{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.lingua.2017.11.002"
        ],
        "titolo": "Sensory language across lexical categories",
        "ISSN": [
          "0024-3841"
        ],
        "journal": "LINGUA",
        "csp": "vol. 204, p. 45-61, ISSN: 0024-3841, doi: 10.1016/j.lingua.2017.11.002",
        "anno": "2018",
        "autori": "Strik Lievers, Francesca, Winter, Bodo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Strik Lievers, Francesca, Winter, Bodo (2018). Sensory language across",
        "lexical categories. LINGUA, vol. 204, p. 45-61, ISSN: 0024-3841, doi:",
        "10.1016/j.lingua.2017.11.002"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1075/rcl.15.1.04str"
        ],
        "titolo": "Figures and the senses. Towards a definition of synaesthesia",
        "ISSN": [
          "1877-9751"
        ],
        "journal": "REVIEW OF COGNITIVE LINGUISTICS",
        "csp": "vol. 15(1), p. 83-101, ISSN: 1877-9751, doi: 10.1075/rcl.15.1.04str",
        "anno": "2017",
        "autori": "Strik Lievers Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Strik Lievers Francesca (2017). Figures and the senses. Towards a",
        "definition of synaesthesia. REVIEW OF COGNITIVE LINGUISTICS, vol.",
        "15(1), p. 83-101, ISSN: 1877-9751, doi: 10.1075/rcl.15.1.04str"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-196",
        "titolo": "Infinitive con verbi di movimento. Una prima ricognizione fra sincronia e diacronia",
        "ISBN": [
          "978-88-6741-789-6"
        ],
        "csp": "Pisa:Pisa University Press, ISBN: 978-88-6741-789-6",
        "opera": "G. Marotta F. Strik Lievers. Strutture linguistiche e dati empirici in diacronia e sincronia. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Strik Lievers Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Strik Lievers Francesca (2017). Infinitive con verbi di movimento. Una",
        "prima ricognizione fra sincronia e diacronia. In: G. Marotta F. Strik Lievers.",
        "Strutture linguistiche e dati empirici in diacronia e sincronia. p. 169-196,",
        "Pisa:Pisa University Press, ISBN: 978-88-6741-789-6"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-12",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "978-88-6741-789-6"
        ],
        "csp": "Pisa University Press, ISBN: 978-88-6741-789-6",
        "opera": "G. Marotta F. Strik Lievers. (a cura di): G. Marotta F. Strik Lievers, Strutture linguistiche e dati empirici in diacronia e sincronia. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Giovanna Marotta, Francesca Strik Lievers"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giovanna Marotta, Francesca Strik Lievers (2017). Introduzione. In: G.",
        "Marotta F. Strik Lievers. (a cura di): G. Marotta F. Strik Lievers, Strutture",
        "linguistiche e dati empirici in diacronia e sincronia. p. 9-12, Pisa University",
        "Press, ISBN: 978-88-6741-789-6"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Synaesthetic metaphors in translation",
        "ISSN": [
          "0085-6827"
        ],
        "journal": "STUDI E SAGGI LINGUISTICI",
        "csp": "vol. LIV(1), p. 43-69, ISSN: 0085-6827",
        "anno": "2016",
        "autori": "Strik Lievers Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Strik Lievers Francesca (2016). Synaesthetic metaphors in translation.",
        "STUDI E SAGGI LINGUISTICI, vol. LIV(1), p. 43-69, ISSN: 0085-6827"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "2270-2277",
        "titolo": "A lexicon of perception for the identification of synaesthetic metaphors in corpora",
        "ISBN": [
          "978-2-9517408-9-1"
        ],
        "csp": "PARIS:European Language Resources Association (ELRA), ISBN: 978-2-9517408-9-1, Portoro\u017e, Slovenia",
        "opera": "Proceedings of the Tenth International Conference on Language Resources and Evaluation (LREC 2016). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Strik Lievers Francesca, Huang Chu-Ren"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Strik Lievers Francesca, Huang Chu-Ren (2016). A lexicon of perception for",
        "the identification of synaesthetic metaphors in corpora. In: Proceedings of",
        "the Tenth International Conference on Language Resources and",
        "Evaluation (LREC 2016). p. 2270-2277, PARIS:European Language",
        "Resources Association (ELRA), ISBN: 978-2-9517408-9-1, Portoro\u017e,",
        "Slovenia"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1075/fol.22.1.04str"
        ],
        "titolo": "Synaesthesia: A corpus-based study of cross-modal directionality",
        "ISSN": [
          "0929-998X"
        ],
        "journal": "FUNCTIONS OF LANGUAGE",
        "csp": "vol. 22, p. 69-95, ISSN: 0929-998X, doi: 10.1075/fol.22.1.04str",
        "anno": "2015",
        "autori": "Strik Lievers F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Strik Lievers F (2015). Synaesthesia: A corpus-based study of cross-modal",
        "directionality. FUNCTIONS OF LANGUAGE, vol. 22, p. 69-95, ISSN:",
        "0929-998X, doi: 10.1075/fol.22.1.04str"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.2143/IG.146.0.3103620"
        ],
        "titolo": "Synesth\u00e9sies. Croisements des sens entre langage et perception",
        "ISSN": [
          "0222-9838"
        ],
        "journal": "L'INFORMATION GRAMMATICALE",
        "csp": "vol. 146, p. 27-33, ISSN: 0222-9838, doi: 10.2143/IG.146.0.3103620",
        "anno": "2015",
        "autori": "Strik Lievers F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Strik Lievers F (2015). Synesth\u00e9sies. Croisements des sens entre langage",
        "et perception. L'INFORMATION GRAMMATICALE, vol. 146, p. 27-33,",
        "ISSN: 0222-9838, doi: 10.2143/IG.146.0.3103620"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-43",
        "titolo": "Les changements d\u2019\u00e9tat. Paradigmes lexicaux et choix discursifs",
        "ISBN": [
          "978-2-35935-108-8"
        ],
        "csp": "Limoges:Lambert-Lucas, ISBN: 978-2-35935-108-8",
        "opera": "P. Brunner C. Elefante Chiara S. Katsiki L. Reggiani. Interpr\u00e9ter l'\u00e9v\u00e9nement: aspects linguistiques, discursifs et soci\u00e9taux. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mazzariello F, Strik Lievers F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mazzariello F, Strik Lievers F (2014). Les changements d\u2019\u00e9tat. Paradigmes",
        "lexicaux et choix discursifs. In: P. Brunner C. Elefante Chiara S. Katsiki L.",
        "Reggiani. Interpr\u00e9ter l'\u00e9v\u00e9nement: aspects linguistiques, discursifs et",
        "soci\u00e9taux. p. 33-43, Limoges:Lambert-Lucas, ISBN: 978-2-35935-108-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-192",
        "titolo": "Le alternanze vocaliche nelle reduplicazioni con apofonia. Una prospettiva comparativa",
        "ISBN": [
          "978-88-6729-016-1"
        ],
        "csp": "Cesena; Roma:Caissa, ISBN: 978-88-6729-016-1",
        "opera": "G.F. Arcodia F. Da Milano G. Iann\u00e0ccaro P. Zublena. Tilelli. Scritti in onore di Vermondo Brugnatelli. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Strik Lievers F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Strik Lievers F (2013). Le alternanze vocaliche nelle reduplicazioni con",
        "apofonia. Una prospettiva comparativa. In: G.F. Arcodia F. Da Milano G.",
        "Iann\u00e0ccaro P. Zublena. Tilelli. Scritti in onore di Vermondo Brugnatelli. p.",
        "181-192, Cesena; Roma:Caissa, ISBN: 978-88-6729-016-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-205",
        "titolo": "Sembra ma non \u00e8. Studio semantico-lessicale sui verbi con completamento predicativo. p",
        "ISBN": [
          "9788889369364"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Accademia della Crusca, ISBN: 9788889369364",
        "anno": "2012",
        "autori": "Strik Lievers Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Strik Lievers Francesca (2012). Sembra ma non \u00e8. Studio",
        "semantico-lessicale sui verbi con completamento predicativo. p. 1-205,",
        "FIRENZE:Accademia della Crusca, ISBN: 9788889369364"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.lingua.2017.11.002"
        ],
        "titolo": "Sensory language across lexical categories",
        "ISSN": [
          "0024-3841"
        ],
        "journal": "LINGUA",
        "csp": "vol. 204, p. 45-61, ISSN: 0024-3841, doi: 10.1016/j.lingua.2017.11.002",
        "anno": "2018",
        "autori": "Strik Lievers, Francesca, Winter, Bodo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Strik Lievers, Francesca, Winter, Bodo (2018). Sensory language across",
        "lexical categories. LINGUA, vol. 204, p. 45-61, ISSN: 0024-3841, doi:",
        "10.1016/j.lingua.2017.11.002"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1075/rcl.15.1.04str"
        ],
        "titolo": "Figures and the senses. Towards a definition of synaesthesia",
        "ISSN": [
          "1877-9751"
        ],
        "journal": "REVIEW OF COGNITIVE LINGUISTICS",
        "csp": "vol. 15(1), p. 83-101, ISSN: 1877-9751, doi: 10.1075/rcl.15.1.04str",
        "anno": "2017",
        "autori": "Strik Lievers Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Strik Lievers Francesca (2017). Figures and the senses. Towards a",
        "definition of synaesthesia. REVIEW OF COGNITIVE LINGUISTICS, vol.",
        "15(1), p. 83-101, ISSN: 1877-9751, doi: 10.1075/rcl.15.1.04str"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-196",
        "titolo": "Infinitive con verbi di movimento. Una prima ricognizione fra sincronia e diacronia",
        "ISBN": [
          "978-88-6741-789-6"
        ],
        "csp": "Pisa:Pisa University Press, ISBN: 978-88-6741-789-6",
        "opera": "G. Marotta F. Strik Lievers. Strutture linguistiche e dati empirici in diacronia e sincronia. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Strik Lievers Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Strik Lievers Francesca (2017). Infinitive con verbi di movimento. Una",
        "prima ricognizione fra sincronia e diacronia. In: G. Marotta F. Strik Lievers.",
        "Strutture linguistiche e dati empirici in diacronia e sincronia. p. 169-196,",
        "Pisa:Pisa University Press, ISBN: 978-88-6741-789-6"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Synaesthetic metaphors in translation",
        "ISSN": [
          "0085-6827"
        ],
        "journal": "STUDI E SAGGI LINGUISTICI",
        "csp": "vol. LIV(1), p. 43-69, ISSN: 0085-6827",
        "anno": "2016",
        "autori": "Strik Lievers Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Strik Lievers Francesca (2016). Synaesthetic metaphors in translation.",
        "STUDI E SAGGI LINGUISTICI, vol. LIV(1), p. 43-69, ISSN: 0085-6827"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "2270-2277",
        "titolo": "A lexicon of perception for the identification of synaesthetic metaphors in corpora",
        "ISBN": [
          "978-2-9517408-9-1"
        ],
        "csp": "PARIS:European Language Resources Association (ELRA), ISBN: 978-2-9517408-9-1, Portoro\u017e, Slovenia",
        "opera": "Proceedings of the Tenth International Conference on Language Resources and Evaluation (LREC 2016). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Strik Lievers Francesca, Huang Chu-Ren"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Strik Lievers Francesca, Huang Chu-Ren (2016). A lexicon of perception for",
        "the identification of synaesthetic metaphors in corpora. In: Proceedings of",
        "the Tenth International Conference on Language Resources and",
        "Evaluation (LREC 2016). p. 2270-2277, PARIS:European Language",
        "Resources Association (ELRA), ISBN: 978-2-9517408-9-1, Portoro\u017e,",
        "Slovenia"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1075/fol.22.1.04str"
        ],
        "titolo": "Synaesthesia: A corpus-based study of cross-modal directionality",
        "ISSN": [
          "0929-998X"
        ],
        "journal": "FUNCTIONS OF LANGUAGE",
        "csp": "vol. 22, p. 69-95, ISSN: 0929-998X, doi: 10.1075/fol.22.1.04str",
        "anno": "2015",
        "autori": "Strik Lievers F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Strik Lievers F (2015). Synaesthesia: A corpus-based study of cross-modal",
        "directionality. FUNCTIONS OF LANGUAGE, vol. 22, p. 69-95, ISSN:",
        "0929-998X, doi: 10.1075/fol.22.1.04str"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.2143/IG.146.0.3103620"
        ],
        "titolo": "Synesth\u00e9sies. Croisements des sens entre langage et perception",
        "ISSN": [
          "0222-9838"
        ],
        "journal": "L'INFORMATION GRAMMATICALE",
        "csp": "vol. 146, p. 27-33, ISSN: 0222-9838, doi: 10.2143/IG.146.0.3103620",
        "anno": "2015",
        "autori": "Strik Lievers F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Strik Lievers F (2015). Synesth\u00e9sies. Croisements des sens entre langage",
        "et perception. L'INFORMATION GRAMMATICALE, vol. 146, p. 27-33,",
        "ISSN: 0222-9838, doi: 10.2143/IG.146.0.3103620"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-192",
        "titolo": "Le alternanze vocaliche nelle reduplicazioni con apofonia. Una prospettiva comparativa",
        "ISBN": [
          "978-88-6729-016-1"
        ],
        "csp": "Cesena; Roma:Caissa, ISBN: 978-88-6729-016-1",
        "opera": "G.F. Arcodia F. Da Milano G. Iann\u00e0ccaro P. Zublena. Tilelli. Scritti in onore di Vermondo Brugnatelli. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Strik Lievers F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Strik Lievers F (2013). Le alternanze vocaliche nelle reduplicazioni con",
        "apofonia. Una prospettiva comparativa. In: G.F. Arcodia F. Da Milano G.",
        "Iann\u00e0ccaro P. Zublena. Tilelli. Scritti in onore di Vermondo Brugnatelli. p.",
        "181-192, Cesena; Roma:Caissa, ISBN: 978-88-6729-016-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-205",
        "titolo": "Sembra ma non \u00e8. Studio semantico-lessicale sui verbi con completamento predicativo. p",
        "ISBN": [
          "9788889369364"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Accademia della Crusca, ISBN: 9788889369364",
        "anno": "2012",
        "autori": "Strik Lievers Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Strik Lievers Francesca (2012). Sembra ma non \u00e8. Studio",
        "semantico-lessicale sui verbi con completamento predicativo. p. 1-205,",
        "FIRENZE:Accademia della Crusca, ISBN: 9788889369364"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "445-454",
        "doi": [
          "10.1515/9783110231922.7-445"
        ],
        "titolo": "Verbi sintagmatici in italiano antico e moderno: un\u2019analisi corpus-based",
        "ISBN": [
          "9783110231922"
        ],
        "csp": "Mouton De Gruyter, ISBN: 9783110231922, Innsbruck, Austria, doi: 10.1515/9783110231922.7-445",
        "opera": "Actes du XXVe CILPR Congr\u00e8s International de Linguistique et de Philologie Romanes. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Strik Lievers F, Jezek E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Strik Lievers F, Jezek E (2010). Verbi sintagmatici in italiano antico e",
        "moderno: un\u2019analisi corpus-based. In: Actes du XXVe CILPR Congr\u00e8s",
        "International de Linguistique et de Philologie Romanes. p. 445-454, Mouton",
        "De Gruyter, ISBN: 9783110231922, Innsbruck, Austria, doi:",
        "10.1515/9783110231922.7-445"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "76387",
    "nome": "STRIK LIEVERS Francesca",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione al convegno \u2018Language resources and linguistic research: Typology, Second Language Acquisition, English Linguistics\u2019, Universit\u00e0 di Pavia. Titolo della relazione: Italian perception verbs: A corpus-based study. Pubblicato in: Strik Lievers, F. (2007). Italian perception verbs. A corpus-based study. In A. Sans\u00f2 (ed.), Language resources and linguistic theory. Milano, Franco Angeli, 167-179.",
        "periodo": "dal 19-05-2006 al 20-05-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u2018CILPR XXV\u2019 (Congr\u00e8s International de Linguistique et Philologie Romanes), Leopold-Franzens Universit\u00e4t, Innsbruck. Titolo della relazione (con Elisabetta Je\u017eek): Verbi sintagmatici in italiano antico e moderno: un\u2019analisi corpus-based",
        "periodo": "dal 03-09-2007 al 08-09-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u2018Third International AFLiCo Conference\u2019, Grammars in Construction(s), Universit\u00e9 de Paris 10. Titolo della relazione (con Irene Russo): Epistemicity under construction",
        "periodo": "dal 27-05-2009 al 29-05-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u2018Corpus Linguistics Conference\u2019, Liverpool University. Titolo della relazione (con Irene Russo): Distinctive-collexeme analysis of an Italian epistemic construction",
        "periodo": "dal 20-07-2009 al 23-07-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u2018Third International Conference Grammar & Corpora\u2019, Mannheim. Titolo della relazione (con Irene Russo): Constructing judgments: the interaction between adjectives and clausal complements in Italian. Pubblicato in: Strik Lievers, F. (2011). Constructing judgments: The interaction between adjectives and clausal complements in Italian. In M. Konopka et al., Grammatik und Korpora. T\u00fcbingen, Narr Verlag, 287-304.",
        "periodo": "dal 22-09-2009 al 24-09-2009"
      },
      {
        "content": "Poster al convegno \u2018Euralex 2010\u2019 (European Association for Lexicography), Leeuwarden. Titolo del poster: From lexicological to lexicographical issues: Italian verbs with predicative complement. Pubblicato in: Strik Lievers, F. (2010). From lexicological to lexicographical issues: Italian verbs with predicative complement. In A. Dykstra & T. Schoonheim (eds.), Proceedings Euralex 2010. Leeuwarden, 1405-1410.",
        "periodo": "dal 06-07-2010 al 10-07-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u2018Representation of Events\u2019, Universit\u00e9 de Paris 3. Titolo della relazione: On the event structure of Italian verbs with predicative complement",
        "periodo": "dal 28-10-2010 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u2018Colloque international Langage, discours, \u00e9v\u00e9nements\u2019, Firenze. Titolo della relazione (con Francesca Mazzariello): Les changements d'\u00e9tat. Paradigmes lexicaux et choix discursifs",
        "periodo": "dal 31-03-2011 al 02-04-2011"
      },
      {
        "content": "Poster al convegno \u2018PACLIC 25\u2019 (25th Pacific Asia Conference on Language, Information and Computation), Nanyang Technological University, Singapore. Titolo del poster: Verbs and (sub)event structure: A case study from Italian. Pubblicato in: Strik Lievers, F. (2011). Verbs and (sub)event Structure: A case study from Italian. Proceedings of the 25th Pacific Asia Conference on Language, Information and Computation (PACLIC 25). Singapore, 533-540.",
        "periodo": "dal 16-12-2011 al 18-12-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u2018SLE 2012\u2019 (45th Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea), Stockholm University. Titolo della relazione: Looking for synesthetic associations in everyday language",
        "periodo": "dal 29-08-2012 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u201819th International Congress of Linguists\u2019, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Titolo della relazione (con Xu Ge, Xu Hongzhi): A methodology for the extraction of lexicalized synaesthesia from corpora",
        "periodo": "dal 21-07-2013 al 27-07-2013"
      },
      {
        "content": "Poster al convegno \u2018UK Synaesthesia Association Conference\u2019, Goldsmiths University of London. Titolo del poster: Synaesthetic metaphors: a matter of language or perception?",
        "periodo": "dal 12-04-2014 al 13-04-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u2018La perception en langue et en discours\u2019, University of Warsaw. Titolo della relazione: Les sens et le lexique. Verbes de perception et synesth\u00e9sie",
        "periodo": "dal 24-04-2014 al 26-04-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u2018CHRONOS 11\u2019 (International Conference on Actionality, Tense, Aspect, Modality/Evidentiality), Scuola Normale Superiore, Pisa. Titolo della relazione: \u2018Remain\u2019 verbs in Romance. A case of state / transition polysemy",
        "periodo": "dal 16-06-2014 al 18-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u2018RaAM (Researching and Applying Metaphor) specialized seminar on Metaphors in/and/of Translation\u2019, University of Leiden. Titolo della relazione (con Michele Prandi): Synaesthetic metaphors in translation",
        "periodo": "dal 10-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u2018XLIX Congresso internazionale di studi della SLI\u2019, University of Malta. Titolo della relazione (con Federica Da Milano, Emanuele Miola): Da dimostrativo ad articoloide a marca di continuit\u00e0 di topic: 'Quello' nei tweet dei quotidiani",
        "periodo": "dal 24-09-2015 al 26-09-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito al convegno \u2018Third Variamu (Variations in Action: a MUltilingual approach) workshop\u2019, Universit\u00e9 d\u2019Aix-Marseille. Titolo della relazione: Synaesthesia across languages",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 02-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u2018FTL2\u2019 (Second International Symposium on Figurative Thought and Language), University of Pavia. Titolo della relazione: Defining synaesthesia: Figurative language and perception",
        "periodo": "dal 28-10-2015 al 30-10-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario su invito nell\u2019ambito della serie di seminari del Metaphor Lab, University of Amsterdam Titolo del seminario: Synaesthesia",
        "periodo": "dal 01-12-2015 al 01-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico del convegno CLiC-it 2015 (Italian Conference on Computational Linguistics), Trento.",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 04-12-2015"
      },
      {
        "content": "Poster al convegno \u2018Word format and lexical combinations\u2019, Universit\u00e0 di Roma Tre. Titolo del poster (con Emanuele Miola): L\u00ec (\u2018there\u2019) and l\u00e0 (\u2018over there\u2019) in Italian phrasal verbs",
        "periodo": "dal 29-01-2016 al 30-01-2016"
      },
      {
        "content": "Poster al convegno \u2018LREC 10\u2019 (Language Resources and Evaluation Conference), Portoro\u017e, Slovenia. Titolo del poster (con Chu-Ren Huang): A lexicon of perception for the identification of synaesthetic metaphors in corpora",
        "periodo": "dal 23-05-2016 al 28-05-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico del convegno \u2018LREC 10\u2019 (Language Resources and Evaluation Conference), Portoro\u017e, Slovenia.",
        "periodo": "dal 23-05-2016 al 28-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u2018RaAM 11\u2019 (Researching and Applying Metaphor), Freie Universit\u00e4t, Berlin. Titolo della relazione: Synaesthesia and other figures: What the senses tell us about figurative language. In corso di stampa in: Strik Lievers, F. (2018). Synaesthesia and other figures: What the senses tell us about figurative language. In A. Baicchi, J. Sandford & R. Digonnet (eds.), Sensory Perceptions in Language, Embodiment and Epistemology. Berlin: Springer.",
        "periodo": "dal 01-07-2016 al 04-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u2018SLE 2016\u2019 (49th Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea), University of Naples. Titolo della relazione (con Eleonora Sausa): Smelling over time. The lexicon of olfaction from Latin to Italian",
        "periodo": "dal 31-08-2016 al 03-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u2018Metaphor Festival\u2019, University of Amsterdam. Titolo della relazione (con Marianna Bolognesi): Exploring visual synaesthesia in print advertising",
        "periodo": "dal 31-08-2016 al 04-09-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzatore del \u201850\u00b0 Congresso internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana\u2019, Milano.",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 24-09-2016"
      },
      {
        "content": "Poster al convegno \u2018Perception metaphor workshop\u2019, Radboud University & Max Planck Institute for Psycholinguistics. Titolo del poster (con Marianna Bolognesi): Visual synaesthetic metaphors: An exploratory study",
        "periodo": "dal 12-10-2016 al 13-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u2018Perception metaphor workshop\u2019, Radboud University & Max Planck Institute for Psycholinguistics. Titolo della relazione (con Irene De Felice): Metaphors and perception in the lexicon. A diachronic perspective. In corso di stampa in: Strik Lievers, F., De Felice, I. (2018), Metaphors and perception in the lexicon. A diachronic perspective. In L. J. Speed, C. O\u2019Meara, L. San Roque & A. Majid (eds.), Perception Metaphors. Amsterdam: John Benjamins.",
        "periodo": "dal 12-10-2016 al 13-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u2018Categorie linguistiche in diacronia\u2019, Universit\u00e0 di Pisa. Titolo della relazione (con Irene De Felice): Aggettivi sensoriali in diacronia. Dal latino all\u2019italiano",
        "periodo": "dal 15-12-2016 al 15-12-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario su invito nell\u2019ambito di \u2018Diversity in language, culture and cognition colloquium series\u2019, Max Planck Institute for Psycholinguistics / Radboud University. Titolo del seminario: Linguistic synaesthesia",
        "periodo": "dal 11-05-2017 al 11-05-2017"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u2018ICLC 14\u2019 (The 14th International Cognitive Linguistics Conference), Tartu, Estonia Titolo della relazione (con Bodo Winter): Sensory language across lexical categories",
        "periodo": "dal 10-07-2017 al 14-07-2017"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del workshop 'Metaphor typology, identification and annotation' (con Michele Prandi e Micaela Rossi) e relazione nell\u2019ambito del convegno 'Metaphor 2017: Cognitive and stylistic approaches to metaphors and metaphor studies', Universit\u00e0 di Cagliari. Titolo della relazione: Metaphor annotation",
        "periodo": "dal 21-09-2017 al 22-09-2017"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u2018Metaphor and Conflict\u2019, Universit\u00e0 di Torino Titolo della relazione (con Michele Prandi): Identifying and annotating metaphors in texts",
        "periodo": "dal 12-04-2018 al 13-04-2018"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico del convegno 'LREC 11' (Language Resources and Evaluation Conference), Miyazaki, Japan",
        "periodo": "dal 07-05-2018 al 12-05-2018"
      },
      {
        "content": "Workshop su invito nell\u2019ambito del convegno 'RaAM 12' (Researching and Applying Metaphor), Hong Kong Polytechnic University, Hong Kong Titolo del workshop: Metaphor identification and annotation. The case of synaesthesia",
        "periodo": "dal 27-06-2018 al 30-06-2018"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Collaborazione alla redazione dell'edizione 2007/2008 del Dizionario della lingua italiana Sabatini Coletti, relativamente alla datazione dei verbi sintagmatici",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 01-03-2007"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca (s.s.d. L-LIN/01). Istituto di Linguistica Computazionale (ILC), Consiglio Nazionale delle Ricerche (CNR), Pisa. Titolo del progetto: \u201cCompilazione, acquisizione, annotazione, ampliamento e mantenimento di risorse linguistiche, in vista della automazione dei processi produttivi\u201d (direzione scientifica: dott.ssa Monica Monachini)",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 31-01-2011"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca (s.s.d. L-LIN/01). Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Dipartimento di Scienze Umane per la Formazione \u201cRiccardo Massa\u201d. Titolo del progetto: \u201cSinestesia e linguistica dei corpora\u201d (direzione scientifica: prof. Emanuele Banfi)",
        "periodo": "dal 01-05-2012 al 30-04-2016"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca (s.s.d. L-LIN/01). Universit\u00e0 di Pisa, Dipartimento di Filologia, Letteratura e Linguistica. Titolo del progetto: \u201cCostruzioni con verbi di movimento fra italiano antico e contemporaneo\u201d (direzione scientifica: prof.ssa Giovanna Marotta)",
        "periodo": "dal 01-05-2016 al 30-04-2017"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca (s.s.d. L-LIN/01). Universit\u00e0 di Genova, Dipartimento di Lingue e Culture Moderne. Titolo del progetto: \u201cProgettazione di una procedura per l\u2019annotazione di metafore\u201d (direzione scientifica: prof. Michele Prandi)",
        "periodo": "dal 01-06-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia",
        "periodo": "dal 26-10-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca PANACEA (Platform for Automatic, Normalized Annotation and Cost-Effective Acquisition of Language Resources for Human Language Technologies; European Commission 7th Framework Programme, FP7-ICT-2009-248064). Partecipazione in qualit\u00e0 di assegnista di ricerca per l\u2019unit\u00e0 dell\u2019Istituto di Linguistica Computazionale del CNR, Pisa. Collaborazione alla redazione dei documenti relativi alle ricerche dell\u2019unit\u00e0 del CNR (per es: https://repositori.upf.edu/handle/10230/22530)",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 31-01-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca KELLY (Keywords for Language Learning for Young and adults alike; European Commission Lifelong Learning Programme, 2009-4167/001-001). Partecipazione in qualit\u00e0 di assegnista di ricerca nell\u2019unit\u00e0 dell\u2019Istituto di Linguistica Computazionale del CNR, Pisa. Collaborazione alla creazione di un lessico di frequenza corpus-based per la lingua italiana, per lo sviluppo di carte linguistiche (flashcards) corrispondenti ai sei livelli di studio del programma europeo.",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 31-01-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \u201cDiccionario electr\u00f3nico multiling\u00fce de verbos amplios de movimiento (andar, ir, venir, volver)\u201d, (progetto Ministerio de Econom\u00eda y Competitividad FFI2009-12191/FILO; responsabile scientifico: Prof. Elena De Miguel, Universidad Aut\u00f3noma de Madrid). Partecipazione alla progettazione del dizionario (https://www.uam.es/gruposinv/upstairs/diccionario.html); traduzione delle frasi esemplificative dallo spagnolo all\u2019italiano e relative glosse.",
        "periodo": "dal 04-06-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca UPSTAIRS (Unidad de Estudio de la Palabra: Estructura Interna y Relaciones Sint\u00e1cticas), Universidad Aut\u00f3noma de Madrid.",
        "periodo": "dal 04-06-2010 al 28-02-2018"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \u201cDicemto, Diccionario electr\u00f3nico multiling\u00fce de verbos de movimiento\u201d, (progetto Ministerio de Econom\u00eda y Competitividad FFI2012-33807; responsabile scientifico Prof. Elena De Miguel, Universidad Aut\u00f3noma de Madrid) Partecipazione alla progettazione del dizionario (https://www.uam.es/gruposinv/upstairs/diccionario.html); traduzione delle frasi esemplificative dallo spagnolo all\u2019italiano e relative glosse.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \u201cA corpus-based study of Chinese synaesthesia\u201d, dell\u2019Hong Kong Polytechnic University (PolyU Project G-YBGM). Partecipazione in qualit\u00e0 di co-responsabile scientifico (co-investigator) per la progettazione di una strategia di estrazione automatica delle sinestesie linguistiche da corpora.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 30-06-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca PRA 2016 \u201cStruttura, mutamento e acquisizione del linguaggio: principi teorici e dati empirici\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa (progetto PRA_2016_32; responsabile scientifico: Prof. Giovanna Marotta, Universit\u00e0 di Pisa) Partecipazione in qualit\u00e0 di assegnista di ricerca sul tema: \u201cCostruzioni con verbi di movimento fra italiano antico e contemporaneo\u201d.",
        "periodo": "dal 01-05-2016 al 30-04-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca PRIN 2015 \u201cNuove prospettive di ricerca sulle metafore\u201d. (Progetto PRIN 2015, n. 2015YHYWSH; responsabile scientifico: Prof. Michele Prandi, Universit\u00e0 di Genova). Partecipazione in qualit\u00e0 di assegnista di ricerca sul tema: \u201cProgettazione di una procedura per l\u2019annotazione di metafore\u201d",
        "periodo": "dal 01-06-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Digital Literary Stylistics Special Interest Group (SIG-DLS). http://dls.hypotheses.org/about/organisation",
        "periodo": "dal 01-10-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Postdoctoral Visiting Fellowship, The Hong Kong Polytechnic University, Faculty of Humanities, Department of Chinese and Bilingual Studies. Fellowship di sette mesi finanziata dall\u2019Erasmus Mundus Mobility Programme Erasmus Mundus (Action 2 Strand 2 Lot 4 MULTI programme / agreement number 2009-5259/005-001-EMA2.) Titolo del progetto: \u201cSynaesthesia. From Lexical Semantics to Perception\u201d (direzione scientifica: prof. Chu-Ren Huang)",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 31-03-2012"
      },
      {
        "content": "Visiting scholar, University of Amsterdam, Department of Speech Communication, Argumentation Theory and Rhetoric. Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca del Metaphor Lab diretto dal prof. Gerard J. Steen.",
        "periodo": "dal 05-02-2016 al 05-04-2016"
      },
      {
        "content": "Lezione su invito, University of Amsterdam Titolo: Language and perception: On synaesthetic metaphors",
        "periodo": "dal 11-03-2016 al 11-03-2016"
      },
      {
        "content": "Visiting scholar, Radboud University Nijmegen, Centre for Language Studies. Soggiorno di ricerca finanziato dalla prof.ssa Asifa Majid, per collaborare con il gruppo Meaning, Culture and Cognition.",
        "periodo": "dal 09-05-2017 al 18-05-2017"
      },
      {
        "content": "Visiting scholar, University of Oxford. Fellowship (internazionalizzazione giovani ricercatori) finanziata dall\u2019Universit\u00e0 di Genova, per svolgere un periodo di ricerca di un mese presso la Faculty of Medieval and Modern Languages, Creative Multilingualism Programme, Research group 'Embodying Ideas: The Creative Power of Metaphor' (https://www.creativeml.ox.ac.uk)",
        "periodo": "dal 01-05-2018 al 31-05-2018"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Co-responsabile scientifico (co-investigator) del progetto di ricerca \u201cA corpus-based study of Chinese synaesthesia\u201d finanziato dall'Hong Kong Polytechnic University (PolyU Project G-YBGM; budget: HK$105,000). Pubblicazioni: Strik Lievers, F. & Huang, C. R. (2016). A lexicon of perception for the identification of synaesthetic metaphors in corpora. Proceedings of the 10th Language Resources and Evaluation Conference (LREC), 2270-2277. Liu, H., Strik Lievers, F. & Huang, C. R. (2015). \u73b0\u4ee3\u6c49\u8bed\u901a\u611f\u7684\u81ea\u52a8\u62bd\u53d6\u53ca\u6620\u5c04\u65b9\u5411\u6027 (\u2018The automatic extraction and mapping directionality of synaesthetic sentences of Modern Chinese\u2019). \u8ba1\u7b97\u673a\u5de5\u7a0b\u4e0e\u79d1\u5b66 (Computer Engineering & Science) 37(12), 2294-2299.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 30-06-2017"
      }
    ]
  }
}