{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-522",
        "titolo": "Il romanzo \u201cDasma\u201d di Ismail Kadare (Contributi critici e varianti d\u2019autore). p",
        "ISBN": [
          "978-88-99693-95-4"
        ],
        "csp": "Vena di Jonadi VV:Libritalia, ISBN: 978-88-99693-95-4",
        "anno": "2018",
        "autori": "CALI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CALI E (2018). Il romanzo \u201cDasma\u201d di Ismail Kadare (Contributi critici e",
        "varianti d\u2019autore). p. 3-522, Vena di Jonadi VV:Libritalia, ISBN:",
        "978-88-99693-95-4"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "CALI E (2017). ENGJ\u00cbLLI. p. 11-603, Tirana:Ombra GVG, ISBN:",
        "978-9928-06-180-5"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "249-259",
        "titolo": "Zhvillimet gjuh\u00ebsore nga variantet e autorit n\u00eb vepr\u00ebn e Ismail Kadares\u00eb Dasma 1968 dhe L\u00ebkura e daulles 1980",
        "ISBN": [
          "978-9928-141-48-4"
        ],
        "csp": "Qendra e studimeve albanologjike Instituti i gjuh\u00ebsis\u00eb dhe i let\u00ebrsis\u00eb Shkolla doktorale n\u00eb gjuh\u00ebsi, ISBN: 978-9928-141-48-4",
        "opera": "AA VV. K\u00ebrkime gjuh\u00ebsore IV Konferenc\u00eb shkencore nd\u00ebrkomb\u00ebtare mbajtur m\u00eb 10 korrik 2015. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "CALI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CALI E (2016). Zhvillimet gjuh\u00ebsore nga variantet e autorit n\u00eb vepr\u00ebn e",
        "Ismail Kadares\u00eb Dasma 1968 dhe L\u00ebkura e daulles 1980. In: AA VV.",
        "K\u00ebrkime gjuh\u00ebsore IV Konferenc\u00eb shkencore nd\u00ebrkomb\u00ebtare mbajtur m\u00eb 10",
        "korrik 2015. p. 249-259, Qendra e studimeve albanologjike Instituti i",
        "gjuh\u00ebsis\u00eb dhe i let\u00ebrsis\u00eb Shkolla doktorale n\u00eb gjuh\u00ebsi, ISBN:",
        "978-9928-141-48-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "283-296",
        "csp": "Prishtin\u00eb:Fakulteti i Filologjis\u00eb, Prishtin\u00eb, ISBN: 978-9951-00-191-5",
        "opera": "alet e punimeve t\u00eb Seminarit XXXV Nd\u00ebrkomb\u00ebtar p\u00ebr Gjuh\u00ebn, Let\u00ebrsin\u00eb dhe Kultur\u00ebn Shqiptare, Prishtin\u00eb, 15-26.08.2016. p",
        "ISBN": [
          "978-9951-00-191-5"
        ],
        "autori": "CALI E (2016). Tjetri n\u00eb letrat shqiptare t\u00eb realizmit socialist: let\u00ebrsia e udh\u00ebtimit, poezia e angazhuar dhe kritika e angazhuar. Rasti i Ismail Kadares\u00eb dhe Gent Arban\u00ebs. Motive me diell (1968), Li"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CALI E (2016). Tjetri n\u00eb letrat shqiptare t\u00eb realizmit socialist: let\u00ebrsia e",
        "udh\u00ebtimit, poezia e angazhuar dhe kritika e angazhuar. Rasti i Ismail",
        "Kadares\u00eb dhe Gent Arban\u00ebs. Motive me diell (1968), Li [...] alet e punimeve",
        "t\u00eb Seminarit XXXV Nd\u00ebrkomb\u00ebtar p\u00ebr Gjuh\u00ebn, Let\u00ebrsin\u00eb dhe Kultur\u00ebn",
        "Shqiptare, Prishtin\u00eb, 15-26.08.2016. p. 283-296, Prishtin\u00eb:Fakulteti i",
        "Filologjis\u00eb, Prishtin\u00eb, ISBN: 978-9951-00-191-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "443-455",
        "titolo": "\u201cGjuha e veprave t\u00eb pabotuara t\u00eb Kas\u00ebm Trebeshin\u00ebs dhe standardi: romani Dafina t\u00eb thara\u201d",
        "ISBN": [
          "978-9928-141-54-5"
        ],
        "csp": "Qendra e studimeve albanologjike Instituti i gjuh\u00ebsis\u00eb dhe i let\u00ebrsis\u00eb Shkolla doktorale n\u00eb gjuh\u00ebsi, ISBN: 978-9928-141-54-5",
        "opera": "AA VV. (a cura di): V. MEMISHA, A. OMARI, E. KAPIA, A. LAMA, A. \u00c7ERPJA, A. KANANAJ, M. BRUCI, K\u00ebrkime gjuh\u00ebsore V Konferenc\u00eb shkencore nd\u00ebrkomb\u00ebtare mbajtur m\u00eb 15 korrik 2016. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "CALI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CALI E (2016). \u201cGjuha e veprave t\u00eb pabotuara t\u00eb Kas\u00ebm Trebeshin\u00ebs dhe",
        "standardi: romani Dafina t\u00eb thara\u201d. In: AA VV. (a cura di): V. MEMISHA, A.",
        "OMARI, E. KAPIA, A. LAMA, A. \u00c7ERPJA, A. KANANAJ, M. BRUCI,",
        "K\u00ebrkime gjuh\u00ebsore V Konferenc\u00eb shkencore nd\u00ebrkomb\u00ebtare mbajtur m\u00eb 15",
        "korrik 2016. p. 443-455, Qendra e studimeve albanologjike Instituti i",
        "gjuh\u00ebsis\u00eb dhe i let\u00ebrsis\u00eb Shkolla doktorale n\u00eb gjuh\u00ebsi, ISBN:",
        "978-9928-141-54-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "DESTANI B, CALI E (2016). Let\u00ebrk\u00ebmbim (1940 \u2013 1943),. Carlo Tagliavini -",
        "Giuseppe Schir\u00f2 \u2013 Francesco Ercole. p. 3-206, Vena di Jonadi",
        "VV:Libritalia, ISBN: 978-88-99693-23-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "125-142",
        "titolo": "\u201cKode t\u00eb m\u00ebdha n\u00eb vepra (t\u00eb m\u00ebdha dhe) t\u00eb vogla (E. Koliqi-\u201cGjaku\u201d, I. Kadare-Dasma, S. Drini-Shembja e idhujve & Midis dy koh\u00ebve, E. Dones-Vergine giurata/Hana\u201d) ",
        "ISBN": [
          "978-9951-00-175-5"
        ],
        "csp": "Prishtin\u00eb:Universiteti i Prishtin\u00ebs, Fakulteti i Filologjis\u00eb dhe Universiteti i Tiran\u00ebs, Fakulteti Histori-Filologji, ISBN: 978-9951-00-175-5",
        "opera": "AA VV. Seminari [...] ishtin\u00eb, 18-30.08.2014. vol. 33/2 . vol. 33/2, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "CALI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CALI E (2015). \u201cKode t\u00eb m\u00ebdha n\u00eb vepra (t\u00eb m\u00ebdha dhe) t\u00eb vogla (E.",
        "Koliqi-\u201cGjaku\u201d, I. Kadare-Dasma, S. Drini-Shembja e idhujve & Midis dy",
        "koh\u00ebve, E. Dones-Vergine giurata/Hana\u201d) . In: AA VV. Seminari [...] ishtin\u00eb,",
        "18-30.08.2014. vol. 33/2 . vol. 33/2, p. 125-142, Prishtin\u00eb:Universiteti i",
        "Prishtin\u00ebs, Fakulteti i Filologjis\u00eb dhe Universiteti i Tiran\u00ebs, Fakulteti",
        "Histori-Filologji, ISBN: 978-9951-00-175-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "191-206",
        "titolo": "\u201cFeja dhe variantet e autorit n\u00eb romanin \u2018Dasma\u2019 t\u00eb Ismail Kadares\u00eb\u201d",
        "ISBN": [
          "978-9951-00-178-6"
        ],
        "csp": "Prishtin\u00eb:Universiteti i Prishtin\u00ebs, Fakulteti i Filologjis\u00eb dhe Universiteti i Tiran\u00ebs, Fakulteti Histori-Filologji, ISBN: 978-9951-00-178-6",
        "opera": "AA VV. Seminari XXXIV nd\u00ebrkomb\u00ebtar p\u00ebr gjuh\u00ebn, let\u00ebrsin\u00eb dhe kultur\u00ebn shqiptare, 34/2. Materialet e punimeve t\u00eb [...] ran\u00ebs, Fakulteti Histori-Filologji. vol. 34/2, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "CALI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CALI E (2015). \u201cFeja dhe variantet e autorit n\u00eb romanin \u2018Dasma\u2019 t\u00eb Ismail",
        "Kadares\u00eb\u201d. In: AA VV. Seminari XXXIV nd\u00ebrkomb\u00ebtar p\u00ebr gjuh\u00ebn, let\u00ebrsin\u00eb",
        "dhe kultur\u00ebn shqiptare, 34/2. Materialet e punimeve t\u00eb [...] ran\u00ebs, Fakulteti",
        "Histori-Filologji. vol. 34/2, p. 191-206, Prishtin\u00eb:Universiteti i Prishtin\u00ebs,",
        "Fakulteti i Filologjis\u00eb dhe Universiteti i Tiran\u00ebs, Fakulteti Histori-Filologji,",
        "ISBN: 978-9951-00-178-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "6-522",
        "titolo": "Disidenca n\u00eb let\u00ebrsin\u00eb e realizmit socialist shqiptar. Kas\u00ebm Trebeshina, Zef Pllumi dhe Ismail Kadare . p",
        "ISBN": [
          "978-88-6682-694-1"
        ],
        "csp": "Napoli:photocity, ISBN: 978-88-6682-694-1",
        "anno": "2015",
        "autori": "CALI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CALI E (2015). Disidenca n\u00eb let\u00ebrsin\u00eb e realizmit socialist shqiptar. Kas\u00ebm",
        "Trebeshina, Zef Pllumi dhe Ismail Kadare . p. 6-522, Napoli:photocity,",
        "ISBN: 978-88-6682-694-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "CALI E (2015). Il gioco delle foglie. p. 5-94, Z\u00fcrich:Edition Xanthippe, ISBN:",
        "978-3-905795-39-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "CALI E (2015). Vrite babain. p. 5-646, Tiran\u00eb:Ombra GVG, ISBN:",
        "978-9928-06-127-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "CALI E (2015). Sh\u00ebnime p\u00ebr Shqip\u00ebrin\u00eb, Dokumente historike italiane nga",
        "Arkivi shtet\u00ebror italian Prill-Korrik 1943 . p. 35-603, Londra:Qendra p\u00ebr",
        "Studime Shqiptare \u2013 Lond\u00ebr, ISBN: 0-9546041-1-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "V\u00ebshtrim variantistik romanit Dasma t\u00eb Ismail Kadares\u00eb ",
        "ISSN": [
          "0563-5780"
        ],
        "journal": "STUDIME FILOLOGJIKE",
        "csp": "p. 179-202, ISSN: 0563-5780",
        "anno": "2013",
        "autori": "CALI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALI E (2013). V\u00ebshtrim variantistik romanit Dasma t\u00eb Ismail Kadares\u00eb .",
        "STUDIME FILOLOGJIKE, p. 179-202, ISSN: 0563-5780"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "306-321",
        "titolo": "4.6.7.4 Antimiti \u2013 vepra e Kas\u00ebm Trebeshin\u00ebs",
        "ISBN": [
          "978-9928-164-41-4"
        ],
        "csp": "Tirana:Onufri, ISBN: 978-9928-164-41-4",
        "opera": "ISUFAJ V. Rikthimi i mitit n\u00eb vepr\u00ebn e Kadares\u00eb. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CALI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CALI E (2013). 4.6.7.4 Antimiti \u2013 vepra e Kas\u00ebm Trebeshin\u00ebs. In: ISUFAJ",
        "V. Rikthimi i mitit n\u00eb vepr\u00ebn e Kadares\u00eb. p. 306-321, Tirana:Onufri, ISBN:",
        "978-9928-164-41-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "539-551",
        "titolo": "Identiteti i nj\u00eb shkrimtari nga shqyrtimi i variantistik\u00ebs n\u00eb romanet e tij: Jakov Xoxa Juga e bardh\u00eb 1971, 1980, 1983.",
        "ISBN": [
          "978-9951-00-165-6"
        ],
        "csp": "Prishtin\u00eb :Universiteti i Prishtin\u00ebs, Fakulteti i Filologjis\u00eb, Prishtin\u00eb, ISBN: 978-9951-00-165-6",
        "opera": "AA VV. (a cura di): RUGOVA, B:, Seminari nd\u00ebrkomb\u00ebtar p\u00ebr gjuh\u00ebn, let\u00ebrsin\u00eb dhe kultur\u00ebn shqiptare, 32/2. Materialet e punimeve t\u00eb Seminarit XXXII Nd\u00ebrkomb\u00ebtar p\u00ebr Gjuh\u00ebn, Let\u00ebrsin\u00eb dhe Kultur\u00ebn Shqiptare, Prishtin\u00eb, 19-30.08.2013. vol. 32/2, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CALI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CALI E (2013). Identiteti i nj\u00eb shkrimtari nga shqyrtimi i variantistik\u00ebs n\u00eb",
        "romanet e tij: Jakov Xoxa Juga e bardh\u00eb 1971, 1980, 1983.. In: AA VV. (a",
        "cura di): RUGOVA, B:, Seminari nd\u00ebrkomb\u00ebtar p\u00ebr gjuh\u00ebn, let\u00ebrsin\u00eb dhe",
        "kultur\u00ebn shqiptare, 32/2. Materialet e punimeve t\u00eb Seminarit XXXII",
        "Nd\u00ebrkomb\u00ebtar p\u00ebr Gjuh\u00ebn, Let\u00ebrsin\u00eb dhe Kultur\u00ebn Shqiptare, Prishtin\u00eb,",
        "19-30.08.2013. vol. 32/2, p. 539-551, Prishtin\u00eb :Universiteti i Prishtin\u00ebs,",
        "Fakulteti i Filologjis\u00eb, Prishtin\u00eb, ISBN: 978-9951-00-165-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "CALI E (2013). COME LEGGERE LA LETTERATURA ALBANESE",
        "(Capitolo III. Riletture delle letture ideologiche; III. a. I francescani nella",
        "storia della letteratura albanese; III.b. Il romanzo Pse?! oppure l\u2019 [...]",
        "albanese (il testo ed il contesto); III. g. Lo spazio della libert\u00e0; III.h. La",
        "libert\u00e0 della solitudine oppure l\u2019uomo con se stesso e senza gli altri). p.",
        "65-122, ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-5836-7"
      ],
      "anno": "2013"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-522",
        "titolo": "Il romanzo \u201cDasma\u201d di Ismail Kadare (Contributi critici e varianti d\u2019autore). p",
        "ISBN": [
          "978-88-99693-95-4"
        ],
        "csp": "Vena di Jonadi VV:Libritalia, ISBN: 978-88-99693-95-4",
        "anno": "2018",
        "autori": "CALI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CALI E (2018). Il romanzo \u201cDasma\u201d di Ismail Kadare (Contributi critici e",
        "varianti d\u2019autore). p. 3-522, Vena di Jonadi VV:Libritalia, ISBN:",
        "978-88-99693-95-4"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "443-455",
        "titolo": "\u201cGjuha e veprave t\u00eb pabotuara t\u00eb Kas\u00ebm Trebeshin\u00ebs dhe standardi: romani Dafina t\u00eb thara\u201d",
        "ISBN": [
          "978-9928-141-54-5"
        ],
        "csp": "Qendra e studimeve albanologjike Instituti i gjuh\u00ebsis\u00eb dhe i let\u00ebrsis\u00eb Shkolla doktorale n\u00eb gjuh\u00ebsi, ISBN: 978-9928-141-54-5",
        "opera": "AA VV. (a cura di): V. MEMISHA, A. OMARI, E. KAPIA, A. LAMA, A. \u00c7ERPJA, A. KANANAJ, M. BRUCI, K\u00ebrkime gjuh\u00ebsore V Konferenc\u00eb shkencore nd\u00ebrkomb\u00ebtare mbajtur m\u00eb 15 korrik 2016. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "CALI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CALI E (2016). \u201cGjuha e veprave t\u00eb pabotuara t\u00eb Kas\u00ebm Trebeshin\u00ebs dhe",
        "standardi: romani Dafina t\u00eb thara\u201d. In: AA VV. (a cura di): V. MEMISHA, A.",
        "OMARI, E. KAPIA, A. LAMA, A. \u00c7ERPJA, A. KANANAJ, M. BRUCI,",
        "K\u00ebrkime gjuh\u00ebsore V Konferenc\u00eb shkencore nd\u00ebrkomb\u00ebtare mbajtur m\u00eb 15",
        "korrik 2016. p. 443-455, Qendra e studimeve albanologjike Instituti i",
        "gjuh\u00ebsis\u00eb dhe i let\u00ebrsis\u00eb Shkolla doktorale n\u00eb gjuh\u00ebsi, ISBN:",
        "978-9928-141-54-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "283-296",
        "csp": "Prishtin\u00eb:Fakulteti i Filologjis\u00eb, Prishtin\u00eb, ISBN: 978-9951-00-191-5",
        "opera": "alet e punimeve t\u00eb Seminarit XXXV Nd\u00ebrkomb\u00ebtar p\u00ebr Gjuh\u00ebn, Let\u00ebrsin\u00eb dhe Kultur\u00ebn Shqiptare, Prishtin\u00eb, 15-26.08.2016. p",
        "ISBN": [
          "978-9951-00-191-5"
        ],
        "autori": "CALI E (2016). Tjetri n\u00eb letrat shqiptare t\u00eb realizmit socialist: let\u00ebrsia e udh\u00ebtimit, poezia e angazhuar dhe kritika e angazhuar. Rasti i Ismail Kadares\u00eb dhe Gent Arban\u00ebs. Motive me diell (1968), Li"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CALI E (2016). Tjetri n\u00eb letrat shqiptare t\u00eb realizmit socialist: let\u00ebrsia e",
        "udh\u00ebtimit, poezia e angazhuar dhe kritika e angazhuar. Rasti i Ismail",
        "Kadares\u00eb dhe Gent Arban\u00ebs. Motive me diell (1968), Li [...] alet e punimeve",
        "t\u00eb Seminarit XXXV Nd\u00ebrkomb\u00ebtar p\u00ebr Gjuh\u00ebn, Let\u00ebrsin\u00eb dhe Kultur\u00ebn",
        "Shqiptare, Prishtin\u00eb, 15-26.08.2016. p. 283-296, Prishtin\u00eb:Fakulteti i",
        "Filologjis\u00eb, Prishtin\u00eb, ISBN: 978-9951-00-191-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "DESTANI B, CALI E (2016). Let\u00ebrk\u00ebmbim (1940 \u2013 1943),. Carlo Tagliavini -",
        "Giuseppe Schir\u00f2 \u2013 Francesco Ercole. p. 3-206, Vena di Jonadi",
        "VV:Libritalia, ISBN: 978-88-99693-23-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "191-206",
        "titolo": "\u201cFeja dhe variantet e autorit n\u00eb romanin \u2018Dasma\u2019 t\u00eb Ismail Kadares\u00eb\u201d",
        "ISBN": [
          "978-9951-00-178-6"
        ],
        "csp": "Prishtin\u00eb:Universiteti i Prishtin\u00ebs, Fakulteti i Filologjis\u00eb dhe Universiteti i Tiran\u00ebs, Fakulteti Histori-Filologji, ISBN: 978-9951-00-178-6",
        "opera": "AA VV. Seminari XXXIV nd\u00ebrkomb\u00ebtar p\u00ebr gjuh\u00ebn, let\u00ebrsin\u00eb dhe kultur\u00ebn shqiptare, 34/2. Materialet e punimeve t\u00eb [...] ran\u00ebs, Fakulteti Histori-Filologji. vol. 34/2, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "CALI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CALI E (2015). \u201cFeja dhe variantet e autorit n\u00eb romanin \u2018Dasma\u2019 t\u00eb Ismail",
        "Kadares\u00eb\u201d. In: AA VV. Seminari XXXIV nd\u00ebrkomb\u00ebtar p\u00ebr gjuh\u00ebn, let\u00ebrsin\u00eb",
        "dhe kultur\u00ebn shqiptare, 34/2. Materialet e punimeve t\u00eb [...] ran\u00ebs, Fakulteti",
        "Histori-Filologji. vol. 34/2, p. 191-206, Prishtin\u00eb:Universiteti i Prishtin\u00ebs,",
        "Fakulteti i Filologjis\u00eb dhe Universiteti i Tiran\u00ebs, Fakulteti Histori-Filologji,",
        "ISBN: 978-9951-00-178-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "125-142",
        "titolo": "\u201cKode t\u00eb m\u00ebdha n\u00eb vepra (t\u00eb m\u00ebdha dhe) t\u00eb vogla (E. Koliqi-\u201cGjaku\u201d, I. Kadare-Dasma, S. Drini-Shembja e idhujve & Midis dy koh\u00ebve, E. Dones-Vergine giurata/Hana\u201d) ",
        "ISBN": [
          "978-9951-00-175-5"
        ],
        "csp": "Prishtin\u00eb:Universiteti i Prishtin\u00ebs, Fakulteti i Filologjis\u00eb dhe Universiteti i Tiran\u00ebs, Fakulteti Histori-Filologji, ISBN: 978-9951-00-175-5",
        "opera": "AA VV. Seminari [...] ishtin\u00eb, 18-30.08.2014. vol. 33/2 . vol. 33/2, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "CALI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CALI E (2015). \u201cKode t\u00eb m\u00ebdha n\u00eb vepra (t\u00eb m\u00ebdha dhe) t\u00eb vogla (E.",
        "Koliqi-\u201cGjaku\u201d, I. Kadare-Dasma, S. Drini-Shembja e idhujve & Midis dy",
        "koh\u00ebve, E. Dones-Vergine giurata/Hana\u201d) . In: AA VV. Seminari [...] ishtin\u00eb,",
        "18-30.08.2014. vol. 33/2 . vol. 33/2, p. 125-142, Prishtin\u00eb:Universiteti i",
        "Prishtin\u00ebs, Fakulteti i Filologjis\u00eb dhe Universiteti i Tiran\u00ebs, Fakulteti",
        "Histori-Filologji, ISBN: 978-9951-00-175-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "6-522",
        "titolo": "Disidenca n\u00eb let\u00ebrsin\u00eb e realizmit socialist shqiptar. Kas\u00ebm Trebeshina, Zef Pllumi dhe Ismail Kadare . p",
        "ISBN": [
          "978-88-6682-694-1"
        ],
        "csp": "Napoli:photocity, ISBN: 978-88-6682-694-1",
        "anno": "2015",
        "autori": "CALI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CALI E (2015). Disidenca n\u00eb let\u00ebrsin\u00eb e realizmit socialist shqiptar. Kas\u00ebm",
        "Trebeshina, Zef Pllumi dhe Ismail Kadare . p. 6-522, Napoli:photocity,",
        "ISBN: 978-88-6682-694-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "CALI E (2015). Il gioco delle foglie. p. 5-94, Z\u00fcrich:Edition Xanthippe, ISBN:",
        "978-3-905795-39-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "539-551",
        "titolo": "Identiteti i nj\u00eb shkrimtari nga shqyrtimi i variantistik\u00ebs n\u00eb romanet e tij: Jakov Xoxa Juga e bardh\u00eb 1971, 1980, 1983.",
        "ISBN": [
          "978-9951-00-165-6"
        ],
        "csp": "Prishtin\u00eb :Universiteti i Prishtin\u00ebs, Fakulteti i Filologjis\u00eb, Prishtin\u00eb, ISBN: 978-9951-00-165-6",
        "opera": "AA VV. (a cura di): RUGOVA, B:, Seminari nd\u00ebrkomb\u00ebtar p\u00ebr gjuh\u00ebn, let\u00ebrsin\u00eb dhe kultur\u00ebn shqiptare, 32/2. Materialet e punimeve t\u00eb Seminarit XXXII Nd\u00ebrkomb\u00ebtar p\u00ebr Gjuh\u00ebn, Let\u00ebrsin\u00eb dhe Kultur\u00ebn Shqiptare, Prishtin\u00eb, 19-30.08.2013. vol. 32/2, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CALI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CALI E (2013). Identiteti i nj\u00eb shkrimtari nga shqyrtimi i variantistik\u00ebs n\u00eb",
        "romanet e tij: Jakov Xoxa Juga e bardh\u00eb 1971, 1980, 1983.. In: AA VV. (a",
        "cura di): RUGOVA, B:, Seminari nd\u00ebrkomb\u00ebtar p\u00ebr gjuh\u00ebn, let\u00ebrsin\u00eb dhe",
        "kultur\u00ebn shqiptare, 32/2. Materialet e punimeve t\u00eb Seminarit XXXII",
        "Nd\u00ebrkomb\u00ebtar p\u00ebr Gjuh\u00ebn, Let\u00ebrsin\u00eb dhe Kultur\u00ebn Shqiptare, Prishtin\u00eb,",
        "19-30.08.2013. vol. 32/2, p. 539-551, Prishtin\u00eb :Universiteti i Prishtin\u00ebs,",
        "Fakulteti i Filologjis\u00eb, Prishtin\u00eb, ISBN: 978-9951-00-165-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-95",
        "titolo": "Faik Konica (1876-2004). p",
        "ISBN": [
          "99927-999-2-7"
        ],
        "csp": "Tirana:Redona, ISBN: 99927-999-2-7",
        "anno": "2004",
        "autori": "CALI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CALI E (2004). Faik Konica (1876-2004). p. 1-95, Tirana:Redona, ISBN:",
        "99927-999-2-7"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "76644",
    "nome": "CALI Edmond",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Autore di due capitoli \u201cTeksti dramatik, m\u00ebsimi 6, \u2018Kas\u00ebm Trebeshina\u2019\u201d (p. 264-272) e \u201cTeksti tregimtar, m\u00ebsimi 6 \u2018Kas\u00ebm Trebeshina\u2019\u201d, (p. 146- 157) in Dema A., Kerbizi M., T\u00ebrshalla R., \u00c7ali E., Turku M., Isufaj V., Gjuh\u00eb shqipe dhe let\u00ebrsi 12, Tirana, Filara, 2011, ISBN: 978-9928-4078-3-2 e redattore scientifico del volume; inoltre coautore del testo \u201cLibri i m\u00ebsuesit Gjuh\u00eb shqipe dhe let\u00ebrsi 12\u201d Kurrikula b\u00ebrtham\u00eb Gjimnaz, Filara, Tiran\u00eb, 2011, pp. 47, ISBN 978-9928-4078-6-3.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-12-2010"
      },
      {
        "content": "dal gennaio 2012 ad oggi Membro dell\u2019Editorial Board della rivista \"International Journal of Science\", Mankind Tracks\" Center, Tirana, ISSN Print: 2304-473X; ISSN Online: 2225 - 7063",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XXII seminario internazionale, agosto 2003, Prishtin\u00eb (Kossovo), Seminari XXII nd\u00ebrkomb\u00ebtar mbi gjuh\u00ebn, let\u00ebrsin\u00eb dhe kultur\u00ebn shqiptare; kumtesa: Mendimi i fundit kritik p\u00ebr vepr\u00ebn e De Rad\u00ebs.",
        "periodo": "dal 29-08-2003 al 30-08-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XXIII seminario internazionale, Prishtin\u00eb (Kossovo), 16-27 agosto 2004, Seminari XXIII nd\u00ebrkomb\u00ebtar mbi gjuh\u00ebn, let\u00ebrsin\u00eb dhe kultur\u00ebn shqiptare; kumtesa: Let\u00ebrsia shqiptare e n\u00ebnt\u00ebqind\u00ebs: let\u00ebrsi moderne dhe bashk\u00ebkohore.",
        "periodo": "dal 16-08-2004 al 27-08-2004"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al XXIV seminario internazionale sulla lingua, sulla letteratura e sulla cultura albanese a Prishtina (agosto-settembre 2005) presentando una comunicazione sull\u2019opera di Mitrush Kuteli e sull\u2019opera di Kas\u00ebm Trebeshina (Let\u00ebrsia shqipe dhe kritika moderne dhe bashk\u00ebkohore: Mitrush Kuteli dhe Kas\u00ebm Trebeshina).",
        "periodo": "dal 22-08-2005 al 03-09-2005"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato quale membro del Comitato organizzatore e relatore al Convegno Internazionale Giorgio Castriota Scanderbeg nella storia e nella letteratura, organizzato dal Dipartimento di Studi dell\u2019Europa Orientale della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d (Napoli 1-2 dicembre 2005) ed ha presentato la comunicazione Scanderbeg in \u201cHistori e Sk\u00ebnderbeut\u201d di Naim Frash\u00ebri.",
        "periodo": "dal 01-12-2005 al 02-12-2005"
      },
      {
        "content": "Al XXV seminario internazionale sulla lingua, sulla letteratura e sulla cultura albanese a Prishtina (agosto 2006) ha presentato una comunicazione sull\u2019opera di Kas\u00ebm Trebeshina (Miti tek Kas\u00ebm Trebeshina).",
        "periodo": "dal 14-08-2006 al 25-08-2006"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al XXVI seminario internazionale sulla lingua, sulla letteratura e sulla cultura albanese a Prishtina (agosto 2007) presentando una comunicazione sull\u2019opera di Kas\u00ebm Trebeshina, Zef Pllumi e Ismail Kadare (Koha e leximit p\u00ebr veprat e shkrimtar\u00ebve disident\u00eb t\u00eb realizmit socialist: Kas\u00ebm Trebeshina, Zef Pllumi e Ismail Kadare).",
        "periodo": "dal 13-08-2007 al 24-08-2007"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al XXVII seminario internazionale sulla lingua, sulla letteratura e sulla cultura albanese a Prishtina (agosto 2008) presentando una comunicazione sull\u2019opera di Kas\u00ebm Trebeshina (Krijimtaria p\u00ebr Kosov\u00ebn e Kas\u00ebm Trebeshin\u00ebs-pjes\u00eb p\u00ebrb\u00ebr\u00ebse e sistemit t\u00eb vepr\u00ebs s\u00eb tij letrare).",
        "periodo": "dal 18-08-2008 al 29-08-2008"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato quale membro del Comitato organizzatore al Convegno Internazionale L\u2019Atlante Dialettologico della Lingua Albanese, organizzato dal Dipartimento di Studi dell\u2019Europa Orientale della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d (Napoli 30 ottobre 2008-Greci (AV) 31 ottobre 2008).",
        "periodo": "dal 30-10-2008 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al XXVIII seminario internazionale sulla lingua, sulla letteratura e sulla cultura albanese a Prishtina (agosto 2009) presentando una comunicazione sull\u2019opera di Kas\u00ebm Trebeshina e sull\u2019opera di Ismail Kadare (Ndihmesa e Kas\u00ebm Trebeshin\u00ebs dhe e Ismail Kadares\u00eb per romanin shqiptar).",
        "periodo": "dal 18-08-2009 al 29-08-2009"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al Convegno Internazionale \u201cA vent\u2019anni dalla caduta del Muro di Berlino: Testimonianze Rappresentazioni Riflessioni\u201d, organizzato dalla Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia e dalla Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d (Napoli, 1-2 ottobre 2009, 28-29-30 ottobre 2009) ed ha presentato la comunicazione Ismail Kadare e il dissenso nel realismo socialista albanese.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-10-2009"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al XXIX seminario internazionale sulla lingua, sulla letteratura e sulla cultura albanese a Prishtina (agosto 2010) presentando una comunicazione sull\u2019opera di Kas\u00ebm Trebeshina, Ismail Kadare e Visar Zhiti (Tema t\u00eb p\u00ebrbashk\u00ebta n\u00eb poezin\u00eb e Ismail Kadares\u00eb, Visar Zhitit dhe Kas\u00ebm Trebeshin\u00ebs).",
        "periodo": "dal 13-08-2010 al 24-08-2010"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato alla conferenza scientifica internazionale \u201cLet\u00ebrsia shqiptare dhe realizmi socialist\u201d, organizzata dal Dipartimento di Letteratura della Facolt\u00e0 di Storia e Filologia dell\u2019Universit\u00e0 di Tirana, Albania, 11-12 novembre 2010, ed ha presentato la comunicazione Disidenca e Kas\u00ebm Trebeshin\u00ebs dhe Ismail Kadares\u00eb ndaj realizmit socialist.",
        "periodo": "dal 11-11-2010 al 12-11-2010"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al XXX seminario internazionale sulla lingua, sulla letteratura e sulla cultura albanese a Prishtina (agosto 2011) presentando una comunicazione sulla letteratura arb\u00ebreshe (Let\u00ebrsia arb\u00ebreshe midis dokumentit dhe vepr\u00ebs letrare).",
        "periodo": "dal 15-08-2011 al 27-08-2011"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al XXXI seminario internazionale sulla lingua, sulla letteratura e sulla cultura albanese a Prishtina (agosto 2012) presentando la comunicazione Botimet \u2018Novellistica italo-albanese\u2019 t\u00eb Institutit t\u00eb Studimeve shqiptare n\u00eb Universitetin \u2018La Sapienza\u2019 t\u00eb Rom\u00ebs.",
        "periodo": "dal 13-08-2012 al 27-08-2012"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al XXXII seminario internazionale sulla lingua, sulla letteratura e sulla cultura albanese a Prishtina (agosto 2013) presentando la comunicazione Identiteti i nj\u00eb shkrimtari nga shqyrtimi i variantistik\u00ebs n\u00eb romanet e tij: Jakov Xoxa Juga e bardh\u00eb 1971, 1980, 1983.",
        "periodo": "dal 19-08-2013 al 30-08-2013"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al XXXIII seminario internazionale sulla lingua, sulla letteratura e sulla cultura albanese a Prishtina (agosto 2014) presentando la comunicazione \u201cKode t\u00eb m\u00ebdha n\u00eb vepra (t\u00eb m\u00ebdha dhe) t\u00eb vogla: E. Koliqi-\u201cGjaku\u201d, I. Kadare-Dasma, S. Drini-Shembja e idhujve & Midis dy koh\u00ebve, E. Dones-Vergine giurata/Hana\u201d.",
        "periodo": "dal 18-08-2014 al 30-08-2014"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato alla \u201cGiornata di studio, Lingue, popoli, culture nel mondo \u2013 napoletano, lingua\u2026 oggi, la geografia delle lingue\u201d, organizzata dall\u2019Universit\u00e0 \u201cL\u2019Orientale\u201d di Napoli, Napoli, 26 maggio 2015, ed ha presentato la comunicazione La lingua albanese nel contesto etnolinguistico e religioso dei Balcani.",
        "periodo": "dal 26-05-2015 al 26-05-2015"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato alla IV Conferenza Internazionale \u201cK\u00ebrkime gjuh\u00ebsore\u201d, organizzata a Tirana il 10 luglio 2015, dall\u2019Istituto di Linguistica e Letteratura, Centro di Studi Albanologici, ed ha presentato la relazione \u201cZhvillimet gjuh\u00ebsore nga variantet e autorit n\u00eb vepr\u00ebn e Ismail Kadares\u00eb \u2018Dasma\u2019 1968 dhe \u2018L\u00ebkura e daulles\u2019 1980\u201d.",
        "periodo": "dal 10-07-2015 al 10-07-2015"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al XXXIV seminario internazionale sulla lingua, sulla letteratura e sulla cultura albanese a Prishtina (agosto 2015) presentando la comunicazione \u201cFeja dhe variantet e autorit n\u00eb romanin \u2018Dasma\u2019 t\u00eb Ismail Kadares\u00eb\u201d; inoltre \u00e8 stato presidente della seconda parte della seconda seduta dei lavori del 27 agosto 2015 della sessione scientifica sulla letteratura.",
        "periodo": "dal 17-08-2015 al 28-08-2015"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato alla V Conferenza internazionale \u201cK\u00ebrkime gjuh\u00ebsore\u201d, organizzata dall\u2019Istituto di Linguistica e Letteratura, Centro degli Studi Albanologici di Tirana, Tirana, Albania, 15 luglio 2016, ed ha presentato la comunicazione \u201cGjuha e veprave t\u00eb pabotuara t\u00eb Kas\u00ebm Trebeshin\u00ebs dhe standardi: romani Dafina t\u00eb thara\u201d.",
        "periodo": "dal 15-07-2016 al 15-07-2016"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al convegno \u201cNj\u00eb dit\u00eb me Trebeshin\u00ebn. Vendi q\u00eb z\u00eb vepra letrare e Trebeshin\u00ebs n\u00eb let\u00ebrsin\u00eb bashk\u00ebkohore\u201d, organizzato da Qendra Shqiptare e Studimeve Letrare \u201cPjet\u00ebr Budi\u201d Tiran\u00eb, Tirana, 8 agosto 2016, ed ha presentato la comunicazione \u201cKas\u00ebm Trebeshina, Dafina t\u00eb thara. Romani i jet\u00ebs sime, 1988 \u2013 Allori secchi, 2007\u201d.",
        "periodo": "dal 08-08-2016 al 08-08-2016"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al XXXV seminario internazionale sulla lingua, sulla letteratura e sulla cultura albanese a Prishtina (agosto 2016) presentando la comunicazione \u201cTjetri n\u00eb letrat shqiptare t\u00eb realizmit socialist: let\u00ebrsia e udh\u00ebtimit, poezia e angazhuar dhe kritika e angazhuar. Rasti i Ismail Kadares\u00eb dhe Gent Arban\u00ebs. Motive me diell (1968), Linja t\u00eb larg\u00ebta. Sh\u00ebnime udh\u00ebtimi (1971) dhe shkrimet me pseudonim n\u00eb gazet\u00ebn \u201cDrita\u201d (1973-1987)\u201d; inoltre \u00e8 stato presidente della prima parte della terza seduta dei lavori del 26 agosto 2016 della sessione scientifica sulla letteratura.",
        "periodo": "dal 25-08-2016 al 26-08-2016"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato alla conferenza internazionale \u201cHebrenjt\u00eb n\u00eb Shqip\u00ebri: V\u00ebshtrime t\u00eb kryq\u00ebzuara \u2013 Jews in Albania: Crossed Perspectives\u201d, che si \u00e8 svolta a Tirana il 27.01.2017 ed ha presentato la comunicazione dal titolo \u201cArta Marku \u2013 \u2018Jozefi n\u00eb sht\u00ebpin\u00eb time\u2019 dhe poezia n\u00eb shqip e Viktor Marko Solomonit\u201d. La conferenza \u00e8 stata organizzata nell\u2019ambito del progetto internazionale REMSHOA, sotto la direzione dell\u2019universit\u00e0 LUISS Guido Carli, Roma, con il sostegno finanziario della Commissione Europea. Responsabile per l\u2019Albania del progetto Institute for Democracy, Media and Culture e la Facolt\u00e0 di Storia e Filologia dell\u2019Universit\u00e0 di Tirana.",
        "periodo": "dal 27-01-2017 al 27-01-2017"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato alla VI Conferenza internazionale \u201cK\u00ebrkime gjuh\u00ebsore\u201d, organizzata dall\u2019Istituto di Linguistica e Letteratura, Centro degli Studi Albanologici di Tirana, Tirana, Albania, 14 luglio 2017, ed ha presentato la comunicazione \u201cNdihmesa e Carlo Tagliavini-t, Francesco Ercole-s dhe Giuseppe Schir\u00f2-it p\u00ebr revist\u00ebn \u2018Rivista d\u2019Albania\u2019 sipas let\u00ebrk\u00ebmbimit t\u00eb tyre\u201d.",
        "periodo": "dal 14-07-2017 al 14-07-2017"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al XXXVI seminario internazionale sulla lingua, sulla letteratura e sulla cultura albanese a Prishtina, Kosovo (14 -25 agosto 2017) presentando la comunicazione \u201cTrebeshina & Kadare \u2013 fakti dhe fiksioni n\u00eb Dafinat e thara, K\u00ebnga shqiptare dhe Dimri i vetmis\u00eb s\u00eb madhe\u201d; inoltre \u00e8 stato presidente della seconda parte della prima seduta dei lavori del 24 agosto 2017 della sessione scientifica sulla letteratura.",
        "periodo": "dal 14-08-2017 al 25-08-2017"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato come relatore al convegno scientifico internazionale \"L\u2019Albania e l\u2019albanologia oggi: prospettive linguistiche e letterarie\", che si \u00e8 svolto a Napoli il 18 dicembre 2017, organizzato dall'Universit\u00e0 degli studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d, Dipartimento di studi letterari, linguistici e comparati, in collaborazione con l'Accademia di studi albanologici \u2013 Tirana, ed ha presentato la relazione \"Le due anime dell\u2019albanistica tra Albania e Italia: approccio linguistico e letterario a confronto\".",
        "periodo": "dal 18-12-2017 al 18-12-2017"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Il 07.05.2010 ha ottenuto il titolo Dottore di ricerca in culture dell'Europa Orientale presso l'universit\u00e0 degli studi di Napoli \"L'Orientale\", con giudizio della commissione \"ottimo e degno di stampa\".",
        "periodo": "dal 10-09-2007 al 07-05-2010"
      },
      {
        "content": "Il 03.08.2016 il titolo dottore di ricerca gli \u00e8 stato riconosciuto in Albania con delibera del ministero dell'istruzione e dello sport della repubblica d'Albania.",
        "periodo": "dal 03-08-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Il 16.01.2012 il vice primo ministro e ministro degli esteri della Repubblica d'Albania, il dott. Edmond Haxhinasto lo ha nominato consigliere per gli affari culturali presso l'ambasciata della Repubblica d'Albania a Roma.",
        "periodo": "dal 16-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nel periodo 1\u00b0 settembre 2015 - 31 dicembre 2015 \u00e8 stato uno dei cinque membri della giuria nazionale nominata dal Ministero della Cultura della repubblica d'Albania per l'assegnazione dei premi nazionali della letteratura e della traduzione.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dal 15 dicembre 1999 \u00e8 CEL di madrelingua albanese presso l'universit\u00e0 degli studi di Napoli \"L'Orientale\".",
        "periodo": "dal 15-12-1999 a oggi"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia presso la facolt\u00e0 di lettere e filosofia dell'Universit\u00e0 degli studi di Napoli \"L'Orientale\".",
        "periodo": "dal 08-10-2003 al 17-07-2012"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "dicembre 2012-settembre 2013 Ha partecipato al progetto \u201cSUN.COM \u2013 Sustainable Networking through a Language Learning Community; 511867-2010-GR-KA2MP\u201d (con organizzazione capofila Action Synergy di Atene e con la partecipazione del Centro Lifelong Learning dell\u2019Universit\u00e0 \u201cL'Orientale\u201d, partner italiano e responsabile per le lingue Albanese, Sloveno e Italiano, finanziato dai fondi europei per il lifelong learning e rispondente alla KA2 (key activity 2 - Attivit\u00e0 chiave 2) inerente l'uso delle tecnologie nell'insegnamento e nell'apprendimento); ha preparato le 30 lezioni (A1, unit\u00e0 1-10, A2, unit\u00e0 1-10, B1, unit\u00e0 1-10) per la lingua albanese.",
        "periodo": "dal 01-12-2012 al 01-09-2013"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Periodo: 08/10/2012-30/09/2013 Qualifica: Docente a contratto Tipo di attivit\u00e0 svolta: Titolare del corso monografico semestrale \u201cVariantistika dhe vepra e Jakov Xox\u00ebs\u201d per la seconda annualit\u00e0 della Laurea magistrale Nome e indirizzo istituzione: Universiteti i Tiran\u00ebs, Sheshi \u201cN\u00ebn\u00eb Tereza\u201d, Tirana, Albania Struttura: Departamenti i Let\u00ebrsis\u00eb i Fakultetit t\u00eb Historis\u00eb dhe t\u00eb Filologjis\u00eb, Rruga e Elbasanit, Tirana, Albania",
        "periodo": "dal 08-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Periodo: 07/10/2013-30/09/2014 Qualifica: Docente a contratto Tipo di attivit\u00e0 svolta: Titolare del corso monografico semestrale \u201cProza e Jakov Xox\u00ebs\u201d per la seconda annualit\u00e0 della Laurea magistrale Nome e indirizzo istituzione: Universiteti i Tiran\u00ebs, Sheshi \u201cN\u00ebn\u00eb Tereza\u201d, Tirana, Albania Struttura: Departamenti i Let\u00ebrsis\u00eb i Fakultetit t\u00eb Historis\u00eb dhe t\u00eb Filologjis\u00eb, Rruga e Elbasanit, Tirana, Albania",
        "periodo": "dal 07-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Periodo: 20.10.2014-30.09.2015 Qualifica: Docente a contratto Tipo di attivit\u00e0 svolta: Titolare del corso monografico semestrale \u201cVariantistika dhe proza e Jakov Xox\u00ebs\u201d per la seconda annualit\u00e0 della Laurea magistrale Nome e indirizzo istituzione: Universiteti i Tiran\u00ebs, Sheshi \u201cN\u00ebn\u00eb Tereza\u201d, Tirana, Albania Struttura: Departamenti i Let\u00ebrsis\u00eb i Fakultetit t\u00eb Historis\u00eb dhe t\u00eb Filologjis\u00eb, Rruga e Elbasanit, Tirana, Albania",
        "periodo": "dal 20-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Periodo: 12.10.2015-30.09.2016 Qualifica: Docente a contratto Tipo di attivit\u00e0 svolta: Titolare del corso monografico semestrale \u201cVariantistika dhe proza e Ismail Kadares\u00eb\u201d per la seconda annualit\u00e0 della Laurea magistrale Nome e indirizzo istituzione: Universiteti i Tiran\u00ebs, Sheshi \u201cN\u00ebn\u00eb Tereza\u201d, Tirana, Albania Struttura: Departamenti i Let\u00ebrsis\u00eb i Fakultetit t\u00eb Historis\u00eb dhe t\u00eb Filologjis\u00eb, Rruga e Elbasanit, Tirana, Albania",
        "periodo": "dal 12-10-2015 al 30-09-2016"
      }
    ]
  }
}