{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-147",
        "titolo": "Negated Multiword Expressions. Types, properties and lexicalization degrees",
        "ISBN": [
          "9783631669358"
        ],
        "csp": "FRANKFURT:Peter Lang, ISBN: 9783631669358",
        "opera": "(a cura di): Filatkina, Natalia e Stumpf, S\u00f6ren , Konventionalisierung und Variation / Conventionalization and variation. vol. 71, p",
        "anno": "2018",
        "autori": "Piunno V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Piunno V (2018). Negated Multiword Expressions. Types, properties and",
        "lexicalization degrees. In: (a cura di): Filatkina, Natalia e Stumpf, S\u00f6ren ,",
        "Konventionalisierung und Variation / Conventionalization and variation. vol.",
        "71, p. 125-147, FRANKFURT:Peter Lang, ISBN: 9783631669358"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-252",
        "titolo": "Sintagmi preposizionali con funzione aggettivale e avverbiale. vol. 80, p",
        "ISBN": [
          "9783862888665"
        ],
        "csp": "MUNICH:Lincom-Europa, ISBN: 9783862888665",
        "anno": "2018",
        "autori": "Piunno V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Piunno V (2018). Sintagmi preposizionali con funzione aggettivale e",
        "avverbiale. vol. 80, p. 1-252, MUNICH:Lincom-Europa, ISBN:",
        "9783862888665"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Introduction. STUDI E SAGGI LINGUISTICI, vol",
        "ISSN": [
          "0085-6827"
        ],
        "journal": "LV",
        "csp": "p. 9-11, ISSN: 0085-6827",
        "anno": "2017",
        "autori": "Simone R, Piunno V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Simone R, Piunno V (2017). Introduction. STUDI E SAGGI LINGUISTICI,",
        "vol. LV, p. 9-11, ISSN: 0085-6827"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Combinazioni di parole che costituiscono entrata. Rappresentazione lessicografica e aspetti lessicologici. STUDI E SAGGI LINGUISTICI, vol",
        "ISSN": [
          "0085-6827"
        ],
        "journal": "LV",
        "csp": "p. 13-44, ISSN: 0085-6827",
        "anno": "2017",
        "autori": "Simone R, Piunno V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Simone R, Piunno V (2017). Combinazioni di parole che costituiscono",
        "entrata. Rappresentazione lessicografica e aspetti lessicologici. STUDI E",
        "SAGGI LINGUISTICI, vol. LV, p. 13-44, ISSN: 0085-6827"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Patterns of infinitives. A comparative analysis of Italian and Spanish",
        "ISSN": [
          "1244-5460"
        ],
        "journal": "FAITS DE LANGUES",
        "csp": "vol. 48, p. 225-244, ISSN: 1244-5460",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cominetti, F, Piunno V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cominetti, F, Piunno V (2016). Patterns of infinitives. A comparative",
        "analysis of Italian and Spanish. FAITS DE LANGUES, vol. 48, p. 225-244,",
        "ISSN: 1244-5460"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Multiword Modifiers in Romance languages. Semantic formats and syntactic templates",
        "ISSN": [
          "1868-632X"
        ],
        "journal": "YEARBOOK OF PHRASEOLOGY",
        "csp": "vol. 7, p. 3-37, ISSN: 1868-632X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Piunno V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Piunno V (2016). Multiword Modifiers in Romance languages. Semantic",
        "formats and syntactic templates. YEARBOOK OF PHRASEOLOGY, vol. 7,",
        "p. 3-37, ISSN: 1868-632X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "572-586",
        "titolo": "Italian Multiword Adverbs: distributional features and functional properties. A corpus-based analysis",
        "ISBN": [
          "9782970073659"
        ],
        "csp": "Geneva:Editions Tradulex, ISBN: 9782970073659",
        "opera": "(a cura di): Corpas Pastor Gloria, Computerised and Corpus-based Approaches to Phraseology: Monolingual and Multilingual Perspectives (Full papers) - Fraseolog\u00eda computacional y basada en corpus: perspectivas monoling\u00fces y multiling\u00fces (Trabajos completos). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Piunno V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Piunno V (2016). Italian Multiword Adverbs: distributional features and",
        "functional properties. A corpus-based analysis. In: (a cura di): Corpas",
        "Pastor Gloria, Computerised and Corpus-based Approaches to",
        "Phraseology: Monolingual and Multilingual Perspectives (Full papers) -",
        "Fraseolog\u00eda computacional y basada en corpus: perspectivas monoling\u00fces",
        "y multiling\u00fces (Trabajos completos). p. 572-586, Geneva:Editions Tradulex,",
        "ISBN: 9782970073659"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sintagmi Preposizionali come Costruzioni Aggettivali",
        "ISSN": [
          "0085-6827"
        ],
        "journal": "STUDI E SAGGI LINGUISTICI",
        "csp": "vol. 53, p. 65-98, ISSN: 0085-6827",
        "anno": "2015",
        "autori": "PIUNNO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIUNNO V (2015). Sintagmi Preposizionali come Costruzioni Aggettivali.",
        "STUDI E SAGGI LINGUISTICI, vol. 53, p. 65-98, ISSN: 0085-6827"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "140-156",
        "titolo": "La codifica dello spazio in italiano. Costruire relazioni spaziali attraverso la grammaticalizzazione",
        "ISBN": [
          "978-88-98138-18-0"
        ],
        "csp": "Messina-Roma:CORISCO EDIZIONI, ISBN: 978-88-98138-18-0",
        "opera": "(a cura di): Chiera, Alessandra e Ganfi, Vittorio, Immagine e Pensiero: bilanci nelle scienze cognitive attuali. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ganfi V, Piunno V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ganfi V, Piunno V (2015). La codifica dello spazio in italiano. Costruire",
        "relazioni spaziali attraverso la grammaticalizzazione. In: (a cura di): Chiera,",
        "Alessandra e Ganfi, Vittorio, Immagine e Pensiero: bilanci nelle scienze",
        "cognitive attuali. p. 140-156, Messina-Roma:CORISCO EDIZIONI, ISBN:",
        "978-88-98138-18-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-12",
        "titolo": "\"Introduzione\"",
        "ISBN": [
          "978-88-386-7444-0"
        ],
        "csp": "MILANO:THE MCGRAW-HILL COMPANIES, ISBN: 978-88-386-7444-0",
        "opera": "Mereu Lunella;Lombardi Vallauri Edoardo;Pompei Anna;Piunno Valentina. Pensiero linguistico e passione civile. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mereu Lunella, Lombardi Vallauri Edoardo, Pompei Anna, Piunno Valentina"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Mereu Lunella, Lombardi Vallauri Edoardo, Pompei Anna, Piunno Valentina",
        "(2014). \"Introduzione\". In: Mereu Lunella;Lombardi Vallauri",
        "Edoardo;Pompei Anna;Piunno Valentina. Pensiero linguistico e passione",
        "civile. p. 7-12, MILANO:THE MCGRAW-HILL COMPANIES, ISBN:",
        "978-88-386-7444-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "32-35",
        "titolo": "Esercizi",
        "ISBN": [
          "9788815246059"
        ],
        "csp": "66-70, 92-94, 118-122, 153-156, 165-166, 183-185, 208-211, 227-230, 238-239, 249-250, 272-273, 302-305, 307-333, Bologna:Il Mulino, ISBN: 9788815246059",
        "opera": "Lombardi Vallauri E. La linguistica. In pratica. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Berlanda S, Bossaglia G, Cominetti F, Piunno V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berlanda S, Bossaglia G, Cominetti F, Piunno V (2013). Esercizi. In:",
        "Lombardi Vallauri E. La linguistica. In pratica. p. 32-35, 66-70, 92-94,",
        "118-122, 153-156, 165-166, 183-185, 208-211, 227-230, 238-239,",
        "249-250, 272-273, 302-305, 307-333, Bologna:Il Mulino, ISBN:",
        "9788815246059"
      ],
      "anno": "2013"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-147",
        "titolo": "Negated Multiword Expressions. Types, properties and lexicalization degrees",
        "ISBN": [
          "9783631669358"
        ],
        "csp": "FRANKFURT:Peter Lang, ISBN: 9783631669358",
        "opera": "(a cura di): Filatkina, Natalia e Stumpf, S\u00f6ren , Konventionalisierung und Variation / Conventionalization and variation. vol. 71, p",
        "anno": "2018",
        "autori": "Piunno V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Piunno V (2018). Negated Multiword Expressions. Types, properties and",
        "lexicalization degrees. In: (a cura di): Filatkina, Natalia e Stumpf, S\u00f6ren ,",
        "Konventionalisierung und Variation / Conventionalization and variation. vol.",
        "71, p. 125-147, FRANKFURT:Peter Lang, ISBN: 9783631669358"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-252",
        "titolo": "Sintagmi preposizionali con funzione aggettivale e avverbiale. vol. 80, p",
        "ISBN": [
          "9783862888665"
        ],
        "csp": "MUNICH:Lincom-Europa, ISBN: 9783862888665",
        "anno": "2018",
        "autori": "Piunno V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Piunno V (2018). Sintagmi preposizionali con funzione aggettivale e",
        "avverbiale. vol. 80, p. 1-252, MUNICH:Lincom-Europa, ISBN:",
        "9783862888665"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Combinazioni di parole che costituiscono entrata. Rappresentazione lessicografica e aspetti lessicologici. STUDI E SAGGI LINGUISTICI, vol",
        "ISSN": [
          "0085-6827"
        ],
        "journal": "LV",
        "csp": "p. 13-44, ISSN: 0085-6827",
        "anno": "2017",
        "autori": "Simone R, Piunno V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Simone R, Piunno V (2017). Combinazioni di parole che costituiscono",
        "entrata. Rappresentazione lessicografica e aspetti lessicologici. STUDI E",
        "SAGGI LINGUISTICI, vol. LV, p. 13-44, ISSN: 0085-6827"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Combinazioni di parole parzialmente riempite. Formati e rappresentazione lessicografica. ANNALES UNIVERSITATIS PAEDAGOGICAE CRACOVIENSIS. STUDIA DE CULTURA, vol",
        "ISSN": [
          "2083-7275"
        ],
        "journal": "IX",
        "csp": "p. 103-113, ISSN: 2083-7275",
        "anno": "2017",
        "autori": "Piunno V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Piunno V (2017). Combinazioni di parole parzialmente riempite. Formati e",
        "rappresentazione lessicografica. ANNALES UNIVERSITATIS",
        "PAEDAGOGICAE CRACOVIENSIS. STUDIA DE CULTURA, vol. IX, p.",
        "103-113, ISSN: 2083-7275"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.24917/20837275.9.3.11"
        ],
        "titolo": "Formati di parola inediti: dati emersi dal dizionario CombiNet. ANNALES UNIVERSITATIS PAEDAGOGICAE CRACOVIENSIS. STUDIA DE CULTURA, vol",
        "ISSN": [
          "2083-7275"
        ],
        "journal": "IX",
        "csp": "p. 114-123, ISSN: 2083-7275, doi: 10.24917/20837275.9.3.11",
        "anno": "2017",
        "autori": "Piunno V, Cominetti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Piunno V, Cominetti F (2017). Formati di parola inediti: dati emersi dal",
        "dizionario CombiNet. ANNALES UNIVERSITATIS PAEDAGOGICAE",
        "CRACOVIENSIS. STUDIA DE CULTURA, vol. IX, p. 114-123, ISSN:",
        "2083-7275, doi: 10.24917/20837275.9.3.11"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Multiword Modifiers in Romance languages. Semantic formats and syntactic templates",
        "ISSN": [
          "1868-632X"
        ],
        "journal": "YEARBOOK OF PHRASEOLOGY",
        "csp": "vol. 7, p. 3-37, ISSN: 1868-632X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Piunno V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Piunno V (2016). Multiword Modifiers in Romance languages. Semantic",
        "formats and syntactic templates. YEARBOOK OF PHRASEOLOGY, vol. 7,",
        "p. 3-37, ISSN: 1868-632X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Patterns of infinitives. A comparative analysis of Italian and Spanish",
        "ISSN": [
          "1244-5460"
        ],
        "journal": "FAITS DE LANGUES",
        "csp": "vol. 48, p. 225-244, ISSN: 1244-5460",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cominetti, F, Piunno V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cominetti, F, Piunno V (2016). Patterns of infinitives. A comparative",
        "analysis of Italian and Spanish. FAITS DE LANGUES, vol. 48, p. 225-244,",
        "ISSN: 1244-5460"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "572-586",
        "titolo": "Italian Multiword Adverbs: distributional features and functional properties. A corpus-based analysis",
        "ISBN": [
          "9782970073659"
        ],
        "csp": "Geneva:Editions Tradulex, ISBN: 9782970073659",
        "opera": "(a cura di): Corpas Pastor Gloria, Computerised and Corpus-based Approaches to Phraseology: Monolingual and Multilingual Perspectives (Full papers) - Fraseolog\u00eda computacional y basada en corpus: perspectivas monoling\u00fces y multiling\u00fces (Trabajos completos). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Piunno V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Piunno V (2016). Italian Multiword Adverbs: distributional features and",
        "functional properties. A corpus-based analysis. In: (a cura di): Corpas",
        "Pastor Gloria, Computerised and Corpus-based Approaches to",
        "Phraseology: Monolingual and Multilingual Perspectives (Full papers) -",
        "Fraseolog\u00eda computacional y basada en corpus: perspectivas monoling\u00fces",
        "y multiling\u00fces (Trabajos completos). p. 572-586, Geneva:Editions Tradulex,",
        "ISBN: 9782970073659"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sintagmi Preposizionali come Costruzioni Aggettivali",
        "ISSN": [
          "0085-6827"
        ],
        "journal": "STUDI E SAGGI LINGUISTICI",
        "csp": "vol. 53, p. 65-98, ISSN: 0085-6827",
        "anno": "2015",
        "autori": "PIUNNO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIUNNO V (2015). Sintagmi Preposizionali come Costruzioni Aggettivali.",
        "STUDI E SAGGI LINGUISTICI, vol. 53, p. 65-98, ISSN: 0085-6827"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "140-156",
        "titolo": "La codifica dello spazio in italiano. Costruire relazioni spaziali attraverso la grammaticalizzazione",
        "ISBN": [
          "978-88-98138-18-0"
        ],
        "csp": "Messina-Roma:CORISCO EDIZIONI, ISBN: 978-88-98138-18-0",
        "opera": "(a cura di): Chiera, Alessandra e Ganfi, Vittorio, Immagine e Pensiero: bilanci nelle scienze cognitive attuali. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ganfi V, Piunno V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ganfi V, Piunno V (2015). La codifica dello spazio in italiano. Costruire",
        "relazioni spaziali attraverso la grammaticalizzazione. In: (a cura di): Chiera,",
        "Alessandra e Ganfi, Vittorio, Immagine e Pensiero: bilanci nelle scienze",
        "cognitive attuali. p. 140-156, Messina-Roma:CORISCO EDIZIONI, ISBN:",
        "978-88-98138-18-0"
      ],
      "anno": "2015"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "86183",
    "nome": "PIUNNO Valentina",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Collaborazione alle attivit\u00e0 del Laboratorio TRIPLE (Tavolo di Ricerca sulla Parola e il Lessico) del Dipartimento di Linguistica (2009-2012) e del Dipartimento Filosofia, Comunicazione e Spettacolo (2013-oggi) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre. Direttore del laboratorio: Prof. Raffaele Simone.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia per il S.S.D. L-LIN/01 - Glottologia e Linguistica, presso il Dipartimento di Linguistica (01/01/2010 - 31/12/2012), presso il Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Straniere (01/01/2013 - 31/12/2016), presso il Dipartimento di Filosofia Comunicazione e Spettacolo (01/01/2013 - oggi) dell'Universit\u00e0 Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca (titolo europeo) in \"Linguistica Sincronica, Diacronica e Applicata\" (XXV ciclo) presso il dipartimento di Linguistica dell'Universit\u00e0 Roma Tre. Tesi discussa il 10/05/2013.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Collaborazione alle attivit\u00e0 del Laboratorio sulle Interfacce del Dipartimento di Linguistica (2011-2012) e del Dipartimento Filosofia, Comunicazione e Spettacolo (2013-oggi) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre. Direttore del laboratorio: Prof. Lunella Mereu.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Tesi di laurea magistrale seguite come esperto della materia (S.S.D. L-LIN/01): Chiara Cinti \u201cCostruzioni \u2018Verbo + Sintagma Preposizionale\u2019 in italiano\u201d (Universit\u00e0 Roma Tre, A.A. 2013/2015); Carmen Ruggiero \u201cCostruzioni verbali e nominalizzazioni: il caso di prendere/presa e mettere/messa\u201d (Universit\u00e0 Roma Tre, A.A. 2014/2015); Chiara Gallana \"Verbi multiparola. Tipi e formati\" (Universit\u00e0 Roma Tre, A.A. 2014/2015); Claudia De Felice \u201cAnalisi da corpora per la struttura argomentale di alcuni verbi\u201d (Universit\u00e0 Roma Tre, A.A. 2016/2017); Alessandro Buttinelli \u201cMarcatori di topic lessicali in italiano\u201d (Universit\u00e0 Roma Tre, A.A. 2017/2018).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Tesi di laurea triennale seguite come esperto della materia (S.S.D. L-LIN/01): Tatiana Valluzzi \u201cLe parole sintagmatiche; sintagmi preposizionali come modificatori\u201d (Universit\u00e0 Roma Tre, A.A. 2014/2015); Rosario Cardamone \u201cLa struttura argomentale: analisi di alcuni verbi di moto in italiano e in inglese\u201d (Universit\u00e0 Roma Tre, A.A. 2016/2017); Maria Teresa Grippo \u201cLa struttura argomentale di alcuni verbi di movimento in italiano\u201d (Universit\u00e0 Roma Tre, A.A. 2016/2017).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Correlatore per tesi di laurea magistrale (S.S.D. L-LIN/01): Vanessa Cantoni \"Scale di argomentalit\u00e0. Un\u2019analisi corpus-based\" (Universit\u00e0 Roma Tre, A.A. 2014/2015).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Seminari tenuti all\u2019interno del corso di \u201cLessico e semantica\u201d (S.S.D. L-LIN/01) per gli studenti della Laurea Magistrale in Lingue Moderne per la Comunicazione Internazionale, in Scienze cognitive della comunicazione e dell\u2019azione e in Informazione, Editoria e Giornalismo, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre (docente titolare del corso: Lunella Mereu). \u201cCorpora e strumenti per la consultazione elettronica dei dati: la Repubblica e MonoConc\" (13/05/2014, 2 ore), \"Strumenti per l\u2019analisi linguistica: il software MonoConc e i corpora Pais\u00e0 e La Repubblica\u201d (05/05/2015, 2 ore), \u201cCombinazioni di parole. Tipi e formati\u201d (05/05/2015, 2 ore), \u201cI corpora e i software per l\u2019analisi di dati linguistici\u201d (17/10/2016, 2 ore), \u201cCombinazioni di parole in italiano\u201d (12/12/2016, 2 ore), \u201cCorpora e strumenti per l\u2019analisi linguistica\u201d (10/10/2017, 2 ore), \u201cLa combinatoria lessicale nelle lingue romanze\" (24/10/2017, 2 ore).",
        "periodo": "dal 13-05-2014 al 24-10-2017"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di Laboratorio ed Esercitazioni: \"Metodologie di ricerca e analisi dei dati linguistici\" all'interno del corso di \u201cLessico e semantica\u201d (S.S.D. L-LIN/01) per gli studenti della Laurea Magistrale in Scienze cognitive della comunicazione e dell\u2019azione e in Informazione, Editoria e Giornalismo, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre (docente titolare del corso: Lunella Mereu) -) 10 ore, A.A. 2015/2016 (dal 1/10/2015 al 22/12/2015); -) 10 ore, A.A. 2016/2017 (dal 3/10/2016 al 22/12/2016); -) 10 ore, A.A. 2017/2018 (dal 2/10/2017 al 22/12/2017).",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 22-12-2017"
      },
      {
        "content": "Responsabile delle attivit\u00e0 di tirocinio per il Master programme \u201cErasmus Mundus Joint Master Degree European Master in Lexicography\" (EMLex) (562649-EPP-1-2015-1-DE-APPKA1-JMD-MOB). Tipo di tirocinio: collaborazione alla realizzazione del dizionario di combinazioni di parole dell'italiano CombiNet, attraverso la compilazione di nuove entrate.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 al 15-12-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile delle attivit\u00e0 di tirocinio per il corso di laurea in Lingue e Mediazione Linguistico-Culturale (Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre). Tipo di tirocinio: collaborazione alla realizzazione del dizionario di combinazioni di parole dell'italiano CombiNet, attraverso la compilazione di nuove entrate.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 al 15-12-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla \"SIT2012 - Scuola Invernale TRIPLE\", Roma - Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre. Titolo del poster: \u201cLa semantica delle preposizioni nelle costruzioni aggettivali a testa preposizionale\u201d.",
        "periodo": "dal 23-01-2012 al 27-01-2012"
      },
      {
        "content": "Collaborazione all'organizzazione del VI Convegno Nazionale CODISCO: \u201cAnimals, Humans, Machines. The Whereabouts of Language\u201d, Dipartimento di Linguistica e Dipartimento di Filosofia, Roma - Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 24-09-2012 al 26-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al workshop \"Fraseologismi dell\u2019italiano: aspetti lessicologici e lessicografici nel confronto interlinguistico\", organizzato in occasione del XLVII Congresso Internazionale SLI \"Livelli di analisi e fenomeni di interfaccia\", Salerno - Universit\u00e0 di Salerno (peer review anonimo). Titolo della relazione: \u201cCombinazioni di parole in italiano: risorse lessicografiche e proposte di tipologia\u201d (con Raffaele Simone, Francesca Masini e Sara Castagnoli).",
        "periodo": "dal 26-09-2013 al 28-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al VII Convegno Nazionale CODISCO \"Le scienze cognitive in Italia. Bilanci e prospettive\" Noto, Universit\u00e0 degli Studi di Messina (peer review anonimo). Titolo della relazione: \u201cLa codifica dello spazio in italiano. Costruire relazioni spaziali attraverso la grammaticalizzazione\u201d (con Vittorio Ganfi).",
        "periodo": "dal 28-11-2013 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Collaborazione, in qualit\u00e0 membro del Comitato Organizzativo, all'organizzazione della SIT 2014 - Scuola Invernale TRIPLE: \u201cEspansione semantica in sincronia e diacronia. Modelli e rappresentazioni lessicali\u201d, Roma - Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 17-02-2014 al 21-02-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al \"II Convegno interannuale SLI Teorie e approcci usage-based in linguistica\" Bolzano - Libera Universit\u00e0 di Bolzano (peer review anonimo). Titolo del poster: \u201cInterazione tra frequenza e schematismo nelle preposizioni complesse in italiano. Verso un modello esplicativo usage-based\u201d (con Vittorio Ganfi).",
        "periodo": "dal 23-05-2014 al 24-05-2014"
      },
      {
        "content": "Presentazione come relatrice su invito al ciclo di seminari \"Linguaggio a Roma Tre\" dell'Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Roma. Titolo della relazione: \u201cModificatori sintagmatici con funzione aggettivale e avverbiale\u201d.",
        "periodo": "dal 29-05-2014 al 29-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla \"8th International Conference on Construction Grammar, Osnabr\u00fcck (Germania) - University of Osnabr\u00fcck (peer review anonimo). Titolo della relazione: \u201cDistribution and evolution of Multiword Modifiers across Romance languages. A constructionist perspective\u201d (con Vittorio Ganfi).",
        "periodo": "dal 03-09-2014 al 06-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al \"47th Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea\", Pozna\u0144 - Adam Mickiewicz University (peer review anonimo). Titolo della relazione: \u201cInfinitive patterns in Italian and other Romance Languages\u201d (con Federica Cominetti).",
        "periodo": "dal 11-09-2014 al 14-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al \"47th Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea\", Pozna\u0144 - Adam Mickiewicz University (peer review anonimo). Titolo della relazione: \u201cImplicational hierarchy of multiword modifiers: synchronic and diachronic evidences from Romance languages\u201d (con Vittorio Ganfi).",
        "periodo": "dal 11-09-2014 al 14-09-2014"
      },
      {
        "content": "Presentazione come relatrice su invito con una videoconferenza dal titolo: \u201cThe lexicographic representation of Multiword Lexemes in Combinatory Dictionaries of Romance languages\u201d per il Master programme \u201cErasmus Mundus Joint Master Degree European Master in Lexicography\" (EMLex, https://www.emlex.phil.fau.eu) (562649-EPP-1-2015-1-DE-APPKA1-JMD-MOB), EMLex consortium: Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg (Germany), K\u00e1roli G\u00e1sp\u00e1r Reform\u00e1tus Egyetem Budapest (Hungary), Stellenbosch University (South Africa), Uniwersytet \u015al\u0105ski w Katowicach (Poland), Universit\u00e9 de Lorraine (France), Universidade do Minho Braga (Portugal), Universidade de Santiago de Compostela (Spain), Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre (Italy).",
        "periodo": "dal 24-11-2014 al 24-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al \"Colloque international Approches th\u00e9oriques et empiriques en phras\u00e9ologie\", Nancy - ATILF & Universit\u00e9 de Lorraine-Nancy (peer review anonimo). Titolo della relazione: \u201cMultiword Adjectives towards a semantic and syntactic classification. An interlinguistic analysis\u201d.",
        "periodo": "dal 11-12-2014 al 12-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla conferenza internazionale della European Society of Phraseology (EUROPHRAS 2015) \"Computerised and Corpus-based Approaches to Phraseology: Monolingual and Multilingual Perspectives\", M\u00e1laga (Spagna) - Universit\u00e0 di M\u00e1laga (peer review anonimo). Titolo della relazione: \u201cItalian Multiword Adverbs: distributional features and functional properties. A corpus based analysis\u201d.",
        "periodo": "dal 29-06-2015 al 01-07-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al \"48th Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea\", Leiden - Leiden University Centre for Linguistics (peer review anonimo). Titolo della relazione: \u201cLight Verb Constructions. An interlinguistic analysis to explain systemic irregularity\u201d (con Anna Pompei).",
        "periodo": "dal 02-09-2015 al 05-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al workshop \"Dati empirici e risorse lessicali\", organizzato in occasione del XLIX Congresso internazionale di Studi della SLI \"Tipologia e \u2018dintorni\u2019. Il metodo tipologico alla intersezione di piani d\u2019analisi\", Malta - University of Malta (peer review anonimo). Titolo della relazione: \u201cLe categorie lessicali preesistono ai dati o originano dai dati?\u201d (con Raffaele Simone e Federica Cominetti).",
        "periodo": "dal 24-09-2015 al 26-09-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazione come relatrice su invito al ciclo di seminari \"Linguaggio a Roma Tre\" dell'Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Roma. Titolo della relazione: \u201cVerbi supporto. Una prospettiva interlinguistica\u201d (con Anna Pompei).",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 10-12-2015"
      },
      {
        "content": "Collaborazione, in qualit\u00e0 di membro del Comitato Scientifico, all'organizzazione della \"Scuola Invernale TRIPLE [SIT2016]: La parola nelle lingue. Formati e struttura\", Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 25-01-2016 al 28-01-2016"
      },
      {
        "content": "Collaborazione, in qualit\u00e0 di membro del Comitato Organizzativo, all'organizzazione della \"Scuola Invernale TRIPLE [SIT2016]: La parola nelle lingue. Formati e struttura\", Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 25-01-2016 al 28-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla conferenza internazionale \"Word formats and lexical combinations. Structures, extraction methods and lexicographic representations\", Roma - Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre. Titolo della relazione: \u201cCombiNet. A lexicographic tool for lexicological investigations\u201d.",
        "periodo": "dal 29-01-2016 al 30-01-2016"
      },
      {
        "content": "Collaborazione, in qualit\u00e0 di membro del Comitato Organizzativo, all'organizzazione della Conferenza Internazionale \"International Conference Word formats and lexical combinations. Structures, extraction methods and lexicographic representations\", Roma - Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 29-01-2016 al 30-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno internazionale \"Incontri Cracoviensi di Italianistica Gli Orizzonti dell\u2019Italianistica: tradizione, attualit\u00e0 e sfide di ricerca\", Cracovia (Polonia) - Universit\u00e0 Pedagogica di Cracovia (peer review anonimo). Titolo della relazione: \u201cCombinazioni di parole parzialmente riempite. Formati e rappresentazione lessicografica\u201d.",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 16-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno internazionale \"Incontri Cracoviensi di Italianistica Gli Orizzonti dell\u2019Italianistica: tradizione, attualit\u00e0 e sfide di ricerca\", Cracovia (Polonia) - Universit\u00e0 Pedagogica di Cracovia (peer review anonimo). Titolo della relazione: \u201cFormati di parola inediti: dati emersi dal dizionario CombiNet\u201d (con Federica Cominetti).",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 16-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al workshop \"GLOBALEX 2016\", organizzato in occasione del convegno internazionale \"Lexicographic Resources for Human Language Technology, LREC2016\", Portoro\u017e, Slovenia. Titolo della relazione: \u201cCombiNet. A Corpus-based Online Database of Italian Word Combinations\" (con Raffaele Simone).",
        "periodo": "dal 24-05-2016 al 24-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al \"PARSEME 2nd Training School\", La Rochelle (Francia) - University of La Rochelle (peer review anonimo). Titolo del poster: \u201cThe lexicographic representation of Italian Multiword Expressions: CombiNet\u201d",
        "periodo": "dal 27-06-2016 al 01-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al XXVIII Congresso Internazionale di Linguistica e Filologia Romanza, Roma - Universit\u00e0 La Sapienza (peer review anonimo). Titolo della relazione: \u201cLa stratificazione delle configurazioni preposizionali in italiano. Aspetti sincronici e diacronici\u201d (con Vittorio Ganfi).",
        "periodo": "dal 18-07-2016 al 23-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla conferenza internazionale della European Society of Phraseology (EUROPHRAS 2016) \"WORD COMBINATIONS IN THE LINGUISTIC SYSTEM AND LANGUAGE USE: THEORETICAL, METHODOLOGICAL AND INTEGRATED APPROACHES\", Trier (Germania) - Universit\u00e0 di Trier (peer review anonimo). Titolo della relazione: \u201cCommon cultural grounds of lexical and phraseological constructions. A comparative survey of Italian, Spanish, French and English\u201d (con Lunella Mereu, Vittorio Ganfi e Viviana Masia).",
        "periodo": "dal 01-08-2016 al 03-08-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla conferenza internazionale della European Society of Phraseology (EUROPHRAS 2016) \"WORD COMBINATIONS IN THE LINGUISTIC SYSTEM AND LANGUAGE USE: THEORETICAL, METHODOLOGICAL AND INTEGRATED APPROACHES\", Trier (Germania) - Universit\u00e0 di Trier (peer review anonimo). Titolo della relazione: \u201cNegated Multiword Expressions. Types, properties and degrees of lexicalization\u201d.",
        "periodo": "dal 01-08-2016 al 03-08-2016"
      },
      {
        "content": "Collaborazione, in qualit\u00e0 di membro del Comitato Scientifico, all'organizzazione del workshop \"Light verb constructions as complex verbs. Features, typology and function\u201d, organizzato nell'ambito del congresso internazionale \"49th Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea\", Napoli - Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II (peer review anonimo).",
        "periodo": "dal 31-08-2016 al 03-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al workshop \"Light verb constructions as complex verbs. Features, typology and function\u201d, organizzato nell'ambito del congresso internazionale \"49th Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea\", Napoli - Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II. Titolo della relazione: \"Introduction\" (con Raffaele Simone, Lunella Mereu e Anna Pompei).",
        "periodo": "dal 31-08-2016 al 03-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al workshop \"Emergence and Evolution of Complex Adpositions in European Languages\", organizzato nell'ambito del congresso internazionale \"49th Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea\", Napoli - Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II (peer review anonimo). Titolo della relazione: \u201cUsage-based account of Italian complex prepositions denoting the agent\u201d (con Vittorio Ganfi).",
        "periodo": "dal 31-08-2016 al 03-09-2016"
      },
      {
        "content": "Collaborazione, in qualit\u00e0 di membro del Comitato Scientifico, all'organizzazione della Scuola Invernale TRIPLE [SIT2017]: \"Espansioni del lessico. Nuovi formati, nuove parole, nuovi significati\", Roma - Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 13-02-2017 al 17-02-2017"
      },
      {
        "content": "Collaborazione, in qualit\u00e0 di membro del Comitato Organizzativo, all'organizzazione della Scuola Invernale TRIPLE [SIT2017]: \"Espansioni del lessico. Nuovi formati, nuove parole, nuovi significati\", Roma - Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 13-02-2017 al 17-02-2017"
      },
      {
        "content": "Presentazione come relatrice su invito al ciclo di seminari \"Linguaggio a Roma Tre\" dell'Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Roma. Titolo della relazione: \u201cPreposizioni complesse dell\u2019italiano in sincronia e diacronia. La codifica dell\u2019agente\u201d (con Vittorio Ganfi).",
        "periodo": "dal 23-02-2017 al 23-02-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla Giornata di studio su \"Verbi supporto, fenomeni e teorie\", Roma - Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre. Titolo della relazione: \u201cCostruzioni a verbo supporto con nomi di parti del corpo\u201d (con Vittorio Ganfi).",
        "periodo": "dal 15-06-2017 al 15-06-2017"
      },
      {
        "content": "Presentazione come relatrice su invito al ciclo di seminari \"Linguaggio a Roma Tre\" dell'Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Roma. Titolo della relazione: \u201cCombinazioni di parole in italiano. I fenomeni e il dizionario CombiNet\".",
        "periodo": "dal 08-03-2018 al 08-03-2018"
      },
      {
        "content": "Collaborazione, in qualit\u00e0 di membro del Comitato Scientifico e Organizzativo, all'organizzazione della Scuola Estiva TRIPLE [SET2018]: \"Il significato. Dimensioni e rappresentazioni\", Roma - Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 04-06-2018 al 08-06-2018"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Contratto di collaborazione di 3 mesi presso il Laboratorio TRIPLE del dipartimento di Linguistica dell'Universit\u00e0 Roma Tre. Titolo del contratto: \"Attivit\u00e0 di aggiornamento e sviluppo di un database di combinazioni di parole della lingua italiana da usare sia come strumento di consultazione per attivit\u00e0 di ricerca, sia come base per la creazione di risorse lessicografiche computazionali\". Direzione scientifica: prof. Raffaele Simone",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca in Linguistica (s.s.d. L-LIN/01) di 36 mesi con rinnovo annuale, presso il dipartimento Filosofia Comunicazione e Spettacolo dell'Universit\u00e0 Roma Tre, nell'ambito del progetto PRIN 2010-2011: \u201cCombinazioni di parole in italiano: analisi teorica e descrittiva, modelli computazionali, studio di un layout lessicografico dedicato e realizzazione di un dizionario di combinazioni\u201d, coordinato dal prof. Raffaele Simone (2013-2014) e dal prof. Alessandro Lenci (2015-2016). Titolo dell'assegno: \"Combinazioni di parole in italiano: analisi teorica e descrittiva, modelli computazionali, studio di un layout lessicografico dedicato e realizzazione di un dizionario di combinazioni\". Direzione scientifica: prof. Raffaele Simone (2013-2014) e prof.ssa Lunella Mereu (2015-2016).",
        "periodo": "dal 01-06-2013 al 31-05-2016"
      },
      {
        "content": "Revisore per il numero speciale della rivista Isonomia \"If something would be either... Thinking (in) Metaphors, Analogies, and Reasoning\", Marcacci F. - Rossi M.G. (a cura di) As \u00abIsonomia\u00bb 9, 2016, ISSN: 2037-4348.",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca in Linguistica (s.s.d. L-LIN/01) di 12 mesi (con interruzione dal 15/04/17 al 15/09/17 per congedo obbligatorio di maternit\u00e0) presso il dipartimento Filosofia Comunicazione e Spettacolo dell'Universit\u00e0 Roma Tre. Titolo dell'assegno: \"Lessico combinatorio: ottimizzazione di una risorsa computazionale innovativa per l'analisi dei fenomeni combinatori in italiano\". Direzione scientifica: prof.ssa Lunella Mereu.",
        "periodo": "dal 02-11-2016 al 31-03-2018"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia.",
        "periodo": "dal 24-10-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Laboratorio di \u201cCreazione simulata di un dizionario combinatorio basato su corpora\" (6 ore), per laureandi, dottorandi e ricercatori, tenuto all\u2019interno della Scuola Invernale TRIPLE [SIT 2016] \"La parola nelle lingue. Formati e struttura\" (Roma - Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre).",
        "periodo": "dal 25-01-2016 al 28-01-2016"
      },
      {
        "content": "Laboratorio di \"Esercitazioni pratiche di lessicografia computazionale\" (4,5 ore), per laureandi, dottorandi e ricercatori, tenuto all'interno della Scuola Invernale TRIPLE [SIT2017]: \"Espansioni del lessico. Nuovi formati, nuove parole, nuovi significati\" (Roma - Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre).",
        "periodo": "dal 13-02-2017 al 17-02-2017"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca di Dipartimento \u201cRicerche su nomi e verbi: categorie, sviluppi diacronici, rappresentazione lessicale, tipologia\u201d (Dipartimento di Linguistica, Universit\u00e0 Roma Tre. Direzione scientifica: prof. Raffaele Simone).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca di Dipartimento \u201cCostruzioni predicative\u201d (Dipartimento di Linguistica, Universit\u00e0 Roma Tre. Direzione scientifica: prof. Raffaele Simone).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto PRIN 2010-2011: \u201cCombinazioni di parole in italiano: analisi teorica e descrittiva, modelli computazionali, studio di un layout lessicografico dedicato e realizzazione di un dizionario di combinazioni\u201d, coordinato dal prof. Raffaele Simone (2013-2014) e dal prof. Alessandro Lenci (2015-2016). Ruolo svolto nel progetto: assegnista di ricerca nell'Unit\u00e0 di Ricerca dell'Universit\u00e0 Roma Tre, coordinata dal prof. Raffaele Simone (2013-2014) e dalla prof. Lunella Mereu (2015-2016), con collaborazione alla i) identificazione e classificazione delle combinazioni di parole in italiano, ii) organizzazione delle unit\u00e0 combinatorie in un layout lessicografico dedicato, iii) compilazione delle voci lessicografiche.",
        "periodo": "dal 01-06-2013 al 31-05-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca TRIPLE (Tavolo di Ricerca sulla Parola e il Lessico), dell'Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre (https://triplelab.wordpress.com). Dipartimento di Filosofia, Comunicazione e Spettacolo, Universit\u00e0 Roma Tre. Direzione scientifica: prof. Raffaele Simone.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca dipartimentale \"Lessico combinatorio: ottimizzazione di una risorsa computazionale innovativa per l'analisi dei fenomeni combinatori in italiano\", coordinato dalla prof.ssa Lunella Mereu presso il dipartimento Filosofia Comunicazione e Spettacolo dell'Universit\u00e0 Roma Tre. Ruolo svolto nel progetto: assegnista di ricerca. Collaborazione i) alla rappresentazione lessicografica e analisi teorico-descrittiva di fenomeni combinatori e di pattern valenziali (es. rappresentazione della struttura argomentale del verbo sulla base delle sue diverse accezioni, studio della polisemia verbale e della struttura argomentale dei verbi), e ii) allo studio delle regolarit\u00e0 individuate e delle forme concrete che i profili combinatori assumono nei corpora per l'implementazione delle tecniche computazioni di estrazione e la creazione di un database.",
        "periodo": "dal 02-11-2016 al 31-03-2018"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting scholar presso il Laboratorio LDI (Lexiques, Dictionnaires, Informatique) dell'Universit\u00e9 Paris 13 (Parigi, Francia). Supervisori: prof. Gaston Gross, prof. Salah Mejri.",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 31-05-2011"
      },
      {
        "content": "Vincitrice della borsa PARSEME COST action (COST Action: IC1207) per la partecipazione al \"Workshop on Multi-word Units in Machine Translation and Translation Technology\" (MUMTTT2015), organizzato in occasione della conferenza internazionale \"Europhras 2016: Computerised and Corpus-based Approaches to Phraseology: Monolingual and Multilingual Perspectives\u201d (Malaga, Spagna).",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 02-07-2015"
      },
      {
        "content": "Vincitrice della borsa PARSEME COST action (COST Action: IC1207) per la partecipazione alla PARSEME 2nd Training School, University of La Rochelle, La Rochelle (Francia).",
        "periodo": "dal 27-06-2016 al 01-07-2016"
      },
      {
        "content": "A.A. 2016/2017 - MODULO 1: \u201cCombinatorial dictionaries and word combinations\" (3 ore, corso tenuto in lingua inglese presso l'Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre). Attivit\u00e0 didattica per il Master programme \u201cErasmus Mundus Joint Master Degree European Master in Lexicography\" (EMLex, https://www.emlex.phil.fau.eu) (562649-EPP-1-2015-1-DE-APPKA1-JMD-MOB), EMLex consortium: Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg (Germany), K\u00e1roli G\u00e1sp\u00e1r Reform\u00e1tus Egyetem Budapest (Hungary), Stellenbosch University (South Africa), Uniwersytet \u015al\u0105ski w Katowicach (Poland), Universit\u00e9 de Lorraine (France), Universidade do Minho Braga (Portugal), Universidade de Santiago de Compostela (Spain), Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre (Italy).",
        "periodo": "dal 06-10-2016 al 06-10-2016"
      },
      {
        "content": "A.A. 2016/2017 - MODULO 2: \u201cThe lexicographic layout of CombiNet dictionary\u201d (3 ore, corso tenuto in lingua inglese presso l'Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre). Attivit\u00e0 didattica per il Master programme \u201cErasmus Mundus Joint Master Degree European Master in Lexicography\" (EMLex, https://www.emlex.phil.fau.eu) (562649-EPP-1-2015-1-DE-APPKA1-JMD-MOB), EMLex consortium: Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg (Germany), K\u00e1roli G\u00e1sp\u00e1r Reform\u00e1tus Egyetem Budapest (Hungary), Stellenbosch University (South Africa), Uniwersytet \u015al\u0105ski w Katowicach (Poland), Universit\u00e9 de Lorraine (France), Universidade do Minho Braga (Portugal), Universidade de Santiago de Compostela (Spain), Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre (Italy).",
        "periodo": "dal 07-10-2016 al 07-10-2016"
      },
      {
        "content": "A.A. 2017/2018 - MODULO 1: \u201cIntroduction to corpora and linguistic analysis\u201d, MODULO 2: \u201cCorpus-based methods: the BNC corpus\u201d (tot. 4 ore, corso tenuto in lingua ingles presso l'Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre). Attivit\u00e0 didattica per il Master programme \u201cErasmus Mundus Joint Master Degree European Master in Lexicography\" (EMLex, https://www.emlex.phil.fau.eu) (562649-EPP-1-2015-1-DE-APPKA1-JMD-MOB), EMLex consortium: Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg (Germany), K\u00e1roli G\u00e1sp\u00e1r Reform\u00e1tus Egyetem Budapest (Hungary), Stellenbosch University (South Africa), Uniwersytet \u015al\u0105ski w Katowicach (Poland), Universit\u00e9 de Lorraine (France), Universidade do Minho Braga (Portugal), Universidade de Santiago de Compostela (Spain), Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre (Italy).",
        "periodo": "dal 05-02-2018 al 05-02-2018"
      },
      {
        "content": "A.A. 2017/2018 - MODULO 3: \u201cIntroduction to software MonoConc and SketchEngine\", MODULO 4: \u201cSoftware for Multiword Units and Ngrams extraction: StringNet and Phrases in English\u201d (tot. 4 ore, corso tenuto in lingua inglese presso l'Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre). Attivit\u00e0 didattica per il Master programme \u201cErasmus Mundus Joint Master Degree European Master in Lexicography\" (EMLex, https://www.emlex.phil.fau.eu) (562649-EPP-1-2015-1-DE-APPKA1-JMD-MOB), EMLex consortium: Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg (Germany), K\u00e1roli G\u00e1sp\u00e1r Reform\u00e1tus Egyetem Budapest (Hungary), Stellenbosch University (South Africa), Uniwersytet \u015al\u0105ski w Katowicach (Poland), Universit\u00e9 de Lorraine (France), Universidade do Minho Braga (Portugal), Universidade de Santiago de Compostela (Spain), Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre (Italy).",
        "periodo": "dal 07-02-2018 al 07-02-2018"
      },
      {
        "content": "A.A. 2017/2018 - MODULO 5: \u201cInvestigating completely and partially filled word combination using Just the Word software\u201d, MODULO 6: \u201cInvestigating the lexicon through FrameNet and WordNet\u201d (tot. 4 ore, corso tenuto in lingua inglese presso l'Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre). Attivit\u00e0 didattica per il Master programme \u201cErasmus Mundus Joint Master Degree European Master in Lexicography\" (EMLex, https://www.emlex.phil.fau.eu) (562649-EPP-1-2015-1-DE-APPKA1-JMD-MOB), EMLex consortium: Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg (Germany), K\u00e1roli G\u00e1sp\u00e1r Reform\u00e1tus Egyetem Budapest (Hungary), Stellenbosch University (South Africa), Uniwersytet \u015al\u0105ski w Katowicach (Poland), Universit\u00e9 de Lorraine (France), Universidade do Minho Braga (Portugal), Universidade de Santiago de Compostela (Spain), Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre (Italy).",
        "periodo": "dal 09-02-2018 al 09-02-2018"
      }
    ]
  }
}