{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00ab Le g\u00e9nitif \u2018appositivus\u2019 ou definitivus\u2019: une cat\u00e9gorie instable. I: l\u2019\u00e9tat de la question et les crit\u00e8res d\u2019\u00e9valuation",
        "ISSN": [
          "1760-6322"
        ],
        "journal": "REVUE DE LINGUISTIQUE LATINE DU CENTRE ALFRED ERNOUT",
        "csp": "vol. 15, p. 1-18, ISSN: 1760-6322",
        "anno": "2018",
        "autori": "LOGOZZO F, MIDDEI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LOGOZZO F, MIDDEI E (2018). \u00ab Le g\u00e9nitif \u2018appositivus\u2019 ou definitivus\u2019:",
        "une cat\u00e9gorie instable. I: l\u2019\u00e9tat de la question et les crit\u00e8res d\u2019\u00e9valuation.",
        "REVUE DE LINGUISTIQUE LATINE DU CENTRE ALFRED ERNOUT, vol.",
        "15, p. 1-18, ISSN: 1760-6322"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le g\u00e9nitif \u2018appositivus\u2019 ou definitivus\u2019: une cat\u00e9gorie instable. II: les toponymes",
        "ISSN": [
          "1760-6322"
        ],
        "journal": "REVUE DE LINGUISTIQUE LATINE DU CENTRE ALFRED ERNOUT",
        "csp": "vol. 15, p. 1-30, ISSN: 1760-6322",
        "anno": "2018",
        "autori": "LOGOZZO F, MIDDEI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LOGOZZO F, MIDDEI E (2018). Le g\u00e9nitif \u2018appositivus\u2019 ou definitivus\u2019: une",
        "cat\u00e9gorie instable. II: les toponymes. REVUE DE LINGUISTIQUE LATINE",
        "DU CENTRE ALFRED ERNOUT, vol. 15, p. 1-30, ISSN: 1760-6322"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "https://doi.org/10.1515/joll-2017-0010"
        ],
        "titolo": "Genitivus of denomination with nomen, cognomen and praenomen",
        "ISSN": [
          "2194-8747"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF LATIN LINGUISTICS",
        "csp": "vol. 16, p. 167-190, ISSN: 2194-8747, doi: https://doi.org/10.1515/joll-2017-0010",
        "anno": "2017",
        "autori": "LOGOZZO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LOGOZZO F (2017). Genitivus of denomination with nomen, cognomen",
        "and praenomen. JOURNAL OF LATIN LINGUISTICS, vol. 16, p. 167-190,",
        "ISSN: 2194-8747, doi: https://doi.org/10.1515/joll-2017-0010"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-76",
        "titolo": "Scritture brevi in alfabeto greco: qualche considerazione linguistica",
        "ISBN": [
          "978-3-11-054806-8"
        ],
        "csp": "BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN: 978-3-11-054806-8",
        "opera": "(a cura di): LOGOZZO F; POCCETTI P, Ancient Greek Linguistics: New Approaches, Insights, Perspectives, De Gruyter. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "LOGOZZO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LOGOZZO F (2017). Scritture brevi in alfabeto greco: qualche",
        "considerazione linguistica. In: (a cura di): LOGOZZO F; POCCETTI P,",
        "Ancient Greek Linguistics: New Approaches, Insights, Perspectives, De",
        "Gruyter. p. 57-76, BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN:",
        "978-3-11-054806-8"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "259-272",
        "titolo": "Conflitti tra norma e scritture brevi",
        "ISBN": [
          "978-88-6507-827-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Universitalia, ISBN: 978-88-6507-827-3",
        "opera": "(a cura di): BOCHICCHIO R; DUCATELLI V; LIDANO C. , Conflitti. I. Antichit\u00e0, archeologia, storia, linguistica, letteratura. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "LOGOZZO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LOGOZZO F (2017). Conflitti tra norma e scritture brevi. In: (a cura di):",
        "BOCHICCHIO R; DUCATELLI V; LIDANO C. , Conflitti. I. Antichit\u00e0,",
        "archeologia, storia, linguistica, letteratura. p. 259-272, ROMA:Universitalia,",
        "ISBN: 978-88-6507-827-3"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "521",
        "titolo": "Per gariri oni malatia. Ricette mediche anonime in caratteri greci (Vat. gr. 1538). Edizione, commento linguistico e glossario. STUDI E TESTI - BIBLIOTECA APOSTOLICA VATICANA, vol",
        "ISBN": [
          "978-88-210-0992-1"
        ],
        "csp": "CITT\u00c0 DEL VATICANO:Biblioteca Apostolica Vaticana, ISBN: 978-88-210-0992-1, ISSN: 1015-1311",
        "ISSN": [
          "1015-1311"
        ],
        "anno": "2017",
        "autori": "LOGOZZO F, DE ANGELIS A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "LOGOZZO F, DE ANGELIS A (2017). Per gariri oni malatia. Ricette",
        "mediche anonime in caratteri greci (Vat. gr. 1538). Edizione, commento",
        "linguistico e glossario. STUDI E TESTI - BIBLIOTECA APOSTOLICA",
        "VATICANA, vol. 521, CITT\u00c0 DEL VATICANO:Biblioteca Apostolica",
        "Vaticana, ISBN: 978-88-210-0992-1, ISSN: 1015-1311"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-206",
        "titolo": "Sigle: scritture brevi tra sintagmi nominali, preposi- zionali e aggettivali",
        "ISBN": [
          "978-88-6719-140-6"
        ],
        "ISSN": [
          "1825-2796"
        ],
        "csp": "Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", ISBN: 978-88-6719-140-6, ISSN: 1825-2796",
        "opera": "(a cura di): MANCO A; MANCINI A, Scritture brevi: segni, testi e contesti. Dalle iscrizioni antiche ai tweet. QUADERNI DI AI&#332;N, vol. 5, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "LOGOZZO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LOGOZZO F (2016). Sigle: scritture brevi tra sintagmi nominali, preposi-",
        "zionali e aggettivali. In: (a cura di): MANCO A; MANCINI A, Scritture brevi:",
        "segni, testi e contesti. Dalle iscrizioni antiche ai tweet. QUADERNI DI",
        "AI&#332;N, vol. 5, p. 189-206, Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "\"L'Orientale\", ISBN: 978-88-6719-140-6, ISSN: 1825-2796"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "78-99",
        "titolo": "L\u2019anaptissi in latino: analisi del corpus plautino",
        "ISBN": [
          "978-3-11-043996-0"
        ],
        "csp": "BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN: 978-3-11-043996-0",
        "opera": "(a cura di): POCCETTI P, Latinitatis Rationes: Descriptive and Historical Accounts for the Latin Language. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "LOGOZZO F, MIDDEI EDOARDO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LOGOZZO F, MIDDEI EDOARDO (2016). L\u2019anaptissi in latino: analisi del",
        "corpus plautino. In: (a cura di): POCCETTI P, Latinitatis Rationes:",
        "Descriptive and Historical Accounts for the Latin Language. p. 78-99,",
        "BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN: 978-3-11-043996-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "190-194",
        "titolo": "Sequenze N+pN (nome comune + nome proprio): descrizione linguistica da un corpus dell\u2019italiano",
        "ISBN": [
          "978-88-99982-08-9"
        ],
        "csp": "Torino:aAccademia University Press, ISBN: 978-88-99982-08-9, Napoli, 5-6 dicembre 2016",
        "opera": "(a cura di): CORAZZA A, MONTEMAGNI S, SEMERARO G, Proceedings of the Third Italian Conference on Computational Linguistics CLiC-it 2016. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "LOGOZZO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "LOGOZZO F (2016). Sequenze N+pN (nome comune + nome proprio):",
        "descrizione linguistica da un corpus dell\u2019italiano. In: (a cura di): CORAZZA",
        "A, MONTEMAGNI S, SEMERARO G, Proceedings of the Third Italian",
        "Conference on Computational Linguistics CLiC-it 2016. p. 190-194,",
        "Torino:aAccademia University Press, ISBN: 978-88-99982-08-9, Napoli, 5-6",
        "dicembre 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Strutture appositive e strutture preposizionali con toponimi e marchionimi: omissione di \u201cdi\u201d vera o apparente?",
        "ISSN": [
          "1124-8890"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI ONOMASTICA",
        "csp": "vol. 21, p. 93-116, ISSN: 1124-8890",
        "anno": "2015",
        "autori": "LOGOZZO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LOGOZZO F (2015). Strutture appositive e strutture preposizionali con",
        "toponimi e marchionimi: omissione di \u201cdi\u201d vera o apparente?. RIVISTA",
        "ITALIANA DI ONOMASTICA, vol. 21, p. 93-116, ISSN: 1124-8890"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Register variation and personal interaction in the Zenon Archive",
        "ISSN": [
          "0085-6827"
        ],
        "journal": "STUDI E SAGGI LINGUISTICI",
        "csp": "vol. 53, p. 227-244, ISSN: 0085-6827",
        "anno": "2015",
        "autori": "LOGOZZO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LOGOZZO F (2015). Register variation and personal interaction in the",
        "Zenon Archive. STUDI E SAGGI LINGUISTICI, vol. 53, p. 227-244, ISSN:",
        "0085-6827"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "125-138",
        "titolo": "Il trattamento dell\u2019aspirata [x] nei toponimi calabresi di origine greca",
        "ISBN": [
          "978-88-6227-605-4"
        ],
        "ISSN": [
          "2239-6292"
        ],
        "csp": "PISA - ROMA:Fabrizio Serra Editore, ISBN: 978-88-6227-605-4, ISSN: 2239-6292",
        "opera": "(a cura di): Garc\u00eda Ram\u00f3n J.L.; K\u00f6lligan D.; Poccetti P. , Sprachkontakt und Kulturkontakt im alten italien: Onomastik und Lexikon 10 Jahre nach J\u00fcrgen Untermanns \u201cW\u00f6rterbuch des oskisch-umbrischen\u201d. LINGVARVM VARIETAS, vol. 3, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "LOGOZZO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "LOGOZZO F (2013). Il trattamento dell\u2019aspirata [x] nei toponimi calabresi di",
        "origine greca. In: (a cura di): Garc\u00eda Ram\u00f3n J.L.; K\u00f6lligan D.; Poccetti P. ,",
        "Sprachkontakt und Kulturkontakt im alten italien: Onomastik und Lexikon",
        "10 Jahre nach J\u00fcrgen Untermanns \u201cW\u00f6rterbuch des oskisch-umbrischen\u201d.",
        "LINGVARVM VARIETAS, vol. 3, p. 125-138, PISA - ROMA:Fabrizio Serra",
        "Editore, ISBN: 978-88-6227-605-4, ISSN: 2239-6292"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Forme e modi delle scritture brevi di oggi",
        "ISSN": [
          "2038-8675"
        ],
        "journal": "LINGUISTICA ZERO",
        "csp": "vol. Quaderni di Linguistica Zero, 1, p. 192-207, ISSN: 2038-8675",
        "anno": "2012",
        "autori": "LOGOZZO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LOGOZZO F (2012). Forme e modi delle scritture brevi di oggi.",
        "LINGUISTICA ZERO, vol. Quaderni di Linguistica Zero, 1, p. 192-207,",
        "ISSN: 2038-8675"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Onomastica commerciale a Tor Bella Monaca: insegne e territorio, nomi e categorie",
        "ISSN": [
          "1124-8890"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI ONOMASTICA",
        "csp": "vol. Quaderni di RION, suppl. n. 14, p. 509-527, ISSN: 1124-8890",
        "anno": "2009",
        "autori": "LOGOZZO F, GWIAZDOWSKA R, ACRI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LOGOZZO F, GWIAZDOWSKA R, ACRI C (2009). Onomastica",
        "commerciale a Tor Bella Monaca: insegne e territorio, nomi e categorie.",
        "RIVISTA ITALIANA DI ONOMASTICA, vol. Quaderni di RION, suppl. n. 14,",
        "p. 509-527, ISSN: 1124-8890"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le g\u00e9nitif \u2018appositivus\u2019 ou definitivus\u2019: une cat\u00e9gorie instable. II: les toponymes",
        "ISSN": [
          "1760-6322"
        ],
        "journal": "REVUE DE LINGUISTIQUE LATINE DU CENTRE ALFRED ERNOUT",
        "csp": "vol. 15, p. 1-30, ISSN: 1760-6322",
        "anno": "2018",
        "autori": "LOGOZZO F, MIDDEI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LOGOZZO F, MIDDEI E (2018). Le g\u00e9nitif \u2018appositivus\u2019 ou definitivus\u2019: une",
        "cat\u00e9gorie instable. II: les toponymes. REVUE DE LINGUISTIQUE LATINE",
        "DU CENTRE ALFRED ERNOUT, vol. 15, p. 1-30, ISSN: 1760-6322"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00ab Le g\u00e9nitif \u2018appositivus\u2019 ou definitivus\u2019: une cat\u00e9gorie instable. I: l\u2019\u00e9tat de la question et les crit\u00e8res d\u2019\u00e9valuation",
        "ISSN": [
          "1760-6322"
        ],
        "journal": "REVUE DE LINGUISTIQUE LATINE DU CENTRE ALFRED ERNOUT",
        "csp": "vol. 15, p. 1-18, ISSN: 1760-6322",
        "anno": "2018",
        "autori": "LOGOZZO F, MIDDEI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LOGOZZO F, MIDDEI E (2018). \u00ab Le g\u00e9nitif \u2018appositivus\u2019 ou definitivus\u2019:",
        "une cat\u00e9gorie instable. I: l\u2019\u00e9tat de la question et les crit\u00e8res d\u2019\u00e9valuation.",
        "REVUE DE LINGUISTIQUE LATINE DU CENTRE ALFRED ERNOUT, vol.",
        "15, p. 1-18, ISSN: 1760-6322"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "https://doi.org/10.1515/joll-2017-0010"
        ],
        "titolo": "Genitivus of denomination with nomen, cognomen and praenomen",
        "ISSN": [
          "2194-8747"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF LATIN LINGUISTICS",
        "csp": "vol. 16, p. 167-190, ISSN: 2194-8747, doi: https://doi.org/10.1515/joll-2017-0010",
        "anno": "2017",
        "autori": "LOGOZZO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LOGOZZO F (2017). Genitivus of denomination with nomen, cognomen",
        "and praenomen. JOURNAL OF LATIN LINGUISTICS, vol. 16, p. 167-190,",
        "ISSN: 2194-8747, doi: https://doi.org/10.1515/joll-2017-0010"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-76",
        "titolo": "Scritture brevi in alfabeto greco: qualche considerazione linguistica",
        "ISBN": [
          "978-3-11-054806-8"
        ],
        "csp": "BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN: 978-3-11-054806-8",
        "opera": "(a cura di): LOGOZZO F; POCCETTI P, Ancient Greek Linguistics: New Approaches, Insights, Perspectives, De Gruyter. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "LOGOZZO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LOGOZZO F (2017). Scritture brevi in alfabeto greco: qualche",
        "considerazione linguistica. In: (a cura di): LOGOZZO F; POCCETTI P,",
        "Ancient Greek Linguistics: New Approaches, Insights, Perspectives, De",
        "Gruyter. p. 57-76, BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN:",
        "978-3-11-054806-8"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "521",
        "titolo": "Per gariri oni malatia. Ricette mediche anonime in caratteri greci (Vat. gr. 1538). Edizione, commento linguistico e glossario. STUDI E TESTI - BIBLIOTECA APOSTOLICA VATICANA, vol",
        "ISBN": [
          "978-88-210-0992-1"
        ],
        "csp": "CITT\u00c0 DEL VATICANO:Biblioteca Apostolica Vaticana, ISBN: 978-88-210-0992-1, ISSN: 1015-1311",
        "ISSN": [
          "1015-1311"
        ],
        "anno": "2017",
        "autori": "LOGOZZO F, DE ANGELIS A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "LOGOZZO F, DE ANGELIS A (2017). Per gariri oni malatia. Ricette",
        "mediche anonime in caratteri greci (Vat. gr. 1538). Edizione, commento",
        "linguistico e glossario. STUDI E TESTI - BIBLIOTECA APOSTOLICA",
        "VATICANA, vol. 521, CITT\u00c0 DEL VATICANO:Biblioteca Apostolica",
        "Vaticana, ISBN: 978-88-210-0992-1, ISSN: 1015-1311"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-206",
        "titolo": "Sigle: scritture brevi tra sintagmi nominali, preposi- zionali e aggettivali",
        "ISBN": [
          "978-88-6719-140-6"
        ],
        "ISSN": [
          "1825-2796"
        ],
        "csp": "Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", ISBN: 978-88-6719-140-6, ISSN: 1825-2796",
        "opera": "(a cura di): MANCO A; MANCINI A, Scritture brevi: segni, testi e contesti. Dalle iscrizioni antiche ai tweet. QUADERNI DI AI&#332;N, vol. 5, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "LOGOZZO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LOGOZZO F (2016). Sigle: scritture brevi tra sintagmi nominali, preposi-",
        "zionali e aggettivali. In: (a cura di): MANCO A; MANCINI A, Scritture brevi:",
        "segni, testi e contesti. Dalle iscrizioni antiche ai tweet. QUADERNI DI",
        "AI&#332;N, vol. 5, p. 189-206, Napoli:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "\"L'Orientale\", ISBN: 978-88-6719-140-6, ISSN: 1825-2796"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "78-99",
        "titolo": "L\u2019anaptissi in latino: analisi del corpus plautino",
        "ISBN": [
          "978-3-11-043996-0"
        ],
        "csp": "BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN: 978-3-11-043996-0",
        "opera": "(a cura di): POCCETTI P, Latinitatis Rationes: Descriptive and Historical Accounts for the Latin Language. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "LOGOZZO F, MIDDEI EDOARDO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LOGOZZO F, MIDDEI EDOARDO (2016). L\u2019anaptissi in latino: analisi del",
        "corpus plautino. In: (a cura di): POCCETTI P, Latinitatis Rationes:",
        "Descriptive and Historical Accounts for the Latin Language. p. 78-99,",
        "BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN: 978-3-11-043996-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Register variation and personal interaction in the Zenon Archive",
        "ISSN": [
          "0085-6827"
        ],
        "journal": "STUDI E SAGGI LINGUISTICI",
        "csp": "vol. 53, p. 227-244, ISSN: 0085-6827",
        "anno": "2015",
        "autori": "LOGOZZO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LOGOZZO F (2015). Register variation and personal interaction in the",
        "Zenon Archive. STUDI E SAGGI LINGUISTICI, vol. 53, p. 227-244, ISSN:",
        "0085-6827"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Strutture appositive e strutture preposizionali con toponimi e marchionimi: omissione di \u201cdi\u201d vera o apparente?",
        "ISSN": [
          "1124-8890"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI ONOMASTICA",
        "csp": "vol. 21, p. 93-116, ISSN: 1124-8890",
        "anno": "2015",
        "autori": "LOGOZZO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LOGOZZO F (2015). Strutture appositive e strutture preposizionali con",
        "toponimi e marchionimi: omissione di \u201cdi\u201d vera o apparente?. RIVISTA",
        "ITALIANA DI ONOMASTICA, vol. 21, p. 93-116, ISSN: 1124-8890"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "125-138",
        "titolo": "Il trattamento dell\u2019aspirata [x] nei toponimi calabresi di origine greca",
        "ISBN": [
          "978-88-6227-605-4"
        ],
        "ISSN": [
          "2239-6292"
        ],
        "csp": "PISA - ROMA:Fabrizio Serra Editore, ISBN: 978-88-6227-605-4, ISSN: 2239-6292",
        "opera": "(a cura di): Garc\u00eda Ram\u00f3n J.L.; K\u00f6lligan D.; Poccetti P. , Sprachkontakt und Kulturkontakt im alten italien: Onomastik und Lexikon 10 Jahre nach J\u00fcrgen Untermanns \u201cW\u00f6rterbuch des oskisch-umbrischen\u201d. LINGVARVM VARIETAS, vol. 3, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "LOGOZZO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "LOGOZZO F (2013). Il trattamento dell\u2019aspirata [x] nei toponimi calabresi di",
        "origine greca. In: (a cura di): Garc\u00eda Ram\u00f3n J.L.; K\u00f6lligan D.; Poccetti P. ,",
        "Sprachkontakt und Kulturkontakt im alten italien: Onomastik und Lexikon",
        "10 Jahre nach J\u00fcrgen Untermanns \u201cW\u00f6rterbuch des oskisch-umbrischen\u201d.",
        "LINGVARVM VARIETAS, vol. 3, p. 125-138, PISA - ROMA:Fabrizio Serra",
        "Editore, ISBN: 978-88-6227-605-4, ISSN: 2239-6292"
      ],
      "anno": "2013"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "90596",
    "nome": "LOGOZZO Felicia",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista \"LINGUARUM VARIETAS, an International Peer-Reviewed Journal, Fabrizio Serra Editore\" nata nel 2012 e diretta da Paolo Poccetti (attualmente in valutazione per l'inserimento nell'elenco delle riviste di fascia A, area 10/G1). Comitato scientifico: Luciano Agostiniani (Universit\u00e0 di Perugia), Philip Baldi (Penn State University), Fr\u00e9d\u00e9rique Biville (Universit\u00e9 Lyon 2), Pier Luigi Cuzzolin (Universit\u00e0 di Bergamo), Patrizia de Bernardo (Universidad del Pa\u00eds Vasco, Vitoria-Gasteiz), Mich\u00e8le Fruyt (Paris IV, Sorbonne), Jos\u00e9 Luis Garcia Ramon (Universit\u00e4t K\u00f6ln), Daniel K\u00f6lligan (Universit\u00e4t K\u00f6ln), Daniele Maras (Universit\u00e0 di Roma 'La Sapienza'), Torsten Meissner (Pembroke College, Cambridge), Anna Orlandini (Universit\u00e9 de Toulouse, Le Mirail), Diego Poli (Universit\u00e0 di Macerata), Rex Wallace (University of Massachussets), Michael Weiss (Cornell University). Comitato editoriale: Paolo Poccetti, Francesca Dragotto, Antonio Filippin, Felicia Logozzo",
        "periodo": "dal 01-01-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Segreteria organizzativa del convegno internazionale: \u201cI nomi di Roma\u201d, Roma 19-21 aprile 2007 (organizzato dall'Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata presso: Sala della Protomoteca del Campidoglio, Palazzo Venezia, Teatro Tor Bella Monaca)",
        "periodo": "dal 19-04-2007 al 21-04-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno come relatore: \u201cI nomi di Roma\u201d, Roma 19 \u2013 20- 21 aprile 2007, relazione dal titolo \u201cNomi e insegne commerciali di Tor Bella Monaca\u201d",
        "periodo": "dal 19-04-2007 al 21-04-2007"
      },
      {
        "content": "Segreteria organizzativa del convegno: \u201cIntorno alla negazione\u201d, Roma 26 febbraio 2009 (Universit\u00e0 di Tor Vergata)",
        "periodo": "dal 26-02-2009 al 26-02-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno come relatore: \u201cParole. Il lessico come strumento per organizzare e trasmettere gli etnosaperi\u201d, Cosenza 2-3-4 luglio 2009, relazione dal titolo \u201cProcessi interpretativi nella traduzione del lessico tecnico della liturgia crisostomica del Barb. gr. 316\u201d.",
        "periodo": "dal 02-07-2009 al 04-07-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegni: \u201cNew challenges for multilingualism in Europe\u201d, Dubrovnik (Croazia) 11- 15 aprile 2010, relazione dal titolo \u201cThe protection of the incoming linguistic minorities: the case of Italy in the European scene\u201d.",
        "periodo": "dal 11-04-2010 al 15-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno come relatore: \u201cSprachkontakt und Kulturkontakt im Alten Italien: Onomastik und Lexikon. 10 Jahre nach J\u00fcrgen Untermanns W\u00f6rterbuch des Oskisch-Umbrischen\u201d, Colonia (Germania) 21-23 aprile 2010, relazione dal titolo \u201cThe treatment of the aspirate x in Greek place names of modern Calabria\u201d.",
        "periodo": "dal 21-04-2010 al 23-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno come relatore: \u201cScritture brevi I \u2013SMS I \u2665 U\u201d, Roma 22 febbraio 2011, relazione dal titolo \u201cForme e modi delle scritture brevi di oggi\u201d.",
        "periodo": "dal 22-02-2011 al 22-02-2011"
      },
      {
        "content": "Segreteria organizzativa del convegno: \"Scritture Brevi - SMS I \u2665 U - Abbreviazioni e lingua di oggi\", Universit\u00e0 di Roma 'Tor Vergata', 22 febbraio 2011",
        "periodo": "dal 22-02-2011 al 22-02-2011"
      },
      {
        "content": "Segreteria organizzativa del convegno: \"Scritture Brevi II - S.P.Q.R. - Scritture Brevi e lingue di ieri\", Universit\u00e0 di Roma 'Tor Vergata', 12-13 aprile 2011",
        "periodo": "dal 12-04-2011 al 13-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno come relatore: \u201cScritture brevi II - SPQR\u201d, Roma 12 e 13 aprile 2011, relazione dal titolo \u201cApplicazione di un modello di analisi di scritture brevi moderne a un corpus di scritture brevi antiche\u201d (con F. M. Zanzotto).",
        "periodo": "dal 12-04-2011 al 13-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno come relatore: \u201cLingua, cultura, identit\u00e0\u201d, Roma 18, 19 e 20 aprile 2011, relazione dal titolo \u201cIl Kebab alla conquista dell\u2019Europa\u201d.",
        "periodo": "dal 18-04-2011 al 20-04-2011"
      },
      {
        "content": "Segreteria organizzativa del convegno: \"Scritture Brevi - \u2665 IN TUTTE LE LINGUE DEL MONDO - Scritture brevi e lingue moderne\", Universit\u00e0 di Roma 'Tor Vergata', 16-18 maggio 2011",
        "periodo": "dal 16-05-2011 al 18-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno come relatore: \u201cPersonal names in the Western Roman Empire, Cambridge 16-18 settembre 2011\u201d, relazione dal titolo \u201cGreek personal names in Southern Italy: aspects of continuity and differentiation\u201d.",
        "periodo": "dal 16-09-2011 al 18-09-2011"
      },
      {
        "content": "Segreteria Organizzativa del \u201c17th Colloquium on Latin linguistics\u201d, Rome May 20th \u2013 May 25th 2013. https://latinlinguistics.wordpress.com/",
        "periodo": "dal 20-05-2013 al 25-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno come relatore: \u201c17th Colloquium on Latin linguistics\u201d, Rome May 20th \u2013 May 25th 2013, relazione dal titolo \u201cL\u2019anaptissi in latino: analisi del corpus plautino\u201d (in collaborazione con Edoardo Middei).",
        "periodo": "dal 20-05-2013 al 25-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno come relatore: \u201cScritture Brevi e variabilit\u00e0 diatecnica\u201d, Procida 26-28 giugno 2014, relazione dal titolo \u201cScritture brevi tra sintagmi nominali, preposizionali e aggettivali\u201d.",
        "periodo": "dal 26-06-2014 al 28-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno come relatore: Le lingue classiche tra variazione, identit\u00e0 e norma, Pisa, 19-20 febbraio 2015, relazione dal titolo: \"Registri e altre variazioni nella corrispondenza dell'archivio di Zenone\".",
        "periodo": "dal 19-02-2015 al 20-02-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno come relatore: Workshop interdisciplinare 'Brevitas', Roma, 26 febbraio 2015, relazione dal titolo: \"Coordinazione e asindeto in scritture brevi letterarie\".",
        "periodo": "dal 26-02-2015 al 26-02-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione dell'International Colloquium on Ancient Greek Linguistics \u2013 Rome 2015, March 23-27 (University of Rome \"Tor Vergata\") e co-curatela (con Paolo Poccetti) del volume \"Ancient Greek Linguistics New Approaches, Insights, Perspectives\" (Berlin, De Gruyter, 2017) con contributi selezionati tra quelli presentati.",
        "periodo": "dal 23-03-2015 al 27-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno come relatore: \"International Colloquium on Ancient Greek Linguistics\", Roma, 23-27 marzo 2015, relazione dal titolo: \"Linguistic and Stylistic Variation in the Zenon Archive\"",
        "periodo": "dal 23-03-2015 al 27-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno come relatore: \"Scritture brevi, forme modelli, applicazioni per l'analisi e il dizionario\", Macerata, 28-30 maggio 2015, relazione dal titolo: \"Emoji, hashtag, TVB...: scritture brevi, categorie per il dizionario\" (con F.Chiusaroli, M.L. Pierucci e F.M. Zanzotto)",
        "periodo": "dal 28-05-2015 al 30-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno come relatore: \"Conflitti\". VII Convegno Interdisciplinare dei Dottorandi e Dottori di ricerca, Roma, 3-4-5 giugno 2015, relazione dal titolo: \"Conflitti tra norma e Scritture Brevi\".",
        "periodo": "dal 03-06-2015 al 05-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno come relatore: 18th International Colloquium on Latin Linguistics, Toulouse, 8-13 giugno 2015, relazione dal titolo: \"L\u2019espressione della denominazione tra genitivo e apposizione\".",
        "periodo": "dal 08-06-2015 al 13-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno con poster: Third Italian Conference on Computational Linguistics, Napoli, December 5-6 2016, poster dal titolo \"Sequenze N+pN (nome comune + nome proprio): descrizione linguistica da un corpus dell\u2019italiano\".",
        "periodo": "dal 05-12-2016 al 06-12-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al 19th International Colloquium on Latin Linguistics (ICLL), Monaco, 24-28 aprile 2017, relazione dal titolo: \u201cGenitivus of denomination with nomen, cognomen and praenomen\u201d",
        "periodo": "dal 24-04-2017 al 28-04-2017"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Assegnista di ricerca presso l'Universit\u00e0 di Roma 'Tor Vergata' nell'ambito del progetto PRIN \u201cSCRIBE: scritture brevi, semplificazione linguistica, inclusione sociale: modelli e applicazioni\u201d (coordinatore unit\u00e0 e coordinatore nazionale Pietro Trifone) (maggio 2013 \u2013 ottobre 2014)",
        "periodo": "dal 01-05-2013 al 10-10-2014"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca presso l'Universit\u00e0 di Roma 'Tor Vergata' nell'ambito del progetto PRIN \u201cL\u2019autorit\u00e0 delle parole. Le forme del discorso precettivo romano tra conservazione e mutamento\" (coordinatore unit\u00e0 Paolo Poccetti; coordinatore nazionale Roberto Fiori) (gennaio 2015 \u2013 giugno 2016)",
        "periodo": "dal 15-01-2015 al 23-06-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia",
        "periodo": "dal 01-01-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "\"Epistolografia ufficiale e epistolografia privata: analisi contrastive, a) un corpus papiraceo: l'archivio di Zenone, b) un corpus epigrafico: lettere ufficiali romane in lingua greca su pietra\" (14 febbraio 2018). Lezione nell'ambito del Calendario dell\u2019attivit\u00e0 didattica e scientifica 2017-2018 per il corso di dottorato: ANTICHIT\u00c0 CLASSICHE E LORO FORTUNA ARCHEOLOGIA, FILOLOGIA, STORIA, Universit\u00e0 di Roma 'Tor Vergata'. http://dott.antichita.uniroma2.it/archivio-convegni-e-conferenze/",
        "periodo": "dal 14-02-2018 al 14-02-2018"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del dottorato in LINGUISTICA STORICA, LINGUISTICA EDUCATIVA E ITALIANISTICA. L'ITALIANO, LE ALTRE LINGUE E CULTURE - DOT1497797, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena",
        "periodo": "dal 06-03-2018 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Schedatura di un'opera e inserimento dati in piattaforma nell\u2019ambito del progetto PRIN \u201cAtlanti Linguistici Tematici Informatici\u201d (coordinatore unit\u00e0 Paolo Poccetti; coordinatore nazionale Domenico Silvestri), in qualit\u00e0 di collaboratore a progetto per l'Universit\u00e0 di Roma 'Tor Vergata' (ottobre 2007- gennaio 2008)",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 31-01-2008"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in 'Storia linguistica dell'Eurasia', Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 24-04-2012"
      },
      {
        "content": "Abilitazione all'insegnamento di \"Materie letterarie, latino e greco\" mediante Tirocinio Formativo Attivo (TFA, 1\u00b0 ciclo) presso l\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cTor Vergata\u201d, classe A052 (abilitante a cascata per A051, A050, A043), a.a. 2012/2013",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 17-07-2013"
      },
      {
        "content": "Peer-reviewer per Third Italian Conference on Computational Linguistics CLiC-it 2016 - 5-6 December 2016, Napoli (Sezione \"NLP for Web and Social Media\")",
        "periodo": "dal 01-07-2016 al 31-07-2016"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice a tempo determinato (art. 24, comma 3, lettera A della legge 240/2010) presso l\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena per il progetto MUMIL-EU \u201cMultilingualism and minority Languages in Ancient Europe\u201d \u2013 HERA, Uses of the Past (coordinatore unit\u00e0 Marina Benedetti, coordinatore nazionale Albio Cesare Cassio), (ottobre 2016 \u2013 in corso)",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca dell'Universit\u00e0 di Roma 'Tor Vergata' nell\u2019ambito del progetto PRIN \u201cAtlanti Linguistici Tematici Informatici\u201d (coordinatore unit\u00e0 Paolo Poccetti; coordinatore nazionale Domenico Silvestri) in qualit\u00e0 di collaboratore a progetto per schedatura di un\u2019opera e inserimento dati in piattaforma (ottobre 2007- gennaio 2008)",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 31-01-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca \u201cIl contributo dell'onomastica alla conoscenza del lessico e della morfologia delle lingue sabelliche: complementi al Woerterbuch des Oskisch-Umbrischen von J.Untermann\u201d nell\u2019ambito del Programma Vigoni (dir. Paolo Poccetti e Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Ram\u00f3n). (2008 \u2013 2010)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Membro unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Roma 'Tor Vergata' nell'ambito del progetto PRIN \u201cSCRIBE: scritture brevi, semplificazione linguistica, inclusione sociale: modelli e applicazioni\u201d (coordinatore unit\u00e0 e coordinatore nazionale Pietro Trifone) in qualit\u00e0 di Assegnista di ricerca (maggio 2013 \u2013 ottobre 2014)",
        "periodo": "dal 01-05-2013 al 10-10-2014"
      },
      {
        "content": "Membro unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Roma 'Tor Vergata' nell'ambito del progetto PRIN \u201cL\u2019autorit\u00e0 delle parole. Le forme del discorso precettivo romano tra conservazione e mutamento\" (coordinatore unit\u00e0 Paolo Poccetti; coordinatore nazionale Roberto Fiori) in qualit\u00e0 di Assegnista di ricerca (gennaio 2015 \u2013 giugno 2016)",
        "periodo": "dal 15-01-2015 al 23-06-2016"
      },
      {
        "content": "Membro unit\u00e0 di ricerca del progetto MUMIL-EU \u201cMultilingualism and minority Languages in Ancient Europe\u201d \u2013 HERA, Uses of the Past (coordinatore unit\u00e0 Marina Benedetti, coordinatore nazionale Albio Cesare Cassio), in qualit\u00e0 di Ricercatrice a tempo determinato (art. 24, comma 3, lettera A della legge 240/2010) presso l\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena (ottobre 2016 \u2013 in corso)",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}