{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "647-672",
        "titolo": "Da migrante a ospite: lingua, cultura e identit\u00e0 nei canti dei migranti",
        "ISBN": [
          "978-88-6056-561-7"
        ],
        "csp": "Macerata:Eum, ISBN: 978-88-6056-561-7, Recanati \u2013 Macerata , 10-11 dicembre 2015",
        "opera": "(a cura di): Carla Carotenuto, Edith Cognigni, Michela Meschini, Francesca Vitrone, Pluriverso italiano:incroci linguistico-culturali e percorsi migratori in lingua italiana, Atti del Convegno Internazionale, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, (Macerata-Recanati, 10-11 dicembre 2015) . p",
        "anno": "2018",
        "autori": "BIANCHI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BIANCHI A (2018). Da migrante a ospite: lingua, cultura e identit\u00e0 nei canti",
        "dei migranti. In: (a cura di): Carla Carotenuto, Edith Cognigni, Michela",
        "Meschini, Francesca Vitrone, Pluriverso italiano:incroci linguistico-culturali e",
        "percorsi migratori in lingua italiana, Atti del Convegno Internazionale,",
        "Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, (Macerata-Recanati, 10-11 dicembre",
        "2015) . p. 647-672, Macerata:Eum, ISBN: 978-88-6056-561-7, Recanati \u2013",
        "Macerata , 10-11 dicembre 2015"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Stat Roma pristina nomine...Lingua e scrittura nella Rom\u00e0nia linguistica. EPISTEME DELL'ANTICHIT\u00c0 E OLTRE, vol",
        "ISBN": [
          "9788898640287"
        ],
        "csp": "ROMA:Il Calamo, ISBN: 9788898640287",
        "anno": "2018",
        "autori": "BIANCHI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BIANCHI A (2018). Stat Roma pristina nomine...Lingua e scrittura nella",
        "Rom\u00e0nia linguistica. EPISTEME DELL'ANTICHIT\u00c0 E OLTRE, vol. 1,",
        "ROMA:Il Calamo, ISBN: 9788898640287"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra naturalismo e storicismo:da Ascoli a Pisani, in \"L\u2019opera scientifica di V. Pisani nel quadro della glottologia indeuropea fra Ottocento e Novecento\", Atti del Worskhop del L Congresso SLI (Milano, 22 sett. 2016), a cura di M. Negri, G. Rocca e M. Muscariello",
        "ISSN": [
          "2279-7033"
        ],
        "journal": "ALESSANDRIA",
        "csp": "vol. 11, p. 19-31, ISSN: 2279-7033",
        "anno": "2017",
        "autori": "BIANCHI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BIANCHI A (2017). Tra naturalismo e storicismo:da Ascoli a Pisani, in",
        "\"L\u2019opera scientifica di V. Pisani nel quadro della glottologia indeuropea fra",
        "Ottocento e Novecento\", Atti del Worskhop del L Congresso SLI (Milano,",
        "22 sett. 2016), a cura di M. Negri, G. Rocca e M. Muscariello.",
        "ALESSANDRIA, vol. 11, p. 19-31, ISSN: 2279-7033"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Les noms de s\u00e9mantique et de polys\u00e9mie\": mutamenti semantici e ristrutturazioni lessicali nel passaggio dal latino alle lingue romanze",
        "ISSN": [
          "2239-0367"
        ],
        "journal": "LINGUE E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 23, p. 7-20, ISSN: 2239-0367",
        "anno": "2017",
        "autori": "BIANCHI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BIANCHI A (2017). \"Les noms de s\u00e9mantique et de polys\u00e9mie\": mutamenti",
        "semantici e ristrutturazioni lessicali nel passaggio dal latino alle lingue",
        "romanze. LINGUE E LINGUAGGI, vol. 23, p. 7-20, ISSN: 2239-0367"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Metafora e metonimia nel processo polisemico: Saussure, Jakobson, Lacan e i colori delle lingue. ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI LETTERARI, LINGUISTICI E COMPARATI",
        "ISSN": [
          "2281-6585"
        ],
        "journal": "SEZIONE LINGUISTICA",
        "csp": "vol. N.S. 6, p. 11-52, ISSN: 2281-6585",
        "anno": "2017",
        "autori": "BIANCHI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BIANCHI A (2017). Metafora e metonimia nel processo polisemico:",
        "Saussure, Jakobson, Lacan e i colori delle lingue. ANNALI DEL",
        "DIPARTIMENTO DI STUDI LETTERARI, LINGUISTICI E COMPARATI.",
        "SEZIONE LINGUISTICA, vol. N.S. 6, p. 11-52, ISSN: 2281-6585"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "417-427",
        "titolo": "Dire dove siamo \u00e8 il nostro compito. La vita e l'opera di Antonio Santori",
        "ISBN": [
          "978-88-6974-124-1"
        ],
        "csp": "Ancona:Italic&Pequod, ISBN: 978-88-6974-124-1",
        "opera": "Santori Antonio. (a cura di): Bianchi Angela Cat\u00e0 Cesare, Antonio Santori. L'opera poetica. La pagina bianca del possibile e del necessario.. vol. 1, p",
        "anno": "2017",
        "autori": "BIANCHI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "BIANCHI A (2017). Dire dove siamo \u00e8 il nostro compito. La vita e l'opera di",
        "Antonio Santori. In: Santori Antonio. (a cura di): Bianchi Angela Cat\u00e0",
        "Cesare, Antonio Santori. L'opera poetica. La pagina bianca del possibile e",
        "del necessario.. vol. 1, p. 417-427, Ancona:Italic&Pequod, ISBN:",
        "978-88-6974-124-1"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-17",
        "titolo": "Prefazione ",
        "ISBN": [
          "978-88-6974-124-1"
        ],
        "csp": "Ancona:Italic&Pequod, ISBN: 978-88-6974-124-1",
        "opera": "Santori Antonio. (a cura di): Bianchi Angela Cat\u00e0 Cesare, Antonio Santori. L'opera poetica. La pagina bianca del possibile e del necessario.. vol. 1, p",
        "anno": "2017",
        "autori": "BIANCHI A, CAT\u00e0 C"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "BIANCHI A, CAT\u00e0 C (2017). Prefazione . In: Santori Antonio. (a cura di):",
        "Bianchi Angela Cat\u00e0 Cesare, Antonio Santori. L'opera poetica. La pagina",
        "bianca del possibile e del necessario.. vol. 1, p. 7-17,",
        "Ancona:Italic&Pequod, ISBN: 978-88-6974-124-1"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "139-191",
        "titolo": "Un database per le \u201cAntichit\u00e0 Picene\u201d: proposte per una indicizzazione",
        "ISBN": [
          "9788898640065"
        ],
        "csp": "ROMA:Il Calamo, ISBN: 9788898640065, Penna San Giovanni , 25-26 marzo 2000 e 14-15 novembre 2009",
        "opera": "(a cura di): Diego Poli, Angela Bianchi, Il labirinto testuale delle Antichit\u00e0 Picene di Giuseppe Colucci: percorsi vecchi e nuovi. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "BIANCHI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BIANCHI A (2014). Un database per le \u201cAntichit\u00e0 Picene\u201d: proposte per una",
        "indicizzazione. In: (a cura di): Diego Poli, Angela Bianchi, Il labirinto",
        "testuale delle Antichit\u00e0 Picene di Giuseppe Colucci: percorsi vecchi e",
        "nuovi. vol. 1, p. 139-191, ROMA:Il Calamo, ISBN: 9788898640065, Penna",
        "San Giovanni , 25-26 marzo 2000 e 14-15 novembre 2009"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Olschki",
        "titolo": "Dall\u2019Indice al lemma (e ritorno): Lo Zibaldone come ipertesto nel DLM (Dizionario Del Lessico Metalinguistico)",
        "ISBN": [
          "978-88-222-6237-0"
        ],
        "csp": "Firenze, ISBN: 978-88-222-6237-0, Barcellona, Universitat de Barcelona, 26-27 ottobre 2012",
        "opera": "(a cura di): M. de Las N. Mu\u00f1iz Mu\u00f1iz, Lo \u00abZibaldone\u00bb di Leopardi come ipertesto. vol. 1, p. 359-383, FIRENZE:Leo S",
        "anno": "2013",
        "autori": "BIANCHI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BIANCHI A (2013). Dall\u2019Indice al lemma (e ritorno): Lo Zibaldone come",
        "ipertesto nel DLM (Dizionario Del Lessico Metalinguistico). In: (a cura di):",
        "M. de Las N. Mu\u00f1iz Mu\u00f1iz, Lo \u00abZibaldone\u00bb di Leopardi come ipertesto. vol.",
        "1, p. 359-383, FIRENZE:Leo S. Olschki, Firenze, ISBN:",
        "978-88-222-6237-0, Barcellona, Universitat de Barcelona, 26-27 ottobre",
        "2012"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "333-347",
        "titolo": "Parole in libert\u00e0 nell\u2019ipertesto futurista",
        "ISBN": [
          "978-88-6056-378-1"
        ],
        "csp": "MACERATA:Eum, ISBN: 978-88-6056-378-1, (Macerata, 15-17 dicembre 2010)",
        "opera": "(a cura di): Diego Poli, Laura Melosi, I linguaggi del futurismo. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BIANCHI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BIANCHI A (2013). Parole in libert\u00e0 nell\u2019ipertesto futurista. In: (a cura di):",
        "Diego Poli, Laura Melosi, I linguaggi del futurismo. vol. 1, p. 333-347,",
        "MACERATA:Eum, ISBN: 978-88-6056-378-1, (Macerata, 15-17 dicembre",
        "2010)"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \u201cdiversit\u00e0 delle lingue\u201d nello Zibaldone di Giacomo Leopardi: prospettive antropologiche e culturali, ",
        "ISSN": [
          "1128-6369"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI LINGUISTICA E DI DIALETTOLOGIA",
        "csp": "vol. 1, p. 9-28, ISSN: 1128-6369",
        "anno": "2012",
        "autori": "BIANCHI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BIANCHI A (2012). La \u201cdiversit\u00e0 delle lingue\u201d nello Zibaldone di Giacomo",
        "Leopardi: prospettive antropologiche e culturali, . RIVISTA ITALIANA DI",
        "LINGUISTICA E DI DIALETTOLOGIA, vol. 1, p. 9-28, ISSN: 1128-6369"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Pensieri sull\u2019etimo. Riflessioni linguistiche nello Zibaldone di Giacomo Leopardi [recensito da: F. Ferrara in \u00ab AI\u03a9N \u00bb n.s. I, 2012, pp. 297-299; C. Gazzeri in \u00abBlityri. Studi di storia delle idee sui segni e le lingue\u00bb, n. 2, 2012, pp. 193-199; I. Batassa, in \u00abOblio\u00bb n. II, 8, 2012, p. 131; F. Palma in \u00abLa Rassegna della Letteratura Italiana\u00bb, 119, n.s. IX, 2015, pp. 233-234]. LINGUE E LETTERATURE CAROCCI, vol",
        "ISBN": [
          "9788843065615"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843065615",
        "anno": "2012",
        "autori": "BIANCHI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BIANCHI A (2012). Pensieri sull\u2019etimo. Riflessioni linguistiche nello",
        "Zibaldone di Giacomo Leopardi [recensito da: F. Ferrara in \u00ab AI\u03a9N \u00bb n.s. I,",
        "2012, pp. 297-299; C. Gazzeri in \u00abBlityri. Studi di storia delle idee sui segni",
        "e le lingue\u00bb, n. 2, 2012, pp. 193-199; I. Batassa, in \u00abOblio\u00bb n. II, 8, 2012, p.",
        "131; F. Palma in \u00abLa Rassegna della Letteratura Italiana\u00bb, 119, n.s. IX,",
        "2015, pp. 233-234]. LINGUE E LETTERATURE CAROCCI, vol. 1,",
        "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843065615"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "647-672",
        "titolo": "Da migrante a ospite: lingua, cultura e identit\u00e0 nei canti dei migranti",
        "ISBN": [
          "978-88-6056-561-7"
        ],
        "csp": "Macerata:Eum, ISBN: 978-88-6056-561-7, Recanati \u2013 Macerata , 10-11 dicembre 2015",
        "opera": "(a cura di): Carla Carotenuto, Edith Cognigni, Michela Meschini, Francesca Vitrone, Pluriverso italiano:incroci linguistico-culturali e percorsi migratori in lingua italiana, Atti del Convegno Internazionale, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, (Macerata-Recanati, 10-11 dicembre 2015) . p",
        "anno": "2018",
        "autori": "BIANCHI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BIANCHI A (2018). Da migrante a ospite: lingua, cultura e identit\u00e0 nei canti",
        "dei migranti. In: (a cura di): Carla Carotenuto, Edith Cognigni, Michela",
        "Meschini, Francesca Vitrone, Pluriverso italiano:incroci linguistico-culturali e",
        "percorsi migratori in lingua italiana, Atti del Convegno Internazionale,",
        "Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, (Macerata-Recanati, 10-11 dicembre",
        "2015) . p. 647-672, Macerata:Eum, ISBN: 978-88-6056-561-7, Recanati \u2013",
        "Macerata , 10-11 dicembre 2015"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Stat Roma pristina nomine...Lingua e scrittura nella Rom\u00e0nia linguistica. EPISTEME DELL'ANTICHIT\u00c0 E OLTRE, vol",
        "ISBN": [
          "9788898640287"
        ],
        "csp": "ROMA:Il Calamo, ISBN: 9788898640287",
        "anno": "2018",
        "autori": "BIANCHI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BIANCHI A (2018). Stat Roma pristina nomine...Lingua e scrittura nella",
        "Rom\u00e0nia linguistica. EPISTEME DELL'ANTICHIT\u00c0 E OLTRE, vol. 1,",
        "ROMA:Il Calamo, ISBN: 9788898640287"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra naturalismo e storicismo:da Ascoli a Pisani, in \"L\u2019opera scientifica di V. Pisani nel quadro della glottologia indeuropea fra Ottocento e Novecento\", Atti del Worskhop del L Congresso SLI (Milano, 22 sett. 2016), a cura di M. Negri, G. Rocca e M. Muscariello",
        "ISSN": [
          "2279-7033"
        ],
        "journal": "ALESSANDRIA",
        "csp": "vol. 11, p. 19-31, ISSN: 2279-7033",
        "anno": "2017",
        "autori": "BIANCHI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BIANCHI A (2017). Tra naturalismo e storicismo:da Ascoli a Pisani, in",
        "\"L\u2019opera scientifica di V. Pisani nel quadro della glottologia indeuropea fra",
        "Ottocento e Novecento\", Atti del Worskhop del L Congresso SLI (Milano,",
        "22 sett. 2016), a cura di M. Negri, G. Rocca e M. Muscariello.",
        "ALESSANDRIA, vol. 11, p. 19-31, ISSN: 2279-7033"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Metafora e metonimia nel processo polisemico: Saussure, Jakobson, Lacan e i colori delle lingue. ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI LETTERARI, LINGUISTICI E COMPARATI",
        "ISSN": [
          "2281-6585"
        ],
        "journal": "SEZIONE LINGUISTICA",
        "csp": "vol. N.S. 6, p. 11-52, ISSN: 2281-6585",
        "anno": "2017",
        "autori": "BIANCHI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BIANCHI A (2017). Metafora e metonimia nel processo polisemico:",
        "Saussure, Jakobson, Lacan e i colori delle lingue. ANNALI DEL",
        "DIPARTIMENTO DI STUDI LETTERARI, LINGUISTICI E COMPARATI.",
        "SEZIONE LINGUISTICA, vol. N.S. 6, p. 11-52, ISSN: 2281-6585"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Les noms de s\u00e9mantique et de polys\u00e9mie\": mutamenti semantici e ristrutturazioni lessicali nel passaggio dal latino alle lingue romanze",
        "ISSN": [
          "2239-0367"
        ],
        "journal": "LINGUE E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 23, p. 7-20, ISSN: 2239-0367",
        "anno": "2017",
        "autori": "BIANCHI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BIANCHI A (2017). \"Les noms de s\u00e9mantique et de polys\u00e9mie\": mutamenti",
        "semantici e ristrutturazioni lessicali nel passaggio dal latino alle lingue",
        "romanze. LINGUE E LINGUAGGI, vol. 23, p. 7-20, ISSN: 2239-0367"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "139-191",
        "titolo": "Un database per le \u201cAntichit\u00e0 Picene\u201d: proposte per una indicizzazione",
        "ISBN": [
          "9788898640065"
        ],
        "csp": "ROMA:Il Calamo, ISBN: 9788898640065, Penna San Giovanni , 25-26 marzo 2000 e 14-15 novembre 2009",
        "opera": "(a cura di): Diego Poli, Angela Bianchi, Il labirinto testuale delle Antichit\u00e0 Picene di Giuseppe Colucci: percorsi vecchi e nuovi. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "BIANCHI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BIANCHI A (2014). Un database per le \u201cAntichit\u00e0 Picene\u201d: proposte per una",
        "indicizzazione. In: (a cura di): Diego Poli, Angela Bianchi, Il labirinto",
        "testuale delle Antichit\u00e0 Picene di Giuseppe Colucci: percorsi vecchi e",
        "nuovi. vol. 1, p. 139-191, ROMA:Il Calamo, ISBN: 9788898640065, Penna",
        "San Giovanni , 25-26 marzo 2000 e 14-15 novembre 2009"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "333-347",
        "titolo": "Parole in libert\u00e0 nell\u2019ipertesto futurista",
        "ISBN": [
          "978-88-6056-378-1"
        ],
        "csp": "MACERATA:Eum, ISBN: 978-88-6056-378-1, (Macerata, 15-17 dicembre 2010)",
        "opera": "(a cura di): Diego Poli, Laura Melosi, I linguaggi del futurismo. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BIANCHI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BIANCHI A (2013). Parole in libert\u00e0 nell\u2019ipertesto futurista. In: (a cura di):",
        "Diego Poli, Laura Melosi, I linguaggi del futurismo. vol. 1, p. 333-347,",
        "MACERATA:Eum, ISBN: 978-88-6056-378-1, (Macerata, 15-17 dicembre",
        "2010)"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Olschki",
        "titolo": "Dall\u2019Indice al lemma (e ritorno): Lo Zibaldone come ipertesto nel DLM (Dizionario Del Lessico Metalinguistico)",
        "ISBN": [
          "978-88-222-6237-0"
        ],
        "csp": "Firenze, ISBN: 978-88-222-6237-0, Barcellona, Universitat de Barcelona, 26-27 ottobre 2012",
        "opera": "(a cura di): M. de Las N. Mu\u00f1iz Mu\u00f1iz, Lo \u00abZibaldone\u00bb di Leopardi come ipertesto. vol. 1, p. 359-383, FIRENZE:Leo S",
        "anno": "2013",
        "autori": "BIANCHI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BIANCHI A (2013). Dall\u2019Indice al lemma (e ritorno): Lo Zibaldone come",
        "ipertesto nel DLM (Dizionario Del Lessico Metalinguistico). In: (a cura di):",
        "M. de Las N. Mu\u00f1iz Mu\u00f1iz, Lo \u00abZibaldone\u00bb di Leopardi come ipertesto. vol.",
        "1, p. 359-383, FIRENZE:Leo S. Olschki, Firenze, ISBN:",
        "978-88-222-6237-0, Barcellona, Universitat de Barcelona, 26-27 ottobre",
        "2012"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \u201cdiversit\u00e0 delle lingue\u201d nello Zibaldone di Giacomo Leopardi: prospettive antropologiche e culturali, ",
        "ISSN": [
          "1128-6369"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI LINGUISTICA E DI DIALETTOLOGIA",
        "csp": "vol. 1, p. 9-28, ISSN: 1128-6369",
        "anno": "2012",
        "autori": "BIANCHI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BIANCHI A (2012). La \u201cdiversit\u00e0 delle lingue\u201d nello Zibaldone di Giacomo",
        "Leopardi: prospettive antropologiche e culturali, . RIVISTA ITALIANA DI",
        "LINGUISTICA E DI DIALETTOLOGIA, vol. 1, p. 9-28, ISSN: 1128-6369"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Pensieri sull\u2019etimo. Riflessioni linguistiche nello Zibaldone di Giacomo Leopardi [recensito da: F. Ferrara in \u00ab AI\u03a9N \u00bb n.s. I, 2012, pp. 297-299; C. Gazzeri in \u00abBlityri. Studi di storia delle idee sui segni e le lingue\u00bb, n. 2, 2012, pp. 193-199; I. Batassa, in \u00abOblio\u00bb n. II, 8, 2012, p. 131; F. Palma in \u00abLa Rassegna della Letteratura Italiana\u00bb, 119, n.s. IX, 2015, pp. 233-234]. LINGUE E LETTERATURE CAROCCI, vol",
        "ISBN": [
          "9788843065615"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843065615",
        "anno": "2012",
        "autori": "BIANCHI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BIANCHI A (2012). Pensieri sull\u2019etimo. Riflessioni linguistiche nello",
        "Zibaldone di Giacomo Leopardi [recensito da: F. Ferrara in \u00ab AI\u03a9N \u00bb n.s. I,",
        "2012, pp. 297-299; C. Gazzeri in \u00abBlityri. Studi di storia delle idee sui segni",
        "e le lingue\u00bb, n. 2, 2012, pp. 193-199; I. Batassa, in \u00abOblio\u00bb n. II, 8, 2012, p.",
        "131; F. Palma in \u00abLa Rassegna della Letteratura Italiana\u00bb, 119, n.s. IX,",
        "2015, pp. 233-234]. LINGUE E LETTERATURE CAROCCI, vol. 1,",
        "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843065615"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "75064",
    "nome": "BIANCHI Angela",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Coordinating Editor di Digital Universities: International Best Practices and Applications, International and interdisciplinary open access Journal, GUIDE - Global Universities in Distance Education, Universit\u00e0 degli studi G. Marconi, Roma.",
        "periodo": "dal 01-06-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Editoriale di DigitCult @ Scientific Journal on Digital Cultures - Universit\u00e0 degli Studi G. Marconi , Roma.",
        "periodo": "dal 01-06-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE della segreteria del XXV Convegno S.I.G. (Societ\u00e0 Italiana di Glottologia): Modelli recenti in linguistica, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, Istituto di Glottologia e Linguistica generale, Macerata, 26-28 ottobre 2000.",
        "periodo": "dal 26-10-2000 al 28-10-2000"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE della segreteria del Convegno seminariale in occasione dell\u2019apertura del corso di laurea in Lingue e civilt\u00e0 dell\u2019Eurasia, L\u2019Oriente nella cultura dell\u2019Occidente, Universit\u00e0 degli Studi Macerata, Dipartimento di Ricerca linguistica, letteraria e filologica, Macerata, 21 ottobre 2004.",
        "periodo": "dal 21-10-2004 al 21-10-2004"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \"La coppia lessicale Oriente \u2013 Occidente nella riflessione di Leopardi in L\u2019Oriente nella cultura dell\u2019Occidente\", Convegno seminariale in occasione dell\u2019apertura del corso di laurea in Lingue e civilt\u00e0 dell\u2019Eurasia, Universit\u00e0 degli Studi Macerata, Dipartimento di Ricerca linguistica, letteraria e filologica, Macerata, 21 ottobre 2004.",
        "periodo": "dal 21-10-2004 al 21-10-2004"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \"Presentazione progetto DLM (Cofin 2003)\", Convegno di studi Citt\u00e0, avanguardie, modernit\u00e0 e modernismo, Universit\u00e0 degli Studi Macerata, Dipartimento di lingue e letterature moderne, Macerata, 4-5 maggio 2005.",
        "periodo": "dal 04-05-2005 al 05-05-2005"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE della segreteria del Convegno di studi Lessicologia e metalinguaggio, Riflessioni conclusive al termine del Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale (PRIN 2003/05) Lessici specialistici e metalinguaggi: applicazioni in rete, Coordinatore nazionale: Prof. Diego Poli, Universit\u00e0 degli Studi Macerata, Dipartimento di Ricerca linguistica, letteraria e filologica, Macerata, 19-21 dicembre 2005.",
        "periodo": "dal 19-12-2005 al 21-12-2005"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \"Il labirinto dei diminutivi nello Zibaldone di Leopardi\", Convegno di studi Lessicologia e metalinguaggio, Riflessioni conclusive al termine del Progetto di Ricerca i Interesse Nazionale (PRIN 2003/05) Lessici specialistici e metalinguaggi: applicazioni in rete, Coordinatore nazionale: Prof. Diego Poli, Universit\u00e0 degli Studi Macerata, Dipartimento di Ricerca linguistica, letteraria e filologica, Macerata, 19-21 dicembre 2005.",
        "periodo": "dal 19-12-2005 al 21-12-2005"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \"La lingua di Annibal Caro fra tradizione e innovazione nell'interpretazione di Leopardi\", Convegno Annibal Caro a Cinquecento anni dalla nascita. Giornate di studio, Macerata 16-17 giugno 2007.",
        "periodo": "dal 16-06-2007 al 17-06-2007"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE della segreteria del Convegno Annibal Caro a Cinquecento anni dalla nascita. Giornate di studio, Macerata 16-17 giugno 2007.",
        "periodo": "dal 16-06-2007 al 17-06-2007"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \"Giacomo Leopardi e la 'diversit\u00e0 delle lingue': la prospettiva interculturale dello Zibaldone\" (Poster), XXXII Convegno S.I.G. (Societ\u00e0 Italiana di Glottologia): Lingue, ethnos e popolazioni: evidenze linguistiche, biologiche e culturali, Universit\u00e0 degli Studi di Verona, Verona 25-27 ottobre 2007.",
        "periodo": "dal 25-10-2007 al 27-10-2007"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE della segreteria del Convegno di studi Medioevo folklorico. Intersezioni di testi e culture, promosso dal Centro di Antropologia del Testo del DIPRI col patrocinio dell\u2019Universit\u00e0 di Macerata, della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia e della Societ\u00e0 Italiana di Filologia Romanza, Macerata 4-5-6 dicembre 2007.",
        "periodo": "dal 04-12-2007 al 06-12-2007"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \"Le 'Antichit\u00e0 Picene' come ipertesto\", Incontro di studio La progettualit\u00e0 di Giuseppe Colucci nelle Antichit\u00e0 Picene, Centro Studi \u201cGiuseppe Colucci\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata \u2013 Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Penna San Giovanni 7 giugno 2008",
        "periodo": "dal 07-06-2008 al 07-06-2008"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \"L\u2019ipertesto delle Antichit\u00e0: percorsi per un\u2019indicizzazione\", Giornata di studio Un anniversario da celebrare: Giuseppe Colucci a duecento anni dalla morte, Penna San Giovanni, Teatro Flora, 29 marzo 2009.",
        "periodo": "dal 29-03-2009 al 29-03-2009"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \"Etimologia e sinonimia tra motivazione e slittamento semantico\", Convegno Parole. Il lessico come strumento per organizzare e trasmettere gli etnosaperi, Universit\u00e0 degli Studi della Calabria, Arcavacata di Rende 2-4 luglio 2009.",
        "periodo": "dal 02-07-2009 al 04-07-2009"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \"Paesaggio e metafora in Leopardi\", Convegno di studi Paesaggio e poesia in Leopardi, Accademia Marchigiana di Scienze, Lettere ed Arti, Ancona, 5 novembre 2009.",
        "periodo": "dal 05-11-2009 al 05-11-2009"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \"Un database per le Antichit\u00e0: proposte possibili\", Convegno di studi Per il bicentenario di Giuseppe Colucci: percorsi vecchi e nuovi delle \u201cAntichit\u00e0 picene\u201d, Penna San Giovanni, Teatro Flora, 14-15 novembre 2009.",
        "periodo": "dal 14-11-2009 al 15-11-2009"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE della segreteria scientifica e organizzativa del Convegno di studi Per il bicentenario di Giuseppe Colucci: percorsi vecchi e nuovi delle \u201cAntichit\u00e0 picene\u201d, Penna San Giovanni, Teatro Flora, 14-15 novembre 2009.",
        "periodo": "dal 14-11-2009 al 15-11-2009"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \"Parole in libert\u00e0 nell\u2019ipertesto futurista\", Convegno di studi I linguaggi del futurismo, Universit\u00e0 degli studi di Macerata, Macerata, 15-17 dicembre 2010.",
        "periodo": "dal 15-12-2010 al 17-12-2010"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE della segreteria del Convegno di studi I linguaggi del futurismo, Universit\u00e0 degli studi di Macerata, Macerata, 15-17 dicembre 2010.",
        "periodo": "dal 15-12-2010 al 17-12-2010"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \"La ricerca del significato oltre il significante in Antonio Santori\", Convegno di studi L\u2019opera poetica di Antonio Santori tra filosofia e letteratura, Sant\u2019Elpidio a Mare- Fermo 11-12 maggio 2012.",
        "periodo": "dal 11-05-2012 al 12-05-2012"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \"Altre linee. Le varianti de La linea alba (2007)\", Convegno di studi L\u2019opera poetica di Antonio Santori tra filosofia e letteratura, Sant\u2019Elpidio a Mare- Fermo 11-12 maggio 2012.",
        "periodo": "dal 11-05-2012 al 12-05-2012"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE della segreteria scientifica e organizzativa del Convegno di studi L\u2019opera poetica di Antonio Santori tra filosofia e letteratura, Sant\u2019Elpidio a Mare- Fermo 11-12 maggio 2012.",
        "periodo": "dal 11-05-2012 al 12-05-2012"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \"Altri salti. Le varianti di Saltata (1996, 2000)\", Convegno di studi L\u2019opera poetica di Antonio Santori tra filosofia e letteratura, Sant\u2019Elpidio a Mare- Fermo 11-12 maggio 2012.",
        "periodo": "dal 11-05-2012 al 12-05-2012"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \"Dall\u2019Indice al lemma (e ritorno): Lo Zibaldone come ipertesto nel DLM (Dizionario Del Lessico Metalinguistico)\", Convegno Internazionale Lo Zibaldone di Leopardi come ipertesto, Universit\u00e0 di Barcellona, 26-27 ottobre 2012.",
        "periodo": "dal 26-10-2012 al 27-10-2012"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE della segreteria del Convegno interannuale PRIN SCRIBE e Scritture Brevi, Scritture brevi: forme, modelli e applicazioni, per l'analisi e per il dizionario, Universit\u00e0 di Macerata, 28-30 maggio 2015.",
        "periodo": "dal 28-05-2015 al 30-05-2015"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \"Da migrante a ospite: i canti dei migranti tra lingua, cultura e identit\u00e0\", Convegno Internazionale \u2018Pluriverso\u2019 italiano:incroci linguistico-culturali e percorsi migratori in lingua italiana, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, in collaborazione con \u201cCampus L\u2019Infinito\u201d, Recanati, Recanati \u2013 Macerata 10-11 dicembre 2015.",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \"'Les noms de s\u00e9matique et de polys\u00e9mie': mutamenti semantici e ristrutturazioni lessicali nel passaggio dal latino alle lingue romanze\" (Poster), XXVIII Congresso Internazionale di Linguistica e Filologia Romanza, Linguistica e filologia romanza di fronte al canone, Soci\u00e9t\u00e9 de Linguistique Romane, \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Dipartimento di Studi Europei, Americani e Interculturali, Accademia Nazionale dei Lincei, Consiglio Nazionale delle Ricerche, Roma 18 - 23 luglio 2016.",
        "periodo": "dal 18-07-2016 al 23-07-2016"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \"Tra naturalismo e storicismo: da Ascoli a Pisani\", Workshop L\u2019 opera scientifica di Vittore Pisani nel quadro della glottologia indoeuropea fra Ottocento e Novecento, L Congresso internazionale di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI): La cultura linguistica italiana a confronto con le culture linguistiche di altri paesi europei, Universit\u00e0 degli studi Milano-Bicocca, Universit\u00e0 Statale di Milano, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano, 22-24 settembre 2016.",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 24-09-2016"
      },
      {
        "content": "RELATRICE \"Mutamento linguistico,scrittura,biodiversit\u00e0 nella Rom\u00e0nia linguistica\" (Poster), XLI Convegno S.I.G. (Societ\u00e0 Italiana di Glottologia): Mutamento linguistico e biodiversita\u2019 / Language change and biodiversity, Universit\u00e0 per Stranieri di Perugia, Perugia, 1-3 dicembre 2016.",
        "periodo": "dal 01-12-2016 al 03-12-2016"
      },
      {
        "content": "RELATRICE (su invito) \"Il confine tra lingua e scrittura: il caso delle lingue romanze\", Convegno internazionale In limine. Frontiere e integrazioni , Macerata 9-10 novembre 2017.",
        "periodo": "dal 09-11-2017 al 10-11-2017"
      },
      {
        "content": "RELATRICE (su invito) \"Istanze etimologiche tra Vico e Leopardi\" (incontro seminariale), Convegno internazionale In limine. Frontiere e integrazioni , Macerata 9-10 novembre 2017.",
        "periodo": "dal 09-11-2017 al 10-11-2017"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE della segreteria del Convegno internazionale In limine. Frontiere e integrazioni , Macerata 8-10 novembre 2017.",
        "periodo": "dal 09-11-2017 al 10-11-2017"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto CIPE \u2013 membro per Dipri- Universit\u00e0 di Macerata : Lingue speciali per il commercio estero, cofinanziato con le risorse della delibera CIPE 36/2002 convenzione della Regione Marche con l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata svolto presso il Dipartimento di Ricerca Linguistica, letteraria e filologica, responsabile Prof. Diego Poli.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN DLM - membro per unit\u00e0 di Macerata: DIZIONARIO DEL LESSICO METALINGUISTICO, Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale (PRIN 2003/05) Lessici specialistici e metalinguaggi: applicazioni in rete, Coordinatore nazionale: Prof. Diego Poli.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Storia linguistica dell\u2019Eurasia, ciclo XIX, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, Dipartimento di Ricerca Linguistica, Letteraria e Filologica (titolo conseguito nell\u2019a.a. 2006-2007), tesi in Linguistica (L-LIN/01): \"Il percorso di un 'Trattato sull\u2019etimologia' nello Zibaldone di Giacomo Leopardi\". Relatore Prof. Diego Poli. Altri membri della commissione: Prof. Romeo Galassi e Prof.ssa Francesca Chiusaroli.",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica, coordinamento e programmazione del \u201cProgetto di indicizzazione delle Antichit\u00e0 picene di G. Colucci\u201d, nato dalla collaborazione dell\u2019Associazione culturale \u201cGiuseppe Colucci\u201d di Penna San Giovanni e del Dipartimento di Ricerca Linguistica, letteraria e filologica, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca in Lessicologia e terminologia, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, Dipartimento di Ricerca linguistica, letteraria e filologica \u2013 responsabile scientifico Prof. Diego Poli (novembre 2006 \u2013 aprile 2008).",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 30-04-2008"
      },
      {
        "content": "Borsa post-dottorato in Testi specialistici e terminologia, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, Dipartimento di Ricerca linguistica, letteraria e filologica \u2013 responsabile scientifico Prof. Diego Poli (gennaio 2009-dicembre 2010).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN: SCRIBE - membro per unit\u00e0 di Macerata: SCRITTURE BREVI, Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale (PRIN 2010/11) Scritture brevi, semplificazione linguistica, inclusione sociale: modelli e applicazioni [ammesso al finanziamento con Decreto Direttoriale 23 ottobre 2012 n. 719. Sede Unit\u00e0 centrale Roma \u201cTor Vergata\u201d (coordinamento P. Trifone); altre unit\u00e0: Macerata, Napoli Orientale e Federico II, Pisa, Pisa CNR-ILC, Roma Tre], collaborazione per l\u2019unit\u00e0 di Macerata (coordinatore D. Poli).",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN - collaboratore esterno: La terminologia della morfologia derivazionale, della grammatica, della glottologia nella tradizione linguistica italiana e internazionale (PRIN 2009), Dipartimento di Scienze Umanistiche, Universit\u00e0 degli studi di Catania \u2013 responsabile scientifico Prof. Salvatore Claudio Sgroi (giugno-settembre 2013)",
        "periodo": "dal 01-06-2013 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto - membro per TECOS-UNIMARCONI: Cult Coop 09-2017 (Horizon 2020): EUROPEAN CULTURAL HERITAGE, ACCESS AND ANALYSIS FOR A RICHER INTERPRETATION OF THE PAST (Enti coinvolti: TECOS, Dipartimento di Tecnologie, Comunicazione, Societ\u00e0 - Universit\u00e0 degli Studi Guglielmo Marconi; Dipartimento di Informatica dell'Universit\u00e0 di Milano; ANAI - Associazione Nazionale Archivistica Italiana; I-DAT - University of Plymouth; SWFA South West Film Archive; Cornwall Regional Council; Omnia Pictures; New Bulgarian University; University of Athens).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "\u201cPremio Giacomo Leopardi\u201d per tesi di laurea e di dottorato, conferito dal Centro Studi Leopardiani per l\u2019anno 2003, IX edizione - Sezione tesi di laurea - Premio Speciale \u201cFondazione Piazzolla\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Socia corrispondente dell\u2019 \u201cAccademia Marchigiana di Scienze, Lettere ed Arti\u201d [dal 2006] (http://www.accademia-scienla.marche.it/)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio [dal 2009 al 2012] dell\u2019 \u201cAssociazione Culturale Antonio Santori\u201d (http://www.antoniosantori.it/)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cPremio Giacomo Leopardi\u201d per tesi di laurea e di dottorato, conferito dal Centro Studi Leopardiani per l\u2019anno 2009, XI edizione - Sezione tesi di dottorato - Premio speciale \u201cDomenico Cardella\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Vincitrice della Borsa di studio SIG per aver presentato la comunicazione \"Dall\u2019Indice al lemma (e ritorno): Lo Zibaldone come ipertesto nel DLM (Dizionario Del Lessico Metalinguistico)\" al Convegno Internazionale Lo Zibaldone di Leopardi come ipertesto, Universit\u00e0 di Barcellona, 26-27 ottobre 2012.",
        "periodo": "dal 08-02-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Direttivo [dal 2013] dell\u2019 \u201cAssociazione Culturale Antonio Santori\u201d (http://www.antoniosantori.it/)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socia SLI - Societ\u00e0 di Linguistica Italiana [da settembre 2016] (http://www.societadilinguisticaitaliana.net/)",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socia SLiR - Soci\u00e9t\u00e9 de Linguistique Romane [da ottobre 2016] (http://www.slir.org/)",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socia SIG - Societ\u00e0 Italiana di Glottologia [da dicembre 2016] (http://www.glottologia.org/)- cooptazione avvenuta in seguito a presentazione da parte del Prof. Romano Lazzeroni e dal Prof. Diego Poli",
        "periodo": "dal 02-12-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Laboratorio (3 ore) per il modulo Elementi di tipologia linguistica comparata e loro implicazioni glottodidattiche, Master di I Livello in \u201cDidattica dell\u2019italiano L2/LS in prospettiva interculturale\u201d, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia in collaborazione con il Dipartimento di Lingue e Letterature Moderne, dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata.",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Insegnamento (30 ore) per il modulo La gestione dell\u2019apprendimento dell\u2019italiano in modalit\u00e0 remota, Master di II livello in \u201cI linguaggi della letteratura in una prospettica diacronica\u201d, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia in collaborazione con il Dipartimento di Ricerca linguistica, letteraria e filologica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Laboratorio (4 ore) per il modulo Elementi di tipologia linguistica comparata e loro implicazioni glottodidattiche, Master di I Livello in \u201cDidattica dell\u2019italiano L2/LS in prospettiva interculturale\u201d, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia in collaborazione con il Dipartimento di Lingue e Letterature Moderne dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Insegnamento (40 ore) per il modulo La gestione dell\u2019apprendimento dell\u2019italiano in modalit\u00e0 remota, Master di II livello in \u201cPercorsi della letteratura nella scuola secondaria\u201d, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia in collaborazione con il Dipartimento di Ricerca linguistica, letteraria e filologica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Laboratorio (3 ore) per il modulo Elementi di tipologia linguistica comparata e loro implicazioni glottodidattiche, Master di I Livello in \u201cDidattica dell\u2019italiano L2/LS in prospettiva interculturale\u201d, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia in collaborazione con il Dipartimento di Lingue e Letterature Moderne dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-12-2011"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Corso S.I.G. (Societ\u00e0 Italiana di Glottologia) di aggiornamento in discipline linguistiche organizzato a San Daniele del Friuli \u2013 Udine, 2 \u2013 6 Settembre 2002.",
        "periodo": "dal 02-09-2002 al 06-09-2002"
      },
      {
        "content": "Seminario di linguistica testuale: Retorica e linguistica testuale. Per una linguistica della parole, curato dal Prof. Ruggero Morresi con l\u2019intervento della Dott.ssa Federica Venier (Universit\u00e0 di Padova), Universit\u00e0 degli Studi Macerata, Dipartimento di Ricerca linguistica, letteraria e filologica, Macerata, 10 dicembre 2003",
        "periodo": "dal 10-12-2003 al 10-12-2003"
      },
      {
        "content": "Laboratorio di linguistica computazionale tenuto dalla Dott.ssa Novella Catarsi (Istituto di Linguistica Computazionale, Pisa), Universit\u00e0 degli Studi Macerata, Dipartimento di Ricerca linguistica, letteraria e filologica, Macerata, marzo-aprile 2004.",
        "periodo": "dal 01-03-2004 al 30-04-2004"
      },
      {
        "content": "Laboratorio avanzato di Fonetica tenuto dalla Dott.ssa Claudia Crocco (Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II), Dipartimento di Ricerca linguistica, letteraria e filologica, Macerata, aprile-maggio 2004.",
        "periodo": "dal 01-04-2004 al 31-05-2004"
      },
      {
        "content": "Corso S.I.G. (Societ\u00e0 Italiana di Glottologia) di aggiornamento in discipline linguistiche organizzato a San Daniele del Friuli \u2013 Udine, 6 - 10 settembre 2004.",
        "periodo": "dal 06-09-2004 al 10-09-2004"
      },
      {
        "content": "Corso di eccellenza: La mitologia classica e i suoi percorsi tenuto dal Prof. Carlo Carena, Universit\u00e0 degli Studi Macerata, Facolt\u00e0 di Lettere e filosofia, Dipartimento di Ricerca linguistica, letteraria e filologica, Macerata, 1-4 marzo 2005",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 04-03-2005"
      },
      {
        "content": "Seminario di retorica argomentativa: Rh\u00e9torique et argumentation tenuto dal Prof. Jean Paul Rogues (Universit\u00e0 di Caen), Universit\u00e0 degli Studi Macerata, Dipartimento di lingue e letterature moderne, Macerata, 21-22 aprile 2005.",
        "periodo": "dal 21-04-2005 al 22-04-2005"
      },
      {
        "content": "Corso S.I.G. (Societ\u00e0 Italiana di Glottologia) di aggiornamento in discipline linguistiche organizzato a San Daniele del Friuli \u2013 Udine, 5 \u20139 settembre 2005.",
        "periodo": "dal 05-09-2005 al 09-09-2005"
      },
      {
        "content": "PROFESSORE A CONTRATTO per l'insegnamento di Linguistica generale (30 ore), Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Corso di laurea in Formazione e gestione delle risorse umane, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata (sede di Spinetoli).",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "PROFESSORE A CONTRATTO per il Laboratorio di area linguistico-letteraria (10 ore), Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Corso di laurea in Scienze della Formazione Primaria, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata.",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "PROFESSORE A CONTRATTO per l'insegnamento di Didattica della lingua italiana (30 ore), Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Corso di laurea in Scienze della Formazione Primaria, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata.",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Corso S.I.G. (Societ\u00e0 Italiana di Glottologia) di aggiornamento in discipline linguistiche organizzato a San Daniele del Friuli \u2013 Udine, 4 \u20138 settembre 2006.",
        "periodo": "dal 04-09-2006 al 08-09-2006"
      },
      {
        "content": "Cultorato della materia in Linguistica generale, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Corso di laurea in Discipline della Mediazione Linguistica (sede di Civitanova Marche), per gli AA.AA. 2006-2014.",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "SIT 2009 - Scuola Invernale TRIPLE (Tavolo di ricerca sulla parola e il lessico) - Il Lessico: metodi di analisi, modelli e applicazioni, Dipartimento di Linguistica, Universit\u00e0 Roma Tre, 26-30 gennaio 2009.",
        "periodo": "dal 26-01-2009 al 30-01-2009"
      },
      {
        "content": "PROFESSORE A CONTRATTO per l'insegnamento di Linguistica generale (30 ore), Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia,Corso di laurea in Discipline della Mediazione Linguistica, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "SIT 2016 - Scuola Invernale TRIPLE (Tavolo di ricerca sulla parola e il lessico) \u2013 La parola nelle lingue. Formati e struttura, Universit\u00e0 Roma Tre, 25-28 gennaio 2016.",
        "periodo": "dal 25-01-2016 al 28-01-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto CIPE - membro per Dipri- Universit\u00e0 di Macerata : Lingue speciali per il commercio estero, cofinanziato con le risorse della delibera CIPE 36/2002 convenzione della Regione Marche con l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata svolto presso il Dipartimento di Ricerca Linguistica, letteraria e filologica, responsabile Prof. Diego Poli.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN DLM - membro per unit\u00e0 di Macerata: DIZIONARIO DEL LESSICO METALINGUISTICO, Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale (PRIN 2003/05) Lessici specialistici e metalinguaggi: applicazioni in rete, Coordinatore nazionale: Prof. Diego Poli",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica, coordinamento e programmazione del \u201cProgetto di indicizzazione delle Antichit\u00e0 picene di G. Colucci\u201d, nato dalla collaborazione dell\u2019Associazione culturale \u201cGiuseppe Colucci\u201d di Penna San Giovanni e del Dipartimento di Ricerca Linguistica, letteraria e filologica, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca in Lessicologia e terminologia, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, Dipartimento di Ricerca linguistica, letteraria e filologica \u2013 responsabile scientifico Prof. Diego Poli (novembre 2006 \u2013 aprile 2008).",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 30-04-2008"
      },
      {
        "content": "Borsa post-dottorato in Testi specialistici e terminologia, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, Dipartimento di Ricerca linguistica, letteraria e filologica \u2013 responsabile scientifico Prof. Diego Poli (gennaio 2009-dicembre 2010).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN SCRIBE - membro per unit\u00e0 di Macerata: SCRITTURE BREVI, Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale (PRIN 2010/11) Scritture brevi, semplificazione linguistica, inclusione sociale: modelli e applicazioni [ammesso al finanziamento con Decreto Direttoriale 23 ottobre 2012 n. 719. Sede Unit\u00e0 centrale Roma \u201cTor Vergata\u201d (coordinamento P. Trifone); altre unit\u00e0: Macerata, Napoli Orientale e Federico II, Pisa, Pisa CNR-ILC, Roma Tre], collaborazione per l\u2019unit\u00e0 di Macerata (coordinatore D. Poli).",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN - collaboratore esterno: La terminologia della morfologia derivazionale, della grammatica, della glottologia nella tradizione linguistica italiana e internazionale (PRIN 2009), Dipartimento di Scienze Umanistiche, Universit\u00e0 degli studi di Catania \u2013 responsabile scientifico Prof. Salvatore Claudio Sgroi (giugno-settembre 2013).",
        "periodo": "dal 01-06-2013 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto - membro per TECOS-UNIMARCONI: Cult Coop 09-2017 (Horizon 2020): EUROPEAN CULTURAL HERITAGE, ACCESS AND ANALYSIS FOR A RICHER INTERPRETATION OF THE PAST (Enti coinvolti: TECOS, Dipartimento di Tecnologie, Comunicazione, Societ\u00e0 - Universit\u00e0 degli Studi Guglielmo Marconi; Dipartimento di Informatica dell'Universit\u00e0 di Milano; ANAI - Associazione Nazionale Archivistica Italiana; I-DAT - University of Plymouth; SWFA South West Film Archive; Cornwall Regional Council; Omnia Pictures; New Bulgarian University; University of Athens).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}