{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il nuovo vocabolario di base e il lessico degli stranieri: una prima ricognizione quantitativa. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "XLVI",
        "csp": "p. 337-359, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2017",
        "autori": "Francesca Gallina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesca Gallina (2017). Il nuovo vocabolario di base e il lessico degli",
        "stranieri: una prima ricognizione quantitativa. STUDI ITALIANI DI",
        "LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol. XLVI, p. 337-359, ISSN:",
        "0390-6809"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-181",
        "titolo": "LIPS: Creating a Learner Corpus",
        "ISBN": [
          "978-3-631-71758-5"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Mein:Peter Lang, ISBN: 978-3-631-71758-5",
        "opera": "(a cura di): Anna Gudmundson Laura Alvarez Lopez Camilla Bardel, Romance languages. Multilingualism and Language Acquisition. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Francesca Gallina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesca Gallina (2017). LIPS: Creating a Learner Corpus. In: (a cura di):",
        "Anna Gudmundson Laura Alvarez Lopez Camilla Bardel, Romance",
        "languages. Multilingualism and Language Acquisition. p. 161-181, Frankfurt",
        "am Mein:Peter Lang, ISBN: 978-3-631-71758-5"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-51",
        "titolo": "Italian language in Tanzanian LL: between the Italian way of life and Italian mass tourism",
        "ISBN": [
          "978-1-4725-0617-7"
        ],
        "csp": "Londra:Bloomsbury Publishing, ISBN: 978-1-4725-0617-7",
        "opera": "(a cura di): Blackwood Robert;Lanza Elisabeth;Woldemariam Hirut, Negotiating and contesting identities in Linguistic Landascape. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gallina Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gallina Francesca (2016). Italian language in Tanzanian LL: between the",
        "Italian way of life and Italian mass tourism. In: (a cura di): Blackwood",
        "Robert;Lanza Elisabeth;Woldemariam Hirut, Negotiating and contesting",
        "identities in Linguistic Landascape. p. 37-51, Londra:Bloomsbury",
        "Publishing, ISBN: 978-1-4725-0617-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il lessico della conoscenza e la didattica dell\u2019italiano a stranieri",
        "ISSN": [
          "1790-5672"
        ],
        "journal": "ITALIANO A STRANIERI",
        "csp": "vol. 19, p. 8-11, ISSN: 1790-5672",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gallina Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gallina Francesca (2015). Il lessico della conoscenza e la didattica",
        "dell\u2019italiano a stranieri. ITALIANO A STRANIERI, vol. 19, p. 8-11, ISSN:",
        "1790-5672"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159-175",
        "titolo": "Processi di costruzione identitari e repertori sociolinguistici dei giovani di seconda generazione: il caso dell'Italia e dei Paesi Bassi",
        "ISBN": [
          "978-88-7870-981-2"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni, ISBN: 978-88-7870-981-2",
        "opera": "(a cura di): Bruno Carla;Casini Simone;Gallina Francesca;Siebetcheu Raymond, Plurilinguismo/Sintassi. Atti del XL Congresso internazionale di studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI) Siena, 27-29 settembre 2012. vol. 57, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gallina Francesca, Spotti Massimiliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gallina Francesca, Spotti Massimiliano (2015). Processi di costruzione",
        "identitari e repertori sociolinguistici dei giovani di seconda generazione: il",
        "caso dell'Italia e dei Paesi Bassi. In: (a cura di): Bruno Carla;Casini",
        "Simone;Gallina Francesca;Siebetcheu Raymond, Plurilinguismo/Sintassi.",
        "Atti del XL Congresso internazionale di studi della Societ\u00e0 di Linguistica",
        "Italiana (SLI) Siena, 27-29 settembre 2012. vol. 57, p. 159-175,",
        "Roma:Bulzoni, ISBN: 978-88-7870-981-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "198-220",
        "titolo": "Forme connettive nell\u2019italiano parlato da stranieri e livelli di competenza: alcune evidenze dal corpus LIPS",
        "ISBN": [
          "978-88-204-5703-7"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-204-5703-7, Pavia, 2013",
        "opera": "Il parlato in (italiano) L2: aspetti pragmatici e prosodici. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gallina Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gallina Francesca (2015). Forme connettive nell\u2019italiano parlato da stranieri",
        "e livelli di competenza: alcune evidenze dal corpus LIPS. In: Il parlato in",
        "(italiano) L2: aspetti pragmatici e prosodici. p. 198-220, Milano:Franco",
        "Angeli, ISBN: 978-88-204-5703-7, Pavia, 2013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PERUGIA:Guerra Edizioni",
        "titolo": "Le parole degli stranieri. Il Lessico dell'Italiano Parlato da Stranieri",
        "ISBN": [
          "978-88-557-0550-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-557-0550-9",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gallina Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gallina Francesca (2015). Le parole degli stranieri. Il Lessico dell'Italiano",
        "Parlato da Stranieri. PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 978-88-557-0550-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "209-221",
        "titolo": "La competenza lessicale degli alunni stranieri: dal lessico tecnicoscientifico al lessico della conoscenza",
        "ISBN": [
          "8854868175"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 8854868175, Reggio Emilia, 2012",
        "opera": "L\u2019italiano per capire. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "GALLINA, FRANCESCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "GALLINA, FRANCESCA (2014). La competenza lessicale degli alunni",
        "stranieri: dal lessico tecnicoscientifico al lessico della conoscenza. In:",
        "L\u2019italiano per capire. p. 209-221, ROMA:Aracne, ISBN: 8854868175,",
        "Reggio Emilia, 2012"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-22",
        "titolo": "La didattica interculturale museale come strumento per la fruibilit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-883709939-8"
        ],
        "csp": "Milano:Electa, ISBN: 978-883709939-8",
        "opera": "(a cura di): Barni Giovanna Catarci Marco Fiorucci Massimiliano, Roma Caput Mundi, Testimonianze antiche e nuove pratiche di integrazione. Il ruolo del patrimonio culturale. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "GALLINA, FRANCESCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GALLINA, FRANCESCA (2013). La didattica interculturale museale come",
        "strumento per la fruibilit\u00e0. In: (a cura di): Barni Giovanna Catarci Marco",
        "Fiorucci Massimiliano, Roma Caput Mundi, Testimonianze antiche e nuove",
        "pratiche di integrazione. Il ruolo del patrimonio culturale. p. 19-22,",
        "Milano:Electa, ISBN: 978-883709939-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "179-195",
        "titolo": "The LIPS corpus (Lexicon of Spoken Italian by Foreigners): a study on the acquisition of vocabulary by L2 Italian learners, between measures of lexical richness and lexical fields",
        "ISBN": [
          "978-2-87558-200-3"
        ],
        "csp": "Louvain:Presses Universitaire de Louvain, ISBN: 978-2-87558-200-3, Louvain, 2011",
        "opera": "\u201cTwenty years of learner corpus linguistics research. Looking back, moving ahead\u201d. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "GALLINA, FRANCESCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "GALLINA, FRANCESCA (2013). The LIPS corpus (Lexicon of Spoken",
        "Italian by Foreigners): a study on the acquisition of vocabulary by L2 Italian",
        "learners, between measures of lexical richness and lexical fields. In:",
        "\u201cTwenty years of learner corpus linguistics research. Looking back, moving",
        "ahead\u201d. vol. 1, p. 179-195, Louvain:Presses Universitaire de Louvain,",
        "ISBN: 978-2-87558-200-3, Louvain, 2011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il progetto FIRB \u201cPerdita, mantenimento e recupero dello spazio linguistico e culturale nella II e III generazione di emigrati italiani nel mondo: lingua, lingue, identit\u00e0. La lingua e cultura italiana come valore e patrimonio per nuove professionalit\u00e0 nelle comunit\u00e0 emigrate\u201d: alcuni strumenti di indagine",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "vol. 2, p. 383-402, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2010",
        "autori": "GALLINA, FRANCESCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GALLINA, FRANCESCA (2010). Il progetto FIRB \u201cPerdita, mantenimento e",
        "recupero dello spazio linguistico e culturale nella II e III generazione di",
        "emigrati italiani nel mondo: lingua, lingue, identit\u00e0. La lingua e cultura",
        "italiana come valore e patrimonio per nuove professionalit\u00e0 nelle comunit\u00e0",
        "emigrate\u201d: alcuni strumenti di indagine. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA",
        "TEORICA E APPLICATA, vol. 2, p. 383-402, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La competenza lessicale in italiano L2 e il suo sviluppo nei processi di acquisizione spontanea e di apprendimento guidato",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "vol. XXXVIII/1, p. 551-581, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2009",
        "autori": "GALLINA, FRANCESCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GALLINA, FRANCESCA (2009). La competenza lessicale in italiano L2 e il",
        "suo sviluppo nei processi di acquisizione spontanea e di apprendimento",
        "guidato. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol.",
        "XXXVIII/1, p. 551-581, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il nuovo vocabolario di base e il lessico degli stranieri: una prima ricognizione quantitativa. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "XLVI",
        "csp": "p. 337-359, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2017",
        "autori": "Francesca Gallina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesca Gallina (2017). Il nuovo vocabolario di base e il lessico degli",
        "stranieri: una prima ricognizione quantitativa. STUDI ITALIANI DI",
        "LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol. XLVI, p. 337-359, ISSN:",
        "0390-6809"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-181",
        "titolo": "LIPS: Creating a Learner Corpus",
        "ISBN": [
          "978-3-631-71758-5"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Mein:Peter Lang, ISBN: 978-3-631-71758-5",
        "opera": "(a cura di): Anna Gudmundson Laura Alvarez Lopez Camilla Bardel, Romance languages. Multilingualism and Language Acquisition. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Francesca Gallina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesca Gallina (2017). LIPS: Creating a Learner Corpus. In: (a cura di):",
        "Anna Gudmundson Laura Alvarez Lopez Camilla Bardel, Romance",
        "languages. Multilingualism and Language Acquisition. p. 161-181, Frankfurt",
        "am Mein:Peter Lang, ISBN: 978-3-631-71758-5"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159-175",
        "titolo": "Processi di costruzione identitari e repertori sociolinguistici dei giovani di seconda generazione: il caso dell'Italia e dei Paesi Bassi",
        "ISBN": [
          "978-88-7870-981-2"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni, ISBN: 978-88-7870-981-2",
        "opera": "(a cura di): Bruno Carla;Casini Simone;Gallina Francesca;Siebetcheu Raymond, Plurilinguismo/Sintassi. Atti del XL Congresso internazionale di studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI) Siena, 27-29 settembre 2012. vol. 57, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gallina Francesca, Spotti Massimiliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gallina Francesca, Spotti Massimiliano (2015). Processi di costruzione",
        "identitari e repertori sociolinguistici dei giovani di seconda generazione: il",
        "caso dell'Italia e dei Paesi Bassi. In: (a cura di): Bruno Carla;Casini",
        "Simone;Gallina Francesca;Siebetcheu Raymond, Plurilinguismo/Sintassi.",
        "Atti del XL Congresso internazionale di studi della Societ\u00e0 di Linguistica",
        "Italiana (SLI) Siena, 27-29 settembre 2012. vol. 57, p. 159-175,",
        "Roma:Bulzoni, ISBN: 978-88-7870-981-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "198-220",
        "titolo": "Forme connettive nell\u2019italiano parlato da stranieri e livelli di competenza: alcune evidenze dal corpus LIPS",
        "ISBN": [
          "978-88-204-5703-7"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-204-5703-7, Pavia, 2013",
        "opera": "Il parlato in (italiano) L2: aspetti pragmatici e prosodici. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gallina Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gallina Francesca (2015). Forme connettive nell\u2019italiano parlato da stranieri",
        "e livelli di competenza: alcune evidenze dal corpus LIPS. In: Il parlato in",
        "(italiano) L2: aspetti pragmatici e prosodici. p. 198-220, Milano:Franco",
        "Angeli, ISBN: 978-88-204-5703-7, Pavia, 2013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PERUGIA:Guerra Edizioni",
        "titolo": "Le parole degli stranieri. Il Lessico dell'Italiano Parlato da Stranieri",
        "ISBN": [
          "978-88-557-0550-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-557-0550-9",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gallina Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gallina Francesca (2015). Le parole degli stranieri. Il Lessico dell'Italiano",
        "Parlato da Stranieri. PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 978-88-557-0550-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "209-221",
        "titolo": "La competenza lessicale degli alunni stranieri: dal lessico tecnicoscientifico al lessico della conoscenza",
        "ISBN": [
          "8854868175"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 8854868175, Reggio Emilia, 2012",
        "opera": "L\u2019italiano per capire. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "GALLINA, FRANCESCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "GALLINA, FRANCESCA (2014). La competenza lessicale degli alunni",
        "stranieri: dal lessico tecnicoscientifico al lessico della conoscenza. In:",
        "L\u2019italiano per capire. p. 209-221, ROMA:Aracne, ISBN: 8854868175,",
        "Reggio Emilia, 2012"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "179-195",
        "titolo": "The LIPS corpus (Lexicon of Spoken Italian by Foreigners): a study on the acquisition of vocabulary by L2 Italian learners, between measures of lexical richness and lexical fields",
        "ISBN": [
          "978-2-87558-200-3"
        ],
        "csp": "Louvain:Presses Universitaire de Louvain, ISBN: 978-2-87558-200-3, Louvain, 2011",
        "opera": "\u201cTwenty years of learner corpus linguistics research. Looking back, moving ahead\u201d. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "GALLINA, FRANCESCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "GALLINA, FRANCESCA (2013). The LIPS corpus (Lexicon of Spoken",
        "Italian by Foreigners): a study on the acquisition of vocabulary by L2 Italian",
        "learners, between measures of lexical richness and lexical fields. In:",
        "\u201cTwenty years of learner corpus linguistics research. Looking back, moving",
        "ahead\u201d. vol. 1, p. 179-195, Louvain:Presses Universitaire de Louvain,",
        "ISBN: 978-2-87558-200-3, Louvain, 2011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "429-475",
        "titolo": "Australia e Nuova Zelanda",
        "ISBN": [
          "9788843060283"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843060283",
        "opera": "(a cura di): Vedovelli Massimo, Storia linguistica dell\u2019emigrazione italiana nel mondo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "GALLINA, FRANCESCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GALLINA, FRANCESCA (2011). Australia e Nuova Zelanda. In: (a cura di):",
        "Vedovelli Massimo, Storia linguistica dell\u2019emigrazione italiana nel mondo. p.",
        "429-475, ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843060283"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La competenza lessicale in italiano L2 e il suo sviluppo nei processi di acquisizione spontanea e di apprendimento guidato",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "vol. XXXVIII/1, p. 551-581, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2009",
        "autori": "GALLINA, FRANCESCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GALLINA, FRANCESCA (2009). La competenza lessicale in italiano L2 e il",
        "suo sviluppo nei processi di acquisizione spontanea e di apprendimento",
        "guidato. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol.",
        "XXXVIII/1, p. 551-581, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Condizioni sociolinguistiche, percezioni e usi linguisitici: un confronto tra cicli scolastici della scuola italiana",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "vol. XXXVI/1, p. 173-189, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2007",
        "autori": "GALLINA, FRANCESCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GALLINA, FRANCESCA (2007). Condizioni sociolinguistiche, percezioni e",
        "usi linguisitici: un confronto tra cicli scolastici della scuola italiana. STUDI",
        "ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol. XXXVI/1, p.",
        "173-189, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "76945",
    "nome": "GALLINA Francesca",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Consulente per Italia Lavoro su attivit\u00e0 di formazione linguistica per lavoratori stranieri e di ricerca sui flussi migratori",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con il Centro di Eccellenza della ricerca \u2013 Osservatorio linguistico permanente dell\u2019italiano diffuso fra stranieri e delle lingue immigrate in Italia dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena per l\u2019elaborazione di materiale didattico di italiano L2 per conto del Ministero degli Affari Esteri finalizzato all\u2019insegnamento dell\u2019italiano in Egitto: A. Almarai, E. Canna, E. Fragai, F. Gallina, E. Jafrancesco, F. Lufrano, A. Pallassini, 2004, Amici del Mediterraneo. Corso di lingua italiana per la scuola secondaria egiziana. Libro dello studente, manuale degli esercizi, guida per l\u2019insegnante, Guerra Edizioni, Perugia (Limitatamente alle sezioni Riflettiamo sulla lingua)",
        "periodo": "dal 01-04-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di formatore di docenti di lingua, e in particolare di italiano L2, in Italia e all'estero per conto dell'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena sulle seguenti tematiche: plurilinguismo; nuove tecnologie e didattica delle lingue; semplificazione e didattizzazione dei testi; sviluppo, misurazione e valutazione delle competenze linguistiche; mediazione linguistico-culturale",
        "periodo": "dal 06-12-2004 al 31-03-2015"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia per \"Semiotica\" e \"Linguistica educativa\" presso l'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena",
        "periodo": "dal 03-02-2009 al 28-02-2017"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena per la realizzazione di moduli didattici per l\u2019insegnamento on line della lingua italiana di livello A1, B1, B2 per conto del consorzio ICON",
        "periodo": "dal 01-03-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena per il coordinamento di unit\u00e0 didattiche e la produzione di prove di verifica per l\u2019insegnamento dell\u2019italiano on line per il Progetto \u201cLingua e cittadinanza\u201d",
        "periodo": "dal 17-04-2009 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena per la produzione di materiale didattico per l\u2019insegnamento della lingua italiana a livello A1 per l\u2019erogazione di corsi in modalit\u00e0 e-learning, fruibili in varie situazioni di apprendimento (autoapprendimento individuale online, con o senza tutorato, o lavoro di classe, attraverso classi virtuali on line o come risorsa per attivit\u00e0 didattiche in presenza tecnologicamente assistite)",
        "periodo": "dal 01-05-2009 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Course Assistant per il MOOC \u201cIntroduction to Italian\u201d erogato sulla piattaforma Future Learning e realizzato dall\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 01-07-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XIII Convegno nazionale GISCEL \u201cIl linguaggio dall'infanzia all'adolescenza: tra italiano, dialetto e italiano L2\u201d, 22-25 aprile 2004, Lecce. Titolo della relazione: \u201cLingua italiana e lingue native in contatto negli studenti immigrati delle scuole superiori\u201d",
        "periodo": "dal 22-04-2004 al 25-04-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cInternational Conference on Minority Languages\u201d, 1-2 luglio 2005, Trieste, con presentazione del poster: \u201cDigital maps and linguistic minorities: new technologies for linguistic research\u201d",
        "periodo": "dal 01-07-2005 al 02-07-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \u201cGli studenti stranieri nella scuola secondaria superiore: strategie di integrazione e abilit\u00e0 comunicative\u201d, 3 marzo 2006, Ravenna. Titolo della relazione: \u201cCondizioni sociolinguistiche degli stranieri inseriti nella scuola superiore: la questione della lingua\u201d",
        "periodo": "dal 03-03-2006 al 03-03-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XIV Convegno nazionale GISCEL \u201cLessico e apprendimenti\u201d, 6-8 aprile 2006, Siena. Titolo della relazione (con Monica Barni): \u201cLe parole degli stranieri: il LIPS, il primo lessico di frequenza dell\u2019italiano parlato dagli stranieri\u201d",
        "periodo": "dal 06-04-2006 al 08-04-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XIV Convegno nazionale GISCEL \u201cLessico e apprendimenti\u201d, 6-8 aprile 2006, Siena, con presentazione del poster (con Alessandro Pallassini): \u201cAmici del Mediterraneo: lo sviluppo del lessico in un manuale di italiano per studenti egiziani\u201d",
        "periodo": "dal 06-04-2006 al 08-04-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \"Corpora di italiano L2: tecnologie, metodi, spunti teorici\", 22-23 novembre 2007, Pavia. Titolo della relazione (con Monica Barni): \u201cIl corpus LIPS (Lessico dell\u2019italiano parlato da stranieri): problemi di trattamento delle forme e di lemmatizzazione\u201d",
        "periodo": "dal 22-11-2007 al 23-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \u201cNew trends in language teaching and translation studies. In Honour of John Sinclair\u201d, 22-24 settembre 2008, Granada. Titolo della relazione: \u201cThe LIPS corpus (Lexicon of Spoken Italian by foreigners)\u201d",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 24-09-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzatore del Convegno \u201cThe Siena linguistic landscape workshop: Linguistic Landscape: expanding the discussion\u201d presso l'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena",
        "periodo": "dal 15-01-2009 al 17-01-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \u201cThe Siena linguistic landscape workshop: Linguistic Landscape: expanding the discussion\u201d, 15-17 gennaio 2009, Siena, con presentazione del poster (con Anna D\u2019Urso e Valentina Flora) \u201cSiena and its linguistic landscape: between past and future\u201d",
        "periodo": "dal 15-01-2009 al 17-01-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \u201cThe Fourth Lancaster University Postgraduate Conference in Linguistics and Language Teaching\u201d, 2 luglio 2009, Lancaster. Titolo della relazione: \u201cThe LIPS corpus (Lexicon of Spoken Italian by Foreigners) and the acquisition of vocabulary of learners of Italian as L2\u201d",
        "periodo": "dal 02-07-2009 al 02-07-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno DILLE - Societ\u00e0 di Didattica delle Lingue e Linguistica Educativa \u201cLe lingue dell\u2019educazione in un mondo senza frontiere\u201d, 13 novembre 2009, Parma. Titolo della relazione: \u201cL\u2019italiano lingua di contatto per gli apprendenti adolescenti delle scuole italiane secondarie di secondo grado\u201d",
        "periodo": "dal 13-11-2009 al 13-11-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore su invito al Workshop \u201cNew Minorities and Tourism - International Scientific Workshop on New Minorities and Tourism\u201d, 22-23 gennaio 2010, Bolzano. Titolo della relazione: \u201cNew minorities and their languages: their impact on the multiethnic areas of Italy\u201d",
        "periodo": "dal 22-01-2010 al 23-01-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \u201cFigures et images dans le discours sur le vin en Europe\u201d, 24-25 settembre 2010, Dijon. Titolo della relazione (con Lara Porciatti): \u201cLes images du \u00ab monde du vin \u00bb dans le mat\u00e9riel utilis\u00e9 pour l\u2019enseignement de l\u2019italien L2\u201d",
        "periodo": "dal 24-09-2010 al 25-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \u201cNew Challenges for Multilingualism in Europe\u201d, 11-15 aprile 2011, Dubrovnik. Titolo della relazione (con Simone Casini): \u201cMapping Linguistic Diversity in a School Context: The Case of the Province of Siena\u201d",
        "periodo": "dal 11-04-2011 al 15-04-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzatore dell\u2019ottavo Convegno EALTA \u2013 European Association of Language Testing and Assessment \"Ethics in Language Testing and Assessment\u201d presso l'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena",
        "periodo": "dal 05-05-2011 al 08-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u201c20 years of Learner Corpus Research: looking back, moving ahead\u201d, 15-17 settembre 2011, Louvain-la-Neuve. Titolo della relazione: \u201cThe LIPS corpus (Lexicon of Spoken Italian by Foreigners): a study on the acquisition of vocabulary by L2 Italian learners, between measures of lexical richness and lexical fields\u201d",
        "periodo": "dal 15-09-2011 al 17-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al \u201c4th Linguistic Landscape Workshop\u201d, 22-24 febbraio 2012, Addis Abeba. Titolo della relazione: \u201cItalian language in Tanzanian LL: between the Italian way of life and Italian mass tourism\u201d",
        "periodo": "dal 22-02-2012 al 24-02-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XVII Convegno GISCEL, 12-14 aprile 2012, Reggio Emilia. Titolo della relazione: \u201cUsi lessicali e competenza lessicale degli alunni stranieri delle scuole superiori: dal lessico tecnico-scientifico al lessico della conoscenza\u201d",
        "periodo": "dal 12-04-2012 al 14-04-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XLVI Congresso SLI \u2013 Societ\u00e0 di Linguistica Italiana \u201cPlurilinguismo/sintassi\u201d, 27-29 settembre 2012, Siena. Titolo della relazione (con Massimiliano Spotti): \u201cProcessi di costruzione identitari e repertori sociolinguistici dei giovani di seconda generazione: il caso dell\u2019Italia e dei Paesi Bassi\u201d",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 29-09-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzatore del XLVI Congresso SLI \u2013 Societ\u00e0 di Linguistica Italiana \u201cPlurilinguismo/sintassi\u201d presso l'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 29-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \u201cIl parlato in (italiano) L2: aspetti pragmatici e prosodici\", 5 \u2013 6 settembre 2013, Pavia. Titolo della relazione: \u201cForme connettive nell\u2019italiano parlato da stranieri e livelli di competenza: alcune evidenze dal corpus LIPS\u201d",
        "periodo": "dal 05-09-2013 al 06-09-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzatore di IATEFL \u2013 TEASIG Conference on \u201cDiversity, plurilingualism and their impact on language testing and assessment\u201d presso l'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena",
        "periodo": "dal 22-11-2013 al 23-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \u201cLa forza delle parole. Le competenze linguistiche del XXI secolo\u201d, 6 marzo 2014, Roma. Titolo della relazione: \u201cDefinire le competenze. Un quadro di riferimento per l\u2019italiano\u201d",
        "periodo": "dal 06-03-2014 al 06-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno GSCP - Gruppo di Studio sulla Comunicazione Parlata \u201cParlare le lingue romanze\u201d, 9-12 aprile 2014, Stoccolma. Titolo della relazione: \"The LIPS corpus (Lexicon spoken Italian by foreigners): how to compare native vs non native corpora\u201d",
        "periodo": "dal 09-04-2014 al 12-04-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzatore del Convegno AATI \u2013 American Association of Teachers of Italian presso l'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena",
        "periodo": "dal 22-06-2015 al 26-06-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzatore del \u201cLTRC - Language Testing Research Colloquium 2016\u201d dell\u2019International Association of Language Testing, presso l'Universit\u00e0 di Palermo",
        "periodo": "dal 20-06-2016 al 24-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al IV Convegno Internazionale DILLE - Societ\u00e0 di Didattica delle Lingue e Linguistica Educativa \u201cLa didattica delle lingue nel nuovo millennio: le sfide dell\u2019internazionalizzazione\u201d, 2-4 febbraio 2017, Venezia. Titolo della relazione (con Carla Bagna e Sabrina Machetti): \u201cL\u2019approccio del Linguistic Landscape applicato alla didattica dell\u2019italiano L2 per studenti internazionali\u201d",
        "periodo": "dal 02-02-2017 al 04-02-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al IV Convegno Internazionale DILLE - Societ\u00e0 di Didattica delle Lingue e Linguistica Educativa \u201cLa didattica delle lingue nel nuovo millennio: le sfide dell\u2019internazionalizzazione\u201d, 2-4 febbraio 2017, Venezia. Titolo della relazione: \u201cStudenti internazionali in mobilit\u00e0: la questione del lessico della conoscenza in italiano L2\u201d",
        "periodo": "dal 02-02-2017 al 04-02-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale AICLU - Associazione Italiana dei Centri Linguistici Universitari \u201cLe lingue dei centri linguistici nelle sfide europee e internazionali: formazione e mercato del lavoro\u201d, 18-20 maggio 2017, Siena. Titolo della relazione (con Paola Masillo e Sabrina Machetti): \u201cIl valutatore delle competenze linguistico-comunicative: riflessioni e proposte per una figura professionale\u201d",
        "periodo": "dal 18-05-2017 al 20-05-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore su invito al colloquio internazionale \u201cThe Language Macigian Project\u201d, 11 luglio 2017, Siena. Titolo della relazione: \u201cAssessing Pupil\u2019s Vocabulary\u201d",
        "periodo": "dal 11-07-2017 al 11-07-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Workshop \u201cLinguistic Landscape e quartieri delle stazioni: dialoghi sul cambiamento sociale e urbano\u201d, 5 ottobre 2017, Pisa. Titolo della relazione: \"Lingue e culture in contatto nel LL del \u2018quartiere stazione\u2019 di Pisa\"",
        "periodo": "dal 05-10-2017 al 05-10-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla Giornata di studio internazionale \u201cLingue in movimento e paesaggi urbani\u201d, 22-23 novembre 2017, Milano. Titolo della relazione (con Elena Carpi): \"Tra detto e non detto: le insegne mute del quartiere stazione di Pisa\"",
        "periodo": "dal 22-11-2017 al 23-11-2017"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico del V Congresso Internazionale DILLE - Societ\u00e0 di Didattica delle Lingue e Linguistica Educativa \u201cIl parlato \u2013 lo scritto: aspetti teorici e didattici\u201d presso l'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena",
        "periodo": "dal 01-02-2018 al 03-02-2018"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Assegnista di ricerca presso l\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena nel progetto di ricerca \u201cBibliografia ragionata sul plurilinguismo di lingue immigrate \u2013 usi di strumentazione informatica\u201d, Settore Scientifico \u2013 Disciplinare L-LIN/02 (responsabile scientifico Prof. Massimo Vedovelli) con attivit\u00f2 di raccolta di una bibliografia ragionata sul pluringuismo",
        "periodo": "dal 01-06-2004 al 31-05-2005"
      },
      {
        "content": "Collaborazione a progetto nel PRIN 2004 \u201cIl parlato in italiano L2: input e strategie di interazione in contesti di apprendimento spontaneo e formale\u201d dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena (responsabile scientifico Prof. Massimo Vedovelli), per l\u2019implementazione e la trascrizione del corpus LIPS-Lessico Italiano Parlato da Stranieri",
        "periodo": "dal 01-08-2005 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Giovane Ricercatore FIRB dell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena del progetto FIRB (MIUR) 2009-2012 \u201cPerdita, mantenimento e recupero dello spazio linguistico e culturale nella II e III generazione di emigrati italiani nel mondo: lingua, lingue, identit\u00e0. La lingua e cultura italiana come valore e patrimonio per nuove professionalit\u00e0 nelle comunit\u00e0 emigrate\u201d (responsabile scientifico Prof. Massimo Vedovelli) con attivit\u00e0 di analisi delle dinamiche linguistiche e identitarie dei giovani di origine italiana di II e III generazione discendenti di emigrati italiani all'estero, con particolare attenzione alle comunit\u00e0 italiane in Australia e Nuova Zelanda",
        "periodo": "dal 13-07-2009 al 12-07-2012"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca nel progetto \u201cLe lingue straniere come strumento per sostenere il sistema economico e produttivo della Regione Toscana LSECON\u201d (responsabile scientifico Prof. Massimo Vedovelli) dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena con attivit\u00e0 di analisi delle necessit\u00e0 linguistiche per l'internazionalizzazione del sistema produttivo e la produzione di materiali didattici per l'insegnamento delle lingue straniere in azienda",
        "periodo": "dal 16-07-2012 al 03-11-2012"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca nel progetto \u201cIntegra Lingue \u2013 Certificare le competenze linguistiche per l\u2019integrazione\u201d (responsabile scientifica Prof.ssa Monica Barni) presso l\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena per l'elaborazione di strumenti di certificazione di italiano L2 per immigrati. Da agosto 2015 la responsabile scientifica del progetto \u00e8 divenuta la Prof.ssa Sabrina Machetti.",
        "periodo": "dal 05-11-2012 al 28-02-2017"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio docenti del Dottorato in \u201cDiscipline Linguistiche e Letterature Straniere\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa, a.a. 2018/19 \u2013 ciclo XXXIV",
        "periodo": "dal 27-02-2018 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza presso il Dottorato in \u201cLinguistica Storica, Linguistica Educativa e Italianistica. L\u2019italiano, le altre Lingue e Culture\u201d (Currilulum 1 - Linguistica e Didattica dell\u2019italiano) dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena su: \u201cProspettive di analisi quantitativa del lessico italiano degli apprendenti stranieri\u201d",
        "periodo": "dal 23-03-2018 al 23-03-2018"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Collaborazione ad un progetto universitario di indagine sociologica sulle \u201cIdentit\u00e0 regionali\u201d per conto del Dipartimento di Scienze dell\u2019Uomo dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trieste, per la somministrazione di un questionario di indagine",
        "periodo": "dal 01-11-1999 al 01-12-1999"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca presso l\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena. Titolo del progetto di ricerca \u201cBibliografia ragionata sul plurilinguismo di lingue immigrate \u2013 usi di strumentazione informatica\u201d, Settore Scientifico \u2013 Disciplinare L-LIN/02 (responsabile scientifico Prof. Massimo Vedovelli) per la raccolta di una bibliografia ragionata sul pluringuismo",
        "periodo": "dal 01-06-2004 al 31-05-2005"
      },
      {
        "content": "Collaborazione a progetto nel PRIN 2004 \u201cIl parlato in italiano L2: input e strategie di interazione in contesti di apprendimento spontaneo e formale\u201d presso l'Unit\u00e0 di Ricerca dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena (responsabile scientifico Prof. Massimo Vedovelli), per l\u2019implementazione e la trascrizione del corpus LIPS - Lessico Italiano Parlato da Stranieri",
        "periodo": "dal 01-08-2005 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca del progetto PRIN 2006 \u201cIl parlato in italiano L2: l\u2019apprendimento del lessico da livelli iniziali a livelli avanzati e gli strumenti per il suo insegnamento\u201d dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena (responsabile scientifico Prof. Massimo Vedovelli) per l'implementazione di un corpus orale di appredenti",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca \u201cLingue immigrate in provincia di Siena\u201d del Centro di Eccellenza della ricerca - Osservatorio permanente dell\u2019italiano diffuso fra stranieri e delle lingue immigrate in Italia dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena (responsabile scientifico Prof. Massimo Vedovelli) per la raccolta e analisi di dati sociolinguistici nelle scuole della provincia, finanziato dalla Fondazione Monte di Paschi di Siena",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca della linea di ricerca \u201cLingue Immigrate in Italia\u201d del Centro di Eccellenza della Ricerca \u2013 Osservatorio permanente dell\u2019italiano diffuso fra stranieri e delle lingue immigrate in Italia dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena (responsabile scientifico Prof. Massimo Vedovelli) per la raccolta e analisi di dati sulla presenza e visibilit\u00e0 delle lingue immigrate in Italia",
        "periodo": "dal 01-05-2007 al 28-02-2017"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca della linea di ricerca \u201cItalianismi nel mondo\u201d del Centro di Eccellenza della Ricerca \u2013 Osservatorio permanente dell\u2019italiano diffuso fra stranieri e delle lingue immigrate in Italia dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena (responsabile scientifico Prof.ssa Carla Bagna) per la raccolta e analisi di dati sulla presenza e visibilit\u00e0 dell'italiano nei panorami linguistici urbani di vari Paesi",
        "periodo": "dal 01-05-2007 al 28-02-2017"
      },
      {
        "content": "Giovane Ricercatore FIRB presso l'unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, capofila del progetto FIRB (MIUR) 2009-2012 \u201cPerdita, mantenimento e recupero dello spazio linguistico e culturale nella II e III generazione di emigrati italiani nel mondo: lingua, lingue, identit\u00e0. La lingua e cultura italiana come valore e patrimonio per nuove professionalit\u00e0 nelle comunit\u00e0 emigrate\u201d (responsabile scientifico Prof. Massimo Vedovelli) per l'analisi delle dinamiche linguistiche e identitarie dei giovani di origine italiana di II e III generazione discendenti di emigrati italiani all'estero",
        "periodo": "dal 13-07-2009 al 12-07-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca del Progetto Leonardo \"Vinolingua\" 2010-2012 per lo sviluppo di un programma di apprendimento linguistico di base in 4 lingue (italiano, tedesco, francese, spagnolo) destinato agli addetti del mondo del vino, composto da: Universit\u00e0 per Stranieri Siena, Universit\u00e0 di Innsbruck, linguistics_innovation e.U Wien, Weinbaufachschule Krems, Autonome Prov. Bozen, Fachschule f\u00fcr Wein-, Obst- und Gartenbau Laimburg, Universit\u00e4t Valladolid, Sprachschule ToLingua Toro, Universit\u00e4t Burgund Dijon, Centre de Formation Professionnelle et de Promotion Agricole de Beaune",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di lavoro \"Superdivers\" per la creazione di un network di ricerca su Language and Superdiversity in Europe, composto da: Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, University of Copenhagen, University of Birmingham, King\u2019s College London, University of Tilburg, Max Plank Institute, University of Jyv\u00e4skyl\u00e4",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca del Progetto \u201cU.Di.Com - Uguaglianza, diversit\u00e0, comunit\u00e0 \u2013 Percorsi formativi per una scuola antirazzista e dell\u2019inclusione\u201d per la realizzazione di attivit\u00e0 di formazione per dirigenti, insegnanti, personale ATA per l\u2019elaborazione del \u201cPiano di Gestione delle Diversit\u00e0\u201d, Capofila l'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, finanziato dalla Regione Toscana",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena (responsabile scientifica Prof.ssa Monica Barni) del Progetto \u201cLanguage Rich Europe\u201d coordinato dal British Council e finanziato dalla Commissione Eruorpea per l\u2019analisi delle politiche e delle pratiche in materia di multilinguismo nell\u2019Unione Europea",
        "periodo": "dal 01-06-2011 al 01-06-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca del progetto ex quota 60% \u201cItaliano e altre lingue in contatto nei panorami linguistici urbani\u201d (responsabile scientifico Prof. Massimo Vedovelli) dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena finalizzato a indagare la presenza dell'italiano e delle lingue immigrate nei panorami linguistici",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca nel progetto \u201cLe lingue straniere come strumento per sostenere il sistema economico e produttivo della Regione Toscana LSECON\u201d (responsabile scientifico Prof. Massimo Vedovelli) dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena per l'analisi delle necessit\u00e0 linguistiche per l'internazionalizzazione del sistema produttivo e la produzione di materiali didattici per l'insegnamento delle lingue straniere in azienda",
        "periodo": "dal 16-07-2012 al 03-11-2012"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca nel progetto \u201cIntegra Lingue \u2013 Certificare le competenze linguistiche per l\u2019integrazione\u201d (responsabile scientifica Prof.ssa Monica Barni) presso l\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena per l'elaborazione di strumenti di certificazione di italiano L2 per immigrati. Da agosto 2015 la responsabile scientifica del progetto \u00e8 divenuta la Prof.ssa Sabrina Machetti.",
        "periodo": "dal 05-11-2012 al 28-02-2017"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca del progetto ex quota 60% \u201cTest di italiano per l\u2019integrazione\u201d (responsabile scientifico Prof.ssa Monica Barni) dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena per l'elaborazione di un test di valutazione delle competenze in italiano L2 per immigrati in Italia",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca del progetto ex quota 60% \u201cItaliano e altre lingue in contatto nei panorami linguistici urbani\u201d (responsabile scientifico Prof. Massimo Vedovelli) dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena finalizzato a indagare la presenza dell'italiano e delle lingue immigrate nei panorami linguistici",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al gruppo di ricerca del progetto FIRB 2009-2013 \u201cVIVIT \u2013 Vivi l\u2019italiano\u201d dell\u2019Accademia della Crusca per l'elaborazione e redazione dei seguenti contributi: Chi parla e studia l\u2019italiano nel mondo, Italiano e dialetti fuori d\u2019Italia, L\u2019italiano degli immigrati, Lo studio dell\u2019italiano nel mondo",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Direzione delle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca dello spin-off Siena Italtech \u2013 Tecnologie per lo sviluppo linguistico s.r.l. del \u201cProgetto ITALIANO 2014 per le competenze linguistico comunicative in italiano degli studenti di oggi e cittadini di domani\u201d in collaborazione con la casa editrice Pearson, per l\u2019elaborazione di un quadro di riferimento dei descrittori della competenza linguistico-comunicativa per l\u2019italiano degli studenti delle scuole secondarie di primo e secondo grado",
        "periodo": "dal 01-05-2013 al 31-03-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca del progetto ex quota 60% \u201cTest di italiano per l\u2019integrazione\u201d (responsabile scientifico Prof.ssa Monica Barni) dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena per l'elaborazione di un test di valutazione delle competenze in italiano L2 per immigrati in Italia",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca del progetto ex quota 60% \u201cItaliano e altre lingue in contatto nei panorami linguistici urbani del mondo: l\u2019Asia, l\u2019Africa\u201d (responsabile scientifico Prof. Massimo Vedovelli) dell'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena per l'analisi della presenza e visibilit\u00e0 dell'italiano e delle altre lingue nei panorami linguistici urbani in Asia e Africa",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Direzione delle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca dello spin-off Siena Italtech \u2013 Tecnologie per lo sviluppo linguistico s.r.l. del \u201cProgetto Fu-Hua\u201d per la progettazione e realizzazione di un percorso per l'apprendimento dell'italiano rivolto a studenti cinesi da inserire nel progetto di mobilit\u00e0 internazionale Marco Polo \u2013 Turandot",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 30-11-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca del progetto ex quota 60% \u201cItaliano e altre lingue in contatto nei panorami linguistici urbani del mondo: l\u2019Asia, l\u2019Africa\u201d (responsabile scientifico Prof. Massimo Vedovelli) dell'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena per l'analisi della presenza e visibilit\u00e0 dell'italiano e delle altre lingue nei panorami linguistici urbani in Asia e Africa",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Direzione delle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca dello spin-off Siena Italtech \u2013 Tecnologie per lo sviluppo linguistico s.r.l. del \"Progetto EXHIBITION PLUS\u201d POR FESR Lazio 2007-2013 in collaborazione con CoopCulture di Roma per l\u2019elaborazione di Linee Guida per favorire l\u2019accessibilit\u00e0 a contenuti culturali e per la semplificazione dei testi di ambito museale per web, applicazioni e chioschi digitali, maggio-luglio 2015",
        "periodo": "dal 01-05-2015 al 01-07-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca del progetto ex quota 60% \u201cNuovi strumenti per la verifica, la misurazione, la valutazione della competenza linguistico-comunicativa in italiano L2: i test on line\u201d (responsabile scientifico Prof.ssa Sabrina Machetti) dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena per la realizzazione di un test adattativo al computer di italiano L2",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca del progetto ex quota 60% \u201cNuovi strumenti per la verifica, la misurazione, la valutazione della competenza linguistico-comunicativa in italiano L2: i test on line\u201d (responsabile scientifico Prof.ssa Sabrina Machetti) dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena per la realizzazione di un test adattativo al computer di italiano L2",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "Direzione delle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca dello spin-off Siena Italtech \u2013 Tecnologie per lo sviluppo linguistico s.r.l. del progetto \u201cLa situazione attuale dell\u2019insegnamento del cinese in Italia alla luce delle politiche e delle pratiche relative all\u2019insegnamento delle lingue straniere in Italia\u201d promosso dall\u2019Istituto Confucio di Pisa e sostenuto da Hanban, per la rilevazione dello status dell'insegnamento del cinese in Italia",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 28-02-2017"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca del progetto ex quota 60% \u201cItaliano e altre lingue in contatto nei panorami linguistici urbani del mondo: USA, Canada, America Latina\u201d (responsabile scientifico Prof. Massimo Vedovelli) dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena per l'analisi della presenza e visibilit\u00e0 dell'italiano e delle altre lingue nei panorami linguistici urbani in USA, Canada e America Latina",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 31-12-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nel corso di \u201cLinguistica applicata all\u2019insegnamento\u201d del Master congiunto in \u2018Communication interculturelle: \u00c9tudes Italo-libanaises\u2019, erogato dall\u2019Universit\u00e0 per Stranieri e dall\u2019Universit\u00e9 Libannaise di Beirut, presso l'Universit\u00e0 di Beirut (32h)",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 31-07-2011"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "Socio fondatore e Presidente del Consiglio di amministrazione (dal 15 ottobre 2012 al 24 maggio 2017) di Siena Italtech \u2013 Tecnologie per lo sviluppo linguistico s.r.l., spin off dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, con funzioni manageriali e gestionali dell\u2019azienda e inoltre di direzione e coordinamento dei progetti di ricerca svolti all\u2019interno dello spin off",
        "periodo": "dal 15-10-2017 a oggi"
      }
    ]
  }
}