{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/0023830917746551"
        ],
        "titolo": "Which Language R You Speaking? /r/ as a Language Marker in Tyrolean and Italian Bilinguals",
        "ISSN": [
          "0023-8309"
        ],
        "journal": "LANGUAGE AND SPEECH",
        "csp": "p. 1-27, ISSN: 0023-8309, doi: 10.1177/0023830917746551",
        "anno": "2017",
        "autori": "Kaland Constantijn, GALATA' V, Spreafico Lorenzo, Vietti Alessandro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Kaland Constantijn, GALATA' V, Spreafico Lorenzo, Vietti Alessandro",
        "(2017). Which Language R You Speaking? /r/ as a Language Marker in",
        "Tyrolean and Italian Bilinguals. LANGUAGE AND SPEECH, p. 1-27, ISSN:",
        "0023-8309, doi: 10.1177/0023830917746551"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-280",
        "doi": [
          "10.17469/O2103AISV000013"
        ],
        "titolo": "Italian as L2 in Romanian pre-schoolers: evidence from a perception and production task",
        "ISBN": [
          "978-88-97657-19-4"
        ],
        "csp": "Milano:Officinavenutno, ISBN: 978-88-97657-19-4, doi: 10.17469/O2103AISV000013",
        "opera": "(a cura di): Chiara Bertini, Chiara Celata, Giovanna Lenoci, Chiara Meluzzi, Irene Ricci, Fattori Sociali e Biologici nella Variazione Fonetica - Social and Biological Factors in Speech Variation. vol. Studi AISV 3, p",
        "anno": "2017",
        "autori": "GALATA' V, Angonese Giulia, Zmarich Claudio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GALATA' V, Angonese Giulia, Zmarich Claudio (2017). Italian as L2 in",
        "Romanian pre-schoolers: evidence from a perception and production task.",
        "In: (a cura di): Chiara Bertini, Chiara Celata, Giovanna Lenoci, Chiara",
        "Meluzzi, Irene Ricci, Fattori Sociali e Biologici nella Variazione Fonetica -",
        "Social and Biological Factors in Speech Variation. vol. Studi AISV 3, p.",
        "257-280, Milano:Officinavenutno, ISBN: 978-88-97657-19-4, doi:",
        "10.17469/O2103AISV000013"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "281-306",
        "doi": [
          "10.17469/O2103AISV000014"
        ],
        "ISBN": [
          "978-88-97657-19-4"
        ],
        "csp": "Milano:Officinavenutno, ISBN: 978-88-97657-19-4, doi: 10.17469/O2103AISV000014",
        "opera": "Biologici nella Variazione Fonetica - Social and Biological Factors in Speech Variation,. vol. Studi AISV 3, p",
        "autori": "Avesani Cinzia, GALATA' V, Vayra Mario, Best Catherine, Di Biase Bruno, Ardolino Fabio (2017). Phonetic details of coronal consonants in the Italian spoken by Italian-Australians from two areas of Ven"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Avesani Cinzia, GALATA' V, Vayra Mario, Best Catherine, Di Biase Bruno,",
        "Ardolino Fabio (2017). Phonetic details of coronal consonants in the Italian",
        "spoken by Italian-Australians from two areas of Ven [...] Biologici nella",
        "Variazione Fonetica - Social and Biological Factors in Speech Variation,.",
        "vol. Studi AISV 3, p. 281-306, Milano:Officinavenutno, ISBN:",
        "978-88-97657-19-4, doi: 10.17469/O2103AISV000014"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1002-1006",
        "doi": [
          "10.21437/Interspeech.2016-434"
        ],
        "titolo": "An acoustic analysis of /r/ in Tyrolean",
        "ISBN": [
          "978-1-5108-3313-5"
        ],
        "ISSN": [
          "2308-457X"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-1-5108-3313-5, ISSN: 2308-457X, San Francisco, doi: 10.21437/Interspeech.2016-434",
        "opera": "Interspeech 2016. INTERSPEECH, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "GALATA' V, Vietti Alessandro, Spreafico Lorenzo, Kaland Constantijn"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "GALATA' V, Vietti Alessandro, Spreafico Lorenzo, Kaland Constantijn",
        "(2016). An acoustic analysis of /r/ in Tyrolean. In: Interspeech 2016.",
        "INTERSPEECH, p. 1002-1006, ISBN: 978-1-5108-3313-5, ISSN:",
        "2308-457X, San Francisco, doi: 10.21437/Interspeech.2016-434"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "515-519",
        "doi": [
          "10.21437/Interspeech.2016-418"
        ],
        "titolo": "/r/ as Language Marker in Bilingual Speech Production and Perception",
        "ISBN": [
          "978-1-5108-3313-5"
        ],
        "ISSN": [
          "2308-457X"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-1-5108-3313-5, ISSN: 2308-457X, San Francisco, doi: 10.21437/Interspeech.2016-418",
        "opera": "Interspeech 2016. INTERSPEECH, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Kaland Constantijn, GALATA' V, Spreafico Lorenzo, Vietti Alessandro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Kaland Constantijn, GALATA' V, Spreafico Lorenzo, Vietti Alessandro",
        "(2016). /r/ as Language Marker in Bilingual Speech Production and",
        "Perception. In: Interspeech 2016. INTERSPEECH, p. 515-519, ISBN:",
        "978-1-5108-3313-5, ISSN: 2308-457X, San Francisco, doi:",
        "10.21437/Interspeech.2016-418"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-98",
        "doi": [
          "10.17469/O2101AISV000005"
        ],
        "ISBN": [
          "978-88-97657-11-8"
        ],
        "csp": "Milano:Officinaventuno, ISBN: 978-88-97657-11-8, doi: 10.17469/O2101AISV000005",
        "opera": "sition and language loss. Acquisition, change and disorders of the language sound structure. vol. Studi AISV 1, p",
        "autori": "Avesani Cinzia, GALATA' V, Vayra Mario, Best Catherine, Di Biase Bruno, Tordini Ottavia, Tisato Graziano (2015). Italian roots in Australian soil: coronal obstruents in native Dialect speech of Italia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Avesani Cinzia, GALATA' V, Vayra Mario, Best Catherine, Di Biase Bruno,",
        "Tordini Ottavia, Tisato Graziano (2015). Italian roots in Australian soil:",
        "coronal obstruents in native Dialect speech of Italia [...] sition and language",
        "loss. Acquisition, change and disorders of the language sound structure.",
        "vol. Studi AISV 1, p. 73-98, Milano:Officinaventuno, ISBN:",
        "978-88-97657-11-8, doi: 10.17469/O2101AISV000005"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-138",
        "doi": [
          "10.17469/O2101AISV000008"
        ],
        "titolo": "Sull'allofonia di /R/ in tirolese",
        "ISBN": [
          "978-88-97657-11-8"
        ],
        "csp": "Milano:Officinaventuno, ISBN: 978-88-97657-11-8, doi: 10.17469/O2101AISV000008",
        "opera": "(a cura di): Vayra, M., Cinzia, A., Tamburini, F., Il farsi e il disfarsi del linguaggio. L\u2019emergere, il mutamento, e la patologia della struttura del linguaggio - Language acquisition and language loss. Acquisition, change and disorders of the language sound structure. vol. Studi AISV 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vietti Alessandro, Spreafico Lorenzo, GALATA' V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vietti Alessandro, Spreafico Lorenzo, GALATA' V (2015). Sull'allofonia di",
        "/R/ in tirolese. In: (a cura di): Vayra, M., Cinzia, A., Tamburini, F., Il farsi e il",
        "disfarsi del linguaggio. L\u2019emergere, il mutamento, e la patologia della",
        "struttura del linguaggio - Language acquisition and language loss.",
        "Acquisition, change and disorders of the language sound structure. vol.",
        "Studi AISV 1, p. 129-138, Milano:Officinaventuno, ISBN:",
        "978-88-97657-11-8, doi: 10.17469/O2101AISV000008"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-140",
        "titolo": "Phonetic syllables applied to continuous emotion tracking",
        "ISBN": [
          "978-88-6274-602-1"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-602-1",
        "opera": "Aspetti prosodici e testuali del raccontare: dalla letteratura orale al parlato dei media. vol. 10, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Origlia Antonio, GALATA' V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Origlia Antonio, GALATA' V (2015). Phonetic syllables applied to",
        "continuous emotion tracking. In: Aspetti prosodici e testuali del raccontare:",
        "dalla letteratura orale al parlato dei media. vol. 10, p. 129-140,",
        "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-602-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "0779.1-4",
        "titolo": "An ultrasound study on the phonetic allophony of Tyrolean /R/",
        "ISBN": [
          "978-0-85261-941-4"
        ],
        "csp": "Glasgow: UK:University of Glasgow, ISBN: 978-0-85261-941-4",
        "opera": "Proceedings of the 18th International Congress of Phonetic Sciences. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vietti Alessandro, Spreafico Lorenzo, GALATA' V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Vietti Alessandro, Spreafico Lorenzo, GALATA' V (2015). An ultrasound",
        "study on the phonetic allophony of Tyrolean /R/. In: Proceedings of the 18th",
        "International Congress of Phonetic Sciences. p. 0779.1-4, Glasgow:",
        "UK:University of Glasgow, ISBN: 978-0-85261-941-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.specom.2013.09.012"
        ],
        "titolo": "Continuous emotion recognition with phonetic syllables",
        "ISSN": [
          "0167-6393"
        ],
        "journal": "SPEECH COMMUNICATION",
        "csp": "vol. 57, p. 155-169, ISSN: 0167-6393, doi: 10.1016/j.specom.2013.09.012",
        "anno": "2014",
        "autori": "Origlia Antonio, Cutugno Francesco, GALATA' V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Origlia Antonio, Cutugno Francesco, GALATA' V (2014). Continuous",
        "emotion recognition with phonetic syllables. SPEECH COMMUNICATION,",
        "vol. 57, p. 155-169, ISSN: 0167-6393, doi: 10.1016/j.specom.2013.09.012"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "124-126",
        "doi": [
          "10.12871/clicit2014223"
        ],
        "titolo": "Forced Alignment on Children Speech",
        "ISBN": [
          "978-886741-472-7"
        ],
        "csp": "PISA:Pisa University Press, ISBN: 978-886741-472-7, doi: 10.12871/clicit2014223",
        "opera": "(a cura di): Bosco, C., Cosi, P., Dell\u2019Orletta, F., Falcone, M., Montemagni, S., and Simi, M., Proceedings of the Fourth International Workshop EVALITA 2014. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Piero Cosi, GALATA' V, Francesco Cutugno, Antonio Origlia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Piero Cosi, GALATA' V, Francesco Cutugno, Antonio Origlia (2014). Forced",
        "Alignment on Children Speech. In: (a cura di): Bosco, C., Cosi, P.,",
        "Dell\u2019Orletta, F., Falcone, M., Montemagni, S., and Simi, M., Proceedings of",
        "the Fourth International Workshop EVALITA 2014. p. 124-126, PISA:Pisa",
        "University Press, ISBN: 978-886741-472-7, doi: 10.12871/clicit2014223"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "112-115",
        "titolo": "Discovering the Italian Literature: Interactive access to audio-indexed text resources",
        "ISBN": [
          "978-2-9517408-8-4"
        ],
        "csp": "Reykjavik, Iceland:European Language Resources Association (ELRA), ISBN: 978-2-9517408-8-4, Reykjavik, 26- 31 maggio 2014",
        "opera": "[...] tional Conference on Language Resources and Evaluation (LREC2014). p",
        "anno": "2014",
        "autori": "GALATA' V, Benin Alberto, Cosi Piero, Leone Riccardo, Paci Giulio, Sommavilla Giacomo, Tesser Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "GALATA' V, Benin Alberto, Cosi Piero, Leone Riccardo, Paci Giulio,",
        "Sommavilla Giacomo, Tesser Fabio (2014). Discovering the Italian",
        "Literature: Interactive access to audio-indexed text resources. In: [...] tional",
        "Conference on Language Resources and Evaluation (LREC2014). p.",
        "112-115, Reykjavik, Iceland:European Language Resources Association",
        "(ELRA), ISBN: 978-2-9517408-8-4, Reykjavik, 26- 31 maggio 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "337-342",
        "doi": [
          "10.1109/CogInfoCom.2014.7020475"
        ],
        "titolo": "Introducing context in syllable based emotion tracking",
        "ISBN": [
          "978-147997280-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-147997280-7, doi: 10.1109/CogInfoCom.2014.7020475",
        "opera": "Cognitive Infocommunications (CogInfoCom), 2014 5th IEEE Conference on. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Origlia Antonio, GALATA' V, Cutugno Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Origlia Antonio, GALATA' V, Cutugno Francesco (2014). Introducing",
        "context in syllable based emotion tracking. In: Cognitive",
        "Infocommunications (CogInfoCom), 2014 5th IEEE Conference on. p.",
        "337-342, ISBN: 978-147997280-7, doi:",
        "10.1109/CogInfoCom.2014.7020475"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "112-115",
        "doi": [
          "10.12871/clicit2014220"
        ],
        "titolo": "EVALITA 2014: Emotion Recognition Task (ERT)",
        "ISBN": [
          "978-886741-472-7"
        ],
        "csp": "PISA:Pisa University Press, ISBN: 978-886741-472-7, doi: 10.12871/clicit2014220",
        "opera": "(a cura di): Bosco, C., Cosi, P., Dell\u2019Orletta, F., Falcone, M., Montemagni, S., and Simi, M., Proceedings of the Fourth International Workshop EVALITA 2014. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Origlia Antonio, GALATA' V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Origlia Antonio, GALATA' V (2014). EVALITA 2014: Emotion Recognition",
        "Task (ERT). In: (a cura di): Bosco, C., Cosi, P., Dell\u2019Orletta, F., Falcone, M.,",
        "Montemagni, S., and Simi, M., Proceedings of the Fourth International",
        "Workshop EVALITA 2014. p. 112-115, PISA:Pisa University Press, ISBN:",
        "978-886741-472-7, doi: 10.12871/clicit2014220"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-172",
        "titolo": "Aspetti tecnici sulle intercettazioni: analisi dei segnali e dei supporti",
        "ISBN": [
          "978-88-7870-845-7"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-7870-845-7",
        "opera": "(a cura di): Luciano Romito, Manuale di Linguistica Forense. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "GALATA' V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GALATA' V (2013). Aspetti tecnici sulle intercettazioni: analisi dei segnali e",
        "dei supporti. In: (a cura di): Luciano Romito, Manuale di Linguistica",
        "Forense. p. 123-172, Roma:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-7870-845-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "251-259",
        "titolo": "The production of syllables in stuttering adults under normal and altered auditory feedback",
        "ISBN": [
          "978-88-7870-901-0"
        ],
        "csp": "Roma - Italia:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-7870-901-0",
        "opera": "Multimodalit\u00e0 e Multilingualit\u00e0: la Sfida pi\u00f9 Avanzata della Comunicazione Orale. vol. 9, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Zmarich Claudio, Balbo Daria, GALATA' V, Verdurand Marine, Rossato Solange"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zmarich Claudio, Balbo Daria, GALATA' V, Verdurand Marine, Rossato",
        "Solange (2013). The production of syllables in stuttering adults under",
        "normal and altered auditory feedback. In: Multimodalit\u00e0 e Multilingualit\u00e0: la",
        "Sfida pi\u00f9 Avanzata della Comunicazione Orale. vol. 9, p. 251-259, Roma -",
        "Italia:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-7870-901-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "475-493",
        "titolo": "La coarticolazione e il VOT nello sviluppo fonetico: studio sperimentale su bambini dai 42 ai 47 mesi d\u2019et\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-7870-901-0"
        ],
        "csp": "Roma - Italia:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-7870-901-0",
        "opera": "(a cura di): Galat\u00e0, V., Multimodalit\u00e0 e Multilingualit\u00e0: la Sfida pi\u00f9 Avanzata della Comunicazione Orale. vol. 9, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Zmarich Claudio, Bortone Elisa, Vayra Mario, GALATA' V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zmarich Claudio, Bortone Elisa, Vayra Mario, GALATA' V (2013). La",
        "coarticolazione e il VOT nello sviluppo fonetico: studio sperimentale su",
        "bambini dai 42 ai 47 mesi d\u2019et\u00e0. In: (a cura di): Galat\u00e0, V., Multimodalit\u00e0 e",
        "Multilingualit\u00e0: la Sfida pi\u00f9 Avanzata della Comunicazione Orale. vol. 9, p.",
        "475-493, Roma - Italia:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-7870-901-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "251-259",
        "titolo": "Phonetic syllables applied to emotion recognition (Sillabe fonetiche applicate al riconoscimento di emozioni)",
        "ISBN": [
          "978-88-7870-901-0"
        ],
        "csp": "Roma - Italia:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-7870-901-0",
        "opera": "(a cura di): Galat\u00e0, V., Multimodalit\u00e0 e Multilingualit\u00e0: la Sfida pi\u00f9 Avanzata della Comunicazione Orale. vol. 9, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Origlia Antonio, Cutugno Francesco, GALATA' V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Origlia Antonio, Cutugno Francesco, GALATA' V (2013). Phonetic syllables",
        "applied to emotion recognition (Sillabe fonetiche applicate al",
        "riconoscimento di emozioni). In: (a cura di): Galat\u00e0, V., Multimodalit\u00e0 e",
        "Multilingualit\u00e0: la Sfida pi\u00f9 Avanzata della Comunicazione Orale. vol. 9, p.",
        "251-259, Roma - Italia:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-7870-901-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il sistema MDVP: verso una standardizzazione delle soglie di normalit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0392-3088"
        ],
        "journal": "ACTA PHONIATRICA LATINA",
        "csp": "vol. 31:4, p. 409-419, ISSN: 0392-3088",
        "anno": "2009",
        "autori": "Mendicino A, GALATA' V, Romito L, Tucci M, Lio R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mendicino A, GALATA' V, Romito L, Tucci M, Lio R (2009). Il sistema",
        "MDVP: verso una standardizzazione delle soglie di normalit\u00e0. ACTA",
        "PHONIATRICA LATINA, vol. 31:4, p. 409-419, ISSN: 0392-3088"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Speaker Recognition in Italy: evaluation of methods used in forensic cases",
        "ISSN": [
          "1139-4218"
        ],
        "journal": "LANGUAGE DESIGN",
        "csp": "vol. 1 (Special Issue), p. 229-240, ISSN: 1139-4218",
        "anno": "2008",
        "autori": "Romito L, GALATA' V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Romito L, GALATA' V (2008). Speaker Recognition in Italy: evaluation of",
        "methods used in forensic cases. LANGUAGE DESIGN, vol. 1 (Special",
        "Issue), p. 229-240, ISSN: 1139-4218"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/0023830917746551"
        ],
        "titolo": "Which Language R You Speaking? /r/ as a Language Marker in Tyrolean and Italian Bilinguals",
        "ISSN": [
          "0023-8309"
        ],
        "journal": "LANGUAGE AND SPEECH",
        "csp": "p. 1-27, ISSN: 0023-8309, doi: 10.1177/0023830917746551",
        "anno": "2017",
        "autori": "Kaland Constantijn, GALATA' V, Spreafico Lorenzo, Vietti Alessandro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Kaland Constantijn, GALATA' V, Spreafico Lorenzo, Vietti Alessandro",
        "(2017). Which Language R You Speaking? /r/ as a Language Marker in",
        "Tyrolean and Italian Bilinguals. LANGUAGE AND SPEECH, p. 1-27, ISSN:",
        "0023-8309, doi: 10.1177/0023830917746551"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "281-306",
        "doi": [
          "10.17469/O2103AISV000014"
        ],
        "ISBN": [
          "978-88-97657-19-4"
        ],
        "csp": "Milano:Officinavenutno, ISBN: 978-88-97657-19-4, doi: 10.17469/O2103AISV000014",
        "opera": "Biologici nella Variazione Fonetica - Social and Biological Factors in Speech Variation,. vol. Studi AISV 3, p",
        "autori": "Avesani Cinzia, GALATA' V, Vayra Mario, Best Catherine, Di Biase Bruno, Ardolino Fabio (2017). Phonetic details of coronal consonants in the Italian spoken by Italian-Australians from two areas of Ven"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Avesani Cinzia, GALATA' V, Vayra Mario, Best Catherine, Di Biase Bruno,",
        "Ardolino Fabio (2017). Phonetic details of coronal consonants in the Italian",
        "spoken by Italian-Australians from two areas of Ven [...] Biologici nella",
        "Variazione Fonetica - Social and Biological Factors in Speech Variation,.",
        "vol. Studi AISV 3, p. 281-306, Milano:Officinavenutno, ISBN:",
        "978-88-97657-19-4, doi: 10.17469/O2103AISV000014"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-280",
        "doi": [
          "10.17469/O2103AISV000013"
        ],
        "titolo": "Italian as L2 in Romanian pre-schoolers: evidence from a perception and production task",
        "ISBN": [
          "978-88-97657-19-4"
        ],
        "csp": "Milano:Officinavenutno, ISBN: 978-88-97657-19-4, doi: 10.17469/O2103AISV000013",
        "opera": "(a cura di): Chiara Bertini, Chiara Celata, Giovanna Lenoci, Chiara Meluzzi, Irene Ricci, Fattori Sociali e Biologici nella Variazione Fonetica - Social and Biological Factors in Speech Variation. vol. Studi AISV 3, p",
        "anno": "2017",
        "autori": "GALATA' V, Angonese Giulia, Zmarich Claudio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GALATA' V, Angonese Giulia, Zmarich Claudio (2017). Italian as L2 in",
        "Romanian pre-schoolers: evidence from a perception and production task.",
        "In: (a cura di): Chiara Bertini, Chiara Celata, Giovanna Lenoci, Chiara",
        "Meluzzi, Irene Ricci, Fattori Sociali e Biologici nella Variazione Fonetica -",
        "Social and Biological Factors in Speech Variation. vol. Studi AISV 3, p.",
        "257-280, Milano:Officinavenutno, ISBN: 978-88-97657-19-4, doi:",
        "10.17469/O2103AISV000013"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1002-1006",
        "doi": [
          "10.21437/Interspeech.2016-434"
        ],
        "titolo": "An acoustic analysis of /r/ in Tyrolean",
        "ISBN": [
          "978-1-5108-3313-5"
        ],
        "ISSN": [
          "2308-457X"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-1-5108-3313-5, ISSN: 2308-457X, San Francisco, doi: 10.21437/Interspeech.2016-434",
        "opera": "Interspeech 2016. INTERSPEECH, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "GALATA' V, Vietti Alessandro, Spreafico Lorenzo, Kaland Constantijn"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "GALATA' V, Vietti Alessandro, Spreafico Lorenzo, Kaland Constantijn",
        "(2016). An acoustic analysis of /r/ in Tyrolean. In: Interspeech 2016.",
        "INTERSPEECH, p. 1002-1006, ISBN: 978-1-5108-3313-5, ISSN:",
        "2308-457X, San Francisco, doi: 10.21437/Interspeech.2016-434"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-98",
        "doi": [
          "10.17469/O2101AISV000005"
        ],
        "ISBN": [
          "978-88-97657-11-8"
        ],
        "csp": "Milano:Officinaventuno, ISBN: 978-88-97657-11-8, doi: 10.17469/O2101AISV000005",
        "opera": "sition and language loss. Acquisition, change and disorders of the language sound structure. vol. Studi AISV 1, p",
        "autori": "Avesani Cinzia, GALATA' V, Vayra Mario, Best Catherine, Di Biase Bruno, Tordini Ottavia, Tisato Graziano (2015). Italian roots in Australian soil: coronal obstruents in native Dialect speech of Italia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Avesani Cinzia, GALATA' V, Vayra Mario, Best Catherine, Di Biase Bruno,",
        "Tordini Ottavia, Tisato Graziano (2015). Italian roots in Australian soil:",
        "coronal obstruents in native Dialect speech of Italia [...] sition and language",
        "loss. Acquisition, change and disorders of the language sound structure.",
        "vol. Studi AISV 1, p. 73-98, Milano:Officinaventuno, ISBN:",
        "978-88-97657-11-8, doi: 10.17469/O2101AISV000005"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "0779.1-4",
        "titolo": "An ultrasound study on the phonetic allophony of Tyrolean /R/",
        "ISBN": [
          "978-0-85261-941-4"
        ],
        "csp": "Glasgow: UK:University of Glasgow, ISBN: 978-0-85261-941-4",
        "opera": "Proceedings of the 18th International Congress of Phonetic Sciences. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vietti Alessandro, Spreafico Lorenzo, GALATA' V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Vietti Alessandro, Spreafico Lorenzo, GALATA' V (2015). An ultrasound",
        "study on the phonetic allophony of Tyrolean /R/. In: Proceedings of the 18th",
        "International Congress of Phonetic Sciences. p. 0779.1-4, Glasgow:",
        "UK:University of Glasgow, ISBN: 978-0-85261-941-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-172",
        "titolo": "Aspetti tecnici sulle intercettazioni: analisi dei segnali e dei supporti",
        "ISBN": [
          "978-88-7870-845-7"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-7870-845-7",
        "opera": "(a cura di): Luciano Romito, Manuale di Linguistica Forense. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "GALATA' V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GALATA' V (2013). Aspetti tecnici sulle intercettazioni: analisi dei segnali e",
        "dei supporti. In: (a cura di): Luciano Romito, Manuale di Linguistica",
        "Forense. p. 123-172, Roma:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-7870-845-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-50",
        "titolo": "Primi dati sull\u2019acquisizione fonetico-fonologica dell\u2019italiano L2 in prescolari rumeni",
        "ISBN": [
          "9788878707740"
        ],
        "csp": "Bulzoni Editore S.r.L., ISBN: 9788878707740",
        "opera": "(a cura di): A. Paoloni, M. Falcone, La voce nelle applicazioni. vol. 8, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "GALATA' V, Meneguzzi G, Conter L, Zmarich, C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GALATA' V, Meneguzzi G, Conter L, Zmarich, C (2012). Primi dati",
        "sull\u2019acquisizione fonetico-fonologica dell\u2019italiano L2 in prescolari rumeni. In:",
        "(a cura di): A. Paoloni, M. Falcone, La voce nelle applicazioni. vol. 8, p.",
        "35-50, Bulzoni Editore S.r.L., ISBN: 9788878707740"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "301-317",
        "titolo": "Una proposta per valutare l\u2019influenza fonetico-fonologica della lingua di origine dei bambini figli di immigrati sull\u2019acquisizione dell\u2019italiano",
        "ISBN": [
          "978-88-386-7296-5"
        ],
        "csp": "MILANO:McGraw-Hill Companies, Publishing Group Italia, ISBN: 978-88-386-7296-5",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Carlo Bruno, Immacolata Caruso, Manuela Sanna, Immacolata Vellecco , Percorsi migranti. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "GALATA' V, Zmarich C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GALATA' V, Zmarich C (2011). Una proposta per valutare l\u2019influenza",
        "fonetico-fonologica della lingua di origine dei bambini figli di immigrati",
        "sull\u2019acquisizione dell\u2019italiano. In: (a cura di): Giovanni Carlo Bruno,",
        "Immacolata Caruso, Manuela Sanna, Immacolata Vellecco , Percorsi",
        "migranti. p. 301-317, MILANO:McGraw-Hill Companies, Publishing Group",
        "Italia, ISBN: 978-88-386-7296-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "603-642",
        "titolo": "Gli italiani e il decoding di emozioni vocali in quattro lingue europee",
        "ISBN": [
          "978-88-6368-142-0"
        ],
        "csp": "Torriana:EDK Editore SRL, ISBN: 978-88-6368-142-0",
        "opera": "(a cura di): F. Cutugno, P. Maturi, R. Savy, G. Abete & I. Alfano, Parlare con le persone, parlare alle macchine: la dimensione interazionale della comunicazione verbale. vol. 6, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "GALATA' V, Romito L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GALATA' V, Romito L (2010). Gli italiani e il decoding di emozioni vocali in",
        "quattro lingue europee. In: (a cura di): F. Cutugno, P. Maturi, R. Savy, G.",
        "Abete & I. Alfano, Parlare con le persone, parlare alle macchine: la",
        "dimensione interazionale della comunicazione verbale. vol. 6, p. 603-642,",
        "Torriana:EDK Editore SRL, ISBN: 978-88-6368-142-0"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "81576",
    "nome": "GALATA' Vincenzo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipa e collabora con l'Associazione Italiana di Scienze della Voce alla nascita della collana \"Studi AISV\" che pubblica volumi collettanei e monografie dedicati alla dimensione sonora del linguaggio (i testi sono sottoposti a processi di revisione anonima fra pari che ne assicurano la conformit\u00e0 ai pi\u00f9 alti livelli qualitativi del settore).",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 31-10-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO - \u201cIl caso delle voci imitate\u201d, relazione tenuta presso l\u2019Universit\u00e0 della Calabria nell\u2019ambito del corso di Fonetica e Fonologia del prof. L. Romito",
        "periodo": "dal 28-03-2003 al 28-03-2003"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE ORALE - partecipazione e relazione orale al 1\u00b0 Workshop MAFS (Mediterranean Academy of Forensic Sciences) organizzato dal SIMEF all\u2019IGV Club \u201cLe Castella\u201d, Isola Capo Rizzuto (KR) [Titolo della relazione: \"Towards a protocol in speaker recognition analysis\", (co-autori) L. Romito, V. Galat\u00e0]",
        "periodo": "dal 11-06-2004 al 13-06-2004"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE ORALE - partecipazione e relazione orale al \u201cIII Congreso de Fon\u00e9tica Experimental\u201d, Facolt\u00e0 di Filologia dell\u2019Universit\u00e0 di Santiago de Compostela, Spagna [Titolo della relazione: \"Fluency Articulation and Speech Rate as new parameters in the Speaker Recognition\" (co-autori) L. Romito, R. Lio, V. Galat\u00e0]",
        "periodo": "dal 24-10-2005 al 26-10-2005"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE ORALE (peer reviewed) - partecipazione e relazione orale alla 2a Conferenza Nazionale AISV (Associazione Italiana di Scienze della Voce) \u201cANALISI PROSODICA, teorie, modelli e sistemi di annotazione\u201d, Universit\u00e0 di Fisciano-Salerno [Titolo della relazione: \"La metafonia nei dialetti dell\u2019area Lausberg: un\u2019introspezione sulla natura della sillaba\", (co-autori) L. Romito, V. Galat\u00e0, R. Lio, F. Stillo]",
        "periodo": "dal 30-11-2005 al 02-12-2005"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE ORALE (peer reviewed) - partecipazione e relazione orale al 3\u00b0 Convegno Nazionale AISV 2006 (Associazione Italiana di Scienze della Voce) \u201cScienze Vocali e del Linguaggio - Metodologie di Valutazione e Risorse Linguistiche\u201d, ITC-irst, Povo di Trento-Trento [Titolo della relazione: \"Speaker recognition: stato dell\u2019arte in Italia. Valutazione dei corpora, dei metodi e delle professionalit\u00e0 coinvolte\", (co-autori) L. Romito, V. Galat\u00e0]",
        "periodo": "dal 29-11-2006 al 01-12-2006"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE (Co-Chair) - Membro comitato organizzatore (con L. Romito e R. Lio) e responsabile segreteria organizzativa 4\u00b0 Convegno Nazionale AISV (Associazione Italiana di Scienze della Voce) \"La Fonetica Sperimentale. Metodo e Applicazioni\", UniCal, Arcavacata di Rende (CS).",
        "periodo": "dal 03-12-2007 al 05-12-2007"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE POSTER (peer reviewed) - Partecipazione e presentazione poster al 4\u00b0 Convegno Nazionale AISV (Associazione Italiana di Scienze della Voce), \u201cLa Fonetica Sperimentale: Metodo e Applicazioni\u201d, UniCal, Arcavacata di Rende (CS) [Titolo del poster: \"Il sistema MDVP: soglie di normalit\u00e0 a confronto\", (co-autori) Mendicino, A., Galat\u00e0, V., Tucci, M., Lio, R., Romito, L.]",
        "periodo": "dal 03-12-2007 al 05-12-2007"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE ORALE - Partecipazione e relazione orale al \u201cIV Congreso de Fon\u00e9tica Experimental\u201d, Departamento de Ling\u00fc\u00edstica General y Teor\u00eda de la Literatura de la Universidad de Granada, Spagna [Titolo della relazione: \"Speaker recognition in italy: evaluation of methods used in forensic cases\", (co-autori) Romito, L. & Galat\u00e0, V.]",
        "periodo": "dal 11-02-2008 al 14-02-2008"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO - \u201cA European cross-linguistic study of emotions through the voice - An overview and some methodological issues\u201d, relazione tenuta presso il CTT - Centre for Speech Technology - Department of Speech, Music and Hearing (TMH) - Royal Institute of Technology (KTH), Stockholm (Sweden).",
        "periodo": "dal 21-10-2008 al 21-10-2008"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE POSTER (peer reviewed) - Partecipazione e presentazione poster al 5\u00b0 Convegno nazionale AISV (Associazione Italiana di Scienze della Voce), \u201cLa dimensione Temporale del parlato\u201d, Universit\u00e0 di Zurigo, Svizzera [Titolo del poster: \"Un corpus sperimentale per lo studio cross-linguistico europeo delle emozioni vocali\", (co-autori) Galat\u00e0, V. & Romito, L.]",
        "periodo": "dal 04-02-2009 al 06-02-2009"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO - \u201cLo studio cross-linguistico europeo delle emozioni vocali: stato dell\u2019arte e questioni metodologiche\u201d, seminario tenuto presso l\u2019Universit\u00e0 della Calabria nell\u2019ambito del corso di Fonetica Sperimentale del prof. L. Romito",
        "periodo": "dal 02-04-2009 al 02-04-2009"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE (Co-Chair) - Pianificazione ed organizzazione del Task \u201cSpeaker Identity Verification - Forensic track\u201d (con L. Romito) nell\u2019ambito di \u201cEVALITA2009: Second Evaluation Campaign of NLP and Speech Tools for Italian\u201d [http://www.evalita.it/sites/evalita.fbk .eu/files/proceedings2009/Speaker%20Iden tity%20Verification/Forensic/SIV_FORENSI C_ORGANIZERS.pdf]",
        "periodo": "dal 12-12-2009 al 12-12-2009"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE POSTER (peer reviewed) - Partecipazione e presentazione poster al 6\u00b0 Convegno nazionale AISV (Associazione Italiana di Scienze della Voce), \u201cLe dimensioni dell\u2019interazione vocale - Persone che parlano con altre persone, persone che parlano alle macchine\u201d, Universit\u00e0 Degli Studi di Napoli Federico II [Titolo del poster: \"Gli italiani e il decoding di emozioni vocali in quattro lingue europee\", (co-autori) Galat\u00e0, V. & Romito, L.]",
        "periodo": "dal 03-02-2010 al 05-02-2010"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE ORALE (peer reviewed) - The Fifth International Conference on Speech Prosody, Speech Prosody 2010, Doubletree Magnificent Mile, Chicago, [Titolo della relazione: \"Automatic classification of emotions via global and local prosodic features on a multilingual emotional database\", (co-autori) A. Origlia, V. Galat\u00e0, B. Ludusan], http://speechprosody2010.illinois.edu/program.php",
        "periodo": "dal 11-05-2010 al 14-05-2010"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO - \u201cUn anno dopo (quasi) e prima di altri due\u201d, relazione su invito (con C. Zmarich), Incontro del Comparto Linguistico-Cognitivo e Formativo del Progetto IC.P10 \u201cMIGRAZIONI\u201d, Dipartimento Identit\u00e0 Culturale CNR, ISTC di via Nomentana \u2013 Roma",
        "periodo": "dal 16-09-2010 al 16-09-2010"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE POSTER (peer reviewed) - Partecipazione e presentazione poster al 7\u00b0 Convegno nazionale AISV (Associazione Italiana di Scienze della Voce), \u201cContesto comunicativo e variabilit\u00e0 nella produzione e percezione della lingua\u201d, Universit\u00e0 Del Salento, Lecce [Titolo del poster: \"Le non-parole in uno studio sulla discriminazione e sulla produzione dei suoni consonantici dell\u2019italiano da parte di bambini pre-scolari\", (co-autori) Galat\u00e0, V. & Zmarich, C.]",
        "periodo": "dal 26-01-2011 al 28-01-2011"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE - \"A trip with tricks: a journey into PHON and some tips on how to use it\u201d con esercitazione pratica in aula, relazione tenuta nell'ambito della VI edizione della Scuola Estiva AISV \u2013 Stelaris dal titolo \u201cSoftware Tools and Methods for Advanced Research in Phonetics\u201d, San Marco di Castellabate (SA), Italia. [http://www.aisv.it/summerschools/it/presentazione-2011]",
        "periodo": "dal 26-09-2011 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE (Co-Chair) - Membro del comitato organizzatore (con F. Cutugno, R. Savy, L. Romito, A. Origlia, A. Tarasi) e tutor per la VI edizione della Scuola Estiva AISV \u2013 Stelaris dal titolo \u201cSoftware Tools and Methods for Advanced Research in Phonetics\u201d, San Marco di Castellabate (SA), Italia. [http://www.aisv.it/summerschools/it/presentazione-2011]",
        "periodo": "dal 26-09-2011 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE ORALE (peer reviewed) - Partecipazione e relazione orale all\u20198\u00b0 Convegno nazionale AISV (Associazione Italiana di Scienze della Voce), \u201cLa voce nelle applicazioni\u201d, Universit\u00e0 Roma Tre, Roma, Italia [Titolo della relazione: \"Primi dati sull\u2019acquisizione fonetico-fonologica dell\u2019italiano L2 in prescolari rumeni\", (co-autori) Galat\u00e0, V., Meneguzzi, G., Conter, L., Zmarich, C.]",
        "periodo": "dal 25-01-2012 al 27-01-2012"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO - Relazione su invito nell'ambito del Progetto IC.P10 \u201cMIGRAZIONI\u201d, Progetto Migrazioni: Metodologie di ricerca e prospettive interdisciplinari, 27 - 28 giugno 2012, CNR, Aula Bisogno - Piazzale Aldo Moro, 7 - Roma [Titolo relazione: \u201cL\u2019acquisizione dell\u2019italiano in bambini prescolari figli di immigrati: come valutare la loro competenza fonetico-fonologica\u201d]",
        "periodo": "dal 27-06-2012 al 28-06-2012"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE POSTER - Presentazione poster \u201cLa competenza fonetico-fonologica in bambini figli di immigrati\u201d e partecipazione al Corso di formazione Vivere le migrazioni. Sviluppo, diritti, linguaggi, Progetto Migrazioni, Aula Marconi CNR, Piazzale Aldo Moro, 7 \u2013 Roma [giorni 28 gennaio 2013; 26 novembre e 18 dicembre 2012]",
        "periodo": "dal 26-11-2012 al 28-01-2013"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE POSTER (peer reviewed) - partecipazione e relazione poster al 9\u00b0 Convegno Nazionale AISV, \u201cMultimodalit\u00e0 e Multilingualit\u00e0: la Sfida pi\u00f9 Avanzata della Comunicazione Orale\u201d, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari \u2013 Venezia [Titolo del poster: \"Sillabe fonetiche applicate al riconoscimento di emozioni\", (co-autori) A. Origlia, F. Cutugno, V. Galat\u00e0]",
        "periodo": "dal 21-01-2013 al 23-01-2013"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE (Co-Chair) - Membro del comitato organizzatore per il 9\u00b0 Convegno Nazionale AISV, \u201cMultimodalit\u00e0 e Multilingualit\u00e0: la Sfida pi\u00f9 Avanzata della Comunicazione Orale\u201d, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari \u2013 Venezia. [http://www.aisv.it/aisv2013/it/comitato-organizzatore]",
        "periodo": "dal 21-01-2013 al 23-01-2013"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE POSTER (peer reviewed) - partecipazione e relazione poster al 9\u00b0 Convegno Nazionale AISV, \u201cMultimodalit\u00e0 e Multilingualit\u00e0: la Sfida pi\u00f9 Avanzata della Comunicazione Orale\u201d, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari \u2013 Venezia [Titolo del poster: \"La coarticolazione e il VOT nello sviluppo fonetico: studio sperimentale su bambini dai 42 ai 47 mesi d'et\u00e0\", (co-autori) C. Zmarich, E. Bortone, M. Vayra, V. Galat\u00e0]",
        "periodo": "dal 21-01-2013 al 23-01-2013"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer reviewed) - partecipazione e relazione orale al 9\u00b0 Convegno Nazionale AISV, \u201cMultimodalit\u00e0 e Multilingualit\u00e0: la Sfida pi\u00f9 Avanzata della Comunicazione Orale\u201d, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari \u2013 Venezia [Titolo della relazione: \"The production of syllables in stuttering adults under normal and altered auditory feedback\", (co-autori) C. Zmarich, D. Balbo, V. Galat\u00e0, M. Verdurand, S. Rossato]",
        "periodo": "dal 21-01-2013 al 23-01-2013"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE POSTER (peer reviewed) - Partecipazione e presentazione poster al 10\u00b0 Convegno Nazionale AISV (Associazione Italiana di Scienze della Voce), \u201cAspetti prosodici e testuali del raccontare: dalla letteratura orale al parlato dei media\u201d, Auditorium del Laboratorio Multimediale \u201cGuido Quazza\", Universit\u00e0 degli Studi di Torino [Titolo del poster: \"Phonetic syllables applied to continuous emotion tracking\", (co-autori) Origlia, A. & Galat\u00e0, V.]",
        "periodo": "dal 22-01-2014 al 24-01-2014"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE POSTER (peer reviewed) - Ninth International Conference on Language Resources and Evaluation, LREC 2014, Reykjavik, Iceland [Titolo del poster: \"Discovering the Italian literature: interactive access to audio indexed text resources\", (co-autori) V. Galat\u00e0, A. Benin, P. Cosi, G. R. Leone, G. Paci, G. Sommavilla, F. Tesser], http://www.lrec-conf.org/proceedings/lrec2014/summaries/862.html",
        "periodo": "dal 26-05-2014 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE ORALE (peer reviewed) - partecipazione alla 1a Conferenza Internazionale sulla Sociolinguistica dell'Immigrazione (SLIMIG2014), Villa Queirolo, Rapallo (Genova), organizzata dal Dipartimento di Lingue e Letterature Straniere e Culture Moderne dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino [Titolo della relazione: \"Italian roots in Australian soil: dialect as heritage language in first and second generation bilinguals\", (co-autori) C. Avesani, C. Best, B. Di Biase, V. Galat\u00e0, M. Vayra]",
        "periodo": "dal 25-09-2014 al 26-09-2014"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE (Comitato Scientifico) - Membro del comitato scientifico di CLiC-it 2014 (sezione Tecnologie del parlato), La prima Conferenza Italiana di Linguistica Computazionale, Pisa, http://www.fileli.unipi.it/projects/clic/index.html",
        "periodo": "dal 09-12-2014 al 10-12-2014"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE (Co-Chair) - Membro del comitato organizzatore per il Task \u201cEmotion Recogniton Task\u201d (con A. Origlia), nell\u2019ambito di \u201cEVALITA2014: fourth evaluation campaign of Natural Language Processing and Speech tools for Italian\u201d, http://www.evalita.it/2014/tasks/emotion",
        "periodo": "dal 11-12-2014 al 11-12-2014"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE (Co-Chair) - Membro del comitato organizzatore per il Task \u201cForced Alignment on Children Speech\u201d, (con P. Cosi, F. Cutugno, A. Origlia), nell\u2019ambito di \u201cEVALITA2014: fourth evaluation campaign of Natural Language Processing and Speech tools for Italian\u201d. http://www.evalita.it/2014/tasks/children",
        "periodo": "dal 11-12-2014 al 11-12-2014"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE (Comitato Scientifico) - Membro del comitato scientifico dell\u201911\u00b0 Convegno Nazionale AISV, \u201cIl farsi e il disfarsi del linguaggio. L\u2019emergere, il mutamento, e la patologia della struttura del linguaggio\u201d, Alma Mater Studiorum - Universit\u00e0 di Bologna, http://corpora.ficlit.unibo.it/AISV2015/index.php?slab=organizzazione",
        "periodo": "dal 28-01-2015 al 30-01-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE POSTER (peer reviewed) - Partecipazione e presentazione poster all\u201911\u00b0 Convegno Nazionale AISV, \u201cIl farsi e il disfarsi del linguaggio. L\u2019emergere, il mutamento, e la patologia della struttura del linguaggio\u201d, Alma Mater Studiorum - Universit\u00e0 di Bologna [Titolo del poster: \"Sull\u2019allofonia di /R/ in tirolese: metodo e dati da un\u2019analisi articolatoria ultrasonografica preliminare\", (co-autori) Vietti, A., Spreafico, L., Galat\u00e0, V.]",
        "periodo": "dal 28-01-2015 al 30-01-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE ORALE (peer reviewed) - Partecipazione e relazione orale all\u201911\u00b0 Convegno Nazionale AISV, \u201cIl farsi e il disfarsi del linguaggio. L\u2019emergere, il mutamento, e la patologia della struttura del linguaggio\u201d, Alma Mater Studiorum - Universit\u00e0 di Bologna [Titolo della relazione: \"Italian roots in Australian soil: dialect as heritage language in first generation bilinguals\", (co-autori) C. Avesani, V. Galat\u00e0, M. Vayra, C.Best, B. Di Biase, O. Tordini]",
        "periodo": "dal 28-01-2015 al 30-01-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer reviewed) - 18th International Congress of Phonetic Sciences (ICPhS 2015), University of Glasgow, [Titolo della relazione: \"An ultrasound study on the phonetic allophony of Tyrolean /R/\", (co-autori) A. Vietti, L. Spreafico, V. Galat\u00e0], https://www.internationalphoneticassocia tion.org/icphs-proceedings/ICPhS2015/pro ceedings.html",
        "periodo": "dal 10-08-2015 al 14-08-2015"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE (Comitato Scientifico) - Membro del comitato scientifico di CLiC-IT 2015 per il track \"Towards Evalita 2016: challenges, methodologies and tasks\", Seconda Conferenza Italiana di Linguistica Computazionale, Trento, https://clic2015.fbk.eu/",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 04-12-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer reviewed) - Ultrafest VII, University of Hong Kong [Titolo della relazione: \"Allophonic variation: an articulatory perspective\", (co-autori) Vietti, A., Spreafico, L., Galat\u00e0, V.], http://www.ultrafest2015.hku.hk/programme.html",
        "periodo": "dal 08-12-2015 al 10-12-2015"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE (Comitato Scientifico) - Membro del comitato scientifico del 12\u00b0 Convegno Nazionale AISV, \u201cLa fonetica sperimentale nell\u2019insegnamento e nell\u2019apprendimento delle lingue straniere\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno \u2013 CAMPUS di Fisciano, https://www.aisv.it/aisv2016/it/comitato-scientifico",
        "periodo": "dal 27-01-2016 al 29-01-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO - Relazione su invito nell\u2019ambito del ciclo Work in Progress (WIP), Linguistics Colloquium UniBz & EURAC [Titolo della relazione: The \u201cItalian Roots In Australian Soil\u201d project: tracing regional linguistic heritage in first and second generation trilinguals]",
        "periodo": "dal 03-05-2016 al 03-05-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer reviewed) - La comunicazione parlata 2016, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\" e \"Federico I\", [Titolo della relazione: \"Sulla variazione allofonica. una prospettiva articolatoria\", (co-autori) L. Spreafico, A. Vietti, V. Galat\u00e0, C. Kaland]",
        "periodo": "dal 13-06-2016 al 15-06-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE POSTER - Partecipazione e presentazione poster al workshop \u201cLanguage Documentation 6. Research Paths in Language Documentation\u201d, organizzato dal Centro di Competenza Lingue della Libera Universit\u00e0 di Bolzano e dall\u2019Associazione Ethnor\u00eama [Titolo del poster: \u201cThe Italian Roots In Australian Soil corpus. Tracing regional linguistic heritage in first and second generation trilinguals\u201d]",
        "periodo": "dal 13-06-2016 al 15-06-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE ORALE (peer reviewed, acceptance rate ca. 50%) - Partecipazione e relazione a INTERSPEECH 2016, XVII Conferenza annuale della International Speech Communication Association (ISCA), San Francisco, California [Titolo della relazione: \"/r/ as a language marker in bilingual speech production and perception\", (co-autori) Kaland, C., Galat\u00e0, V., Spreafico, L., Vietti, A.]",
        "periodo": "dal 08-09-2016 al 12-09-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE POSTER (peer reviewed, acceptance rate ca. 50%) - Partecipazione e presentazione poster a INTERSPEECH 2016, XVII Conferenza annuale della International Speech Communication Association (ISCA), San Francisco, California [Titolo del poster: \"An acoustic analysis of /r/ in Tyrolean\", (co-autori) Galat\u00e0, V., Vietti, A., Spreafico, L., Kaland, C.]",
        "periodo": "dal 08-09-2016 al 12-09-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE ORALE (peer reviewed) - partecipazione e relazione orale al 13\u00b0 Convegno Nazionale AISV, \u201cOrigini e funzioni della variazione fonetica. Fattori biologici e sociali a confronto\u201d, Scuola Normale Superiore di Pisa, Italia [Titolo della relazione: \"Italian as L2 in Romanian pre-schoolers: evidence from a perception and production task\", (co-autori) V. Galat\u00e0, G. Angonese, C. Zmarich]",
        "periodo": "dal 25-01-2017 al 27-01-2017"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE (Comitato Scientifico) - Membro del comitato scientifico del 13\u00b0 Convegno Nazionale AISV, \u201cOrigini e funzioni della variazione fonetica. Fattori biologici e sociali a confronto\u201d, Scuola Normale Superiore di Pisa, Italia, http://linguistica.sns.it/AISV/boards.html",
        "periodo": "dal 25-01-2017 al 27-01-2017"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE (Co-Chair) - Membro del comitato organizzatore del workshop \"Doing Sociophonetic Research\" (con A. Vietti, L. Spreafico e C. Kaland) tenutosi presso la libera Universit\u00e0 di Bolzano. [https://sites.google.com/site/sopho2017]",
        "periodo": "dal 08-02-2017 al 10-02-2017"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO - \u201cConstructing and using multi-source phonetic corpora\u201d, relazione tenuta all\u2019interno del Workshop \u201cDoing Sociophonetic Research\u201d, 8-10 febbraio 2017, Libera Universit\u00e0 di Bolzano, https://sites.google.com/site/sopho2017/home",
        "periodo": "dal 09-02-2017 al 09-02-2017"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE POSTER (peer reviewed) - Partecipazione e presentazione poster all\u201911\u00b0 International Symposium on Bilingualism (ISB11), Universit\u00e0 di Limerick, Irlanda [Titolo del poster: \u201cItalian Roots In Australian Soil. A speech corpus tracing regional linguistic heritage in first and second generation trilinguals\u201d, (co-autori) V. Galat\u00e0, C. Avesani, C. Best, B. Di Biase e M. Vayra]",
        "periodo": "dal 11-06-2017 al 15-06-2017"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO - \u201cThe Italian roots (IRIAS) speech corpus. Investigating phonetic variation and language change in first and second generation Italo-Australians\u2019 speech\u201d, relazione tenuta all\u2019interno dello Speech & Language Meeting (SLAM), the MARCS Institute for Brain, Behaviour and Development, Western Sydney University, Australia",
        "periodo": "dal 20-11-2017 al 20-11-2017"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO - \u201cInvestigating phonetic variation and language change in first and second generation Italo-Australians\u2019 speech through the Italian Roots (IRIAS) Corpus\u201d, relazione tenuta presso il Centre for Language Sciences (CLaS), the ARC Centre of Excellence in Cognition and its Disorders (CCD), all\u2019interno del CLaS-CCD Research Colloquium Series, Macquarie University, Sydney, Australia (ref. Prof.ssa Katherine Demuth)",
        "periodo": "dal 28-11-2017 al 28-11-2017"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO - \u201cContact and adaptation between languages\u201d, relazione tenuta nell\u2019ambito di una serata informativa presso la LEICHHARDT LIBRARY - Italian Forum Norton Street, Sydney, Australia, organizzata e promossa dalla Federazione Italiana Lavoratori e Famiglie (FILEF) di Sydney, Australia",
        "periodo": "dal 07-12-2017 al 07-12-2017"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO - \u201cDialects, Italian and English: languages in contact\u201d, relazione tenuta nell\u2019ambito di una serata informativa presso il FRATERNITY CLUB di Wollongong, Fairy Meadow, Australia, organizzata e promossa dall\u2019Italian Social Welfare Organisation (Itsowel) di Wollongong, Australia",
        "periodo": "dal 14-12-2017 al 14-12-2017"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO - \u201cTechnical workshop on recording and file management\u201d, workshop tenuto per il Bilingualism Research Lab, School of Humanities and Communication Arts, Western Sydney University, Parramatta South Campus, Australia, su invito della Prof.ssa Satomi Kawaguchi",
        "periodo": "dal 05-01-2018 al 05-01-2018"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE (Co-Chair) - Organizzazione (con A. Vietti, L. Spreafico e D. Mereu) e membro del comitato scientifico del 14\u00b0 Convegno Nazionale AISV, \u201cSpeech in the Natural Context. Models and Methods for the Analysis of Speech Under Real Communicative Conditions\u201d, Libera Universit\u00e0 di Bolzano, https://aisv2018.events.unibz.it/",
        "periodo": "dal 25-01-2018 al 27-01-2018"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di personale esperto subalterno, nell'ambito del progetto \u201cS.M.A.R.T. II - programma OISIN II\u201d (Statistical Methods Applied to the Recognition of the Talker) finanziato dalla Commissione Europea e coordinato dal Ministero degli Interni, Direzione Centrale Polizia Criminale, Servizio Polizia Scientifica, Roma (n. rif. progetto: JAI/2002/OIS/035) riceve l'incarico di una ricognizione di Data Base vocali gi\u00e0 esistenti, individuazione e descrizione di macrofamiglie di vocali e ricognizione del Data Base del progetto S.M.A.R.T. II. Rif. incarico Nota n. 500/B/REL.4/16760 del 22/12/2003.",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 28-02-2004"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito della sua partecipazione e collaborazione al Progetto IC.P10 \u201cMIGRAZIONI\u201d del Dipartimento Identit\u00e0 Culturale-CNR quale assegnista di ricerca, ha la responsabilit\u00e0 di: A) mettere a punto di un test di produzione e uno di discriminazione delle consonanti dell\u2019italiano in apprendenti italiano come L2 in et\u00e0 prescolare e sua implementazione in ambiente software per la somministrazione automatizzata e randomizzata; B) costituire una base di dati vocale (in corso di completamento) di produzioni di bambini italiani e stranieri (di lingua rumena, albanese, marocchina, nigeriana di etnia Igbo e Edo) in et\u00e0 prescolare (3-5 anni) elicitate attraverso la descrizione di due vignette e la somministrazione di un test di discriminazione e uno di produzione di non parole per lo studio del VOT e della coarticolazione; C) compilare la \u201cbiografia\u201d linguistica di ciascun bambino testato (acquisizione informazioni mediante apposito questionario codificato in un database); D) definire protocolli di annotazione e analisi dei dati.",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 31-01-2013"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito del progetto Italian Roots in Australian Soil (IRIAS) \u00e8 responsabile della raccolta e della gestione del corpus di dati orali e testuali (ivi compresi la definizione di protocolli e procedure per l\u2019acquisizione delle interviste, la trascrizione e l\u2019annotazione delle interviste, l\u2019analisi dei dati acustici e testuali). \u00c8 altres\u00ec ideatore e responsabile della gestione del sito web del progetto (http://irias.filefaustralia.org/).",
        "periodo": "dal 07-11-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito della sua partecipazione e collaborazione al progetto TUTIP (The Ultrasound Tongue Imaging Potential, indagine sociofonetica del parlato di soggetti bilingui italiano/tedesco provenienti dall\u2019Alto Adige privilegiando la tecnica di Ultrasound Tongue Imaging (UTI)), in qualit\u00e0 di assegnista di ricerca, \u00e8 responsabile della raccolta dei dati, della gestione del corpus, dell\u2019annotazione dei dati e dell\u2019analisi acustica delle registrazioni sonore sincronizzate con l\u2019UTI.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito del progetto IRIAS \u00e8 responsabile della preparazione e organizzazione del corpus di dati raccolti e del trasferimento di tali dati sulla piattaforma Alveo (https://app.alveo.edu.au/catalog/irias)",
        "periodo": "dal 10-01-2018 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "AFFILIAZIONE - E' affiliato all\u2019Associazione Italiana di Scienze della Voce (AISV)",
        "periodo": "dal 01-02-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "AFFILIAZIONE - E' affiliato all'International Speech Communication Association (ISCA) [https://www.isca-speech.org/iscamember/ list.php?module=list&action=view&lastnam e=GALATA&id=9509]",
        "periodo": "dal 01-03-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "AFFILIAZIONE - cooptazione come Webmanager AISV da parte del consiglio direttivo dell'Associazione Italiana di Scienze della Voce (http://www.aisv.it)",
        "periodo": "dal 05-02-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "AFFILIAZIONE - cooptazione come \"Responsabile comunicazione AISV\" da parte del consiglio direttivo dell'Associazione Italiana di Scienze della Voce (http://www.aisv.it)",
        "periodo": "dal 23-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "RICONOSCIMENTO - Si colloca al 21\u00b0 posto alle audizioni finali per il finanziamento del PROGRAMMA \"Futuro in Ricerca 2013\" (Decreto del 28 dicembre 2012 prot. n. 956/Ric) - con il progetto \"Acquisizione della fonetica e della fonologia dell'italiano: bambini prescolari italiani e coetanei stranieri apprendenti italiano L2 a confronto\" (Protocollo RBFR130Q2B, settore SH4). Progetto NON FINANZIATO per insufficienza fondi da parte del MIUR.",
        "periodo": "dal 29-10-2013 al 29-10-2013"
      },
      {
        "content": "AFFILIAZIONE - Associato di ricerca all\u2019Istituto di Scienze e Tecnologie della Cognizione (cfr. provv. direttore ISTC-CNR n\u00b0 48/2014, n\u00b0 70/2014, n\u00b0 91/2015, n\u00b0 119/2016, n\u00b0 44/2017 e n\u00b0 63/2018)",
        "periodo": "dal 16-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "RICONOSCIMENTO - Risulta idoneo, collocandosi al 12\u00b0 posto della graduatoria di merito con punti 75/100, Prot. AMMCNT n. 85544 del 22/12/2016 - Pubb. G.U. n. 2 del 10/01/2017, nel \"Concorso pubblico, per titoli ed esami, per l\u2019assunzione con contratto di lavoro a tempo indeterminato di n. 2 unit\u00e0 di personale con il profilo di Ricercatore, III livello professionale, presso Strutture del Consiglio Nazionale delle Ricerche, Bando n. 368.14 RIC \u2013 Area strategica \u201dLa mente umana e la sua complessit\u00e0: i modelli robotici e neurali dell\u2019apprendimento e della cognizione; dinamiche sociali e cognitive\u201d [Estremi bando di concorso DP CNR prot. n. 0044497 del 23/06/2016, pubblicato sulla Gazzetta Ufficiale della Repubblica Italiana - IV Serie Speciale n. 52 in data 01/07/2016]",
        "periodo": "dal 22-12-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "AFFILIAZIONE/RICONOSCIMENTO - Riceve una \"2017 Endeavour Research Fellowship\", \"a prestigious program offered by the Australian Government to support high-achieving individuals to undertake study, research and professional development overseas\" che riconosce al candidato il proprio \"commitment to outstanding achievement and role as an education ambassador for Australia.\" Il riconoscimento, consistente in un finanziamento di ca. 23'000 AU$ per lo svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca scientifica in Australia (Application ID: ERF_PDR_174950_2016 e nr. 6061_2017) ha permesso al candidato di svolgere un soggiorno di ricerca presso la Western Sydney University (UWS) - MARCS Institute for Brain, Behaviour and Development, della durata di 6 mesi (dal 17 luglio 2017 al 18 gennaio 2018): l'attivit\u00e0 di ricerca, di cui \u00e8 stato direttamente responsabile in quanto destinatario del finanziamento, rientra nell'ambito del Progetto di ricerca IRIAS (Italian Roots in Australian Soil).",
        "periodo": "dal 17-07-2017 al 16-01-2018"
      },
      {
        "content": "AFFILIAZIONE/RICONOSCIMENTO - Membro di \"Australia Global Alumni\" per aver usufruito di una prestigiosa Endeavour Research Fellowship da luglio 2017 a gennaio 2018.",
        "periodo": "dal 18-01-2018 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "INCARICO - Personale esperto subalterno, nell'ambito del progetto \u201cS.M.A.R.T. II - programma OISIN II\u201d (Statistical Methods Applied to the Recognition of the Talker) finanziato dalla Commissione Europea e coordinato dal Ministero degli Interni, Direzione Centrale Polizia Criminale, Servizio Polizia Scientifica, Roma (n. rif. progetto: JAI/2002/OIS/035) con l'incarico di una ricognizione di Data Base vocali gi\u00e0 esistenti, individuazione e descrizione di macrofamiglie di vocali e ricognizione del Data Base del progetto S.M.A.R.T. II. Rif. incarico Nota n. 500/B/REL.4/16760 del 22/12/2003.",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 28-02-2004"
      },
      {
        "content": "DOTTORATO DI RICERCA - Dottorato di ricerca in \"Psicologia della programmazione e intelligenza artificiale\" (XXI ciclo) presso l'Universit\u00e0 della Calabria con una tesi dal titolo \"Produzione e percezione di emozioni vocali in contesto cross-linguistico-culturale europeo\", supervisione scientifica della dott.ssa E. Magno Caldognetto (ISTC-CNR, UOS Padova).",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 29-01-2010"
      },
      {
        "content": "ASSEGNO DI RICERCA - Titolare di assegno di collaborazione ad attivit\u00e0 di ricerca inerente l\u2019Area Scientifica \u201cScienze filologiche, linguistiche e letterarie\u201d presso l\u2019Istituto di Scienze e Tecnologie della Cognizione (ISTC-CNR) conferito dall\u2019Istituto di Ricerche sulle Attivit\u00e0 Terziarie (IRAT-CNR), nell\u2019ambito del Progetto IC.P10 \u201cMIGRAZIONI\u201d del Dipartimento Identit\u00e0 Culturale, CNR. Rif. incarico Prot. n. 2124 del 18/12/2009 \u2013 inizio attivit\u00e0 01/02/2010 (bando 05/2009 - Prot. n. 2002 del 24/11/2009). Raccolta, codifica e analisi acustica del parlato di soggetti stranieri e italiani apprendenti L2, e messa a punto di test e software per la valutazione della capacit\u00e0 dei soggetti di percepire e produrre il sistema fonetico/fonologico di L2 sotto la responsabilit\u00e0 scientifica del Dr. C. Zmarich.",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 31-01-2013"
      },
      {
        "content": "DOCENZA - Incarico di docenza all\u2019interno del corso di formazione professionale per \u201cPerito fonico trascrittore in ambito forense per disabili visivi\u201d Principali mansioni e responsabilit\u00e0 Responsabile modulo didattico \u201cAnalisi dei supporti e dei segnali\u201d, Corso organizzato dal Laboratorio di Fonetica dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria (responsabile scientifico del corso Prof. L. Romito) e inserito nella programmazione dell\u2019I.Ri.Fo.R O.N.L.U.S. (Istituto per la Ricerca, Formazione e Riabilitazione, rappresentante legale dell\u2019Unione Italiana Ciechi, che opera per l\u2019istruzione e l\u2019orientamento a favore di non vedenti).",
        "periodo": "dal 07-05-2010 al 09-05-2010"
      },
      {
        "content": "ASSEGNO DI RICERCA - Titolare di assegno post-dottorale (Legge n. 240/2010 e succ. mod.) per lo svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca inerente l\u2019Area Scientifica \u201cScienze filologico-letterarie e Ingegneria dell\u2019informazione\u201d presso la sede di Padova dell\u2019Istituto di Scienze e Tecnologie della Cognizione (ISTC-CNR) nell\u2019ambito del programma di ricerca: \u201cWIKIMEMO.IT (Il Portale della Lingua e della Cultura Italiana)\u201d su finanziamento MIUR (FIRB bando 2006 prot. \u201cRBNE078K93\u201d). Rif. incarico Prot. n. 459 del 07/02/2013 \u2013 inizio attivit\u00e0 01/03/2013 (bando n. ISTC-AdR-192-2013-PD del 09/01/2013).",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "ASSEGNO DI RICERCA - Assegnista di ricerca a tempo determinato (Legge n. 240/2010 e succ. mod.) per collaborazione ad attivit\u00e0 di ricerca, SSD L-LIN/01 e SC 10/G1 (Glottologia e Linguistica) - progetto di ricerca \u201cSociofonetica articolatoria di parlanti bilingui: il potenziale della tecnica di Ultrasound Tongue Imaging\u201d, Libera Universit\u00e0 di Bolzano. Rif. incarico Decreto del Rettore del 1.7.2014 n. 132 \u2013 inizio attivit\u00e0 1.9.2014 (bando n. 28/2014 del 3.2.2014). Rinnovo con Delibera del CdF della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione del 17.7.2015 n. 116/2015.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "ASSEGNO DI RICERCA - Titolare di assegno a tempo determinato (Legge n. 240/2010 e successive modifiche) della durata di 1 anno per la collaborazione ad attivit\u00e0 di ricerca, settore scientifico disciplinare L-LIN/01 (Glottologia e Linguistica) e settore concorsuale 10/G1 (Glottologia e Linguistica) - progetto di ricerca \u201cFSP-3: banca dati linguistici\u201d. Rif. incarico Decreto del Rettore del 28.06.2016 n. 158 - inizio attivit\u00e0 01/09/2016 (bando n. 81/2016 del 12.04.2016), Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 al 31-08-2017"
      },
      {
        "content": "PROFESSORE A CONTRATTO - Incarico di insegnamento modulo \u201cLaboratorio di espressione orale\u201d (Gruppo 1 e 2, 15 ore ciascuno, cod. 11306B, SSD: L-FIL-LET/12), anno accademico 2016/2017, Corso di laurea magistrale a ciclo unico in Scienze della formazione primaria \u2013 sezione italiana (LM-85 bis), Libera Universit\u00e0 di Bolzano. Rif. incarico Delibera del Consiglio di Facolt\u00e0 n. 142/2016 del 16/12/2016.",
        "periodo": "dal 02-03-2017 al 20-04-2017"
      },
      {
        "content": "FELLOWSHIP/GRANT - Attivit\u00e0 di ricerca scientifica in Australia (Application ID: ERF_PDR_174950_2016 e nr. 6061_2017) in qualit\u00e0 di destinatario di una Endeavour Research Fellowship nell'ambito del Progetto di ricerca IRIAS (Italian Roots in Australian Soil).",
        "periodo": "dal 17-07-2017 al 18-01-2018"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "FELLOWSHIP - Guest researcher/doctoral student presso il CTT - Centre for Speech Technology - Department of Speech, Music and Hearing (TMH) - Royal Institute of Technology (KTH), Stockholm (Sweden). Soggiorno finanziato con un Voucher \u201cper la realizzazione di programmi intensivi di alta formazione rivolti a ricercatori universitari e dei centri di ricerca pubblici calabresi\u201d, POR Calabria 2000/2006 - Misura 3.7 \u201cFORMAZIONE SUPERIORE E UNIVERSITARIA\u201d - Azione 3.7 b \u201cINCENTIVI ALLE PERSONE\u201d e POR FSE Calabria 2007/2013 - Asse IV Capitale Umano.",
        "periodo": "dal 07-09-2008 al 30-10-2008"
      },
      {
        "content": "FELLOWSHIP - Guest researcher presso il MARCS Institute della Western Sydney University (Australia) grazie ad un STM Grant 2011 del Consiglio Nazionale delle Ricerche (prot. AMMCNT-CNR n\u00b0 53653 del 19/07/2011). Titolo del progetto: \u201cPerceiving L2 phonetic contrasts through the lens of the native phonetic/phonological system\u201d, interviste sul campo ad emigrati Italiani di prima e seconda generazione in Australia. In collaborazione con: Dott.ssa Cinzia Avesani (ISTC-CNR UOS Padova), Prof.ssa Catherine Best e Dott. Bruno Di Biase (University of Western Sydney, Australia) and Prof. Mario Vayra (Universit\u00e0 di Bologna).",
        "periodo": "dal 07-11-2011 al 09-12-2011"
      },
      {
        "content": "FELLOWSHIP - Honorary academic appointment as visiting Fellow presso il MARCS Institute dell\u2019Univ. del Western Sydney (Australia) su invito del MARCS Inst. Prosieguo attivit\u00e0 di ricerca avviata con una STM Grant 2011 del Centro Nazionale delle Ricerche (prot. AMMCNT-CNR n\u00b0 53653 del 19/07/2011).",
        "periodo": "dal 13-11-2012 al 11-12-2012"
      },
      {
        "content": "FELLOWSHIP - Postdoctoral Fellow in Speech Production of Italian-Australian Trilinguals presso il MARCS Institute della Western Sydney University (Australia) su invito dello stesso MARCS Institute. Prosieguo attivit\u00e0 di ricerca nell\u2019ambito del Partnership Program \u201cTracing Regional Italian Roots in the Speech of Italian-Australians\u201d, interviste sul campo ad emigrati Italiani di prima e seconda generazione in Australia, organizzazione del corpus dati raccolto e pianificazione successive fasi dell'indagine scientifica.",
        "periodo": "dal 02-11-2015 al 15-01-2016"
      },
      {
        "content": "INSEGNAMENTO - 5\u00b0 ZADAR LINGUISTIC FORUM 2018: Language Documentation and the Treatment of Spoken Language - Department of Linguistics at the University of Zadar, Croatia dove ha tenuto un workshop dal titolo ``Best practices in language documentation: designing, building and managing your corpus of spoken data'', https://zadarskilingvistickiforum.blogsp ot.com.au/2017/11/prvi-poziv-first-call. html",
        "periodo": "dal 22-03-2018 al 24-03-2018"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "*NAZIONALE* - Ha partecipato e collaborato in attivit\u00e0 di ricerca e di supporto alla didattica con il Laboratorio di Fonetica diretto dal prof. L. Romito (Universit\u00e0 della Calabria) e con la Cattedra di Linguistica Generale e Fonetica Sperimentale presso l\u2019Universit\u00e0 della Calabria, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia. Nel dettaglio: - ha partecipato alla pianificazione e all\u2019organizzazione del Task \u201cSpeaker Identity Verification - Forensic track\u201d (con L. Romito), nell\u2019ambito di \u201cEVALITA2009: Second Evaluation Campaign of NLP and Speech Tools for Italian\u201d, http://evalita.fbk.eu/index.html. - ha collaborato alla realizzazione del progetto \u201cI corpora vocali come patrimonio culturale. Archiviazione, conservazione e restauro di materiale sonoro calabrese\u201d nella progettazione e creazione dell\u2019Archivio Sonoro Calabrese; - ha collaborato (con L. Romito) alla realizzazione di \u201cPRIMULA: un Corpus ristretto di voci calabresi\u201d raccolta di voci su Cd-Rom ideata e creata presso il Laboratorio di Fonetica dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria per la valutazione delle metodologie e dei sistemi di riconoscimento del parlatore con particolare attenzione all\u2019ambito forense (http://www.linguistica.unical.it/labfon/home_corpus_primula.html); - ha partecipato attivamente alla gestione, all\u2019organizzazione e al mantenimento tecnico del Laboratorio di Fonetica e delle attrezzature tecnico-scientifiche in dotazione al laboratorio (registratori analogici e digitali di varia natura, cablaggi vari, manutenzione e configurazione PC, ecc.); - ha fornito supporto tecnico e attivit\u00e0 di tutoraggio a studenti e laureandi in visita presso il Laboratorio di Fonetica nelle fasi di acquisizione e registrazione di segnali vocali in cabina silente e nell\u2019utilizzo di software dedicati.",
        "periodo": "dal 05-03-2003 al 01-12-2009"
      },
      {
        "content": "*NAZIONALE* - Sulla base delle ricerche condotte sul parlato emotivo durante il percorso di dottorato presso l'Universit\u00e0 della Calabria, collabora ad attivit\u00e0 di ricerca con i dott. F. Cutugno e A. Origlia (Laboratorio PRISCA \u2013 Progetti di Robotica Intelligente e Sistemi Cognitivi Avanzati, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II) nell'ambito dell'affective computing. [cfr. pubblicazioni congiunte sulla tematica]",
        "periodo": "dal 01-02-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "*NAZIONALE* - Partecipa e collabora alle attivit\u00e0 di ricerca coordinate dal Dott. C. Zmarich (Primo Ricercatore, ISTC-CNR UOS Padova) per: a) la messa a punto di un test di produzione e uno di discriminazione delle consonanti dell\u2019italiano in apprendenti italiano come L2 in et\u00e0 prescolare e sua implementazione in ambiente software per la somministrazione automatizzata e randomizzata (prototipo in fase di sperimentazione); b) la costituzione di una base di dati vocale di produzioni di bambini italiani e stranieri (di lingua rumena, albanese, marocchina, nigeriana di etnia Igbo e Edo) in et\u00e0 prescolare (3-5 anni) per lo studio del VOT e della coarticolazione (dati corredati da \u201cbiografie\u201d linguistiche). La collaborazione e la partecipazione al progetto ancora oggi attiva si \u00e8 instaurata con l'attribuzione di un assegno di ricerca (nell'ambito del progetto IC.P10 \u201cMIGRAZIONI\u201d del Dipartimento Identit\u00e0 Culturale, CNR) conclusosi a gennaio 2013. [cfr. pubblicazioni congiunte sulla tematica]",
        "periodo": "dal 01-02-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "*NAZIONALE* - Ha partecipato, a titolo gratuito, al progetto di eccellenza 2008 denominato \"Atlante Multimediale dei Dialetti Veneti\" (AMDV) fornendo consulenza fonetica e testando le funzionalit\u00e0 dell'interfaccia realizzata per l'AMDV. Referente e responsabile progetto Ing. Graziano Tisato, http://www2.pd.istc.cnr.it/amdv/",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "*NAZIONALE* - Partecipa e collabora al progetto \u201cIndici fonetici predittivi di balbuzie cronica in et\u00e0 prescolare\u201d coordinato dal dott. Claudio Zmarich presso l'ISTC-CNR UOS di Padova. [cfr. pubblicazioni congiunte sulla tematica]",
        "periodo": "dal 01-03-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "*INTERNAZIONALE* - Collabora con il MARCS Institute dell\u2019Universit\u00e0 del Western Sydney, l'Istituto di Scienze e Tecnologie della Cognizione (CNR-UOS Padova) e l'universit\u00e0 di Bologna in attivit\u00e0 di ricerca sul ruolo della fonetica e della fonologia dell\u2019italiano nella percezione e produzione di contrasti consonantici dell\u2019inglese L2 negli emigrati italiani in Australia di prima e seconda generazione. L'attivit\u00e0 \u00e8 stata avviata con una STM Grant 2011 del CNR attribuita al candidato V. Galat\u00e0. Dal 2015 il progetto IRIAS \u00e8 un progetto di ricerca in partenariato (rif. n. 20211/66165 UWS Partnership Grant) tra prof.ssa C. Best (project leader), Western Sydney University, Australia; dott. B. Di Biase, Federation of Italian MigrantWorkers and their Families (FILEF), Sydney, Australia; prof. M. Vayra, Department of Classical Philology and Italian Studies, University of Bologna, Italy; dott.ssa C. Avesani, Institute of Cognitive Sciences and Technologies, National Research Council (ISTC-CNR), Italy. Obiettivo della ricerca: raccolta di un corpus di dati orali di bilingui Italiano-L1/Inglese-L2 di due gruppi di parlanti italofoni (calabresi e veneti) residenti nell\u2019area di Sydney. I dati raccolti sono in corso di elaborazione al fine di condurre una serie di studi di produzione su come variet\u00e0 diverse di italiano influenzano la produzione dell\u2019inglese in bilingui italiano-inglese di 1a e 2a generazione.",
        "periodo": "dal 07-11-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "*NAZIONALE* - Nell'ambito di un assegno post-dottorale per lo svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca nel settore dell\u2019Ingegneria dell\u2019informazione inerente l\u2019Area Scientifica \u201cScienze filologico-letterarie e Ingegneria dell\u2019informazione\u201d presso la sede di Padova dell\u2019Istituto di Scienze e Tecnologie della Cognizione (ISTC-CNR) partecipa al programma di ricerca: \u201cWIKIMEMO.IT (Il Portale della Lingua e della Cultura Italiana)\u201d su finanziamento MIUR (FIRB bando 2006 prot. \u201cRBNE078K93\u201d) sotto la responsabilit\u00e0 scientifica del Dott. Ing. Piero Cosi.",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "*NAZIONALE* - Partecipa e collabora alle attivit\u00e0 di ricerca dell'Alpine Laboratory of Phonetic Sciences (ALPS), diretto dal prof. A. Vietti presso la Libera Universit\u00e0 di Bolzano, inerenti il progetto \u201cThe Articulatory Sociophonetics of Bilinguals in South-Tyrol: The Ultrasound Tongue Imaging Potential\u201d finanziato dalla Provincia Autonoma di Bolzano \u2013 Alto Adige, Ripartizione allo studio, Universit\u00e0 e ricerca scientifica 2013-16. La collaborazione e la partecipazione al progetto ancora oggi attiva si \u00e8 instaurata con l'attribuzione di un assegno di ricerca conclusosi ad agosto 2016 sotto la responsabilit\u00e0 scientifica del prof. A. Vietti e del dott. L. Spreafico. [cfr. pubblicazioni congiunte sulla tematica ed eventi organizzati]",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "*NAZIONALE* - Collabora ad attivit\u00e0 di ricerca nell\u2019ambito delle Digital Humanities/linguistica dei corpora presso il Centro di Competenza Lingue della Libera Universit\u00e0 di Bolzano fornendo supporto sia tecnico che scientifico nella gestione di vari corpora (dati orali/scritti/metadati) conformemente alle esigenze delle diverse ricerche/progetti attivi presso il centro e in conformit\u00e0 con le esigenze della piattaforma del Max-Planck-Institut (Nijmegen) che ospita i vari corpora. La collaborazione si \u00e8 instaurata con l'attribuzione al candidato di un assegno di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "PRINCIPAL INVESTIGATOR - Nell'ambito dell'attribuzione di una \"2017 Endeavour Research Fellowship\", finanziamento dell'importo di ca. 23'000 AU$ (Application ID: ERF_PDR_174950_2016 e nr. 6061_2017) \u00e8 responsabile dell'attivit\u00e0 di ricerca sviluppata per conto proprio nell'ambito del pi\u00f9 ampio progetto di ricerca IRIAS (Italian Roots in Australian Soil). Il bando altamente competitivo ha finanziato, per l'Italia, le ricerche di soli quattro partecipanti (cfr. pag. 9 dell'allegato). Nell'ambito dello svolgimento dell'Endeavour Research Fellowship, ottiene dal MARCS Institute & Research Engagement, Development and Innovation (REDI) office della Western Sydney University, Australia dei fondi di supporto alla ricerca (2x5\u2019000AU$, WSU cost centre 20211.82913, position nr. 7004831) per l\u2019impiego di due assistenti di ricerca di cui il Dott. Galat\u00e0 \u00e8 stato direttamente responsabile. Nello specifico, i fondi di ricerca sono stati utilizzati per l\u2019impiego di due assistenti di ricerca per un lavoro di trascrizione di interviste raccolte nell'ambito del progetto Italian Roots in Australian Soil project.",
        "periodo": "dal 17-07-2017 al 16-01-2018"
      }
    ]
  }
}