{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-17",
        "titolo": "Einf\u00fchrung",
        "ISBN": [
          "9783732904518"
        ],
        "csp": "Berlino:Frank & Timme GmbH, ISBN: 9783732904518",
        "opera": "Martina Nied;Diego Cort\u00e9s Vel\u00e1squez;Elisabetta Bonvino;Elisa Fiorenza;Steffi Mork\u00f6tter;Anna Schr\u00f6der-Sura;Salvador Pippa;Susanne Lippert;Da [...] Sorrentino;Peggy Katelh\u00f6n. (a cura di): Martina Nied;Diego Cort\u00e9s Vel\u00e1squez, Strategien im Kontext des mehrsprachigen und lebenslangen Lernens. p",
        "anno": "2018",
        "autori": "Martina Nied, Diego Cort\u00e9s Vel\u00e1squez"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Martina Nied, Diego Cort\u00e9s Vel\u00e1squez (2018). Einf\u00fchrung. In: Martina",
        "Nied;Diego Cort\u00e9s Vel\u00e1squez;Elisabetta Bonvino;Elisa Fiorenza;Steffi",
        "Mork\u00f6tter;Anna Schr\u00f6der-Sura;Salvador Pippa;Susanne Lippert;Da [...]",
        "Sorrentino;Peggy Katelh\u00f6n. (a cura di): Martina Nied;Diego Cort\u00e9s",
        "Vel\u00e1squez, Strategien im Kontext des mehrsprachigen und lebenslangen",
        "Lernens. p. 7-17, Berlino:Frank & Timme GmbH, ISBN: 9783732904518"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-111",
        "titolo": "Un\u2019indagine sulla consapevolezza metapragmatica di parlanti plurilingui",
        "csp": "Milano:Associazione Italiana di Linguistica Applicata",
        "opera": "(a cura di): De Meo Anna Rasulo Margaret, Usare le lingue seconde. Comunicazione, tecnologia, disabilit\u00e0, insegnamento. p",
        "anno": "2018",
        "autori": "DIEGO CORT\u00c9S VEL\u00c1SQUEZ, ELENA NUZZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DIEGO CORT\u00c9S VEL\u00c1SQUEZ, ELENA NUZZO (2018). Un\u2019indagine sulla",
        "consapevolezza metapragmatica di parlanti plurilingui. In: (a cura di): De",
        "Meo Anna Rasulo Margaret, Usare le lingue seconde. Comunicazione,",
        "tecnologia, disabilit\u00e0, insegnamento. p. 99-111, Milano:Associazione",
        "Italiana di Linguistica Applicata"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-38",
        "titolo": "A model for learning strategies instruction in multilingual reading",
        "ISBN": [
          "9783732904518"
        ],
        "csp": "Berlino:Frank & Timme GmbH, ISBN: 9783732904518",
        "opera": "(a cura di): Martina Nied;Diego Cort\u00e9s Vel\u00e1squez, Strategien im Kontext des mehrsprachigen und lebenslangen Lernens. p",
        "anno": "2018",
        "autori": "Elisabetta Bonvino, Diego Cort\u00e9s Vel\u00e1squez, Elisa Fiorenza"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Elisabetta Bonvino, Diego Cort\u00e9s Vel\u00e1squez, Elisa Fiorenza (2018). A",
        "model for learning strategies instruction in multilingual reading. In: (a cura",
        "di): Martina Nied;Diego Cort\u00e9s Vel\u00e1squez, Strategien im Kontext des",
        "mehrsprachigen und lebenslangen Lernens. p. 19-38, Berlino:Frank &",
        "Timme GmbH, ISBN: 9783732904518"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "ANALIZZARE I MANUALI PER L\u2019INSEGNAMENTO DELLE LINGUE: STRUMENTI PER UNA GLOTTODIDATTICA APPLICATA",
        "ISSN": [
          "2037-3597"
        ],
        "journal": "ITALIANO LINGUADUE",
        "csp": "vol. 9, p. 1-74, ISSN: 2037-3597",
        "anno": "2017",
        "autori": "Diego Cort\u00e9s Vel\u00e1squez, Serena Faone, Elena Nuzzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Diego Cort\u00e9s Vel\u00e1squez, Serena Faone, Elena Nuzzo (2017).",
        "ANALIZZARE I MANUALI PER L\u2019INSEGNAMENTO DELLE LINGUE:",
        "STRUMENTI PER UNA GLOTTODIDATTICA APPLICATA. ITALIANO",
        "LINGUADUE, vol. 9, p. 1-74, ISSN: 2037-3597"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "DISDIRE UN APPUNTAMENTO: SPUNTI PER LA DIDATTICA DELL\u2019ITALIANO L2 A PARTIRE DA UN CORPUS DI PARLANTI NATIVI",
        "ISSN": [
          "2037-3597"
        ],
        "journal": "ITALIANO LINGUADUE",
        "csp": "vol. 9, p. 17-36, ISSN: 2037-3597",
        "anno": "2017",
        "autori": "Nuzzo Elena, Cortes Velasquez Diego"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nuzzo Elena, Cortes Velasquez Diego (2017). DISDIRE UN",
        "APPUNTAMENTO: SPUNTI PER LA DIDATTICA DELL\u2019ITALIANO L2 A",
        "PARTIRE DA UN CORPUS DI PARLANTI NATIVI. ITALIANO",
        "LINGUADUE, vol. 9, p. 17-36, ISSN: 2037-3597"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il lettore plurilingue. LEND",
        "ISSN": [
          "1121-5291"
        ],
        "journal": "LINGUA E NUOVA DIDATTICA",
        "csp": "p. 111-130, ISSN: 1121-5291",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bonvino Elisabetta, Cort\u00e9s Vel\u00e1squez Diego"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bonvino Elisabetta, Cort\u00e9s Vel\u00e1squez Diego (2016). Il lettore plurilingue.",
        "LEND. LINGUA E NUOVA DIDATTICA, p. 111-130, ISSN: 1121-5291"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-111",
        "doi": [
          "10.14277/6969-134-8/SAIL-9-4"
        ],
        "titolo": "Il ruolo della trasparenza lessicale nella comprensione orale: analisi di un corpus di dati sull\u2019ascolto dello spagnolo e il portoghese.",
        "ISBN": [
          "9788869691355"
        ],
        "csp": "Venezia:Edizioni ca' Foscari, ISBN: 9788869691355, doi: 10.14277/6969-134-8/SAIL-9-4",
        "opera": "(a cura di): Elisabetta Bonvino;Marie Christine Jamet, Intercomprensione: lingue, processi e percorsi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Diego Cort\u00e9s Vel\u00e1squez"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Diego Cort\u00e9s Vel\u00e1squez (2016). Il ruolo della trasparenza lessicale nella",
        "comprensione orale: analisi di un corpus di dati sull\u2019ascolto dello spagnolo",
        "e il portoghese.. In: (a cura di): Elisabetta Bonvino;Marie Christine Jamet,",
        "Intercomprensione: lingue, processi e percorsi. p. 81-111, Venezia:Edizioni",
        "ca' Foscari, ISBN: 9788869691355, doi: 10.14277/6969-134-8/SAIL-9-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-123",
        "titolo": "Du ph\u00e9nom\u00e8ne de l'intercompr\u00e9hension et des termes qui le definissent",
        "ISBN": [
          "9782813001917"
        ],
        "csp": "PARIS:\u00c9ditions des archives contemporaines, ISBN: 9782813001917",
        "opera": "[...] 913-2013. Unit\u00e9 et diversit\u00e9 des langues Th\u00e9orie et pratique de l\u2019acquisition bilingue et de l\u2019intercompr\u00e9hension. vol. 230, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BONVINO, ELISABETTA, Tre, Universit\u00e9 de Roma, CORTES VELASQUEZ, DIEGO EDISSON, Germanici, Istituto Italiano di Studi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BONVINO, ELISABETTA, Tre, Universit\u00e9 de Roma, CORTES",
        "VELASQUEZ, DIEGO EDISSON, Germanici, Istituto Italiano di Studi",
        "(2016). Du ph\u00e9nom\u00e8ne de l'intercompr\u00e9hension et des termes qui le",
        "definissent. In: [...] 913-2013. Unit\u00e9 et diversit\u00e9 des langues Th\u00e9orie et",
        "pratique de l\u2019acquisition bilingue et de l\u2019intercompr\u00e9hension. vol. 230, p.",
        "103-123, PARIS:\u00c9ditions des archives contemporaines, ISBN:",
        "9782813001917"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "2",
        "titolo": "La intercomprensi\u00f3n y la ense\u00f1anza de las lenguas romances: propuesta para una formaci\u00f3n metacognitiva a la comprensi\u00f3n oral",
        "ISBN": [
          "978-2-37276-007-2"
        ],
        "csp": "Strasburgo:\u00c9LiPhi, ISBN: 978-2-37276-007-2",
        "opera": "Actes du XXVIIe Congr\u00e8s international de linguistique et de philologie romanes. vol",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cort\u00e9s Vel\u00e0squez Diego Edisson, Bonvino Elisabetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cort\u00e9s Vel\u00e0squez Diego Edisson, Bonvino Elisabetta (2016). La",
        "intercomprensi\u00f3n y la ense\u00f1anza de las lenguas romances: propuesta para",
        "una formaci\u00f3n metacognitiva a la comprensi\u00f3n oral. In: Actes du XXVIIe",
        "Congr\u00e8s international de linguistique et de philologie romanes. vol. 2,",
        "Strasburgo:\u00c9LiPhi, ISBN: 978-2-37276-007-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Calandra Italian American Institute",
        "titolo": "Mona Lisa in the classroom: An educational proposal for Integrated Training in Intercomprehension",
        "ISBN": [
          "9781939323033"
        ],
        "csp": "ISBN: 9781939323033",
        "opera": "(a cura di): Roberto Dolci;Anthony Julian Tamburri, Intercomprehension and Plurilingualism. Assets for Italian language in the USA. p. 191-216, New York:John D",
        "anno": "2015",
        "autori": "Diego Cort\u00e9s Vel\u00e1squez"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Diego Cort\u00e9s Vel\u00e1squez (2015). Mona Lisa in the classroom: An",
        "educational proposal for Integrated Training in Intercomprehension. In: (a",
        "cura di): Roberto Dolci;Anthony Julian Tamburri, Intercomprehension and",
        "Plurilingualism. Assets for Italian language in the USA. p. 191-216, New",
        "York:John D. Calandra Italian American Institute, ISBN: 9781939323033"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "FIRENZE:Le Lettere",
        "titolo": "Intercomprensione orale: ricerca e pratiche didattiche",
        "ISBN": [
          "9788860879370"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860879370",
        "anno": "2015",
        "autori": "Diego Cort\u00e9s Vel\u00e1squez"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Diego Cort\u00e9s Vel\u00e1squez (2015). Intercomprensione orale: ricerca e pratiche",
        "didattiche. FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 9788860879370"
      ],
      "anno": "2015"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-38",
        "titolo": "A model for learning strategies instruction in multilingual reading",
        "ISBN": [
          "9783732904518"
        ],
        "csp": "Berlino:Frank & Timme GmbH, ISBN: 9783732904518",
        "opera": "(a cura di): Martina Nied;Diego Cort\u00e9s Vel\u00e1squez, Strategien im Kontext des mehrsprachigen und lebenslangen Lernens. p",
        "anno": "2018",
        "autori": "Elisabetta Bonvino, Diego Cort\u00e9s Vel\u00e1squez, Elisa Fiorenza"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Elisabetta Bonvino, Diego Cort\u00e9s Vel\u00e1squez, Elisa Fiorenza (2018). A",
        "model for learning strategies instruction in multilingual reading. In: (a cura",
        "di): Martina Nied;Diego Cort\u00e9s Vel\u00e1squez, Strategien im Kontext des",
        "mehrsprachigen und lebenslangen Lernens. p. 19-38, Berlino:Frank &",
        "Timme GmbH, ISBN: 9783732904518"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-111",
        "titolo": "Un\u2019indagine sulla consapevolezza metapragmatica di parlanti plurilingui",
        "csp": "Milano:Associazione Italiana di Linguistica Applicata",
        "opera": "(a cura di): De Meo Anna Rasulo Margaret, Usare le lingue seconde. Comunicazione, tecnologia, disabilit\u00e0, insegnamento. p",
        "anno": "2018",
        "autori": "DIEGO CORT\u00c9S VEL\u00c1SQUEZ, ELENA NUZZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DIEGO CORT\u00c9S VEL\u00c1SQUEZ, ELENA NUZZO (2018). Un\u2019indagine sulla",
        "consapevolezza metapragmatica di parlanti plurilingui. In: (a cura di): De",
        "Meo Anna Rasulo Margaret, Usare le lingue seconde. Comunicazione,",
        "tecnologia, disabilit\u00e0, insegnamento. p. 99-111, Milano:Associazione",
        "Italiana di Linguistica Applicata"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "ANALIZZARE I MANUALI PER L\u2019INSEGNAMENTO DELLE LINGUE: STRUMENTI PER UNA GLOTTODIDATTICA APPLICATA",
        "ISSN": [
          "2037-3597"
        ],
        "journal": "ITALIANO LINGUADUE",
        "csp": "vol. 9, p. 1-74, ISSN: 2037-3597",
        "anno": "2017",
        "autori": "Diego Cort\u00e9s Vel\u00e1squez, Serena Faone, Elena Nuzzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Diego Cort\u00e9s Vel\u00e1squez, Serena Faone, Elena Nuzzo (2017).",
        "ANALIZZARE I MANUALI PER L\u2019INSEGNAMENTO DELLE LINGUE:",
        "STRUMENTI PER UNA GLOTTODIDATTICA APPLICATA. ITALIANO",
        "LINGUADUE, vol. 9, p. 1-74, ISSN: 2037-3597"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "DISDIRE UN APPUNTAMENTO: SPUNTI PER LA DIDATTICA DELL\u2019ITALIANO L2 A PARTIRE DA UN CORPUS DI PARLANTI NATIVI",
        "ISSN": [
          "2037-3597"
        ],
        "journal": "ITALIANO LINGUADUE",
        "csp": "vol. 9, p. 17-36, ISSN: 2037-3597",
        "anno": "2017",
        "autori": "Nuzzo Elena, Cortes Velasquez Diego"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nuzzo Elena, Cortes Velasquez Diego (2017). DISDIRE UN",
        "APPUNTAMENTO: SPUNTI PER LA DIDATTICA DELL\u2019ITALIANO L2 A",
        "PARTIRE DA UN CORPUS DI PARLANTI NATIVI. ITALIANO",
        "LINGUADUE, vol. 9, p. 17-36, ISSN: 2037-3597"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.21283/2376905X.7.101"
        ],
        "titolo": "Cancelar una cita como estrategia de rechazo postergado: resultados e implicaciones did\u00e1cticas de un estudio transcultural.",
        "ISSN": [
          "2376-905X"
        ],
        "journal": "E-JOURNALL",
        "csp": "vol. 4, p. 115-134, ISSN: 2376-905X, doi: 10.21283/2376905X.7.101",
        "anno": "2017",
        "autori": "CORTES VELASQUEZ D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CORTES VELASQUEZ D (2017). Cancelar una cita como estrategia de",
        "rechazo postergado: resultados e implicaciones did\u00e1cticas de un estudio",
        "transcultural.. E-JOURNALL, vol. 4, p. 115-134, ISSN: 2376-905X, doi:",
        "10.21283/2376905X.7.101"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il lettore plurilingue. LEND",
        "ISSN": [
          "1121-5291"
        ],
        "journal": "LINGUA E NUOVA DIDATTICA",
        "csp": "p. 111-130, ISSN: 1121-5291",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bonvino Elisabetta, Cort\u00e9s Vel\u00e1squez Diego"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bonvino Elisabetta, Cort\u00e9s Vel\u00e1squez Diego (2016). Il lettore plurilingue.",
        "LEND. LINGUA E NUOVA DIDATTICA, p. 111-130, ISSN: 1121-5291"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-111",
        "doi": [
          "10.14277/6969-134-8/SAIL-9-4"
        ],
        "titolo": "Il ruolo della trasparenza lessicale nella comprensione orale: analisi di un corpus di dati sull\u2019ascolto dello spagnolo e il portoghese.",
        "ISBN": [
          "9788869691355"
        ],
        "csp": "Venezia:Edizioni ca' Foscari, ISBN: 9788869691355, doi: 10.14277/6969-134-8/SAIL-9-4",
        "opera": "(a cura di): Elisabetta Bonvino;Marie Christine Jamet, Intercomprensione: lingue, processi e percorsi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Diego Cort\u00e9s Vel\u00e1squez"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Diego Cort\u00e9s Vel\u00e1squez (2016). Il ruolo della trasparenza lessicale nella",
        "comprensione orale: analisi di un corpus di dati sull\u2019ascolto dello spagnolo",
        "e il portoghese.. In: (a cura di): Elisabetta Bonvino;Marie Christine Jamet,",
        "Intercomprensione: lingue, processi e percorsi. p. 81-111, Venezia:Edizioni",
        "ca' Foscari, ISBN: 9788869691355, doi: 10.14277/6969-134-8/SAIL-9-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "2",
        "titolo": "La intercomprensi\u00f3n y la ense\u00f1anza de las lenguas romances: propuesta para una formaci\u00f3n metacognitiva a la comprensi\u00f3n oral",
        "ISBN": [
          "978-2-37276-007-2"
        ],
        "csp": "Strasburgo:\u00c9LiPhi, ISBN: 978-2-37276-007-2",
        "opera": "Actes du XXVIIe Congr\u00e8s international de linguistique et de philologie romanes. vol",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cort\u00e9s Vel\u00e0squez Diego Edisson, Bonvino Elisabetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cort\u00e9s Vel\u00e0squez Diego Edisson, Bonvino Elisabetta (2016). La",
        "intercomprensi\u00f3n y la ense\u00f1anza de las lenguas romances: propuesta para",
        "una formaci\u00f3n metacognitiva a la comprensi\u00f3n oral. In: Actes du XXVIIe",
        "Congr\u00e8s international de linguistique et de philologie romanes. vol. 2,",
        "Strasburgo:\u00c9LiPhi, ISBN: 978-2-37276-007-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Calandra Italian American Institute",
        "titolo": "Mona Lisa in the classroom: An educational proposal for Integrated Training in Intercomprehension",
        "ISBN": [
          "9781939323033"
        ],
        "csp": "ISBN: 9781939323033",
        "opera": "(a cura di): Roberto Dolci;Anthony Julian Tamburri, Intercomprehension and Plurilingualism. Assets for Italian language in the USA. p. 191-216, New York:John D",
        "anno": "2015",
        "autori": "Diego Cort\u00e9s Vel\u00e1squez"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Diego Cort\u00e9s Vel\u00e1squez (2015). Mona Lisa in the classroom: An",
        "educational proposal for Integrated Training in Intercomprehension. In: (a",
        "cura di): Roberto Dolci;Anthony Julian Tamburri, Intercomprehension and",
        "Plurilingualism. Assets for Italian language in the USA. p. 191-216, New",
        "York:John D. Calandra Italian American Institute, ISBN: 9781939323033"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "FIRENZE:Le Lettere",
        "titolo": "Intercomprensione orale: ricerca e pratiche didattiche",
        "ISBN": [
          "9788860879370"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860879370",
        "anno": "2015",
        "autori": "Diego Cort\u00e9s Vel\u00e1squez"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Diego Cort\u00e9s Vel\u00e1squez (2015). Intercomprensione orale: ricerca e pratiche",
        "didattiche. FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 9788860879370"
      ],
      "anno": "2015"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "83147",
    "nome": "CORTES VELASQUEZ Diego Edisson",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Assistant Editor della rivista ISLA (Instructed Second Language Acquisition) (URL: https://journals.equinoxpub.com/index.php/ISLA/index) diretta dal prof. Alessandro Bennati (University of Portsmouth, United Kingdom) e dalla prof.ssa Elena Nuzzo (Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre).",
        "periodo": "dal 01-06-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Intercomprensione e apprendimento: abilit\u00e0 parziali e processi cognitivi - Relazione insieme alla prof.ssa Antonella Benucci nel 3. Bundeskongress des Gesamtverbands Moderne Fremdsprachen - tenutosi all'Universit\u00e4t Augsburg dal 16 al 18 settembre 2010. Augsburg (Germania).",
        "periodo": "dal 16-09-2010 al 18-09-2010"
      },
      {
        "content": "Abilit\u00e0 parziali e processi cognitivi per l'orale - Intervento nella giornata di studio \"Intercomprensione Educativa: aspetti teorici e didattici\" tenutasi presso l'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena il 13 maggio 2011. Siena (Italia)",
        "periodo": "dal 13-05-2011 al 13-05-2011"
      },
      {
        "content": "Le pratiche dell'intercomprensione: una visione d'insieme - Relazione al Convegno \"Intercompr\u00e9hension : comp\u00e9tences plurielles, corpus, int\u00e9gration\", organizzato dall'Universit\u00e9 Stendhtal-Grenoble 3, il laboratorio LIDILEM, l'Universit\u00e9 Lumi\u00e8re Lyon 2 e il laboratorio CRTT, 21-23 giugno 2012. Grenoble (Francia).",
        "periodo": "dal 21-06-2012 al 23-06-2012"
      },
      {
        "content": "I progetti europei per la didattica dell'IC: una proposta per i CLA - Relazione al XVIII Seminario AICLU \" I progetti europei nei CLA: creativit\u00e0, dinamiche, best practice\", 4-6 ottobre 2012, Universit\u00e0 della Calabria. Arcavacata di Rende (Italia).",
        "periodo": "dal 04-10-2012 al 06-10-2012"
      },
      {
        "content": "Intercomprensione: variazioni sul tema \u2013 Relazione al Convegno \"Les langues romanes et l'intercompr\u00e9hension dans la d\u00e9marche interculturelle d'enseignament/apprentissage\" svoltosi presso L'Institut Fran\u00e7ais de Isra\u00ebl il 1 dicembre. Tel Aviv (Israele).",
        "periodo": "dal 01-12-2012 al 01-12-2012"
      },
      {
        "content": "Formazione metacognitiva all'Intercomprensione orale: metodi, dati e risultati di un'esperimentazione - Relazione al XLVII Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI) - 26 -28 settembre 2013. Salerno (Italia).",
        "periodo": "dal 26-09-2013 al 28-09-2013"
      },
      {
        "content": "Du ph\u00e9nom\u00e8ne d'intercompr\u00e9hension et des termes qui le d\u00e9finissent - Relazione insieme alla prof.ssa Elisabetta Bonvino al Colloque internazional \"Autour des travaux de Jules Ronjat, 1913-2013. Unit\u00e9 et diversit\u00e9 des langues. Th\u00e9orie et pratique de l'acquisition bilingue et de l'intercompr\u00e9hension\", tenutosi presso l'\u00c9cole sup\u00e9rieure du professorat et de l'\u00e9ducation - 21 e 26 novembre 201. Toulouse (Francia).",
        "periodo": "dal 21-11-2013 al 22-11-2013"
      },
      {
        "content": "Come avviene la comprensione di un testo orale in una lingua affine? Scelte metodologiche e implicazioni didattiche - Relazione al III Congresso della Societ\u00e0 Italiana di Didattica delle Lingue e Linguistica Educativa (DILLE), tenutosi presso l'Universit\u00e0 della Calabria dal 8-10 ottobre 2015. Arcavacata di Rende (Italia).",
        "periodo": "dal 08-10-2015 al 10-10-2015"
      },
      {
        "content": "Lavorare su pi\u00f9 lingue: strumenti didattici e metodologie - Laboratorio nel Seminario Nazionale \"Educazione Linguistica e Innovazione: curricoli, metodologie, strumenti\" - 23 e 24 ottobre 2015. Roma (Italia).",
        "periodo": "dal 23-10-2015 al 24-10-2015"
      },
      {
        "content": "Declining an invitation across languages and cultures: perceptions and strategies - Relazione insieme alla prof.ssa Elena Nuzzo al 6th International Conference on Foreign Langauges Teaching and Applied Linguistics (FLTAL '16) tenutosi presso l'International Burch University, 12 - 14 maggio 2016. Sarajevo (Bosnia ed Erzegovina).",
        "periodo": "dal 12-05-2016 al 14-05-2016"
      },
      {
        "content": "List between approximation and lexical search: comparing L1 and L2 - Relazione insieme alla prof.ssa Elisabetta Bonvino nel 50\u00b0 Congresso Internazionale di Studi Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI), 22-24 settembre 2016. Milano (Italia).",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 24-09-2016"
      },
      {
        "content": "Un'indagine sulla consapevolezza metapragmatica di parlanti plurlingui - Poster insieme alla prof.ssa Elena Nuzzo nel Congresso dell'Associazione Italiana di Linguistica Applicata (AItLA) \"Using second languages\", svoltosi presso l'Universit\u00e0 di Napoli L'Orientale dal 23 al 25 febbraio. Napoli (Italia).",
        "periodo": "dal 23-02-2017 al 25-02-2017"
      },
      {
        "content": "Intercomprehension with EuRom5: principles and perspectives - Relazione nel 11th International Symposium on Bilingualism, 11-15 giugno 2017. Limerick (Irlanda). Research and practice about oral Intercomprehension - Relazione nel 11th International Sympsoium on Bilingualism, 11-15 giugno 2017. Limerick (Irlanda).",
        "periodo": "dal 11-06-2017 al 15-06-2017"
      },
      {
        "content": "Interazioni orali in intercomprensione: analisi di scambi in modalit\u00e0 teletandem - Relazione nel V Congresso - Societ\u00e0 di Didattica delle Lingue e Linguistica Educativa - DILLE, 1-3 febbraio 2018. Siena (Italia).",
        "periodo": "dal 01-02-2018 al 03-02-2018"
      },
      {
        "content": "Strumenti di modulazione della forza illocutoria nelle disdette di italiani e colombiani: un confronto a partire dal corpus DISDIR - Relazione nel XVIII Congresso AItLA 2018 - Lingua in contesto: la prospettiva pragmatica, 22-24 febbraio. Roma (Italia).",
        "periodo": "dal 22-02-2018 al 24-02-2018"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visting scholar - California State University, Long Beach. Prof. responsabile: Clorinda Donato (Professor of Italian and French at California State, Chair of the George L. Graziadio Center for Italian Studies and Director of Center for Global Romance Languages and Translation Studies) (Dal 3 marzo al 6 aprile 2018)",
        "periodo": "dal 03-03-2018 al 06-04-2018"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro dell\u2019\u00e9quipe di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena e co-responsabile del gruppo \u201cBuone Pratiche\u201d all\u2019interno di REDINTER\u2013. Progetto europeo trasversale finanziato nell\u2019ambito del Lifelong Learning Programme, cui partecipano 39 istituzioni di 13 paesi e con l\u2019obiettivo principale di federare le maggiori istituzioni europee che lavorano o hanno lavorato nell\u2019ambito dell\u2019Intercomprensione e dare visibilit\u00e0 e forza ai progetti sviluppati da ciascuna.",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Collaboratore scientifico e membro dell\u2019\u00e9quipe EuRom5. Obiettivo a breve termine: l\u2019elaborazione di un Manuale e di un sito web di riferimento secondo l\u2019approccio didattico dell\u2019intercomprensione. Obiettivo a lungo termine: sviluppo e diffusione delle pratiche didattiche di intercomprensione, anche a livello istituzionale. ENTI: patrocinato e finanziato dalla DGLFLF (D\u00e9l\u00e9gation g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 la langue fran\u00e7aise et aux langues de France), dall\u2019OIF (Organisme International de la Francophonie), dall\u2019Universit\u00e0 di Barcellona (UB) e dall\u2019Universit\u00e0 \u201cRoma Tre\u201d. EuRom5 \u00e8 vincitore del Label Europeo per le Lingue 2014.",
        "periodo": "dal 01-06-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca \u201cPragm\u00e1tica (inter)lingu\u00edstica, cross-cultural e intercultural\" coordinato dalla prof.ssa Elisabetta Santoro dell'Universidade de S\u00e3o Paulo, (URL: dgp.cnpq.br/dgp/espelhogrupo/8375977618083848) in quanto collaboratore dell\u2019\u00e9quipe dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto EVAL-IC (\u00c9VALuation des comp\u00e9tences en InterCompreh\u00e9nsion, Erasmus Plus, Action Cl\u00e9 2, URL: http://evalic.eu/) in qualit\u00e0 di membro dell\u2019\u00e9quipe dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio della Societ\u00e0 Italiana di Didattica delle Lingue e Linguistica Educativa",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio dell'Associazione Italiana di Linguistica Applicata (AItLA)",
        "periodo": "dal 01-01-2017 a oggi"
      }
    ]
  }
}