{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-38",
        "titolo": "On a dynamic threshold for the perception of diphthongization",
        "ISBN": [
          "978-3-86288-860-3"
        ],
        "csp": "M\u00dcNCHEN:Lincom Europa, ISBN: 978-3-86288-860-3",
        "opera": "(a cura di): Recasens Daniel;S\u00e1nchez Miret Fernando, Production and perception mechanisms of sound change. p",
        "anno": "2018",
        "autori": "Giovanni Abete"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giovanni Abete (2018). On a dynamic threshold for the perception of",
        "diphthongization. In: (a cura di): Recasens Daniel;S\u00e1nchez Miret Fernando,",
        "Production and perception mechanisms of sound change. p. 21-38,",
        "M\u00dcNCHEN:Lincom Europa, ISBN: 978-3-86288-860-3"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "21-28",
        "titolo": "Il progetto Sound Comparisons e lo studio della divergenza fonetica in ambito romanzo",
        "ISBN": [
          "978-88-6787-758-4"
        ],
        "csp": "bologna:cleup, ISBN: 978-88-6787-758-4, Sappada / Plodn, 30 giugno - 4 luglio 2016",
        "opera": "Dialetto, uno nessuno centomila. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Giovanni Abete, Paul Heggarty"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Giovanni Abete, Paul Heggarty (2017). Il progetto Sound Comparisons e lo",
        "studio della divergenza fonetica in ambito romanzo. In: Dialetto, uno",
        "nessuno centomila. p. 21-28, bologna:cleup, ISBN: 978-88-6787-758-4,",
        "Sappada / Plodn, 30 giugno - 4 luglio 2016"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-191",
        "titolo": "Parole e cose della pastorizia in Alta Irpinia. p",
        "ISBN": [
          "978-88-7431-888-9"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Giannini, ISBN: 978-88-7431-888-9",
        "anno": "2017",
        "autori": "Giovanni Abete"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Giovanni Abete (2017). Parole e cose della pastorizia in Alta Irpinia. p.",
        "1-191, NAPOLI:Giannini, ISBN: 978-88-7431-888-9"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "379-386",
        "titolo": "La pratica della transumanza nella formazione dello spazio linguistico centro-meridionale: problemi e ipotesi di ricerca",
        "ISBN": [
          "978-88-6787-527-6"
        ],
        "csp": "bologna:cleup, ISBN: 978-88-6787-527-6, Sappada / Plodn, 02-05 luglio 2015",
        "opera": "Il dialetto nel tempo e nella storia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giovanni Abete"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Giovanni Abete (2016). La pratica della transumanza nella formazione dello",
        "spazio linguistico centro-meridionale: problemi e ipotesi di ricerca. In: Il",
        "dialetto nel tempo e nella storia. p. 379-386, bologna:cleup, ISBN:",
        "978-88-6787-527-6, Sappada / Plodn, 02-05 luglio 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "241-263",
        "titolo": "The role of the syllable in the metathesis of /r/ in Neapolitan",
        "ISBN": [
          "978-1-4438-8054-1"
        ],
        "csp": "Cambridge:Cambridge scholars, ISBN: 978-1-4438-8054-1",
        "opera": "(a cura di): Domenico Russo, The notion of syllable across history, theories and analysis. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Giovanni Abete"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giovanni Abete (2015). The role of the syllable in the metathesis of /r/ in",
        "Neapolitan. In: (a cura di): Domenico Russo, The notion of syllable across",
        "history, theories and analysis. p. 241-263, Cambridge:Cambridge scholars,",
        "ISBN: 978-1-4438-8054-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.csl.2012.04.003"
        ],
        "titolo": "A dynamic tonal perception model for optimal pitch stylization",
        "ISSN": [
          "0885-2308"
        ],
        "journal": "COMPUTER SPEECH AND LANGUAGE",
        "csp": "vol. 27, p. 190-208, ISSN: 0885-2308, doi: 10.1016/j.csl.2012.04.003",
        "anno": "2013",
        "autori": "Antonio Origlia, Giovanni Abete, Francesco Cutugno"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonio Origlia, Giovanni Abete, Francesco Cutugno (2013). A dynamic",
        "tonal perception model for optimal pitch stylization. COMPUTER SPEECH",
        "AND LANGUAGE, vol. 27, p. 190-208, ISSN: 0885-2308, doi:",
        "10.1016/j.csl.2012.04.003"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-20",
        "titolo": "Aspetti prosodici della dittongazione spontanea in alcuni dialetti italo-romanzi",
        "ISBN": [
          "9783862884452"
        ],
        "csp": "M\u00dcNCHEN:Lincom Europa, ISBN: 9783862884452",
        "opera": "(a cura di): S\u00e1nchez Miret Fernando;Recasens Daniel, Studies in phonetics, phonology and sound change in Romance. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giovanni Abete"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giovanni Abete (2013). Aspetti prosodici della dittongazione spontanea in",
        "alcuni dialetti italo-romanzi. In: (a cura di): S\u00e1nchez Miret",
        "Fernando;Recasens Daniel, Studies in phonetics, phonology and sound",
        "change in Romance. p. 5-20, M\u00dcNCHEN:Lincom Europa, ISBN:",
        "9783862884452"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "2854-2865",
        "titolo": "Metafonia e dittongazione spontanea nel dialetto di Belvedere Marittimo (CS): dati empirici e implicazioni teoriche",
        "ISBN": [
          "978-3-11-029984-7"
        ],
        "csp": "BERLIN:De Gruyter, ISBN: 978-3-11-029984-7",
        "opera": "Actas del XXVI Congreso Internacional de Ling\u00fc\u00edstica y de Filolog\u00eda Rom\u00e1nicas. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giovanni Abete"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Giovanni Abete (2013). Metafonia e dittongazione spontanea nel dialetto di",
        "Belvedere Marittimo (CS): dati empirici e implicazioni teoriche. In: Actas del",
        "XXVI Congreso Internacional de Ling\u00fc\u00edstica y de Filolog\u00eda Rom\u00e1nicas. p.",
        "2854-2865, BERLIN:De Gruyter, ISBN: 978-3-11-029984-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "762-773",
        "titolo": "Sulla posizione del clitico ne nel dialetto di Pozzuoli",
        "ISBN": [
          "978-3-11-029980-9"
        ],
        "csp": "BERLIN:De Gruyter, ISBN: 978-3-11-029980-9, Valencia, 6-11 settembre 2010",
        "opera": "Actas del XXVI\u00e9 Congreso Internacional de Ling\u00fc\u00edstica y de Filolog\u00eda Rom\u00e1nicas. vol. 2, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "ABETE, Giovanni, GRECO, PAOLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "ABETE, Giovanni, GRECO, PAOLO (2013). Sulla posizione del clitico ne",
        "nel dialetto di Pozzuoli. In: Actas del XXVI\u00e9 Congreso Internacional de",
        "Ling\u00fc\u00edstica y de Filolog\u00eda Rom\u00e1nicas. vol. 2, p. 762-773, BERLIN:De",
        "Gruyter, ISBN: 978-3-11-029980-9, Valencia, 6-11 settembre 2010"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Methodological issues for the study of phonetic variation in the Italo-Romance dialects",
        "ISSN": [
          "1010-1705"
        ],
        "journal": "TRANEL",
        "csp": "vol. 53, p. 111-125, ISSN: 1010-1705",
        "anno": "2011",
        "autori": "Giovanni Abete"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giovanni Abete (2011). Methodological issues for the study of phonetic",
        "variation in the Italo-Romance dialects. TRANEL, vol. 53, p. 111-125, ISSN:",
        "1010-1705"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-331",
        "titolo": "I processi di dittongazione nei dialetti dell\u2019Italia meridionale. Un approccio sperimentale. p",
        "ISBN": [
          "978-88-548-3965-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-3965-6",
        "anno": "2011",
        "autori": "Giovanni Abete"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Giovanni Abete (2011). I processi di dittongazione nei dialetti dell\u2019Italia",
        "meridionale. Un approccio sperimentale. p. 1-331, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-3965-6"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-38",
        "titolo": "On a dynamic threshold for the perception of diphthongization",
        "ISBN": [
          "978-3-86288-860-3"
        ],
        "csp": "M\u00dcNCHEN:Lincom Europa, ISBN: 978-3-86288-860-3",
        "opera": "(a cura di): Recasens Daniel;S\u00e1nchez Miret Fernando, Production and perception mechanisms of sound change. p",
        "anno": "2018",
        "autori": "Giovanni Abete"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giovanni Abete (2018). On a dynamic threshold for the perception of",
        "diphthongization. In: (a cura di): Recasens Daniel;S\u00e1nchez Miret Fernando,",
        "Production and perception mechanisms of sound change. p. 21-38,",
        "M\u00dcNCHEN:Lincom Europa, ISBN: 978-3-86288-860-3"
      ],
      "anno": "2018"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-191",
        "titolo": "Parole e cose della pastorizia in Alta Irpinia. p",
        "ISBN": [
          "978-88-7431-888-9"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Giannini, ISBN: 978-88-7431-888-9",
        "anno": "2017",
        "autori": "Giovanni Abete"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Giovanni Abete (2017). Parole e cose della pastorizia in Alta Irpinia. p.",
        "1-191, NAPOLI:Giannini, ISBN: 978-88-7431-888-9"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "379-386",
        "titolo": "La pratica della transumanza nella formazione dello spazio linguistico centro-meridionale: problemi e ipotesi di ricerca",
        "ISBN": [
          "978-88-6787-527-6"
        ],
        "csp": "bologna:cleup, ISBN: 978-88-6787-527-6, Sappada / Plodn, 02-05 luglio 2015",
        "opera": "Il dialetto nel tempo e nella storia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giovanni Abete"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Giovanni Abete (2016). La pratica della transumanza nella formazione dello",
        "spazio linguistico centro-meridionale: problemi e ipotesi di ricerca. In: Il",
        "dialetto nel tempo e nella storia. p. 379-386, bologna:cleup, ISBN:",
        "978-88-6787-527-6, Sappada / Plodn, 02-05 luglio 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "241-263",
        "titolo": "The role of the syllable in the metathesis of /r/ in Neapolitan",
        "ISBN": [
          "978-1-4438-8054-1"
        ],
        "csp": "Cambridge:Cambridge scholars, ISBN: 978-1-4438-8054-1",
        "opera": "(a cura di): Domenico Russo, The notion of syllable across history, theories and analysis. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Giovanni Abete"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giovanni Abete (2015). The role of the syllable in the metathesis of /r/ in",
        "Neapolitan. In: (a cura di): Domenico Russo, The notion of syllable across",
        "history, theories and analysis. p. 241-263, Cambridge:Cambridge scholars,",
        "ISBN: 978-1-4438-8054-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.csl.2012.04.003"
        ],
        "titolo": "A dynamic tonal perception model for optimal pitch stylization",
        "ISSN": [
          "0885-2308"
        ],
        "journal": "COMPUTER SPEECH AND LANGUAGE",
        "csp": "vol. 27, p. 190-208, ISSN: 0885-2308, doi: 10.1016/j.csl.2012.04.003",
        "anno": "2013",
        "autori": "Antonio Origlia, Giovanni Abete, Francesco Cutugno"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonio Origlia, Giovanni Abete, Francesco Cutugno (2013). A dynamic",
        "tonal perception model for optimal pitch stylization. COMPUTER SPEECH",
        "AND LANGUAGE, vol. 27, p. 190-208, ISSN: 0885-2308, doi:",
        "10.1016/j.csl.2012.04.003"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-20",
        "titolo": "Aspetti prosodici della dittongazione spontanea in alcuni dialetti italo-romanzi",
        "ISBN": [
          "9783862884452"
        ],
        "csp": "M\u00dcNCHEN:Lincom Europa, ISBN: 9783862884452",
        "opera": "(a cura di): S\u00e1nchez Miret Fernando;Recasens Daniel, Studies in phonetics, phonology and sound change in Romance. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giovanni Abete"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giovanni Abete (2013). Aspetti prosodici della dittongazione spontanea in",
        "alcuni dialetti italo-romanzi. In: (a cura di): S\u00e1nchez Miret",
        "Fernando;Recasens Daniel, Studies in phonetics, phonology and sound",
        "change in Romance. p. 5-20, M\u00dcNCHEN:Lincom Europa, ISBN:",
        "9783862884452"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Methodological issues for the study of phonetic variation in the Italo-Romance dialects",
        "ISSN": [
          "1010-1705"
        ],
        "journal": "TRANEL",
        "csp": "vol. 53, p. 111-125, ISSN: 1010-1705",
        "anno": "2011",
        "autori": "Giovanni Abete"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giovanni Abete (2011). Methodological issues for the study of phonetic",
        "variation in the Italo-Romance dialects. TRANEL, vol. 53, p. 111-125, ISSN:",
        "1010-1705"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-331",
        "titolo": "I processi di dittongazione nei dialetti dell\u2019Italia meridionale. Un approccio sperimentale. p",
        "ISBN": [
          "978-88-548-3965-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-3965-6",
        "anno": "2011",
        "autori": "Giovanni Abete"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Giovanni Abete (2011). I processi di dittongazione nei dialetti dell\u2019Italia",
        "meridionale. Un approccio sperimentale. p. 1-331, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-3965-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "21-35",
        "titolo": "Elicitare i nomi popolari degli uccelli. Una ricerca condotta su aree marginali della citt\u00e0 di Napoli",
        "ISBN": [
          "978-88-7458-103-0"
        ],
        "csp": "Rende:Centro Editoriale e Librario Universit\u00e0 della Calabria, ISBN: 978-88-7458-103-0, Arcavacata di Rende, 2-4 luglio 2009",
        "opera": "Parole. Il lessico come strumento per organizzare e trasmettere gli etnosaperi. Atti del Convegno di Studi. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Giovanni Abete, Adriana Cascone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Giovanni Abete, Adriana Cascone (2010). Elicitare i nomi popolari degli",
        "uccelli. Una ricerca condotta su aree marginali della citt\u00e0 di Napoli. In:",
        "Parole. Il lessico come strumento per organizzare e trasmettere gli",
        "etnosaperi. Atti del Convegno di Studi. p. 21-35, Rende:Centro Editoriale e",
        "Librario Universit\u00e0 della Calabria, ISBN: 978-88-7458-103-0, Arcavacata di",
        "Rende, 2-4 luglio 2009"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "379-398",
        "titolo": "Sulla questione della sillaba superpesante: i dittonghi discendenti in sillaba chiusa nel dialetto di Pozzuoli",
        "ISBN": [
          "88-95112-21-0"
        ],
        "csp": "TORRIANA:EDK, ISBN: 88-95112-21-0, Salerno, 30 novembre-2 dicembre2005",
        "opera": "Analisi prosodica. Teorie, modelli, sistemi di annotazione. Atti del II Convegno Nazionale dell\u2019Associazione Italiana di Scienze della Voce (AISV). p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Giovanni Abete"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Giovanni Abete (2006). Sulla questione della sillaba superpesante: i",
        "dittonghi discendenti in sillaba chiusa nel dialetto di Pozzuoli. In: Analisi",
        "prosodica. Teorie, modelli, sistemi di annotazione. Atti del II Convegno",
        "Nazionale dell\u2019Associazione Italiana di Scienze della Voce (AISV). p.",
        "379-398, TORRIANA:EDK, ISBN: 88-95112-21-0, Salerno, 30 novembre-2",
        "dicembre2005"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "84572",
    "nome": "ABETE Giovanni",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al comitato redazionale della rivista \"Bollettino Linguistico Campano\", diretta da Nicola De Blasi e Rosanna Sornicola. A partire dal numero 7/8 fino al numero 19/20 (ultimo numero della rivista).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2012"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione a invito dal titolo \"A basic framework for the study of historical linguistics\", a beneficio degli studenti della Brigham Young University nell\u2019ambito del progetto \"Brigham Young University Pollena Trocchia Project\". Pollena Trocchia (NA), Brigham Young University (Provo, Utah) / Universit\u00e0 degli Studi 'Suor Orsola Benincasa'. Durata della relazione: 2 ore.",
        "periodo": "dal 05-05-2005 al 05-05-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione a invito dal titolo \"Linguistic development and the toponimy of the North slope of Vesuvius\", a beneficio degli studenti della Brigham Young University nell\u2019ambito del progetto \"Brigham Young University Pollena Trocchia Project\". Pollena Trocchia (NA), Brigham Young University (Provo, Utah) / Universit\u00e0 degli Studi 'Suor Orsola Benincasa'. Durata della relazione: 2 ore.",
        "periodo": "dal 09-05-2005 al 09-05-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al II Convegno Nazionale dell'Associazione Italiana di Scienze della Voce (AISV), Salerno, 30 novembre - 2 dicembre 2005. Titolo della relazione: \"Sulla questione della sillaba superpesante: i dittonghi discendenti in sillaba chiusa nel dialetto di Pozzuoli\".",
        "periodo": "dal 30-11-2005 al 02-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale di Studi \"Dialetto, memoria e fantasia\", Sappada/Plodn, 28 giugno - 2 luglio 2006. Titolo della relazione: \"Per un repertorio dei nomi dialettali degli uccelli in testi campani (secc. XIV-XVIII)\". In collaborazione con Francesco Montuori (Universit\u00e0 degli Studi di Napoli 'Federico II').",
        "periodo": "dal 28-06-2006 al 02-07-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale di Studi \"L'Italia dei dialetti\", Sappada/Plodn, 27 giugno - 1 luglio 2007. Titolo della relazione: \"Lo status sociolinguistico della dittongazione spontanea. Realt\u00e0 campane e calabresi a confronto\".",
        "periodo": "dal 27-06-2007 al 01-07-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XXVe Congr\u00e8s International de Linguistique et de Philologie Romanes (CILPR), Innsbruck, 3-8 septembre 2007. Titolo della relazione: \"Per un'ipotesi di setting arretrato in area napoletana. La /a/ tonica a Procida\". In collaborazione con Valentina Retaro e Rosanna Sornicola (Universit\u00e0 degli Studi di Napoli 'Federico II').",
        "periodo": "dal 03-09-2007 al 08-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \"Le variet\u00e0 dialettali come beni culturali immateriali. Cinema e ricerca linguistica\", Napoli, Palazzo Reale, Soprintendenza per i Beni Architettonici e Paesaggistici di Napoli e Provincia, 7-8 luglio 2008. Titolo della relazione: \"Del perch\u00e9 Sofia Loren non parla puteolano. La condizione dei dialetti periferici al napoletano\".",
        "periodo": "dal 07-07-2008 al 08-07-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al V Convegno Nazionale dell\u2019Associazione Italiana di Scienze della Voce (AISV), Zurich, 4-6 febbraio 2009. Titolo della relazione: \"Confini prosodici e variazione segmentale. Analisi acustica dell'alternanza monottongo/dittongo in alcuni dialetti dell'Italia meridionale\". In collaborazione con Adrian Simpson (Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena).",
        "periodo": "dal 04-02-2009 al 06-02-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Congresso Internazionale \"La Comunicazione Parlata 3\", Napoli, 23-25 febbraio 2009. Titolo della relazione: \u201cL'espansione della dittongazione nei giovani pescatori di Pozzuoli (NA). Dati acustici su un cambiamento fonetico in corso\u201d. In collaborazione con Adrian Simpson (Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena).",
        "periodo": "dal 23-02-2009 al 25-02-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno di Studi \"Parole. Il lessico come strumento per organizzare e trasmettere gli etnosaperi\", Arcavacata di Rende, 2-4 luglio 2009. Titolo della relazione: \"Elicitare i nomi popolari degli uccelli. Una ricerca condotta su aree marginali della citt\u00e0 di Napoli\". In collaborazione con Adriana Cascone (Akademie der Wissenschaften und der Literatur, Mainz).",
        "periodo": "dal 02-07-2009 al 04-07-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al VI Convegno Nazionale dell'Associazione Italiana di Scienze della Voce (AISV), Napoli, 3-5 febbraio 2010. Titolo della relazione: \"Aspetti fonetici e interazionali di un marcatore discorsivo di area napoletana\". In collaborazione con Christine Ericsdotter (Stockholm University).",
        "periodo": "dal 03-02-2010 al 05-02-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del VI Convegno Nazionale dell'Associazione Italiana di Scienze della Voce \"Parlare con le persone, parlare alle macchine: la dimensione interazionale della comunicazione verbale / People talking to peole, people talking to machine: the interactional dimension of speech\". Napoli, 3-5 febbraio 2010.",
        "periodo": "dal 03-02-2010 al 05-02-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al VI Convegno Nazionale dell\u2019Associazione Italiana di Scienze della Voce (AISV), Napoli, 3-5 febbraio 2010. Titolo della relazione: \"Sillabificazione con l'ausilio di features relative a energia, pitch e armonicit\u00e0\". In collaborazione con Antonio Origlia (Universit\u00e0 degli Studi di Napoli 'Federico II').",
        "periodo": "dal 03-02-2010 al 05-02-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Workshop internazionale \"Fieldwork in Linguistics\", Procida (NA), 3rd May 2010, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli 'L'Orientale' / Universit\u00e0 degli Studi di Napoli 'Federico II'. Titolo della relazione: \"Elicitation problems in the Romance dialects of Italy: the case of diphthongization\".",
        "periodo": "dal 03-05-2010 al 03-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale Speech Prosody 2010, Satellite Workshop 'Prosodic Prominence. Perceptual and Automatic Identification', Chicago, Illinois, May 10th, 2010. Titolo della relazione: \"Pitch behavior detection for automatic prominence recognition\". In collaborazione con Francesco Cutugno, Bogdan Ludusan, Antonio Origlia (Universit\u00e0 degli Studi di Napoli 'Federico II').",
        "periodo": "dal 10-05-2010 al 10-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al 43rd annual meeting of the Societas Linguistica Europaea, Vilnius, 2-5 September 2010. Titolo della relazione: \"Position-dependent alternation between monophthongs and diphthongs in the dialects of Southern Italy\".",
        "periodo": "dal 02-09-2010 al 05-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XXVI Congreso Internacional de Ling\u00fc\u00edstica y de Filolog\u00eda Rom\u00e1nicas (CILFR), Valencia, 6-11 septiembre 2010. Titolo delle relazione: \"Sulla posizione del clitico ne nel dialetto di Pozzuoli\". In collaborazione con Paolo Greco (Universit\u00e0 degli Studi di Napoli 'Federico II').",
        "periodo": "dal 06-09-2010 al 11-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XXVI Congreso Internacional de Ling\u00fc\u00edstica y de Filolog\u00eda Rom\u00e1nicas (CILFR), Valencia, 6-11 septiembre 2010. Titolo della relazione: \"Metafonia e dittongazione spontanea nel dialetto di Belvedere Marittimo (CS): dati empirici e implicazioni teoriche\".",
        "periodo": "dal 06-09-2010 al 11-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XI Congresso della Societ\u00e0 Internazionale di Linguistica e Filologia Italiana (SILFI), Napoli, 5-7 ottobre 2010. Titolo della relazione: \"Aspetti metodologici per lo studio della variazione fonetica nel parlato dialettale\".",
        "periodo": "dal 05-10-2010 al 07-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al 12th Annual Conference of the International Speech Communication Association (Interspeech 2011), Florence, 27-31 August 2011. Titolo della relazione: \"A divide et impera algorithm for optimal pitch stylization\". In collaborazione con Antonio Origlia, Francesco Cutugno, Iolanda Alfano, Renata Savy, Bogdan Ludusan (Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u2018Federico II\u2019/Universit\u00e0 degli Studi di Salerno).",
        "periodo": "dal 27-08-2011 al 31-08-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla Giornata internazionale di studi di fonetica sperimentale \"Variazione fonetica e caratteristiche soprasegmentali / Phonetic variation and suprasegmental features\", Napoli, 7 novembre 2011. Titolo della relazione: \"Il polimorfismo delle realizzazioni vocaliche in rapporto alla posizione prosodica e alla durata in alcuni dialetti dell\u2019Italia meridionale\".",
        "periodo": "dal 07-11-2011 al 07-11-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della Giornata internazionale di studi di fonetica sperimentale \"Variazione fonetica e caratteristiche soprasegmentali / Phonetic variation and suprasegmental features\". Napoli, 7 novembre 2011.",
        "periodo": "dal 07-11-2011 al 07-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, in qualit\u00e0 di invited speaker, al Second Workshop \"Experimental Phonetics and Sound Change\", Salamanca, 20-21 marzo 2012. Titolo della relazione: \"Phonetic constraints on the development of diphthongal systems\".",
        "periodo": "dal 20-03-2012 al 21-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale \"La sillaba: stato dell\u2019arte e prospettive\", Pescara, 11-13 aprile 2013. Titolo della relazione: \"Il ruolo della sillaba nella metatesi di /r/ in napoletano\".",
        "periodo": "dal 11-04-2013 al 13-04-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno \"Voci, parole e testi della Campania\", Napoli, 21 novembre 2013. Realizzato nell'ambito delle attivit\u00e0 del progetto \"Voci, parole e testi della Campania. Un archivio sociolinguistico ed etnografico digitale per la promozione culturale del territorio\", finanziato con fondi POR-FESR 2007-2013.",
        "periodo": "dal 21-11-2013 al 21-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore alla conferenza \"The dialects of Campania. A perspective of linguistic ecology\" , tenuta nell\u2019ambito degli incontri organizzati dal Cambridge Endangered Languages and Cultures group (CELC). University of Cambridge, English Faculty, 07 May 2014. In collaborazione con Rosanna Sornicola e Margherita Di Salvo.",
        "periodo": "dal 07-05-2014 al 07-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \"Beni culturali immateriali. Strategie di conservazione e valorizzazione\", Centro di Ricerca Biogem, Ariano Irpino (AV), 25 giugno 2014. Titolo della relazione: \"L\u2019etnotesto come bene culturale: il caso della pastorizia transumante\".",
        "periodo": "dal 25-06-2014 al 25-06-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del III Convegno DIA \"Strutture e dinamismi della variazione e del cambiamento linguistico\". Napoli, 24-27 novembre 2014.",
        "periodo": "dal 24-11-2014 al 27-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \"Valorizzazione e comunicazione dei beni culturali immateriali. Per una sociolinguistica del territorio\", Universit\u00e0 degli Studi di Napoli 'Federico II', Centro Congressi, 9 dicembre 2014. Titolo della relazione: \"Raccontare un archivio di fonti orali: il progetto Voci, parole e testi della Campania\".",
        "periodo": "dal 09-12-2014 al 09-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, in qualit\u00e0 di invited speaker, al Third Workshop on Sound Change, Salamanca, 4 marzo 2015. Titolo della relazione: \"The role of suprasegmental features in the perception of formant dynamics: experiments and hypotheses on the triggering factors of diphthongization\".",
        "periodo": "dal 04-03-2015 al 04-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale di Studi \"Il dialetto nel tempo e nella storia\", Sappada/Plodn, 02-05 luglio 2015. Titolo della relazione: \"La pratica della transumanza nella formazione dello spazio linguistico centro-meridionale: problemi e ipotesi di ricerca\".",
        "periodo": "dal 02-07-2015 al 05-07-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \"Lexicographie dialectale et etymologique. Colloque international de linguistique romane en l'honneur de F.D. Falcucci\", a cura di Stella Retali-Medori, Corte (Corsica), 28-30 ottobre 2015. Titolo della relazione: \"Le traitement lexicographique des noms populaires des oiseaux\". In collaborazione con Adriana Cascone (Akademie der Wissenschaften und der Literatur, Mainz).",
        "periodo": "dal 28-10-2015 al 30-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale di Studi \"Dialetto, uno nessuno centomila\", Sappada/Plodn, 30 giugno - 4 luglio 2016. Titolo della relazione: \"Il progetto Sound Comparisons e le sue applicazioni in ambito italo-romanzo\". In collaborazione con Paul Heggarty (Max Planck Institute for the Science of Human History, Jena).",
        "periodo": "dal 30-06-2016 al 04-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XVIII Congresso Internazionale di Linguistica e Filologia Romanza (CILFR), Roma 18-23 luglio 2016. Titolo della relazione: \"Sull'importanza delle aree intermedie: i dialetti del Vallo di Lauro\". In collaborazione con Valentina Retaro (Universit\u00e0 degli Studi di Napoli 'Federico II').",
        "periodo": "dal 18-07-2016 al 23-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XVIII Congresso Internazionale di Linguistica e Filologia Romanza (CILFR), Roma 18-23 luglio 2016. Titolo della relazione: \"Variabilit\u00e0 degli esiti di -LL- in Irpinia: dettagli fonetici e implicazioni diacroniche\". In collaborazione con Cesarina Vecchia (Universit\u00e0 degli Studi di Napoli 'Federico II').",
        "periodo": "dal 18-07-2016 al 23-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla Giornata di Studio \"Parole e cose. Il lessico della cultura materiale in Campania\", a cura di Carolina Stromboli, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, Campus di Fisciano, 6 aprile 2017. Titolo della relazione: \"Catarina ed altre voci della pastorizia in Alta Irpinia\".",
        "periodo": "dal 06-04-2017 al 06-04-2017"
      },
      {
        "content": "Relazione a invito dal titolo \"Raccolta e interpretazione del dato in dialettologia: alcuni casi di studio\". Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia, Dipartimento di Studi Umanistici. Durata della relazione: 2 ore.",
        "periodo": "dal 12-04-2017 al 12-04-2017"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Assegno di Ricerca dal titolo \"La cultura linguistica e materiale dei territori dell'Irpinia\", finanziato con fondi POR Campania FSE 2007/2013. Universit\u00e0 degli Studi di Napoli 'Federico II', Dipartimento di Filologia Moderna 'Salvatore Battaglia'.",
        "periodo": "dal 01-08-2012 al 31-07-2013"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio per attivit\u00e0 di ricerca nell'ambito del progetto \"Voci, parole e testi della Campania. Un archivio sociolinguistico ed etnografico digitale per la promozione culturale del territorio\", diretto da Rosanna Sornicola, finanziato con fondi POR-FESR 2007-2013. Universit\u00e0 degli Studi di Napoli 'Federico II', Dipartimento di Studi Umanistici.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-05-2014"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio 'Franco Ferrero' 2010 per il miglior articolo pubblicato negli atti del congresso AISV del 2009 (Zurigo) nella categoria 'Linguistica, fonetica, fonologia'. Titolo dell'articolo: \"Confini prosodici e variazione segmentale. Analisi acustica dell\u2019alternanza monottongo/dittongo in alcuni dialetti dell\u2019Italia meridionale\".",
        "periodo": "dal 04-02-2010 al 04-02-2010"
      },
      {
        "content": "Premio per la miglior presentazione al 43esimo congresso annuale della Societas Linguistica Europaea (Vilnius 2010) nella categoria PhD/Student. Titolo della presentazione: \"Position-dependent alternation between monophthongs and diphthongs in the dialects of Southern Italy\".",
        "periodo": "dal 05-09-2010 al 05-09-2010"
      },
      {
        "content": "Socio della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia",
        "periodo": "dal 27-10-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Abilitato nel settore concorsuale 10/G1 Glottologia e Linguistica - II Fascia. Validit\u00e0 abilitazione dal 23/12/2013 al 23/12/2019.",
        "periodo": "dal 23-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio del Centro di Studi Filologici e Linguistici Siciliani",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Contratto di collaborazione nell'ambito del progetto \"Aspetti linguistici della Campania\" (Regione Campania, Legge n. 5, 28/03/2002), per le seguenti attivit\u00e0: \"trascrizione fonetica e ortografica di n. 10 interviste di parlato spontaneo della Banca Dati Adica/Alcam (area flegrea); digitalizzazione di n. 40 interviste; revisione delle trascrizioni fonetiche di 25 testi di parlato spontaneo dell'area flegrea\". Universit\u00e0 degli Studi di Napoli 'Federico II', Dipartimento di Filologia Moderna.",
        "periodo": "dal 30-05-2005 al 14-07-2005"
      },
      {
        "content": "Contratto di collaborazione per il progetto \"Ricerca, organizzazione e catalogazione di materiale a scopo didattico relativo a tipologie di processi di dittongazione in area italiana\". CIRASS-Centro Interdipartimentale per l\u2019Analisi e la Sintesi dei Segnali, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli 'Federico II'.",
        "periodo": "dal 25-03-2008 al 01-05-2008"
      },
      {
        "content": "Contratto di collaborazione per il progetto \"Adattamento all\u2019italiano del Minnesota Child Development Inventory, test per la valutazione dello sviluppo di abilit\u00e0 linguistiche, motorie e interazionali del bambino\". CIRASS-Centro Interdipartimentale per l\u2019Analisi e la Sintesi dei Segnali, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli 'Federico II'.",
        "periodo": "dal 18-01-2010 al 28-02-2010"
      },
      {
        "content": "Contratto di insegnamento di Laboratorio di Scrittura (30 ore; 6 CFU). Corso di Laurea triennale in Editoria e Pubblicistica, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia.",
        "periodo": "dal 11-03-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Contratto di insegnamento di Italiano Scritto (30 ore; 6 CFU). Corso di laurea in Lettere, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia.",
        "periodo": "dal 16-03-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Contratto per lo svolgimento di attivit\u00e0 didattiche integrative (elementi di fonetica articolatoria ed acustica) dell'insegnamento di Audioprotesi VI (16 ore), presso il Corso di Laurea triennale in Tecniche audioprotesiche, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli 'Federico II', Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia.",
        "periodo": "dal 15-07-2010 al 28-02-2011"
      },
      {
        "content": "Contratto di collaborazione nell'ambito del VI Convegno AISV, per le seguenti attivit\u00e0: \"Editing di materiali a stampa e su DVD per la pubblicazione degli atti del VI Convegno AISV\". Universit\u00e0 degli Studi di Napoli 'Federico II', Dipartimento di Sociologia 'Gino Germani'.",
        "periodo": "dal 15-09-2010 al 28-10-2010"
      },
      {
        "content": "Contratto di insegnamento di Linguistica Generale (60 ore; 12 CFU). Corso di Laurea triennale in Lettere Moderne, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli 'Federico II', Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 28-02-2012"
      },
      {
        "content": "Contratto di insegnamento di Italiano Scritto (30 ore; 6 CFU). Corso di Laurea in Lettere, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia.",
        "periodo": "dal 16-03-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Contratto di insegnamento di Linguistica Generale (60 ore; 12 CFU). Corso di Laurea triennale in Lettere Moderne, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli 'Federico II', Dipartimento di Studi Umanistici.",
        "periodo": "dal 07-10-2014 al 28-02-2016"
      },
      {
        "content": "Contratto di insegnamento di Glottologia e Linguistica (84 ore; 12 CFU). Corso di Laurea triennale in Lettere, Universit\u00e0 degli Studi di Bari 'Aldo Moro', Dipartimento di Lettere Lingue Arti Italianistica e Culture Comparate (LELIA).",
        "periodo": "dal 27-11-2015 al 28-02-2017"
      },
      {
        "content": "Affidamento dell'Insegnamento di Metodologie e tecnologie didattiche della linguistica generale (30 ore; 6 CFU). Nell'ambito del percorso 24 CFU per l'accesso ai FIT, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli 'Federico II', Dipartimento di Studi Umanistici.",
        "periodo": "dal 18-01-2018 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Collaborazione, in qualit\u00e0 di \"full-time investigator\", al progetto di ricerca internazionale, di durata quadriennale, dal titolo \"A study of coarticulation with ultrasound, and of its implications for the causes of sound change\", diretto da Daniel Recasens (PI), e finanziato dal Ministerio de Econom\u00eda, Industria y Competitividad. Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2017"
      },
      {
        "content": "Contratto post-doc nell'ambito del progetto di ricerca internazionale \"Sound Comparisons\", finalizzato allo sviluppo di misure della distanza linguistica su base fonetica. Responsabile della sezione romanza del progetto. Max Planck Institute for Evolutionary Anthropology, Leipzig.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 31-05-2015"
      },
      {
        "content": "Contratto post-doc nell'ambito del progetto di ricerca internazionale \"Sound Comparisons\", finalizzato allo sviluppo di misure della distanza linguistica su base fonetica. Responsabile della sezione romanza del progetto. Max Planck Institute for the Science of Human History, Jena.",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al progetto di ricerca internazionale per l\u2019edizione dell\u2019Atlante Linguistico Mediterraneo. Responsabile del punto campano di Portici (NA), e membro di un comitato per la revisione e la standardizzazione delle trascrizioni fonetiche. Fondazione Giorgio Cini, Venezia.",
        "periodo": "dal 01-02-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Attribuzione di incarico di insegnamento presso la Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t di Jena nel periodo 30/01/2012 - 05/02/2012. Ciclo di lezioni dal titolo: \"Fonetica e fonologia dell'italiano per apprendenti germanofoni\". Durata complessiva delle lezioni: 6 ore.",
        "periodo": "dal 30-01-2012 al 05-02-2012"
      }
    ]
  }
}