{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.14277/2499-1562/AnnOc-51-17-18"
        ],
        "titolo": "Explicit Teaching of Syntactic Movement in Passive Sentences and Relative Clauses: The Case of a Romanian/Italian Sequential Bilingual Child. ANNALI DI CA' FOSCARI",
        "ISSN": [
          "2499-2232"
        ],
        "journal": "SERIE OCCIDENTALE",
        "csp": "vol. 51, p. 357-381, ISSN: 2499-2232, doi: 10.14277/2499-1562/AnnOc-51-17-18",
        "anno": "2017",
        "autori": "Francesca Volpato, Giulia Bozzolan"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesca Volpato, Giulia Bozzolan (2017). Explicit Teaching of Syntactic",
        "Movement in Passive Sentences and Relative Clauses: The Case of a",
        "Romanian/Italian Sequential Bilingual Child. ANNALI DI CA' FOSCARI.",
        "SERIE OCCIDENTALE, vol. 51, p. 357-381, ISSN: 2499-2232, doi:",
        "10.14277/2499-1562/AnnOc-51-17-18"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "421-427",
        "titolo": "The production of Wh- questions in a group of Italian cochlear-implanted children",
        "ISBN": [
          "978-86-89431-24-7"
        ],
        "csp": "Life activities advancement center The Institute for Experimental Phonetics and Speech Pathology \u201c\u0110or\u0111e Kosti\u0107\u201d, ISBN: 978-86-89431-24-7, Belgrado - Serbia, 27-29 ottobre 2017",
        "opera": "Proceedings SPEECH AND LANGUAGE 2017 - 6th International Conference on Fundamental and Applied Aspects of Speech and Language. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Francesca Volpato, D'ORTENZIO, SILVIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Francesca Volpato, D'ORTENZIO, SILVIA (2017). The production of Wh-",
        "questions in a group of Italian cochlear-implanted children. In: Proceedings",
        "SPEECH AND LANGUAGE 2017 - 6th International Conference on",
        "Fundamental and Applied Aspects of Speech and Language. p. 421-427,",
        "Life activities advancement center The Institute for Experimental Phonetics",
        "and Speech Pathology \u201c\u0110or\u0111e Kosti\u0107\u201d, ISBN: 978-86-89431-24-7, Belgrado",
        "- Serbia, 27-29 ottobre 2017"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1017/S0142716415000302"
        ],
        "titolo": "The comprehension and production of verbal passives by Italian preschool-age children",
        "ISSN": [
          "0142-7164"
        ],
        "journal": "APPLIED PSYCHOLINGUISTICS",
        "csp": "vol. 37, p. 901-931, ISSN: 0142-7164, doi: 10.1017/S0142716415000302",
        "anno": "2016",
        "autori": "VOLPATO, Francesca, Verin, Laura, CARDINALETTI, Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VOLPATO, Francesca, Verin, Laura, CARDINALETTI, Anna (2016). The",
        "comprehension and production of verbal passives by Italian preschool-age",
        "children. APPLIED PSYCHOLINGUISTICS, vol. 37, p. 901-931, ISSN:",
        "0142-7164, doi: 10.1017/S0142716415000302"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Test linguistici e test standardizzati: un confronto sull\u2019acquisizione del passivo da parte di due gemelli sordi italiani. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "XLIV",
        "csp": "p. 418-436, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2015",
        "autori": "CARDINALETTI, Anna, FRANCESCHINI, Michela, VOLPATO, Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CARDINALETTI, Anna, FRANCESCHINI, Michela, VOLPATO, Francesca",
        "(2015). Test linguistici e test standardizzati: un confronto sull\u2019acquisizione",
        "del passivo da parte di due gemelli sordi italiani. STUDI ITALIANI DI",
        "LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol. XLIV, p. 418-436, ISSN:",
        "0390-6809"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "279-301",
        "titolo": "On the comprehension and production of passive sentences and relative clauses by Italian university students with dyslexia",
        "ISBN": [
          "9789027257062"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM:John Benjamins Publishing Company, ISBN: 9789027257062",
        "opera": "(a cura di): Elisa Di Domenico Cornelia Hamann Simona Matteini, Structure, Strategies, and Beyond: Studies in Honour of Adriana Belletti. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "CARDINALETTI, Anna, VOLPATO, Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CARDINALETTI, Anna, VOLPATO, Francesca (2015). On the",
        "comprehension and production of passive sentences and relative clauses",
        "by Italian university students with dyslexia. In: (a cura di): Elisa Di",
        "Domenico Cornelia Hamann Simona Matteini, Structure, Strategies, and",
        "Beyond: Studies in Honour of Adriana Belletti. p. 279-301,",
        "AMSTERDAM:John Benjamins Publishing Company, ISBN:",
        "9789027257062"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "568-583",
        "titolo": "Resumptive Relatives and Passive Relatives in Italian Cochlear-Implanted and Normal Hearing Children",
        "ISBN": [
          "1-4438-7553-8"
        ],
        "csp": "Newcastle:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 1-4438-7553-8",
        "opera": "(a cura di): Cornelia Hamann and Esther Ruigendijk, Language Acquisition and Development. Proceedings of GALA 2013. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "VOLPATO, Francesca, CARDINALETTI, Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VOLPATO, Francesca, CARDINALETTI, Anna (2015). Resumptive",
        "Relatives and Passive Relatives in Italian Cochlear-Implanted and Normal",
        "Hearing Children. In: (a cura di): Cornelia Hamann and Esther Ruigendijk,",
        "Language Acquisition and Development. Proceedings of GALA 2013. p.",
        "568-583, Newcastle:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 1-4438-7553-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-90",
        "titolo": "Comprensione e produzione di frasi relative e frasi passive: il caso di due bambini gemelli sordi italiani",
        "ISBN": [
          "978-88-9765-708-8"
        ],
        "csp": "Milano:Studi AItLA2, ISBN: 978-88-9765-708-8",
        "opera": "(a cura di): Maria Elena Favilla Elena Nuzzo, GRAMMATICA APPLICATA: APPRENDIMENTO, PATOLOGIE, INSEGNAMENTO. STUDI AITLA, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "FRANCESCHINI, Michela, VOLPATO, Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FRANCESCHINI, Michela, VOLPATO, Francesca (2015). Comprensione e",
        "produzione di frasi relative e frasi passive: il caso di due bambini gemelli",
        "sordi italiani. In: (a cura di): Maria Elena Favilla Elena Nuzzo,",
        "GRAMMATICA APPLICATA: APPRENDIMENTO, PATOLOGIE,",
        "INSEGNAMENTO. STUDI AITLA, p. 75-90, Milano:Studi AItLA2, ISBN:",
        "978-88-9765-708-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.lingua.2013.10.010"
        ],
        "titolo": "The production of relative clauses by Italian cochlear-implanted and hearing children",
        "ISSN": [
          "0024-3841"
        ],
        "journal": "LINGUA",
        "csp": "vol. 139, p. 39-67, ISSN: 0024-3841, doi: 10.1016/j.lingua.2013.10.010",
        "anno": "2014",
        "autori": "VOLPATO, Francesca, Mirta Vernice"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VOLPATO, Francesca, Mirta Vernice (2014). The production of relative",
        "clauses by Italian cochlear-implanted and hearing children. LINGUA, vol.",
        "139, p. 39-67, ISSN: 0024-3841, doi: 10.1016/j.lingua.2013.10.010"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "371-394",
        "titolo": "The Acquisition of Passives in Italian: Auxiliaries and Answering Strategies in an Experiment of Elicited Production",
        "ISBN": [
          "9781443859486"
        ],
        "csp": "NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 9781443859486",
        "opera": "(a cura di): Jo\u00e3o Costa, Alexandra Fi\u00e9is, Maria Jo\u00e3o Freitas, Maria Lobo, Ana L\u00facia Santos, New Directions in the Acquisition of Romance Languages: Selected Proceedings of The Romance Turn V. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Volpato, L. Verin, A. Cardinaletti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Volpato, L. Verin, A. Cardinaletti (2014). The Acquisition of Passives in",
        "Italian: Auxiliaries and Answering Strategies in an Experiment of Elicited",
        "Production. In: (a cura di): Jo\u00e3o Costa, Alexandra Fi\u00e9is, Maria Jo\u00e3o Freitas,",
        "Maria Lobo, Ana L\u00facia Santos, New Directions in the Acquisition of",
        "Romance Languages: Selected Proceedings of The Romance Turn V. p.",
        "371-394, NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing,",
        "ISBN: 9781443859486"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "243-250",
        "titolo": "The Comprehension of (Eventive) Verbal Passives by Italian Preschool Age Children",
        "ISBN": [
          "9781443847834"
        ],
        "csp": "NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 9781443847834, Thessaloniki, 6-8 settembre 2011",
        "opera": "(a cura di): Stavroula Stavrakaki, Marina Lalioti, Polyxeni Konstantinopoulou, Advances in Language Acquisition. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Francesca Volpato, Laura Tagliaferro, Laura Verin, Anna Cardinaletti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Francesca Volpato, Laura Tagliaferro, Laura Verin, Anna Cardinaletti",
        "(2013). The Comprehension of (Eventive) Verbal Passives by Italian",
        "Preschool Age Children. In: (a cura di): Stavroula Stavrakaki, Marina Lalioti,",
        "Polyxeni Konstantinopoulou, Advances in Language Acquisition. p.",
        "243-250, NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing,",
        "ISBN: 9781443847834, Thessaloniki, 6-8 settembre 2011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Clitic pronouns and past participle agreement in Italian in three hearing-impaired bilinguals Italian/LIS.",
        "ISSN": [
          "1120-2726"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI LINGUISTICA",
        "csp": "vol. 20, p. 309-345, ISSN: 1120-2726",
        "anno": "2008",
        "autori": "VOLPATO, Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VOLPATO, Francesca (2008). Clitic pronouns and past participle",
        "agreement in Italian in three hearing-impaired bilinguals Italian/LIS..",
        "RIVISTA DI LINGUISTICA, vol. 20, p. 309-345, ISSN: 1120-2726"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.14277/2499-1562/AnnOc-51-17-18"
        ],
        "titolo": "Explicit Teaching of Syntactic Movement in Passive Sentences and Relative Clauses: The Case of a Romanian/Italian Sequential Bilingual Child. ANNALI DI CA' FOSCARI",
        "ISSN": [
          "2499-2232"
        ],
        "journal": "SERIE OCCIDENTALE",
        "csp": "vol. 51, p. 357-381, ISSN: 2499-2232, doi: 10.14277/2499-1562/AnnOc-51-17-18",
        "anno": "2017",
        "autori": "Francesca Volpato, Giulia Bozzolan"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesca Volpato, Giulia Bozzolan (2017). Explicit Teaching of Syntactic",
        "Movement in Passive Sentences and Relative Clauses: The Case of a",
        "Romanian/Italian Sequential Bilingual Child. ANNALI DI CA' FOSCARI.",
        "SERIE OCCIDENTALE, vol. 51, p. 357-381, ISSN: 2499-2232, doi:",
        "10.14277/2499-1562/AnnOc-51-17-18"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1017/S0142716415000302"
        ],
        "titolo": "The comprehension and production of verbal passives by Italian preschool-age children",
        "ISSN": [
          "0142-7164"
        ],
        "journal": "APPLIED PSYCHOLINGUISTICS",
        "csp": "vol. 37, p. 901-931, ISSN: 0142-7164, doi: 10.1017/S0142716415000302",
        "anno": "2016",
        "autori": "VOLPATO, Francesca, Verin, Laura, CARDINALETTI, Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VOLPATO, Francesca, Verin, Laura, CARDINALETTI, Anna (2016). The",
        "comprehension and production of verbal passives by Italian preschool-age",
        "children. APPLIED PSYCHOLINGUISTICS, vol. 37, p. 901-931, ISSN:",
        "0142-7164, doi: 10.1017/S0142716415000302"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Test linguistici e test standardizzati: un confronto sull\u2019acquisizione del passivo da parte di due gemelli sordi italiani. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "XLIV",
        "csp": "p. 418-436, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2015",
        "autori": "CARDINALETTI, Anna, FRANCESCHINI, Michela, VOLPATO, Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CARDINALETTI, Anna, FRANCESCHINI, Michela, VOLPATO, Francesca",
        "(2015). Test linguistici e test standardizzati: un confronto sull\u2019acquisizione",
        "del passivo da parte di due gemelli sordi italiani. STUDI ITALIANI DI",
        "LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol. XLIV, p. 418-436, ISSN:",
        "0390-6809"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "279-301",
        "titolo": "On the comprehension and production of passive sentences and relative clauses by Italian university students with dyslexia",
        "ISBN": [
          "9789027257062"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM:John Benjamins Publishing Company, ISBN: 9789027257062",
        "opera": "(a cura di): Elisa Di Domenico Cornelia Hamann Simona Matteini, Structure, Strategies, and Beyond: Studies in Honour of Adriana Belletti. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "CARDINALETTI, Anna, VOLPATO, Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CARDINALETTI, Anna, VOLPATO, Francesca (2015). On the",
        "comprehension and production of passive sentences and relative clauses",
        "by Italian university students with dyslexia. In: (a cura di): Elisa Di",
        "Domenico Cornelia Hamann Simona Matteini, Structure, Strategies, and",
        "Beyond: Studies in Honour of Adriana Belletti. p. 279-301,",
        "AMSTERDAM:John Benjamins Publishing Company, ISBN:",
        "9789027257062"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.lingua.2013.10.010"
        ],
        "titolo": "The production of relative clauses by Italian cochlear-implanted and hearing children",
        "ISSN": [
          "0024-3841"
        ],
        "journal": "LINGUA",
        "csp": "vol. 139, p. 39-67, ISSN: 0024-3841, doi: 10.1016/j.lingua.2013.10.010",
        "anno": "2014",
        "autori": "VOLPATO, Francesca, Mirta Vernice"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VOLPATO, Francesca, Mirta Vernice (2014). The production of relative",
        "clauses by Italian cochlear-implanted and hearing children. LINGUA, vol.",
        "139, p. 39-67, ISSN: 0024-3841, doi: 10.1016/j.lingua.2013.10.010"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "306-325",
        "titolo": "The comprehension of relative clauses by hearing and hearing-impaired, cochlear-implanted children: the role of marked number features.",
        "ISBN": [
          "144383498X"
        ],
        "csp": "Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 144383498X",
        "opera": "(a cura di): S. Ferr\u00e9 P. Pr\u00e9vost L. Tuller R. Zebib, Selected Proceedings of the Romance Turn IV Workshop on the Acquisition of Romance Languages. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "VOLPATO, Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VOLPATO, Francesca (2012). The comprehension of relative clauses by",
        "hearing and hearing-impaired, cochlear-implanted children: the role of",
        "marked number features.. In: (a cura di): S. Ferr\u00e9 P. Pr\u00e9vost L. Tuller R.",
        "Zebib, Selected Proceedings of the Romance Turn IV Workshop on the",
        "Acquisition of Romance Languages. p. 306-325, Cambridge Scholars",
        "Publishing, ISBN: 144383498X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The phi-features of clitic pronouns: Evidence from hearing-impaired adults.. RGG",
        "ISSN": [
          "1122-4428"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI GRAMMATICA GENERATIVA",
        "csp": "vol. 35, p. 121-142, ISSN: 1122-4428",
        "anno": "2010",
        "autori": "VOLPATO, Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VOLPATO, Francesca (2010). The phi-features of clitic pronouns: Evidence",
        "from hearing-impaired adults.. RGG. RIVISTA DI GRAMMATICA",
        "GENERATIVA, vol. 35, p. 121-142, ISSN: 1122-4428"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERTONE, Carmela, VOLPATO, Francesca (2009). Oral language and",
        "sign language: possible approaches for deaf people\u2019s language",
        "development.. CADERNOS DE SA\u00daDE, vol. Especial, Linguagem Gestual,",
        "p. 51-62, ISSN: 1647-0559"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "269-281",
        "titolo": "The subject/object relative clause asymmetry in hearing-impaired children: evidence from a comprehension task.",
        "ISSN": [
          "2281-3128"
        ],
        "csp": "Universit\u00e0 degli Studi di Siena., ISSN: 2281-3128, Siena",
        "opera": "Proceedings XXXV Incontro di Grammatica Generativa. STiL- Studies in Linguistics,. STUDIES IN LINGUISTICS, vol. 3, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "VOLPATO, Francesca, F. Adani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "VOLPATO, Francesca, F. Adani (2009). The subject/object relative clause",
        "asymmetry in hearing-impaired children: evidence from a comprehension",
        "task.. In: Proceedings XXXV Incontro di Grammatica Generativa. STiL-",
        "Studies in Linguistics,. STUDIES IN LINGUISTICS, vol. 3, p. 269-281,",
        "Universit\u00e0 degli Studi di Siena., ISSN: 2281-3128, Siena"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Clitic pronouns and past participle agreement in Italian in three hearing-impaired bilinguals Italian/LIS.",
        "ISSN": [
          "1120-2726"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI LINGUISTICA",
        "csp": "vol. 20, p. 309-345, ISSN: 1120-2726",
        "anno": "2008",
        "autori": "VOLPATO, Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VOLPATO, Francesca (2008). Clitic pronouns and past participle",
        "agreement in Italian in three hearing-impaired bilinguals Italian/LIS..",
        "RIVISTA DI LINGUISTICA, vol. 20, p. 309-345, ISSN: 1120-2726"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "95644",
    "nome": "VOLPATO Francesca",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Scienze del Linguaggio dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia 22\u00b0 Ciclo (2006-2009). Tesi discussa il 09/04/2010. Titolo della tesi: \u201cThe acquisition of relative clauses and phi-features in hearing and hearing-impaired populations.\u201d",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Collaborazioni di ricerca \u2022 Centro Audiofonologico \u2013 Centro per le disabilit\u00e0 sensoriali della Provincia di Venezia (Mestre-Loc. Gazzera) (giugno 2007 / aprile-maggio 2008). \u2022 Centro per Otologopatici dell'U.L.S.S. 16 di Padova (marzo-giugno 2008). \u2022 Centro Medico di Foniatria di Padova (giugno-ottobre 2008). \u2022 Unit\u00e0 Operativa di Otorinolaringoiatria - \u201cOspedale Santa Maria del Carmine\u201d di Rovereto, Trento (dicembre 2008). \u2022 Dipartimento di Salute Mentale, Settore Neuropsichiatria Infanzia e Adolescenza, AUSL di Modena (giugno 2014 - ). \u2022 Universit\u00e0 di Padova, Dipartimento di Neuroscienze, Clinica ORL (2014 - ).",
        "periodo": "dal 01-06-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2008 al 2018 ha 25 pubblicazioni in riviste e volumi con peer-review. Altri articoli sono di prossima pubblicazione",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Stesura di due report per il Progetto Europeo Dual-Pro sullo stato dell'arte e sulla letteratura esistente per l'italiano sulla prosodia, sulla percezione del linguaggio, e sulle difficolt\u00e0 linguistiche delle persone sorde: \u2022 Review of prosody in speech perception \u2022 Literature survey on language development in hearing impaired individuals",
        "periodo": "dal 01-07-2008 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "Supervisione di tesi di laurea nel Dipartimento di Scienze del Linguaggio e Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali Comparati: 1 Tesi di laurea triennale come relatrice (2014) 7 Tesi di laurea triennale come correlatrice (2008-2011) 20 Tesi di laurea magistrale come relatrice (2013-2018) 12 Tesi di laurea magistrale come correlatrice (2011-2018)",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 09-03-2018"
      },
      {
        "content": "Seminario di Formazione nella Giornata di Studio: \u201cIl linguaggio e le disabilit\u00e0 linguistiche - Modulo sul Primato della Persona\u201d organizzato dalla Caritas veneziana, Venezia. Titolo relazione: L\u2019acquisizione del linguaggio negli individui con deficit uditivo. 28 novembre 2009.",
        "periodo": "dal 28-11-2009 al 28-11-2009"
      },
      {
        "content": "Seminario di formazione presso l\u2019Istituto Comprensivo \u2018Dante Alighieri\u2019, Venezia. Titolo relazione: L\u2019acquisizione delle lingue e gli aspetti prosodici.",
        "periodo": "dal 18-03-2010 al 18-03-2010"
      },
      {
        "content": "Corso di Formazione presso l\u2019Istituto Comprensivo \u2018A. Diaz\u2019, Venezia. Titolo del corso: Il linguaggio, l\u2019acquisizione delle lingue e le disabilit\u00e0 linguistiche. 27 aprile, 4 e 11 maggio 2010.",
        "periodo": "dal 27-04-2010 al 11-05-2010"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Pisa, Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere, nel modulo di insegnamento di Linguistica Applicata. Titolo del corso: \u201cLe teorie sintattiche nella valutazione linguistica e nell\u2019elaborazione di strategie per il recupero delle disabilit\u00e0 linguistiche\u201d",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Seminario di formazione presso l\u2019Istituto Comprensivo \u2018A. Diaz\u2019, Venezia. Titolo relazione: L\u2019acquisizione della lingua in et\u00e0 prescolare e scolare: le frasi passive e le frasi relative.",
        "periodo": "dal 04-05-2011 al 04-05-2011"
      },
      {
        "content": "Reviewer per: - Applied Psycholinguistics - Lingua - Rivista di Grammatica Generativa - Atti del Convegno Going Romance 2010, Leiden (John Benjamins) - Atti del Convegno GALA 2013, Oldeburg (Cambridge Scholar Publishing) - Volume \u2018Structures, Strategies and Beyond\u2019, John Benjamins- Linguistik Atuell Series. - Collana \"Studi e Ricerche\" - Edizioni Ca\u2019 Foscari",
        "periodo": "dal 01-07-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto del Corso di Linguistica per la sordit\u00e0 presso l\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia (Laurea Magistrale) (A.A. 2011-12, 2012-13, 2013-14, 2014-15, 2015-16, 2016-17).",
        "periodo": "dal 05-09-2011 al 31-08-2017"
      },
      {
        "content": "Corso di formazione per il \"Servizio di tutorato rivolto a studenti con disabilit\u00e0 e DSA\" - Ufficio Disabilit\u00e0 dell'Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia. Titolo: Disabilit\u00e0 linguistiche nella comunicazione e dislessia. (a.a. 2013/2014 - 2015/2016 - 2016/2017 - 2017/2018)",
        "periodo": "dal 02-04-2014 al 05-09-2017"
      },
      {
        "content": "Relazione presentata alla Giornata di formazione presso MEMO organizzata dal Dipartimento Salute Mentale, Settore Neuropsichiatria Infanzia e Adolescenza, AUSL di Modena. Titolo relazione: Valutazione delle competenze sintattiche in bambini di et\u00e0 scolare (6 \u2013 13 anni).(con Giorgia Del Puppo)",
        "periodo": "dal 19-06-2014 al 19-06-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico per la selezione delle proposte di intervento per il Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica italiana SLI \u2013 Malta 24-26/09/2015",
        "periodo": "dal 24-09-2015 al 26-09-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico per la selezione delle proposte di intervento per il ConvegnoThe Romance Turn VII \u2013 Venezia, 1-3/10/2015",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 03-10-2015"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto del Corso di Linguistica Clinica \u2013 Mod.2 presso l\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia (Laurea Magistrale) (A.A. 2015-2016, 2016-2017).",
        "periodo": "dal 01-02-2016 al 31-08-2017"
      },
      {
        "content": "Relazione presentata agli incontri formativi sul progetto \u2018Conoscere la sordit\u00e0\u2019 organizzati presso l\u2019Istituto per Sordi \"ISISS Magarotto\" di Padova. Titolo relazione: Acquisizione linguistica, strategie di osservazione e di analisi delle difficolt\u00e0 linguistiche nella sordit\u00e0. (con Carmela Bertone)",
        "periodo": "dal 16-11-2016 al 16-11-2016"
      },
      {
        "content": "Titolare dei Corsi: Linguistica per la sordit\u00e0 e i disturbi del linguaggio \u2013 Mod. 1, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia (Laurea Triennale in Lingue, civilt\u00e0 e scienze del linguaggio) A.A. 2017-18 Linguistica per la sordit\u00e0, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia (Laurea Magistrale in Scienze del linguaggio), A.A. 2017-18 Linguistica Clinica \u2013 Mod.2, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia (Laurea Magistrale in Scienze del linguaggio), A.A. 2017-18",
        "periodo": "dal 01-09-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice a tempo determinato Legge 240/10 lett. b) presso il Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali Comparati dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia.",
        "periodo": "dal 01-09-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ciclo di seminari sui Disturbi Specifici di Apprendimento per il Corso di Formazione per il Servizio Civile, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia, Ufficio Disabilit\u00e0 nell'ambito del progetto UniversAbile. Titolo dei moduli: - Tipologie di DSA. Legislazione 170/2010 e diritti alla persona con DSA. Riflessioni sulle modalit\u00e0 di approccio al problema. - Misure dispensative e strumenti compensativi. Tecnologie per l\u2019apprendimento per la costruzione di un percorso attivo e adeguato alle capacit\u00e0 individuali. - Difficolt\u00e0 linguistiche nei Disturbi Specifici dell'Apprendimento.",
        "periodo": "dal 16-01-2018 al 19-01-2018"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione su invito all\u2019Aristotle University of Thessaloniki. Titolo: Clitic pronouns and past participle agreement in hearing-impaired speakers of Italian.",
        "periodo": "dal 04-11-2007 al 04-11-2007"
      },
      {
        "content": "Presentazione su selezione al workshop \u201cMeeting clitics\u201d della Scuola Estiva \u2018Linguistic Institute\u2019, Barcellona. Titolo relazione orale: The morphosyntactic derivation of accusative clitic pronouns: evidence from a study on Italian hearing-impaired adults.",
        "periodo": "dal 23-08-2008 al 24-08-2008"
      },
      {
        "content": "Presentazione su selezione alla Giornata di studio \"Teorie linguistiche e modelli di riabilitazione nell'afasia\", Rovereto (TN). Titolo poster: The morphosyntactic derivation of accusative clitic pronouns: evidence from a study on Italian hearing-impaired adults.",
        "periodo": "dal 04-10-2008 al 04-10-2008"
      },
      {
        "content": "Presentazione su selezione al XXXV Incontro di Grammatica Generativa, Universit\u00e0 di Siena. Titolo relazione orale: The subject/object relative clause asymmetry in hearing-impaired children: evidence from a comprehension task. (con Flavia Adani)",
        "periodo": "dal 26-02-2009 al 28-02-2009"
      },
      {
        "content": "Presentazione su selezione al XXXV Incontro di Grammatica Generativa, Universit\u00e0 di Siena, Titolo poster: Assessment of general linguistic abilities in Italian of six young hearing-impaired signers. (con Carmela Bertone, Anna Cardinaletti, Sabrina Grosselle)",
        "periodo": "dal 26-02-2009 al 28-02-2009"
      },
      {
        "content": "Presentazione su selezione allo European Symposium on Pediatric Cochlear Implantation, Warschau. Titolo relazione orale: DUAL PRO Linguistic assessment tools for the Digisonic\u00ae Dual electric-acoustic speech processor. (con Willemijn Heeren, Bart Vaerenberg, Martine Coene, Kristin Daemers, Paul J. Govaerts, Andrei A. Avram, Anna Cardinaletti, Geert De Ceulaer, Luca Del Bo, Steven Gillis, Alexandru Pascu, Johan Rooryck, Karen Schauwers, Vincent van Heuven)",
        "periodo": "dal 14-05-2009 al 17-05-2009"
      },
      {
        "content": "Presentazione su selezione al \u201842nd Annual Meeting of the Societas Linguistica Europea (SLE)\u2019, Lisbona. Titolo relazione orale: Which language for deaf people? (con Carmela Bertone).",
        "periodo": "dal 09-09-2009 al 12-09-2009"
      },
      {
        "content": "Presentazione su selezione alla Giornata di studio \"Sviluppo tipico e atipico del linguaggio: tecniche e strumenti di valutazione\", Rovereto (TN). Titolo poster: Valutazione delle abilit\u00e0 di produzione delle frasi relative in bambini ipoacusici con impianto cocleare.",
        "periodo": "dal 23-10-2009 al 23-10-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito alla Giornata di studio \u201cAcquisizione dell\u2019italiano e sordit\u00e0 \u2013 Gli orizzonti aperti dall'innovazione tecnologica e metodologica\u201d, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia. Titolo: Valutazione delle abilit\u00e0 linguistiche dei bambini con impianto cocleare: uno strumento per indagare la produzione delle frasi relative.",
        "periodo": "dal 15-01-2010 al 15-01-2010"
      },
      {
        "content": "Presentazione su selezione al XXXVI Incontro di Grammatica Generativa, Universit\u00e0 di Milano Bicocca. Titolo relazione orale: The elicitation of object relatives: UG-driven responses by hearing and hearing-impaired children.",
        "periodo": "dal 25-02-2010 al 27-02-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito al Workshop \u201cBEYOND HEARING: Current investigations in listening and language skills of cochlear implant users\u201d, Universit\u00e0 di Leiden. Titolo relazione: Eliciting relative clauses: response strategies by cochlear-implanted and hearing children.",
        "periodo": "dal 25-05-2010 al 25-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito al Workshop finale del Progetto Europeo DUAL-PRO \u2013 Dual electric-acoustic speech processor with linguistic assessment tools for deaf individuals with residual low frequency hearing, Universit\u00e0 di Anversa. Titolo: Normative data for adults and children on the A\u00a7E 2009 test battery. (con Martine Coene, Sien De Niel, Andrei Avram, Alexandru Pascu)",
        "periodo": "dal 22-06-2010 al 22-06-2010"
      },
      {
        "content": "Presentazione su selezione al 13\u00b0 Convegno ICPLA (International Clinical Phonetics and Linguistics Association), Oslo. Titolo relazione orale: The elicitation of object relatives: UG-driven responses by hearing and hearing-impaired children.",
        "periodo": "dal 23-06-2010 al 26-06-2010"
      },
      {
        "content": "Presentazione su selezione al Convegno The Romance Turn 4, Tours. Titolo relazione orale: Number features in the comprehension of object relatives: a comparison between hearing-impaired and hearing children.",
        "periodo": "dal 25-08-2010 al 27-08-2010"
      },
      {
        "content": "Presentazione su selezione alla Giornata di studio su \u201cCaratteri e capacit\u00e0 della memoria di lavoro e la sua interazione con il linguaggio\u201d, Rovereto (TN). Titolo poster: Memoria e comprensione delle frasi relative in bambini con impianto cocleare e bambini udenti.",
        "periodo": "dal 04-02-2011 al 04-02-2011"
      },
      {
        "content": "Presentazione su selezione al 37\u00b0 Incontro di Grammatica Generativa, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u2018La Sapienza\u2019. Titolo relazione orale: The comprehension of passive sentences by Italian preschool age children. (con Laura Verin, Anna Cardinaletti)",
        "periodo": "dal 24-02-2011 al 26-02-2011"
      },
      {
        "content": "Presentazione su selezione al Convegno GALA 2011 (Generative Approaches to Language Acquisition), Salonicco. Titolo relazione orale: The comprehension of (eventive) verbal passives by Italian preschool age children. (con Laura Verin, Laura Tagliaferro,Anna Cardinaletti)",
        "periodo": "dal 06-09-2011 al 08-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito al Convegno \u2018DSA DisturboDifferenzaDisabilit\u00e0\u2019, Milano, IULM, Titolo: L'analisi linguistica per la comprensione dei DSA. (con Anna Cardinaletti)",
        "periodo": "dal 28-11-2011 al 28-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito al Workshop \u2018DSA e Universit\u00e0\u2019, Bari, Universit\u00e0 di Bari. Titolo: Strutture e variet\u00e0: l\u2019analisi linguistica per la comprensione dei DSA. (con Anna Cardinaletti)",
        "periodo": "dal 22-05-2012 al 22-05-2012"
      },
      {
        "content": "Presentazione su selezione al Convegno The Romance Turn TRTV, Lisbona. Titolo relazione orale: The acquisition of passives in Italian: Auxiliaries and answering strategies in an experiment of elicited production. (con Laura Verin, Anna Cardinaletti)",
        "periodo": "dal 02-07-2012 al 04-07-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito al Convegno \u2018Italiano e sordit\u00e0 a scuola: acquisizione ed educazione linguistica, comunicazione, diritto all\u2019istruzione\u2019, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia. Titolo: Sordit\u00e0 e acquisizione dell\u2019italiano. (con Anna Cardinaletti)",
        "periodo": "dal 23-11-2012 al 23-11-2012"
      },
      {
        "content": "Presentazione su selezione al Convegno GALA 2013 (Generative Approaches to Language Acquisition), Oldenburg. Titolo relazione orale: Resumptive relatives and passive relatives in Italian cochlear-implanted and normal hearing children: evidence from an elicited production task. (con Anna Cardinaletti)",
        "periodo": "dal 05-09-2013 al 07-09-2013"
      },
      {
        "content": "Presentazione su selezione al Workshop \u2018Working memory resources in language processing and acquisition\u2019 del Convegno SLI, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno. Titolo relazione orale: Working memory and comprehension of relative clauses in cochlear-implanted and hearing children.",
        "periodo": "dal 27-09-2013 al 27-09-2013"
      },
      {
        "content": "Presentazione su selezione al Convegno AItLA (Associazione Italiana di Linguistica Applicata), Universit\u00e0 di Verona. Titolo relazione orale: Comprensione e produzione di frasi relative e frasi passive: il caso di due bambini gemelli sordi italiani. (con Michela Franceschini)",
        "periodo": "dal 06-02-2014 al 08-02-2014"
      },
      {
        "content": "Presentazione su selezione al Convegno The Romance Turn TRT6, Palma de Mallorca. Titolo relazione orale: On the comprehension and production of passive sentences by a set of Italian-speaking hearing impaired male twins. (con Michela Franceschini)",
        "periodo": "dal 18-09-2014 al 20-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito al Workshop finale del progetto MIUR \u2018Interventi per studenti sordi e con DSA all\u2019Universit\u00e0: valutazione delle competenze linguistiche in italiano e inglese\u2019, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia. Titolo: Il test di italiano: analisi dei risultati della prova di grammatica.",
        "periodo": "dal 30-01-2015 al 30-01-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazione su selezione al convegno AID & SINAPSI (Associazione Italiana Dislessia & Servizi per l'Inclusione Attiva e Partecipata degli Studenti, Universit\u00e0 di Napoli), Napoli. Titolo poster: L\u2019ammissione degli studenti con DSA ai corsi universitari: Il test di comprensione di italiano. (con Michela Franceschini, Melissa Scagnelli, Anna Cardinaletti)",
        "periodo": "dal 15-05-2015 al 16-05-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazione su selezione al Convegno CLASTA (Communication & Language Acquisition Studies in Typical & Atypical Populations), Roma. Titolo relazione orale: L\u2019importanza di una protesizzazione precoce in soggetti sordi: Analisi della comprensione delle frasi relative in adolescenti e bambini con impianto cocleare. (con Silvia D\u2019Ortenzio, Alessandro Martini, Silvia Montino)",
        "periodo": "dal 15-05-2015 al 16-05-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazione su selezione al convegno AID & SINAPSI (Associazione Italiana Dislessia & Servizi per l'Inclusione Attiva e Partecipata degli Studenti, Universit\u00e0 di Napoli), Napoli. Titolo poster: L\u2019ammissione degli studenti con DSA ai corsi universitari: Il test di lingua inglese B1. (con David J. Newbold, Geraldine Ludbrook, Claudia D\u2019Este, Michela Franceschini, Anna Cardinaletti)",
        "periodo": "dal 15-05-2015 al 16-05-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazione su selezione al Convegno The Romance Turn TRT7, Venezia, Training comprehension and production of restrictive relative clauses: a case study on a cochlear-implanted child. (con Silvia D\u2019Ortenzio, Alessandro Martini, Silvia Montino)",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 03-10-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazione su selezione al Convegno Atylang I (Atypies langagi\u00e8res : mais de quoi parle t-on vraiment?), Parigi. Titolo poster: The production of relative clauses by Italian-cochlear implanted children and adolescents. (con Silvia D\u2019Ortenzio)",
        "periodo": "dal 27-11-2015 al 28-11-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazione su selezione al II\u00b0 Incontro di studi tra medici e linguisti - Lingua e patologia: le frontiere interdisciplinari del linguaggio, Napoli. Titolo poster: Il trattamento della comprensione e della produzione delle frasi relative in un bambino sordo portatore di impianto cocleare. (con Silvia D\u2019Ortenzio, Alessandro Martini, Silvia Montino)",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazione su selezione alla Giornata scientifica \u201cSordit\u00e0: Lingua dei segni, impianto cocleare e riabilitazione linguistica\u201d, Padova. Titolo poster: Il trattamento della comprensione e della produzione delle frasi relative in un bambino sordo portatore di impianto cocleare. (con Silvia D\u2019Ortenzio, Alessandro Martini, Silvia Montino)",
        "periodo": "dal 05-04-2016 al 05-04-2016"
      },
      {
        "content": "Presentazione su selezione al Convegno CLASTA VII (Communication & Language Acquisition Studies in Typical & Atypical Populations), Calambrone, Pisa. Titolo poster: Valutare la competenza sintattica di bambini con Disturbo Specifico del Linguaggio. (con Giorgia Del Puppo, Roberto Padovani, Paola Zavattiero, Anita Lusuardi)",
        "periodo": "dal 29-04-2016 al 30-04-2016"
      },
      {
        "content": "Presentazione su selezione al Convegno CLASTA VII (Communication & Language Acquisition Studies in Typical & Atypical Populations), Calambrone, Pisa. Titolo poster: La produzione delle frasi relative nei bambini e negli adolescenti ipoacusici portatori di impianto cocleare. (con Silvia D\u2019Ortenzio, Alessandro Martini, Silvia Montino)",
        "periodo": "dal 29-04-2016 al 30-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito al Workshop PRIN: Teoria, sperimentazione, applicazioni: le dipendenze a distanza nelle forme della diversit\u00e0 linguistica, Universit\u00e0 di Firenze. Titolo: Ripetizione e comprensione di frasi relative nella dislessia e nella sordit\u00e0. (con Giorgia Del Puppo)",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 27-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito al Workshop \u2018Studenti con DSA e altre difficolt\u00e0 nelle Universit\u00e0 del Triveneto\u2019, Universit\u00e0 di Padova. Titolo: DSA e deficit sintattici in un gruppo di studenti universitari.",
        "periodo": "dal 16-02-2017 al 16-02-2017"
      },
      {
        "content": "Presentazione su selezione all\u2019International Conference Special Needs in a Multimodal World: Research and Practice in Higher Education (snemHE), Universitat Jaume I, Castell\u00f3n De La Plana, Spagna. Titolo relazione orale: Language comprehension and production by a 14-year-old student with Special Educational Needs. (con Laura Volpato)",
        "periodo": "dal 04-05-2017 al 05-05-2017"
      },
      {
        "content": "Presentazione su selezione all\u2019International Conference Special Needs in a Multimodal World: Research and Practice in Higher Education (snemHE), Universitat Jaume I, Castell\u00f3n De La Plana, Spagna. Titolo relazione orale: A language learning approach to Italian L2 through explicit syntactic teaching: the case of a 17-year-old Bangladeshi student. (con Alessandra de Nichilo)",
        "periodo": "dal 04-05-2017 al 05-05-2017"
      },
      {
        "content": "Presentazione su selezione al Convegno CLASTA VII (Communication & Language Acquisition Studies in Typical & Atypical Populations), Padova. Titolo poster: Il trattamento delle frasi relative in un bambino sordo portatore di impianto cocleare. (con Silvia D\u2019Ortenzio, Alessandro Martini, Silvia Montino)",
        "periodo": "dal 12-05-2017 al 13-05-2017"
      },
      {
        "content": "Presentazione su selezione al Convegno SLI (Societ\u00e0 di Linguistica Italiana) nel Workshop \u201cSIMPLICITAS. Semplificazione Linguistica della Comunicazione Istituzionale per facilitare l\u2019Accessibilit\u00e0 ai Contenuti Informativi\u201d, Napoli. Titolo relazione orale: La semplificazione per l\u2019accessibilit\u00e0 linguistica alle persone con dislessia.",
        "periodo": "dal 28-09-2017 al 30-09-2017"
      },
      {
        "content": "Presentazione su selezione al XXVI Congresso Nazionale AIRIPA (Associazione Italiana per la Ricerca e l\u2019Intervento nella Psicopatologia dell\u2019Apprendimento), Conegliano (TV). Titolo poster: Un adolescente italiano con Bisogni Educativi Speciali: test linguistici e piano didattico personalizzato. (con Laura Volpato)",
        "periodo": "dal 29-09-2017 al 30-09-2017"
      },
      {
        "content": "Presentazione su selezione al XXVI Congresso Nazionale AIRIPA (Associazione Italiana per la Ricerca e l\u2019Intervento nella Psicopatologia dell\u2019Apprendimento), Conegliano (TV). Titolo poster: Produzione e comprensione orale di frasi relative: uno studio su studenti dislessici della scuola secondaria di primo grado. (con Giorgia Del Puppo)",
        "periodo": "dal 29-09-2017 al 30-09-2017"
      },
      {
        "content": "Presentazione su selezione al XXVI Congresso Nazionale AIRIPA (Associazione Italiana per la Ricerca e l\u2019Intervento nella Psicopatologia dell\u2019Apprendimento), Conegliano (TV). Titolo relazione orale: Il trattamento delle frasi relative in un bambino sordo portatore di impianto cocleare. (con Silvia D\u2019Ortenzio, Alessandro Martini, Silvia Montino)",
        "periodo": "dal 29-09-2017 al 30-09-2017"
      },
      {
        "content": "Presentazione su selezione al XXVI Congresso Nazionale AIRIPA (Associazione Italiana per la Ricerca e l\u2019Intervento nella Psicopatologia dell\u2019Apprendimento), Conegliano (TV). Titolo relazione orale: Strumenti per indagare le abilit\u00e0 sintattiche: uno studio su bambini con DSL. (con Giorgia Del Puppo, Roberto Padovani, Paola Zavattiero, Anita Lusuardi)",
        "periodo": "dal 29-09-2017 al 30-09-2017"
      },
      {
        "content": "Presentazione su selezione alla VI Intern\u0430tional Conference on Fundamental and Applied Aspects of Speech and Language, Belgrado (Serbia). Titolo relazione orale: The production of wh- questions in a group of Italian cochlear-implanted children. (con Silvia D\u2019Ortenzio)",
        "periodo": "dal 27-10-2017 al 29-10-2017"
      },
      {
        "content": "Presentazione su selezione alla \u201cVI Intern\u0430tional Conference on Fundamental and Applied Aspects of Speech and Language\u201d, Belgrado (Serbia). Titolo poster: The treatment of relative clauses through the explicit teaching of syntactic properties: two pilot studies on Italian cochlear-implanted children. (con Silvia D\u2019Ortenzio, Francesca Vanzin, Silvia Montino, Alessandro Martini)",
        "periodo": "dal 27-10-2017 al 29-10-2017"
      },
      {
        "content": "Abstract accettato per relazione orale alla VII International and Interdisciplinary Conference on Applied Linguistics and Professional Practice, Ghent (Belgio). Language comprehension and production by a 14-year-old student with Special Educational Needs. (con Laura Volpato)",
        "periodo": "dal 21-11-2017 al 23-11-2017"
      },
      {
        "content": "Presentazione su selezione al 5th Bucharest Colloquium on Language Acquisition, Bucarest. Titolo relazione orale: Ask a question! How Italian cochlear-implanted children produce wh- questions. (con Silvia D\u2019Ortenzio)",
        "periodo": "dal 24-11-2017 al 24-11-2017"
      },
      {
        "content": "Abstract selezionato (peer-review) per presentazione orale al Convegno GISCEL 2018 \u201cOrale e scritto, verbale e non verbale: la multimodalit\u00e0 nell'ora di lezione\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno. Titolo relazione: Multimodalit\u00e0 e multimedialit\u00e0 in un intervento didattico sull\u2019italiano L2 a scuola: il caso di uno studente bengalese. (con Alessandra de Nichilo) 12-14 aprile 2018",
        "periodo": "dal 12-04-2018 al 14-04-2018"
      },
      {
        "content": "Abstract selezionato (peer-review) per presentazione orale al Congresso HeAL 2018 (Hearing Across the Lifespan), Cernobbio, Lago di Como. Titolo relazione: Analysis and treatment of relative clauses in cochlear-implanted children. (con Silvia D\u2019Ortenzio, Silvia Montino, Alessandro Martini, Patrizia Trevisi) 7-9 giugno 2018.",
        "periodo": "dal 07-06-2018 al 09-06-2018"
      },
      {
        "content": "Abstract selezionato (peer-review) per presentazione orale al XXIII Congresso dell'Associazione Internazionale dei Professori di Italiano (AIPI) \"Le vie dell'italiano: mercanti, viaggiatori, migranti, cibernauti (e non solo). Percorsi e incroci tra letteratura, lingua, arte e civilt\u00e0\", Universit\u00e0 per Stranieri di Siena. Titolo relazione: Insegnamento esplicito delle regole sintattiche: descrizione di un intervento didattico rivolto ad uno studente bengalese con italiano L2. (con Alessandra de Nichilo) 5-8 settembre 2018.",
        "periodo": "dal 05-09-2018 al 08-09-2018"
      },
      {
        "content": "Abstract selezionato (peer-review) per presentazione orale al Convegno Internazionale DEVO (Conference on Developmental Language Disorders), Madrid. Titolo relazione: Exploring some morphosyntactic abilities in children and adolescents with dyslexia: evidence from a repetition task. (con Giorgia Del Puppo e Selene Grasso) 26-28 settembre 2018.",
        "periodo": "dal 26-09-2018 al 28-09-2018"
      },
      {
        "content": "Abstract selezionato (peer-review) per presentazione orale al 17\u00b0 Convegno Internazionale ICPLA (International Clinical Phonetics and Linguistics Association), Malta. Titolo relazione: The production of Wh- questions in Italian: A comparison between cochlear-implanted and normal hearing children. (con Silvia D\u2019Ortenzio) 23-25 ottobre 2018.",
        "periodo": "dal 23-10-2018 al 25-10-2018"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Collaboratrice di ricerca con contratto Co.Co.Co. presso il Dipartimento di Scienze del Linguaggio dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia nel progetto europeo FP7-SME-2007-222291 DUAL-PRO \u2013 Dual electric-acoustic speech processor with linguistic assessment tools for deaf individuals with residual low frequency hearing (Coordinatore prof. Paul Govaerts, Antwerp; coordinatrice dell\u2019Unit\u00e0 Veneziana prof. Anna Cardinaletti)",
        "periodo": "dal 01-07-2008 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "Assegnista di Ricerca presso il Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali Comparati dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia nel progetto di ricerca FIRB 2007: \u201cLa ricerca fondamentale sul linguaggio al servizio della lingua italiana: documentazione, acquisizione monolingue, bilingue e L2, e ideazione di prodotti multimediali\u201d (coordinatrice nazionale prof. Adriana Belletti, Siena; coordinatrice dell\u2019Unit\u00e0 Veneziana prof. Anna Cardinaletti).",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 29-02-2012"
      },
      {
        "content": "Assegnista di Ricerca presso il Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali Comparati dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia nel progetto di ricerca FIRB 2007: \u201cLa ricerca fondamentale sul linguaggio al servizio della lingua italiana: documentazione, acquisizione monolingue, bilingue e L2, e ideazione di prodotti multimediali\u201d (coordinatrice nazionale prof. Adriana Belletti, Siena; coordinatrice dell\u2019Unit\u00e0 Veneziana prof. Anna Cardinaletti). 11/06/2012-22/11/2013 (maternit\u00e0: 04/08-16/12/2012)",
        "periodo": "dal 11-06-2012 al 22-11-2013"
      },
      {
        "content": "Assegnista di Ricerca presso il Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali Comparati dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia nel Progetto di Ateneo: \u201cPari opportunit\u00e0 per l\u2019accesso allo studio universitario: language testing per gli studenti disabili\u201d (sviluppato all\u2019interno del progetto di ricerca interuniversitario MIUR (Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali Comparati dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia, Universit\u00e0 di Bologna, IULM di Milano) \u201cInterventi per studenti sordi e con DSA all'Universit\u00e0: valutazione delle competenze linguistiche in italiano e inglese\u201d (Coordinatrice prof. Anna Cardinaletti).",
        "periodo": "dal 02-12-2013 al 01-12-2014"
      },
      {
        "content": "Assegnista di Ricerca presso il Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali Comparati dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia nel progetto di ricerca PRIN 2012 \u201cTeoria, Sperimentazione, Applicazioni: Le dipendenze a distanza nelle forme di diversit\u00e0 linguistica\u201d (coordinatrice nazionale prof. Adriana Belletti, Siena; Coordinatrice dell\u2019Unit\u00e0 Veneziana prof. Anna Cardinaletti). Titolo assegno di ricerca: \u201cLa sintassi interna ed esterna del sintagma nominale nella competenza dei sordi\u201d. 01/01/2015-30/05/2016 (maternit\u00e0: 21/02-22/07/2016)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 30-05-2016"
      },
      {
        "content": "Assegnista di Ricerca presso il Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali Comparati dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia nel progetto di ricerca PRIN 2012 \u201cTeoria, Sperimentazione, Applicazioni: Le dipendenze a distanza nelle forme di diversit\u00e0 linguistica\u201d (coordinatrice nazionale prof. Adriana Belletti, Siena; Coordinatrice dell\u2019Unit\u00e0 Veneziana prof. Anna Cardinaletti). Titolo assegno di ricerca: \u201cLa sintassi interna ed esterna del sintagma nominale nella competenza dei sordi\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 al 31-08-2017"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Candidatura proposta dal Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali Comparati dell'Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia e dall'Ateneo per la selezione nel bando del Premio Bellisario XXIII Edizione - 2011. La candidatura ha ottenuto un giudizio positivo e il CV \u00e8 stato inserito nel database dell\u2019iniziativa \u201c1000 curricula eccellenti\u201d.",
        "periodo": "dal 25-05-2011 al 25-05-2011"
      },
      {
        "content": "Premio Don Giulio Tarra: Ricerche e studi per la sordit\u00e0, istituito dal Pio Istituto dei Sordi di Milano e dall\u2019Universit\u00e0 Cattolica di Milano (Centro di Ricerca sulle relazioni interculturali), ricevuto il 30 ottobre 2017.",
        "periodo": "dal 30-10-2017 al 30-10-2017"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato in Lingue, Culture, Societ\u00e0 Moderne e Scienze del Linguaggio dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 20-09-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Supervisore della dottoranda di ricerca Silvia D\u2019Ortenzio. Titolo tesi: \"Tecniche di istruzione esplicita basate sulla teoria linguistica per la riabilitazione di bambini sordi, in particolare con impianto cocleare\", Dottorato in Lingue, Culture, Societ\u00e0 Moderne e Scienze del Linguaggio dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 23-11-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca europeo FP7-SME-2007-222291 DUAL-PRO \u2013 Dual electric-acoustic speech processor with linguistic assessment tools for deaf individuals with residual low frequency hearing. (Contratto Co.Co.Co. con il Dipartimento di Scienze del Linguaggio, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia). Paesi coinvolti: Belgio (Otoconsult BVBA, University of Antwerp), Francia (Neurelec, \u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure, Universit\u00e9 Paris XIII), Italia (Del Bo Tecnologia per l\u2019ascolto, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia), Olanda (Leiden Univesity), Romania (University of Bucharest) (Coordinatore prof. Paul Govaerts, Antwerp; coordinatrice dell\u2019Unit\u00e0 Veneziana prof. Anna Cardinaletti)",
        "periodo": "dal 01-07-2008 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca FIRB 2007: \u201cLa ricerca fondamentale sul linguaggio al servizio della lingua italiana: documentazione, acquisizione monolingue, bilingue e L2, e ideazione di prodotti multimediali\u201d (coordinatrice nazionale prof. Adriana Belletti, Siena; coordinatrice dell\u2019Unit\u00e0 Veneziana, prof. Anna Cardinaletti) \u2013 2 assegni di ricerca presso il Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali Comparati dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia: dal 01/03/2011 al 29/02/2012 e dall\u201911/06/2012 al 22/11/2013 (maternit\u00e0: 04/08-16/12/2012) Periodo totale (compresa maternit\u00e0 e periodo senza assegni): 01/03/2011-22/11/2013.",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 22-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca interuniversitario finanziato dal MIUR (Progetto Legge 17/99, Fondi Disabilit\u00e0 FFO) (Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia, Universit\u00e0 di Bologna, IULM di Milano) \u201cInterventi per studenti sordi e con DSA all'Universit\u00e0: valutazione delle competenze linguistiche in italiano e inglese\u201d (Coordinatrice prof. Anna Cardinaletti).",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 28-02-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca di Ateneo \u201cPari opportunit\u00e0 per l\u2019accesso allo studio universitario: language testing per gli studenti disabili\u201d. Assegno di Ricerca presso il Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali Comparati dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia.",
        "periodo": "dal 02-12-2013 al 01-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca PRIN 2012 \u201cTeoria, Sperimentazione, Applicazioni: Le dipendenze a distanza nelle forme di diversit\u00e0 linguistica\u201d (coordinatrice nazionale prof. Adriana Belletti, Siena; Coordinatrice dell\u2019Unit\u00e0 Veneziana prof. Anna Cardinaletti) \u2013 2 assegni di ricerca con il Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali Comparati dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia: dal 01/01/2015 al 30/05/2016 (maternit\u00e0: 21/02-22/07/2016) e dal 01/10/2016 al 31/08/2017. Periodo totale (compresa maternit\u00e0 e periodo senza assegni): 01/01/2015-31/08/2017",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-08-2017"
      }
    ]
  }
}