{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-185",
        "titolo": "Il diritto non scritto nel sistema della Corte penale internazionale",
        "ISBN": [
          "9788863428995"
        ],
        "csp": "Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863428995",
        "opera": "P. Palchetti (a cura di). L\u2019incidenza del diritto non scritto sul diritto internazionale ed europeo (XX Convegno SIDI \u2013 Macerata 5-6 giugno 2015). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bonafe' Beatrice Ilaria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bonafe' Beatrice Ilaria (2016). Il diritto non scritto nel sistema della Corte",
        "penale internazionale. In: P. Palchetti (a cura di). L\u2019incidenza del diritto non",
        "scritto sul diritto internazionale ed europeo (XX Convegno SIDI \u2013 Macerata",
        "5-6 giugno 2015). p. 161-185, Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN:",
        "9788863428995"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-15",
        "titolo": "Territory and Conflicts: Is International Law the Problem?",
        "ISBN": [
          "9789004311282"
        ],
        "csp": "Leiden, Boston:Martinus Nijhoff, ISBN: 9789004311282",
        "opera": "M. Niccolini F. Palermo E. Milano (a cura di). Law, Territory, and Conflict Resolution. Law as a Problem and Law as a Solution. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bonafe Beatrice Ilaria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bonafe Beatrice Ilaria (2016). Territory and Conflicts: Is International Law",
        "the Problem?. In: M. Niccolini F. Palermo E. Milano (a cura di). Law,",
        "Territory, and Conflict Resolution. Law as a Problem and Law as a Solution.",
        "p. 3-15, Leiden, Boston:Martinus Nijhoff, ISBN: 9789004311282"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-118",
        "titolo": "Il modello europeo e gli organi parlamentari nell\u2019esperienza internazionale",
        "ISBN": [
          "9788814214585"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e9, ISBN: 9788814214585",
        "opera": "F. Lanchester (a cura di). Parlamenti nazionali e Unione Europea nella governance multilivello. Atti del convegni, Roma \u2013 Camera dei deputati 12-13 maggio 2015. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bonafe beatrice ilaria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bonafe beatrice ilaria (2016). Il modello europeo e gli organi parlamentari",
        "nell\u2019esperienza internazionale. In: F. Lanchester (a cura di). Parlamenti",
        "nazionali e Unione Europea nella governance multilivello. Atti del convegni,",
        "Roma \u2013 Camera dei deputati 12-13 maggio 2015. p. 109-118,",
        "Milano:Giuffr\u00e9, ISBN: 9788814214585"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "160-177",
        "titolo": "Relying on General Principles in International Law",
        "ISBN": [
          "9781781953211"
        ],
        "csp": "CHELTENHAM:Edward Elgar Publishing, ISBN: 9781781953211",
        "opera": "C. Br\u00f6lmann Y. Radi (a cura di). Handbook on the Theory and Practice of International Lawmaking. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bonafe' Beatrice Ilaria, Paolo Palchetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bonafe' Beatrice Ilaria, Paolo Palchetti (2016). Relying on General",
        "Principles in International Law. In: C. Br\u00f6lmann Y. Radi (a cura di).",
        "Handbook on the Theory and Practice of International Lawmaking. p.",
        "160-177, CHELTENHAM:Edward Elgar Publishing, ISBN: 9781781953211"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "401-421",
        "titolo": "Le lien de connexit\u00e9 : d\u00e9passement et sauvegarde de la nature \u00abpriv\u00e9e\u00bb des diff\u00e9rends devant la Cour internationale de Justice",
        "ISBN": [
          "9782802742913"
        ],
        "csp": "BRUXELLES:Bruylant, ISBN: 9782802742913",
        "opera": "Pierre d'Argent;Beatrice I. Bonafe';Jean Combacau (a caura di). Les limites du droit international. Essais en l\u2019honneur de Joe Verhoeven \u2013 The Limits of International Law. Essays in honour of Joe Verhoeven. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beatrice I. Bonafe' (2015). Le lien de connexit\u00e9 : d\u00e9passement et",
        "sauvegarde de la nature \u00abpriv\u00e9e\u00bb des diff\u00e9rends devant la Cour",
        "internationale de Justice. In: Pierre d'Argent;Beatrice I. Bonafe';Jean",
        "Combacau (a caura di). Les limites du droit international. Essais en",
        "l\u2019honneur de Joe Verhoeven \u2013 The Limits of International Law. Essays in",
        "honour of Joe Verhoeven. p. 401-421, BRUXELLES:Bruylant, ISBN:",
        "9782802742913"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-167",
        "titolo": "La violation d\u2019obligations envers la communaut\u00e9 internationale dans son ensemble et la comp\u00e9tence juridictionnelle de la Cour internationale de Justice",
        "ISBN": [
          "9788898533657"
        ],
        "csp": "Roma:Sapienza Universit\u00e0 Editrice, ISBN: 9788898533657",
        "opera": "Enzo Cannizzaro. The Present and Future of Jus Cogens. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bonafe beatrice ilaria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bonafe beatrice ilaria (2015). La violation d\u2019obligations envers la",
        "communaut\u00e9 internationale dans son ensemble et la comp\u00e9tence",
        "juridictionnelle de la Cour internationale de Justice. In: Enzo Cannizzaro.",
        "The Present and Future of Jus Cogens. p. 145-167, Roma:Sapienza",
        "Universit\u00e0 Editrice, ISBN: 9788898533657"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1163/15723747-01002014"
        ],
        "titolo": "Italian Courts and the Immunity of International Organizations",
        "ISSN": [
          "1572-3739"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL ORGANIZATIONS LAW REVIEW",
        "csp": "vol. 10(2), p. 505-537, ISSN: 1572-3739, doi: 10.1163/15723747-01002014",
        "anno": "2014",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beatrice I. Bonafe' (2014). Italian Courts and the Immunity of International",
        "Organizations. INTERNATIONAL ORGANIZATIONS LAW REVIEW, vol.",
        "10(2), p. 505-537, ISSN: 1572-3739, doi: 10.1163/15723747-01002014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "378-400",
        "titolo": "International law in domestic and supranational settings",
        "ISBN": [
          "9781107019263"
        ],
        "csp": "CAMBRIDGE:Cambridge University Press, ISBN: 9781107019263",
        "opera": "J. Kammerhofer and J. d'Aspremont (eds.). International Legal Positivism in a Post-Modern World. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beatrice I. Bonafe' (2014). International law in domestic and supranational",
        "settings. In: J. Kammerhofer and J. d'Aspremont (eds.). International Legal",
        "Positivism in a Post-Modern World. p. 378-400, CAMBRIDGE:Cambridge",
        "University Press, ISBN: 9781107019263"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "322-328",
        "titolo": "Articolo 47 TUE",
        "ISBN": [
          "9788814165849"
        ],
        "csp": "Milano: Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814165849",
        "opera": "Antonio Tizzano (a cura di). Trattati dell\u2019Unione europea. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beatrice I. Bonafe' (2014). Articolo 47 TUE. In: Antonio Tizzano (a cura di).",
        "Trattati dell\u2019Unione europea. p. 322-328, Milano: Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "9788814165849"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "285-287",
        "titolo": "Articolo 37 TUE",
        "ISBN": [
          "9788814165849"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814165849",
        "opera": "Antonio Tizzano (a cura di). Trattati dell\u2019Unione europea. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Beatrice Ilaria Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beatrice Ilaria Bonafe' (2014). Articolo 37 TUE. In: Antonio Tizzano (a cura",
        "di). Trattati dell\u2019Unione europea. p. 285-287, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "9788814165849"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "264-266",
        "titolo": "Articolo 30 TUE",
        "ISBN": [
          "9788814165849"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e9, ISBN: 9788814165849",
        "opera": "Antonio Tizzano (a cura di). Trattati dell\u2019Unione europea. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Beatrice Ilaria Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beatrice Ilaria Bonafe' (2014). Articolo 30 TUE. In: Antonio Tizzano (a cura",
        "di). Trattati dell\u2019Unione europea. p. 264-266, MILANO:Giuffr\u00e9, ISBN:",
        "9788814165849"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "282-284",
        "titolo": "Articolo 36 TUE",
        "ISBN": [
          "9788814165849"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e9, ISBN: 9788814165849",
        "opera": "Antonio Tizzano (a cura di). Trattati dell\u2019Unione europea. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Beatrice Ilaria Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beatrice Ilaria Bonafe' (2014). Articolo 36 TUE. In: Antonio Tizzano (a cura",
        "di). Trattati dell\u2019Unione europea. p. 282-284, MILANO:Giuffr\u00e9, ISBN:",
        "9788814165849"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "78-96",
        "titolo": "Beyond the Archetypes of Modern Legal Thought: Appraising Old and New Forms of Interaction between Legal Orders",
        "ISBN": [
          "9781107028319"
        ],
        "csp": "CAMBRIDGE:Cambridge University Press, ISBN: 9781107028319",
        "opera": "M. Maduro, K. Tuori, S. Sankari (a cura di). Transnational Law. Rethinking European Law and Legal Thinking. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe', Enzo Cannizzaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beatrice I. Bonafe', Enzo Cannizzaro (2014). Beyond the Archetypes of",
        "Modern Legal Thought: Appraising Old and New Forms of Interaction",
        "between Legal Orders. In: M. Maduro, K. Tuori, S. Sankari (a cura di).",
        "Transnational Law. Rethinking European Law and Legal Thinking. p. 78-96,",
        "CAMBRIDGE:Cambridge University Press, ISBN: 9781107028319"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "266-272",
        "titolo": "Articolo 31 TUE",
        "ISBN": [
          "9788814165849"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e9, ISBN: 9788814165849",
        "opera": "Antonio Tizzano (a cura di). Trattati dell\u2019Unione europea. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Beatrice Ilaria Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beatrice Ilaria Bonafe' (2014). Articolo 31 TUE. In: Antonio Tizzano (a cura",
        "di). Trattati dell\u2019Unione europea. p. 266-272, MILANO:Giuffr\u00e9, ISBN:",
        "9788814165849"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-269",
        "titolo": "La protezione degli interessi di Stati terzi davanti alla Corte internazionale di giustizia. p",
        "ISBN": [
          "9788863426717"
        ],
        "csp": "Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863426717",
        "anno": "2014",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Beatrice I. Bonafe' (2014). La protezione degli interessi di Stati terzi davanti",
        "alla Corte internazionale di giustizia. p. 1-269, Napoli:Editoriale Scientifica,",
        "ISBN: 9788863426717"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019adeguamento dei diritti processuali derivanti dall\u2019intervento del terzo ai sensi dell\u2019art. 63 dello Statuto della Corte internazionale di giustizia nel caso della Caccia alla balena nell\u2019Antartico",
        "ISSN": [
          "0035-6158"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE",
        "csp": "p. 537-543, ISSN: 0035-6158",
        "anno": "2013",
        "autori": "Beatrice I. Bonaf\u00e8"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beatrice I. Bonaf\u00e8 (2013). L\u2019adeguamento dei diritti processuali derivanti",
        "dall\u2019intervento del terzo ai sensi dell\u2019art. 63 dello Statuto della Corte",
        "internazionale di giustizia nel caso della Caccia alla balena nell\u2019Antartico.",
        "RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE, p. 537-543, ISSN: 0035-6158"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019esistenza di rimedi alternativi ai fini del riconoscimento dell\u2019immunit\u00e0 delle organizzazioni internazionali: la sentenza della Corte suprema olandese nel caso delle Madri di Srebrenica",
        "ISSN": [
          "0035-6158"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE",
        "csp": "vol. 95, p. 826-829, ISSN: 0035-6158",
        "anno": "2012",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beatrice I. Bonafe' (2012). L\u2019esistenza di rimedi alternativi ai fini del",
        "riconoscimento dell\u2019immunit\u00e0 delle organizzazioni internazionali: la",
        "sentenza della Corte suprema olandese nel caso delle Madri di Srebrenica.",
        "RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE, vol. 95, p. 826-829, ISSN:",
        "0035-6158"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il caso delle Immunit\u00e0 giurisdizionali dello Stato: verso un ampliamento della partecipazione del terzo davanti alla Corte internazionale di giustizia",
        "ISSN": [
          "1971-7105"
        ],
        "journal": "DIRITTI UMANI E DIRITTO INTERNAZIONALE",
        "csp": "vol. 6, p. 371-384, ISSN: 1971-7105",
        "anno": "2012",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beatrice I. Bonafe' (2012). Il caso delle Immunit\u00e0 giurisdizionali dello Stato:",
        "verso un ampliamento della partecipazione del terzo davanti alla Corte",
        "internazionale di giustizia. DIRITTI UMANI E DIRITTO INTERNAZIONALE,",
        "vol. 6, p. 371-384, ISSN: 1971-7105"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Interests of a Legal Nature Justifying Intervention Before the ICJ",
        "ISSN": [
          "0922-1565"
        ],
        "journal": "LEIDEN JOURNAL OF INTERNATIONAL LAW",
        "csp": "vol. 25, p. 739-757, ISSN: 0922-1565",
        "anno": "2012",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beatrice I. Bonafe' (2012). Interests of a Legal Nature Justifying",
        "Intervention Before the ICJ. LEIDEN JOURNAL OF INTERNATIONAL",
        "LAW, vol. 25, p. 739-757, ISSN: 0922-1565"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "229-248",
        "titolo": "Direct Effect of International Agreements in the EU Legal Order: Does it Depend on the Existence of an International Dispute Settlement Mechanism? ",
        "ISBN": [
          "9789004188570"
        ],
        "csp": "LEIDEN/BOSTON:MARTINUS NIJHOFF, ISBN: 9789004188570",
        "opera": "E. Cannizzaro, P. Palchetti, R.A. Wessel (a cura di). International Law as the Law of the European Union. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beatrice I. Bonafe' (2012). Direct Effect of International Agreements in the",
        "EU Legal Order: Does it Depend on the Existence of an International",
        "Dispute Settlement Mechanism? . In: E. Cannizzaro, P. Palchetti, R.A.",
        "Wessel (a cura di). International Law as the Law of the European Union. p.",
        "229-248, LEIDEN/BOSTON:MARTINUS NIJHOFF, ISBN: 9789004188570"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The ECHR and the Immunities provided by International Law",
        "ISSN": [
          "0391-5107"
        ],
        "journal": "ITALIAN YEARBOOK OF INTERNATIONAL LAW",
        "csp": "vol. XX (2010), p. 55-72, ISSN: 0391-5107",
        "anno": "2011",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beatrice I. Bonafe' (2011). The ECHR and the Immunities provided by",
        "International Law. ITALIAN YEARBOOK OF INTERNATIONAL LAW, vol.",
        "XX (2010), p. 55-72, ISSN: 0391-5107"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u2018Preventing an Appeal to the Sword\u2019: The Role of the Judiciary in American Federalism and European Integration",
        "ISSN": [
          "0190-0692"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF PUBLIC ADMINISTRATION",
        "csp": "vol. 34, p. 123-128, ISSN: 0190-0692",
        "anno": "2011",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe', Benedetta Barbisan"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beatrice I. Bonafe', Benedetta Barbisan (2011). \u2018Preventing an Appeal to",
        "the Sword\u2019: The Role of the Judiciary in American Federalism and",
        "European Integration. INTERNATIONAL JOURNAL OF PUBLIC",
        "ADMINISTRATION, vol. 34, p. 123-128, ISSN: 0190-0692"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205-230",
        "titolo": "La pirateria come categoria di eccezione nel diritto internazionale",
        "ISBN": [
          "9788860562586"
        ],
        "csp": "MACERATA:Eum, ISBN: 9788860562586",
        "opera": "M. Meccarelli, P. Palchetti, C. Sotis (a cura di). Le regole dell\u2019eccezione. Un dialogo interdisciplinare a partire dalla questione del terrorismo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beatrice I. Bonafe' (2011). La pirateria come categoria di eccezione nel",
        "diritto internazionale. In: M. Meccarelli, P. Palchetti, C. Sotis (a cura di). Le",
        "regole dell\u2019eccezione. Un dialogo interdisciplinare a partire dalla questione",
        "del terrorismo. p. 205-230, MACERATA:Eum, ISBN: 9788860562586"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "825-842",
        "doi": [
          "10.1093/acprof:oso/9780199588817.003.0052"
        ],
        "titolo": "Of Rights and Remedies: Sovereign Immunity and Fundamental Human Rights",
        "ISBN": [
          "9780199588817"
        ],
        "csp": "OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 9780199588817, doi: 10.1093/acprof:oso/9780199588817.003.0052",
        "opera": "U. Fastenrath R. Geiger D.-E. Khan A. Paulus S. von Schorlemer C. Vedder (a cura di). From Bilateralism to Community Interest. Essays in Honour of Bruno Simma. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Beatrice Ilaria Bonafe', Vincenzo Cannizzaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beatrice Ilaria Bonafe', Vincenzo Cannizzaro (2011). Of Rights and",
        "Remedies: Sovereign Immunity and Fundamental Human Rights. In: U.",
        "Fastenrath R. Geiger D.-E. Khan A. Paulus S. von Schorlemer C. Vedder (a",
        "cura di). From Bilateralism to Community Interest. Essays in Honour of",
        "Bruno Simma. p. 825-842, OXFORD:Oxford University Press, ISBN:",
        "9780199588817, doi: 10.1093/acprof:oso/9780199588817.003.0052"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "497-512",
        "titolo": "L\u2019autorizzazione ad adottare contromisure nel quadro dell\u2019Organizzazione mondiale del commercio: il requisito delle \u2018circostanze sufficientemente gravi\u2019",
        "ISBN": [
          "9788863422023"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863422023",
        "opera": "A. Ligustro, G. Sacerdoti (a cura di). Problemi e tendenze del diritto internazionale dell'economia, Liber amicorum in onore di Paolo Picone. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beatrice I. Bonafe' (2011). L\u2019autorizzazione ad adottare contromisure nel",
        "quadro dell\u2019Organizzazione mondiale del commercio: il requisito delle",
        "\u2018circostanze sufficientemente gravi\u2019. In: A. Ligustro, G. Sacerdoti (a cura di).",
        "Problemi e tendenze del diritto internazionale dell'economia, Liber",
        "amicorum in onore di Paolo Picone. p. 497-512, NAPOLI:Editoriale",
        "Scientifica, ISBN: 9788863422023"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-58",
        "titolo": "Il potere della Corte internazionale di giustizia di riformulare la domanda di parere consultivo",
        "ISBN": [
          "9788813315504"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813315504",
        "opera": "L. Gradoni, E. Milano (a cura di). Il parere della Corte internazionale di giustizia sulla dichiarazione di indipendenza del Kosovo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beatrice I. Bonafe' (2011). Il potere della Corte internazionale di giustizia di",
        "riformulare la domanda di parere consultivo. In: L. Gradoni, E. Milano (a",
        "cura di). Il parere della Corte internazionale di giustizia sulla dichiarazione",
        "di indipendenza del Kosovo. p. 31-58, PADOVA:CEDAM, ISBN:",
        "9788813315504"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Garanzie bilaterali di obblighi integrali? In margine alla risoluzione 1887(2009) del Consiglio di Sicurezza",
        "ISSN": [
          "0035-6158"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE",
        "csp": "p. 111-115, ISSN: 0035-6158",
        "anno": "2010",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beatrice I. Bonafe' (2010). Garanzie bilaterali di obblighi integrali? In",
        "margine alla risoluzione 1887(2009) del Consiglio di Sicurezza. RIVISTA DI",
        "DIRITTO INTERNAZIONALE, p. 111-115, ISSN: 0035-6158"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "277-296",
        "titolo": "La nozione di persecuzione nel diritto dell\u2019Unione europea in materia di rifugiati e responsabilit\u00e0 internazionale dello Stato",
        "ISBN": [
          "9788813309763"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813309763",
        "opera": "A. Caligiuri, G. Cataldi, N. Napoletano (a cura di). La tutela dei diritti umani in Europa tra sovranit\u00e0 statale e ordinamenti sovranazionali. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beatrice I. Bonafe' (2010). La nozione di persecuzione nel diritto",
        "dell\u2019Unione europea in materia di rifugiati e responsabilit\u00e0 internazionale",
        "dello Stato. In: A. Caligiuri, G. Cataldi, N. Napoletano (a cura di). La tutela",
        "dei diritti umani in Europa tra sovranit\u00e0 statale e ordinamenti",
        "sovranazionali. p. 277-296, PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813309763"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "763-766",
        "titolo": "Kordic and Cerkez",
        "ISBN": [
          "9780199238316"
        ],
        "csp": "OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 9780199238316",
        "opera": "Antonio Cassese (a cura di). The Oxford Companion to International Criminal Justice. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beatrice I. Bonafe' (2009). Kordic and Cerkez. In: Antonio Cassese (a cura",
        "di). The Oxford Companion to International Criminal Justice. p. 763-766,",
        "OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 9780199238316"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-146",
        "titolo": "Parit\u00e0 di trattamento tra uomini e donne e partecipazione politica nel diritto comunitario",
        "ISBN": [
          "9788860561404"
        ],
        "csp": "MACERATA:Eum, ISBN: 9788860561404",
        "opera": "Ines Corti (a cura di). Universo femminile e rappresentanza politica. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beatrice I. Bonafe' (2009). Parit\u00e0 di trattamento tra uomini e donne e",
        "partecipazione politica nel diritto comunitario. In: Ines Corti (a cura di).",
        "Universo femminile e rappresentanza politica. p. 129-146,",
        "MACERATA:Eum, ISBN: 9788860561404"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "610-612",
        "titolo": "Blaskic",
        "ISBN": [
          "9780199238316"
        ],
        "csp": "OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 9780199238316",
        "opera": "Antonio Cassese (a cura di). The Oxford Companion to International Criminal Justice. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beatrice I. Bonafe' (2009). Blaskic. In: Antonio Cassese (a cura di). The",
        "Oxford Companion to International Criminal Justice. p. 610-612,",
        "OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 9780199238316"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "270-272",
        "titolo": "Command Responsibility",
        "ISBN": [
          "9780199238316"
        ],
        "csp": "OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 9780199238316",
        "opera": "Antonio Cassese (a cura di). The Oxford Companion to International Criminal Justice. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beatrice I. Bonafe' (2009). Command Responsibility. In: Antonio Cassese",
        "(a cura di). The Oxford Companion to International Criminal Justice. p.",
        "270-272, OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 9780199238316"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-281",
        "titolo": "The Relationship Between State and Individual Responsibility for International Crimes. p",
        "ISBN": [
          "9789004173316"
        ],
        "csp": "LEIDEN/BOSTON:MARTINUS NIJHOFF, ISBN: 9789004173316",
        "anno": "2009",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Beatrice I. Bonafe' (2009). The Relationship Between State and Individual",
        "Responsibility for International Crimes. p. 1-281,",
        "LEIDEN/BOSTON:MARTINUS NIJHOFF, ISBN: 9789004173316"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Finding a Proper Role for Command Responsibility",
        "ISSN": [
          "1478-1387"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF INTERNATIONAL CRIMINAL JUSTICE",
        "csp": "p. 599-618, ISSN: 1478-1387",
        "anno": "2007",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beatrice I. Bonafe' (2007). Finding a Proper Role for Command",
        "Responsibility. JOURNAL OF INTERNATIONAL CRIMINAL JUSTICE, p.",
        "599-618, ISSN: 1478-1387"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "State Immunity and the Protection of Private Investors: The Argentine Bonds Case before Italian Courts",
        "ISSN": [
          "0391-5107"
        ],
        "journal": "ITALIAN YEARBOOK OF INTERNATIONAL LAW",
        "csp": "vol. XVI (2006), p. 165-185, ISSN: 0391-5107",
        "anno": "2007",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beatrice I. Bonafe' (2007). State Immunity and the Protection of Private",
        "Investors: The Argentine Bonds Case before Italian Courts. ITALIAN",
        "YEARBOOK OF INTERNATIONAL LAW, vol. XVI (2006), p. 165-185,",
        "ISSN: 0391-5107"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "98-110",
        "titolo": "Adattamento del diritto interno al diritto internazionale",
        "ISBN": [
          "9788814121586"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e9, ISBN: 9788814121586",
        "opera": "Sabino Cassese (a cura di). Dizionario di diritto pubblico. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beatrice I. Bonafe' (2006). Adattamento del diritto interno al diritto",
        "internazionale. In: Sabino Cassese (a cura di). Dizionario di diritto pubblico.",
        "p. 98-110, MILANO:Giuffr\u00e9, ISBN: 9788814121586"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-6",
        "titolo": "Markovic case",
        "ISBN": [
          "9780199533671"
        ],
        "csp": "OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 9780199533671",
        "opera": "Oxford Reports on International Law in Domestic Courts. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beatrice I. Bonafe' (2006). Markovic case. In: Oxford Reports on",
        "International Law in Domestic Courts. p. 1-6, OXFORD:Oxford University",
        "Press, ISBN: 9780199533671"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "501-517",
        "titolo": "Responsabilit\u00e0 dello Stato per fatti illeciti particolarmente gravi e responsabilit\u00e0 penale dell\u2019individuo: due approcci a confronto",
        "ISBN": [
          "9788814134081"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e9, ISBN: 9788814134081",
        "opera": "M. Spinedi; A. Gianelli; M.L. Alaimo (a cura di). La codificazione della responsabilit\u00e0 internazionale degli Stati alla prova dei fatti. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beatrice I. Bonafe' (2006). Responsabilit\u00e0 dello Stato per fatti illeciti",
        "particolarmente gravi e responsabilit\u00e0 penale dell\u2019individuo: due approcci a",
        "confronto. In: M. Spinedi; A. Gianelli; M.L. Alaimo (a cura di). La",
        "codificazione della responsabilit\u00e0 internazionale degli Stati alla prova dei",
        "fatti. p. 501-517, MILANO:Giuffr\u00e9, ISBN: 9788814134081"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1093/ejil/chi127"
        ],
        "titolo": "Fragmenting international law through compromissory clauses? Some remarks on the decision of the ICJ in the Oil Platforms case",
        "ISSN": [
          "0938-5428"
        ],
        "journal": "EUROPEAN JOURNAL OF INTERNATIONAL LAW",
        "csp": "vol. 16, p. 481-497, ISSN: 0938-5428, doi: 10.1093/ejil/chi127",
        "anno": "2005",
        "autori": "Beatrice Ilaria Bonafe', Vincenzo Cannizzaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beatrice Ilaria Bonafe', Vincenzo Cannizzaro (2005). Fragmenting",
        "international law through compromissory clauses? Some remarks on the",
        "decision of the ICJ in the Oil Platforms case. EUROPEAN JOURNAL OF",
        "INTERNATIONAL LAW, vol. 16, p. 481-497, ISSN: 0938-5428, doi:",
        "10.1093/ejil/chi127"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Imputazione all\u2019individuo di crimini internazionali e immunit\u00e0 dell\u2019organo",
        "ISSN": [
          "0035-6158"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE",
        "csp": "p. 393-426, ISSN: 0035-6158",
        "anno": "2004",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beatrice I. Bonafe' (2004). Imputazione all\u2019individuo di crimini internazionali",
        "e immunit\u00e0 dell\u2019organo. RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE, p.",
        "393-426, ISSN: 0035-6158"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il nuovo accordo \u00abinterpiliers\u00bb concluso dall\u2019Unione europea con il Libano",
        "ISSN": [
          "1125-8551"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO DELL'UNIONE EUROPEA",
        "csp": "p. 407-415, ISSN: 1125-8551",
        "anno": "2003",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beatrice I. Bonafe' (2003). Il nuovo accordo \u00abinterpiliers\u00bb concluso",
        "dall\u2019Unione europea con il Libano. IL DIRITTO DELL'UNIONE EUROPEA,",
        "p. 407-415, ISSN: 1125-8551"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-185",
        "titolo": "Il diritto non scritto nel sistema della Corte penale internazionale",
        "ISBN": [
          "9788863428995"
        ],
        "csp": "Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863428995",
        "opera": "P. Palchetti (a cura di). L\u2019incidenza del diritto non scritto sul diritto internazionale ed europeo (XX Convegno SIDI \u2013 Macerata 5-6 giugno 2015). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bonafe' Beatrice Ilaria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bonafe' Beatrice Ilaria (2016). Il diritto non scritto nel sistema della Corte",
        "penale internazionale. In: P. Palchetti (a cura di). L\u2019incidenza del diritto non",
        "scritto sul diritto internazionale ed europeo (XX Convegno SIDI \u2013 Macerata",
        "5-6 giugno 2015). p. 161-185, Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN:",
        "9788863428995"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "401-421",
        "titolo": "Le lien de connexit\u00e9 : d\u00e9passement et sauvegarde de la nature \u00abpriv\u00e9e\u00bb des diff\u00e9rends devant la Cour internationale de Justice",
        "ISBN": [
          "9782802742913"
        ],
        "csp": "BRUXELLES:Bruylant, ISBN: 9782802742913",
        "opera": "Pierre d'Argent;Beatrice I. Bonafe';Jean Combacau (a caura di). Les limites du droit international. Essais en l\u2019honneur de Joe Verhoeven \u2013 The Limits of International Law. Essays in honour of Joe Verhoeven. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beatrice I. Bonafe' (2015). Le lien de connexit\u00e9 : d\u00e9passement et",
        "sauvegarde de la nature \u00abpriv\u00e9e\u00bb des diff\u00e9rends devant la Cour",
        "internationale de Justice. In: Pierre d'Argent;Beatrice I. Bonafe';Jean",
        "Combacau (a caura di). Les limites du droit international. Essais en",
        "l\u2019honneur de Joe Verhoeven \u2013 The Limits of International Law. Essays in",
        "honour of Joe Verhoeven. p. 401-421, BRUXELLES:Bruylant, ISBN:",
        "9782802742913"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1163/15723747-01002014"
        ],
        "titolo": "Italian Courts and the Immunity of International Organizations",
        "ISSN": [
          "1572-3739"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL ORGANIZATIONS LAW REVIEW",
        "csp": "vol. 10(2), p. 505-537, ISSN: 1572-3739, doi: 10.1163/15723747-01002014",
        "anno": "2014",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beatrice I. Bonafe' (2014). Italian Courts and the Immunity of International",
        "Organizations. INTERNATIONAL ORGANIZATIONS LAW REVIEW, vol.",
        "10(2), p. 505-537, ISSN: 1572-3739, doi: 10.1163/15723747-01002014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "378-400",
        "titolo": "International law in domestic and supranational settings",
        "ISBN": [
          "9781107019263"
        ],
        "csp": "CAMBRIDGE:Cambridge University Press, ISBN: 9781107019263",
        "opera": "J. Kammerhofer and J. d'Aspremont (eds.). International Legal Positivism in a Post-Modern World. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beatrice I. Bonafe' (2014). International law in domestic and supranational",
        "settings. In: J. Kammerhofer and J. d'Aspremont (eds.). International Legal",
        "Positivism in a Post-Modern World. p. 378-400, CAMBRIDGE:Cambridge",
        "University Press, ISBN: 9781107019263"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-269",
        "titolo": "La protezione degli interessi di Stati terzi davanti alla Corte internazionale di giustizia. p",
        "ISBN": [
          "9788863426717"
        ],
        "csp": "Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863426717",
        "anno": "2014",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Beatrice I. Bonafe' (2014). La protezione degli interessi di Stati terzi davanti",
        "alla Corte internazionale di giustizia. p. 1-269, Napoli:Editoriale Scientifica,",
        "ISBN: 9788863426717"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1017/s2045381713000087"
        ],
        "titolo": "Coordinating concurrent legal orders in the prosecution of international crimes",
        "ISSN": [
          "2045-3817"
        ],
        "journal": "GLOBAL CONSTITUTIONALISM",
        "csp": "vol. 2, p. 316-344, ISSN: 2045-3817, doi: 10.1017/s2045381713000087",
        "anno": "2013",
        "autori": "Beatrice Ilaria Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beatrice Ilaria Bonafe' (2013). Coordinating concurrent legal orders in the",
        "prosecution of international crimes. GLOBAL CONSTITUTIONALISM, vol.",
        "2, p. 316-344, ISSN: 2045-3817, doi: 10.1017/s2045381713000087"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "229-248",
        "titolo": "Direct Effect of International Agreements in the EU Legal Order: Does it Depend on the Existence of an International Dispute Settlement Mechanism? ",
        "ISBN": [
          "9789004188570"
        ],
        "csp": "LEIDEN/BOSTON:MARTINUS NIJHOFF, ISBN: 9789004188570",
        "opera": "E. Cannizzaro, P. Palchetti, R.A. Wessel (a cura di). International Law as the Law of the European Union. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beatrice I. Bonafe' (2012). Direct Effect of International Agreements in the",
        "EU Legal Order: Does it Depend on the Existence of an International",
        "Dispute Settlement Mechanism? . In: E. Cannizzaro, P. Palchetti, R.A.",
        "Wessel (a cura di). International Law as the Law of the European Union. p.",
        "229-248, LEIDEN/BOSTON:MARTINUS NIJHOFF, ISBN: 9789004188570"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The ECHR and the Immunities provided by International Law",
        "ISSN": [
          "0391-5107"
        ],
        "journal": "ITALIAN YEARBOOK OF INTERNATIONAL LAW",
        "csp": "vol. XX (2010), p. 55-72, ISSN: 0391-5107",
        "anno": "2011",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beatrice I. Bonafe' (2011). The ECHR and the Immunities provided by",
        "International Law. ITALIAN YEARBOOK OF INTERNATIONAL LAW, vol.",
        "XX (2010), p. 55-72, ISSN: 0391-5107"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "497-512",
        "titolo": "L\u2019autorizzazione ad adottare contromisure nel quadro dell\u2019Organizzazione mondiale del commercio: il requisito delle \u2018circostanze sufficientemente gravi\u2019",
        "ISBN": [
          "9788863422023"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863422023",
        "opera": "A. Ligustro, G. Sacerdoti (a cura di). Problemi e tendenze del diritto internazionale dell'economia, Liber amicorum in onore di Paolo Picone. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beatrice I. Bonafe' (2011). L\u2019autorizzazione ad adottare contromisure nel",
        "quadro dell\u2019Organizzazione mondiale del commercio: il requisito delle",
        "\u2018circostanze sufficientemente gravi\u2019. In: A. Ligustro, G. Sacerdoti (a cura di).",
        "Problemi e tendenze del diritto internazionale dell'economia, Liber",
        "amicorum in onore di Paolo Picone. p. 497-512, NAPOLI:Editoriale",
        "Scientifica, ISBN: 9788863422023"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-58",
        "titolo": "Il potere della Corte internazionale di giustizia di riformulare la domanda di parere consultivo",
        "ISBN": [
          "9788813315504"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813315504",
        "opera": "L. Gradoni, E. Milano (a cura di). Il parere della Corte internazionale di giustizia sulla dichiarazione di indipendenza del Kosovo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beatrice I. Bonafe' (2011). Il potere della Corte internazionale di giustizia di",
        "riformulare la domanda di parere consultivo. In: L. Gradoni, E. Milano (a",
        "cura di). Il parere della Corte internazionale di giustizia sulla dichiarazione",
        "di indipendenza del Kosovo. p. 31-58, PADOVA:CEDAM, ISBN:",
        "9788813315504"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205-230",
        "titolo": "La pirateria come categoria di eccezione nel diritto internazionale",
        "ISBN": [
          "9788860562586"
        ],
        "csp": "MACERATA:Eum, ISBN: 9788860562586",
        "opera": "M. Meccarelli, P. Palchetti, C. Sotis (a cura di). Le regole dell\u2019eccezione. Un dialogo interdisciplinare a partire dalla questione del terrorismo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beatrice I. Bonafe' (2011). La pirateria come categoria di eccezione nel",
        "diritto internazionale. In: M. Meccarelli, P. Palchetti, C. Sotis (a cura di). Le",
        "regole dell\u2019eccezione. Un dialogo interdisciplinare a partire dalla questione",
        "del terrorismo. p. 205-230, MACERATA:Eum, ISBN: 9788860562586"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-281",
        "titolo": "The Relationship Between State and Individual Responsibility for International Crimes. p",
        "ISBN": [
          "9789004173316"
        ],
        "csp": "LEIDEN/BOSTON:MARTINUS NIJHOFF, ISBN: 9789004173316",
        "anno": "2009",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Beatrice I. Bonafe' (2009). The Relationship Between State and Individual",
        "Responsibility for International Crimes. p. 1-281,",
        "LEIDEN/BOSTON:MARTINUS NIJHOFF, ISBN: 9789004173316"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "State Immunity and the Protection of Private Investors: The Argentine Bonds Case before Italian Courts",
        "ISSN": [
          "0391-5107"
        ],
        "journal": "ITALIAN YEARBOOK OF INTERNATIONAL LAW",
        "csp": "vol. XVI (2006), p. 165-185, ISSN: 0391-5107",
        "anno": "2007",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beatrice I. Bonafe' (2007). State Immunity and the Protection of Private",
        "Investors: The Argentine Bonds Case before Italian Courts. ITALIAN",
        "YEARBOOK OF INTERNATIONAL LAW, vol. XVI (2006), p. 165-185,",
        "ISSN: 0391-5107"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Finding a Proper Role for Command Responsibility",
        "ISSN": [
          "1478-1387"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF INTERNATIONAL CRIMINAL JUSTICE",
        "csp": "p. 599-618, ISSN: 1478-1387",
        "anno": "2007",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beatrice I. Bonafe' (2007). Finding a Proper Role for Command",
        "Responsibility. JOURNAL OF INTERNATIONAL CRIMINAL JUSTICE, p.",
        "599-618, ISSN: 1478-1387"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Imputazione all\u2019individuo di crimini internazionali e immunit\u00e0 dell\u2019organo",
        "ISSN": [
          "0035-6158"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE",
        "csp": "p. 393-426, ISSN: 0035-6158",
        "anno": "2004",
        "autori": "Beatrice I. Bonafe'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Beatrice I. Bonafe' (2004). Imputazione all\u2019individuo di crimini internazionali",
        "e immunit\u00e0 dell\u2019organo. RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE, p.",
        "393-426, ISSN: 0035-6158"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/E1",
    "progr": "17722",
    "nome": "BONAFE' Beatrice Ilaria",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della Revue belge de droit international",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale di Questions of International Law/Questions de droit international",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Curatore dell'Osservatorio sulla Corte internazionale di giustizia di Ordine internazionale e diritti umani",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Scientific Advisory Board della Max Planck Encyclopedia of International Procedural Law, Lussemburgo",
        "periodo": "dal 24-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"La codificazione della responsabilit\u00e0 degli Stati alla prova dei fatti\" con una relazione dal titolo \"Il rapporto tra responsabilit\u00e0 dello Stato e responsabilit\u00e0 dell'individuo per crimini internazionali\", Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 04-09-2004 al 04-09-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"La tutela dell'investitore privato\" con una relazione dal titolo \"Profili internazionalistici della tutela dell'investitore privato\", Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 09-05-2006 al 09-05-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Incontri\" organizzato da Amnesty International con una relazione dal titolo \"La 'responsibility to protect'\", Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 26-11-2008 al 26-11-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Sessant'anni dalla Dichiarazione universale dei diritti umani tra disillusione e speranza\" con una relazione dal titolo \"La dichiarazione universale oggi\", Ancona",
        "periodo": "dal 06-12-2008 al 06-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Principles and Best Practices of Public Administration in Italy and the United States: The State of the Art\" con una relazione dal titolo \"Preventing an Appeal to the Sword: The Role of the Judiciary in American Federalism and European Integration\", Universit\u00e0 di Macerata e Central Michigan University, Macerata",
        "periodo": "dal 21-05-2009 al 21-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Il diritto internazionale nell'ordinamento dell'Unione europea\" con una relazione dal titolo \"L'existence de m\u00e9canismes internationaux de solution des diff\u00e9rends et effet direct des engagements internationaux de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne\", Universit\u00e0 Sapienza di Roma",
        "periodo": "dal 22-05-2009 al 22-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Le juge communautaire et les juges internationaux: concurrence ou collaboration?\" con una relazione dal titolo \"Le juge de Luxembourg et le juge des investissements\", Universit\u00e9 Panth\u00e9on-Assas Paris 2, Parigi",
        "periodo": "dal 09-12-2010 al 09-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Il parere della Corte internazionale di giustizia sulla dichiarazione di indipendenza del Kosovo\" con una relazione dal titolo \"Manipolazione e decontestualizzazione del quesito posto\", Universit\u00e0 di Bologna, Bologna",
        "periodo": "dal 16-12-2010 al 16-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"The Future of the ECHR System\" con una relazione dal titolo \"The ECHR and Immunities under International Law\", Universit\u00e0 di Napoli L'Orientale, Procida",
        "periodo": "dal 16-04-2011 al 16-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Changing Subjects: Rights, Remedies, and Responsibilities of Individuals under Global Legal Pluralism\" con una relazione dal titolo \"Competing Legal Orders in the Prosecution of International Crimes: In Search of Better Coordination\", Istituto Universitario Europeo, Fiesole",
        "periodo": "dal 07-05-2011 al 07-05-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \"Le droit international et son application dans les ordres juridiques internes/International Criminal Law and its Application within Domestic Legal Orders\", Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 10-06-2011 al 10-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla tavola rotonda del Centre de recherche franco-italien con una relazione dal titolo \"L'\u00e9volution de la d\u00e9finition du crime d'agression apr\u00e8s la Conf\u00e9rence de Kampala\", Universit\u00e0 di Nice-Sophia Antipolis, Nizza",
        "periodo": "dal 14-09-2011 al 14-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al workshop \"International Legal Positivism in a Post-Modern World\" con una relazione dal titolo \"International Law in Domestic and Supranational Settings\", Universit\u00e0 di Amsterdam, Amsterdam",
        "periodo": "dal 03-11-2011 al 04-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"La politica europmediterranea nel settore primario\" con una relazione dal titolo \"Gli accordi internazionali dell'Unione europea in materia agricola\", Universit\u00e0 di Macerata, Spinetoli",
        "periodo": "dal 25-01-2012 al 25-01-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla tavola rotonda del Centre de recherche franco-italien con una relazione dal titolo \"L'intervention devant la Cour internationale de Justice\", Universit\u00e0 di Nice-Sophia Antipolis, Nizza",
        "periodo": "dal 05-09-2012 al 05-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario \"Rapporti tra norme internazionali\" con una relazione dal titolo \"Conflitti di norme in diritto internazionale\", Universit\u00e0 Sapienza di Roma",
        "periodo": "dal 22-04-2013 al 22-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Immunity of International Organizations: Functional Necessity or out of Date?\" con una relazione dal titolo \"Italian Courts and the Immunity of International Organizations\", Universit\u00e0 di Leiden, Leiden",
        "periodo": "dal 09-06-2013 al 10-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla tavola rotonda del Centre de recherche franco-italien con una relazione dal titolo \"Protection diplomatique, violations de la CEDH et droit individuel \u00e0 la r\u00e9paration \u00e0 la lumi\u00e8re de l'arr\u00eat de la CEDH du 12 mai 2014 Chypre c. Turquie\", Universit\u00e0 di Nice-Sophia Antipolis, Nizza",
        "periodo": "dal 10-09-2014 al 10-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Law, Territory and Conflict Resolution: Law as a Problem and Law as a Solution\" con una relazione dal titolo \"Territory and Conflict: Law as a Problem?\", Universit\u00e0 di Verona",
        "periodo": "dal 21-11-2014 al 21-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"The Case of Crimea in the Light of International Law: Its Nature and Implication\" con una relazione dal titolo \"The Relationship between State and Individual Responsibility for the Annexation of Crimea\", The Centre for Polish-Russian DIalogue and Understanding, The Institute of Law Studies of the Polish Academy of Sciences, Varsavia",
        "periodo": "dal 19-03-2015 al 20-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Parlamenti nazionali e Unione europea nella governance multilivello\" con una relazione dal titolo \"Il modello europeo e le altre esperienze di integrazione sovranazionale\", Universit\u00e0 Sapienza di Roma, Camera dei Deputati, Roma",
        "periodo": "dal 13-05-2015 al 13-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno annuale SIDI \"L'incidenza del diritto non scritto sul diritto internazionale ed europeo\" con una relazione dal titolo \"Il diritto non scritto nel sistema della Corte penale internazionale\", Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 05-06-2015 al 06-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Le dimensioni della certezza del diritto\" con una relazione dal titolo \"La certezza del diritto nel diritto internazionale\", Universit\u00e0 di Milano Bicocca",
        "periodo": "dal 09-06-2015 al 09-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla tavola rotonda del Centre de recherche franco-italien con una relazione dal titolo \"L'arr\u00eat Na\u00eft Liman devant la CEDH et la comp\u00e9tence universelle civile\", Universit\u00e0 di Nice-Sophia Antipolis, Nizza",
        "periodo": "dal 07-09-2016 al 07-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno SISSCO \"Conflitti, esuli, profughi e popoli in movimento nel mondo contemporaneo\" con una relazione dal titolo \"Rifugiati, apolidi, sfollati e migranti: l'evoluzione della tutela internazionale\", Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 15-09-2016 al 17-09-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio La Pira, 2007, assegnato per l\u2019articolo \u00abFinding a Proper Role for Command Responsibility\u00bb, Journal of International Criminal Justice, 2007, p. 599 ss.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del dottorato in Diritto internazionale e dell'Unione europea, Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 20-02-2007 al 05-11-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del dottorato in Scienze giuridiche (curriculum Diritto internazionale e diritto dell'Unione europea), Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 06-11-2010 al 03-04-2013"
      },
      {
        "content": "lezione \u00abLa pronuncia della Corte internazionale di giustizia nel caso Germania c Italia\u00bb, Dottorato in Ordine internazionale e diritti umani, Universit\u00e0 Sapienza di Roma",
        "periodo": "dal 18-04-2012 al 18-04-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del dottorato in Diritto pubblico, comparato e internazionale (curriculum Ordine internazionale e diritti umani), Universit\u00e0 Sapienza di Roma",
        "periodo": "dal 04-04-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "lezione \u00abLa controversia tra Italia e India relativa ai fatti della Enrica Lexie\u00bb, Dottorato in Ordine internazionale e diritti umani, Universit\u00e0 Sapienza di Roma",
        "periodo": "dal 05-04-2013 al 05-04-2013"
      },
      {
        "content": "lezione \u00abLe immunit\u00e0 degli organi alla luce del caso Jones\u00bb, Dottorato in Ordine internazionale e diritti umani, Universit\u00e0 Sapienza di Roma",
        "periodo": "dal 03-04-2014 al 03-04-2014"
      },
      {
        "content": "lezione \u00abLa pirateria nel diritto internazionale contemporaneo\u00bb, Dottorato in Diritto pubblico, comparato e internazionale, Universit\u00e0 Sapienza di Roma,",
        "periodo": "dal 30-04-2015 al 30-04-2015"
      },
      {
        "content": "lezione \u00abLa decisione della Corte internazionale di giustizia sulle obiezioni preliminari nella controversia tra Nicaragua e Colombia\u00bb, Dottorato in Diritto pubblico, comparato e internazionale, Universit\u00e0 Sapienza di Roma",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 14-04-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN 1998 \"La politica estera e di sicurezza comune dell'Unione europea\", unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-01-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN 2002 \"Il ruolo del Consiglio dell\u2019Unione europea nell\u2019ambito dei processi decisionali della Comunit\u00e0 europea: uno studio empirico dei processi di rappresentanza di interessi e legittimazione democratica\", unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN 2005 \"La giurisprudenza in tema di effetti interni di accordi: l'organizzazione, la classificazione e il trattamento informatico dei dati\", unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 30-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN 1998 \"L'impatto del diritto comunitario sul sistema del diritto processuale civile italiano\", unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 Sapienza di Roma",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca universitario \"Le metamorfosi del \"bellum piraticum\". Figure dell'eccezione nell'epoca globale\", Universit\u00e0 Sapienza di Roma",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 01-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN 2010-2011 \"Il principio democratico nella formazione ed attuazione del diritto internazionale ed europeo dell'economia\", unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 Sapienza di Roma",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca universitario \"L'esecuzione delle sentenze della Corte europea dei diritti dell'uomo\", Universit\u00e0 Sapienza di Roma",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 01-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca universitario \"La critica postcoloniale come rivoluzione epistemologica: applicazioni e attraversamenti interdisciplinari\", Universit\u00e0 Sapienza di Roma",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 01-11-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca universitario \"Nemico esterno, nemico interno: guerra giusta, diritto di resistenza, tirannicidio. Modelli di legittimazione del conflitto fra et\u00e0 moderna e contemporanea\", Universit\u00e0 Sapienza di Roma",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Titolare del corso di Diritto internazionale, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 04-03-2005 al 13-05-2005"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso di Diritto internazionale, Facolt\u00e0 di Scienze politiche, Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 16-10-2006 al 19-01-2007"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso di Diritto internazionale, Facolt\u00e0 di Scienze politiche, Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 08-10-2007 al 18-12-2007"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso di Organizzazione internazionale, Facolt\u00e0 di Scienze politiche, Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 27-02-2008 al 03-04-2008"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso di Diritto internazionale, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 17-09-2008 al 10-12-2008"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso di Diritto internazionale, Facolt\u00e0 di Scienze politiche, Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 06-10-2008 al 18-12-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del segretariato scientifico (secr\u00e9taire-r\u00e9dacteur) dell'Institut de droit international, Sessione di Napoli",
        "periodo": "dal 03-09-2009 al 11-09-2009"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso di Diritto internazionale, Facolt\u00e0 di Scienze politiche, Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 05-10-2009 al 25-01-2010"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso di Diritto internazionale, Facolt\u00e0 di Scienze politiche, Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 28-02-2011 al 24-05-2011"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso di Organizzazione internazionale, Facolt\u00e0 di Scienze politiche, Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 14-04-2011"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso di Tutela internazionale dell'individuo, Facolt\u00e0 di Scienze politiche, Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 24-05-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del segretariato scientifico (secr\u00e9taire-r\u00e9dacteur) dell'Institut de droit international, Sessione di Rodi",
        "periodo": "dal 02-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso di International Organizations Law, Facolt\u00e0 di Scienze politiche, Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 03-10-2011 al 20-12-2011"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso di Diritto internazionale, Facolt\u00e0 di Scienze politiche, Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 03-10-2011 al 19-12-2011"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso avanzato di Diritto internazionale, Facolt\u00e0 di Scienze politiche, sociologia, comunicazione, Universit\u00e0 Sapienza di Roma",
        "periodo": "dal 24-09-2012 al 12-12-2012"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso avanzato di Organizzazione internazionale, Facolt\u00e0 di Scienze politiche, sociologia, comunicazione, Universit\u00e0 Sapienza di Roma",
        "periodo": "dal 07-03-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del segretariato scientifico (secr\u00e9taire-r\u00e9dacteur) dell'Institut de droit international, Sessione di Tokyo",
        "periodo": "dal 08-09-2013 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso di Institutional Law of International Dispute Settlement, Facolt\u00e0 di Scienze politiche, sociologia, comunicazione, Universit\u00e0 Sapienza di Roma",
        "periodo": "dal 24-09-2013 al 20-12-2013"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso di Dinamiche normative nel diritto internazionale, Facolt\u00e0 di Scienze politiche, sociologia, comunicazione, Universit\u00e0 Sapienza di Roma",
        "periodo": "dal 22-09-2014 al 18-12-2014"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso di Institutional Law of International Dispute Settlement, Facolt\u00e0 di Scienze politiche, sociologia, comunicazione, Universit\u00e0 Sapienza di Roma",
        "periodo": "dal 23-09-2014 al 18-12-2014"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso di Organizzazione internazionale, Facolt\u00e0 di Scienze politiche, sociologia, comunicazione, Universit\u00e0 Sapienza di Roma",
        "periodo": "dal 02-03-2015 al 29-05-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile del segretariato scientifico (secr\u00e9taires-r\u00e9dacteurs) dell'Institut de droit international, Sessione di Tallinn",
        "periodo": "dal 08-09-2015 al 15-09-2015"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso di Institutional Law of International Dispute Settlement, Facolt\u00e0 di Scienze politiche, sociologia, comunicazione, Universit\u00e0 Sapienza di Roma",
        "periodo": "dal 24-09-2015 al 22-12-2015"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso di Organizzazione internazionale, Facolt\u00e0 di Scienze politiche, sociologia, comunicazione, Universit\u00e0 Sapienza di Roma",
        "periodo": "dal 03-03-2016 al 20-05-2016"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso di Institutional Law of International Dispute Settlement, Facolt\u00e0 di Scienze politiche, sociologia, comunicazione, Universit\u00e0 Sapienza di Roma",
        "periodo": "dal 29-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "insegnamento del corso di \"Comparative Constitutional Law: the European Union and the United States\", Central Michigan University",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 01-10-2007"
      },
      {
        "content": "insegnamento del corso \"L'application interne des arr\u00eats des tribunaux internationaux\", Institut de hautes \u00e9tudes internationales, Universit\u00e0 Panth\u00e9on-Assas Paris 2",
        "periodo": "dal 07-03-2011 al 10-03-2011"
      },
      {
        "content": "lezione \"L'immunit\u00e9 des Nations Unies et l'affaire des m\u00e8res de Srebrenica\", al corso Questions d'actualit\u00e9 de droit international public, Universit\u00e9 Catholique de Louvain, Louvain-La-neuve",
        "periodo": "dal 27-03-2013 al 27-03-2013"
      },
      {
        "content": "insegnamento del corso di \"Droit de la responsabilit\u00e9 internationale\", Master Droit international et europ\u00e9en public et priv\u00e9, Universit\u00e0 di Nice-Sophia Antipolis",
        "periodo": "dal 15-10-2015 al 15-12-2015"
      },
      {
        "content": "insegnamento del corso \"Droit international p\u00e9nal\", United Nations, International Law Fellowship Programme, L\u2019Aja",
        "periodo": "dal 27-07-2016 al 28-07-2016"
      },
      {
        "content": "lezione \"Public international law\", master Droit international public, Universit\u00e0 Jean Moulin Lyon 3",
        "periodo": "dal 20-10-2016 al 20-10-2016"
      }
    ]
  }
}