{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "191-211",
        "titolo": "La hi\u00e9rarchisation des pr\u00e9c\u00e9dents",
        "ISBN": [
          "9782233007940"
        ],
        "csp": "PARIS:Pedone, ISBN: 9782233007940",
        "opera": "(a cura di): N. ALOUPI C. KLEINER, Le pr\u00e9c\u00e9dent en droit international. Colloque S.F.D.I. de Strasbourg. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "GRADONI L, RUIZ FABRI H"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRADONI L, RUIZ FABRI H (2016). La hi\u00e9rarchisation des pr\u00e9c\u00e9dents. In:",
        "(a cura di): N. ALOUPI C. KLEINER, Le pr\u00e9c\u00e9dent en droit international.",
        "Colloque S.F.D.I. de Strasbourg. p. 191-211, PARIS:Pedone, ISBN:",
        "9782233007940"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "371-406",
        "titolo": "Expressions employ\u00e9es (Article 2)",
        "ISBN": [
          "9782802746263"
        ],
        "csp": "Bruxelles:Editions Bruylant, ISBN: 9782802746263",
        "opera": "(a cura di): G. DI STEFANO, G. GAGGIOLI, A. HECHE, Convention de Vienne sur la succession d\u2019Etats en mati\u00e8re de trait\u00e9s. Commentaire article par article. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "GRADONI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRADONI L (2016). Expressions employ\u00e9es (Article 2). In: (a cura di): G.",
        "DI STEFANO, G. GAGGIOLI, A. HECHE, Convention de Vienne sur la",
        "succession d\u2019Etats en mati\u00e8re de trait\u00e9s. Commentaire article par article. p.",
        "371-406, Bruxelles:Editions Bruylant, ISBN: 9782802746263"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "371-406",
        "titolo": "The International Court of Justice and the International Customary Law Game of Cards",
        "ISBN": [
          "9781107082090"
        ],
        "csp": "CAMBRIDGE:Cambridge University Press, ISBN: 9781107082090",
        "opera": "(a cura di): M. Andenas E. Bjorge, A Farewell to Fragmentation. Reassertion and Convergence in International Law. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gradoni L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gradoni L. (2015). The International Court of Justice and the International",
        "Customary Law Game of Cards. In: (a cura di): M. Andenas E. Bjorge, A",
        "Farewell to Fragmentation. Reassertion and Convergence in International",
        "Law. p. 371-406, CAMBRIDGE:Cambridge University Press, ISBN:",
        "9781107082090"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "237-279",
        "titolo": "La spettacolarizzazione della lotta alla fame ovvero l'impotenza delle organizzazioni internazionali di fronte alla sfida della sicurezza alimentare mondiale",
        "ISBN": [
          "9788863427578"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863427578",
        "opera": "(a cura di): M. Ve [...] tionales. Perspectives juridiques. Atti del XIX Convegno della Societ\u00e0 italiana di Diritto internazionale, Courmayeur 26-28 giugno 2014 . p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gradoni L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gradoni L. (2015). La spettacolarizzazione della lotta alla fame ovvero",
        "l'impotenza delle organizzazioni internazionali di fronte alla sfida della",
        "sicurezza alimentare mondiale. In: (a cura di): M. Ve [...] tionales.",
        "Perspectives juridiques. Atti del XIX Convegno della Societ\u00e0 italiana di",
        "Diritto internazionale, Courmayeur 26-28 giugno 2014 . p. 237-279,",
        "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863427578"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Commissione del diritto internazionale riflette sulla rilevazione della consuetudine",
        "ISSN": [
          "0035-6158"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE",
        "csp": "vol. 97, p. 667-698, ISSN: 0035-6158",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gradoni L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gradoni L. (2014). La Commissione del diritto internazionale riflette sulla",
        "rilevazione della consuetudine. RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE,",
        "vol. 97, p. 667-698, ISSN: 0035-6158"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1439/78621"
        ],
        "titolo": "La sentenza n. 238 del 2014: Corte costituzionale italiana \u00abcontrovento\u00bb sull'immunit\u00e0 giurisdizionale degli Stati stranieri?",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "csp": "vol. 34, p. 905-908, ISSN: 0392-6664, doi: 10.1439/78621",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gradoni L."
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Gradoni L. (2014). La sentenza n. 238 del 2014: Corte costituzionale",
        "italiana \u00abcontrovento\u00bb sull'immunit\u00e0 giurisdizionale degli Stati stranieri?.",
        "QUADERNI COSTITUZIONALI, vol. 34, p. 905-908, ISSN: 0392-6664, doi:",
        "10.1439/78621"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Raccontare \"Kadi\" dopo \"Kadi II\": perch\u00e9 la Corte di giustizia dell\u2019Unione europea non transige sul rispetto dei diritti umani nella lotta al terrorismo",
        "ISSN": [
          "1971-7105"
        ],
        "journal": "DIRITTI UMANI E DIRITTO INTERNAZIONALE",
        "csp": "vol. 7, p. 587-614, ISSN: 1971-7105",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gradoni L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gradoni L. (2013). Raccontare \"Kadi\" dopo \"Kadi II\": perch\u00e9 la Corte di",
        "giustizia dell\u2019Unione europea non transige sul rispetto dei diritti umani nella",
        "lotta al terrorismo. DIRITTI UMANI E DIRITTO INTERNAZIONALE, vol. 7,",
        "p. 587-614, ISSN: 1971-7105"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "287-317",
        "titolo": "La science judiciaire \u00e0 l'OMC ou les opinions du juge Faustroll autour des OGM et de la viande de bovins trait\u00e9s aux hormones",
        "ISBN": [
          "9782859447311"
        ],
        "csp": "PARIS:Publications de la Sorbonne, ISBN: 9782859447311",
        "opera": "(a cura di): M. DEGUERGUE, C. MOIROUD, Les OGM en questions. Sciences, politique et droit. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gradoni L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gradoni L. (2013). La science judiciaire \u00e0 l'OMC ou les opinions du juge",
        "Faustroll autour des OGM et de la viande de bovins trait\u00e9s aux hormones.",
        "In: (a cura di): M. DEGUERGUE, C. MOIROUD, Les OGM en questions.",
        "Sciences, politique et droit. p. 287-317, PARIS:Publications de la",
        "Sorbonne, ISBN: 9782859447311"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "74-95",
        "titolo": "The Human Rights Dimension of International Criminal Procedure",
        "ISBN": [
          "9780199658022"
        ],
        "csp": "OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 9780199658022",
        "opera": "(a cura di): G. SLUITER, H. FRIMAN, S. LINTON, S. VASILIEV, S. ZAPPAL\u00c0, International Criminal Procedure. Principles and Rules. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gradoni L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gradoni L. (2013). The Human Rights Dimension of International Criminal",
        "Procedure. In: (a cura di): G. SLUITER, H. FRIMAN, S. LINTON, S.",
        "VASILIEV, S. ZAPPAL\u00c0, International Criminal Procedure. Principles and",
        "Rules. p. 74-95, OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 9780199658022"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Consuetudine internazionale e caso inconsueto",
        "ISSN": [
          "0035-6158"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE",
        "csp": "vol. 95, p. 704-720, ISSN: 0035-6158",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gradoni L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gradoni L. (2012). Consuetudine internazionale e caso inconsueto.",
        "RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE, vol. 95, p. 704-720, ISSN:",
        "0035-6158"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Immunit\u00e0 dello Stato e crimini internazionali tra consuetudine e bilanciamento: note critiche a margine della sentenza della Corte internazionale di giustizia del 3 febbraio 2012. LA COMUNIT\u00c0 INTERNAZIONALE, vol",
        "ISSN": [
          "0010-5066"
        ],
        "journal": "LXVII",
        "csp": "p. 203-226, ISSN: 0010-5066",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gradoni L., Tanzi A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gradoni L., Tanzi A. (2012). Immunit\u00e0 dello Stato e crimini internazionali tra",
        "consuetudine e bilanciamento: note critiche a margine della sentenza della",
        "Corte internazionale di giustizia del 3 febbraio 2012. LA COMUNIT\u00c0",
        "INTERNAZIONALE, vol. LXVII, p. 203-226, ISSN: 0010-5066"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2005-2035",
        "titolo": "Assembl\u00e9e des Etats parties (Article 112)",
        "ISBN": [
          "9782233006530"
        ],
        "csp": "PARIS:Pedone, ISBN: 9782233006530",
        "opera": "(a cura di): J. FERNANDEZ, X. PACREAU, Statut de Rome de la Cour p\u00e9nale internationale, commentaire article par article. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gradoni L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gradoni L. (2012). Assembl\u00e9e des Etats parties (Article 112). In: (a cura di):",
        "J. FERNANDEZ, X. PACREAU, Statut de Rome de la Cour p\u00e9nale",
        "internationale, commentaire article par article. p. 2005-2035,",
        "PARIS:Pedone, ISBN: 9782233006530"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2143-2158",
        "titolo": "R\u00e9vision du Statut (Article 123)",
        "ISBN": [
          "9782233006530"
        ],
        "csp": "PARIS:Pedone, ISBN: 9782233006530",
        "opera": "(a cura di): J. FERNANDEZ, X. PACREAU, Statut de Rome de la Cour p\u00e9nale internationale, commentaire article par article. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gradoni L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gradoni L. (2012). R\u00e9vision du Statut (Article 123). In: (a cura di): J.",
        "FERNANDEZ, X. PACREAU, Statut de Rome de la Cour p\u00e9nale",
        "internationale, commentaire article par article. p. 2143-2158,",
        "PARIS:Pedone, ISBN: 9782233006530"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": {
        "titolo": "Il mite civilizzatore delle nazioni. Ascesa e caduta del diritto internazionale 1870-1960",
        "ISBN": [
          "9788842094166"
        ],
        "journal": "STORIA E SOCIET\u00c0",
        "csp": "p. I-697, Roma-Bari:Laterza, ISBN: 9788842094166, ISSN: 1724-3750",
        "ISSN": [
          "1724-3750"
        ],
        "anno": "2012",
        "autori": "Gradoni L., Turrini P."
      },
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Gradoni L., Turrini P. (2012). Il mite civilizzatore delle nazioni. Ascesa e",
        "caduta del diritto internazionale 1870-1960. STORIA E SOCIET\u00c0, p. I-697,",
        "Roma-Bari:Laterza, ISBN: 9788842094166, ISSN: 1724-3750"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Corte costituzionale della Bosnia-Erzegovina plasma un \"trasformatore permanente\" applicabile ai trattati",
        "ISSN": [
          "0035-6158"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE",
        "csp": "vol. 94, p. 471-480, ISSN: 0035-6158",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gradoni L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gradoni L. (2011). La Corte costituzionale della Bosnia-Erzegovina plasma",
        "un \"trasformatore permanente\" applicabile ai trattati. RIVISTA DI DIRITTO",
        "INTERNAZIONALE, vol. 94, p. 471-480, ISSN: 0035-6158"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'ideologia del diritto internazionale e l'invasione degli ultracorpi. JURA GENTIUM, vol",
        "ISSN": [
          "1826-8269"
        ],
        "journal": "VIII",
        "csp": "p. 40-48, ISSN: 1826-8269",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gradoni L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gradoni L. (2011). L'ideologia del diritto internazionale e l'invasione degli",
        "ultracorpi. JURA GENTIUM, vol. VIII, p. 40-48, ISSN: 1826-8269"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "227-255",
        "titolo": "Questa non \u00e8 una dichiarazione di indipendenza",
        "ISBN": [
          "9788813315504"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813315504",
        "opera": "(a cura di): GRADONI L., MILANO E., Il parere della Corte internazionale di giustizia sulla dichiarazione di indipendenza del Kosovo. Un'analisi critica. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gradoni L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gradoni L. (2011). Questa non \u00e8 una dichiarazione di indipendenza. In: (a",
        "cura di): GRADONI L., MILANO E., Il parere della Corte internazionale di",
        "giustizia sulla dichiarazione di indipendenza del Kosovo. Un'analisi critica.",
        "p. 227-255, PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813315504"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "263-285",
        "titolo": "Il lato oscuro dell'articolo 103 della Carta delle Nazioni Unite",
        "ISBN": [
          "9788860562586"
        ],
        "csp": "MACERATA:EUM - Edizioni Universit\u00e0 di Macerata, ISBN: 9788860562586",
        "opera": "(a cura di): MECCARELLI M., PALCHETTI P., SOTIS C., Le regole dell'eccezione. Un dialogo interdisciplinare a partire dalla questione del terrorismo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gradoni L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gradoni L. (2011). Il lato oscuro dell'articolo 103 della Carta delle Nazioni",
        "Unite. In: (a cura di): MECCARELLI M., PALCHETTI P., SOTIS C., Le",
        "regole dell'eccezione. Un dialogo interdisciplinare a partire dalla questione",
        "del terrorismo. p. 263-285, MACERATA:EUM - Edizioni Universit\u00e0 di",
        "Macerata, ISBN: 9788860562586"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Regole di interpretazione difficili da interpretare e frammentazione del principio di integrazione sistemica",
        "ISSN": [
          "0035-6158"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE",
        "csp": "vol. 93, p. 809-817, ISSN: 0035-6158",
        "anno": "2010",
        "autori": "GRADONI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GRADONI L. (2010). Regole di interpretazione difficili da interpretare e",
        "frammentazione del principio di integrazione sistemica. RIVISTA DI",
        "DIRITTO INTERNAZIONALE, vol. 93, p. 809-817, ISSN: 0035-6158"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-51",
        "titolo": "Syst\u00e8mes juridiques internationaux: une esquisse",
        "ISBN": [
          "978-2-908199-73-4"
        ],
        "csp": "PARIS:Editions de la Soci\u00e9t\u00e9 de L\u00e9gislation Compar\u00e9e, ISBN: 978-2-908199-73-4",
        "opera": "La circulation des concepts juridiques: le droit international de l'environnement entre mondialisation et fragmentation. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "GRADONI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRADONI L. (2009). Syst\u00e8mes juridiques internationaux: une esquisse. In:",
        "La circulation des concepts juridiques: le droit international de",
        "l'environnement entre mondialisation et fragmentation. p. 27-51,",
        "PARIS:Editions de la Soci\u00e9t\u00e9 de L\u00e9gislation Compar\u00e9e, ISBN:",
        "978-2-908199-73-4"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-23",
        "titolo": "Ouverture",
        "ISBN": [
          "978-2-908199-73-4"
        ],
        "csp": "PARIS:Editions de la Soci\u00e9t\u00e9 de L\u00e9gislation Compar\u00e9e, ISBN: 978-2-908199-73-4",
        "opera": "La circulation des concepts juridiques: le droit international de l'environnement entre mondialisation et fragmentation. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "RUIZ FABRI H., GRADONI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RUIZ FABRI H., GRADONI L. (2009). Ouverture. In: La circulation des",
        "concepts juridiques: le droit international de l'environnement entre",
        "mondialisation et fragmentation. p. 13-23, PARIS:Editions de la Soci\u00e9t\u00e9 de",
        "L\u00e9gislation Compar\u00e9e, ISBN: 978-2-908199-73-4"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Asser Press/Cambridge University Press",
        "titolo": "Making Sense of 'Solanging' in International Law: The Kadi Case before the EC Court of First Instance",
        "ISBN": [
          "978-90-6704-280-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-90-6704-280-2, The Hague, Netherlands, 28-30 June 2007",
        "opera": "Criminal Jurisdiction 100 Years after the 1907 Hague Peace Conference. Proceedings of the Eighth Hague Joint Conference on Contemporary Issues of International Law Held in The Hague, Netherlands 28-30 June 2007. p. 139-153-162-168, THE HAGUE:T.M.C",
        "anno": "2009",
        "autori": "GRADONI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "GRADONI L. (2009). Making Sense of 'Solanging' in International Law: The",
        "Kadi Case before the EC Court of First Instance. In: Criminal Jurisdiction",
        "100 Years after the 1907 Hague Peace Conference. Proceedings of the",
        "Eighth Hague Joint Conference on Contemporary Issues of International",
        "Law Held in The Hague, Netherlands 28-30 June 2007. p.",
        "139-153-162-168, THE HAGUE:T.M.C. Asser Press/Cambridge University",
        "Press, ISBN: 978-90-6704-280-2, The Hague, Netherlands, 28-30 June",
        "2007"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PADOVA:CEDAM",
        "titolo": "\"Regime failure\" nel diritto internazionale",
        "ISBN": [
          "9788813291464"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788813291464",
        "anno": "2009",
        "autori": "GRADONI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GRADONI L. (2009). \"Regime failure\" nel diritto internazionale.",
        "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813291464"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'Alto rappresentante per la Bosnia-Erzegovina davanti alla Corte europea dei diritti dell'uomo. RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE, vol",
        "ISSN": [
          "0035-6158"
        ],
        "journal": "XCI",
        "csp": "p. 621-668, ISSN: 0035-6158",
        "anno": "2008",
        "autori": "GRADONI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GRADONI L. (2008). L'Alto rappresentante per la Bosnia-Erzegovina",
        "davanti alla Corte europea dei diritti dell'uomo. RIVISTA DI DIRITTO",
        "INTERNAZIONALE, vol. XCI, p. 621-668, ISSN: 0035-6158"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-185",
        "titolo": "All'ombra delle Nazioni Unite",
        "ISBN": [
          "9788834884706"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834884706",
        "opera": "L'Occidente e l'ordine internazionale. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "GRADONI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRADONI L. (2008). All'ombra delle Nazioni Unite. In: L'Occidente e",
        "l'ordine internazionale. p. 141-185, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788834884706"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-70",
        "titolo": "Diritto comunitario: una lex specialis molto speciale",
        "ISBN": [
          "9788895152936"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788895152936",
        "opera": "L'incidenza del diritto dell'unione europea sullo studio delle discipline giuridiche. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. TANZI, L. GRADONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. TANZI, L. GRADONI (2008). Diritto comunitario: una lex specialis molto",
        "speciale. In: L'incidenza del diritto dell'unione europea sullo studio delle",
        "discipline giuridiche. p. 37-70, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN:",
        "9788895152936"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'affaire des OGM devant le juge de l'OMC: science et pr\u00e9caution sans principes",
        "ISSN": [
          "1593-2605"
        ],
        "journal": "DIRITTO DEL COMMERCIO INTERNAZIONALE",
        "csp": "vol. 21, p. 629-651, ISSN: 1593-2605",
        "anno": "2007",
        "autori": "GRADONI L., RUIZ FABRI H."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GRADONI L., RUIZ FABRI H. (2007). L'affaire des OGM devant le juge de",
        "l'OMC: science et pr\u00e9caution sans principes. DIRITTO DEL COMMERCIO",
        "INTERNAZIONALE, vol. 21, p. 629-651, ISSN: 1593-2605"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "'You Will Receive a Fair Trial Elsewhere'. The Ad Hoc International Criminal Tribunals Acting as Human Rights Jurisdictions",
        "ISSN": [
          "0165-070X"
        ],
        "journal": "NETHERLANDS INTERNATIONAL LAW REVIEW",
        "csp": "vol. 54, p. 1-49, ISSN: 0165-070X",
        "anno": "2007",
        "autori": "GRADONI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GRADONI L. (2007). 'You Will Receive a Fair Trial Elsewhere'. The Ad Hoc",
        "International Criminal Tribunals Acting as Human Rights Jurisdictions.",
        "NETHERLANDS INTERNATIONAL LAW REVIEW, vol. 54, p. 1-49, ISSN:",
        "0165-070X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Droit de l'OMC et pr\u00e9caution \u00e0 la lumi\u00e8re de l'affaire des \"OGM\"",
        "ISSN": [
          "1298-728X"
        ],
        "journal": "LE DALLOZ",
        "csp": "vol. 7295, p. 1532-1536, ISSN: 1298-728X",
        "anno": "2007",
        "autori": "L. Gradoni, H. Ruiz Fabri"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "L. Gradoni, H. Ruiz Fabri (2007). Droit de l'OMC et pr\u00e9caution \u00e0 la lumi\u00e8re",
        "de l'affaire des \"OGM\". LE DALLOZ, vol. 7295, p. 1532-1536, ISSN:",
        "1298-728X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "International Criminal Courts and Tribunals: Bound by Human Rights Norms ... or Tied Down?",
        "ISSN": [
          "0922-1565"
        ],
        "journal": "LEIDEN JOURNAL OF INTERNATIONAL LAW",
        "csp": "vol. 19, p. 847-873, ISSN: 0922-1565",
        "anno": "2006",
        "autori": "L. GRADONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. GRADONI (2006). International Criminal Courts and Tribunals: Bound by",
        "Human Rights Norms ... or Tied Down?. LEIDEN JOURNAL OF",
        "INTERNATIONAL LAW, vol. 19, p. 847-873, ISSN: 0922-1565"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "313-362",
        "titolo": "L'Organizzazione mondiale del commercio",
        "ISBN": [
          "881413118X"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 881413118X",
        "opera": "Le organizzazioni internazionali come strumenti di governo mondiale. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "L. GRADONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. GRADONI (2006). L'Organizzazione mondiale del commercio. In: Le",
        "organizzazioni internazionali come strumenti di governo mondiale. p.",
        "313-362, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 881413118X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-219",
        "titolo": "Il principio di precauzione nel diritto dell'Organizzazione mondiale del commercio",
        "ISBN": [
          "8814133050"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814133050",
        "opera": "Il principio precauzionale nel diritto internazionale e comunitario. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "GRADONI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRADONI L. (2006). Il principio di precauzione nel diritto",
        "dell'Organizzazione mondiale del commercio. In: Il principio precauzionale",
        "nel diritto internazionale e comunitario. p. 147-219, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "8814133050"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "371-406",
        "titolo": "Expressions employ\u00e9es (Article 2)",
        "ISBN": [
          "9782802746263"
        ],
        "csp": "Bruxelles:Editions Bruylant, ISBN: 9782802746263",
        "opera": "(a cura di): G. DI STEFANO, G. GAGGIOLI, A. HECHE, Convention de Vienne sur la succession d\u2019Etats en mati\u00e8re de trait\u00e9s. Commentaire article par article. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "GRADONI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRADONI L (2016). Expressions employ\u00e9es (Article 2). In: (a cura di): G.",
        "DI STEFANO, G. GAGGIOLI, A. HECHE, Convention de Vienne sur la",
        "succession d\u2019Etats en mati\u00e8re de trait\u00e9s. Commentaire article par article. p.",
        "371-406, Bruxelles:Editions Bruylant, ISBN: 9782802746263"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "237-279",
        "titolo": "La spettacolarizzazione della lotta alla fame ovvero l'impotenza delle organizzazioni internazionali di fronte alla sfida della sicurezza alimentare mondiale",
        "ISBN": [
          "9788863427578"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863427578",
        "opera": "(a cura di): M. Ve [...] tionales. Perspectives juridiques. Atti del XIX Convegno della Societ\u00e0 italiana di Diritto internazionale, Courmayeur 26-28 giugno 2014 . p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gradoni L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gradoni L. (2015). La spettacolarizzazione della lotta alla fame ovvero",
        "l'impotenza delle organizzazioni internazionali di fronte alla sfida della",
        "sicurezza alimentare mondiale. In: (a cura di): M. Ve [...] tionales.",
        "Perspectives juridiques. Atti del XIX Convegno della Societ\u00e0 italiana di",
        "Diritto internazionale, Courmayeur 26-28 giugno 2014 . p. 237-279,",
        "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863427578"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "371-406",
        "titolo": "The International Court of Justice and the International Customary Law Game of Cards",
        "ISBN": [
          "9781107082090"
        ],
        "csp": "CAMBRIDGE:Cambridge University Press, ISBN: 9781107082090",
        "opera": "(a cura di): M. Andenas E. Bjorge, A Farewell to Fragmentation. Reassertion and Convergence in International Law. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gradoni L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gradoni L. (2015). The International Court of Justice and the International",
        "Customary Law Game of Cards. In: (a cura di): M. Andenas E. Bjorge, A",
        "Farewell to Fragmentation. Reassertion and Convergence in International",
        "Law. p. 371-406, CAMBRIDGE:Cambridge University Press, ISBN:",
        "9781107082090"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Commissione del diritto internazionale riflette sulla rilevazione della consuetudine",
        "ISSN": [
          "0035-6158"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE",
        "csp": "vol. 97, p. 667-698, ISSN: 0035-6158",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gradoni L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gradoni L. (2014). La Commissione del diritto internazionale riflette sulla",
        "rilevazione della consuetudine. RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE,",
        "vol. 97, p. 667-698, ISSN: 0035-6158"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Raccontare \"Kadi\" dopo \"Kadi II\": perch\u00e9 la Corte di giustizia dell\u2019Unione europea non transige sul rispetto dei diritti umani nella lotta al terrorismo",
        "ISSN": [
          "1971-7105"
        ],
        "journal": "DIRITTI UMANI E DIRITTO INTERNAZIONALE",
        "csp": "vol. 7, p. 587-614, ISSN: 1971-7105",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gradoni L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gradoni L. (2013). Raccontare \"Kadi\" dopo \"Kadi II\": perch\u00e9 la Corte di",
        "giustizia dell\u2019Unione europea non transige sul rispetto dei diritti umani nella",
        "lotta al terrorismo. DIRITTI UMANI E DIRITTO INTERNAZIONALE, vol. 7,",
        "p. 587-614, ISSN: 1971-7105"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "74-95",
        "titolo": "The Human Rights Dimension of International Criminal Procedure",
        "ISBN": [
          "9780199658022"
        ],
        "csp": "OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 9780199658022",
        "opera": "(a cura di): G. SLUITER, H. FRIMAN, S. LINTON, S. VASILIEV, S. ZAPPAL\u00c0, International Criminal Procedure. Principles and Rules. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gradoni L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gradoni L. (2013). The Human Rights Dimension of International Criminal",
        "Procedure. In: (a cura di): G. SLUITER, H. FRIMAN, S. LINTON, S.",
        "VASILIEV, S. ZAPPAL\u00c0, International Criminal Procedure. Principles and",
        "Rules. p. 74-95, OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 9780199658022"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "287-317",
        "titolo": "La science judiciaire \u00e0 l'OMC ou les opinions du juge Faustroll autour des OGM et de la viande de bovins trait\u00e9s aux hormones",
        "ISBN": [
          "9782859447311"
        ],
        "csp": "PARIS:Publications de la Sorbonne, ISBN: 9782859447311",
        "opera": "(a cura di): M. DEGUERGUE, C. MOIROUD, Les OGM en questions. Sciences, politique et droit. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gradoni L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gradoni L. (2013). La science judiciaire \u00e0 l'OMC ou les opinions du juge",
        "Faustroll autour des OGM et de la viande de bovins trait\u00e9s aux hormones.",
        "In: (a cura di): M. DEGUERGUE, C. MOIROUD, Les OGM en questions.",
        "Sciences, politique et droit. p. 287-317, PARIS:Publications de la",
        "Sorbonne, ISBN: 9782859447311"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Consuetudine internazionale e caso inconsueto",
        "ISSN": [
          "0035-6158"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE",
        "csp": "vol. 95, p. 704-720, ISSN: 0035-6158",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gradoni L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gradoni L. (2012). Consuetudine internazionale e caso inconsueto.",
        "RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE, vol. 95, p. 704-720, ISSN:",
        "0035-6158"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "227-255",
        "titolo": "Questa non \u00e8 una dichiarazione di indipendenza",
        "ISBN": [
          "9788813315504"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813315504",
        "opera": "(a cura di): GRADONI L., MILANO E., Il parere della Corte internazionale di giustizia sulla dichiarazione di indipendenza del Kosovo. Un'analisi critica. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gradoni L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gradoni L. (2011). Questa non \u00e8 una dichiarazione di indipendenza. In: (a",
        "cura di): GRADONI L., MILANO E., Il parere della Corte internazionale di",
        "giustizia sulla dichiarazione di indipendenza del Kosovo. Un'analisi critica.",
        "p. 227-255, PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813315504"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-51",
        "titolo": "Syst\u00e8mes juridiques internationaux: une esquisse",
        "ISBN": [
          "978-2-908199-73-4"
        ],
        "csp": "PARIS:Editions de la Soci\u00e9t\u00e9 de L\u00e9gislation Compar\u00e9e, ISBN: 978-2-908199-73-4",
        "opera": "La circulation des concepts juridiques: le droit international de l'environnement entre mondialisation et fragmentation. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "GRADONI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRADONI L. (2009). Syst\u00e8mes juridiques internationaux: une esquisse. In:",
        "La circulation des concepts juridiques: le droit international de",
        "l'environnement entre mondialisation et fragmentation. p. 27-51,",
        "PARIS:Editions de la Soci\u00e9t\u00e9 de L\u00e9gislation Compar\u00e9e, ISBN:",
        "978-2-908199-73-4"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PADOVA:CEDAM",
        "titolo": "\"Regime failure\" nel diritto internazionale",
        "ISBN": [
          "9788813291464"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788813291464",
        "anno": "2009",
        "autori": "GRADONI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GRADONI L. (2009). \"Regime failure\" nel diritto internazionale.",
        "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813291464"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'Alto rappresentante per la Bosnia-Erzegovina davanti alla Corte europea dei diritti dell'uomo. RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE, vol",
        "ISSN": [
          "0035-6158"
        ],
        "journal": "XCI",
        "csp": "p. 621-668, ISSN: 0035-6158",
        "anno": "2008",
        "autori": "GRADONI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GRADONI L. (2008). L'Alto rappresentante per la Bosnia-Erzegovina",
        "davanti alla Corte europea dei diritti dell'uomo. RIVISTA DI DIRITTO",
        "INTERNAZIONALE, vol. XCI, p. 621-668, ISSN: 0035-6158"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "'You Will Receive a Fair Trial Elsewhere'. The Ad Hoc International Criminal Tribunals Acting as Human Rights Jurisdictions",
        "ISSN": [
          "0165-070X"
        ],
        "journal": "NETHERLANDS INTERNATIONAL LAW REVIEW",
        "csp": "vol. 54, p. 1-49, ISSN: 0165-070X",
        "anno": "2007",
        "autori": "GRADONI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GRADONI L. (2007). 'You Will Receive a Fair Trial Elsewhere'. The Ad Hoc",
        "International Criminal Tribunals Acting as Human Rights Jurisdictions.",
        "NETHERLANDS INTERNATIONAL LAW REVIEW, vol. 54, p. 1-49, ISSN:",
        "0165-070X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-219",
        "titolo": "Il principio di precauzione nel diritto dell'Organizzazione mondiale del commercio",
        "ISBN": [
          "8814133050"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814133050",
        "opera": "Il principio precauzionale nel diritto internazionale e comunitario. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "GRADONI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRADONI L. (2006). Il principio di precauzione nel diritto",
        "dell'Organizzazione mondiale del commercio. In: Il principio precauzionale",
        "nel diritto internazionale e comunitario. p. 147-219, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "8814133050"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-74",
        "titolo": "L\u2019attestation du droit international p\u00e9nal coutumier dans la jurisprudence du Tribunal pour l\u2019ex Yougoslavie: \u201cR\u00e9gularit\u00e9s\u201d et \u201cR\u00e8gles\u201d",
        "ISBN": [
          "2908199351"
        ],
        "csp": "PARIS:Soci\u00e9t\u00e9 de l\u00e9gislation compar\u00e9e, ISBN: 2908199351",
        "opera": "Les sources du droit international p\u00e9nal. p",
        "anno": "2004",
        "autori": "GRADONI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRADONI L. (2004). L\u2019attestation du droit international p\u00e9nal coutumier",
        "dans la jurisprudence du Tribunal pour l\u2019ex Yougoslavie: \u201cR\u00e9gularit\u00e9s\u201d et",
        "\u201cR\u00e8gles\u201d. In: Les sources du droit international p\u00e9nal. p. 25-74,",
        "PARIS:Soci\u00e9t\u00e9 de l\u00e9gislation compar\u00e9e, ISBN: 2908199351"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/E1",
    "progr": "18905",
    "nome": "GRADONI Lorenzo",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della collana \"La ricerca del diritto nella Comunit\u00e0 internazionale\" (Editoriale Scientifica).",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 01-10-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione della rivista \"Diritti umani e diritto internazionale\" (Il Mulino).",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della rivista \"Questions of International Law\" (Editoriale Scientifica).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo dei curatori di SIDIBlog - Il Blog della Societ\u00e0 italiana di Diritto internazionale e dell'Unione europea.",
        "periodo": "dal 01-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico di Quaderni di SIDIBlog (Editoriale Scientifica).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Chief Scientific Advisor della Max Planck Encyclopedia of International Procedural Law (Max Planck Institute Luxembourg for Procedural Law/Oxford University Press). Nota: Il progetto ha ricevuto 5 \"reviews\" positive su 5, senza richieste di modifica, ed \u00e8 stato approvato dal Comitato scientifico dell'Universit\u00e0 di Oxford. Sono in corso di definizione degli aspetti economici della partnership. La fase attuativa del progetto comincer\u00e0 nel febbraio 2017, con l'invito simultaneo di 300 autori.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del \"Scientific Advisory Board\" della Max Planck Encyclopedia of International Procedural Law (Max Planck Institue Luxembourg for Procedural Law/Oxford University Press). Nota: Il progetto ha ricevuto 5 \"reviews\" positive su 5, senza richieste di modifica, ed \u00e8 stato approvato dal Comitato scientifico dell'Universit\u00e0 di Oxford. Sono in corso di definizione gli aspetti economici della partnership. La fase attuativa del progetto comincer\u00e0 nel febbraio 2017, con l'invito simultaneo di 300 autori. Ai 50 membri dello \"Scientific Advisory Board\" \u00e8 affidata la \"peer review\" delle voci enciclopediche.",
        "periodo": "dal 27-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione \u00abIl principio di precauzione nel diritto internazionale del commercio, con particolare riferimento alla prassi dell\u2019Organizzazione mondiale del commercio\u00bb, convegno \u00abIl Principio di precauzione nel diritto comunitario e internazionale\u00bb, Universit\u00e0 di Modena, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza.",
        "periodo": "dal 30-11-2001 al 30-11-2001"
      },
      {
        "content": "Relazione \u00abSustainability Labelling and Certification Schemes from an International Trade Law Perspective\u00bb, presentata al workshop \u00abSustainability Labelling and Certification Schemes: Towards an Integrated Approach\u00bb, Universitat de Barcelona (UB).",
        "periodo": "dal 10-04-2002 al 10-04-2002"
      },
      {
        "content": "Relazione \u00abThe EU Position on Sustainability Labelling and Certification\u00bb, workshop su \u00abSustainability Labelling and Certification\u00bb, Universitat de Barcelona.",
        "periodo": "dal 06-11-2003 al 08-11-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione \u00abLa consuetudine nella giurisprudenza dei Tribunali internazionali penali ad hoc\u00bb, seminario \u00abLe fonti del diritto internazionale penale\u00bb, Universit\u00e0 di Bologna, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza.",
        "periodo": "dal 12-03-2004 al 13-03-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione \u00abLa coutume dans la jurisprudence des Tribunaux p\u00e9naux ad hoc: une analyse empirique\u00bb, presentata nel workshop su \u00abLes sources du droit international p\u00e9nal: l\u2019exp\u00e9rience des Tribunaux p\u00e9naux internationaux ad hoc\u00bb, Coll\u00e8ge de France, Parigi.",
        "periodo": "dal 01-04-2004 al 01-04-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione \u00abA Quantitative Analysis of How the International Criminal Tribunal for the Former Yugoslavia Justifies its Findings of Customary Status\u00bb, presentata alla European Society of International Law Inaugural Conference, Firenze, Villa La Pietra.",
        "periodo": "dal 13-05-2004 al 15-05-2004"
      },
      {
        "content": "Conferenza individuale \u00abLa rilevazione del diritto internazionale penale consuetudinario nella giurisprudenza del Tribunale per l\u2019ex-Jugoslavia\u00bb, Universit\u00e0 Cattolica di Milano.",
        "periodo": "dal 02-12-2004 al 02-12-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione \u00abYou\u2019ll Receive a Fair Trial Elsewhere: The International Criminal Tribunal for the Former Yugoslavia as a Human Rights Body\u00bb, presentata alla II Biennial Conference of the European Society of International Law, Universit\u00e9 de Paris I Panth\u00e9on-Sorbonne.",
        "periodo": "dal 26-05-2006 al 28-05-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione \u00abPrincipio di legalit\u00e0 e diritto internazionale penale non scritto\u00bb, presentata al IV Incontro di studio tra giovani cultori delle materie internazionalistiche, Universit\u00e0 di Teramo.",
        "periodo": "dal 28-09-2006 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Conferenza individuale \u00abGiurisdizioni penali internazionali e diritti umani\u00bb, Universit\u00e0 di Trento, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza.",
        "periodo": "dal 14-11-2006 al 14-11-2006"
      },
      {
        "content": "Conferenza individuale \u00abPrincipio di precauzione e libero commercio\u00bb, Istituto di Diritto internazionale e dell\u2019Unione europea, Universit\u00e0 di Macerata.",
        "periodo": "dal 17-01-2007 al 17-01-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione \u00abUn Tribunale speciale per il Libano?\u00bb, presentata al convegno \u00abMissioni di pace e gestione delle crisi: Europa, NATO e Stati Membri\u00bb, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 07-05-2007 al 07-05-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione \u00abLa sentenza della Corte internazionale di giustizia nel caso Bosnia c. Serbia \u00e8 un\u2019assoluzione postuma di Milosevic? Quadro comparativo dei criteri di imputazione dell\u2019illecito allo Stato e all\u2019individuo-organo nel diritto internazionale\u00bb, presentata al XVIII Colloquio biennale della Societ\u00e0 italiana di Diritto comparato (AIDC), Universit\u00e0 di Ferrara.",
        "periodo": "dal 10-05-2007 al 12-05-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione \u00abLe sanzioni mirate nella giurisprudenza comunitaria\u00bb, tavola rotonda \u00abTerrorismo internazionale e sanzioni mirate\u00bb, Universit\u00e0 di Verona, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza.",
        "periodo": "dal 10-05-2007 al 10-05-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione \u00abMaking Sense of the Practice of \u201cSolanging\u201d in International Law\u00bb, presentata alla Hague Joint Conference on Contemporary Issues of International Law: Criminal Jurisdiction 100 After the 1907 Hague Peace Conference, American Society of International Law and Nederlandse Vereniging voor International Recht, l'Aja.",
        "periodo": "dal 28-06-2007 al 30-06-2007"
      },
      {
        "content": "Seminario \u00abLa figura dell\u2019Alto rappresentante per la Bosnia-Erzegovina alla luce di una recente sentenza della Corte europea dei diritti dell'uomo\u00bb, Universit\u00e0 Statale di Milano, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza.",
        "periodo": "dal 19-02-2008 al 19-02-2008"
      },
      {
        "content": "Conferenza individuale \u00abLa tutela dei diritti fondamentali nei territori europei sottoposti ad amministrazione internazionale: Bosnia Erzegovina e Kosovo\u00bb, Universit\u00e0 di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d.",
        "periodo": "dal 17-03-2008 al 17-03-2008"
      },
      {
        "content": "Discussant, Convegno \u00abKosovo: la sovranit\u00e0 tra politica e diritto internazionale\u00bb, Universit\u00e0 di Bologna, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche.",
        "periodo": "dal 21-04-2008 al 21-04-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione \u00abSovereignty and Regional Integration\u00bb, workshop \u00abThe Notion of Sovereignty in Contemporary World\u00bb, Queen Mary College, University of London.",
        "periodo": "dal 09-05-2008 al 09-05-2008"
      },
      {
        "content": "Conferenza individuale \u00abContromisure e organizzazioni internazionali\u00bb, Seconda Universit\u00e0 di Napoli, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, S. Maria Capua Vetere.",
        "periodo": "dal 21-05-2008 al 21-05-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione \u00abRegime Failure and Fall-back on General International Law on Countermeasures\u00bb, convegno \u00abCountermeasures and International Organizations\u00bb, Universit\u00e0 di Bologna, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza.",
        "periodo": "dal 17-04-2009 al 17-04-2009"
      },
      {
        "content": "Progetto e organizzazione del convegno \u00abCountermeasures and International Organizations\u00bb, Universit\u00e0 di Bologna, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza.",
        "periodo": "dal 17-04-2009 al 17-04-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione \u00abDeveloping Countries, Countermeasures and WTO Law: Reinterpreting the DSU against the Background of International Law\u00bb (con A. Bianchi), workshop \u00abAddressing Issues of Legal Capacity and Compelling Compliance under the WTO Dispute Settlement Understanding\u00bb, organizzato dall'International Centre for Trade and Sustainable Development (ICTSD), World Metereological Organization, Ginevra.",
        "periodo": "dal 26-04-2009 al 26-04-2009"
      },
      {
        "content": "Progetto e organizzazione del convegno \u00abHuman Rights and Access to Vital Natural Resources\u00bb, Universit\u00e0 di Bologna, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, 8 maggio 2009.",
        "periodo": "dal 08-05-2009 al 08-05-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione \u00abLes OGM et le commerce international\u00bb, convegno \u00abLes OGM en questions: Science, droit et politique\u00bb, Universit\u00e9 Paris I Panth\u00e9on-Sorbonne.",
        "periodo": "dal 17-09-2009 al 18-09-2009"
      },
      {
        "content": "Conferenza individuale \u00abLe fonti del diritto nell'ambito del sistema della Corte penale internazionale\u00bb, Universit\u00e0 di Trento, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza.",
        "periodo": "dal 10-03-2010 al 10-03-2010"
      },
      {
        "content": "Conferenza individuale \u00abLe fonti del diritto nell'ambito del sistema della Corte penale internazionale\u00bb, Universit\u00e0 di Trento, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza.",
        "periodo": "dal 10-03-2010 al 10-03-2010"
      },
      {
        "content": "Conferenza individuale \u00abRegime failure nel diritto internazionale\u00bb, Universit\u00e0 Sapienza, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Roma.",
        "periodo": "dal 13-04-2010 al 13-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipante (discussant) al workshop \u00abTra apologia e utopia: forma e decisione nel diritto internazionale. Il contributo di Martti Koskenniemi\u00bb, Universit\u00e0 di Catanzaro \u201cMagna Graecia\u201d, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Copanello.",
        "periodo": "dal 21-07-2010 al 22-07-2010"
      },
      {
        "content": "Progetto e organizzazione del convegno \u00abIl parere della Corte internazionale di giustizia sulla dichiarazione di indipendenza del Kosovo\u00bb, Universit\u00e0 di Bologna, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, 16 dicembre 2010.",
        "periodo": "dal 16-12-2010 al 16-12-2010"
      },
      {
        "content": "Conferenza individuale \u00abRegime Failure in International Law\u00bb, Universit\u00e0 di Oslo.",
        "periodo": "dal 17-03-2011 al 17-03-2011"
      },
      {
        "content": "Progetto e organizzazione del ciclo di seminari \u00abDeviazioni. Inchieste su altri modi di pensare il diritto internazionale\u00bb, Universit\u00e0 di Macerata, Istituto di Diritto internazionale e dell\u2019Unione europea.",
        "periodo": "dal 07-04-2011 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "Seminario \u00abIl diritto internazionale visto da sinistra: letture marxiste e altro\u00bb, Universit\u00e0 di Macerata, Istituto di Diritto internazionale dell\u2019Unione europea.",
        "periodo": "dal 07-04-2011 al 07-04-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione \u00abPlaying with the Katechon: Should Radical International Lawyers Repudiate the Indeterminacy Thesis?\u00bb, convegno \u00abTowards a Radical International Law\u00bb, London School of Economics and Political Science, London.",
        "periodo": "dal 06-05-2011 al 07-05-2011"
      },
      {
        "content": "Discussant, workshop \u00abIl lato oscuro dei diritti umani. Dimensioni della soggettivit\u00e0 moderna nello spazio globale tra imposizioni e negazioni\u00bb, Universit\u00e0 di Macerata, Scuola di Studi Superiori \u201cG. Leopardi\u201d.",
        "periodo": "dal 26-05-2011 al 27-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione \u00abLes contre-mesures collectives \u00e0 l'OMC\u00bb, convegno \u00abOrganisation mondiale du commerce et responsabilit\u00e9 internationale\u00bb, Universit\u00e9 de Nice-Sophia Antipolis, Institut du Droit de la paix et du d\u00e9veloppement.",
        "periodo": "dal 23-06-2011 al 24-06-2011"
      },
      {
        "content": "Discussant per la sessione \u00abMinacce alla pace e alla sicurezza internazionale: modelli di intervento per la prevenzione dei conflitti\u00bb, convegno \u00abGestione internazionale delle emergenze globali: regole, valori ed etica. Incontro di studio fra i giovani cultori delle materie internazionalistiche \u2013 IX edizione\u00bb, Procida.",
        "periodo": "dal 30-09-2011 al 01-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione \u00abAnalyse du droit humanitaire et du droit international p\u00e9nal\u00bb, Journ\u00e9e d'\u00e9tudes de la Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise pour le droit international (SFDI): Femmes et droit international, Paris.",
        "periodo": "dal 18-11-2011 al 18-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione \u00abInterpreting Article 103 of the Charter of the United Nations\u00bb, workshop \u00abSources of International Law: Evolution and Integration\u00bb, SciencesPo/Centre Franco-norv\u00e9gien en Sciences Sociales et Humaines, Paris.",
        "periodo": "dal 12-12-2011 al 13-12-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione \u00abLa situazione del diritto internazionale\u00bb, convegno \u00abIl diritto nell\u2019et\u00e0 della globalizzazione: rinascenza del premoderno?\u00bb, Universit\u00e0 di Bologna, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Ravenna.",
        "periodo": "dal 14-12-2011 al 14-12-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione \u00abIs there one customary international law? Method and strategy in the discovery of international unwritten law\u00bb, convegno \u00abIs the centre of international law reasserting itself?\u00bb, Fondation Maison des Sciences de l\u2019Homme, Paris.",
        "periodo": "dal 13-02-2012 al 14-02-2012"
      },
      {
        "content": "Conferenza individuale \u00abCeci n'est pas une d\u00e9claration d'ind\u00e9pendance\u00bb, Ecole de Droit de la Sorbonne.",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 01-03-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione \u00abL\u2019America Latina e i trattati bilaterali in materia di investimenti\u00bb, convegno \u00abIl diritto internazionale degli investimenti in America latina: bilancio e prospettive\u00bb, Universit\u00e0 di Bologna, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza.",
        "periodo": "dal 24-04-2012 al 24-04-2012"
      },
      {
        "content": "Conferenza individuale, \u00abAspetti problematici del parere della Corte internazionale di giustizia sulla dichiarazione di indipendenza del Kosovo\u00bb, Universit\u00e0 di Verona.",
        "periodo": "dal 26-04-2012 al 26-04-2012"
      },
      {
        "content": "Conferenza individuale, \u00abMetodo e strategie di ricostruzione della consuetudine nella giurisprudenza della Corte internazionale di giustizia\u00bb, Universit\u00e0 di Palermo.",
        "periodo": "dal 05-06-2012 al 05-06-2012"
      },
      {
        "content": "Conferenza individuale \u00abInterpr\u00e9ter le droit international coutumier\u00bb, Ecole de Droit de la Sorbonne.",
        "periodo": "dal 19-02-2013 al 19-02-2013"
      },
      {
        "content": "Progetto e organizzazione del convegno \u00abIl mite civilizzatore delle nazioni. Investigating International Law\u2019s Past. Philosophical, Theoretical and Methodological Issues\u00bb, Universit\u00e0 di Bologna, Ravenna-Bologna.",
        "periodo": "dal 26-03-2013 al 27-03-2013"
      },
      {
        "content": "Discussant, \u00abRapporti tra norme internazionali: diritto internazionale degli investimenti e tutela dei diritti umani\u00bb, Ciclo di seminari di teoria del dritto internazionale, Universit\u00e0 Sapienza, Roma.",
        "periodo": "dal 20-05-2013 al 20-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore nel panel \u00abInternational Lawyers: A Community of Practice?\u00bb, Convegno \u00abInternational Law as a Profession. V ESIL Research Forum\u00bb, Amsterdam (UVA). Nota: rinuncia alla partecipazione per motivi di salute.",
        "periodo": "dal 23-05-2013 al 25-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore, seminario \u00abDiritto al cibo e organizzazione economico-finanziaria internazionale\u00bb, Fondazione Gramsci Emilia-Romagna, Bologna.",
        "periodo": "dal 20-11-2013 al 20-11-2013"
      },
      {
        "content": "Discussant per la sessione \u00abInternational Criminal Law\u00bb, Convegno \u00abAfrica 2013 - Was there Something Missed in the Decolonization Process? The International Law Perspective. XI Edition of the Young Scholars Workshop on International Law\u00bb, Universit\u00e0 di Trento.",
        "periodo": "dal 06-12-2013 al 07-12-2013"
      },
      {
        "content": "Conferenza individuale \u00abLa rilevazione del diritto internazionale non scritto nei lavori della Commissione del diritto internazionale\u00bb, Universit\u00e0 Cattolica di Milano.",
        "periodo": "dal 06-03-2014 al 06-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \u00abLa spettacolarizzazione della lotta alla fame\u00bb, XIX Convegno annuale della Societ\u00e0 italiana di Diritto internazionale \u00abIl futuro delle organizzazioni internazionali: prospettive giuridiche\u00bb, Courmayeur.",
        "periodo": "dal 26-06-2014 al 28-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \u00abFormation, Identification and Evidence of Customary International Law\u00bb, Italyspractice.info \u2013 A Website on Italian Practice on International Law. Launch Event, School of International Studies, Trento.",
        "periodo": "dal 27-11-2014 al 27-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore nella tavola rotonda \u00abLa Corte costituzionale tra obblighi internazionali e diritti fondamentali\u00bb, Universit\u00e0 \u00abBicocca\u00bb, Milano.",
        "periodo": "dal 16-12-2014 al 16-12-2014"
      },
      {
        "content": "Conferenza individuale \u00abDomare la consuetudine internazionale\u00bb, Seminario di Studi parlamentari \u00abSilvano Tosi\u00bb, Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 27-01-2015 al 27-01-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del e partecipazione al seminario \u00abCos'\u00e8 il \"diritto globale\"?\u00bb, Universit\u00e0 Cattolica di Milano.",
        "periodo": "dal 22-04-2015 al 22-04-2015"
      },
      {
        "content": "Progetto e organizzazione del convegno \u00abInteresse collettivo e obblighi erga omnes nel diritto internazionale contemporaneo\u00bb, Universit\u00e0 di Bologna, Ravenna.",
        "periodo": "dal 07-05-2015 al 08-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \u00abEgemonia e interesse collettivo nel diritto internazionale\u00bb, convegno \u00abInteresse collettivo e obblighi erga omnes nel diritto internazionale contemporaneo\u00bb, Universit\u00e0 di Bologna, Ravenna.",
        "periodo": "dal 07-05-2015 al 07-05-2015"
      },
      {
        "content": "Presidente di sessione, \u00abInternational Law and Litigation. Launch Conference of the Department of International Law and Dispute Resolution Directed by Professor H\u00e9l\u00e8ne Ruiz Fabri\u00bb, Max Planck Institute Luxembourg for Procedural Law.",
        "periodo": "dal 16-10-2015 al 16-10-2015"
      },
      {
        "content": "Presidente di sessione, \u00abL\u2019illecito internazionale tra nuove fattispecie, problemi di attribuzione e strumenti di controllo. XII Incontro di studio tra i giovani cultori delle materie internazionalistiche\u00bb, Universit\u00e0 di Torino.",
        "periodo": "dal 17-02-2016 al 17-02-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario \u00abProof of Custom: On the Un-procedural Nature of Customary International Law\u00bb, Max Planck Institute Luxembourg for Procedural Law.",
        "periodo": "dal 11-05-2016 al 11-05-2016"
      },
      {
        "content": "Progetto e organizzazione di \u00abDebacles: Illusions and Failures in the History of International Adjudication\u00bb, Max Planck Institute for Procedural Law (Luxembourg), 24-25 November 2016.",
        "periodo": "dal 24-11-2016 al 25-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Ricerca su \"WTO, Countermeasures and Developing Countries. Re-interpreting the Dispute Settlement Understanding Against the Background of International Law\", commissionata da International Centre for Trade and Sustainable Development (ICTSD), la pi\u00f9 nota organizzazione non governativa dedita all'analisi degli aspetti giuridici e politici del commercio internazionale, con sede a Ginevra. Per ulteriori informazioni: http://www.ictsd.org/about-us/about-ictsd/our-mission. Lo studio scaturito dal rapporto di collaborazione con l'ICTSD, scritto a quattro mani con Andrea Bianchi, \u00e8 allegato.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 31-08-2007"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Menzione speciale nell\u2019ambito dell\u2019assegnazione del Premio della Societ\u00e0 italiana di Diritto internazionale, per il saggio \"L\u2019attestation du droit international p\u00e9nal coutumier dans la jurisprudence du Tribunal pour l\u2019ex Yougoslavie: \u2018R\u00e9gularit\u00e9s\u2019 et \u2018R\u00e8gles\u2019\", in Les sources du droit international p\u00e9nal, a cura di M. Delmas-Marty et al., Paris, Soci\u00e9t\u00e9 de l\u00e9gislation compar\u00e9e, Paris, 2004, pp. 24-74.",
        "periodo": "dal 23-06-2005 al 23-06-2005"
      },
      {
        "content": "Menzione speciale nell'ambito dell'assegnazione de Premio della Societ\u00e0 italiana di Diritto internazionale, per il saggio \"Il principio di precauzione nel diritto dell\u2019Organizzazione mondiale del commercio\", in Diritto comunitario e degli scambi internazionali, 2005, pp. 625-684.",
        "periodo": "dal 16-06-2006 al 16-06-2006"
      },
      {
        "content": "Premio della Societ\u00e0 italiana di diritto internazionale (SIDI) per il saggio \"You Will Receive a Fair Trial Elsewhere: The Ad Hoc International Criminal Tribunals Acting as Human Rights Jurisdictions\", in Netherlands International Law Review, 2007, pp. 1-49.",
        "periodo": "dal 26-06-2008 al 26-06-2008"
      },
      {
        "content": "European Society of International Law Prize/Prix de la Soci\u00e9t\u00e9 europ\u00e9enne de droit international per la monografia \"Regime failure nel diritto internazionale\" (CEDAM, Padova 2009). Il premio \u00e8 assegnato ogni due anni a \u201can outstanding published work in the field of international law\u201d (\u201cun ouvrage exceptionnel publi\u00e9 dans le domaine du droit international\u201d).",
        "periodo": "dal 03-09-2010 al 03-09-2010"
      },
      {
        "content": "Assegnazione del Grand prix Choucri Cardahi de l\u2019Acad\u00e9mie des Sciences Morales et Politiques di Parigi all\u2019opera in due volumi \"Statut de Rome de la Cour p\u00e9nale internationale, commentaire article par article\", Paris, Pedone, 2012, cui ho contribuito commentando gli articoli 112 (Assemblea degli Stati parti) e 123 (Revisione) dello Statuto della Corte penale internazionale.",
        "periodo": "dal 07-01-2013 al 07-01-2013"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Macerata. Membro del Collegio dei docenti del dottorato in Diritto internazionale e dell'Unione europea, quindi membro del Comitato scientifico del dottorato in Scienze Giuridiche.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relazione \u00abL\u2019interpretazione del diritto internazionale in From Apology to Utopia di Martti Koskenniemi\u00bb, seminario \u00abIl linguaggio giuridico (il diritto e la sua comunicazione)\u00bb, Universit\u00e0 di Bologna, Scuola di Dottorato in Scienze giuridiche.",
        "periodo": "dal 16-04-2010 al 16-04-2010"
      },
      {
        "content": "\u00abLa sentenza n. 238/2014 della Corte costituzionale italiana e il pluralismo giuridico globale\u00bb, Corso di Dottorato in Scienze Giuridiche, Seminari di Diritto internazionale, Dipartimento di Scienze Giuridiche, Universit\u00e0 di Parma.",
        "periodo": "dal 12-05-2015 al 12-05-2015"
      },
      {
        "content": "\u00abDiritto internazionale ed enciclopedismo. Sul progetto di una \u201cEncyclopedia of International Procedural Law\u201d\u00bb, Seminario del Dottorato in Scienze Giuridiche, Universit\u00e0 di Macerata.",
        "periodo": "dal 19-11-2015 al 19-11-2015"
      },
      {
        "content": "Docente presso la Winter School \u00abWhose Rights?\u00bb nell'ambito del \"PhD in Human Rights: Evolution, Protection and Limits\", Universit\u00e0 di Palermo. Nota: l'interfaccia non permette di inserire date successive al 31/12/2016. Ho quindi indicato la data di attribuzione dell'incarico scegliendo \"titolo attualmente in corso\". L'incarico sar\u00e0 svolto nel mese di febbraio 2017.",
        "periodo": "dal 26-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Chercheur associ\u00e9, presso Unit\u00e9 Mixte de Recherche (UMR) de Droit compar\u00e9 de Paris (CNRS/Universit\u00e9 de Paris I Panth\u00e9on-Sorbonne).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019International Expert Framework \"Towards Codification of General Rules and Principles of International Criminal Procedure\", presso Amsterdam Centre for International Law (ACIL) e Hague Institute for the Internationalisation of Law (HiiL).",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 31-08-2011"
      },
      {
        "content": "Research Assistant, presso Institut des Hautes Etudes Internationales et du D\u00e9veloppement (HEID), o Graduate Institute, Ginevra.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 31-08-2010"
      },
      {
        "content": "Professeur invit\u00e9 presso Ecole de Droit de la Sorbonne.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "External Scientific Fellow, presso Max Planck Institute Luxembourg for International, European and Regulatory Procedural Law.",
        "periodo": "dal 15-05-2015 al 15-06-2015"
      },
      {
        "content": "Scientific Guest, presso Max Planck Institute Luxembourg for International, European and Regulatory Procedural Law.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 14-02-2016"
      },
      {
        "content": "Docente presso la Winter School \u00abWhose Rights?\u00bb nell'ambito del \"PhD in Human Rights: Evolution, Protection and Limits\", Universit\u00e0 di Palermo. Nota (1): Essendo dipendente di un ente di ricerca straniero, chiedo che il termine \"esteri\" di cui al presente titolo \"g\" sia interpretato tenendo conto di tale circostanza per gli incarichi da me ricevuti dopo aver lasciato il sistema universitario italiano. Nota (2): L'interfaccia non permette di inserire date successive al 31/12/2016. Ho quindi indicato la data di attribuzione dell'incarico scegliendo \"titolo attualmente in corso\". L'incarico sar\u00e0 svolto nel mese di febbraio 2017.",
        "periodo": "dal 26-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Visiting Fellow presso il Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 di Firenze per l'A.a. 2017-2018, I semestre. Nota (1): Essendo dipendente di un ente di ricerca straniero, chiedo che il termine \"esteri\" di cui al presente titolo \"g\" sia interpretato tenendo conto di tale circostanza per gli incarichi da me ricevuti dopo aver lasciato il sistema universitario italiano. Nota (2): L'interfaccia non permette di inserire date successive al 31/12/2016. Ho quindi indicato la data di attribuzione dell'incarico scegliendo \"titolo attualmente in corso\". L'incarico mi \u00e8 stato conferito nel quadro del programma di internazionalizzazione dell'Universit\u00e0 di Firenze, con delibera unanime del Dipartimento di Scienze Giuridiche assunta in data 24 novembre 2016. L'incarico sar\u00e0 svolto nell'autunno 2017.",
        "periodo": "dal 24-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 didattica. Qualora la Commissione ritenga l'insegnamento di livello universitario \"caratterizzat[o] da attivit\u00e0 di ricerca\", e quindi in qualche misura valutabile, allego sotto questa rubrica un elenco degli incarichi didattici affidatimi dal 1998 ad oggi.",
        "periodo": "dal 01-10-1998 a oggi"
      },
      {
        "content": "L'interfaccia ASN respinge sette saggi da me scritti nel corso del 2014, da solo o a quattro mani, ospitati prima su \"SIDIBlog - Il Blog della Societ\u00e0 italiana di Diritto internazionale e di Diritto dell'Unione europea\" e quindi nei \"Quaderni di SIDIBlog\", periodico dotato di ISSN e ci\u00f2 nonostante non ancora annoverato tra le \"riviste scientifiche\". Poich\u00e9 non vedo in che altro modo possano essere qualificati i suddetti Quaderni e poich\u00e9, inoltre, ritengo che i saggi da me ivi pubblicati non siano meno \"scientifici\" di qualsiasi altra cosa io abbia scritto, ne allego 6 su 7 sotto questa rubrica, in un file unico (ometto per ragioni di opportunit\u00e0 De Sena Pasquale, Gradoni Lorenzo, Crimea: le ragioni del torto (russo) e il torto delle ragioni (occidentali). QUADERNI DI SIDIBLOG, 2014, vol. 1, p. 5-21, ISSN: 2465-0927, contributo comunque regolarmente registrato nella banca dati IRIS). Non ho dubbi, in effetti, che l'ideazione e la composizione di tali saggi sia stata \"caratterizzat[a] da attivit\u00e0 di ricerca\".",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 15-12-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \u00abSustainability Labelling and Certification: Towards an Integrated Legal, Economic, Ecological, and Social Approach\u00bb, finanziato dall\u2019Unione europea nell\u2019ambito del V Programma Quadro. Universit\u00e0 partner: Universitat de Barcelona (coordinatore); Alma Mater Studiorum - Universit\u00e0 di Bologna; Amsterdam VU.",
        "periodo": "dal 01-09-2000 al 31-08-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \u00abLes principes innovateurs de la Constitution europ\u00e9enne\u00bb, finanziato nel quadro dell\u2019Action Jean Monnet. Universit\u00e0 partner: Alma Mater Studiorum - Universit\u00e0 di Bologna (coordinatore); Universit\u00e9 Libre de Bruxelles; Universit\u00e9 de Nice-Sophia Antipolis.",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 31-08-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \u00abRapporti di lavoro e mercato trans-nazionale: norme uniformi di tutela del prestatore, richiamo al diritto internazionale privato e disciplina contrattuale\u00bb, finanziato nel quadro del PRIN 2006.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 31-08-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \u00abTowards Codification of General Rules and Principles of International Criminal Procedure\u00bb, promosso dall'Amsterdam Centre for International Law (ACIL) e dall\u2019Hague Institute for the Internationalisation of Law (HiiL), con la partecipazione a titolo individuale di numerosi esperti provenienti da universit\u00e0 europee ed extraeuropee. Il progetto \u00e8 sfociato nella pubblicazione di un volume di oltre 1700 pagine - G. Sluiter, H. Friman, S. Linton, S. Vasiliev, S. Zappal\u00e0 (a cura di), International Criminal Procedure. Principles and Rules, Oxford, Oxford University Press, 2013 - oggi considerato un punto di riferimento imprescindibile per i cultori teorici e pratici del diritto processuale penale internazionale. Qui di seguito gli estratti di due recensioni comparse su due delle principali riviste del settore. \u00abThis is undoubtedly a monumental work, so much so that it holds the potential to contribute to the procedural regime of international criminal law in its own right. Given the calibre of its editors and authors, the recommendations made in this work are likely to hold sway with the judiciaries of the ICC and the ad hoc tribunals. [The] volume represents one of the first concerted and comprehensive surveys of international criminal procedure to be carried out by a collective of leading thinkers in the field\u00bb (T. Hamilton, in Journal of International Criminal Justice). \u00abThe editors have amassed an army of very experienced practitioners and academics and the end result is spectacular. The reader will be able to trace in a jungle of developments all relevant rules, not only from a purely criminal perspective, but also their corresponding human rights angle, with an admirable coverage and commentary. [...] No doubt, this book will become an indispensable tool for all those involved professionally or academically in the area of international criminal procedure and is already the benchmark for future encyclopaedic works in the field\u00bb (I. Bantekas, in International Criminal Law Review).",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 31-08-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \u00abThe Shifting Boundaries of Normativity in International Law\u00bb, finanziato dalla Swiss National Science Foundation e condotto presso Institut de Hautes Etudes Internationales et du D\u00e9veloppement (HEID), o Graduate Institute, Ginevra.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 31-08-2010"
      },
      {
        "content": "Member of the International Law Association (ILA) International Committee on Procedure of International Courts and Tribunals.",
        "periodo": "dal 12-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Co-direzione (con H\u00e9l\u00e8ne Ruiz Fabri) del progetto \u00abEmergence et circulation des concepts juridiques en droit international de l\u2019environnement: entre mondialisation et fragmentation\u00bb, finanziato dalla Mission Droit & Justice del Ministero della Giustizia francese e condotto presso l\u2019Unit\u00e9 Mixte de Recherche de Droit compar\u00e9 (CNRS/Paris I Panth\u00e9on-Sorbonne) da un gruppo di ricercatori di universit\u00e0 francesi e italiane.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 31-08-2008"
      }
    ]
  }
}