{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-212",
        "titolo": "MULTILINGUISMO NEGLI ATTI NORMATIVI INTERNAZIONALI E NECESSIT\u00c0 DI SOLUZIONI INTERPRETATIVE DIFFERENZIATE. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788892106567"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892106567",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pasquali Leonardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pasquali Leonardo (2016). MULTILINGUISMO NEGLI ATTI NORMATIVI",
        "INTERNAZIONALI E NECESSIT\u00c0 DI SOLUZIONI INTERPRETATIVE",
        "DIFFERENZIATE. vol. 1, p. 1-212, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788892106567"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "476-482",
        "titolo": "Art. 77 Azione di restituzione",
        "ISBN": [
          "978-88-6657-469-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Nel diritto, ISBN: 978-88-6657-469-9",
        "opera": "(a cura di): Gianluca Famiglietti - Nicola Pignatelli, Codice dei Beni culturali e del paesaggio. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pasquali Leonardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasquali Leonardo (2015). Art. 77 Azione di restituzione. In: (a cura di):",
        "Gianluca Famiglietti - Nicola Pignatelli, Codice dei Beni culturali e del",
        "paesaggio. p. 476-482, ROMA:Nel diritto, ISBN: 978-88-6657-469-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "487-492",
        "titolo": "Art. 79 Indennizzo",
        "ISBN": [
          "978-88-6657-469-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Nel diritto, ISBN: 978-88-6657-469-9",
        "opera": "(a cura di): Gianluca Famiglietti - Nicola Pignatelli, Codice dei Beni culturali e del paesaggio. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pasquali Leonardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasquali Leonardo (2015). Art. 79 Indennizzo. In: (a cura di): Gianluca",
        "Famiglietti - Nicola Pignatelli, Codice dei Beni culturali e del paesaggio. p.",
        "487-492, ROMA:Nel diritto, ISBN: 978-88-6657-469-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "459-468",
        "titolo": "Art. 75 Restituzione",
        "ISBN": [
          "978-88-6657-469-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Nel diritto, ISBN: 978-88-6657-469-9",
        "opera": "(a cura di): Gianluca Famiglietti Nicola Pignatelli, Codice dei Beni culturali e del paesaggio. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pasquali Leonardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasquali Leonardo (2015). Art. 75 Restituzione. In: (a cura di): Gianluca",
        "Famiglietti Nicola Pignatelli, Codice dei Beni culturali e del paesaggio. p.",
        "459-468, ROMA:Nel diritto, ISBN: 978-88-6657-469-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "469-475",
        "titolo": "Art. 76 Assistenza e collaborazione a favore degli Stati membri dell'Unione europea",
        "ISBN": [
          "978-88-6657-469-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Nel diritto, ISBN: 978-88-6657-469-9",
        "opera": "(a cura di): Gianluca Famiglietti - Nicola Pignatelli, Codice dei Beni culturali e del paesaggio. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pasquali Leonardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasquali Leonardo (2015). Art. 76 Assistenza e collaborazione a favore",
        "degli Stati membri dell'Unione europea. In: (a cura di): Gianluca Famiglietti",
        "- Nicola Pignatelli, Codice dei Beni culturali e del paesaggio. p. 469-475,",
        "ROMA:Nel diritto, ISBN: 978-88-6657-469-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "493-495",
        "titolo": "Art. 80 Pagamento dell'indennizzo",
        "ISBN": [
          "978-88-6657-469-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Nel diritto, ISBN: 978-88-6657-469-9",
        "opera": "(a cura di): Gianluca Famiglietti - Nicola Pignatelli, Codice dei Beni culturali e del paesaggio. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pasquali Leonardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasquali Leonardo (2015). Art. 80 Pagamento dell'indennizzo. In: (a cura",
        "di): Gianluca Famiglietti - Nicola Pignatelli, Codice dei Beni culturali e del",
        "paesaggio. p. 493-495, ROMA:Nel diritto, ISBN: 978-88-6657-469-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-120",
        "titolo": "L'accesso all'insegnamento superiore nello spazio giuridico europeo: considerazioni su un diritto sociale internazionalmente garantito",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-788-2"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-788-2",
        "opera": "(a cura di): CATELANI Elisabetta TARCHI Rolando, I diritti sociali nella pluralit\u00e0 degli ordinamenti. vol. 6, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pasquali Leonardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasquali Leonardo (2015). L'accesso all'insegnamento superiore nello",
        "spazio giuridico europeo: considerazioni su un diritto sociale",
        "internazionalmente garantito. In: (a cura di): CATELANI Elisabetta TARCHI",
        "Rolando, I diritti sociali nella pluralit\u00e0 degli ordinamenti. vol. 6, p. 89-120,",
        "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-788-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "483-486",
        "titolo": "Art. 78 Termini di decadenza e di prescrizione dell'azione",
        "ISBN": [
          "978-88-6657-469-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6657-469-9",
        "opera": "(a cura di): Gianluca Famiglietti - Nicola Pignatelli, Codice dei Beni culturali e del paesaggio. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pasquali Leonardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasquali Leonardo (2015). Art. 78 Termini di decadenza e di prescrizione",
        "dell'azione. In: (a cura di): Gianluca Famiglietti - Nicola Pignatelli, Codice",
        "dei Beni culturali e del paesaggio. p. 483-486, ISBN: 978-88-6657-469-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La libert\u00e0 di stabilimento degli avvocati nell\u2019Unione europea: i limiti all\u2019utilizzabilit\u00e0 di decisioni di riconoscimento alla luce delle pi\u00f9 recenti pronunce giurisprudenziali",
        "ISSN": [
          "1970-0903"
        ],
        "journal": "STUDI SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA",
        "csp": "vol. 2, p. 375-393, ISSN: 1970-0903",
        "anno": "2013",
        "autori": "Leonardo Pasquali"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Leonardo Pasquali (2013). La libert\u00e0 di stabilimento degli avvocati",
        "nell\u2019Unione europea: i limiti all\u2019utilizzabilit\u00e0 di decisioni di riconoscimento",
        "alla luce delle pi\u00f9 recenti pronunce giurisprudenziali. STUDI",
        "SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA, vol. 2, p. 375-393, ISSN: 1970-0903"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00bfEL NUMERUS CLAUSUS EN LAS UNIVERSIDADES PUEDE SER CONTRARIO A LOS DERECHOS HUMANOS?",
        "ISSN": [
          "1138-4026"
        ],
        "journal": "REVISTA DE DERECHO COMUNITARIO EUROPEO",
        "csp": "vol. 45, p. 719-739, ISSN: 1138-4026",
        "anno": "2013",
        "autori": "Leonardo Pasquali"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Leonardo Pasquali (2013). \u00bfEL NUMERUS CLAUSUS EN LAS",
        "UNIVERSIDADES PUEDE SER CONTRARIO A LOS DERECHOS",
        "HUMANOS?. REVISTA DE DERECHO COMUNITARIO EUROPEO, vol.",
        "45, p. 719-739, ISSN: 1138-4026"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "349-385",
        "titolo": "Istruzione ed accesso alle professioni",
        "ISBN": [
          "9788813334628"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813334628",
        "opera": "(a cura di): CALAMIA DI FILIPPO GESTRI, Immigrazione, Diritto e Diritti:profili internazionalistici ed europei. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pasquali Leonardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasquali Leonardo (2012). Istruzione ed accesso alle professioni. In: (a",
        "cura di): CALAMIA DI FILIPPO GESTRI, Immigrazione, Diritto e Diritti:profili",
        "internazionalistici ed europei. vol. 1, p. 349-385, PADOVA:CEDAM, ISBN:",
        "9788813334628"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-121",
        "titolo": "La soluzione delle controversie fra Stati membri dell\u2019Unione europea ",
        "ISBN": [
          "9788834836019"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834836019",
        "opera": "(a cura di): DI FILIPPO Marcello, Organizzazioni regionali, modello sovranazionale e metodo intergovernativo: i casi dell'Unione europea e del Mercosur.Organizaciones regionales, modelo supranacional y metodo intergubernamental: los casos del Mercosur y de la Union europea. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "PASQUALI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PASQUALI L (2012). La soluzione delle controversie fra Stati membri",
        "dell\u2019Unione europea . In: (a cura di): DI FILIPPO Marcello, Organizzazioni",
        "regionali, modello sovranazionale e metodo intergovernativo: i casi",
        "dell'Unione europea e del Mercosur.Organizaciones regionales, modelo",
        "supranacional y metodo intergubernamental: los casos del Mercosur y de",
        "la Union europea. p. 89-121, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834836019"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-318",
        "titolo": "Il contributo delle organizzazioni regionali al mantenimento della pace e della sicurezza internazionale con mezzi non implicanti l'uso della forza. vol. 61, p",
        "ISBN": [
          "9788834829134"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834829134",
        "anno": "2012",
        "autori": "PASQUALI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PASQUALI L (2012). Il contributo delle organizzazioni regionali al",
        "mantenimento della pace e della sicurezza internazionale con mezzi non",
        "implicanti l'uso della forza. vol. 61, p. 1-318, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788834829134"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00ab\u00bfLA PENA DE PRISI\u00d3N PARA INMIGRANTES IRREGULARES PERJUDICA LA POL\u00cdTICA DE RETORNO DE LA UNI\u00d3N?\u00bb",
        "ISSN": [
          "1138-4026"
        ],
        "journal": "REVISTA DE DERECHO COMUNITARIO EUROPEO",
        "csp": "vol. 39, p. 541-558, ISSN: 1138-4026",
        "anno": "2011",
        "autori": "PASQUALI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PASQUALI L (2011). \u00ab\u00bfLA PENA DE PRISI\u00d3N PARA INMIGRANTES",
        "IRREGULARES PERJUDICA LA POL\u00cdTICA DE RETORNO DE LA",
        "UNI\u00d3N?\u00bb. REVISTA DE DERECHO COMUNITARIO EUROPEO, vol. 39,",
        "p. 541-558, ISSN: 1138-4026"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "321-348",
        "titolo": "La disciplina degli aiuti a finalit\u00e0 regionale nell'Unione",
        "ISBN": [
          "9788824320306"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 9788824320306",
        "opera": "(a cura di): COLOMBINI GIOVANNA, Politiche di coesione e integrazione europea. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "PASQUALI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PASQUALI L (2011). La disciplina degli aiuti a finalit\u00e0 regionale nell'Unione.",
        "In: (a cura di): COLOMBINI GIOVANNA, Politiche di coesione e",
        "integrazione europea. p. 321-348, NAPOLI:Jovene Editore, ISBN:",
        "9788824320306"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "EL DERECHO A LA EDUCACI\u00d3N COMO DERECHO HUMANO: DEL CUADRO NORMATIVO UNIVERSAL A LA CONTRIBUCI\u00d3N REGIONAL EUROPEA",
        "ISSN": [
          "1980-9484"
        ],
        "journal": "ANU\u00c1RIO BRASILEIRO DE DIREITO INTERNACIONAL",
        "csp": "vol. volume 2 numero 9, p. 183-203, ISSN: 1980-9484",
        "anno": "2010",
        "autori": "PASQUALI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PASQUALI L (2010). EL DERECHO A LA EDUCACI\u00d3N COMO DERECHO",
        "HUMANO: DEL CUADRO NORMATIVO UNIVERSAL A LA",
        "CONTRIBUCI\u00d3N REGIONAL EUROPEA. ANU\u00c1RIO BRASILEIRO DE",
        "DIREITO INTERNACIONAL, vol. volume 2 numero 9, p. 183-203, ISSN:",
        "1980-9484"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "DIRITTO INTERNAZIONALE DEL MARE E DISCIPLINA COMUNITARIA DELLA SICUREZZA MARITTIMA: CONDIZIONI ALLE QUALI E' SUBORDINATO L'ESAME DELLA VALIDITA' DELLA NORMATIVA COMUNITARIA RISPETTO ALLE PERTINENTI DISPOSIZIONI DI UN ACCORDO INTERNAZIONALE",
        "ISSN": [
          "0391-6111"
        ],
        "journal": "DIRITTO COMUNITARIO E DEGLI SCAMBI INTERNAZIONALI",
        "csp": "vol. 1, p. 39-60, ISSN: 0391-6111",
        "anno": "2009",
        "autori": "PASQUALI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PASQUALI L (2009). DIRITTO INTERNAZIONALE DEL MARE E",
        "DISCIPLINA COMUNITARIA DELLA SICUREZZA MARITTIMA:",
        "CONDIZIONI ALLE QUALI E' SUBORDINATO L'ESAME DELLA VALIDITA'",
        "DELLA NORMATIVA COMUNITARIA RISPETTO ALLE PERTINENTI",
        "DISPOSIZIONI DI UN ACCORDO INTERNAZIONALE. DIRITTO",
        "COMUNITARIO E DEGLI SCAMBI INTERNAZIONALI, vol. 1, p. 39-60,",
        "ISSN: 0391-6111"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La normativa comunitaria sulla prevenzione dei danni derivanti dal trasporto marittimo degli idrocarburi",
        "ISSN": [
          "0391-6111"
        ],
        "journal": "DIRITTO COMUNITARIO E DEGLI SCAMBI INTERNAZIONALI",
        "csp": "vol. 1, p. 161-200, ISSN: 0391-6111",
        "anno": "2008",
        "autori": "PASQUALI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PASQUALI L (2008). La normativa comunitaria sulla prevenzione dei danni",
        "derivanti dal trasporto marittimo degli idrocarburi. DIRITTO COMUNITARIO",
        "E DEGLI SCAMBI INTERNAZIONALI, vol. 1, p. 161-200, ISSN: 0391-6111"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "595-632",
        "titolo": "Gestione, conservazione e sviluppo sostenibile dei boschi nel diritto internazionale universale",
        "ISBN": [
          "8814144060"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr?, ISBN: 8814144060",
        "opera": "(a cura di): COLOMBINI GIOVANNA, La nozione flessibile di propriet\u00e0 pubblica. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "PASQUALI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PASQUALI L (2008). Gestione, conservazione e sviluppo sostenibile dei",
        "boschi nel diritto internazionale universale. In: (a cura di): COLOMBINI",
        "GIOVANNA, La nozione flessibile di propriet\u00e0 pubblica. p. 595-632,",
        "MILANO:Giuffr?, ISBN: 8814144060"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I crimini commessi dai khmer rossi in Cambogia: inadeguatezza della repressione penale giudiziale \"domestica\" e coinvolgimento delle Nazioni Unite",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "vol. 2, p. 637-659, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2007",
        "autori": "PASQUALI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PASQUALI L (2007). I crimini commessi dai khmer rossi in Cambogia:",
        "inadeguatezza della repressione penale giudiziale \"domestica\" e",
        "coinvolgimento delle Nazioni Unite. DIRITTO PUBBLICO COMPARATO",
        "ED EUROPEO, vol. 2, p. 637-659, ISSN: 1720-4313"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Patrimonio comune dell'umanit\u00e0 e limiti allo sfruttamento di certe risorse",
        "ISSN": [
          "0391-8696"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO AGRARIO",
        "csp": "vol. 4, p. 719-733, ISSN: 0391-8696",
        "anno": "2007",
        "autori": "PASQUALI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PASQUALI L (2007). Patrimonio comune dell'umanit\u00e0 e limiti allo",
        "sfruttamento di certe risorse. RIVISTA DI DIRITTO AGRARIO, vol. 4, p.",
        "719-733, ISSN: 0391-8696"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-408",
        "titolo": "Le r\u00e9gime juridique des mouvements transfronti\u00e8res de d\u00e9chets en droit communautaire et en droit international. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "2731404469"
        ],
        "csp": "AIX-EN-PROVENCE:PUAM (Presses Universitaires d'Aix-Marseille), ISBN: 2731404469",
        "anno": "2005",
        "autori": "PASQUALI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PASQUALI L (2005). Le r\u00e9gime juridique des mouvements transfronti\u00e8res",
        "de d\u00e9chets en droit communautaire et en droit international. vol. 1, p.",
        "1-408, AIX-EN-PROVENCE:PUAM (Presses Universitaires d'Aix-Marseille),",
        "ISBN: 2731404469"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La repressione giudiziale dei crimini internazionali: tertium genus datur? Le \"Camere Straordinarie Miste\" per la Cambogia",
        "ISSN": [
          "0393-134X"
        ],
        "journal": "LA LEGISLAZIONE PENALE",
        "csp": "vol. 1, p. 57-77, ISSN: 0393-134X",
        "anno": "2003",
        "autori": "PASQUALI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PASQUALI L (2003). La repressione giudiziale dei crimini internazionali:",
        "tertium genus datur? Le \"Camere Straordinarie Miste\" per la Cambogia. LA",
        "LEGISLAZIONE PENALE, vol. 1, p. 57-77, ISSN: 0393-134X"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Norme materiali e norme di conflitto uniformi in tema di responsabilit\u00e0 individuale nel protocollo alla Convenzione di Basilea del 1989 sui movimenti trasfrontalieri di rifiuti pericolosi",
        "ISSN": [
          "0035-6174"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE PRIVATO E PROCESSUALE",
        "csp": "vol. 1, p. 51-88, ISSN: 0035-6174",
        "anno": "2002",
        "autori": "PASQUALI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PASQUALI L (2002). Norme materiali e norme di conflitto uniformi in tema",
        "di responsabilit\u00e0 individuale nel protocollo alla Convenzione di Basilea del",
        "1989 sui movimenti trasfrontalieri di rifiuti pericolosi. RIVISTA DI DIRITTO",
        "INTERNAZIONALE PRIVATO E PROCESSUALE, vol. 1, p. 51-88, ISSN:",
        "0035-6174"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-212",
        "titolo": "MULTILINGUISMO NEGLI ATTI NORMATIVI INTERNAZIONALI E NECESSIT\u00c0 DI SOLUZIONI INTERPRETATIVE DIFFERENZIATE. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788892106567"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892106567",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pasquali Leonardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pasquali Leonardo (2016). MULTILINGUISMO NEGLI ATTI NORMATIVI",
        "INTERNAZIONALI E NECESSIT\u00c0 DI SOLUZIONI INTERPRETATIVE",
        "DIFFERENZIATE. vol. 1, p. 1-212, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788892106567"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-120",
        "titolo": "L'accesso all'insegnamento superiore nello spazio giuridico europeo: considerazioni su un diritto sociale internazionalmente garantito",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-788-2"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-788-2",
        "opera": "(a cura di): CATELANI Elisabetta TARCHI Rolando, I diritti sociali nella pluralit\u00e0 degli ordinamenti. vol. 6, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pasquali Leonardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasquali Leonardo (2015). L'accesso all'insegnamento superiore nello",
        "spazio giuridico europeo: considerazioni su un diritto sociale",
        "internazionalmente garantito. In: (a cura di): CATELANI Elisabetta TARCHI",
        "Rolando, I diritti sociali nella pluralit\u00e0 degli ordinamenti. vol. 6, p. 89-120,",
        "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-788-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00bfEL NUMERUS CLAUSUS EN LAS UNIVERSIDADES PUEDE SER CONTRARIO A LOS DERECHOS HUMANOS?",
        "ISSN": [
          "1138-4026"
        ],
        "journal": "REVISTA DE DERECHO COMUNITARIO EUROPEO",
        "csp": "vol. 45, p. 719-739, ISSN: 1138-4026",
        "anno": "2013",
        "autori": "Leonardo Pasquali"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Leonardo Pasquali (2013). \u00bfEL NUMERUS CLAUSUS EN LAS",
        "UNIVERSIDADES PUEDE SER CONTRARIO A LOS DERECHOS",
        "HUMANOS?. REVISTA DE DERECHO COMUNITARIO EUROPEO, vol.",
        "45, p. 719-739, ISSN: 1138-4026"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La libert\u00e0 di stabilimento degli avvocati nell\u2019Unione europea: i limiti all\u2019utilizzabilit\u00e0 di decisioni di riconoscimento alla luce delle pi\u00f9 recenti pronunce giurisprudenziali",
        "ISSN": [
          "1970-0903"
        ],
        "journal": "STUDI SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA",
        "csp": "vol. 2, p. 375-393, ISSN: 1970-0903",
        "anno": "2013",
        "autori": "Leonardo Pasquali"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Leonardo Pasquali (2013). La libert\u00e0 di stabilimento degli avvocati",
        "nell\u2019Unione europea: i limiti all\u2019utilizzabilit\u00e0 di decisioni di riconoscimento",
        "alla luce delle pi\u00f9 recenti pronunce giurisprudenziali. STUDI",
        "SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA, vol. 2, p. 375-393, ISSN: 1970-0903"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "349-385",
        "titolo": "Istruzione ed accesso alle professioni",
        "ISBN": [
          "9788813334628"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813334628",
        "opera": "(a cura di): CALAMIA DI FILIPPO GESTRI, Immigrazione, Diritto e Diritti:profili internazionalistici ed europei. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pasquali Leonardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasquali Leonardo (2012). Istruzione ed accesso alle professioni. In: (a",
        "cura di): CALAMIA DI FILIPPO GESTRI, Immigrazione, Diritto e Diritti:profili",
        "internazionalistici ed europei. vol. 1, p. 349-385, PADOVA:CEDAM, ISBN:",
        "9788813334628"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-121",
        "titolo": "La soluzione delle controversie fra Stati membri dell\u2019Unione europea ",
        "ISBN": [
          "9788834836019"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834836019",
        "opera": "(a cura di): DI FILIPPO Marcello, Organizzazioni regionali, modello sovranazionale e metodo intergovernativo: i casi dell'Unione europea e del Mercosur.Organizaciones regionales, modelo supranacional y metodo intergubernamental: los casos del Mercosur y de la Union europea. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "PASQUALI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PASQUALI L (2012). La soluzione delle controversie fra Stati membri",
        "dell\u2019Unione europea . In: (a cura di): DI FILIPPO Marcello, Organizzazioni",
        "regionali, modello sovranazionale e metodo intergovernativo: i casi",
        "dell'Unione europea e del Mercosur.Organizaciones regionales, modelo",
        "supranacional y metodo intergubernamental: los casos del Mercosur y de",
        "la Union europea. p. 89-121, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834836019"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-318",
        "titolo": "Il contributo delle organizzazioni regionali al mantenimento della pace e della sicurezza internazionale con mezzi non implicanti l'uso della forza. vol. 61, p",
        "ISBN": [
          "9788834829134"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834829134",
        "anno": "2012",
        "autori": "PASQUALI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PASQUALI L (2012). Il contributo delle organizzazioni regionali al",
        "mantenimento della pace e della sicurezza internazionale con mezzi non",
        "implicanti l'uso della forza. vol. 61, p. 1-318, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788834829134"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00ab\u00bfLA PENA DE PRISI\u00d3N PARA INMIGRANTES IRREGULARES PERJUDICA LA POL\u00cdTICA DE RETORNO DE LA UNI\u00d3N?\u00bb",
        "ISSN": [
          "1138-4026"
        ],
        "journal": "REVISTA DE DERECHO COMUNITARIO EUROPEO",
        "csp": "vol. 39, p. 541-558, ISSN: 1138-4026",
        "anno": "2011",
        "autori": "PASQUALI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PASQUALI L (2011). \u00ab\u00bfLA PENA DE PRISI\u00d3N PARA INMIGRANTES",
        "IRREGULARES PERJUDICA LA POL\u00cdTICA DE RETORNO DE LA",
        "UNI\u00d3N?\u00bb. REVISTA DE DERECHO COMUNITARIO EUROPEO, vol. 39,",
        "p. 541-558, ISSN: 1138-4026"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "DIRITTO INTERNAZIONALE DEL MARE E DISCIPLINA COMUNITARIA DELLA SICUREZZA MARITTIMA: CONDIZIONI ALLE QUALI E' SUBORDINATO L'ESAME DELLA VALIDITA' DELLA NORMATIVA COMUNITARIA RISPETTO ALLE PERTINENTI DISPOSIZIONI DI UN ACCORDO INTERNAZIONALE",
        "ISSN": [
          "0391-6111"
        ],
        "journal": "DIRITTO COMUNITARIO E DEGLI SCAMBI INTERNAZIONALI",
        "csp": "vol. 1, p. 39-60, ISSN: 0391-6111",
        "anno": "2009",
        "autori": "PASQUALI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PASQUALI L (2009). DIRITTO INTERNAZIONALE DEL MARE E",
        "DISCIPLINA COMUNITARIA DELLA SICUREZZA MARITTIMA:",
        "CONDIZIONI ALLE QUALI E' SUBORDINATO L'ESAME DELLA VALIDITA'",
        "DELLA NORMATIVA COMUNITARIA RISPETTO ALLE PERTINENTI",
        "DISPOSIZIONI DI UN ACCORDO INTERNAZIONALE. DIRITTO",
        "COMUNITARIO E DEGLI SCAMBI INTERNAZIONALI, vol. 1, p. 39-60,",
        "ISSN: 0391-6111"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La normativa comunitaria sulla prevenzione dei danni derivanti dal trasporto marittimo degli idrocarburi",
        "ISSN": [
          "0391-6111"
        ],
        "journal": "DIRITTO COMUNITARIO E DEGLI SCAMBI INTERNAZIONALI",
        "csp": "vol. 1, p. 161-200, ISSN: 0391-6111",
        "anno": "2008",
        "autori": "PASQUALI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PASQUALI L (2008). La normativa comunitaria sulla prevenzione dei danni",
        "derivanti dal trasporto marittimo degli idrocarburi. DIRITTO COMUNITARIO",
        "E DEGLI SCAMBI INTERNAZIONALI, vol. 1, p. 161-200, ISSN: 0391-6111"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Patrimonio comune dell'umanit\u00e0 e limiti allo sfruttamento di certe risorse",
        "ISSN": [
          "0391-8696"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO AGRARIO",
        "csp": "vol. 4, p. 719-733, ISSN: 0391-8696",
        "anno": "2007",
        "autori": "PASQUALI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PASQUALI L (2007). Patrimonio comune dell'umanit\u00e0 e limiti allo",
        "sfruttamento di certe risorse. RIVISTA DI DIRITTO AGRARIO, vol. 4, p.",
        "719-733, ISSN: 0391-8696"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I crimini commessi dai khmer rossi in Cambogia: inadeguatezza della repressione penale giudiziale \"domestica\" e coinvolgimento delle Nazioni Unite",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "vol. 2, p. 637-659, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2007",
        "autori": "PASQUALI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PASQUALI L (2007). I crimini commessi dai khmer rossi in Cambogia:",
        "inadeguatezza della repressione penale giudiziale \"domestica\" e",
        "coinvolgimento delle Nazioni Unite. DIRITTO PUBBLICO COMPARATO",
        "ED EUROPEO, vol. 2, p. 637-659, ISSN: 1720-4313"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-408",
        "titolo": "Le r\u00e9gime juridique des mouvements transfronti\u00e8res de d\u00e9chets en droit communautaire et en droit international. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "2731404469"
        ],
        "csp": "AIX-EN-PROVENCE:PUAM (Presses Universitaires d'Aix-Marseille), ISBN: 2731404469",
        "anno": "2005",
        "autori": "PASQUALI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PASQUALI L (2005). Le r\u00e9gime juridique des mouvements transfronti\u00e8res",
        "de d\u00e9chets en droit communautaire et en droit international. vol. 1, p.",
        "1-408, AIX-EN-PROVENCE:PUAM (Presses Universitaires d'Aix-Marseille),",
        "ISBN: 2731404469"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La repressione giudiziale dei crimini internazionali: tertium genus datur? Le \"Camere Straordinarie Miste\" per la Cambogia",
        "ISSN": [
          "0393-134X"
        ],
        "journal": "LA LEGISLAZIONE PENALE",
        "csp": "vol. 1, p. 57-77, ISSN: 0393-134X",
        "anno": "2003",
        "autori": "PASQUALI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PASQUALI L (2003). La repressione giudiziale dei crimini internazionali:",
        "tertium genus datur? Le \"Camere Straordinarie Miste\" per la Cambogia. LA",
        "LEGISLAZIONE PENALE, vol. 1, p. 57-77, ISSN: 0393-134X"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Norme materiali e norme di conflitto uniformi in tema di responsabilit\u00e0 individuale nel protocollo alla Convenzione di Basilea del 1989 sui movimenti trasfrontalieri di rifiuti pericolosi",
        "ISSN": [
          "0035-6174"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO INTERNAZIONALE PRIVATO E PROCESSUALE",
        "csp": "vol. 1, p. 51-88, ISSN: 0035-6174",
        "anno": "2002",
        "autori": "PASQUALI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PASQUALI L (2002). Norme materiali e norme di conflitto uniformi in tema",
        "di responsabilit\u00e0 individuale nel protocollo alla Convenzione di Basilea del",
        "1989 sui movimenti trasfrontalieri di rifiuti pericolosi. RIVISTA DI DIRITTO",
        "INTERNAZIONALE PRIVATO E PROCESSUALE, vol. 1, p. 51-88, ISSN:",
        "0035-6174"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/E1",
    "progr": "31040",
    "nome": "PASQUALI Leonardo",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato della rivista \"Paix et S\u00e9curit\u00e9 Internationales\", Revue maroco-espagnole de Droit international et Relations Internationales (ISSN 2341-0868).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno di carattere scientifico: Universit\u00e0 di Pisa - Convegno \"Diritto agrario - agricoltura, alimentazione, ambiente\". Relazione su \"Patrimonio comune dell'umanit\u00e0 e limiti allo sfruttamento di certe risorse\".",
        "periodo": "dal 26-10-2007 al 26-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno di carattere scientifico: Universit\u00e0 di Pisa - Convegno su \"La nozione flessibile di propriet\u00e0 pubblica\". Relazione su \"Patrimonio comune dell'umanit\u00e0 e limiti allo sfruttamento di certe risorse\".",
        "periodo": "dal 19-03-2009 al 19-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno di carattere scientifico: Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata - Convegno su \"Le Politiche Comunitarie di Coesione Economica e Sociale. Aspetti Giuridici dell'Evoluzione degli Obiettivi, dell'Architettura Istituzionale, dei Profili Attuativi e delle Modalit\u00e0 di Finanziamento, in una Logica di Multi-Level Governance per il periodo 2007-2013\" - Relazione su \"La disciplina degli aiuti a finalit\u00e0 regionale nell'Unione\".",
        "periodo": "dal 17-09-2009 al 17-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla Semana de Estudos Juridicos do Centro Universitario UNA, organizzata a Belo Horizonte (Brasile) dall'Universit\u00e0 \"UNA\" con una relazione sul tema \"A solu\u00e7ao juridica das controversias internacionais: o modelo da justi\u00e7a transnacional\"",
        "periodo": "dal 19-03-2010 al 19-03-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno di carattere scientifico: Universit\u00e0 di Pisa - Convegno \"Le organizzazioni regionali tra modello sovranazionale e metodo intergovernativo: i casi dell'Unione europea e del Mercosur\" - Relazione su \"La soluzione delle controversie tra gli Stati membri dell'organizzazione regionale: il caso dell'Unione europea\".",
        "periodo": "dal 13-11-2010 al 13-11-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzatore convegno di carattere scientifico: Universit\u00e0 di Alcal\u00e0 (Spagna) e Universit\u00e0 di Pisa (Italia) - La integraci\u00f3n en Europa y las relaciones de vecindad en el Mediterr\u00e1neo; L\u2019integrazione in Europa e le relazioni di vicinanza nel Mediterraneo",
        "periodo": "dal 18-06-2015 al 19-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno di carattere scientifico: Universit\u00e0 di Alcal\u00e0 (Spagna) e Universit\u00e0 di Pisa (Italia) - La integraci\u00f3n en Europa y las relaciones de vecindad en el Mediterr\u00e1neo; L\u2019integrazione in Europa e le relazioni di vicinanza nel Mediterraneo, con una relazione sul tema: \"Il diritto all\u2019istruzione nello spazio giuridico europeo\".",
        "periodo": "dal 19-06-2015 al 19-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al II Congresso internacional e de controle e pol\u00edticas p\u00fablicas organizzato a San Paolo (Brasile) dalla Corte dei Conti dello Stato di San Paolo (Brasile) con una relazione sul tema: \"A normativa da Uni\u00e3o europeia em mat\u00e9ria de aux\u00edlios de estado com finalidade regional\"",
        "periodo": "dal 02-12-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al IV Semin\u00e1rio internacional \"Estado, constitucionalismo social e prote\u00e7\u00e3o dos direitos humanos\" organizzato a Belo Horizonte (Brasile) dall'Universidade de Ita\u00fana con una relazione sul tema: \"A prote\u00e7\u00e3o internacional dos direitos humanos: a repress\u00e3o dos crimes internacionais\"",
        "periodo": "dal 03-12-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Incarico di ricerca scientifica affidato dalla Fondazione L.E.M. (Livorno Euro Mediterranea) dal titolo \"Approfondimenti sul pacchetto normativo della Comunit\u00e0 europea con riferimento alle tematiche di controllo dello stato di approdo, delle norme per gli organi che efffettuano le visite di ispezione delle navi e dell'introduzione accelerata delle norme in materia di doppio scafo o di tecnologia equivalente per le petroliere monoscafo\"",
        "periodo": "dal 09-04-2003 al 08-04-2004"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Abilitazione scientifica nazionale, prima tornata (2012). Ottenimento dell'abilitazione. Settore 12/E1 - II Fascia",
        "periodo": "dal 24-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti 2011. Ateneo proponente: Universit\u00e0 di PISA. Titolo: \"SCIENZE GIURIDICHE\". Anno accademico di inizio: 2011 - Ciclo: XXVII. Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti 2012. Ateneo proponente: Universit\u00e0 di PISA. Titolo: \"SCIENZE GIURIDICHE\". Anno accademico di inizio: 2012 - Ciclo: XXVIII. Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti 2013. Ateneo proponente: Universit\u00e0 di PISA. Titolo: \"SCIENZE GIURIDICHE\". Anno accademico di inizio: 2013/14 - Ciclo: XXIX. Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti 2014. Ateneo proponente: Universit\u00e0 di PISA. Titolo: \"SCIENZE GIURIDICHE\". Anno accademico di inizio: 2014/15 - Ciclo: XXX. Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti 2015. Ateneo proponente: Universit\u00e0 di PISA. Titolo: \"SCIENZE GIURIDICHE\". Anno accademico di inizio: 2015/2016 - Ciclo: XXXI. Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti 2016. Ateneo proponente: Universit\u00e0 di PISA. Titolo: \"SCIENZE GIURIDICHE\". Anno accademico di inizio: 2016/2017 - Ciclo: 32",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca presso l'Universit\u00e0 di Aix-Marseille III (Francia) nell'ambito del dottorato di ricerca. Diploma ottenuto il 18 Luglio 2002. Dottorato di ricerca in diritto internazionale pubblico in co-tutela fra l'Universit\u00e0 di Aix-Marseille III (Francia) e l' Universit\u00e0 di Pisa. Voto: \"Mention Tr\u00e8s Honorable avec F\u00e9licitations du jury\" (massimo dei voti e lode). Tesi dottorale: \"Le r\u00e9gime juridique des mouvements transfronti\u00e8res de d\u00e9chets en droit communautaire et en droit international\".",
        "periodo": "dal 01-12-1998 al 18-07-2002"
      },
      {
        "content": "Principali incarichi di insegnamento presso l'Universit\u00e0 di Pisa e l'Accademia Navale di Livorno (per quanto possa rilevare): a) Universit\u00e0 di Pisa - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza - Professore ufficiale di diritto internazionale pubblico - Laurea magistrale in Giurisprudenza - a.a. 2016/2017, 2\u00b0 semestre, 72 ore (9 crediti) - Professore ufficiale di diritto dell'Unione europea - D.I.L.P.A. - a.a. 2015/2016, 1\u00b0 semestre, 48 ore (6 crediti) - Professore ufficiale di diritto internazionale - D.I.L.P.A. - a.a. 2014/2015, 2\u00b0 semestre, 48 ore (6 crediti) - Professore ufficiale di diritto dell'Unione europea - D.I.L.P.A. - a.a. 2014/2015, 1\u00b0 semestre, 48 ore (6 crediti) - Professore ufficiale di cooperazione giudiziaria - Laurea magistrale - a.a. 2013/2014, 2\u00b0 semestre, 48 ore (6crediti) - Professore ufficiale di diritto dell'Unione europea - D.I.L.P.A. - a.a. 2013/2014, 1\u00b0 semestre, 48 ore (6 crediti) - Professore ufficiale di diritto internazionale pubblico - Laurea magistrale - a.a. 2012/2013, 2\u00b0 semestre, 72 ore (9 crediti) - Professore ufficiale di diritto internazionale pubblico - Laurea magistrale - a.a. 2011/2012, 2\u00b0 semestre, 72 ore (9 crediti) - Professore ufficiale di diritto dell\u2019Unione europea \u2013 Laurea magistrale - a.a. 2010/2011, 1\u00b0 semestre, 72 ore (9 crediti) - Professore ufficiale di diritto dell\u2019Unione europea \u2013 Laurea triennale in Diritto applicato - a.a. 2009/2010, 1\u00b0 semestre, 72 ore (9 crediti) - Professore ufficiale di diritto internazionale e diritto materiale dell'Unione europea -Laurea specialistica in Giurisprudenza - a.a. 2008/2009, 2\u00b0 semestre, 72 ore (9 crediti) - Professore ufficiale di diritto dell\u2019Unione europea \u2013 Laurea triennale in Diritto applicato - a.a. 2008/2009, 1\u00b0 semestre, 24 ore (3 crediti) - Professore ufficiale di diritto internazionale pubblico - Laurea magistrale in Giurisprudenza - a.a. 2007/2008, 2\u00b0 semestre, 72 ore (9 crediti) - Professore ufficiale di diritto umanitario a.a. 2007/2008, 1\u00b0 semestre, 24 ore (3 crediti) - Professore ufficiale di diritto dell\u2019Unione europea - Laurea magistrale in Giurisprudenza - a.a. 2006/2007, 2\u00b0 semestre, 72 ore (9 crediti) - Professore ufficiale di diritto umanitario a.a. 2006/2007, 1\u00b0 semestre, 24 ore (3 crediti) b) Accademia Navale di Livorno - Professore di diritto internazionale alle classi \u201cCommissari\u201d e \u201cCapitanerie di porto\u201d, anno accademico 2002/2003, 2\u00b0 semestre, 48 ore - Professore di diritto internazionale marittimo e dell'UE alla classe \u201cCapitanerie di porto\u201d, anno accademico 2004/2005, 1\u00b0 semestre, 60 ore - Professore di diritto comunitario (modulo 1) alle classi \u201cCommissari\u201d e \u201cCapitanerie di porto\u201d, anno accademico 2002/2003, 2\u00b0 semestre, 20 ore c) Universit\u00e0 degli studi di Pisa-Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali - Docente teorico di Diritto dell'Unione europea a.a. 2015/2016, 2\u00b0 semestre, 20 ore - Docente teorico di Diritto dell'Unione europea a.a. 2014/2015, 2\u00b0 semestre, 10 ore - Docente teorico di Diritto dell'Unione europea a.a. 2013/2014, 2\u00b0 semestre, 10 ore - Docente teorico di Diritto dell'Unione europea a.a. 2012/2013, 2\u00b0 semestre, 10 ore - Docente teorico di Diritto dell'Unione europea a.a. 2011/2012, 2\u00b0 semestre, 10 ore - Docente pratico di Diritto Internazionale Privato e Processuale a.a. 2003/2004, 8 ore",
        "periodo": "dal 24-02-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento presso la Universidad de Cadiz (Cadice, Spagna) nell'ambito del Master Biling\u00fce en Relaciones Internacionales y Pol\u00edticas Migratorias. Lezioni (rispettivamente in spagnolo ed in inglese) di 4 ore su \"Immigration in Italy, some problems\"",
        "periodo": "dal 23-04-2012 al 24-04-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento presso la Universidade Catolica de Pernambuco (Recife, Brasile) nell'ambito del Programma di Post-Laurea. Lezione (in portoghese) di 4 ore su \"A rela\u00e7\u00e3o entre direito da Uni\u00e3o europeia e direito nacional na jurisprud\u00eancia: entre supremacia e 'controlimiti'\"",
        "periodo": "dal 11-03-2015 al 11-03-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento presso la Universidade Catolica de Pernambuco (Recife, Brasile) nell'ambito del Programma di Post-Laurea. Corso (in portoghese) di 15 ore sulla \"Prote\u00e7\u00e3o internacional dos Direitos Humanos\"",
        "periodo": "dal 30-11-2015 al 19-12-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento presso la Universidad de Cadiz (Cadice, Spagna) nell'ambito del Master Biling\u00fce en Relaciones Internacionales y Pol\u00edticas Migratorias. Lezione (in inglese) di 2 ore su \"Social Rights of Immigrants\".",
        "periodo": "dal 21-04-2016 al 21-04-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento presso la Universidade Catolica de Pernambuco (Recife, Brasile) nell'ambito del loro Programma di Dottorato. Corso (in portoghese) di 20 ore su \"AS ORGANIZA\u00c7\u00d5ES REGIONAIS NO DIREITO INTERNACIONAL ATUAL: PERSPECTIVAS E DESAFIOS\"",
        "periodo": "dal 05-12-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "1994/95 Universit\u00e0 di Aix-Marseille III (Francia) (1 anno). Diplome d'\u00e9tudes approfondies (D.E.A.) in Diritto comunitario. Tesi in diritto comunitario: \"Le rapport entre le droit communautaire de la concurrence et les droits nationaux italien et fran\u00e7ais\" (finanziato con una borsa di studio per perfezionamento all'estero assegnata a seguito di concorso dall'Universit\u00e0 di Pisa)",
        "periodo": "dal 02-11-1994 al 30-06-1995"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca - Luglio 2002 Universit\u00e0 di Aix-Marseille III (Francia) e Universit\u00e0 di Pisa. Dottorato di ricerca in co-tutela in diritto internazionale pubblico. Voto: \"Mention Tr\u00e8s Honorable avec F\u00e9licitations du jury\" (massimo dei voti e lode). Tesi: \"Le r\u00e9gime juridique des mouvements transfronti\u00e8res de d\u00e9chets en droit communautaire et en droit international\"",
        "periodo": "dal 01-12-1998 al 18-07-2002"
      },
      {
        "content": "Principali incarichi di insegnamento (per quanto possa rilevare): a) Universit\u00e0 di Pisa - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza - Professore ufficiale di diritto internazionale pubblico - Laurea magistrale in Giurisprudenza - a.a. 2016/2017, 2\u00b0 semestre, 72 ore (9 crediti) - Professore ufficiale di diritto dell'Unione europea - D.I.L.P.A. - a.a. 2015/2016, 1\u00b0 semestre, 48 ore (6 crediti) - Professore ufficiale di diritto internazionale - D.I.L.P.A. - a.a. 2014/2015, 2\u00b0 semestre, 48 ore (6 crediti) - Professore ufficiale di diritto dell'Unione europea - D.I.L.P.A. - a.a. 2014/2015, 1\u00b0 semestre, 48 ore (6 crediti) - Professore ufficiale di cooperazione giudiziaria - Laurea magistrale - a.a. 2013/2014, 2\u00b0 semestre, 48 ore (6 crediti) - Professore ufficiale di diritto dell'Unione europea - D.I.L.P.A. - a.a. 2013/2014, 1\u00b0 semestre, 48 ore (6 crediti) - Professore ufficiale di diritto internazionale pubblico - Laurea magistrale - a.a. 2012/2013, 2\u00b0 semestre, 72 ore (9 crediti) - Professore ufficiale di diritto internazionale pubblico - Laurea magistrale - a.a. 2011/2012, 2\u00b0 semestre, 72 ore (9 crediti) - Professore ufficiale di diritto dell\u2019Unione europea \u2013 Laurea magistrale - a.a. 2010/2011, 1\u00b0 semestre, 72 ore (9 crediti) - Professore ufficiale di diritto dell\u2019Unione europea \u2013 Laurea triennale in Diritto applicato - a.a. 2009/2010, 1\u00b0 semestre, 72 ore (9 crediti) - Professore ufficiale di diritto internazionale e diritto materiale dell'Unione europea -Laurea specialistica in Giurisprudenza - a.a. 2008/2009, 2\u00b0 semestre, 72 ore (9 crediti) - Professore ufficiale di diritto dell\u2019Unione europea \u2013 Laurea triennale in Diritto applicato - a.a. 2008/2009, 1\u00b0 semestre, 24 ore (3 crediti) - Professore ufficiale di diritto internazionale pubblico - Laurea magistrale in Giurisprudenza - a.a. 2007/2008, 2\u00b0 semestre, 72 ore (9 crediti) - Professore ufficiale di diritto umanitario a.a. 2007/2008, 1\u00b0 semestre, 24 ore (3 crediti) - Professore ufficiale di diritto dell\u2019Unione europea - Laurea magistrale in Giurisprudenza - a.a. 2006/2007, 2\u00b0 semestre, 72 ore (9 crediti) - Professore ufficiale di diritto umanitario a.a. 2006/2007, 1\u00b0 semestre, 24 ore (3 crediti) b) Accademia Navale di Livorno - Professore di diritto internazionale alle classi \u201cCommissari\u201d e \u201cCapitanerie di porto\u201d, anno accademico 2002/2003, 2\u00b0 semestre, 48 ore - Professore di diritto internazionale marittimo e dell'UE alla classe \u201cCapitanerie di porto\u201d, anno accademico 2004/2005, 1\u00b0 semestre, 60 ore - Professore di diritto comunitario (modulo 1) alle classi \u201cCommissari\u201d e \u201cCapitanerie di porto\u201d, anno accademico 2002/2003, 2\u00b0 semestre, 20 ore c) Universit\u00e0 degli studi di Pisa-Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali - Docente teorico di Diritto dell'Unione europea a.a. 2015/2016, 2\u00b0 semestre, 20 ore - Docente teorico di Diritto dell'Unione europea a.a. 2014/2015, 2\u00b0 semestre, 10 ore - Docente teorico di Diritto dell'Unione europea a.a. 2013/2014, 2\u00b0 semestre, 10 ore - Docente teorico di Diritto dell'Unione europea a.a. 2012/2013, 2\u00b0 semestre, 10 ore - Docente teorico di Diritto dell'Unione europea a.a. 2011/2012, 2\u00b0 semestre, 10 ore - Docente pratico di Diritto Internazionale Privato e Processuale a.a. 2003/2004, 8 ore",
        "periodo": "dal 24-02-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca scientifica affidato dalla Fondazione L.E.M. (Livorno Euro Mediterranea) dal titolo \"Approfondimenti sul pacchetto normativo della Comunit\u00e0 europea con riferimento alle tematiche di controllo dello stato di approdo, delle norme per gli organi che efffettuano le visite di ispezione delle navi e dell'introduzione accelerata delle norme in materia di doppio scafo o di tecnologia equivalente per le petroliere monoscafo\"",
        "periodo": "dal 09-04-2003 al 08-04-2004"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca conferito dall'Universit\u00e0 di Pisa con D.R. n. 01-19441 del 14.11.2005 per attivit\u00e0 di ricerca su: \"Le politiche comunitarie, con particolare riferimento ai programmi di finanziamento dell'Unione europea\"",
        "periodo": "dal 15-11-2005 al 31-03-2006"
      },
      {
        "content": "Abilitazione scientifica nazionale, prima tornata (2012). Ottenimento dell'abilitazione. Settore 12/E1 - II Fascia",
        "periodo": "dal 24-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN 2004 - Coordinatore e responsabile scientifico: COLOMBINI Giovanna. Ateneo: Universit\u00e0 di Pisa. Area: 12. Titolo: Patrimonio pubblico: prospettive nazionali e internazionali, gestione, valorizzazione, limiti alla circolazione, dismissione. Durata: 24 mesi",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 30-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN 2006 - Coordinatore e responsabile scientifico: COLOMBINI Giovanna. Ateneo: Universit\u00e0 di Pisa. Area: 12. Titolo: Le politiche comunitarie di coesione economica e sociale. Aspetti giuridici dell'evoluzione degli obiettivi, dell'architettura istituzionale, dei profili attuativi e delle modalit\u00e0 di finanziamento, in una logica di multi-level governance per il periodo 2007-2012. Durata: 24 mesi.",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 09-02-2009"
      },
      {
        "content": "2009/2010 Partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello internazionale, finanziato nell'ambito delle azioni di sostegno alla cooperazione accademica internazionale dell' Universit\u00e0 di Pisa. Coordinatore e responsabile scientifico: DI FILIPPO Marcello. Componenti del gruppo di ricerca locale: BARSOTTI Roberto; CALAMIA Antonio Marcello; PASQUALI Leonardo; MARINAI Simone. Partners internazionali: Universidad del Salvador, Buenos Aires (Argentina) e United Nations Interregional Crime and Justice Research institute (UNICRI), Torino. Titolo: \"Le organizzazioni regionali tra modello comunitario e metodo intergovernativo: i casi dell'Unione europea e del Mercosur\". Durata: 24 mesi",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN 2010-2011. Coordinatore: CARETTI Paolo. Responsabile scientifico: CATELANI Elisabetta. Ateneo: Universit\u00e0 di Pisa. Area: 12. Titolo: La lingua come fattore di integrazione sociale e politica. Durata: 36 mesi",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRA (Progetto di ricerca di ateneo) 2015. Coordinatore e responsabile scientifico: CALAMIA Antonio Marcello. Ateneo: Universit\u00e0 di Pisa. Area: 12. Titolo: L'abuso del diritto nell'U.E.: principi, giurisprudenza e regole tra livello europeo e diritto statale. Durata: 12 mesi",
        "periodo": "dal 30-10-2015 al 29-10-2016"
      }
    ]
  }
}