{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Areal distribution of argument marking of Indo-European experience predicates",
        "ISSN": [
          "0092-2323"
        ],
        "journal": "THE JOURNAL OF INDO-EUROPEAN STUDIES",
        "csp": "vol. 44, p. 1-84, ISSN: 0092-2323",
        "anno": "2016",
        "autori": "Viti C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Viti C (2016). Areal distribution of argument marking of Indo-European",
        "experience predicates. THE JOURNAL OF INDO-EUROPEAN STUDIES,",
        "vol. 44, p. 1-84, ISSN: 0092-2323"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Reconstructing Proto-Indo-European accent paradigms",
        "ISSN": [
          "0092-2323"
        ],
        "journal": "THE JOURNAL OF INDO-EUROPEAN STUDIES",
        "csp": "vol. 43, p. 1-40, ISSN: 0092-2323",
        "anno": "2015",
        "autori": "Viti C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Viti C (2015). Reconstructing Proto-Indo-European accent paradigms. THE",
        "JOURNAL OF INDO-EUROPEAN STUDIES, vol. 43, p. 1-40, ISSN:",
        "0092-2323"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The morphosyntax of experience predicates in Tocharian",
        "ISSN": [
          "0153-3320"
        ],
        "journal": "CAHIERS DE LINGUISTIQUE ASIE ORIENTALE",
        "csp": "vol. 45, p. 26-70, ISSN: 0153-3320",
        "anno": "2015",
        "autori": "Viti C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Viti C (2015). The morphosyntax of experience predicates in Tocharian.",
        "CAHIERS DE LINGUISTIQUE ASIE ORIENTALE, vol. 45, p. 26-70, ISSN:",
        "0153-3320"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "On degrammaticalization: controversial points and possible explanations",
        "ISSN": [
          "0165-4004"
        ],
        "journal": "FOLIA LINGUISTICA",
        "csp": "vol. 49, p. 381-419, ISSN: 0165-4004",
        "anno": "2015",
        "autori": "Viti C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Viti C (2015). On degrammaticalization: controversial points and possible",
        "explanations. FOLIA LINGUISTICA, vol. 49, p. 381-419, ISSN: 0165-4004"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "170-182",
        "titolo": "The use of frequentative verbs in Early Latin",
        "csp": "Upsala:Acta Universitatis Upsaliensis, Uppsala, Svezia, 6-11 June 2011",
        "opera": "(a cura di): Haverling G, Latin Linguistics in the Early 21st Century. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Viti C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Viti C (2015). The use of frequentative verbs in Early Latin. In: (a cura di):",
        "Haverling G, Latin Linguistics in the Early 21st Century. p. 170-182,",
        "Upsala:Acta Universitatis Upsaliensis, Uppsala, Svezia, 6-11 June 2011"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Viti C (2015). Variation und Wandel in der Syntax der alten",
        "indogermanischen Sprachen. T\u00fcbingen:Narr"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The phylogenesis of hypotaxis in Vedic",
        "ISSN": [
          "0176-4225"
        ],
        "journal": "DIACHRONICA",
        "csp": "vol. 25, p. 386-409, ISSN: 0176-4225",
        "anno": "2008",
        "autori": "VITI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VITI C (2008). The phylogenesis of hypotaxis in Vedic. DIACHRONICA, vol.",
        "25, p. 386-409, ISSN: 0176-4225"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "From space words to transitive markers: the case of Ancient Greek en \u00abin\u00bb",
        "ISSN": [
          "0079-1636"
        ],
        "journal": "TRANSACTIONS OF THE PHILOLOGICAL SOCIETY",
        "csp": "vol. 106.3, p. 375-413, ISSN: 0079-1636",
        "anno": "2008",
        "autori": "VITI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VITI C (2008). From space words to transitive markers: the case of Ancient",
        "Greek en \u00abin\u00bb. TRANSACTIONS OF THE PHILOLOGICAL SOCIETY, vol.",
        "106.3, p. 375-413, ISSN: 0079-1636"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rheme before theme in the noun phrase: a case study from Ancient Greek",
        "ISSN": [
          "0378-4177"
        ],
        "journal": "STUDIES IN LANGUAGE",
        "csp": "vol. 32.4, p. 894-915, ISSN: 0378-4177",
        "anno": "2008",
        "autori": "VITI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VITI C (2008). Rheme before theme in the noun phrase: a case study from",
        "Ancient Greek. STUDIES IN LANGUAGE, vol. 32.4, p. 894-915, ISSN:",
        "0378-4177"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-302",
        "csp": "MILANO:Angelicum",
        "titolo": "Strategies of subordination in Vedic. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "VITI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "VITI C (2007). Strategies of subordination in Vedic. p. 1-302,",
        "MILANO:Angelicum"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Areal distribution of argument marking of Indo-European experience predicates",
        "ISSN": [
          "0092-2323"
        ],
        "journal": "THE JOURNAL OF INDO-EUROPEAN STUDIES",
        "csp": "vol. 44, p. 1-84, ISSN: 0092-2323",
        "anno": "2016",
        "autori": "Viti C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Viti C (2016). Areal distribution of argument marking of Indo-European",
        "experience predicates. THE JOURNAL OF INDO-EUROPEAN STUDIES,",
        "vol. 44, p. 1-84, ISSN: 0092-2323"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Reconstructing Proto-Indo-European accent paradigms",
        "ISSN": [
          "0092-2323"
        ],
        "journal": "THE JOURNAL OF INDO-EUROPEAN STUDIES",
        "csp": "vol. 43, p. 1-40, ISSN: 0092-2323",
        "anno": "2015",
        "autori": "Viti C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Viti C (2015). Reconstructing Proto-Indo-European accent paradigms. THE",
        "JOURNAL OF INDO-EUROPEAN STUDIES, vol. 43, p. 1-40, ISSN:",
        "0092-2323"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The morphosyntax of experience predicates in Tocharian",
        "ISSN": [
          "0153-3320"
        ],
        "journal": "CAHIERS DE LINGUISTIQUE ASIE ORIENTALE",
        "csp": "vol. 45, p. 26-70, ISSN: 0153-3320",
        "anno": "2015",
        "autori": "Viti C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Viti C (2015). The morphosyntax of experience predicates in Tocharian.",
        "CAHIERS DE LINGUISTIQUE ASIE ORIENTALE, vol. 45, p. 26-70, ISSN:",
        "0153-3320"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "On degrammaticalization: controversial points and possible explanations",
        "ISSN": [
          "0165-4004"
        ],
        "journal": "FOLIA LINGUISTICA",
        "csp": "vol. 49, p. 381-419, ISSN: 0165-4004",
        "anno": "2015",
        "autori": "Viti C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Viti C (2015). On degrammaticalization: controversial points and possible",
        "explanations. FOLIA LINGUISTICA, vol. 49, p. 381-419, ISSN: 0165-4004"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "170-182",
        "titolo": "The use of frequentative verbs in Early Latin",
        "csp": "Upsala:Acta Universitatis Upsaliensis, Uppsala, Svezia, 6-11 June 2011",
        "opera": "(a cura di): Haverling G, Latin Linguistics in the Early 21st Century. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Viti C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Viti C (2015). The use of frequentative verbs in Early Latin. In: (a cura di):",
        "Haverling G, Latin Linguistics in the Early 21st Century. p. 170-182,",
        "Upsala:Acta Universitatis Upsaliensis, Uppsala, Svezia, 6-11 June 2011"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Viti C (2015). Variation und Wandel in der Syntax der alten",
        "indogermanischen Sprachen. T\u00fcbingen:Narr"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Osservazioni sulla negazione cumulativa in italiano",
        "ISSN": [
          "2239-6292"
        ],
        "journal": "LINGUARUM VARIETAS",
        "csp": "vol. 1, p. 13-25, ISSN: 2239-6292",
        "anno": "2012",
        "autori": "Viti C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Viti C (2012). Osservazioni sulla negazione cumulativa in italiano.",
        "LINGUARUM VARIETAS, vol. 1, p. 13-25, ISSN: 2239-6292"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rheme before theme in the noun phrase: a case study from Ancient Greek",
        "ISSN": [
          "0378-4177"
        ],
        "journal": "STUDIES IN LANGUAGE",
        "csp": "vol. 32.4, p. 894-915, ISSN: 0378-4177",
        "anno": "2008",
        "autori": "VITI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VITI C (2008). Rheme before theme in the noun phrase: a case study from",
        "Ancient Greek. STUDIES IN LANGUAGE, vol. 32.4, p. 894-915, ISSN:",
        "0378-4177"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The phylogenesis of hypotaxis in Vedic",
        "ISSN": [
          "0176-4225"
        ],
        "journal": "DIACHRONICA",
        "csp": "vol. 25, p. 386-409, ISSN: 0176-4225",
        "anno": "2008",
        "autori": "VITI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VITI C (2008). The phylogenesis of hypotaxis in Vedic. DIACHRONICA, vol.",
        "25, p. 386-409, ISSN: 0176-4225"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "From space words to transitive markers: the case of Ancient Greek en \u00abin\u00bb",
        "ISSN": [
          "0079-1636"
        ],
        "journal": "TRANSACTIONS OF THE PHILOLOGICAL SOCIETY",
        "csp": "vol. 106.3, p. 375-413, ISSN: 0079-1636",
        "anno": "2008",
        "autori": "VITI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VITI C (2008). From space words to transitive markers: the case of Ancient",
        "Greek en \u00abin\u00bb. TRANSACTIONS OF THE PHILOLOGICAL SOCIETY, vol.",
        "106.3, p. 375-413, ISSN: 0079-1636"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "42627",
    "nome": "VITI Carlotta",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Ricerche di lessicografia dell'antico indiano per la stesura del I Dizionario Sanscrito-Italiano, finanziato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Pisa e dal Centro di Studi sul Medio ed Estremo Oriente (CESMEO) di Torino.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Ricerche di sintassi sulle antiche lingue indo-europee, finanziate dal Deutscher Akademischer Austausch-Dienst (DAAD), all'Universit\u00e0 Friedrich-Schiller di Jena.",
        "periodo": "dal 01-08-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Ricerca su temi di linguistica generale e di linguistica storica con il progetto \"Informationsstruktur in den alten indogermanischen Sprachen\u201c, finanziato dalla Deutsche Forschungsgemeinschaft (DFG), alla Universit\u00e0 Friedrich-Schiller di Jena",
        "periodo": "dal 01-05-2009 al 31-01-2010"
      },
      {
        "content": "ricerche sul contatto linguistico e sulla linguistica tamil, condotte alla \u201eDivision for Linguistics and Multilingual Studies\u201c della \u201eNanyang Technological University\u201c di Singapore,grazie a un finanziamento del Schweizer Nationalfonds (SNF)",
        "periodo": "dal 01-02-2015 al 30-04-2015"
      },
      {
        "content": "ricerche sul contatto linguistico fra tamil e sanscrito condotte presso il centro \u201eMondes Iranien et Indien\u201c di Parigi",
        "periodo": "dal 01-06-2016 al 31-08-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Torino 1999: \"Problemi cosmogonici nel Rigveda\", comunicazione orale tenuta al X Convegno dell'Associazione Italiana di Studi Sanscriti, Universit\u00e0 di Torino.",
        "periodo": "dal 01-02-1999 al 01-02-1999"
      },
      {
        "content": "Firenze 2001: \"Strutture equative e quantificazione\", comunicazione orale tenuta al Circolo Linguistico Fiorentino, Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-06-2001 al 01-06-2001"
      },
      {
        "content": "Milano 2002: \"Osservazioni sulla frase relativa in vedico\", comunicazione orale tenuta al XI Convegno dell'Associazione Italiana di Studi Sanscriti, Universit\u00e0 di Milano.",
        "periodo": "dal 03-11-2002 al 03-11-2002"
      },
      {
        "content": "Firenze 2004: \"Preposizioni e preverbi nel greco omerico\", comunicazione orale tenuta al Circolo Linguistico Fiorentino, Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 05-06-2004 al 05-06-2004"
      },
      {
        "content": "Genova 2006: \"Lo sviluppo della subordinazione in vedico\", comunicazione orale tenuta al V Convegno di Studi Vedici, Universit\u00e0 di Genova.",
        "periodo": "dal 29-06-2006 al 29-06-2006"
      },
      {
        "content": "Firenze 2006: \"La marca sulla testa nell'italiano colloquiale\", comunicazione orale tenuta al Circolo Linguistico Fiorentino, Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 30-06-2006 al 30-06-2006"
      },
      {
        "content": "Brema 2006: \u201cThe discourse basis of head marking\u201d, comunicazione orale tenuta al XXXIX Convegno della Societas Linguistica Europaea, Universit\u00e0 di Brema (Germania).",
        "periodo": "dal 02-09-2006 al 02-09-2006"
      },
      {
        "content": "Roma 2007: \"Analisi linguistica di un discorso d'amore nel Pa\u00f1catantra\", comunicazione orale tenuta al XIII Convegno dell'Associazione Italiana di Studi Sanscriti, Universit\u00e0 La Sapienza, Roma.",
        "periodo": "dal 27-01-2007 al 27-01-2007"
      },
      {
        "content": "Siegen 2007: \"The information structure of the OVS order\u201d, comunicazione orale tenuta al XXIX Convegno della Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Sprachwissenschaft, Universit\u00e0 di Siegen (Germania).",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 01-03-2007"
      },
      {
        "content": "Milano 2007: \u201cLe strategie della subordinazione\u201d, comunicazione orale tenuta al Sodalizio Glottologico Milanese, Universit\u00e0 di Milano.",
        "periodo": "dal 05-03-2007 al 05-03-2007"
      },
      {
        "content": "Marburg 2007: \u201cDiscourse analysis of OSV in Vedic\u201d, comunicazione orale tenuta al Convegno della Indogermanischen Gesellschaft \u201cPragmatische Kategorien. Form, Funktion und Diachronie\u201d, Universit\u00e0 di Marburg (Germania).",
        "periodo": "dal 24-09-2007 al 24-09-2007"
      },
      {
        "content": "Los Angeles 2007: \"The verb-initial word order in the early poetry of Vedic and Ancient Greek\u201d, comunicazione orale tenuta alla XIX International Conference of Indo-European Studies, UCLA (Stati Uniti)",
        "periodo": "dal 02-11-2007 al 02-11-2007"
      },
      {
        "content": "Firenze 2008: \u201cFenomeni di topicalizzazione in italiano e in inglese\u201d, comunicazione orale tenuta al Circolo Linguistico Fiorentino, Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 22-02-2008 al 22-02-2008"
      },
      {
        "content": "Wuppertal 2008: \u201cDislocation and evidentiality in English and Italian', comunicazione orale tenuta al Convegno \u201cContrastive Information Structure Analysis\u201d, Bergische Universtit\u00e4t Wuppertal (Germania).",
        "periodo": "dal 19-03-2008 al 19-03-2008"
      },
      {
        "content": "Leipzig 2008: \u201cThe signal and the noise in the hierarchy\u201d, comunicazione orale tenuta al Convegno \u201cScales\u201d, Max-Planck Institut f\u00fcr Evolution\u00e4re Anthropologie, Leipzig (Germania).",
        "periodo": "dal 30-03-2008 al 30-03-2008"
      },
      {
        "content": "Oslo 2008: \u201cReference-tracking devices in Vedic and in Homeric Greek\u201d, comunicazione orale su invito tenuta al Convegno \u201cPragmatic resources in Old Indo-European languages\u201d, Universit\u00e0 di Oslo (Norvegia).",
        "periodo": "dal 29-05-2008 al 29-05-2008"
      },
      {
        "content": "Parigi 2008: \u201cThe non-literal use of tenses in Latin, with particular reference to the praesens historicum\u201d, comunicazione orale tenuta al Colloque du centre Alfred Ernout 'L'expression de l'espace et du temps en latin', Universit\u00e0 della Sorbona di Parigi (Francia).",
        "periodo": "dal 04-06-2008 al 04-06-2008"
      },
      {
        "content": "Salzburg 2008: \u201cThe use of the dual number in Homeric Greek\u201d, comunicazione orale tenuta al XIII Convegno della Indogermanischen Gesellschaft, Universit\u00e0 di Salzburg (Austria).",
        "periodo": "dal 21-09-2008 al 27-09-2008"
      },
      {
        "content": "Paris 2008: \u201cGenitive word order in Latin: a functional analysis of word order freedom in the noun phrase\u201d, comunicazione orale tenuta al Colloque du centre Alfred Ernout 'Le syntagme nominal en latin : syntaxe, s\u00e9mantique, lexique, pragmatique, phon\u00e9tique', Universit\u00e0 della Sorbona di Parigi (Francia).",
        "periodo": "dal 11-10-2008 al 11-10-2008"
      },
      {
        "content": "Bordeaux 2008: \u201cThe meanings of coordination in the early IE languages\u201d, comunicazione orale su invito tenuta al Convegno \u201cThe semantics of coordination\u201d, Universit\u00e0 di Bordeaux 3 (Francia).",
        "periodo": "dal 24-10-2008 al 24-10-2008"
      },
      {
        "content": "Roma 2009: \u201cLa ridondanza della negazione\u201d, comunicazione orale su invito tenuta al Convegno \u201cIntorno alla negazione. Analisi di contesti negativi dalle lingue antiche al romanzo\u201d, Universit\u00e0 di Roma 3 Tor Vergata.",
        "periodo": "dal 26-02-2009 al 26-02-2009"
      },
      {
        "content": "Zurigo 2009: \u201cAnaphorische und reflexive Strukturen im Altgriechischen und im Lateinischen\u201d, comunicazione orale su invito per il Concorso Internazionale per un posto di Professore Associato in Linguistica Latina e Greca, Universit\u00e0 di Zurigo (primo loco).",
        "periodo": "dal 09-03-2009 al 09-03-2009"
      },
      {
        "content": "Innsbruck 2009: \u201cReference tracking devices in Latin\u201d, comunicazione orale tenuta al XV Colloquium Internationale Linguisticae Latinae, Universit\u00e0 di Innsbruck (Austria).",
        "periodo": "dal 04-04-2009 al 04-04-2009"
      },
      {
        "content": "Berlino 2010: \u201cNull anaphora in Latin and Greek\u201d, comunicazione orale tenuta al XXXII Convegno della Deutsche Gemeinschaft f\u00fcr Sprachwissenschaft, Humboldt-Universit\u00e4t Berlin (Germania).",
        "periodo": "dal 24-02-2010 al 24-02-2010"
      },
      {
        "content": "Clermont-Ferrand 2010: \u201cThe idiosyncrasy of the cum inversum and of Latin subordination\u201d, comunicazione orale tenuta al \"Colloque international sur la morphologie, syntaxe et s\u00e9mantique des subordonnants\", Universit\u00e0 Blaise Pascal di Clermont-Ferrand (Francia).",
        "periodo": "dal 13-03-2010 al 13-03-2010"
      },
      {
        "content": "Zurigo 2010: \u201cSyntactic change\u201d, comunicazione orale tenuta alla Ringvorlesung Historische Linguistik, Universit\u00e0 di Zurigo (Svizzera).",
        "periodo": "dal 15-04-2010 al 15-04-2010"
      },
      {
        "content": "Zurigo 2010: \u201cLe parti del discorso del latino\u201d, comunicazione orale tenuta al Colloquio del Seminario di Linguistica Romanza dell'Universit\u00e0 di Zurigo (Svizzera).",
        "periodo": "dal 07-10-2010 al 07-10-2010"
      },
      {
        "content": "Zurigo 2010: \u201cGlobale und lokale Sprachen in der antiken Welt\u201d, Antrittsvorlesung als Assistenzprofessorin an der Philosophischen Fakult\u00e4t der Universit\u00e4t Z\u00fcrich.",
        "periodo": "dal 29-11-2010 al 29-11-2010"
      },
      {
        "content": "Zurigo 2011: \u201cArgumentkodierung im Lateinischen und im Altgriechischen\u201d, comunicazione orale tenuta al XXXII Convegno \"Metageitnia: klassisch-philologische Tagung der Universit\u00e4t Z\u00fcrich mit benachbarten Universit\u00e4ten\".",
        "periodo": "dal 21-01-2011 al 21-01-2011"
      },
      {
        "content": "Uppsala 2011: \u201cThe use of frequentative verbs in Early Latin\u201d, comunicazione orale tenuta al XVI Colloquium Internationale Linguisticae Latinae, Universit\u00e0 di Uppsala (Svezia).",
        "periodo": "dal 09-06-2011 al 09-06-2011"
      },
      {
        "content": "Zurigo 2012: \u201cFunktion und Geschichte der morphologischen Kategorien in den klassischen Sprachen\u201d, comunicazione orale tenuta al Hochschultagforum, Universit\u00e0 di Zurigo (Svizzera).",
        "periodo": "dal 02-02-2012 al 02-02-2012"
      },
      {
        "content": "Berlino 2012: \u201cOn exceptions to grammaticalization\u201d, comunicazione orale tenuta al Convegno \u201cRefining grammaticalization\u201d, Freie Universit\u00e4t Berlin (Germania).",
        "periodo": "dal 24-02-2012 al 24-02-2012"
      },
      {
        "content": "Zurigo 2012: \u201cRecostructing syntactic variation in Indo-European\u201c, comunicazione orale tenuta al \"Linguistisches Kolloquium des Seminars f\u00fcr Allgemeine Sprachwissenschaft\", Universit\u00e0 di Zurigo (Svizzera).",
        "periodo": "dal 02-03-2012 al 02-03-2012"
      },
      {
        "content": "Zurigo 2012: \u201cDie Sprache des Macedo-Briefs\u201c, comunicazione orale tenuta al Convegno \"ProjektHandw\u00f6rterbuch der antiken Sklaverei\", Klassisch-Philologisches Seminar der Universit\u00e4t Z\u00fcrich.",
        "periodo": "dal 04-04-2012 al 04-04-2012"
      },
      {
        "content": "Zurigo 2012: \u201cGlobale Sprachen in der Antike\u201c, comunicazione orale tenuta alla Universit\u00e4t f\u00fcr Senioren.",
        "periodo": "dal 17-04-2012 al 17-04-2012"
      },
      {
        "content": "Zurigo 2012: \u201eSyntaktischer Wandel II\u201c, comunicazione orale tenuta alla \"Ringvorlesung Historische Linguistik\", Universit\u00e0 di Zurigo (Svizzera).",
        "periodo": "dal 08-05-2012 al 08-05-2012"
      },
      {
        "content": "Kopenhagen 2012: \u201eFlat taxonomies in the Indo-European lexicon\u201c, comunicazione orale tenuta al XIV Convegno della Indogermanische Gesellschaft \u201eEtymology and the European Lexicon\u201c, Universit\u00e0 di Copenaghen (Danimarca).",
        "periodo": "dal 22-09-2012 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Zurigo 2012: \u201eSemantische Beziehungen im indogermanischen Wortschatz\u201c, Probevorlesung f\u00fcr die Erlangung der Venia legendi f\u00fcr das Fach \u201eVergleichende Indogermanische Sprachwissenschaft\u201c an der Philosophischen Fakult\u00e4t der Universit\u00e4t Z\u00fcrich.",
        "periodo": "dal 02-11-2012 al 02-11-2012"
      },
      {
        "content": "Zurigo 2013: \u201eDie Rekonstruktion der urindogermanischen Phono-Morphologie am Beispiel der Betonungsparadigmen\u201c, Bewerbungs-Vortrag f\u00fcr die Professur f\u00fcr Vergleichende Indogermanische Sprachwissenschaft an der Philosophischen Fakult\u00e4t der Universit\u00e4t Z\u00fcrich (secundo loco)",
        "periodo": "dal 15-05-2013 al 15-05-2013"
      },
      {
        "content": "Tallin 2013: \u201eColor in the ancient Indo-European languages\u201c, comunicazione orale tenuta alla \"Colour languages and colour categorization conference\", Institute of the Estonian Language, Tallin (Estonia).",
        "periodo": "dal 06-06-2013 al 06-06-2013"
      },
      {
        "content": "Salzburg 2013: \u201eObservations on the active-stative alignment of Proto-Indo-European\u201c, comunicazione orale su invito tenuta alla \"40. \u00d6sterreichische Linguistiktagung\", Universit\u00e4t Salzburg (Austria).",
        "periodo": "dal 23-11-2013 al 23-11-2013"
      },
      {
        "content": "Marburg 2014: \u201eSimplification, complexification, and maintenance in language contact between Indo-European and Semitic\u201c, comunicazione orale tenuta alla \"36. Tagung der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Sprachwissenschaft\", Universit\u00e4t Marburg (Germania).",
        "periodo": "dal 05-03-2014 al 05-03-2014"
      },
      {
        "content": "Ghent 2014: \u201eAreal distribution and socio-cultural factors of Indo-European argument coding\u201c, comunicazione orale tenuta al Congeno \u201eCase, arguments and clause structure in Indo-European\u201c, Universit\u00e0 di Ghent (Belgio).",
        "periodo": "dal 06-05-2014 al 06-05-2014"
      },
      {
        "content": "Pozna\u0144 2014: \u201eContact factors between Indo-European and Semitic in coding valency and transitivity\u201c, comunicazione orale tenuta al Congeno \"Valency and transitivity in contact: a cross-linguistic perspective\u201c, 47 Convegno della Societas Linguistica Europaea, Universit\u00e0 di Pozna\u0144 (Polonia).",
        "periodo": "dal 13-09-2014 al 13-09-2014"
      },
      {
        "content": "Erlangen 2015: \u201cForm und Funktion der indogermanischen Nasalst\u00e4mme\u201d, comunicazione orale su invito, Universit\u00e0 di Erlangen (Germania).",
        "periodo": "dal 09-02-2015 al 09-02-2015"
      },
      {
        "content": "Singapore 2015: \u201cFigurative speech in diachrony and in typology\u201d, comunicazione orale tenuta alla Nanyang Technological University (NTU) di Singapore.",
        "periodo": "dal 09-04-2015 al 09-04-2015"
      },
      {
        "content": "Brno 2016: \u201eSynthetic and analytic structures of tense, aspect, mood and modality in the ancient Indo-European languages\u201c, comunicazione orale si invito tenuta al Convegno \u201eTowards Universals of Tense and Aspect\u201c, Masaryk Universit\u00e4t di Brno (Repubblica Ceca).",
        "periodo": "dal 22-06-2016 al 22-06-2016"
      },
      {
        "content": "Oslo 2016: \u201eGreek and Latin color terms between universalism and relativism\u201d, comunicazione orale su invito tenuta al Dipartimento di Filologia Classica, Universit\u00e0 di Oslo.",
        "periodo": "dal 03-11-2016 al 03-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Corsi regolari a tutti i livelli universitari, supervisione di lavori di Bachelor, Master e Phd in Linguistica Latina e Greca al Dipartimento di Filologia Classica dell'Universit\u00e0 di Zurigo.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "(2012) Finanziamento da parte del Schweizer Nationalfonds (SNF) per il Convegno Internazionale, da me diretto e organizzato, dal titolo \u201eSyntactic change and syntactic reconstruction: new perspectives\u201c http://www.sglp.uzh.ch/de/veranstaltungen/archiv/syntacticchange.html",
        "periodo": "dal 28-09-2012 al 29-09-2012"
      },
      {
        "content": "(2012) Finanziamento da parte del Z\u00fcrcher Universit\u00e4tverein (ZUNIV) per il Convegno Internazionale, da me diretto e organizzato, dal titolo \u201cSyntactic change and syntactic reconstruction: new perspectives\u201d",
        "periodo": "dal 28-09-2012 al 29-09-2012"
      },
      {
        "content": "(2012) Finanziamento, da parte della Schweizerische Akademie der Geistes- und Sozialwissenschaften (SAGW) per il Convegno Internazionale, da me diretto e organizzato, dal titolo \u201cSyntactic change and syntactic reconstruction: new perspectives\u201d",
        "periodo": "dal 28-09-2012 al 29-09-2012"
      },
      {
        "content": "(2013) Finanziamento del Schweizer Nationalfonds (SNF) per la pubblicazione della mia abilitazione \u201eVariation und Wandel in der Syntax der alten indogermanischen Sprachen\u201c, T\u00fcbingen, Narr.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "(2014) Finanziamento del Schweizer Nationalfonds (SNF) per un soggiorno di ricerca presso la sezione \"Linguistics and Multilingual Studies\" della Nanyang Technological University di Singapore.",
        "periodo": "dal 01-02-2015 al 30-04-2015"
      },
      {
        "content": "Qualification fran\u00e7aise, ma\u00eetre de conf\u00e9rence en Sciences du langage : linguistique et phon\u00e9tique g\u00e9n\u00e9rale",
        "periodo": "dal 01-03-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "insegnamento di linguistica generale come professore a contratto presso l'Universit\u00e0 di Bologna (Alma Mater Studiorum)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 23-12-2009"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Einf\u00fchrung in die Sprachwissenschaft, unter besonderer Ber\u00fccksichtigung des Griechischen und des Lateinischen",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 23-12-2009"
      },
      {
        "content": "Lateinische Syntax, neue Ans\u00e4tze",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 23-12-2009"
      },
      {
        "content": "Sprachwandel im Altgriechischen",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 05-06-2010"
      },
      {
        "content": "Altlatein",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 05-06-2010"
      },
      {
        "content": "Einf\u00fchrung in die Morphologie des Lateinischen",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 23-12-2010"
      },
      {
        "content": "Das lateinische Verb",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 23-12-2010"
      },
      {
        "content": "Die Morphologie des Altgriechischen",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 05-06-2011"
      },
      {
        "content": "Die homerische Sprache",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 05-06-2011"
      },
      {
        "content": "Die Morphologie des Lateinischen",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 23-12-2011"
      },
      {
        "content": "Einf\u00fchrung in die Geschichte der lateinischen Sprache",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2011"
      },
      {
        "content": "Die lateinische Sprache von den Anf\u00e4ngen bis Cicero",
        "periodo": "dal 01-02-2012 al 05-06-2012"
      },
      {
        "content": "Wortbildung im Altgriechischen",
        "periodo": "dal 01-02-2012 al 05-06-2012"
      },
      {
        "content": "Die lateinische Sprache von den Anf\u00e4ngen bis Cicero",
        "periodo": "dal 01-02-2012 al 05-06-2012"
      },
      {
        "content": "Grammatikalisierung",
        "periodo": "dal 01-02-2012 al 05-06-2012"
      },
      {
        "content": "Einf\u00fchrung in die lateinische historische Grammatik",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 23-12-2012"
      },
      {
        "content": "Lateinische Syntax",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 23-12-2012"
      },
      {
        "content": "Varro, De lingua Latina: Die Sprachphilosophie in Rom",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 05-06-2013"
      },
      {
        "content": "Griechische Syntax",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 05-06-2013"
      },
      {
        "content": "Einf\u00fchrung in die lateinische Linguistik",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 23-12-2013"
      },
      {
        "content": "Lateinische Wortbildung",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 23-12-2013"
      },
      {
        "content": "Platons Kratylos: der Anfang der Sprachphilosophie",
        "periodo": "dal 01-02-2014 al 05-06-2014"
      },
      {
        "content": "Griechische Phonologie",
        "periodo": "dal 01-02-2014 al 05-06-2014"
      },
      {
        "content": "das lateinische Verb",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 23-12-2014"
      },
      {
        "content": "Einf\u00fchrung in die lateinische Linguistik",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 23-12-2014"
      },
      {
        "content": "Einf\u00fchrung in die lateinische Linguistik",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 23-12-2015"
      },
      {
        "content": "Lateinische Historische Morphologie",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 23-12-2015"
      },
      {
        "content": "Das griechische Nomen",
        "periodo": "dal 01-02-2016 al 05-06-2016"
      },
      {
        "content": "\u201ePlatons Euthydemos\u201c \u2013 in memoriam Prof. Dr. Walter Burkert (1931\u20132015)",
        "periodo": "dal 01-02-2016 al 05-06-2016"
      },
      {
        "content": "\u201ePlatons Euthydemos\u201c \u2013 in memoriam Prof. Dr. Walter Burkert (1931\u20132015)",
        "periodo": "dal 01-02-2016 al 05-06-2016"
      },
      {
        "content": "Geschichte der lateinischen Sprache",
        "periodo": "dal 01-09-2016 al 23-12-2016"
      },
      {
        "content": "Einf\u00fchrung in die lateinische Sprache",
        "periodo": "dal 01-09-2016 al 23-12-2016"
      },
      {
        "content": "Grammatikalisierung",
        "periodo": "dal 01-02-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Altgriechisch im linguistischen Kontext des alten Mittelmeers und Nahen Ostens",
        "periodo": "dal 01-02-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Entwicklung eines NetClassics-Modul f\u00fcr lat. und griech. Sprachwissenschaft",
        "periodo": "dal 01-02-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Zurigo 2012: Organizzazione e Direzione del Convegno Internazionale \u201eSyntactic change and syntactic reconstruction: new perspectives\u201c, finanziato dal Schweizer Nationalfonds - International Exploratory Workshop, http://www.klphs.uzh.ch/teaching/syntacticchange.html",
        "periodo": "dal 29-09-2012 al 29-09-2012"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "progetto sulla pragmatica e sulla struttura dell'informazione, finanziato dalla Deutsche Gemeinschaft f\u00fcr Sprachwissenschaft e condotto presso l'Universit\u00e0 Friedrich-Schiller di Jena",
        "periodo": "dal 01-05-2009 al 31-01-2010"
      }
    ]
  }
}