{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-280",
        "titolo": "Italiano L2 all\u2019universit\u00e0 Profili, bisogni e competenze degli studenti stranieri. p",
        "ISBN": [
          "978-88-255-0121-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-255-0121-6",
        "anno": "2017",
        "autori": "FRAGAI E, FRATTER I, JAFRANCESCO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FRAGAI E, FRATTER I, JAFRANCESCO E (2017). Italiano L2 all\u2019universit\u00e0",
        "Profili, bisogni e competenze degli studenti stranieri. p. 5-280,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-255-0121-6"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-210",
        "titolo": "Insegnare grammatica in italiano L2: una mediazione tra linguistica acquisizionale e didattica delle lingue. Studio di caso sui \u00abriflessivi\u00bb in italiano L2",
        "ISBN": [
          "978-88-557-0601-8"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 978-88-557-0601-8",
        "opera": "(a cura di): DE MARCO ANNA, Lingua al plurale: la formazione degli insegnanti. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "FRATTER I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FRATTER I (2016). Insegnare grammatica in italiano L2: una mediazione",
        "tra linguistica acquisizionale e didattica delle lingue. Studio di caso sui",
        "\u00abriflessivi\u00bb in italiano L2. In: (a cura di): DE MARCO ANNA, Lingua al",
        "plurale: la formazione degli insegnanti. p. 201-210, PERUGIA:Guerra",
        "Edizioni, ISBN: 978-88-557-0601-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "191-232",
        "titolo": "CLIL e metodologia task\u2013based per studenti universitari di Italiano L2",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9626-0"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-9626-0",
        "opera": "(a cura di): JAFRANCESCO E, Metodologia CLIL e competenze dei docenti. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "FRATTER I, FRAGAI E, JAFRANCESCO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FRATTER I, FRAGAI E, JAFRANCESCO E (2016). CLIL e metodologia",
        "task\u2013based per studenti universitari di Italiano L2. In: (a cura di):",
        "JAFRANCESCO E, Metodologia CLIL e competenze dei docenti. p.",
        "191-232, ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-9626-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "110-127",
        "titolo": "Il M-learning e le nuove frontiere per la didattica delle lingue.",
        "ISBN": [
          "9788898466061"
        ],
        "csp": "Siena:Becarelli, ISBN: 9788898466061",
        "opera": "(a cura di): TRONCARELLI D, LA GRASSA M, Orientarsi in rete. Didattica delle lingue e tecnologie digitali.. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "FRATTER I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FRATTER I (2016). Il M-learning e le nuove frontiere per la didattica delle",
        "lingue.. In: (a cura di): TRONCARELLI D, LA GRASSA M, Orientarsi in rete.",
        "Didattica delle lingue e tecnologie digitali.. vol. 1, p. 110-127,",
        "Siena:Becarelli, ISBN: 9788898466061"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-144",
        "titolo": "Uni.Italia: didactic procedures and innovative proposals for teaching Italian L2 to foreign university students.",
        "ISBN": [
          "978-3-0343-1696-5"
        ],
        "csp": "BERNA:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-1696-5",
        "opera": "(a cura di): Argondizzo Carmen, European Projects in University Language Centres. Creativity, Dynamics, Best Practice. vol. 204, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "FRAGAI E, FRATTER I, JAFRANCESCO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FRAGAI E, FRATTER I, JAFRANCESCO E (2015). Uni.Italia: didactic",
        "procedures and innovative proposals for teaching Italian L2 to foreign",
        "university students.. In: (a cura di): Argondizzo Carmen, European Projects",
        "in University Language Centres. Creativity, Dynamics, Best Practice. vol.",
        "204, p. 121-144, BERNA:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-1696-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "177-180",
        "doi": [
          "14705/rpnet.2015.000329"
        ],
        "titolo": "Gli apprendenti di italiano L2 all\u2019universit\u00e0 e le loro abitudini tecnologiche",
        "ISBN": [
          "978-1-908416-28-5"
        ],
        "csp": "Dublin:Research-publishing.net., ISBN: 978-1-908416-28-5, Padova, 26-29 agosto 2015, doi: 14705/rpnet.2015.000329",
        "opera": "(a cura di): Helm, Bradley, Guarda, Thou\u00ebsny, Critical CALL -\u2013 Proceedings of the 2015 EUROCALL Conference. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "FRATTER I, ALTINIER M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "FRATTER I, ALTINIER M (2015). Gli apprendenti di italiano L2 all\u2019universit\u00e0",
        "e le loro abitudini tecnologiche. In: (a cura di): Helm, Bradley, Guarda,",
        "Thou\u00ebsny, Critical CALL -\u2013 Proceedings of the 2015 EUROCALL",
        "Conference. p. 177-180, Dublin:Research-publishing.net., ISBN:",
        "978-1-908416-28-5, Padova, 26-29 agosto 2015, doi:",
        "14705/rpnet.2015.000329"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "181-185",
        "doi": [
          "10.14705/rpnet.2015.000330"
        ],
        "titolo": "L'evoluzione del test di piazzamento per i corsi di Italiano L2 al Centro Linguistico dell'Universit\u00e0 di Padova: utilit\u00e0 e criticit\u00e0 delle TIC",
        "ISBN": [
          "978-1-908416-28-5"
        ],
        "csp": "Dublin:Research-publishing.net, ISBN: 978-1-908416-28-5, Padova, 26-29 agosto 2015, doi: 10.14705/rpnet.2015.000330",
        "opera": "(a cura di): Helm, Bradley, Guarda, Thou\u00ebsny, Critical CALL \u2013 Proceedings of the 2015 EUROCALL Conference. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "FRATTER I, MARIGO L, PESCINA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "FRATTER I, MARIGO L, PESCINA L (2015). L'evoluzione del test di",
        "piazzamento per i corsi di Italiano L2 al Centro Linguistico dell'Universit\u00e0 di",
        "Padova: utilit\u00e0 e criticit\u00e0 delle TIC. In: (a cura di): Helm, Bradley, Guarda,",
        "Thou\u00ebsny, Critical CALL \u2013 Proceedings of the 2015 EUROCALL",
        "Conference. p. 181-185, Dublin:Research-publishing.net, ISBN:",
        "978-1-908416-28-5, Padova, 26-29 agosto 2015, doi:",
        "10.14705/rpnet.2015.000330"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "287-314",
        "titolo": "ASPETTI FONETICO-FONOLOGICI DELL'ITALIANO L2 E USO DEL PODCASTING",
        "ISBN": [
          "978-88-548-7675-0"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-7675-0",
        "opera": "FRATTER I; JAFRANCESCO E. (a cura di): FRATTER I; JAFRANCESCO E, GUIDA ALLA FORMAZIONE DEL DOCENTE DI LINGUE ALL'USO DELLE TIC . LE LINGUE STRANIERE E L'ITALIANO L2. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "FRATTER I, FRAGAI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FRATTER I, FRAGAI E (2014). ASPETTI FONETICO-FONOLOGICI",
        "DELL'ITALIANO L2 E USO DEL PODCASTING. In: FRATTER I;",
        "JAFRANCESCO E. (a cura di): FRATTER I; JAFRANCESCO E, GUIDA",
        "ALLA FORMAZIONE DEL DOCENTE DI LINGUE ALL'USO DELLE TIC .",
        "LE LINGUE STRANIERE E L'ITALIANO L2. p. 287-314, ROMA:Aracne,",
        "ISBN: 978-88-548-7675-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-56",
        "titolo": "Il docente di lingue e le TIC: conoscenze, competenze e abilit\u00e0.",
        "ISBN": [
          "978-88-548-7675-0"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-7675-0",
        "opera": "FRATTER I; JAFRANCESCO E. (a cura di): FRATTER I; JAFRANCESCO E, GUIDA ALLA FORMAZIONE DEL DOCENTE DI LINGUE ALL'USO DELLE TIC. LE LINGUE STRANIERE E L'ITALIANO L2. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "FRATTER I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FRATTER I (2014). Il docente di lingue e le TIC: conoscenze, competenze",
        "e abilit\u00e0.. In: FRATTER I; JAFRANCESCO E. (a cura di): FRATTER I;",
        "JAFRANCESCO E, GUIDA ALLA FORMAZIONE DEL DOCENTE DI",
        "LINGUE ALL'USO DELLE TIC. LE LINGUE STRANIERE E L'ITALIANO L2.",
        "p. 25-56, ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-7675-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "213-226",
        "titolo": "Studenti universitari di italiano L2 in classi plurilingui: testi e azioni didattiche",
        "ISBN": [
          "978-88-9765-706-4"
        ],
        "csp": "Bologna:AItLA - Associazione Italiana di Linguistica Applicata, ISBN: 978-88-9765-706-4, Milano, 22-23 febbraio 2007",
        "opera": "(a cura di): Anna De Meo - Mari D\u2019Agostino Gabriele Iannaccaro - Lorenzo Spreafico, VARIET\u00c0 DEI CONTESTI DI APPRENDIMENTO LINGUISTICO. STUDI AITLA, vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "FRAGAI E, FRATTER I, JAFRANCESCO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "FRAGAI E, FRATTER I, JAFRANCESCO E (2014). Studenti universitari di",
        "italiano L2 in classi plurilingui: testi e azioni didattiche. In: (a cura di): Anna",
        "De Meo - Mari D\u2019Agostino Gabriele Iannaccaro - Lorenzo Spreafico,",
        "VARIET\u00c0 DEI CONTESTI DI APPRENDIMENTO LINGUISTICO. STUDI",
        "AITLA, vol. 1, p. 213-226, Bologna:AItLA - Associazione Italiana di",
        "Linguistica Applicata, ISBN: 978-88-9765-706-4, Milano, 22-23 febbraio",
        "2007"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Composizionalit\u00e0 delle 'locuzioni congiuntive' con significato finale: tedesco, francese e italiano a confronto.",
        "ISSN": [
          "2239-0359"
        ],
        "journal": "LINGUE E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 7, p. 23-36, ISSN: 2239-0359",
        "anno": "2012",
        "autori": "FRATTER I, CANTARINI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRATTER I, CANTARINI S (2012). Composizionalit\u00e0 delle 'locuzioni",
        "congiuntive' con significato finale: tedesco, francese e italiano a confronto..",
        "LINGUE E LINGUAGGI, vol. 7, p. 23-36, ISSN: 2239-0359"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-131",
        "titolo": "Locuzioni congiuntive con significato finale nel tedesco e nell'italiano contemporanei",
        "ISBN": [
          "9788896419441"
        ],
        "csp": "Edizioni Fiorini, ISBN: 9788896419441",
        "opera": "(a cura di): Colombo L.;Dal Corso M.;Frassi P.;Genetti S.;Gorris Camos R.;Ligas P.;Perazzolo P., La sensibilit\u00e0 della ragione. Studi in omaggio a Franco Piva.. vol. unico, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cantarini S., Fratter I."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cantarini S., Fratter I. (2012). Locuzioni congiuntive con significato finale",
        "nel tedesco e nell'italiano contemporanei. In: (a cura di): Colombo L.;Dal",
        "Corso M.;Frassi P.;Genetti S.;Gorris Camos R.;Ligas P.;Perazzolo P., La",
        "sensibilit\u00e0 della ragione. Studi in omaggio a Franco Piva.. vol. unico, p.",
        "119-131, Edizioni Fiorini, ISBN: 9788896419441"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "101-120",
        "titolo": "Studenti stranieri nelle universit\u00e0 italiane: profili, testi e competenze",
        "ISBN": [
          "978-88-557-0486-1"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 978-88-557-0486-1, Bergamo, 12-14 giugno 2012",
        "opera": "GRASSI, MINUZ, PUGLIESE, BRESCIANI, ALOISI, ROCCA, BENUCCI, GROSSO, MARAZZINI, [...] LE'. (a cura di): GRASSI R, Nuovi contesti di acquisizione e insegnamento: l'italiano nelle realt\u00e0 plurilingui. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "FRATTER I, FRAGAI E, JAFRANCESCO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "FRATTER I, FRAGAI E, JAFRANCESCO E (2012). Studenti stranieri nelle",
        "universit\u00e0 italiane: profili, testi e competenze. In: GRASSI, MINUZ,",
        "PUGLIESE, BRESCIANI, ALOISI, ROCCA, BENUCCI, GROSSO,",
        "MARAZZINI, [...] LE'. (a cura di): GRASSI R, Nuovi contesti di acquisizione",
        "e insegnamento: l'italiano nelle realt\u00e0 plurilingui. p. 101-120,",
        "PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 978-88-557-0486-1, Bergamo, 12-14",
        "giugno 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Chat e fiabe tradizionali: due mondi che si incontrano. Analisi delle conversazioni in chat di apprendenti di italiano L2 per la produzione di fiabe.",
        "ISSN": [
          "1974-4412"
        ],
        "journal": "LINGUA NOSTRA",
        "csp": "E OLTRE, ISSN: 1974-4412",
        "anno": "2008",
        "autori": "FRATTER I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRATTER I (2008). Chat e fiabe tradizionali: due mondi che si incontrano.",
        "Analisi delle conversazioni in chat di apprendenti di italiano L2 per la",
        "produzione di fiabe.. LINGUA NOSTRA, E OLTRE, ISSN: 1974-4412"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-280",
        "titolo": "Italiano L2 all\u2019universit\u00e0 Profili, bisogni e competenze degli studenti stranieri. p",
        "ISBN": [
          "978-88-255-0121-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-255-0121-6",
        "anno": "2017",
        "autori": "FRAGAI E, FRATTER I, JAFRANCESCO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FRAGAI E, FRATTER I, JAFRANCESCO E (2017). Italiano L2 all\u2019universit\u00e0",
        "Profili, bisogni e competenze degli studenti stranieri. p. 5-280,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-255-0121-6"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-210",
        "titolo": "Insegnare grammatica in italiano L2: una mediazione tra linguistica acquisizionale e didattica delle lingue. Studio di caso sui \u00abriflessivi\u00bb in italiano L2",
        "ISBN": [
          "978-88-557-0601-8"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 978-88-557-0601-8",
        "opera": "(a cura di): DE MARCO ANNA, Lingua al plurale: la formazione degli insegnanti. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "FRATTER I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FRATTER I (2016). Insegnare grammatica in italiano L2: una mediazione",
        "tra linguistica acquisizionale e didattica delle lingue. Studio di caso sui",
        "\u00abriflessivi\u00bb in italiano L2. In: (a cura di): DE MARCO ANNA, Lingua al",
        "plurale: la formazione degli insegnanti. p. 201-210, PERUGIA:Guerra",
        "Edizioni, ISBN: 978-88-557-0601-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-193",
        "titolo": "CLIL e metodologia task\u2013based per studenti universitari di Italiano L2",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9626-0"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-9626-0",
        "opera": "(a cura di): JAFRANCESCO E, Metodologia CLIL e competenze dei docenti. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "FRAGAI E, FRATTER I, JAFRANCESCO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FRAGAI E, FRATTER I, JAFRANCESCO E (2016). CLIL e metodologia",
        "task\u2013based per studenti universitari di Italiano L2. In: (a cura di):",
        "JAFRANCESCO E, Metodologia CLIL e competenze dei docenti. p.",
        "153-193, ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-9626-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-144",
        "titolo": "Uni.Italia: didactic procedures and innovative proposals for teaching Italian L2 to foreign university students.",
        "ISBN": [
          "978-3-0343-1696-5"
        ],
        "csp": "BERNA:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-1696-5",
        "opera": "(a cura di): Argondizzo Carmen, European Projects in University Language Centres. Creativity, Dynamics, Best Practice. vol. 204, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "FRAGAI E, FRATTER I, JAFRANCESCO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FRAGAI E, FRATTER I, JAFRANCESCO E (2015). Uni.Italia: didactic",
        "procedures and innovative proposals for teaching Italian L2 to foreign",
        "university students.. In: (a cura di): Argondizzo Carmen, European Projects",
        "in University Language Centres. Creativity, Dynamics, Best Practice. vol.",
        "204, p. 121-144, BERNA:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-1696-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "213-226",
        "titolo": "Studenti universitari di italiano L2 in classi plurilingui: testi e azioni didattiche",
        "ISBN": [
          "978-88-9765-706-4"
        ],
        "csp": "Bologna:AItLA - Associazione Italiana di Linguistica Applicata, ISBN: 978-88-9765-706-4, Milano, 22-23 febbraio 2007",
        "opera": "(a cura di): Anna De Meo - Mari D\u2019Agostino Gabriele Iannaccaro - Lorenzo Spreafico, VARIET\u00c0 DEI CONTESTI DI APPRENDIMENTO LINGUISTICO. STUDI AITLA, vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "FRAGAI E, FRATTER I, JAFRANCESCO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "FRAGAI E, FRATTER I, JAFRANCESCO E (2014). Studenti universitari di",
        "italiano L2 in classi plurilingui: testi e azioni didattiche. In: (a cura di): Anna",
        "De Meo - Mari D\u2019Agostino Gabriele Iannaccaro - Lorenzo Spreafico,",
        "VARIET\u00c0 DEI CONTESTI DI APPRENDIMENTO LINGUISTICO. STUDI",
        "AITLA, vol. 1, p. 213-226, Bologna:AItLA - Associazione Italiana di",
        "Linguistica Applicata, ISBN: 978-88-9765-706-4, Milano, 22-23 febbraio",
        "2007"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Composizionalit\u00e0 delle 'locuzioni congiuntive' con significato finale: tedesco, francese e italiano a confronto.",
        "ISSN": [
          "2239-0359"
        ],
        "journal": "LINGUE E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 7, p. 23-36, ISSN: 2239-0359",
        "anno": "2012",
        "autori": "FRATTER I, CANTARINI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRATTER I, CANTARINI S (2012). Composizionalit\u00e0 delle 'locuzioni",
        "congiuntive' con significato finale: tedesco, francese e italiano a confronto..",
        "LINGUE E LINGUAGGI, vol. 7, p. 23-36, ISSN: 2239-0359"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "11-28",
        "titolo": "Linguistica dei corpora e insegnamento dell'italiano come L2: riflessioni e proposte",
        "ISBN": [
          "978-88-557-0218-8"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 978-88-557-0218-8, Padova, 5 maggio 2007",
        "opera": "Lo Duca-Fratter, Balboni P.E., D'Annunzio B., Serragiotto G., Luisa M.C., Milan G., Allievi S., Navarro J.L.. (a cura di): SANTIPOLO M, ITALIANO L2. DAL CURRICOLO ALLA CLASSE. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "FRATTER I, LO DUCA M G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "FRATTER I, LO DUCA M G (2009). Linguistica dei corpora e insegnamento",
        "dell'italiano come L2: riflessioni e proposte. In: Lo Duca-Fratter, Balboni",
        "P.E., D'Annunzio B., Serragiotto G., Luisa M.C., Milan G., Allievi S.,",
        "Navarro J.L.. (a cura di): SANTIPOLO M, ITALIANO L2. DAL CURRICOLO",
        "ALLA CLASSE. p. 11-28, PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN:",
        "978-88-557-0218-8, Padova, 5 maggio 2007"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-104",
        "titolo": "\"Palombaro ero in fondo al mare\": uno studio di caso sull'analisi diacronica dei costituenti nella CF.",
        "ISBN": [
          "978-88-7466-549-5"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-7466-549-5",
        "opera": "Cristoferi Realdon V., Cadei P., Tuzzi A., Ursini F., Cortelazzo M.A., Di Benedetto C., Fratter I., Benelli-Chemin, Sbalchiero-Neresini, Bernardi. (a cura di): BERNARDI L., Il delta dei significati. Uno studio interdisciplinare sull'espressione autistica.. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "FRATTER I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FRATTER I (2008). \"Palombaro ero in fondo al mare\": uno studio di caso",
        "sull'analisi diacronica dei costituenti nella CF.. In: Cristoferi Realdon V.,",
        "Cadei P., Tuzzi A., Ursini F., Cortelazzo M.A., Di Benedetto C., Fratter I.,",
        "Benelli-Chemin, Sbalchiero-Neresini, Bernardi. (a cura di): BERNARDI L., Il",
        "delta dei significati. Uno studio interdisciplinare sull'espressione autistica..",
        "p. 97-104, ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-7466-549-5"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "110-127",
        "titolo": "\u201c\u00c8 grassino e molto carino\u201d: analisi di strategie per la realizzazione di processi valutativi in apprendenti l\u2019italiano come L2",
        "ISBN": [
          "9788854820159"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854820159",
        "opera": "LO DUCA, FRATTER, CAPUZZO, DUSO, MARIGO. (a cura di): LO DUCA, FRATTER, Il lessico possibile. Strategie lessicali e insegnamento dell\u2019italiano come L2. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "FRATTER I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FRATTER I (2008). \u201c\u00c8 grassino e molto carino\u201d: analisi di strategie per la",
        "realizzazione di processi valutativi in apprendenti l\u2019italiano come L2. In: LO",
        "DUCA, FRATTER, CAPUZZO, DUSO, MARIGO. (a cura di): LO DUCA,",
        "FRATTER, Il lessico possibile. Strategie lessicali e insegnamento",
        "dell\u2019italiano come L2. p. 110-127, ROMA:Aracne Editrice, ISBN:",
        "9788854820159"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-112",
        "titolo": "Tecnologie per l'insegnamento delle lingue.. p",
        "ISBN": [
          "88-430-3095-7"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 88-430-3095-7",
        "anno": "2004",
        "autori": "FRATTER I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FRATTER I (2004). Tecnologie per l'insegnamento delle lingue.. p. 5-112,",
        "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 88-430-3095-7"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "44723",
    "nome": "FRATTER Ivana",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Rivista \"Lingua Nostra, e Oltre\". Rivista online del Master in Didattica dell'italiano come L2. Universit\u00e0 di Padova. ISSN 1974-4412.",
        "periodo": "dal 01-03-2008 al 12-12-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato Scientifico della rivista \"Lingu@ggi 21.0\" Rivista del Dottorato in \u201cDigital Humanities\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova ISSN 2240-7677.",
        "periodo": "dal 01-04-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della rivista \u201cItaliano a Stranieri\u201d. ISSN 1790-5672",
        "periodo": "dal 01-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della collana LINFA (LINgue, Formazione, Apprendimenti), La Becarelli, Siena",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cLa fiaba: un genere narrativo cross-culturale. Applicazione nella didattica dell\u2019italiano come lingua seconda\u201d. V Convegno Nazionale ILSA \u201cLa competenza interculturale nell\u2019insegnamento dell\u2019italiano come seconda lingua\u201d, Assessorato alla Cultura, [co-autrici: Jafrancesco E., Orlandi F.].",
        "periodo": "dal 01-06-1996 al 01-06-1996"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cGrammatica dell\u2019azione. Uso del software per l\u2019insegnamento delle lingue speciali\u201d . VI Convegno Nazionale ILSA \u201cGrammatica e apprendimento linguistico\u201d. Assessorato alla Cultura. Firenze. [co-autrici: Jafrancesco E., Troncarelli C.].",
        "periodo": "dal 14-06-1997 al 14-06-1997"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (su invito). \u201cGebrauch vom M\u00e4rchen im Italienischunterricht. La fiaba: un genere narrativo cross-culturale\": I Italienisch-Dozententag Bayerns \u201cItalia: venti regioni/ragioni per l\u2019Europa. La competenza interculturale nell\u2019insegnamento dell\u2019italiano\u201c. Bayerischer Volkhochschulverband in collaborazione con l\u2019Istituto Italiano di Cultura M\u00fcnchen, M\u00fcnchen (D) [co-autrice: Jafrancesco, E.].",
        "periodo": "dal 07-02-1998 al 07-02-1998"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \"La comunicazione in classe. Aspetti operativi legati alla competenza testuale e alle difficolt\u00e0 di apprendimento\" . VII Convegno Nazionale ILSA \u201cInsegnamento di italiano L2: formazione competenze e ruolo nella classe di lingua\u201d. Assessorato alla Cultura. Firenze.",
        "periodo": "dal 13-06-1998 al 13-06-1998"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cUna mappa per la ricerca, la catalogazione e la realizzazione di percorsi didattici multimediali\u201d. Seminario in presenza del Master ITALS in \u201cPromozione e didattica della lingua e cultura italiana a stranieri\u201d. Venice International University. Isola di San Servolo Venezia. Venezia.",
        "periodo": "dal 10-07-2000 al 15-07-2000"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (su invito): \u201cLingua italiana: una efficace comunicazione nelle classi multiculturali\u201d. Convegno Nazionale ANILS \u201cItaliano per immigrati nella scuola, una realt\u00e0 da affrontare\u201d. Provveditorato agli studi di Roma.",
        "periodo": "dal 23-03-2001 al 23-03-2001"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cLa comprensione empatica come nuova competenza professionale per l\u2019insegnante che opera in classi multiculturali\u201d . II\u00b0 Convegno nazionale AICLU. \"2001 - Anno europeo delle lingue: Proposte della nuova universit\u00e0 italiana\". Universit\u00e0 per Stranieri di Siena. Siena.",
        "periodo": "dal 31-05-2001 al 01-06-2001"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cComunicare dentro e fuori la classe\u201d. XXII Annual Conference of American Association of Italian Studies. Columbia-Missouri. USA.",
        "periodo": "dal 20-04-2002 al 20-04-2002"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cLa nuova veste delle letture graduate per stranieri per il web\u201d. Giornate di studio \u201cMateriali Didattici per l\u2019insegnamento delle lingue straniere\u201d. Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia. Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 13-05-2002 al 13-05-2002"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cSelezione, facilitazione e comprensione dei testi scritti e parlati nelle discipline di studio in ambito scolastico e accademico\u201d nell\u2019ambito del Convegno, Seminario in onore di Monica Berretta. \"Alunni stranieri nella scuola: l'italiano per lo studio\". Dipartimento di Linguistica e Letterature Comparate, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, Bergamo. [co-autrice: Jafrancesco E.]",
        "periodo": "dal 17-06-2002 al 19-06-2002"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cDidattica interculturale on-line e in presenza. Il progetto interculturale Incontri\u201d Giornate di studio \u201cMateriali Didattici per l\u2019insegnamento delle lingue straniere\u201d. Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia. Universit\u00e0 di Firenze. Firenze.",
        "periodo": "dal 13-05-2003 al 13-05-2003"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cCome integrare le Nuove Tecnologie nella didattica delle lingue per un apprendimento collaborativo e costruttivo\u201d. III Convegno Nazionale AICLU. \u201cI Centri Linguistici: approcci, progetti e strumenti per l\u2019apprendimento e la valutazione\u201d. Universit\u00e0 degli Studi di Trieste. Trieste.",
        "periodo": "dal 13-06-2003 al 14-06-2003"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cIl progetto interculturale Incontri\u201d. III seminario del Centro Linguistico di Ateneo di Padova, Universit\u00e0 di Padova, Padova.",
        "periodo": "dal 21-10-2003 al 21-10-2003"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cLaboratorio di scrittura per studenti Erasmus: la scrittura professionale per scopi accademici\u201d. III seminario del Centro Linguistico di Ateneo di Padova.",
        "periodo": "dal 21-10-2003 al 21-10-2003"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \"Cross-cultural exchanges at the Language Centre of the University of Padua and the issue of language\". VIII CercleS International Conference \"University Language Centres: Broadening Horizons, expanding Networks\". Bratislava. Slovacchia. [co-autrici: Helm, Whigham].",
        "periodo": "dal 09-09-2004 al 11-09-2004"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cChat e fiabe tradizionali: due mondi che s\u2019incontrano. Analisi delle conversazioni in chat di apprendenti italiano L2 per la produzione di fiabe\u201d. IV Convegno AICLU. \u201cSperimentazione, ricerca e didattica nei Centri Linguistici Universitari\u201d. Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II. Napoli.",
        "periodo": "dal 26-05-2005 al 28-05-2005"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cProfilo sociolinguistico e aspetti culturali a confronto degli studenti stranieri universitari in mobilit\u00e0 europea\u201d. Convegno Internazionale \"I dialetti della trib\u00f9/Les mots de la tribu/The Dialects of the Tribe\". Universit\u00e0 di Firenze. R\u00e9seau Europ\u00e9en de Litt\u00e9ratures Compar\u00e9es. Associazione Italiana per lo Studio della Teoria e della Storia Comparata della Letteratura. Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Firenze. Firenze. [co-autrice Jafrancesco].",
        "periodo": "dal 16-09-2005 al 16-09-2005"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \"La 'competenza linguistico-comunicativa' del docente di italiano L2. Riflessioni sugli aspetti di contenuto e relazione nell\u2019agire comunicativo in classe\". XV Convegno Nazionale ILSA. Firenze.",
        "periodo": "dal 10-11-2006 al 11-11-2006"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u201cPalombaro in fondo al mare\u201d: uno studio di caso sull\u2019analisi diacronica di scritti realizzati con la CF\". Progetto di Ateneo di Padova EASIEST: Espressione Autistica: Studio Interdisciplinare con Elaborazione Statistica e Testuale - http://www.unipd.it/comunicazioni/stampa/comunicati/20070307b.htm",
        "periodo": "dal 10-03-2007 al 10-03-2007"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (su invito) \u201c Linguistica dei corpora e insegnamento dell\u2019italiano come L2: riflessioni e proposte\u201d- Prima giornata di studio \u201cLingue, scuola, immigrazione: riflessioni teoriche e proposte operative\u201d. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Universit\u00e0 di Padova. [co-autrice Lo Duca].",
        "periodo": "dal 05-05-2007 al 05-05-2007"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cLa formazione dei docenti di italiano L2 e l\u2019utilizzo di Moodle\u201d. MoodleMootItalia 2008. Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 10-05-2008 al 10-05-2008"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \"La digital generation e il docente di lingua. Analisi delle competenze del docente di lingue nella nuova Era del digitale\u201d. Giornate di Studio sui materiali didattici per l\u2019insegnamento delle lingue, Universit\u00e0 di Firenze. Firenze.",
        "periodo": "dal 06-06-2008 al 06-06-2008"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (su invito) \"Dalla lemmatizzazione all'analisi sintattica:creazione di una Treebank per l'italiano\", nell\u2019ambito del V seminario GIAT, Dipartimento di Scienze statistiche dell\u2019Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 31-10-2008 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (su invito): \u201cAspetti dell\u2019acquisizione degli alterati in italiano L2: dall\u2019analisi di corpora alle applicazioni nella didattica dell\u2019italiano come L2\u201d. Convegno \u201cProcessi di apprendimento linguistico in un mondo che cambia. Aspetti teorici e pratici\u201d. Georgetown University. Firenze.",
        "periodo": "dal 22-05-2009 al 23-05-2009"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \"Il Profilo europeo del docente di lingue e il Portfolio europeo per i docenti come strumenti per la progettazione di percorsi formativi per gli insegnanti di lingue\". Seminario CERCLES \" La funzione del Quadro comune europeo di riferimento per le lingue (QCER) e del Portfolio Europeo delle Lingue\u00a0(PEL) nell\u2019insegnamento universitario\". Universit\u00e0 di Padova. Padova.",
        "periodo": "dal 18-09-2009 al 18-09-2009"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cLe abilit\u00e0 produttive nel Web 2.0: individuazione di buone pratiche\u201d. XV Convegno Nazionale ILSA. Firenze.",
        "periodo": "dal 10-11-2009 al 11-11-2009"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cLo sviluppo delle abilit\u00e0 orali nell\u2019era del web\u201d. Giornate di studio sui materiali didattici per l\u2019insegnamento delle lingue. VII edizione. Firenze.",
        "periodo": "dal 28-05-2010 al 28-05-2010"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \"Saper osservare le parole: strategie lessicali per l'insegnamento dell'italiano L2\". XVI Convegno Nazionale ILSA. Firenze.",
        "periodo": "dal 27-11-2010 al 27-11-2010"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cUni.Italia: pratiche didattiche e proposta innovativa per l\u2019insegnamento dell\u2019italiano L2 agli studenti universitari del Centri linguistici\u201d. XVIII seminario AICLU \"I progetti europei nei CLA: Creativit\u00e0, Dinamiche, Best Practices\". Universit\u00e0 della Calabria, Rende. [co-autrici: Jafrancesco E., Fragai E.]",
        "periodo": "dal 05-10-2012 al 06-10-2012"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (su invito): \u201cLe TIC a supporto del lavoro dell\u2019insegnante per la gestione delle classi multilingue\u201d. \" Ein Blick u\u0308ber die Grenzen \u2013 Uno sguardo oltre i confini\" Sprachzentren, Fortbildung im Landesplan. Provincia Autonoma di Bolzano. Bozen.",
        "periodo": "dal 18-01-2013 al 18-01-2013"
      },
      {
        "content": "POSTER: \u201cStudenti universitari di italiano l2 in classi plurilingui: testi e azioni didattiche\u201d. \"Variet\u00e0 dei contesti di apprendimento linguistico\" XIII Congresso Internazionale. Aitla, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo.Palermo. [co-autrici Fragai E. Jafrancesco E.].",
        "periodo": "dal 21-02-2013 al 23-02-2013"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cAcquiring reflexive constructions in Italian as a second language. A Processability Theory account\u201d, EUROSLA 23, Amsterdam (Olanda). [co-autrice Bettoni C.]",
        "periodo": "dal 28-08-2013 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cPer un sillabo del lessico verbale in italiano L2: i verbi riflessivi\u201d. XLVII Congresso Internazionale SLI. Universit\u00e0 degli Studi di Salerno. Salerno. [co-autrice Bettoni C.].",
        "periodo": "dal 26-09-2013 al 27-09-2013"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (su invito): \u201cLa nuova professionalit\u00e0 del docente di italiano LS nell\u2019era del digitale\u201d. Convegno ADI2013. Universit\u00e4t des Saarlandes. Saabrucken (Germania).",
        "periodo": "dal 11-10-2013 al 12-10-2013"
      },
      {
        "content": "POSTER: \"Acquisizione del terzo argomento in italiano L2\". \"Grammatica applicata: apprendimento, insegnamento, patologie\" XIV Congresso Internazionale di Studi AItLA. Universit\u00e0 di Verona. Verona",
        "periodo": "dal 06-02-2014 al 07-02-2014"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE (Comitato organizzativo locale): XIV Congresso Internazionale AItLA \"Grammatica applicata. Apprendimento, Insegnamento, Patologie\". Universit\u00e0 degli Studi di Verona. Verona.",
        "periodo": "dal 06-02-2014 al 08-02-2014"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \"Percorsi metodologici per l\u2019apprendimento dell\u2019italiano L2 di didattica per task integrata con le TIC \". \"Innovazioni tecnologiche, metodologiche e creativit\u00e0 nell'insegnamento delle lingue straniere e nella formazione degli insegnanti\". XX Seminario Nazionale AICLU. Universit\u00e0 di Torino, Torino. [co-autrici Fragai E., Jafrancesco E.].",
        "periodo": "dal 29-05-2014 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \"L'evoluzione del test di piazzamento per i corsi di Italiano L2 al Centro Linguistico dell'Universit\u00e0 di Padova: utilit\u00e0 e criticit\u00e0 delle TIC\". EUROCALL \u201cCritical CALL\u201d. Universit\u00e0 degli Studi di Padova. Padova. [co-autori Marigo L., Pescina L.]",
        "periodo": "dal 26-08-2015 al 29-08-2015"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE (Chair): \"Ctitical Call\" XXII EUROCALL. Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 26-08-2015 al 29-08-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \"Gli apprendenti di italiano L2 all'Universit\u00e0 e le loro abitudini tecnologiche\". \u201cCritical CALL\u201d. EUROCALL. Universit\u00e0 degli Studi di Padova. Padova. [co-autrice Altinier M.]",
        "periodo": "dal 26-08-2015 al 29-08-2015"
      },
      {
        "content": "Con Pescina e Marigo relazione \u00abL'evoluzione del test di piazzamento per i corsi di Italiano L2 al Centro Linguistico dell'Universit\u00e0 di Padova: utilit\u00e0 e criticit\u00e0 delle TIC\u00bb EUROCALL \u201cCritical CALL\u201d, Padova 26-29 agosto 2015.",
        "periodo": "dal 26-08-2015 al 26-08-2015"
      },
      {
        "content": "Con Altinier relazione \u00abGli apprendenti di italiano L2 all'Universit\u00e0 e le loro abitudini tecnologiche\u00bb EUROCALL \u201cCritical CALL\u201d, Padova 26-29 agosto 2015",
        "periodo": "dal 29-08-2015 al 29-08-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cInsegnare grammatica in italiano L2: una mediazione tra linguistica acquisizionale e didattica delle lingue. Studio di caso sui \u201criflessivi\u201d in italiano L2. \u201cLingua al plurale: la formazione degli insegnanti\u201d III Convegno DILLE. Dipartimento di Studi umanistici. Universit\u00e0 della Calabria. Rende.",
        "periodo": "dal 08-10-2015 al 10-10-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cIl pubblico degli studenti internazionali e le loro abitudini tecnologiche nei CLA: quale offerta formativa di italiano L2 per loro?\u201d. convegno AICLU. Universit\u00e0 di Bari \u201cAldo Moro\u201d. Bari. [co-autrice: Altinier M.]",
        "periodo": "dal 09-11-2015 al 10-11-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cQuanto complesse sono le costruzioni causative in italiano L2?\u201d. Giornate di studio Linguistica e Didattica. Dipartimento di Studi LInguistici e Letterari. Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 05-04-2016 al 06-04-2016"
      },
      {
        "content": "POSTER: \u201cIntegrated forms of self-evaluation and evaluation for incoming foreign students at the University of Padua\u201d. New Trends in Foreign Language Teaching. PETALL. Universit\u00e0 di Granada, Conferenza internazionale progetto PETALL. [co-autrice Marigo L.]",
        "periodo": "dal 28-04-2016 al 29-04-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (su invito) \u201cLe implicazioni dei social network nell\u2019era digitale. Una guida per i genitori degli alunnu della scuola secondaria di primo grado\u201d \u2013 Secondo circolo \u201cDario Bertolini\u201d \u2013 Portogruaro.",
        "periodo": "dal 08-05-2016 al 08-05-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cCompetenze trasversali e italiano L2 a studenti universitari\u201d. \"Le competenze trasversali dello studente straniero nei percorsi di formazione universitaria: il ruolo dell'italiano L2\". XXIV Convegno Nazionale ILSA. CLA Universit\u00e0 di Firenze. Firenze. [co-autrici Fragai E., Jafrancesco E.]",
        "periodo": "dal 21-05-2016 al 21-05-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cGli studenti internazionali sono digital learners?\u201d . XXII Congresso dell\u2019Associazione Internazionale dei Professori di Italiano \u201cLa stessa goccia nel fiume\u201d - \u201cIl futuro del passato\u201d Gli studi di italianistica tra tradizione e modernit\u00e0. Universit\u00e0 degli Studi E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd (ELTE). Budapest.",
        "periodo": "dal 31-08-2016 al 03-09-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \"Il sillabo interattivo: una proposta per integrare autovalutazione e valutazione in entrata dell\u2019italiano L2 rivolta a studenti universitari stranieri in scambio con l\u2019Universit\u00e0 di Padova\". \"La didattica delle lingue nel nuovo millennio: le sfide dell'internazionalizzazione\". IV Congresso DILLE. Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia. [co-autrice: Marigo L.]",
        "periodo": "dal 02-02-2017 al 04-02-2017"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \"Italiano L2 a studenti in mobilit\u00e0: nuove competenze per gli studenti universitari\". \"La didattica delle lingue nel nuovo millennio: le sfide dell'internazionalizzazione\". IV Congresso DILLE. Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia. [co-autrici: Fragai E., Jafrancesco E.]",
        "periodo": "dal 02-02-2017 al 04-02-2017"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (su invito): \"I social network nella classe di lingua per lo sviluppo delle abilit\u00e0 orali\". Festival delle Lingue. IPRASE, Provincia di Trento. Rovereto. [co-autrice Debetto G.].",
        "periodo": "dal 11-03-2017 al 11-03-2017"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "DOTTORATO DI RICERCA IN LINGUISTICA. Ricerca su: \"L'Ipotesi dei Mapping Lessicale e l'apprendimento dei verbi in italiano come lingua seconda con particolare attenzione ai 'riflessivi'\" effettuata nell'ambito del dottorato presso Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 21-05-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "eContent Award 2007. Menzione speciale della Giuria nella categoria eLearning con il prodotto RACCONTI ITALIANI - Letture graduate interattive per apprendere l'italiano come seconda lingua\" OPERA MULTIMEDIA - UNIVERSITA' DEGLI STUDI DI PADOVA- Italian eContent Award 2007 e' organizzato dalla Fondazione Politecnico di Milano e MEDICI Framework e ispirato dal WSA - WORLD SUMMIT AWARD al fine di selezionare e-Contents di alta qualita' e promuovere la creativita' e l'innovazione nel settore dei Nuovi Media in Italia http://www.econtentaward.it/2007 /Award/eCa2007.asp http://www.econtenta ward.it/2007/Press/Classifica_Finale.asp",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto Mondadori Education S.p.A. - \"Uni.Italia\u201d Corso multimediale di lingua italiana per stranieri. Progetto vincitore del premio Label Europeo delle Lingue 2010 rilasciato dalla Commissione Europea per i migliori progetti realizzati nel campo della diffusione delle lingue. [co-autrici Fragai E., Jafrancesco E.]",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-09-2010"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "DOTTORATO DI RICERCA IN LINGUISTICA. Ricerca su: \"L'Ipotesi dei Mapping Lessicale e l'apprendimento dei verbi in italiano come lingua seconda con particolare attenzione ai 'riflessivi'\" effettuata nell'ambito del dottorato presso Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 25-05-2015"
      },
      {
        "content": "DOCENTE A CONTRATTO \u201cApprendimento e insegnamento II\u201d (L-LIN02). Dipartimento di lingue. Universit\u00e0 degli Studi di Verona (20 ore).",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-08-2013"
      },
      {
        "content": "DOCENTE A CONTRATTO per Esercitazioni di \u201cGrammatica generale\u201d OFA. DISLL. Universit\u00e0 di Padova, (50 ore), Padova.",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 01-08-2016"
      },
      {
        "content": "DOCENTE A CONTRATTO \u201cDidattica applicata alle lingue straniere moderne\u201d (L-LIN02).Universit\u00e0 degli Studi Internazionali di Roma. Polo CIELS Padova. (60 ore).",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 01-08-2016"
      },
      {
        "content": "DOCENTE A CONTRATTO Esercitazioni di \u201cGrammatica generale\u201d OFA. DISLL. Universit\u00e0 di Padova. (50 ore). Padova.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 al 01-10-2016"
      },
      {
        "content": "DOCENTE A CONTRATTO per attivit\u00e0 formativa complementare corso teorico-pratico (OFA) di \"Lingua italiana\". Corso di laurea in Scienze dell'educazione (30 ore). Universit\u00e0 degli studi di Trieste. Polo di Portogruaro.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE: Progetto \"Gli studenti stranieri in regione Friuli Venezia Giulia. Pratiche educative e didattiche, un'indagine sui risultati dei corsi di sostegno per studenti immigrati\". Ricerca patrocinata dall'Ente Regionale per i Problemi dei Migranti del FVG e realizzata dall'Associazione RUE (Risorse Umane Europa). [coordinatore W. De Liva].",
        "periodo": "dal 01-10-1999 al 01-08-2000"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE progetto AICLU/CERCLU per la certificazione delle competenze linguistiche secondo i parametri del Consiglio d\u2019Europa. Realizzazione delle prove di ascolto B1 e B2 per la lingua italiana come L2 [co-autori: Marigo l., Pescina L.]. [Coordinato dalla Prof.ssa Carol Taylor Torsello Universit\u00e0 di Padova e dal Prof. Maurizio Gotti Universit\u00e0 di Bergamo].",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE Progetto COFIN coordinato dal Prof. Giuliano Bernini dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia \u201cLa componente morfosintattica e la componente lessicale nella costruzione del testo in L2. Dinamiche di acquisizione e implicazioni glottodidattiche per l\u2019italiano\". Con il sottogruppo di Padova, coordinato dalla prof.ssa Lo Duca. Costruzione di un corpus di elaborati scritti degli studenti Erasmus per analizzare il processo di acquisizione degli alterati.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al Progetto PADU@WEB-IT, Corso di italiano per stranieri on-line. Universit\u00e0 di Padova. Centro Linguistico di Ateneo.Responsabile scientifico Lo Duca M.G.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al progetto di Ateneo EASIEST \u2013 Espressione autistica: Studio Interdisciplinare con Elaborazione Statistico-Testuale [Responsabile: Lorenzo Bernardi, Universit\u00e0 di Padova].",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 01-09-2006"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE progetto ICON (Italian Culture on the Net) - Corso di italiano: Livello principiante - A2 [coordinatrice Lo Duca]- supervisore delle unit\u00e0 didattiche del corso online.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-06-2010"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al progetto FIRB \"VIVIT: VIVI ITALIANO\" Archivio digitale integrato di materiali didattici, testi e documentazioni iconografiche e multimediali per la conoscenza all\u02b9estero del patrimonio linguistico e storico-culturale italiano, con particolare riguardo e destinazione a italiani all\u2019estero di seconda e terza generazione. Preparazione di un percorso di apprendimento dell\u2019italiano dal titolo \u201cLa TV in Italia e il suo ruolo nella formazione sociolinguistica degli italiani\u201d, nell\u2019ambito dell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Padova \u201cGrammatica\u201d (coordinamento Maria G. Lo Duca) Responsabile scientifico del progetto Francesco Sabatini (Accademia della Crusca).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2011"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Lezione \u201cDinamica di gruppo\u201d nell\u2019ambito del Corso di Formazione in Didattica dell'Italiano a Stranieri \"ITALS\" presso Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia",
        "periodo": "dal 01-09-1988 al 01-08-1999"
      },
      {
        "content": "LEZIONE: formazione dei docenti all\u2019estero per conto del Ministero degli Affari Esteri su incarico dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena in Argentina presso i seguenti Istituti di Cultura Italiana: - Salta - Cordoba - Resistencia - Paran\u00e0 - La Plata - San Carlos di Bariloche - Bahia Blanca",
        "periodo": "dal 01-09-1997 al 01-09-1999"
      },
      {
        "content": "Titolare Modulo \u201cTecnologie Educative\u201d nell\u2019ambito Master in Didattica dell\u2019Italiano come L2, Dipartimento di Romanistica, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, (20 ore)",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-08-2001"
      },
      {
        "content": "Titolare Modulo \u201cTecnologie Educative\u201d nell\u2019ambito Master in Didattica dell\u2019Italiano come L2, Dipartimento di Romanistica, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, (20 ore)",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-08-2002"
      },
      {
        "content": "Lezione \u201cDinamica di gruppo\u201d nell\u2019ambito del Corso di Formazione in Didattica dell'Italiano a Stranieri \"ITALS\" presso Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 01-08-2002"
      },
      {
        "content": "Titolare Modulo \u201cTecnologie Educative\u201d nell\u2019ambito Master in Didattica dell\u2019Italiano come L2, Dipartimento di Romanistica, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, (20 ore)",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-08-2003"
      },
      {
        "content": "Lezione \"Dinamica di gruppo\u201d nell\u2019ambito del Corso di Formazione in Didattica dell'Italiano a Stranieri \"ITALS\" presso Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 01-08-2003"
      },
      {
        "content": "Titolare Modulo \u201cTecnologie Educative\u201d nell\u2019ambito Master in Didattica dell\u2019Italiano come L2, Dipartimento di Romanistica, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, (20 ore)",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-08-2004"
      },
      {
        "content": "Lezione \u201cApprendere in gruppo efficacemente: Cooperative learning e glottodidattica\u201d presso Syracuse University di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 01-08-2004"
      },
      {
        "content": "Titolare Modulo \u201cTecnologie Educative\u201d nell\u2019ambito Master in Didattica dell\u2019Italiano come L2, Dipartimento di Romanistica, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, (20 ore)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-08-2005"
      },
      {
        "content": "Titolare Modulo \u201cTecnologie Educative\u201d nell\u2019ambito Master in Didattica dell\u2019Italiano come L2, Dipartimento di Romanistica, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, (20 ore)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-08-2006"
      },
      {
        "content": "Titolare Modulo \u201cTecnologie Educative\u201d nell\u2019ambito Master in Didattica dell\u2019Italiano come L2, Dipartimento di Romanistica, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, (20 ore)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-08-2007"
      },
      {
        "content": "Titolare Modulo \u201dLa gestione della classe di lingue\u201d nell\u2019ambito Master in Didattica dell\u2019Italiano come L2, Dipartimento di Romanistica, Universit\u00e0 degli Studi di Padova (5 ore).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-09-2007"
      },
      {
        "content": "DOCENTE A CONTRATTO \u201dPedagogia Interculturale\u201d. Corso di Laurea Triennale in Pedagogia sociale (M-PED/04). ISRE-SISF aggregata alla Facolt\u00e0 di Scienze dell'Educazione dell'Universit\u00e0 Pontificia Salesiana (Roma) (24 ore).",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 01-08-2007"
      },
      {
        "content": "DOCENZA \"Tecnologie educative e intercultura\" presso Istituto Italiano di Cultura di Istanbul (Turchia) nell'ambito del Corso di Alta Formazione dell'Universit\u00e0 di Padova. [con Lo Duca, Vanelli, Debetto].",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Titolare Modulo \u201cTecnologie Educative\u201d nell\u2019ambito Master in Didattica dell\u2019Italiano come L2, Dipartimento di Romanistica, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, (20 ore)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-08-2008"
      },
      {
        "content": "Titolare Modulo \u201dLa gestione della classe di lingue\u201d nell\u2019ambito Master in Didattica dell\u2019Italiano come L2, Dipartimento di Romanistica, Universit\u00e0 degli Studi di Padova (5 ore).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-08-2008"
      },
      {
        "content": "Titolare Modulo \u201cTecnologie Educative\u201d nell\u2019ambito Master in Didattica dell\u2019Italiano come L2, Dipartimento di Romanistica, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, (20 ore)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-08-2009"
      },
      {
        "content": "Titolare Modulo \u201dLa gestione della classe di lingue\u201d nell\u2019ambito Master in Didattica dell\u2019Italiano come L2, Dipartimento di Romanistica, Universit\u00e0 degli Studi di Padova (5 ore).",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-08-2009"
      },
      {
        "content": "DOCENTE (su invito) \"Le nuove tecnologie nell'insegnamento dell'italiano\". Istituto Italiano di Cultura Citt\u00e0 del Messico - Asociacion Mexicana Italianistas A.C.- Citt\u00e0 del Messico (10 ore). http://www.puntodincontro.com.mx/articoli/cult13102008.htm",
        "periodo": "dal 14-11-2008 al 15-11-2008"
      },
      {
        "content": "Titolare Modulo \u201cTecnologie Educative\u201d nell\u2019ambito Master in Didattica dell\u2019Italiano come L2, Dipartimento di Romanistica, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, (20 ore)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Titolare Modulo \u201cTecnologie Educative\u201d nell\u2019ambito Master in Didattica dell\u2019Italiano come L2, Dipartimento di Romanistica, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, (20 ore)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-08-2011"
      },
      {
        "content": "DOCENTE A CONTRATTO \u201cApprendimento e insegnamento II\u201d (L-LIN02). Dipartimento di lingue. Universit\u00e0 degli Studi di Verona (20 ore).",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-08-2013"
      },
      {
        "content": "DOCENTE A CONTRATTO per Esercitazioni di \u201cGrammatica generale\u201d OFA. DISLL. Universit\u00e0 di Padova, (50 ore), Padova.",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 01-08-2016"
      },
      {
        "content": "DOCENTE A CONTRATTO \u201cDidattica applicata alle lingue straniere moderne\u201d (L-LIN02).Universit\u00e0 degli Studi Internazionali di Roma. Polo CIELS Padova. (60 ore).",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 01-08-2016"
      },
      {
        "content": "DOCENTE A CONTRATTO Esercitazioni di \u201cGrammatica generale\u201d OFA. DISLL. Universit\u00e0 di Padova. (50 ore). Padova.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 al 01-10-2016"
      },
      {
        "content": "DOCENTE A CONTRATTO per attivit\u00e0 formativa complementare corso teorico-pratico (OFA) di \"Lingua italiana\". Corso di laurea in Scienze dell'educazione (30 ore). Universit\u00e0 degli studi di Trieste. Polo di Portogruaro.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}