{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "203-220",
        "titolo": "An Ethnomusicological Perspective for a Television Documentary Film Shot in Calabar (Nigeria)",
        "ISBN": [
          "978-84-608-9291-5"
        ],
        "csp": "VALLADOLID:Universidad de Valladolid, ISBN: 978-84-608-9291-5, Valladolid, Spagna, 5\u20137/11/2014",
        "opera": "(a cura di): Enrique C\u00e1mara de Landa, Leonardo D'Amico, Mat\u00edas Nicol\u00e1s Isolabella, Terada Yoshitaka, Ethnomusicology and Audiovisual Communication. Selected Papers from the MusiCam 2014 Symposium. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'AMICO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "D'AMICO L (2016). An Ethnomusicological Perspective for a Television",
        "Documentary Film Shot in Calabar (Nigeria). In: (a cura di): Enrique",
        "C\u00e1mara de Landa, Leonardo D'Amico, Mat\u00edas Nicol\u00e1s Isolabella, Terada",
        "Yoshitaka, Ethnomusicology and Audiovisual Communication. Selected",
        "Papers from the MusiCam 2014 Symposium. p. 203-220,",
        "VALLADOLID:Universidad de Valladolid, ISBN: 978-84-608-9291-5,",
        "Valladolid, Spagna, 5\u20137/11/2014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La dimensi\u00f3n visual de la pr\u00e1ctica instrumental: perspectivas te\u00f3ricas, metodol\u00f3gicas y experiencias \u201cf\u00edlmicas\u201d de investigaci\u00f3n",
        "ISSN": [
          "1697-0101"
        ],
        "journal": "TRANS",
        "csp": "vol. 19, ISSN: 1697-0101",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'AMICO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'AMICO L (2015). La dimensi\u00f3n visual de la pr\u00e1ctica instrumental:",
        "perspectivas te\u00f3ricas, metodol\u00f3gicas y experiencias \u201cf\u00edlmicas\u201d de",
        "investigaci\u00f3n. TRANS, vol. 19, ISSN: 1697-0101"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NARD\u00d2:Besa Editrice",
        "titolo": "Griot. Il maestro della parola",
        "ISBN": [
          "978-88-497-0983-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-497-0983-4",
        "anno": "2014",
        "autori": "D'AMICO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'AMICO L (2014). Griot. Il maestro della parola. NARD\u00d2:Besa Editrice,",
        "ISBN: 978-88-497-0983-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "DURHAM",
        "titolo": "Cumbia Music in Colombia: Origins, Transformations, and Evolution of a Coastal Music Genre",
        "ISBN": [
          "978-0-8223-5414-7"
        ],
        "csp": "NC:Duke University Press, ISBN: 978-0-8223-5414-7",
        "opera": "(a cura di): Hector Fernandez; Pablo Vila , Cumbia!: Scenes of a Migrant Latin American Musical Genre",
        "anno": "2013",
        "autori": "D'AMICO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'AMICO L (2013). Cumbia Music in Colombia: Origins, Transformations,",
        "and Evolution of a Coastal Music Genre. In: (a cura di): Hector Fernandez;",
        "Pablo Vila , Cumbia!: Scenes of a Migrant Latin American Musical Genre.",
        "DURHAM, NC:Duke University Press, ISBN: 978-0-8223-5414-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Carocci Editore",
        "titolo": "Filmare la musica. Il documentario e l'etnomusicologia visiva.",
        "ISBN": [
          "978-88-430-6290-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-430-6290-4",
        "anno": "2012",
        "autori": "D'Amico L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'Amico L (2012). Filmare la musica. Il documentario e l'etnomusicologia",
        "visiva.. ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-6290-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "People and Sounds. Filming African music between visual anthropology and television documentary",
        "ISSN": [
          "1697-0101"
        ],
        "journal": "TRANS",
        "csp": "vol. 011, ISSN: 1697-0101",
        "anno": "2007",
        "autori": "D'Amico L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'Amico L (2007). People and Sounds. Filming African music between",
        "visual anthropology and television documentary. TRANS, vol. 011, ISSN:",
        "1697-0101"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Filmare la musica africana tra antropologia visuale e documentaristica televisiva",
        "ISSN": [
          "1121-8495"
        ],
        "journal": "AFRICA E MEDITERRANEO",
        "csp": "p. 55-59, ISSN: 1121-8495",
        "anno": "2007",
        "autori": "D'Amico L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'Amico L (2007). Filmare la musica africana tra antropologia visuale e",
        "documentaristica televisiva. AFRICA E MEDITERRANEO, p. 55-59, ISSN:",
        "1121-8495"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "119-135",
        "titolo": "People and Sounds. Filming African music between visual anthropology and television documentary",
        "ISBN": [
          "84-689-9759-5"
        ],
        "csp": "Valladolid:Fundacion Alberto Jimenez-Arellano Alonso, ISBN: 84-689-9759-5, Valladolid, 26-27/09/2005",
        "opera": "S. Arom, P. Vallejo, N. Fernando, R. Stone, W, Anku, L. D'Amico, J. M. Chernoff, M. Kisliuk, K. Agawu, A. Kaye. (a cura di): Camara E, Martinez S, Approaches to African Musics. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "D'Amico L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "D'Amico L (2006). People and Sounds. Filming African music between",
        "visual anthropology and television documentary. In: S. Arom, P. Vallejo, N.",
        "Fernando, R. Stone, W, Anku, L. D'Amico, J. M. Chernoff, M. Kisliuk, K.",
        "Agawu, A. Kaye. (a cura di): Camara E, Martinez S, Approaches to African",
        "Musics. p. 119-135, Valladolid:Fundacion Alberto Jimenez-Arellano Alonso,",
        "ISBN: 84-689-9759-5, Valladolid, 26-27/09/2005"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La cumbia e i ca\u00f1amilleros",
        "ISSN": [
          "1121-5844"
        ],
        "journal": "WORLD MUSIC",
        "csp": "vol. 6, p. 28-30, ISSN: 1121-5844",
        "anno": "2004",
        "autori": "D'Amico L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'Amico L (2004). La cumbia e i ca\u00f1amilleros. WORLD MUSIC, vol. 6, p.",
        "28-30, ISSN: 1121-5844"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Griot: il maestro della parola. La memoria vivente dei popoli mande (Mandingo)",
        "ISSN": [
          "1121-8495"
        ],
        "journal": "AFRICA E MEDITERRANEO",
        "csp": "vol. 45, p. 54-58, ISSN: 1121-8495",
        "anno": "2003",
        "autori": "D'Amico L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'Amico L (2003). Griot: il maestro della parola. La memoria vivente dei",
        "popoli mande (Mandingo). AFRICA E MEDITERRANEO, vol. 45, p. 54-58,",
        "ISSN: 1121-8495"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Wayang Sandosa. Una forma contemporanea del teatro delle ombre di Giava",
        "ISSN": [
          "2038-9795"
        ],
        "journal": "QUADERNI ASIATICI",
        "csp": "vol. 64, p. 79-84, ISSN: 2038-9795",
        "anno": "2003",
        "autori": "D'Amico L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'Amico L (2003). Wayang Sandosa. Una forma contemporanea del teatro",
        "delle ombre di Giava. QUADERNI ASIATICI, vol. 64, p. 79-84, ISSN:",
        "2038-9795"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "M\u00faa R\u00f4i Nu\u00f4c. Il teatro delle marionette sull\u2019acqua del Vietnam",
        "ISSN": [
          "2038-9795"
        ],
        "journal": "QUADERNI ASIATICI",
        "csp": "vol. 62, p. 25-40, ISSN: 2038-9795",
        "anno": "2003",
        "autori": "D'Amico L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'Amico L (2003). M\u00faa R\u00f4i Nu\u00f4c. Il teatro delle marionette sull\u2019acqua del",
        "Vietnam. QUADERNI ASIATICI, vol. 62, p. 25-40, ISSN: 2038-9795"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "UDINE:Nota",
        "titolo": "Cumbia. La Musica Afro-Colombiana ",
        "ISBN": [
          "88-6163-003-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-6163-003-0",
        "anno": "2002",
        "autori": "D'Amico L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'Amico L (2002). Cumbia. La Musica Afro-Colombiana . UDINE:Nota,",
        "ISBN: 88-6163-003-0"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "203-220",
        "titolo": "An Ethnomusicological Perspective for a Television Documentary Film Shot in Calabar (Nigeria)",
        "ISBN": [
          "978-84-608-9291-5"
        ],
        "csp": "VALLADOLID:Universidad de Valladolid, ISBN: 978-84-608-9291-5, Valladolid, Spagna, 5\u20137/11/2014",
        "opera": "(a cura di): Enrique C\u00e1mara de Landa, Leonardo D'Amico, Mat\u00edas Nicol\u00e1s Isolabella, Terada Yoshitaka, Ethnomusicology and Audiovisual Communication. Selected Papers from the MusiCam 2014 Symposium. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'AMICO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "D'AMICO L (2016). An Ethnomusicological Perspective for a Television",
        "Documentary Film Shot in Calabar (Nigeria). In: (a cura di): Enrique",
        "C\u00e1mara de Landa, Leonardo D'Amico, Mat\u00edas Nicol\u00e1s Isolabella, Terada",
        "Yoshitaka, Ethnomusicology and Audiovisual Communication. Selected",
        "Papers from the MusiCam 2014 Symposium. p. 203-220,",
        "VALLADOLID:Universidad de Valladolid, ISBN: 978-84-608-9291-5,",
        "Valladolid, Spagna, 5\u20137/11/2014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "D'AMICO L (a cura di) (2016). Ethnomusicology and Audiovisual",
        "Communication. Selected Papers from the MusiCam 2014 Symposium.",
        "VALLADOLID:Universidad de Valladolid, ISBN: 978-84-608-9291-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La dimensi\u00f3n visual de la pr\u00e1ctica instrumental: perspectivas te\u00f3ricas, metodol\u00f3gicas y experiencias \u201cf\u00edlmicas\u201d de investigaci\u00f3n",
        "ISSN": [
          "1697-0101"
        ],
        "journal": "TRANS",
        "csp": "vol. 19, ISSN: 1697-0101",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'AMICO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'AMICO L (2015). La dimensi\u00f3n visual de la pr\u00e1ctica instrumental:",
        "perspectivas te\u00f3ricas, metodol\u00f3gicas y experiencias \u201cf\u00edlmicas\u201d de",
        "investigaci\u00f3n. TRANS, vol. 19, ISSN: 1697-0101"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NARD\u00d2:Besa Editrice",
        "titolo": "Griot. Il maestro della parola",
        "ISBN": [
          "978-88-497-0983-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-497-0983-4",
        "anno": "2014",
        "autori": "D'AMICO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'AMICO L (2014). Griot. Il maestro della parola. NARD\u00d2:Besa Editrice,",
        "ISBN: 978-88-497-0983-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "DURHAM",
        "titolo": "Cumbia Music in Colombia: Origins, Transformations, and Evolution of a Coastal Music Genre",
        "ISBN": [
          "978-0-8223-5414-7"
        ],
        "csp": "NC:Duke University Press, ISBN: 978-0-8223-5414-7",
        "opera": "(a cura di): Hector Fernandez; Pablo Vila , Cumbia!: Scenes of a Migrant Latin American Musical Genre",
        "anno": "2013",
        "autori": "D'AMICO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'AMICO L (2013). Cumbia Music in Colombia: Origins, Transformations,",
        "and Evolution of a Coastal Music Genre. In: (a cura di): Hector Fernandez;",
        "Pablo Vila , Cumbia!: Scenes of a Migrant Latin American Musical Genre.",
        "DURHAM, NC:Duke University Press, ISBN: 978-0-8223-5414-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Carocci Editore",
        "titolo": "Filmare la musica. Il documentario e l'etnomusicologia visiva.",
        "ISBN": [
          "978-88-430-6290-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-430-6290-4",
        "anno": "2012",
        "autori": "D'Amico L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'Amico L (2012). Filmare la musica. Il documentario e l'etnomusicologia",
        "visiva.. ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-6290-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "119-135",
        "titolo": "People and Sounds. Filming African music between visual anthropology and television documentary",
        "ISBN": [
          "84-689-9759-5"
        ],
        "csp": "Valladolid:Fundacion Alberto Jimenez-Arellano Alonso, ISBN: 84-689-9759-5, Valladolid, 26-27/09/2005",
        "opera": "S. Arom, P. Vallejo, N. Fernando, R. Stone, W, Anku, L. D'Amico, J. M. Chernoff, M. Kisliuk, K. Agawu, A. Kaye. (a cura di): Camara E, Martinez S, Approaches to African Musics. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "D'Amico L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "D'Amico L (2006). People and Sounds. Filming African music between",
        "visual anthropology and television documentary. In: S. Arom, P. Vallejo, N.",
        "Fernando, R. Stone, W, Anku, L. D'Amico, J. M. Chernoff, M. Kisliuk, K.",
        "Agawu, A. Kaye. (a cura di): Camara E, Martinez S, Approaches to African",
        "Musics. p. 119-135, Valladolid:Fundacion Alberto Jimenez-Arellano Alonso,",
        "ISBN: 84-689-9759-5, Valladolid, 26-27/09/2005"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PALERMO:L'Epos",
        "titolo": "Musica dell\u2019Africa Nera. Civilt\u00e0 musicali subsahariane fra tradizione e modernit\u00e0 ",
        "ISBN": [
          "88-8302-245-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-8302-245-9",
        "anno": "2004",
        "autori": "D'Amico L, Kaye A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'Amico L, Kaye A (2004). Musica dell\u2019Africa Nera. Civilt\u00e0 musicali",
        "subsahariane fra tradizione e modernit\u00e0 . PALERMO:L'Epos, ISBN:",
        "88-8302-245-9"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Wayang Sandosa. Una forma contemporanea del teatro delle ombre di Giava",
        "ISSN": [
          "2038-9795"
        ],
        "journal": "QUADERNI ASIATICI",
        "csp": "vol. 64, p. 79-84, ISSN: 2038-9795",
        "anno": "2003",
        "autori": "D'Amico L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'Amico L (2003). Wayang Sandosa. Una forma contemporanea del teatro",
        "delle ombre di Giava. QUADERNI ASIATICI, vol. 64, p. 79-84, ISSN:",
        "2038-9795"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "M\u00faa R\u00f4i Nu\u00f4c. Il teatro delle marionette sull\u2019acqua del Vietnam",
        "ISSN": [
          "2038-9795"
        ],
        "journal": "QUADERNI ASIATICI",
        "csp": "vol. 62, p. 25-40, ISSN: 2038-9795",
        "anno": "2003",
        "autori": "D'Amico L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'Amico L (2003). M\u00faa R\u00f4i Nu\u00f4c. Il teatro delle marionette sull\u2019acqua del",
        "Vietnam. QUADERNI ASIATICI, vol. 62, p. 25-40, ISSN: 2038-9795"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Griot: il maestro della parola. La memoria vivente dei popoli mande (Mandingo)",
        "ISSN": [
          "1121-8495"
        ],
        "journal": "AFRICA E MEDITERRANEO",
        "csp": "vol. 45, p. 54-58, ISSN: 1121-8495",
        "anno": "2003",
        "autori": "D'Amico L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'Amico L (2003). Griot: il maestro della parola. La memoria vivente dei",
        "popoli mande (Mandingo). AFRICA E MEDITERRANEO, vol. 45, p. 54-58,",
        "ISSN: 1121-8495"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "327-384",
        "titolo": "La dimensione sonora. La musica orientale e il suo universo simbolico",
        "ISBN": [
          "88-491-2063-X"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 88-491-2063-X",
        "opera": "(a cura di): Azzaroni G, Le Realt\u00e0 del Mito. p",
        "anno": "2003",
        "autori": "D'Amico L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Amico L (2003). La dimensione sonora. La musica orientale e il suo",
        "universo simbolico. In: (a cura di): Azzaroni G, Le Realt\u00e0 del Mito. p.",
        "327-384, BOLOGNA:Clueb, ISBN: 88-491-2063-X"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "UDINE:Nota",
        "titolo": "Cumbia. La Musica Afro-Colombiana ",
        "ISBN": [
          "88-6163-003-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-6163-003-0",
        "anno": "2002",
        "autori": "D'Amico L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D'Amico L (2002). Cumbia. La Musica Afro-Colombiana . UDINE:Nota,",
        "ISBN: 88-6163-003-0"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "vol. 13, p. 65-75",
        "autori": "D'Amico L, Penedo I",
        "titolo": "La culture musicale traditionelle des Garifuna",
        "anno": "2000",
        "journal": "CAHIERS DE MUSIQUES TRADITIONNELLES"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'Amico L, Penedo I (2000). La culture musicale traditionelle des Garifuna.",
        "CAHIERS DE MUSIQUES TRADITIONNELLES, vol. 13, p. 65-75"
      ],
      "anno": "2000"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "D'Amico L, Mizzau F (a cura di) (1996). Folk Music Atlas. Vol. 1: Music of",
        "Africa (rist. Africa: Atlante della musica tradizionale, 1997). Firenze:Edizioni",
        "SiLab, ISBN: 88-87036-00-4"
      ],
      "anno": "1996"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/C1",
    "progr": "15587",
    "nome": "D'AMICO Leonardo",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Nel 1992 ha svolto rilevamenti sul campo di interesse etnomusicologico in Colombia, tra le comunit\u00e0 afrocolombiane della costa atlantica e pacifica, che hanno portato alla realizzazione della tesi dal titolo \u201cModuli ritmici e poliritmici della musica afrocolombiana\u201d, pubblicata parzialmente in Nero su Bianco, rivista musicologica della S.I.S.M.A. (Societ\u00e0 Italiana per lo Studio della Musica Afroamericana). Ricerche sul campo svolte successivamente (1994, 1996, 1998) in Colombia, hanno portato alla pubblicazione del libro-disco \"Cumbia. La musica afrocolombiana\" (Nota, Udine, 2002).",
        "periodo": "dal 01-01-1992 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "Direttore artistico del Festival del Film Etnomusicale \"Immagini e Suoni del Mondo\" di Firenze",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "Direttore artistico del Festival \"Musica dei Popoli\" di Firenze",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "Nel 1999 si \u00e8 recato in Cambogia per realizzare uno studio su danze di corte, teatro popolare, musiche tradizionali khmer. Lo stesso anno \u00e8 stato allestito a Firenze, Lucca e Pistoia lo spettacolo del Balletto Reale Khmer di Phnom Phen (Cambogia) in occasione del festival Musica dei Popoli.",
        "periodo": "dal 01-07-1999 al 20-07-1999"
      },
      {
        "content": "Nel 2000 ha intrapreso una ricerca per conto del Centro FLOG sulla produzione documentaristica e fiction riguardante il tango, recandosi a Buenos Aires, in Argentina; parte dei materiali audiovisivi individuati sono stati presentati lo stesso anno a Firenze in occasione del Festival del Film Etnomusicale.",
        "periodo": "dal 01-12-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Nel 2001 ha effettuato una ricerca sulla musica tradizionale dei gruppi etnici DOGON e TUAREG in Mali. In seguito ai contatti intrapresi, la societ\u00e0 delle maschere dogon Awa e il gruppo musicale tuareg Tartit sono stati invitati a Firenze per partecipare al festival Musica dei Popoli.",
        "periodo": "dal 01-06-2001 al 15-07-2001"
      },
      {
        "content": "Nel 2002 si \u00e8 recato in Vietnam per una ricerca sul teatro delle marionette sull\u2019acqua. Lo stesso anno \u00e8 stata invitata a Firenze la troupe Bhin Phu di Hanoi ed \u00e8 stato pubblicato su Quaderni Asiatici l\u2019articolo \u201cM\u00faa R\u00f4i Nu\u00f4c. Il teatro delle marionette sull\u2019acqua del Vietnam\u201d.",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 15-09-2002"
      },
      {
        "content": "Nel 2005 si \u00e8 recato a Zanzibar (Tanzania) per effettuare, assieme all\u2019etnomusicologo Werner Graebner, una ricerca sulla musica taarab in occasione del festival \"Sauti za Busara\". Lo stesso anno \u00e8 stata invitata a partecipare al festival Musica dei Popoli l\u2019orchestra taarab Culture Musical Club.",
        "periodo": "dal 01-06-2005 al 15-06-2005"
      },
      {
        "content": "Dal 2010 al 2012 ha fatto parte di un progetto di ricerca triennale dell\u2019Universit\u00e0 di Valladolid, assieme ad una equipe di docenti e ricercatori diretta dal Prof. Enrique Camara, dal titolo: \u201cM\u00fasicas tradicionales y populares de Zamora y Miranda do Douro: documentaci\u00f3n, estudio, interpretaci\u00f3n\u201d (VA023A10-1), per il quale ha svolto nel 2010 e nel 2011 rilevamenti sul campo di interesse etnomusicologico in Portogallo (regione di Tras-os-Montes e Miranda do Douro).",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Nel 2011 \u00e8 entrato a far parte dell\u2019\u00e9quipe del progetto di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Valladolid, diretta dal Prof. Enrique Camara, dal titolo: \u201cEdici\u00f3n y publicaci\u00f3n de materiales audiovisuales para las asignaturas Tradiciones Musicales del Mundo y Transcripci\u00f3n y An\u00e1lisis de la m\u00fasica tradicional y popular urbana y Metodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n musical\u201d.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Nel 2012 si \u00e8 recato in Nigeria e Camerun per un progetto di ricerca sull\u2019influenza della musica africana sulla conformazione della cumbia colombiana e per la realizzazione di alcuni documentari etnomusicologici prodotti da CBRA Films, Cultural Video Foundation e CNTV (Consejo Nacional de Television Chilena) dal titolo \"Pasos de Cumbia\".",
        "periodo": "dal 01-08-2012 al 01-09-2012"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\u201cFolk Music Atlas in CD-ROM: Application of Multimedia Technology for Conservation and Diffusion of Traditional Music\u201d, Forum International des Artes Traditionnels, Jakarta, Indonesia, 4-7/5/2000.",
        "periodo": "dal 04-05-2000 al 07-05-2000"
      },
      {
        "content": "\u201cLe processus de pers\u00e9cution et moralisation des coutumes africaines dans la soci\u00e9t\u00e9 coloniale latino-am\u00e9ricaine\u201d, Colloque International \u201cTarab\u201d, Tanger, 2-4/6/2001.",
        "periodo": "dal 02-06-2001 al 04-06-2001"
      },
      {
        "content": "\u201cTraditional Performing Arts and Globalization: Ethnic, Ethic and Aesthetic Choices\u201d, Art Summit Indonesia 2001 \u2013 International Seminar on Contemporary Performing Arts \"The Challenge of Multiculturalism\", Jakarta, Indonesia, 14-16/9/2001.",
        "periodo": "dal 14-09-2001 al 16-09-2001"
      },
      {
        "content": "\u201cLa cumbia colombiana: an\u00e1lisis de un fen\u00f3meno musical y socio-cultural\u201d, IV Congreso Latinoamericano IASPM, M\u00e9xico, 2-6/4/2002.",
        "periodo": "dal 02-04-2002 al 06-04-2002"
      },
      {
        "content": "\u201cGlobal vs. Local: The Impact of Globalization on Traditional Cultures\u201d, 2003 International Borneo Conference: The Ethnic Music of Sarawak, Kuching, Malaysia, July 8-9. Proceedings published in Sarawak Development Journal, 280/4/2004, vol.6, N.2, Dec. 2003, pp. 44-51.",
        "periodo": "dal 08-07-2003 al 09-07-2003"
      },
      {
        "content": "\u201cHuellas de African\u00eda. Instrumentos musicales de origen africano en Colombia\u201d, III Coloquio Internacional de Musicolog\u00eda: Casa de las Am\u00e9ricas, La Habana, Cuba, 27-31/10/2003.",
        "periodo": "dal 27-10-2003 al 31-10-2003"
      },
      {
        "content": "\u201cPeople and Sounds. Filming African Music Between Visual Anthropology and Television Documentary\u201d, VII Encuentros de Est\u00eco: M\u00f9sicas de Africa Subsahariana. Experiencias recientes de investigaci\u00f2n Universidad de Valladolid, Spain, 26-27/9/2005.",
        "periodo": "dal 26-09-2005 al 27-09-2005"
      },
      {
        "content": "\u201cLas raices de la musica del Mediterraneo, un puente hacia un nuevo imaginario musical local\u201d, II Encuentro de Festivales y Musicas del Mediterraneo, CCCB, Barcelona, Spain, 21-22/9/2006",
        "periodo": "dal 21-09-2006 al 22-09-2006"
      },
      {
        "content": "\u201cHuellas de African\u00eda. Instrumentos musicales de origen africano en Colombia\u201d, Musica subsahariana: tradicion y patrimonio cultural africano, Universidad de Valladolid, Spain, 26-28/3/2007.",
        "periodo": "dal 26-03-2007 al 28-03-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cSantos, demonios y divinidades. Practicas musicales y devocionales en las culturas afrolatinoamericanas\u201d, Universidad de Valladolid, MusiCam 2011: Etnomusicolog\u00eda y documentaci\u00f3n audiovisual, Valladolid, Spain, 17/3/2011.",
        "periodo": "dal 17-03-2011 al 17-03-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cVallenato: Hybridization and Metamorphosis of a Musical Genre of the North-East of Colombia\u201d, ICTM, 4th International Symposium of the Department of Musicology, Faculty of Arts, University of Ljubljana, Slovenia, 25-28/8/2011.",
        "periodo": "dal 25-08-2011 al 28-08-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cFilmar la musica: un recorrido historico sobre teorias y metodologias en etnomusicologia visual\u201d, Universidad de Valladolid, MusiCam 2012: 3\u030a encuentro de etnomusicologia visual, Valladolid, Spain, 3/5/2012.",
        "periodo": "dal 03-05-2012 al 04-05-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cAn Ethnomusicological-television Experience in Calabar, Nigeria: Ethics and Methodological Issues\u201d, ICTM World Conference, 42nd International Council for Traditional Music, Shanghai Conservatory of Music, Shanghai, China, 15/7/2013.",
        "periodo": "dal 11-07-2013 al 17-07-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cAn Ethnomusicological Perspective for a Television Documentary Film Shot in Calabar (Nigeria)\u201d, MusiCam 2014, International Conference on Visual Ethnomusicology, University of Valladolid, Spain, 5\u20137/11/2014.",
        "periodo": "dal 05-11-2014 al 07-11-2014"
      },
      {
        "content": "Filming the transmission of musical knowledge: the oral-aural-visual communication process\u201d, ICTM World Conference (2015), 43rd International Council for Traditional Music, Kazak University of Arts, Astana, Kazakistan, 16-22/7/2015.",
        "periodo": "dal 16-07-2015 al 22-07-2015"
      },
      {
        "content": "\"Los hilos de la memoria. Buscando el origen de la cumbia en el pais de los Carabali\u201d, Jornadas de M\u00fasica Africana, Institut Catalunya-\u00c0frica, Universitat Pompeu Fabra, Barcelona, 19-20/11/2015",
        "periodo": "dal 19-11-2015 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "Reality and fiction in ethnomusicological documentary: different perspectives and new trends\u201d, International Symposium: Global Perspectives of Chinese Music in the Internet Age, College of Music, Ningbo University, China, 27-30/11/2015",
        "periodo": "dal 27-11-2015 al 30-11-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cFilming the vocal performance and its process of interactions: a case study on the contrasto in ottava rima in Tuscany (Italy)\u201d, 1st Symposium of the ICTM Study Group on Audiovisual Ethnomusicology, City Museum, Ljubljana, Slovenia, 24-27 August 2016.",
        "periodo": "dal 24-08-2016 al 27-08-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Dal 2002 al 2012 ha ricoperto il ruolo di Presidente del Comitato Italiano dell\u2019I.C.T.M. (International Council for Traditional Music), e ha organizzato il convegno \u201cL\u2019immagine in etnomusicologia\u201d (Firenze, 22-23/5/2004) con la partecipazione di G. Kubik.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Nel 2015 \u00e8 stato nominato \u201cchair\u201d dell\u2019ICTM Study Group on Audiovisual Ethnomusicology di cui \u00e8 stato co-fondatore.",
        "periodo": "dal 01-07-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Barbara Bernard Smith Travel Award (ICTM)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Maud Karpeles Fund (ICTM)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Nel 2009 ha fatto parte, in qualit\u00e0 di cultore della materia Etnomusicologia, del collegio docenti della Scuola di Dottorato \"Logos e rappresentazione\", Nel 2009 ha fatto parte, in qualit\u00e0 di cultore della materia Etnomusicologia, del collegio docenti della Scuola di Dottorato in 'Logos e rappresentazione, Studi interdisciplinari di letteratura, estetica, arti e spettacolo \u2013 Sezione Innovazione e tradizione. Eredit\u00e0 dell\u2019Antico nel Moderno e nel Contemporaneo\u2019, diretta dal Prof. Gioachino Chiarini presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 31-12-2009"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Dal 2010 al 2012 ha fatto parte di un progetto di ricerca triennale dell\u2019Universit\u00e0 di Valladolid, assieme ad una equipe di docenti e ricercatori diretta dal Prof. Enrique Camara, dal titolo: \u201cM\u00fasicas tradicionales y populares de Zamora y Miranda do Douro: documentaci\u00f3n, estudio, interpretaci\u00f3n\u201d (VA023A10-1), per il quale ha svolto nel 2010 e nel 2011 rilevamenti sul campo di interesse etnomusicologico in Portogallo (regione di Tras-os-Montes e Miranda do Douro).",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-07-2012"
      },
      {
        "content": "Nel 2011 \u00e8 entrato a far parte dell\u2019\u00e9quipe del progetto di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Valladolid, diretta dal Prof. Enrique Camara, dal titolo: \u201cEdici\u00f3n y publicaci\u00f3n de materiales audiovisuales para las asignaturas Tradiciones Musicales del Mundo y Transcripci\u00f3n y An\u00e1lisis de la m\u00fasica tradicional y popular urbana y Metodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n musical\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Adjunct Professor of Ethnomusicology. College of Arts, Yunnan University (Kunming, Cina)",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}