{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"In omaggio ai Cervi, al grande tema\": Zavattini e il film \"impossibile\" sui sette fratelli",
        "ISSN": [
          "2281-1729"
        ],
        "journal": "CINEMA E STORIA",
        "csp": "vol. 1, p. 53-65, ISSN: 2281-1729",
        "anno": "2016",
        "autori": "Guerra Michele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guerra Michele (2016). \"In omaggio ai Cervi, al grande tema\": Zavattini e il",
        "film \"impossibile\" sui sette fratelli. CINEMA E STORIA, vol. 1, p. 53-65,",
        "ISSN: 2281-1729"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1111/cogs.12439"
        ],
        "titolo": "\"Cuts in Action\": A High-density EEG Study Investigating the Neural Correlates of Different Editing Techniques in Film",
        "ISSN": [
          "0364-0213"
        ],
        "journal": "COGNITIVE SCIENCE",
        "csp": "p. 1-34, ISSN: 0364-0213, doi: 10.1111/cogs.12439",
        "anno": "2016",
        "autori": "Heimann Katrin, Uithol Sebo, Calbi Marta, Umilt\u00e0 Maria A., Guerra Michele, Gallese Vittorio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Heimann Katrin, Uithol Sebo, Calbi Marta, Umilt\u00e0 Maria A., Guerra Michele,",
        "Gallese Vittorio (2016). \"Cuts in Action\": A High-density EEG Study",
        "Investigating the Neural Correlates of Different Editing Techniques in Film.",
        "COGNITIVE SCIENCE, p. 1-34, ISSN: 0364-0213, doi:",
        "10.1111/cogs.12439"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-96",
        "titolo": "The Art With the Uncertain Name: Film Literature in 1910s America",
        "ISBN": [
          "9788869770685"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788869770685",
        "opera": "(a cura di): Diego Cavallotti Federico Giordano Leonardo Quaresima, A History of Cinema Without Names. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Guerra Michele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guerra Michele (2016). The Art With the Uncertain Name: Film Literature in",
        "1910s America. In: (a cura di): Diego Cavallotti Federico Giordano",
        "Leonardo Quaresima, A History of Cinema Without Names. p. 89-96,",
        "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788869770685"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1501-1511",
        "titolo": "Pane, film e ideologia: culture, forme, comunit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788868090531"
        ],
        "csp": "Spoleto:Fondazione Centro Italiano di Studi sull\u2019Alto Medioevo, ISBN: 9788868090531",
        "opera": "(a cura di): Gabriele Archetti, La civilt\u00e0 del pane. Storia, tecniche e simboli dal Mediterraneo all'Atlantico. vol. 3, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Guerra Michele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guerra Michele (2016). Pane, film e ideologia: culture, forme, comunit\u00e0. In:",
        "(a cura di): Gabriele Archetti, La civilt\u00e0 del pane. Storia, tecniche e simboli",
        "dal Mediterraneo all'Atlantico. vol. 3, p. 1501-1511, Spoleto:Fondazione",
        "Centro Italiano di Studi sull\u2019Alto Medioevo, ISBN: 9788868090531"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205-216",
        "titolo": "\u201cTutto sar\u00e0 cinema\u201d: Pirandello, Serafino e l\u2019urto del tempo",
        "ISBN": [
          "9788882434069"
        ],
        "csp": "Agrigento:Centro Nazionale Studi Pirandelliani - Edizioni Lussografica, ISBN: 9788882434069",
        "opera": "(a cura di): Stefano Milioto, Quaderni di Serafino Gubbio operatore (1916-2016). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Guerra Michele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guerra Michele (2016). \u201cTutto sar\u00e0 cinema\u201d: Pirandello, Serafino e l\u2019urto del",
        "tempo. In: (a cura di): Stefano Milioto, Quaderni di Serafino Gubbio",
        "operatore (1916-2016). p. 205-216, Agrigento:Centro Nazionale Studi",
        "Pirandelliani - Edizioni Lussografica, ISBN: 9788882434069"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dall'elogio all'elegia. Ambizioni e posizioni della teoria del cinema",
        "ISSN": [
          "1970-5786"
        ],
        "journal": "FATA MORGANA",
        "csp": "p. 75-86, ISSN: 1970-5786",
        "anno": "2015",
        "autori": "Guerra Michele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guerra Michele (2015). Dall'elogio all'elegia. Ambizioni e posizioni della",
        "teoria del cinema. FATA MORGANA, p. 75-86, ISSN: 1970-5786"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-19",
        "titolo": "Introduzione. Ancora di neorealismo e del cinema italiano",
        "ISBN": [
          "9788881038190"
        ],
        "csp": "Parma:Diabasis, ISBN: 9788881038190",
        "opera": "(a cura di): Michele Guerra, Invenzioni dal vero. Discorsi sul neorealismo. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Guerra Michele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guerra Michele (2015). Introduzione. Ancora di neorealismo e del cinema",
        "italiano. In: (a cura di): Michele Guerra, Invenzioni dal vero. Discorsi sul",
        "neorealismo. p. 11-19, Parma:Diabasis, ISBN: 9788881038190"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-188",
        "titolo": "Gorbaciof, o del corpo scandaloso dell'attore",
        "ISBN": [
          "9788868432416"
        ],
        "csp": "ROMA:Donzelli, ISBN: 9788868432416",
        "opera": "(a cura di): Roberto De Gaetano Bruno Roberti, Toni Servillo. Oltre l'attore. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Michele Guerra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Michele Guerra (2015). Gorbaciof, o del corpo scandaloso dell'attore. In: (a",
        "cura di): Roberto De Gaetano Bruno Roberti, Toni Servillo. Oltre l'attore. p.",
        "181-188, ROMA:Donzelli, ISBN: 9788868432416"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-87",
        "titolo": "La coscienza del mondo: Rossellini contro il cinema?",
        "ISBN": [
          "978-88-7490-133-3"
        ],
        "csp": "MILANO:Postmedia, ISBN: 978-88-7490-133-3",
        "opera": "(a cura di): Cristina Casero Elena Di Raddo, Anni Settanta. La rivoluzione nei linguaggi dell'arte. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Guerra Michele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guerra Michele (2015). La coscienza del mondo: Rossellini contro il",
        "cinema?. In: (a cura di): Cristina Casero Elena Di Raddo, Anni Settanta. La",
        "rivoluzione nei linguaggi dell'arte. p. 73-87, MILANO:Postmedia, ISBN:",
        "978-88-7490-133-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-154",
        "titolo": "Modes of Action at the Movies, or Re-Thinking Film Style from the Embodied Perspective",
        "ISBN": [
          "9789462700284"
        ],
        "csp": "LEUVEN:Leuven University Press, ISBN: 9789462700284",
        "opera": "(a cura di): Maarten Coegnarts Peter Kravanja, Embodied Cognition and Cinema. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Guerra Michele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guerra Michele (2015). Modes of Action at the Movies, or Re-Thinking Film",
        "Style from the Embodied Perspective. In: (a cura di): Maarten Coegnarts",
        "Peter Kravanja, Embodied Cognition and Cinema. p. 139-154,",
        "LEUVEN:Leuven University Press, ISBN: 9789462700284"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-58",
        "titolo": "L'et\u00e0 di Pericle del cinema italiano",
        "ISBN": [
          "9788875422448"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Aska Edizioni, ISBN: 9788875422448",
        "opera": "(a cura di): Roberto Mancini Francesca Medioli, Il costruttore di immagini. Enrico Medioli sceneggiatore. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Michele Guerra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Michele Guerra (2015). L'et\u00e0 di Pericle del cinema italiano. In: (a cura di):",
        "Roberto Mancini Francesca Medioli, Il costruttore di immagini. Enrico",
        "Medioli sceneggiatore. p. 51-58, FIRENZE:Aska Edizioni, ISBN:",
        "9788875422448"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-109",
        "titolo": "\"Una sconfinata tematica sull'uomo\": umanismi neorealisti",
        "ISBN": [
          "9788881038190"
        ],
        "csp": "Parma:Diabasis, ISBN: 9788881038190",
        "opera": "(a cura di): Michele Guerra, Invenzioni dal vero. Discorsi sul neorealismo. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Guerra Michele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guerra Michele (2015). \"Una sconfinata tematica sull'uomo\": umanismi",
        "neorealisti. In: (a cura di): Michele Guerra, Invenzioni dal vero. Discorsi sul",
        "neorealismo. p. 97-109, Parma:Diabasis, ISBN: 9788881038190"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Raffaello Cortina Editore",
        "titolo": "Lo schermo empatico. Cinema e neuroscienze",
        "ISBN": [
          "9788860307767"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860307767",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gallese Vittorio, Guerra Michele"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gallese Vittorio, Guerra Michele (2015). Lo schermo empatico. Cinema e",
        "neuroscienze. MILANO:Raffaello Cortina Editore, ISBN: 9788860307767"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La teoria americana degli anni Dieci: \"action, action, ACTION!\"",
        "ISSN": [
          "1970-5786"
        ],
        "journal": "FATA MORGANA",
        "csp": "p. 27-35, ISSN: 1970-5786",
        "anno": "2014",
        "autori": "Michele Guerra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Michele Guerra (2014). La teoria americana degli anni Dieci: \"action,",
        "action, ACTION!\". FATA MORGANA, p. 27-35, ISSN: 1970-5786"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il cinema di Paolo Benvenuti: discorso sul metodo",
        "ISSN": [
          "2282-0876"
        ],
        "journal": "ARABESCHI",
        "csp": "p. 38-45, ISSN: 2282-0876",
        "anno": "2014",
        "autori": "Michele Guerra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Michele Guerra (2014). Il cinema di Paolo Benvenuti: discorso sul metodo.",
        "ARABESCHI, p. 38-45, ISSN: 2282-0876"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Feeling of Motion: Camera Movements and Motor Cognition",
        "ISSN": [
          "2035-5270"
        ],
        "journal": "CINEMA & CIE",
        "csp": "p. 103-112, ISSN: 2035-5270",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gallese Vittorio, Guerra Michele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gallese Vittorio, Guerra Michele (2014). The Feeling of Motion: Camera",
        "Movements and Motor Cognition. CINEMA & CIE, p. 103-112, ISSN:",
        "2035-5270"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "34-61",
        "titolo": "In cerca del mistero. La \u201cpoetica vita\u201d del giovane Bertolucci",
        "ISBN": [
          "9788898137534"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Falsopiano, ISBN: 9788898137534",
        "opera": "(a cura di): Piera Raimondi Cominesi e Davide Zanza, Bernardo Bertolucci. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Michele Guerra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Michele Guerra (2014). In cerca del mistero. La \u201cpoetica vita\u201d del giovane",
        "Bertolucci. In: (a cura di): Piera Raimondi Cominesi e Davide Zanza,",
        "Bernardo Bertolucci. p. 34-61, ALESSANDRIA:Falsopiano, ISBN:",
        "9788898137534"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-71",
        "titolo": "Meravigliose mistificazioni: Attilio Bertolucci critico cinematografico",
        "ISBN": [
          "9788881038411"
        ],
        "csp": "Parma:Diabasis, ISBN: 9788881038411",
        "opera": "(a cura di): Paolo Bongrani, Paolo Briganti, Giulia Raboni, \"Sul declinare dell'anno...\" Una giornata per Attilio Bertolucci a cento anni dalla nascita. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Michele Guerra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Michele Guerra (2014). Meravigliose mistificazioni: Attilio Bertolucci critico",
        "cinematografico. In: (a cura di): Paolo Bongrani, Paolo Briganti, Giulia",
        "Raboni, \"Sul declinare dell'anno...\" Una giornata per Attilio Bertolucci a",
        "cento anni dalla nascita. p. 61-71, Parma:Diabasis, ISBN: 9788881038411"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-106",
        "titolo": "On the Cinematic Self. Cinematic Experience as \u201cOut-of-Body\u201d Experience?",
        "ISBN": [
          "9783735760043"
        ],
        "csp": "Norderstedt:Herstellung und Verlag/ASASE, ISBN: 9783735760043",
        "opera": "(a cura di): Alexander Gerner, Jorge Gon\u00e7alves, Altered Self, and Altered Self-Experience. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Alexander Gerner, Michele Guerra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alexander Gerner, Michele Guerra (2014). On the Cinematic Self.",
        "Cinematic Experience as \u201cOut-of-Body\u201d Experience?. In: (a cura di):",
        "Alexander Gerner, Jorge Gon\u00e7alves, Altered Self, and Altered",
        "Self-Experience. p. 85-106, Norderstedt:Herstellung und Verlag/ASASE,",
        "ISBN: 9783735760043"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "vol. 1",
        "autori": "Michele Guerra",
        "titolo": "DirActor's Cut: Toni Servillo, la materia del film e il cinema italiano contemporaneo",
        "anno": "2013",
        "journal": "ARABESCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Michele Guerra (2013). DirActor's Cut: Toni Servillo, la materia del film e il",
        "cinema italiano contemporaneo. ARABESCHI, vol. 1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Film, corpo, cervello: prospettive naturalistiche per la teoria del film",
        "ISSN": [
          "1970-5786"
        ],
        "journal": "FATA MORGANA",
        "csp": "p. 77-91, ISSN: 1970-5786",
        "anno": "2013",
        "autori": "Vittorio Gallese, Michele Guerra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vittorio Gallese, Michele Guerra (2013). Film, corpo, cervello: prospettive",
        "naturalistiche per la teoria del film. FATA MORGANA, p. 77-91, ISSN:",
        "1970-5786"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo sguardo smarrito: riflessioni intorno a \u201cIl grido\u201d di Michelangelo Antonioni. RICERCHE DI S/CONFINE, vol",
        "ISSN": [
          "2038-8411"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "p. 113-132, ISSN: 2038-8411",
        "anno": "2013",
        "autori": "Michele Guerra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Michele Guerra (2013). Lo sguardo smarrito: riflessioni intorno a \u201cIl grido\u201d di",
        "Michelangelo Antonioni. RICERCHE DI S/CONFINE, vol. IV, p. 113-132,",
        "ISSN: 2038-8411"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Parma:Diabasis",
        "titolo": "Archeologie malerbiane: la critica cinematografica",
        "ISBN": [
          "8881037912"
        ],
        "csp": "ISBN: 8881037912",
        "opera": "(a cura di): Nicola Catelli, Simmetrie naturali. Luigi Malerba tra letteratura e cinema",
        "anno": "2013",
        "autori": "Michele Guerra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Michele Guerra (2013). Archeologie malerbiane: la critica cinematografica.",
        "In: (a cura di): Nicola Catelli, Simmetrie naturali. Luigi Malerba tra",
        "letteratura e cinema. Parma:Diabasis, ISBN: 8881037912"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-40",
        "titolo": "\u201cA young and enthusiastic champion of the cinema\u201d: Victor Oscar Freeburg e la natura del film",
        "ISBN": [
          "9788881038107"
        ],
        "csp": "Parma:Diabasis, ISBN: 9788881038107",
        "opera": "Victor Oscar Freeburg. (a cura di): Michele Guerra, L\u2019arte di fare film. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Michele Guerra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Michele Guerra (2013). \u201cA young and enthusiastic champion of the",
        "cinema\u201d: Victor Oscar Freeburg e la natura del film. In: Victor Oscar",
        "Freeburg. (a cura di): Michele Guerra, L\u2019arte di fare film. p. 7-40,",
        "Parma:Diabasis, ISBN: 9788881038107"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-49",
        "titolo": "Le corps fragment\u00e9 du film: Gianikian-Ricci Lucchi et l'\u00e9criture cin\u00e9matographique de l'\u00e9v\u00e9nement",
        "ISBN": [
          "9782878546064"
        ],
        "csp": "PARIS:Presses Sorbonne Nouvelle, ISBN: 9782878546064",
        "opera": "(a cura di): Dominique Budor, L'\u00e9v\u00e9nement \u00e0 l'\u00e9preuve des arts. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Michele Guerra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Michele Guerra (2013). Le corps fragment\u00e9 du film: Gianikian-Ricci Lucchi",
        "et l'\u00e9criture cin\u00e9matographique de l'\u00e9v\u00e9nement. In: (a cura di): Dominique",
        "Budor, L'\u00e9v\u00e9nement \u00e0 l'\u00e9preuve des arts. p. 33-49, PARIS:Presses",
        "Sorbonne Nouvelle, ISBN: 9782878546064"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Chi ha (i)scritto il film? Di orsi, naturalisti e cineasti",
        "ISSN": [
          "0035-6212"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI ESTETICA",
        "csp": "vol. n. 50 (2/2012), p. 287-295, ISSN: 0035-6212",
        "anno": "2012",
        "autori": "Michele Guerra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Michele Guerra (2012). Chi ha (i)scritto il film? Di orsi, naturalisti e cineasti.",
        "RIVISTA DI ESTETICA, vol. n. 50 (2/2012), p. 287-295, ISSN: 0035-6212"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Embodying Movies: Embodied Simulation and Film Studies",
        "ISSN": [
          "1647-8991"
        ],
        "journal": "CINEMA",
        "csp": "ISSN: 1647-8991",
        "anno": "2012",
        "autori": "Vittorio Gallese, Michele Guerra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vittorio Gallese, Michele Guerra (2012). Embodying Movies: Embodied",
        "Simulation and Film Studies. CINEMA, ISSN: 1647-8991"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Come guardare ai classici e vivere felici. The Artist, Hugo, War Horse",
        "ISSN": [
          "2039-0114"
        ],
        "journal": "PAROLE RUBATE",
        "csp": "vol. n. 5, ISSN: 2039-0114",
        "anno": "2012",
        "autori": "Michele Guerra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Michele Guerra (2012). Come guardare ai classici e vivere felici. The Artist,",
        "Hugo, War Horse. PAROLE RUBATE, vol. n. 5, ISSN: 2039-0114"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "Figure e cinema",
        "ISBN": [
          "9788843065899"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843065899",
        "opera": "-. Il mondo delle figure. Burattini, marionette, pupi, ombre",
        "anno": "2012",
        "autori": "Michele Guerra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Michele Guerra (2012). Figure e cinema. In: -. Il mondo delle figure.",
        "Burattini, marionette, pupi, ombre. Roma:Carocci, ISBN: 9788843065899"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49-58",
        "titolo": "La bella con-fusione: David Lynch e la pubblicit\u00e0",
        "ISBN": [
          "8896162483"
        ],
        "csp": "Verona:Scripta, ISBN: 8896162483",
        "opera": "(a cura di): Francesca Zanella, Architettura & Pubblicit\u00e0 / Pubblicit\u00e0 & Architettura. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Michele Guerra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Michele Guerra (2012). La bella con-fusione: David Lynch e la pubblicit\u00e0.",
        "In: (a cura di): Francesca Zanella, Architettura & Pubblicit\u00e0 / Pubblicit\u00e0 &",
        "Architettura. p. 49-58, Verona:Scripta, ISBN: 8896162483"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Mimesis",
        "titolo": "Il paesaggio in azione. Note su alcune idee filmiche di paesaggio",
        "ISBN": [
          "9788857514239"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788857514239",
        "opera": "(a cura di): Giulio Iacoli, Discipline del paesaggio. Un laboratorio per le scienze umane",
        "anno": "2012",
        "autori": "Michele Guerra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Michele Guerra (2012). Il paesaggio in azione. Note su alcune idee filmiche",
        "di paesaggio. In: (a cura di): Giulio Iacoli, Discipline del paesaggio. Un",
        "laboratorio per le scienze umane. Milano:Mimesis, ISBN: 9788857514239"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Documentality of Film",
        "ISSN": [
          "2035-5270"
        ],
        "journal": "CINEMA & CIE",
        "csp": "vol. n. 16-17, p. 49-54, ISSN: 2035-5270",
        "anno": "2011",
        "autori": "Michele Guerra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Michele Guerra (2011). Documentality of Film. CINEMA & CIE, vol. n.",
        "16-17, p. 49-54, ISSN: 2035-5270"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "66-80",
        "titolo": "Entrare in una inquadratura. Il senso di Bertolucci per l'Emilia",
        "ISBN": [
          "8831709658"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Marsilio, ISBN: 8831709658",
        "opera": "(a cura di): Adriano Apr\u00e0, Bernardo Bertolucci. Il cinema e i film. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Michele Guerra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Michele Guerra (2011). Entrare in una inquadratura. Il senso di Bertolucci",
        "per l'Emilia. In: (a cura di): Adriano Apr\u00e0, Bernardo Bertolucci. Il cinema e i",
        "film. p. 66-80, VENEZIA:Marsilio, ISBN: 8831709658"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "46-62",
        "titolo": "Vedere quasi la stessa immagine",
        "ISBN": [
          "9788881037612"
        ],
        "csp": "REGGIO EMILIA:Diabasis, ISBN: 9788881037612",
        "opera": "(a cura di): Cristina Casero Michele Guerra, Le immagini tradotte. Usi Passaggi Trasformazioni. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Michele Guerra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Michele Guerra (2011). Vedere quasi la stessa immagine. In: (a cura di):",
        "Cristina Casero Michele Guerra, Le immagini tradotte. Usi Passaggi",
        "Trasformazioni. p. 46-62, REGGIO EMILIA:Diabasis, ISBN:",
        "9788881037612"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-122",
        "titolo": "Opera, realismo e feuilleton: Garibaldi sul grande schermo (1905-1961)",
        "ISBN": [
          "9788856844641"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856844641",
        "opera": "(a cura di): Piergiovanni Genovesi, Giuseppe Garibaldi: il mito, la storia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Michele Guerra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Michele Guerra (2011). Opera, realismo e feuilleton: Garibaldi sul grande",
        "schermo (1905-1961). In: (a cura di): Piergiovanni Genovesi, Giuseppe",
        "Garibaldi: il mito, la storia. p. 111-122, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856844641"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "Lucca:Living",
        "titolo": "Le fotografie di una ricerca e una ricerca delle fotografie ",
        "ISBN": [
          "9788897628033"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788897628033",
        "opera": "Paolo Benvenuti, Enzo Cei. Puccini e la fanciulla. Anatomia di un film",
        "anno": "2011",
        "autori": "Michele Guerra"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Michele Guerra (2011). Le fotografie di una ricerca e una ricerca delle",
        "fotografie . In: Paolo Benvenuti, Enzo Cei. Puccini e la fanciulla. Anatomia",
        "di un film. Lucca:Living, ISBN: 9788897628033"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le controle de l'Univers: la dialettica del potere nelle Histoire(s) du cin\u00e9ma di Jean-Luc Godard. RICERCHE DI S/CONFINE, vol. vol",
        "ISSN": [
          "2038-8411"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "n. 1, ISSN: 2038-8411",
        "anno": "2010",
        "autori": "Michele Guerra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Michele Guerra (2010). Le controle de l'Univers: la dialettica del potere",
        "nelle Histoire(s) du cin\u00e9ma di Jean-Luc Godard. RICERCHE DI",
        "S/CONFINE, vol. vol. I, n. 1, ISSN: 2038-8411"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Chacun sa citation. PAROLE RUBATE, vol. fasc",
        "ISSN": [
          "2039-0114"
        ],
        "journal": "II",
        "csp": "ISSN: 2039-0114",
        "anno": "2010",
        "autori": "Michele Guerra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Michele Guerra (2010). Chacun sa citation. PAROLE RUBATE, vol. fasc. II,",
        "ISSN: 2039-0114"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Bulzoni",
        "titolo": "Gli ultimi fuochi. Cinema italiano e mondo contadino dal fascismo agli anni Settanta",
        "ISBN": [
          "9788878704824"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788878704824",
        "anno": "2010",
        "autori": "Michele Guerra"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Michele Guerra (2010). Gli ultimi fuochi. Cinema italiano e mondo",
        "contadino dal fascismo agli anni Settanta. Roma:Bulzoni, ISBN:",
        "9788878704824"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "PARMA:Uninova",
        "titolo": "Fare una rivista di cinema. Di nuovo",
        "ISBN": [
          "9788863190014"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788863190014",
        "opera": "(a cura di): Michele Guerra Giampaolo Parmigiani, Sequenze. Quaderni di cinema 1949-1951",
        "anno": "2009",
        "autori": "Michele Guerra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Michele Guerra (2009). Fare una rivista di cinema. Di nuovo. In: (a cura di):",
        "Michele Guerra Giampaolo Parmigiani, Sequenze. Quaderni di cinema",
        "1949-1951. PARMA:Uninova, ISBN: 9788863190014"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Cinisello Balsamo (Mi):Silvana Editoriale",
        "titolo": "Impegni improrogabili: le forme politiche del cinema italiano degli anni Settanta",
        "ISBN": [
          "9788836614318"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788836614318",
        "opera": "(a cura di): Cristina Casero, Elena Di Raddo, Anni '70: l'arte dell'impegno. I nuovi orizzonti culturali, ideologici e sociali nell'arte italiana",
        "anno": "2009",
        "autori": "Michele Guerra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Michele Guerra (2009). Impegni improrogabili: le forme politiche del cinema",
        "italiano degli anni Settanta. In: (a cura di): Cristina Casero, Elena Di Raddo,",
        "Anni '70: l'arte dell'impegno. I nuovi orizzonti culturali, ideologici e sociali",
        "nell'arte italiana. Cinisello Balsamo (Mi):Silvana Editoriale, ISBN:",
        "9788836614318"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "REGGIO EMILIA:Diabasis",
        "titolo": "Di quale Rossellini parliamo?",
        "ISBN": [
          "9788881036097"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788881036097",
        "opera": "(a cura di): Gianni Menon, Adriano Apr\u00e0, Dibattito su Rossellini",
        "anno": "2009",
        "autori": "Michele Guerra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Michele Guerra (2009). Di quale Rossellini parliamo?. In: (a cura di): Gianni",
        "Menon, Adriano Apr\u00e0, Dibattito su Rossellini. REGGIO EMILIA:Diabasis,",
        "ISBN: 9788881036097"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-49",
        "titolo": "Fotogenia della citt\u00e0",
        "ISBN": [
          "888973910X"
        ],
        "csp": "Parma:Festival dell'Architettura Edizioni, ISBN: 888973910X",
        "opera": "(a cura di): Francesca Zanella, Citt\u00e0 e luce. Fenomenologia del paesaggio illuminato. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Michele Guerra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Michele Guerra (2008). Fotogenia della citt\u00e0. In: (a cura di): Francesca",
        "Zanella, Citt\u00e0 e luce. Fenomenologia del paesaggio illuminato. p. 41-49,",
        "Parma:Festival dell'Architettura Edizioni, ISBN: 888973910X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne",
        "titolo": "Il meccanismo indifferente. La concezione della Storia nel cinema di Stanley Kubrick",
        "ISBN": [
          "9788854809895"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854809895",
        "anno": "2007",
        "autori": "Michele Guerra"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Michele Guerra (2007). Il meccanismo indifferente. La concezione della",
        "Storia nel cinema di Stanley Kubrick. ROMA:Aracne, ISBN:",
        "9788854809895"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"In omaggio ai Cervi, al grande tema\": Zavattini e il film \"impossibile\" sui sette fratelli",
        "ISSN": [
          "2281-1729"
        ],
        "journal": "CINEMA E STORIA",
        "csp": "vol. 1, p. 53-65, ISSN: 2281-1729",
        "anno": "2016",
        "autori": "Guerra Michele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guerra Michele (2016). \"In omaggio ai Cervi, al grande tema\": Zavattini e il",
        "film \"impossibile\" sui sette fratelli. CINEMA E STORIA, vol. 1, p. 53-65,",
        "ISSN: 2281-1729"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-96",
        "titolo": "The Art With the Uncertain Name: Film Literature in 1910s America",
        "ISBN": [
          "9788869770685"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788869770685",
        "opera": "(a cura di): Diego Cavallotti Federico Giordano Leonardo Quaresima, A History of Cinema Without Names. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Guerra Michele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guerra Michele (2016). The Art With the Uncertain Name: Film Literature in",
        "1910s America. In: (a cura di): Diego Cavallotti Federico Giordano",
        "Leonardo Quaresima, A History of Cinema Without Names. p. 89-96,",
        "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788869770685"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dall'elogio all'elegia. Ambizioni e posizioni della teoria del cinema",
        "ISSN": [
          "1970-5786"
        ],
        "journal": "FATA MORGANA",
        "csp": "p. 75-86, ISSN: 1970-5786",
        "anno": "2015",
        "autori": "Guerra Michele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guerra Michele (2015). Dall'elogio all'elegia. Ambizioni e posizioni della",
        "teoria del cinema. FATA MORGANA, p. 75-86, ISSN: 1970-5786"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-109",
        "titolo": "\"Una sconfinata tematica sull'uomo\": umanismi neorealisti",
        "ISBN": [
          "9788881038190"
        ],
        "csp": "Parma:Diabasis, ISBN: 9788881038190",
        "opera": "(a cura di): Michele Guerra, Invenzioni dal vero. Discorsi sul neorealismo. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Guerra Michele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guerra Michele (2015). \"Una sconfinata tematica sull'uomo\": umanismi",
        "neorealisti. In: (a cura di): Michele Guerra, Invenzioni dal vero. Discorsi sul",
        "neorealismo. p. 97-109, Parma:Diabasis, ISBN: 9788881038190"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-154",
        "titolo": "Modes of Action at the Movies, or Re-Thinking Film Style from the Embodied Perspective",
        "ISBN": [
          "9789462700284"
        ],
        "csp": "LEUVEN:Leuven University Press, ISBN: 9789462700284",
        "opera": "(a cura di): Maarten Coegnarts Peter Kravanja, Embodied Cognition and Cinema. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Guerra Michele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guerra Michele (2015). Modes of Action at the Movies, or Re-Thinking Film",
        "Style from the Embodied Perspective. In: (a cura di): Maarten Coegnarts",
        "Peter Kravanja, Embodied Cognition and Cinema. p. 139-154,",
        "LEUVEN:Leuven University Press, ISBN: 9789462700284"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Raffaello Cortina Editore",
        "titolo": "Lo schermo empatico. Cinema e neuroscienze",
        "ISBN": [
          "9788860307767"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860307767",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gallese Vittorio, Guerra Michele"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gallese Vittorio, Guerra Michele (2015). Lo schermo empatico. Cinema e",
        "neuroscienze. MILANO:Raffaello Cortina Editore, ISBN: 9788860307767"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La teoria americana degli anni Dieci: \"action, action, ACTION!\"",
        "ISSN": [
          "1970-5786"
        ],
        "journal": "FATA MORGANA",
        "csp": "p. 27-35, ISSN: 1970-5786",
        "anno": "2014",
        "autori": "Michele Guerra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Michele Guerra (2014). La teoria americana degli anni Dieci: \"action,",
        "action, ACTION!\". FATA MORGANA, p. 27-35, ISSN: 1970-5786"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Feeling of Motion: Camera Movements and Motor Cognition",
        "ISSN": [
          "2035-5270"
        ],
        "journal": "CINEMA & CIE",
        "csp": "p. 103-112, ISSN: 2035-5270",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gallese Vittorio, Guerra Michele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gallese Vittorio, Guerra Michele (2014). The Feeling of Motion: Camera",
        "Movements and Motor Cognition. CINEMA & CIE, p. 103-112, ISSN:",
        "2035-5270"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-49",
        "titolo": "Le corps fragment\u00e9 du film: Gianikian-Ricci Lucchi et l'\u00e9criture cin\u00e9matographique de l'\u00e9v\u00e9nement",
        "ISBN": [
          "9782878546064"
        ],
        "csp": "PARIS:Presses Sorbonne Nouvelle, ISBN: 9782878546064",
        "opera": "(a cura di): Dominique Budor, L'\u00e9v\u00e9nement \u00e0 l'\u00e9preuve des arts. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Michele Guerra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Michele Guerra (2013). Le corps fragment\u00e9 du film: Gianikian-Ricci Lucchi",
        "et l'\u00e9criture cin\u00e9matographique de l'\u00e9v\u00e9nement. In: (a cura di): Dominique",
        "Budor, L'\u00e9v\u00e9nement \u00e0 l'\u00e9preuve des arts. p. 33-49, PARIS:Presses",
        "Sorbonne Nouvelle, ISBN: 9782878546064"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-40",
        "titolo": "\u201cA young and enthusiastic champion of the cinema\u201d: Victor Oscar Freeburg e la natura del film",
        "ISBN": [
          "9788881038107"
        ],
        "csp": "Parma:Diabasis, ISBN: 9788881038107",
        "opera": "Victor Oscar Freeburg. (a cura di): Michele Guerra, L\u2019arte di fare film. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Michele Guerra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Michele Guerra (2013). \u201cA young and enthusiastic champion of the",
        "cinema\u201d: Victor Oscar Freeburg e la natura del film. In: Victor Oscar",
        "Freeburg. (a cura di): Michele Guerra, L\u2019arte di fare film. p. 7-40,",
        "Parma:Diabasis, ISBN: 9788881038107"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Chi ha (i)scritto il film? Di orsi, naturalisti e cineasti",
        "ISSN": [
          "0035-6212"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI ESTETICA",
        "csp": "vol. n. 50 (2/2012), p. 287-295, ISSN: 0035-6212",
        "anno": "2012",
        "autori": "Michele Guerra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Michele Guerra (2012). Chi ha (i)scritto il film? Di orsi, naturalisti e cineasti.",
        "RIVISTA DI ESTETICA, vol. n. 50 (2/2012), p. 287-295, ISSN: 0035-6212"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Documentality of Film",
        "ISSN": [
          "2035-5270"
        ],
        "journal": "CINEMA & CIE",
        "csp": "vol. n. 16-17, p. 49-54, ISSN: 2035-5270",
        "anno": "2011",
        "autori": "Michele Guerra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Michele Guerra (2011). Documentality of Film. CINEMA & CIE, vol. n.",
        "16-17, p. 49-54, ISSN: 2035-5270"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "66-80",
        "titolo": "Entrare in una inquadratura. Il senso di Bertolucci per l'Emilia",
        "ISBN": [
          "8831709658"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Marsilio, ISBN: 8831709658",
        "opera": "(a cura di): Adriano Apr\u00e0, Bernardo Bertolucci. Il cinema e i film. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Michele Guerra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Michele Guerra (2011). Entrare in una inquadratura. Il senso di Bertolucci",
        "per l'Emilia. In: (a cura di): Adriano Apr\u00e0, Bernardo Bertolucci. Il cinema e i",
        "film. p. 66-80, VENEZIA:Marsilio, ISBN: 8831709658"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Bulzoni",
        "titolo": "Gli ultimi fuochi. Cinema italiano e mondo contadino dal fascismo agli anni Settanta",
        "ISBN": [
          "9788878704824"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788878704824",
        "anno": "2010",
        "autori": "Michele Guerra"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Michele Guerra (2010). Gli ultimi fuochi. Cinema italiano e mondo",
        "contadino dal fascismo agli anni Settanta. Roma:Bulzoni, ISBN:",
        "9788878704824"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne",
        "titolo": "Il meccanismo indifferente. La concezione della Storia nel cinema di Stanley Kubrick",
        "ISBN": [
          "9788854809895"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854809895",
        "anno": "2007",
        "autori": "Michele Guerra"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Michele Guerra (2007). Il meccanismo indifferente. La concezione della",
        "Storia nel cinema di Stanley Kubrick. ROMA:Aracne, ISBN:",
        "9788854809895"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/C1",
    "progr": "23156",
    "nome": "GUERRA Michele",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro di redazione della rivista \"Arabeschi. Rivista di studi su letteratura e visualit\u00e0\"",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore della collana di studi \"Pandora Comunicazione - Cinema\" (Diabasis)",
        "periodo": "dal 01-06-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato direttivo della rivista \"Fata Morgana\"",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della rivista \"Cinergie\"",
        "periodo": "dal 01-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Redazione Scientifica/Cinema, Arte e Media di \"Scenari\" (Mimesis)",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato direttivo della rivista \"La Valle dell'Eden\" (nuova serie)",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale \u201cLuigi Malerba. La letteratura, il cinema\u201d (Universit\u00e0 di Parma). Relazione: Archeologie malerbiane: il tempo della critica cinematografica",
        "periodo": "dal 08-10-2009 al 09-10-2009"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE Convegno Internazionale di Studi \u201cLuigi Malerba. La letteratura, il cinema\u201d \u2013 Parma (con Nicola Catelli e Giovanni Ronchini)",
        "periodo": "dal 08-10-2009 al 09-10-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale \u201cGiuseppe Garibaldi: il mito, la storia\u201d (Universit\u00e0 di Parma). Relazione: Opera, realismo, feuilleton: Garibaldi sul grande schermo (1905-1961)",
        "periodo": "dal 13-05-2010 al 14-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cFonti audiovisive e inventari da archivi dell\u2019agricoltura italiana\u201d (Ministero Beni Culturali e Soprintendenza Beni archivistici del Lazio, Roma). Relazione: Film e mondo rurale 1930-1960",
        "periodo": "dal 26-05-2010 al 26-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore alla XVIII Udine Film Conference, \u201cThe Archive\u201d (Universit\u00e0 di Udine). Relazione: Documentality of Film",
        "periodo": "dal 05-04-2011 al 07-04-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al \u201cSymposium on New Trends in Modern and Contemporary Italian Cinema\u201d, Indiana University (Bloomington). Relazione: DirActor\u2019s Cut: Toni Servillo nel cinema italiano contemporaneo",
        "periodo": "dal 13-04-2011 al 16-04-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cDocumenti visivi per la ricerca storica contemporanea\u201d (Universit\u00e0 di Parma/Archivio Nazionale del Cinema d\u2019Impresa di Ivrea). Relazione: Cinema e industria",
        "periodo": "dal 18-05-2011 al 18-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cL\u2019\u00e9v\u00e9nement\u201d (Dottorato in Studi Italiani, Universit\u00e9 Paris III \u2013 Sorbonne Nouvelle). Relazione: L\u2019\u00e9v\u00e9nement cin\u00e9matographique: proximit\u00e9 et distance dans le cin\u00e9ma de Yervant Gianikian et Angela Ricci Lucchi",
        "periodo": "dal 21-05-2011 al 21-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cFilmagogia\u201d (Universit\u00e0 di Bologna). Relazione: Corpo & Cinema: dai neuroni specchio alla simulazione incarnata [con Vittorio Gallese]",
        "periodo": "dal 16-04-2012 al 19-04-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno della Consulta Universitaria del Cinema: \u201cEn sortant du cin\u00e9ma\u201d. Gli studi di cinema oltre il cinema\u201d (Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre). Relazione: Cinema e neuroscienze. Il film oltre lo stimolo.",
        "periodo": "dal 05-07-2012 al 06-07-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cArts Media Future\u201d (Universit\u00e0 degli Studi di Messina, Noto). Relazione: Cinema e embodiment [con Vittorio Gallese].",
        "periodo": "dal 03-10-2012 al 04-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno annuale AISC (Associazione Italiana Scienze Cognitive) (CNR, Roma). Relazione: Ancient Biology and Recent Technology: immagine tecnica e cultura protesica [con Francesco Parisi]",
        "periodo": "dal 03-12-2012 al 05-12-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cAspettando Media Mutations\u201d (Universit\u00e0 di Bologna). Relazione: The Brain/Movie Problem: le neuroscienze cognitive e gli studi sul film [con Vittorio Gallese]",
        "periodo": "dal 26-03-2013 al 26-03-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cThe Altered Self and Altered Self-Experience\u201d (New University of Lisbon). Relazione: Cinematic Experience as Out-of-Body Experience [with Alexander Gerner]",
        "periodo": "dal 30-03-2013 al 31-03-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno TESIS Network Summer School in Neuroscience (University of Parma). Lecture: Inhabiting the Screen, or What Do We Mean When We Talk of Film Experience?",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cParma 1953-2013: sessant\u2019anni di neorealismo\u201d (Universit\u00e0 di Parma). Relazione: \u201cUna sconfinata tematica sull\u2019uomo\u201d: umanismi neorealisti",
        "periodo": "dal 04-12-2013 al 06-12-2013"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE Convegno Internazionale di Studi \u201cParma 1953-2013: sessant\u2019anni di neorealismo\u201d (Universit\u00e0 di Parma)",
        "periodo": "dal 04-12-2013 al 06-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno annuale Compalit (Associazione di Teoria e Storia Comparata della Letteratura) \u201cPoteri della retorica\u201d (Universit\u00e0 di Parma). Relazione: Una macchina per narrare: cinema per principianti nell\u2019America degli anni Dieci",
        "periodo": "dal 11-12-2013 al 13-12-2013"
      },
      {
        "content": "Invited Lecture: Per un cinema dell\u2019uomo: neorealismi, umanesimo, italianit\u00e0 (New York University, New York)",
        "periodo": "dal 04-02-2014 al 04-02-2014"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE Convegno di Studi \u201cA proposito di Attilio, Bernardo e Giuseppe Bertolucci. Il linguaggio dei luoghi: poesia, pittura, cinema e architettura\u201d \u2013 Festival dell\u2019Architettura, Parma (con Carlo Quintelli)",
        "periodo": "dal 13-11-2014 al 13-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cA proposito di Attilio, Bernardo e Giuseppe Bertolucci. Il linguaggio dei luoghi: poesia, pittura, cinema e architettura\u201d (Festival dell\u2019Architettura, Parma). Relazione: \u201cLa smania dello storyteller\u201d: Bernardo, Giuseppe e la ricerca del luogo",
        "periodo": "dal 13-11-2014 al 13-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cFrom Sensation to Synaesthesia: The Aesthetic Experience and Synaesthesia in Film and New Media\u201d (12th NECS Graduate Workshop, Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d, Roma). Relazione: Motor Cognition at the Movies, or How to Handle the Cinesthetic Viewer",
        "periodo": "dal 26-02-2015 al 27-02-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al XVIII Udine Film Conference, \u201cHistory of Cinema Without Names\u201d (Universit\u00e0 di Udine). Relazione: The Art with the Uncertain Name: Cinema in the 1910s America",
        "periodo": "dal 18-03-2015 al 24-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cAktuelle Tendenzen des Italienischen Kinos\u201d (Heinrich-Heine-Universit\u00e4t, D\u00fcsseldorf). Relazione: This Must Be the Place: luoghi e identit\u00e0 del cinema italiano",
        "periodo": "dal 06-07-2015 al 07-07-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cCinema and Italian Identity\u201d (New York University, New York). Relazione: Un cinema senza eroi: la Resistenza e lo \u201cscandalo\u201d dell\u2019identit\u00e0",
        "periodo": "dal 08-10-2015 al 09-10-2015"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE Convegno di Studi \u201cLuce Nera. Pasolini e l\u2019Africa\u201d (Universit\u00e0 di Parma - Parma Film Festival)",
        "periodo": "dal 03-11-2015 al 04-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale \u201cIntorno al neorealismo. Voci, contesti, linguaggi e culture dell\u2019Italia del dopoguerra\u201d (Universit\u00e0 di Torino). Relazione: \u00abIl neorealismo \u00e8 ormai la coscienza del cinema\u00bb",
        "periodo": "dal 01-12-2015 al 03-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cL\u2019ordine del discorso sul cinema. Forme, modelli e saperi degli studi sul cinema e i media\u201d (Universit\u00e0 della Calabria). Relazione: Le neuroscienze",
        "periodo": "dal 16-03-2016 al 17-03-2016"
      },
      {
        "content": "Keynote Speaker alla Fourth International Conference on Mediterranean Studies (Erice). Relazione: \u201cLa mia via di Damasco\u201d: Vittorio De Seta e il progetto su Paolo di Tarso",
        "periodo": "dal 18-05-2016 al 21-05-2016"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE International Conference \u201cMedia Mutations 8 \u2013 A Cognitive Approach to TV Series\u201d - Universit\u00e0 di Bologna (con Veronica Innocenti, Margrethe Bruun Vage, H\u00e9ctor Perez Lopez)",
        "periodo": "dal 25-05-2016 al 26-05-2016"
      },
      {
        "content": "Ciclo di seminari dottorali in Film & Media Studies Universit\u00e0 di Roma \"La Sapienza\". Titolo del seminario: \"It is hard to escape the brain these days\": riflessioni attorno al valore teorico delle neuroscienze",
        "periodo": "dal 31-05-2016 al 31-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cIl \u2018metodo cinema\u2019: luoghi, forme, atti dell\u2019immagine\u201d (Universit\u00e0 di Palermo). Relazione: \u201cIn questo circuito biologico e animistico\", o quel che resta dell\u2019uomo immaginario",
        "periodo": "dal 27-09-2016 al 28-09-2016"
      },
      {
        "content": "Keynote Speaker al convegno \u201cPsicoanalisi, cinema e neuroscienze\u201d (SIPP, Napoli). Relazione: \u201cIl regno della vita\u201d: neuroscienze e teorie del cinema",
        "periodo": "dal 07-10-2016 al 08-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cIeri, oggi e domani. Il cinema italiano tra nuovi discorsi e nuove pratiche\u201d (Universit\u00e0 Roma Tre). Relazione: Il pensiero critico: tradizioni, lessico, confini",
        "periodo": "dal 11-11-2016 al 11-11-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"Verdi e il cinema\" (Istituto Nazionale di Studi Verdiani, Parma). Relazione: \"Una sterminata Cinecitt\u00e0 musicata e cantata\", o dell'operismo cinematografico",
        "periodo": "dal 18-11-2016 al 18-11-2016"
      },
      {
        "content": "MEMBRO DEL COMITATO SCIENTIFICO del convegno \"Contemporary Film and Media Aesthetics. Culture, Nature, and Technology in the 21st Century\" (Universit\u00e0 Roma Tre)",
        "periodo": "dal 24-11-2016 al 25-11-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al \u201c53\u00b0 Convegno di Studi Pirandelliani \u2013 Serafino Gubbio 1916-2016\u201d (Centro Nazionale Studi Pirandelliani, Agrigento). Relazione: \u201cTutto sar\u00e0 cinema\u201d: Pirandello, Serafino e l\u2019urto del tempo",
        "periodo": "dal 29-11-2016 al 02-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Referente scientifico della Sezione Spettacolo del Centro Studi e Archivio della Comunicazione (CSAC, Parma). Pagina web: http://www.csacparma.it/organigramma/",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio Giuseppe Medici 2009 dell\u2019Istituto Nazionale di Sociologia Rurale (INSOR) per la miglior tesi di dottorato: \"Contadini e racconto: il mondo rurale nel cinema italiano dal fascismo agli anni Settanta\". Motivazione: \u201cRicerca di notevole complessit\u00e0 e originalit\u00e0, che con metodo affinato e pertinente e senso critico storicamente penetrante, individua le opere cinematografiche come fonti e strumenti di suggestiva rappresentazione dei mutamenti sociali contemporanei e facendo storia del cinema riesce ad offrire nel contempo convincenti ricostruzioni di aspetti rilevanti della ruralit\u00e0 italiana.\u201d",
        "periodo": "dal 03-06-2009 al 03-06-2009"
      },
      {
        "content": "Premio Limina 2016 della Consulta Universitaria del Cinema (CUC) per il miglior libro italiano di studi sul cinema: \"Lo schermo empatico. Cinema e neuroscienze\" (Raffaello Cortina, 2015). Motivazione: A partire dall\u2019interrogativo posto da Hugo M\u00fcnsterberg \u201cPerch\u00e9 andiamo al cinema?\u201d, lo storico e teorico del cinema Michele Guerra e il neuroscienziato Vittorio Gallese, nel volume scritto a quattro mani, Lo schermo empatico. Cinema e neuroscienze, si propongono di applicare le teorie delle neuroscienze e dei film studies per offrire risposte e riflessioni capaci di coinvolgere il pi\u00f9 ampio e complesso ragionamento sul rapporto tra l\u2019uomo e l\u2019opera d\u2019arte. In questa felice collaborazione tra scienziati e umanisti, non solo vengono dimostrate empiricamente intuizioni rimaste sinora nell\u2019ambito della speculazione filosofica, ma viene allargato anche l\u2019orizzonte di quest\u2019ultima, ponendo nuovi interrogativi e riattualizzandone altri. Lo schermo empatico ha il grande il pregio di rivolgersi contemporaneamente sia allo studioso che al lettore appassionato e sviluppa \u2013 con chiarezza e notevole pulizia formale \u2013 una teoria importante e originale che i due autori hanno denominato embodied simulation (simulazione incarnata), vale a dire quel meccanismo grazie a cui \u201csi pu\u00f2 instaurare una relazione di tipo diretto e non linguistico con lo spazio, gli oggetti, le azioni, le emozioni e le sensazioni altrui, per il tramite dell\u2019attivazione di rappresentazioni sensori-motorie e viscero-motorie nel cervello dell\u2019osservatore\u201d. Ecco dunque la risposta all\u2019interrogativo di M\u00fcnsterberg che Gallese e Guerra ci danno attraverso questo importante lavoro che segna l\u2019inizio di un percorso, quello fra cinema e neuroscienze, che si preannuncia ricco di scoperte e possibilit\u00e0 di indagine: \u201ccontinuiamo ad andare al cinema perch\u00e9 ci porta sempre in un mondo a un tempo credibile e fantastico, con cui il nostro essere pu\u00f2 entrare in risonanza e farci incarnare pi\u00f9 liberamente le nostre emozioni e i desideri\u201d.",
        "periodo": "dal 13-03-2016 al 13-03-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio docenti del Dottorato in Scienze Filologico-letterarie, Storico-filosofiche e Artistiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Parma (coordinatore: Prof. Beatrice Centi)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Fellowship finanziata dalla Mellon Foundation presso il Center for Advanced Studies in the Behavioral Science (CASBS) at Stanford University. Programma di studio in \u201cCognitive Science and Neuroscience for the Humanities\u201d (directors: Stephen M. Kosslyn, Stanford University; Anne Harrington, Harvard University; John Onians, University of East Anglia).",
        "periodo": "dal 01-06-2011 al 01-10-2011"
      },
      {
        "content": "Docente di \"Italian Cinema\" (Spring and Fall Semesters) presso Boston College (outgoing program Boston College Italy, sede di Parma)",
        "periodo": "dal 03-10-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Consulente scientifico del Parma Film Festival",
        "periodo": "dal 01-03-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Autore della sceneggiatura e delle ricerche storiche per il documentario \"Poltrone rosse. Parma e il cinema\" (regia di Francesco Barilli), presentato nella sezione \"Venezia Classici-Documentari\" alla 71. Mostra Internazionale d'Arte Cinematografica (Venezia 2014)",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-06-2014"
      },
      {
        "content": "Delegato del Rettore a Cultura, Universit\u00e0, Territorio e ai Rapporti con i mezzi di comunicazione",
        "periodo": "dal 14-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto cinematografico, espositivo e convegnistico \"Parma per Bernardo Bertolucci\", promosso da Comune di Parma e Universit\u00e0 di Parma e finanziato da: Barilla Group, Chiesi Farmaceutici, Fondazione Cariparma, Fondazione Monteparma, Confcommercio Parma.",
        "periodo": "dal 15-10-2014 al 18-12-2014"
      },
      {
        "content": "Vice-presidente MUP Editore (Fondazione Monte di Parma)",
        "periodo": "dal 01-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico dell'Istituto Nazionale di Studi Verdiani (INSV) e co-curatore del progetto di ricerca biennale \"Verdi and the performing arts\".",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presidente del Corso di Laurea in Comunicazione e Media Contemporanei per le Industrie Creative (Universit\u00e0 di Parma)",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del progetto di ricerca internazionale Estrategia de Innovaci\u00f3n Te\u00f3rica en el an\u00e1lisis de la narraci\u00f3n serial audiovisual \u2013 EITANSA (Theoretical Innovation Strategies in the Analysis of Narration in Television Series) n\u00fameros de referencia: CSO2014-51872-R. Finanziato dal MINISTERIO DE ECONOMIA Y COMPETITIVIDAD (Programa Estatal de I+D+i Orientada a los Retos de la Sociedad). Investigador Principal: H\u00e9ctor Perez Lopez (Universitat Polit\u00e8cnica de Val\u00e8ncia). Sito web: http://www.researchseries.org/cinemaseries/",
        "periodo": "dal 01-12-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Principal Investigator del progetto finanziato dal MIUR \"SIR 2014\" (codice: RBSI144Q35): ITALIAN FILM CRITICISM IN POST-WAR CULTURAL AND POPULAR PERIODICALS (1945-1955): MODELS AND CRITERIA FOR AN ACCESSIBLE AND SCALABLE DATABASE (decorrenza: 23/09/2015-23/09/2018)",
        "periodo": "dal 23-09-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}