{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Scenari e cantieri (fra moderno e contemporaneo)",
        "ISSN": [
          "2283-5644"
        ],
        "journal": "DRAMMATURGIA",
        "csp": "ISSN: 2283-5644",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cotticelli Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cotticelli Francesco (2016). Scenari e cantieri (fra moderno e",
        "contemporaneo). DRAMMATURGIA, ISSN: 2283-5644"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-227",
        "titolo": "Lombardi, Francesi, Napoletani. I nuovi scenari nella Capitale",
        "ISBN": [
          "978-88-89491-10-2"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Turchini Edizioni, ISBN: 978-88-89491-10-2",
        "opera": "MAIONE Paologiovanni. (a cura di): MAIONE Paologiovanni, Musica e spettacolo a Napoli durante il decennio francese (1806-1815). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cotticelli Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cotticelli Francesco (2016). Lombardi, Francesi, Napoletani. I nuovi scenari",
        "nella Capitale. In: MAIONE Paologiovanni. (a cura di): MAIONE",
        "Paologiovanni, Musica e spettacolo a Napoli durante il decennio francese",
        "(1806-1815). p. 215-227, NAPOLI:Turchini Edizioni, ISBN:",
        "978-88-89491-10-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-165",
        "titolo": "NOTIZIE TEATRALI E MUSICALI NELLE LETTERE DI MARIA CAROLINA ALLA FIGLIA MARIA TERESA",
        "ISBN": [
          "978-88-99487-46-1"
        ],
        "csp": "PALERMO:Mediterranea, ISBN: 978-88-99487-46-1",
        "opera": "G. Brevetti G. Sodano. (a cura di): G. Brevetti G. Sodano, IO, LA REGINA MARIA CAROLINA D\u2019ASBURGO-LORENA TRA POLITICA, FEDE, ARTE E CULTURA. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cotticelli F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cotticelli F. (2016). NOTIZIE TEATRALI E MUSICALI NELLE LETTERE DI",
        "MARIA CAROLINA ALLA FIGLIA MARIA TERESA. In: G. Brevetti G.",
        "Sodano. (a cura di): G. Brevetti G. Sodano, IO, LA REGINA MARIA",
        "CAROLINA D\u2019ASBURGO-LORENA TRA POLITICA, FEDE, ARTE E",
        "CULTURA. p. 145-165, PALERMO:Mediterranea, ISBN:",
        "978-88-99487-46-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "91-102",
        "titolo": "Funzioni del teatro spagnolo a Napoli nel XVII secolo",
        "ISBN": [
          "9788822264756"
        ],
        "csp": "FIRENZE:OLSCHKI, ISBN: 9788822264756",
        "opera": "La comedia nueva spagnola e le scene italiane nel Seicento. Trame, drammaturgie, contesti a confronto. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "COTTICELLI Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "COTTICELLI Francesco (2016). Funzioni del teatro spagnolo a Napoli nel",
        "XVII secolo. In: La comedia nueva spagnola e le scene italiane nel",
        "Seicento. Trame, drammaturgie, contesti a confronto. p. 91-102,",
        "FIRENZE:OLSCHKI, ISBN: 9788822264756"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "titolo": "Il poeta e i tempi. Qualche considerazione sugli scrittori di teatro e Saverio Mattei",
        "opera": "Saverio Mattei: tradizione e invenzione",
        "anno": "2016",
        "autori": "COTTICELLI Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "COTTICELLI Francesco (2016). Il poeta e i tempi. Qualche considerazione",
        "sugli scrittori di teatro e Saverio Mattei. In: Saverio Mattei: tradizione e",
        "invenzione."
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Cotticelli Francesco (2016). Il Partenio di Domenico Barone, Barone di",
        "Liveri. Venezia:lineadacqua, ISBN: 978-88-95598-54-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-59",
        "titolo": "After the Golden Age: Considerations on the Nature of Nineteenth-Century Neapolitan Theater",
        "ISBN": [
          "978-1-4985-2306-6"
        ],
        "csp": "LANHAM, MARYLAND:Lexington Books, ISBN: 978-1-4985-2306-6",
        "opera": "AAVV. (a cura di): Anthony DelDonna Francesca Seller Pasquale Scial\u00f2, The Neapolitan Canzone in the Early Nineteenth-Century as Cultivated in the Passatempi musicali of Guillaume Cottrau. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cotticelli Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cotticelli Francesco (2015). After the Golden Age: Considerations on the",
        "Nature of Nineteenth-Century Neapolitan Theater. In: AAVV. (a cura di):",
        "Anthony DelDonna Francesca Seller Pasquale Scial\u00f2, The Neapolitan",
        "Canzone in the Early Nineteenth-Century as Cultivated in the Passatempi",
        "musicali of Guillaume Cottrau. p. 51-59, LANHAM, MARYLAND:Lexington",
        "Books, ISBN: 978-1-4985-2306-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:CLEAN",
        "titolo": "Scrittura d\u2019attore, d\u2019autore, di capocomico. A proposito di primedonne",
        "ISBN": [
          "978-88-8497-535-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8497-535-5",
        "opera": "(a cura di): COTTICELLI F, Eduardo. Modelli, compagni di strada, successori",
        "anno": "2015",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COTTICELLI F (2015). Scrittura d\u2019attore, d\u2019autore, di capocomico. A",
        "proposito di primedonne. In: (a cura di): COTTICELLI F, Eduardo. Modelli,",
        "compagni di strada, successori. NAPOLI:CLEAN, ISBN:",
        "978-88-8497-535-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-21",
        "titolo": "Uno sguardo alla \"nuova \"scena",
        "ISBN": [
          "978-88-99697-00-6"
        ],
        "csp": "Avellino:ilCimarosa, ISBN: 978-88-99697-00-6",
        "opera": "Caroccia A. - Columbro M.. (a cura di): Caroccia A. - Columbro M., Quaderni gesualdiani. vol. I, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cotticelli Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cotticelli Francesco (2015). Uno sguardo alla \"nuova \"scena. In: Caroccia",
        "A. - Columbro M.. (a cura di): Caroccia A. - Columbro M., Quaderni",
        "gesualdiani. vol. I, p. 15-21, Avellino:ilCimarosa, ISBN: 978-88-99697-00-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "249-258",
        "titolo": "Il Barone di Liveri e l'arte comica",
        "ISBN": [
          "978-88-95598-43-7"
        ],
        "csp": "Venezia:lineadacqua, ISBN: 978-88-95598-43-7",
        "opera": "Cotticelli Francesco. (a cura di): Javier Guti\u00e9rrez Carou, Goldoni \"avant la lettre\": esperienze teatrali pregoldoniane (1650-1750). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cotticelli Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cotticelli Francesco (2015). Il Barone di Liveri e l'arte comica. In: Cotticelli",
        "Francesco. (a cura di): Javier Guti\u00e9rrez Carou, Goldoni \"avant la lettre\":",
        "esperienze teatrali pregoldoniane (1650-1750). p. 249-258,",
        "Venezia:lineadacqua, ISBN: 978-88-95598-43-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-80",
        "titolo": "Musik und Theater in Neapel zur Zeit Schusters",
        "ISBN": [
          "978-3-937788-39-5"
        ],
        "csp": "Beeskow:ortus musikverlag, ISBN: 978-3-937788-39-5",
        "opera": "(a cura di): Gerhard Poppe-Steffen Voss, Joseph Schuster in der Musik des ausgehenden 18. Jahrhunderts. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COTTICELLI F (2015). Musik und Theater in Neapel zur Zeit Schusters. In:",
        "(a cura di): Gerhard Poppe-Steffen Voss, Joseph Schuster in der Musik des",
        "ausgehenden 18. Jahrhunderts. p. 71-80, Beeskow:ortus musikverlag,",
        "ISBN: 978-3-937788-39-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane",
        "titolo": "Cosa rester\u00e0 di questi anni Ottanta? Intorno al magistero di Franco Carmelo Greco",
        "ISBN": [
          "9788849529715"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849529715",
        "opera": "Sabbatino P.. (a cura di): Sabbatino P., Il teatro fra scrittura e pratica della scena. Per Franco Carmelo Greco",
        "anno": "2015",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COTTICELLI F (2015). Cosa rester\u00e0 di questi anni Ottanta? Intorno al",
        "magistero di Franco Carmelo Greco. In: Sabbatino P.. (a cura di):",
        "Sabbatino P., Il teatro fra scrittura e pratica della scena. Per Franco",
        "Carmelo Greco. NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN:",
        "9788849529715"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Perrucci, Andrea",
        "opera": "AA VV. Dizionario Biografico degli Italiani.",
        "anno": "2015",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "COTTICELLI F (2015). Perrucci, Andrea. In: AA VV. Dizionario Biografico",
        "degli Italiani."
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "765-778",
        "titolo": "Le carte degli antichi banchi e il panorama musicale e teatrale della Napoli di primo Settecento (1726-1736): il teatro istrionico",
        "ISBN": [
          "978-3-0343-1631-6"
        ],
        "ISSN": [
          "1826-8021"
        ],
        "csp": "Berna:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-1631-6, ISSN: 1826-8021",
        "opera": "Sopra il gusto moderno. STUDI PERGOLESIANI, vol. 9, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "COTTICELLI F (2015). Le carte degli antichi banchi e il panorama musicale",
        "e teatrale della Napoli di primo Settecento (1726-1736): il teatro istrionico.",
        "In: Sopra il gusto moderno. STUDI PERGOLESIANI, vol. 9, p. 765-778,",
        "Berna:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-1631-6, ISSN: 1826-8021"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "KG",
        "titolo": "\"Abilitarsi negli impieghi maggiori\": il viaggio dei comici fra repertori e piazze",
        "csp": "Kas, Roma, Istituto Storico Germanico, 19-21 gennaio 2012",
        "opera": "Musicisti europei a Venezia, Roma e Napoli (1650-1750). Europ\u00e4ische Musiker in Venedig, Rom und Neapel. Les musiciens europ\u00e9ens \u00e0 Venise, \u00e0 Rome et \u00e0 Naples (Analecta Musicologica, 52). p. 326-346, Kassel:Barenreiter Verlag Karl Votterle GmbH& Co",
        "anno": "2015",
        "autori": "COTTICELLI F, MAIONE P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "COTTICELLI F, MAIONE P. (2015). \"Abilitarsi negli impieghi maggiori\": il",
        "viaggio dei comici fra repertori e piazze. In: Musicisti europei a Venezia,",
        "Roma e Napoli (1650-1750). Europ\u00e4ische Musiker in Venedig, Rom und",
        "Neapel. Les musiciens europ\u00e9ens \u00e0 Venise, \u00e0 Rome et \u00e0 Naples (Analecta",
        "Musicologica, 52). p. 326-346, Kassel:Barenreiter Verlag Karl Votterle",
        "GmbH& Co. KG, Kas, Roma, Istituto Storico Germanico, 19-21 gennaio",
        "2012"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Regine a duello. Andrea de Rosa e Maria Stuarda fra prosa e lirica",
        "ISSN": [
          "1724-0336"
        ],
        "journal": "WWW.DRAMMATURGIA.IT",
        "csp": "ISSN: 1724-0336",
        "anno": "2014",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COTTICELLI F (2014). Regine a duello. Andrea de Rosa e Maria Stuarda",
        "fra prosa e lirica. WWW.DRAMMATURGIA.IT, ISSN: 1724-0336"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-56",
        "titolo": "Andrea Perrucci\u2019s Dell\u2019arte rappresentativa and the Influence of Jesuit Theater",
        "ISBN": [
          "978-0-916101-80-0"
        ],
        "csp": "PHILADELPHIA AND NEW YORK:Saint Joseph's University Press and Fordham University Press, ISBN: 978-0-916101-80-0",
        "opera": "(a cura di): ANNE HARWELL CELENZA - ANTHONY R. DELDONNA EDS., Music as Cultural Mission. Explorations of Jesuit Practices in Italy and North America. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COTTICELLI F (2014). Andrea Perrucci\u2019s Dell\u2019arte rappresentativa and the",
        "Influence of Jesuit Theater. In: (a cura di): ANNE HARWELL CELENZA -",
        "ANTHONY R. DELDONNA EDS., Music as Cultural Mission. Explorations",
        "of Jesuit Practices in Italy and North America. p. 45-56, PHILADELPHIA",
        "AND NEW YORK:Saint Joseph's University Press and Fordham University",
        "Press, ISBN: 978-0-916101-80-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-141",
        "titolo": "Il teatro a Corte: Domenico Barone di Liveri",
        "csp": "NAPOLI:CLEAN",
        "opera": "(a cura di): Patrizia Di Maggio Paologiovanni Maione, La scena del Re. Il Teatro di Corte del Palazzo Reale di Napoli. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COTTICELLI F (2014). Il teatro a Corte: Domenico Barone di Liveri. In: (a",
        "cura di): Patrizia Di Maggio Paologiovanni Maione, La scena del Re. Il",
        "Teatro di Corte del Palazzo Reale di Napoli. p. 133-141, NAPOLI:CLEAN"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "183-192",
        "titolo": "Su Il Trionfo dell'onore (1718)",
        "ISBN": [
          "978-88-89491-08-6"
        ],
        "csp": "Napoli:Turchini Edizioni, ISBN: 978-88-89491-08-6",
        "opera": "Devozione e passione. Alessandro Scarlatti nella Napoli e Roma barocca. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "COTTICELLI F (2014). Su Il Trionfo dell'onore (1718). In: Devozione e",
        "passione. Alessandro Scarlatti nella Napoli e Roma barocca. p. 183-192,",
        "Napoli:Turchini Edizioni, ISBN: 978-88-89491-08-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "331-361",
        "titolo": "REGINE A DUELLO. ANDREA DE ROSA E MARIA STUARDA FRA PROSA E LIRICA ",
        "csp": "BERGAMO:Fondazione Donizetti, Bergamo, 12-14 ottobre 2012",
        "opera": "(a cura di): FORNONI F, Donizetti in scena. Attualit\u00e0 del testo-spettacolo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "COTTICELLI F (2014). REGINE A DUELLO. ANDREA DE ROSA E MARIA",
        "STUARDA FRA PROSA E LIRICA . In: (a cura di): FORNONI F, Donizetti",
        "in scena. Attualit\u00e0 del testo-spettacolo. p. 331-361, BERGAMO:Fondazione",
        "Donizetti, Bergamo, 12-14 ottobre 2012"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "29-40",
        "titolo": "Les sc\u00e8nes du V\u00e9suve \u00e0 Naples entre le XVII et le XVIII si\u00e8cle. Premi\u00e8res enqu\u00eates",
        "ISBN": [
          "9782845165373"
        ],
        "csp": "CLERMONT-FERRAND:Presses Universitaires Blaise-Pascal, ISBN: 9782845165373, Naples, 19-21 dicembre 2007",
        "opera": "Le V\u00e9suve en \u00e9ruption. Savoirs, repr\u00e9sentations, pratiques. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "COTTICELLI F (2013). Les sc\u00e8nes du V\u00e9suve \u00e0 Naples entre le XVII et le",
        "XVIII si\u00e8cle. Premi\u00e8res enqu\u00eates. In: Le V\u00e9suve en \u00e9ruption. Savoirs,",
        "repr\u00e9sentations, pratiques. p. 29-40, CLERMONT-FERRAND:Presses",
        "Universitaires Blaise-Pascal, ISBN: 9782845165373, Naples, 19-21",
        "dicembre 2007"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "275-282",
        "titolo": "Recitare in \"case di particolari\" a Napoli: il passato e il futuro",
        "ISBN": [
          "978-88-569-0253-2"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Arte'm, ISBN: 978-88-569-0253-2, Napoli Galleria di Palazzo Zevallos Stigliano",
        "opera": "(a cura di): DENUNZIO A ET ALII, Dimore signorili a Napoli. Palazzo Zevallos Stigliano e il mecenatismo aristocratico dal XVI al XX secolo. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "COTTICELLI F (2013). Recitare in \"case di particolari\" a Napoli: il passato e",
        "il futuro. In: (a cura di): DENUNZIO A ET ALII, Dimore signorili a Napoli.",
        "Palazzo Zevallos Stigliano e il mecenatismo aristocratico dal XVI al XX",
        "secolo. p. 275-282, NAPOLI:Arte'm, ISBN: 978-88-569-0253-2, Napoli",
        "Galleria di Palazzo Zevallos Stigliano"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "197-205",
        "titolo": "Sulle caratteristiche \"nazionali\" nel teatro napoletano dagli anni Settanta in relazione alle compagnie forestiere",
        "ISBN": [
          "978-88-6372-549-0"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 978-88-6372-549-0, Bologna Accademia delle Scienze, 30 maggio-1 giugno 2011",
        "opera": "La nazione nel Settecento. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "COTTICELLI F (2013). Sulle caratteristiche \"nazionali\" nel teatro",
        "napoletano dagli anni Settanta in relazione alle compagnie forestiere. In: La",
        "nazione nel Settecento. p. 197-205, Roma:Edizioni di Storia e Letteratura,",
        "ISBN: 978-88-6372-549-0, Bologna Accademia delle Scienze, 30 maggio-1",
        "giugno 2011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il giuoco delle parti. Su una chiosa goldoniana a proposito de La donna di garbo. STUDI GOLDONIANI, vol",
        "ISSN": [
          "2280-4838"
        ],
        "journal": "IX",
        "csp": "p. 53-70, ISSN: 2280-4838",
        "anno": "2012",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COTTICELLI F (2012). Il giuoco delle parti. Su una chiosa goldoniana a",
        "proposito de La donna di garbo. STUDI GOLDONIANI, vol. IX, p. 53-70,",
        "ISSN: 2280-4838"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-59",
        "titolo": "Napoli, il Trianon, il teatro. ",
        "ISBN": [
          "978-88-908339-0-8"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Teatro Trianon, ISBN: 978-88-908339-0-8",
        "opera": "(a cura di): MAIONE P.; SELLER F., Il Teatro Trianon di Napoli. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COTTICELLI F (2012). Napoli, il Trianon, il teatro. . In: (a cura di): MAIONE",
        "P.; SELLER F., Il Teatro Trianon di Napoli. p. 47-59, Napoli:Edizioni Teatro",
        "Trianon, ISBN: 978-88-908339-0-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Scheda TARANTO NINO",
        "opera": "Archivio Multimediale dell'Attore Italiani (cfr. PRIN 2008). ISBN: 978-88-6655-234-5",
        "anno": "2012",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "COTTICELLI F (2012). Scheda TARANTO NINO. In: Archivio Multimediale",
        "dell'Attore Italiani (cfr. PRIN 2008). ISBN: 978-88-6655-234-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "57-60",
        "titolo": "Postilla alle edizioni perrucciane",
        "ISBN": [
          "978-88-7096-684-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7096-684-8, Napoli, 20-25 luglio 2008",
        "opera": "Da Napoli a Napoli. Musica e musicologia senza confini. Contributi sul patrimonio musicale italiano presentati alla IAML - International Association of Music Librarians 20-25 luglio 2008. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "COTTICELLI F (2012). Postilla alle edizioni perrucciane. In: Da Napoli a",
        "Napoli. Musica e musicologia senza confini. Contributi sul patrimonio",
        "musicale italiano presentati alla IAML - International Association of Music",
        "Librarians 20-25 luglio 2008. p. 57-60, ISBN: 978-88-7096-684-8, Napoli,",
        "20-25 luglio 2008"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-220",
        "titolo": "Le istituzioni musicali a Napoli durante il Viceregno austriaco (1707-1734). Materiali inediti sulla Reala Cappella e il Teatro di San Bartolomeo.. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6026-123-6"
        ],
        "csp": "NAPOLI: Luciano Editore, ISBN: 978-88-6026-123-6",
        "anno": "2012",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "COTTICELLI F (2012). Le istituzioni musicali a Napoli durante il Viceregno",
        "austriaco (1707-1734). Materiali inediti sulla Reala Cappella e il Teatro di",
        "San Bartolomeo.. p. 1-220, NAPOLI: Luciano Editore, ISBN:",
        "978-88-6026-123-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "IL TRATTATO DELL\u2019ARTE RAPPRESENTATIVA PREMEDITATA, ED ALL\u2019IMPROVVISO. L\u2019 \u201cIMPRESA BELLISSIMA E PERICOLOSA\u201d DI ANDREA PERRUCCI. COMMEDIA DELL'ARTE ANNUARIO INTERNAZIONALE, vol",
        "ISSN": [
          "1974-1294"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "p. 47-91, ISSN: 1974-1294",
        "anno": "2011",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COTTICELLI F (2011). IL TRATTATO DELL\u2019ARTE RAPPRESENTATIVA",
        "PREMEDITATA, ED ALL\u2019IMPROVVISO. L\u2019 \u201cIMPRESA BELLISSIMA E",
        "PERICOLOSA\u201d DI ANDREA PERRUCCI. COMMEDIA DELL'ARTE",
        "ANNUARIO INTERNAZIONALE, vol. IV, p. 47-91, ISSN: 1974-1294"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "SCHEDA MORICONI; VALERIA",
        "opera": "Archivio Multimediale dell'Attore Italiani (cfr. PRIN 2008). ISBN: 978-88-6655-234-5",
        "anno": "2011",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "COTTICELLI F (2011). SCHEDA MORICONI; VALERIA. In: Archivio",
        "Multimediale dell'Attore Italiani (cfr. PRIN 2008). ISBN: 978-88-6655-234-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Scheda Valeria Moriconi",
        "opera": "http://memoria-attori.amati.fupress.net. ISBN: 978-88-6655-234-5",
        "anno": "2011",
        "autori": "COTTICELLI Francesco, COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "COTTICELLI Francesco, COTTICELLI F (2011). Scheda Valeria Moriconi.",
        "In: http://memoria-attori.amati.fupress.net. ISBN: 978-88-6655-234-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-15",
        "titolo": "Librettologia e scritture per la scena. Alcune riflessioni",
        "ISBN": [
          "978-88-7221-502-9"
        ],
        "csp": "REGGIO CALABRIA:ISMEZ, ISBN: 978-88-7221-502-9, Reggio Calabria, 4-6 ottobre 2007",
        "opera": "Intorno a Silvio Stampiglia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "COTTICELLI F (2011). Librettologia e scritture per la scena. Alcune",
        "riflessioni. In: Intorno a Silvio Stampiglia. p. 1-15, REGGIO",
        "CALABRIA:ISMEZ, ISBN: 978-88-7221-502-9, Reggio Calabria, 4-6 ottobre",
        "2007"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-80",
        "titolo": "Theater und Theaterrecht",
        "ISBN": [
          "978-3-7618-2161-9"
        ],
        "csp": "Kassel:B\u00e4renreiter, ISBN: 978-3-7618-2161-9",
        "opera": "COTTICELLI FRANCESCO-MAIONE PAOLOGIOVANNI HG.. Musik und Theater in Neapel im 18. Jahrhundert. vol. I, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COTTICELLI F (2010). Theater und Theaterrecht. In: COTTICELLI",
        "FRANCESCO-MAIONE PAOLOGIOVANNI HG.. Musik und Theater in",
        "Neapel im 18. Jahrhundert. vol. I, p. 63-80, Kassel:B\u00e4renreiter, ISBN:",
        "978-3-7618-2161-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "493-555",
        "titolo": "Das Sprechtheater",
        "ISBN": [
          "978-3-7618-2161-9"
        ],
        "csp": "Kassel:B\u00e4renreiter, ISBN: 978-3-7618-2161-9",
        "opera": "COTTICELLI FRANCESCO-MAIONE PAOLOGIOVANNI. Musik und Theater in Neapel im 18. Jahrhundert. vol. I, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COTTICELLI F (2010). Das Sprechtheater. In: COTTICELLI",
        "FRANCESCO-MAIONE PAOLOGIOVANNI. Musik und Theater in Neapel",
        "im 18. Jahrhundert. vol. I, p. 493-555, Kassel:B\u00e4renreiter, ISBN:",
        "978-3-7618-2161-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Andrea Perrucci e la questione della moralit\u00e0 del teatro fra autobiografia e tradizione",
        "ISSN": [
          "2038-6389"
        ],
        "journal": "LETTERATURE STRANIERE &",
        "csp": "vol. 11, p. 259-265, ISSN: 2038-6389",
        "anno": "2009",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COTTICELLI F (2009). Andrea Perrucci e la questione della moralit\u00e0 del",
        "teatro fra autobiografia e tradizione. LETTERATURE STRANIERE &, vol.",
        "11, p. 259-265, ISSN: 2038-6389"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il teatro recitato. Teatro a Napoli nel Settecento",
        "ISSN": [
          "1724-0336"
        ],
        "journal": "WWW.DRAMMATURGIA.IT",
        "csp": "ISSN: 1724-0336",
        "anno": "2009",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COTTICELLI F (2009). Il teatro recitato. Teatro a Napoli nel Settecento.",
        "WWW.DRAMMATURGIA.IT, ISSN: 1724-0336"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "455-510",
        "titolo": "Il teatro recitato",
        "ISBN": [
          "88-89491-02-7"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Turchini, ISBN: 88-89491-02-7",
        "opera": "Storia della musica e dello spettacolo a Napoli. Il Settecento. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COTTICELLI F (2009). Il teatro recitato. In: Storia della musica e dello",
        "spettacolo a Napoli. Il Settecento. p. 455-510, NAPOLI:Turchini, ISBN:",
        "88-89491-02-7"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-74",
        "titolo": "Teatro e legislazione teatrale",
        "ISBN": [
          "88-89491-02-7"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Turchini, ISBN: 88-89491-02-7",
        "opera": "Storia della musica e dello spettacolo a Napoli. Il Settecento. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COTTICELLI F (2009). Teatro e legislazione teatrale. In: Storia della",
        "musica e dello spettacolo a Napoli. Il Settecento. p. 57-74,",
        "NAPOLI:Turchini, ISBN: 88-89491-02-7"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "66-84",
        "titolo": "Metastasio: the dramaturgy of eighteenth-century heroic opera",
        "ISBN": [
          "978-0-521-87358-1"
        ],
        "csp": "Cambridge:Cambridge University Press, ISBN: 978-0-521-87358-1",
        "opera": "ANTHONY R. DELDONNA AND P. POLZONETTI EDS.. The Cambridge Companion to 18th century opera. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COTTICELLI F (2009). Metastasio: the dramaturgy of eighteenth-century",
        "heroic opera. In: ANTHONY R. DELDONNA AND P. POLZONETTI EDS..",
        "The Cambridge Companion to 18th century opera. p. 66-84,",
        "Cambridge:Cambridge University Press, ISBN: 978-0-521-87358-1"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "253-265",
        "titolo": "Hofmannsthal e la Duse intorno all'Elektra",
        "ISBN": [
          "978-88-7870-418-3"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-7870-418-3, Venezia, 1-4 ottobre 2008",
        "opera": "Voci e anime. Corpi e scritture. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "COTTICELLI F (2009). Hofmannsthal e la Duse intorno all'Elektra. In: Voci",
        "e anime. Corpi e scritture. p. 253-265, Roma:Bulzoni Editore, ISBN:",
        "978-88-7870-418-3, Venezia, 1-4 ottobre 2008"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le scene del Vesuvio a Napoli tra Sei e Settecento. Primi sondaggi",
        "ISSN": [
          "1125-3967"
        ],
        "journal": "ARIEL",
        "csp": "vol. 69, p. 163-171, ISSN: 1125-3967",
        "anno": "2008",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COTTICELLI F (2008). Le scene del Vesuvio a Napoli tra Sei e Settecento.",
        "Primi sondaggi. ARIEL, vol. 69, p. 163-171, ISSN: 1125-3967"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "CRONACHE DA NAPOLI (La riapertura del Teatro San Ferdinando \u2013 Il Prologo del Teatro Festival Italia \u2013 Editoria teatrale)",
        "ISSN": [
          "1125-3967"
        ],
        "journal": "ARIEL",
        "csp": "vol. XXIII/2, p. 17-25, ISSN: 1125-3967",
        "anno": "2008",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COTTICELLI F (2008). CRONACHE DA NAPOLI (La riapertura del Teatro",
        "San Ferdinando \u2013 Il Prologo del Teatro Festival Italia \u2013 Editoria teatrale).",
        "ARIEL, vol. XXIII/2, p. 17-25, ISSN: 1125-3967"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "87-107",
        "titolo": "Il Misantropo e Tartufo per la regia di Toni Servillo",
        "ISBN": [
          "9783039115853"
        ],
        "csp": "GINEVRA:Peter Lang, ISBN: 9783039115853, IMEC Abbaye d\u2019Ardenne, IMEC et Universit\u00e9 de Caen - Basse Normandie, France, 1-2 dicembre 2006",
        "opera": "France-Italie. Un dialogue th\u00e9\u00e2tral depuis 1950. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "COTTICELLI F (2008). Il Misantropo e Tartufo per la regia di Toni Servillo.",
        "In: France-Italie. Un dialogue th\u00e9\u00e2tral depuis 1950. p. 87-107,",
        "GINEVRA:Peter Lang, ISBN: 9783039115853, IMEC Abbaye d\u2019Ardenne,",
        "IMEC et Universit\u00e9 de Caen - Basse Normandie, France, 1-2 dicembre",
        "2006"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "119-138",
        "titolo": "La tregua dei teatri. Luci e ombre della scena a Napoli nel Settecento",
        "ISBN": [
          "978-88-467-1921-8"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-88-467-1921-8",
        "opera": "La guerra dei teatri. Le controversie sul teatro in Europa dal secolo sedicesimo alla fine dell\u2019Ancien R\u00e9gime, a cura di P. PUGLIATTI -D. PALLOTTI. Firenze, Universit\u00e0 degli Studi, 9-11 febbraio 2006, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "COTTICELLI F (2008). La tregua dei teatri. Luci e ombre della scena a",
        "Napoli nel Settecento. In: La guerra dei teatri. Le controversie sul teatro in",
        "Europa dal secolo sedicesimo alla fine dell\u2019Ancien R\u00e9gime, a cura di P.",
        "PUGLIATTI -D. PALLOTTI. Firenze, Universit\u00e0 degli Studi, 9-11 febbraio",
        "2006, p. 119-138, PISA:ETS, ISBN: 978-88-467-1921-8"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "& UK",
        "titolo": "A Treatise on Acting, from Memory and by Improvisation by Andrea Perrucci, Dell'arte rappresentativa premeditata, ed all'improvviso. p. 1-233, Scarecrow Press, U.S.A",
        "ISBN": [
          "978-0-8108-6033-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-0-8108-6033-9",
        "anno": "2008",
        "autori": "COTTICELLI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "COTTICELLI F. (2008). A Treatise on Acting, from Memory and by",
        "Improvisation by Andrea Perrucci, Dell'arte rappresentativa premeditata, ed",
        "all'improvviso. p. 1-233, Scarecrow Press, U.S.A. & UK, ISBN:",
        "978-0-8108-6033-9"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Perrucci e la tradizione degli spettacoli gennariani: La fede autenticata col sangue (1704),",
        "ISSN": [
          "0392-1352"
        ],
        "journal": "CAMPANIA SACRA",
        "csp": "vol. 38/II, p. 269-288, ISSN: 0392-1352",
        "anno": "2007",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COTTICELLI F (2007). Perrucci e la tradizione degli spettacoli gennariani:",
        "La fede autenticata col sangue (1704),. CAMPANIA SACRA, vol. 38/II, p.",
        "269-288, ISSN: 0392-1352"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "179-212",
        "titolo": "Tra storia e spettacolo: le celebrazioni per il \u201cGlorioso San Gennaro\u201d a Napoli in et\u00e0 moderna",
        "ISBN": [
          "88-510-0255-X"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Electa Napoli, ISBN: 88-510-0255-X",
        "opera": "T. FIORINO A. PACELLI A CURA DI. I Santi a teatro. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COTTICELLI F (2006). Tra storia e spettacolo: le celebrazioni per il",
        "\u201cGlorioso San Gennaro\u201d a Napoli in et\u00e0 moderna. In: T. FIORINO A.",
        "PACELLI A CURA DI. I Santi a teatro. p. 179-212, NAPOLI:Electa Napoli,",
        "ISBN: 88-510-0255-X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "255-273",
        "titolo": "Folgorazioni. Intorno a I Dieci Comandamenti di Raffaele Viviani",
        "ISBN": [
          "88-495-1322-4"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN: 88-495-1322-4",
        "opera": "G. SCOGNAMIGLIO A CURA DI. Sullo scrittoio di Partenope. Studi teatrali da Francesco Mastriani a Raffaele Viviani. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COTTICELLI F (2006). Folgorazioni. Intorno a I Dieci Comandamenti di",
        "Raffaele Viviani. In: G. SCOGNAMIGLIO A CURA DI. Sullo scrittoio di",
        "Partenope. Studi teatrali da Francesco Mastriani a Raffaele Viviani. p.",
        "255-273, Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN: 88-495-1322-4"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Liguori Editore",
        "titolo": "Schede Ballarini e Perrucci",
        "ISBN": [
          "978-88-207-3953-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-207-3953-9",
        "opera": "R. ZACCHI A CURA DI. La scena contestata. Antologia da un campo di battaglia transnazionale",
        "anno": "2006",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COTTICELLI F (2006). Schede Ballarini e Perrucci. In: R. ZACCHI A CURA",
        "DI. La scena contestata. Antologia da un campo di battaglia transnazionale.",
        "NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 978-88-207-3953-9"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-98",
        "titolo": "Moralit\u00e0 e teatro nelle riflessioni di Andrea Perrucci",
        "ISBN": [
          "978-88-467-1635-4"
        ],
        "csp": "PISA:E.T.S., ISBN: 978-88-467-1635-4",
        "opera": "C. DENTE A CURA DI. Dibattito sul teatro. Voci opinioni interpretazioni. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COTTICELLI F (2006). Moralit\u00e0 e teatro nelle riflessioni di Andrea Perrucci.",
        "In: C. DENTE A CURA DI. Dibattito sul teatro. Voci opinioni interpretazioni.",
        "p. 73-98, PISA:E.T.S., ISBN: 978-88-467-1635-4"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-78",
        "titolo": "Perrucci e oltre. Divagazioni sul Settecento teatrale napoletano",
        "ISBN": [
          "88-7096-429-9"
        ],
        "csp": "LUCCA:L.I.M., ISBN: 88-7096-429-9",
        "opera": "E. CARERI - P. DE MARTINO A CURA DI. Napoli musicalissima. Studi in onore di Renato Di Benedetto. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COTTICELLI F (2006). Perrucci e oltre. Divagazioni sul Settecento teatrale",
        "napoletano. In: E. CARERI - P. DE MARTINO A CURA DI. Napoli",
        "musicalissima. Studi in onore di Renato Di Benedetto. p. 69-78,",
        "LUCCA:L.I.M., ISBN: 88-7096-429-9"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Une encyclop\u00e9die pour le XXI\u00e8me si\u00e8cle",
        "titolo": "Th\u00e9\u00e2tre et musique \u00e0 Naples au XVIIIe si\u00e8cle",
        "csp": "Histoires des musiques europ\u00e9ennes. ISBN: 2-7427-4772-9",
        "opera": "J.J. NATTIEZ A CURA DI. Musiques",
        "anno": "2006",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COTTICELLI F (2006). Th\u00e9\u00e2tre et musique \u00e0 Naples au XVIIIe si\u00e8cle. In:",
        "J.J. NATTIEZ A CURA DI. Musiques. Une encyclop\u00e9die pour le XXI\u00e8me",
        "si\u00e8cle, Histoires des musiques europ\u00e9ennes. ISBN: 2-7427-4772-9"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "53",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "21-54",
        "titolo": "Le carte degli antichi banchi e il panorama musicale e teatrale della Napoli di primo Settecento: 1732-1733",
        "ISSN": [
          "1826-8021"
        ],
        "csp": "IESI:Fondazione Pergolesi - Spontini, ISSN: 1826-8021, Jesi, 11-12 settembre 2004",
        "opera": "Studi pergolesiani. STUDI PERGOLESIANI, vol. V, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "COTTICELLI F (2006). Le carte degli antichi banchi e il panorama musicale",
        "e teatrale della Napoli di primo Settecento: 1732-1733. In: Studi",
        "pergolesiani. STUDI PERGOLESIANI, vol. V, p. 21-54, IESI:Fondazione",
        "Pergolesi - Spontini, ISSN: 1826-8021, Jesi, 11-12 settembre 2004"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "54",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "383-420",
        "titolo": "Problemi della drammaturgia di Francesco Cerlone. Appunti sui drammi esotici",
        "ISBN": [
          "88-89491-02-7"
        ],
        "csp": "Turchini, ISBN: 88-89491-02-7",
        "opera": "Le arti della scena e l'esotismo in et\u00e0 moderna. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "COTTICELLI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "COTTICELLI F. (2006). Problemi della drammaturgia di Francesco Cerlone.",
        "Appunti sui drammi esotici. In: Le arti della scena e l'esotismo in et\u00e0",
        "moderna. p. 383-420, Turchini, ISBN: 88-89491-02-7"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "55",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Calder\u00f3n y La vida es sue\u00f1o: momenti del teatro contemporaneo",
        "ISSN": [
          "1125-3967"
        ],
        "journal": "ARIEL",
        "csp": "vol. 58, p. 157-164, ISSN: 1125-3967",
        "anno": "2005",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COTTICELLI F (2005). Calder\u00f3n y La vida es sue\u00f1o: momenti del teatro",
        "contemporaneo. ARIEL, vol. 58, p. 157-164, ISSN: 1125-3967"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "56",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La tradizione del Basilisco e La prodigalit\u00e0 di Arlichino di Giovanni Bonicelli",
        "ISSN": [
          "0025-4606"
        ],
        "journal": "MASKE UND KOTHURN",
        "csp": "vol. 50/3, p. 65-136, ISSN: 0025-4606",
        "anno": "2004",
        "autori": "COTTICELLI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COTTICELLI F. (2004). La tradizione del Basilisco e La prodigalit\u00e0 di",
        "Arlichino di Giovanni Bonicelli. MASKE UND KOTHURN, vol. 50/3, p.",
        "65-136, ISSN: 0025-4606"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "57",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una nuova drammaturgia a Napoli: Saverio Mattei e il modello metastasiano. NAPOLI NOBILISSIMA, vol",
        "ISSN": [
          "0027-7835"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "p. 89-104, ISSN: 0027-7835",
        "anno": "2003",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COTTICELLI F (2003). Per una nuova drammaturgia a Napoli: Saverio",
        "Mattei e il modello metastasiano. NAPOLI NOBILISSIMA, vol. IV, p.",
        "89-104, ISSN: 0027-7835"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "58",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Teatro a Napoli. Il caso Trianon. ARIEL, vol",
        "ISSN": [
          "1125-3967"
        ],
        "journal": "XIII",
        "csp": "2, p. 87-102, ISSN: 1125-3967",
        "anno": "2003",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COTTICELLI F (2003). Teatro a Napoli. Il caso Trianon. ARIEL, vol. XIII, 2,",
        "p. 87-102, ISSN: 1125-3967"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "59",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Riapre a Napoli il Teatro Trianon. ARIEL, vol",
        "ISSN": [
          "1125-3967"
        ],
        "journal": "XIII",
        "csp": "p. 9-15, ISSN: 1125-3967",
        "anno": "2003",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COTTICELLI F (2003). Riapre a Napoli il Teatro Trianon. ARIEL, vol. XIII,",
        "p. 9-15, ISSN: 1125-3967"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "60",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Neapolitan Theatres and Artists of the Early 18th Century: Domenico Antonio Di Fiore",
        "ISSN": [
          "0025-4606"
        ],
        "journal": "MASKE UND KOTHURN",
        "csp": "vol. 48, p. 391-397, ISSN: 0025-4606",
        "anno": "2002",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COTTICELLI F (2002). Neapolitan Theatres and Artists of the Early 18th",
        "Century: Domenico Antonio Di Fiore. MASKE UND KOTHURN, vol. 48, p.",
        "391-397, ISSN: 0025-4606"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "61",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Teatro Trianon. MERIDIONE",
        "ISSN": [
          "1594-5472"
        ],
        "journal": "SUD E NORD NEL MONDO",
        "csp": "p. 77-83, ISSN: 1594-5472",
        "anno": "2002",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COTTICELLI F (2002). Il Teatro Trianon. MERIDIONE. SUD E NORD NEL",
        "MONDO, p. 77-83, ISSN: 1594-5472"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "62",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "LANHAM:Scarecrow",
        "titolo": "The Commedia dell\u2019Arte in Naples. A Bilingual Edition of the 176 Casamarciano Scenarios = La Commedia dell\u2019Arte a Napoli. Edizione bilingue dei 176 Scenari Casamarciano",
        "ISBN": [
          "0810841169"
        ],
        "csp": "ISBN: 0810841169",
        "anno": "2001",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "COTTICELLI F (2001). The Commedia dell\u2019Arte in Naples. A Bilingual",
        "Edition of the 176 Casamarciano Scenarios = La Commedia dell\u2019Arte a",
        "Napoli. Edizione bilingue dei 176 Scenari Casamarciano.",
        "LANHAM:Scarecrow, ISBN: 0810841169"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Scenari e cantieri (fra moderno e contemporaneo)",
        "ISSN": [
          "2283-5644"
        ],
        "journal": "DRAMMATURGIA",
        "csp": "ISSN: 2283-5644",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cotticelli Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cotticelli Francesco (2016). Scenari e cantieri (fra moderno e",
        "contemporaneo). DRAMMATURGIA, ISSN: 2283-5644"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Cotticelli Francesco (2016). Il Partenio di Domenico Barone, Barone di",
        "Liveri. Venezia:lineadacqua, ISBN: 978-88-95598-54-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:CLEAN",
        "titolo": "Scrittura d\u2019attore, d\u2019autore, di capocomico. A proposito di primedonne",
        "ISBN": [
          "978-88-8497-535-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8497-535-5",
        "opera": "(a cura di): COTTICELLI F, Eduardo. Modelli, compagni di strada, successori",
        "anno": "2015",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COTTICELLI F (2015). Scrittura d\u2019attore, d\u2019autore, di capocomico. A",
        "proposito di primedonne. In: (a cura di): COTTICELLI F, Eduardo. Modelli,",
        "compagni di strada, successori. NAPOLI:CLEAN, ISBN:",
        "978-88-8497-535-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il giuoco delle parti. Su una chiosa goldoniana a proposito de La donna di garbo. STUDI GOLDONIANI, vol",
        "ISSN": [
          "2280-4838"
        ],
        "journal": "IX",
        "csp": "p. 53-70, ISSN: 2280-4838",
        "anno": "2012",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COTTICELLI F (2012). Il giuoco delle parti. Su una chiosa goldoniana a",
        "proposito de La donna di garbo. STUDI GOLDONIANI, vol. IX, p. 53-70,",
        "ISSN: 2280-4838"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "IL TRATTATO DELL\u2019ARTE RAPPRESENTATIVA PREMEDITATA, ED ALL\u2019IMPROVVISO. L\u2019 \u201cIMPRESA BELLISSIMA E PERICOLOSA\u201d DI ANDREA PERRUCCI. COMMEDIA DELL'ARTE ANNUARIO INTERNAZIONALE, vol",
        "ISSN": [
          "1974-1294"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "p. 47-91, ISSN: 1974-1294",
        "anno": "2011",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COTTICELLI F (2011). IL TRATTATO DELL\u2019ARTE RAPPRESENTATIVA",
        "PREMEDITATA, ED ALL\u2019IMPROVVISO. L\u2019 \u201cIMPRESA BELLISSIMA E",
        "PERICOLOSA\u201d DI ANDREA PERRUCCI. COMMEDIA DELL'ARTE",
        "ANNUARIO INTERNAZIONALE, vol. IV, p. 47-91, ISSN: 1974-1294"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-80",
        "titolo": "Theater und Theaterrecht",
        "ISBN": [
          "978-3-7618-2161-9"
        ],
        "csp": "Kassel:B\u00e4renreiter, ISBN: 978-3-7618-2161-9",
        "opera": "COTTICELLI FRANCESCO-MAIONE PAOLOGIOVANNI HG.. Musik und Theater in Neapel im 18. Jahrhundert. vol. I, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COTTICELLI F (2010). Theater und Theaterrecht. In: COTTICELLI",
        "FRANCESCO-MAIONE PAOLOGIOVANNI HG.. Musik und Theater in",
        "Neapel im 18. Jahrhundert. vol. I, p. 63-80, Kassel:B\u00e4renreiter, ISBN:",
        "978-3-7618-2161-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "455-510",
        "titolo": "Il teatro recitato",
        "ISBN": [
          "88-89491-02-7"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Turchini, ISBN: 88-89491-02-7",
        "opera": "Storia della musica e dello spettacolo a Napoli. Il Settecento. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COTTICELLI F (2009). Il teatro recitato. In: Storia della musica e dello",
        "spettacolo a Napoli. Il Settecento. p. 455-510, NAPOLI:Turchini, ISBN:",
        "88-89491-02-7"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "253-265",
        "titolo": "Hofmannsthal e la Duse intorno all'Elektra",
        "ISBN": [
          "978-88-7870-418-3"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-7870-418-3, Venezia, 1-4 ottobre 2008",
        "opera": "Voci e anime. Corpi e scritture. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "COTTICELLI F (2009). Hofmannsthal e la Duse intorno all'Elektra. In: Voci",
        "e anime. Corpi e scritture. p. 253-265, Roma:Bulzoni Editore, ISBN:",
        "978-88-7870-418-3, Venezia, 1-4 ottobre 2008"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "87-107",
        "titolo": "Il Misantropo e Tartufo per la regia di Toni Servillo",
        "ISBN": [
          "9783039115853"
        ],
        "csp": "GINEVRA:Peter Lang, ISBN: 9783039115853, IMEC Abbaye d\u2019Ardenne, IMEC et Universit\u00e9 de Caen - Basse Normandie, France, 1-2 dicembre 2006",
        "opera": "France-Italie. Un dialogue th\u00e9\u00e2tral depuis 1950. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "COTTICELLI F (2008). Il Misantropo e Tartufo per la regia di Toni Servillo.",
        "In: France-Italie. Un dialogue th\u00e9\u00e2tral depuis 1950. p. 87-107,",
        "GINEVRA:Peter Lang, ISBN: 9783039115853, IMEC Abbaye d\u2019Ardenne,",
        "IMEC et Universit\u00e9 de Caen - Basse Normandie, France, 1-2 dicembre",
        "2006"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "& UK",
        "titolo": "A Treatise on Acting, from Memory and by Improvisation by Andrea Perrucci, Dell'arte rappresentativa premeditata, ed all'improvviso. p. 1-233, Scarecrow Press, U.S.A",
        "ISBN": [
          "978-0-8108-6033-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-0-8108-6033-9",
        "anno": "2008",
        "autori": "COTTICELLI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "COTTICELLI F. (2008). A Treatise on Acting, from Memory and by",
        "Improvisation by Andrea Perrucci, Dell'arte rappresentativa premeditata, ed",
        "all'improvviso. p. 1-233, Scarecrow Press, U.S.A. & UK, ISBN:",
        "978-0-8108-6033-9"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "383-420",
        "titolo": "Problemi della drammaturgia di Francesco Cerlone. Appunti sui drammi esotici",
        "ISBN": [
          "88-89491-02-7"
        ],
        "csp": "Turchini, ISBN: 88-89491-02-7",
        "opera": "Le arti della scena e l'esotismo in et\u00e0 moderna. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "COTTICELLI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "COTTICELLI F. (2006). Problemi della drammaturgia di Francesco Cerlone.",
        "Appunti sui drammi esotici. In: Le arti della scena e l'esotismo in et\u00e0",
        "moderna. p. 383-420, Turchini, ISBN: 88-89491-02-7"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La tradizione del Basilisco e La prodigalit\u00e0 di Arlichino di Giovanni Bonicelli",
        "ISSN": [
          "0025-4606"
        ],
        "journal": "MASKE UND KOTHURN",
        "csp": "vol. 50/3, p. 65-136, ISSN: 0025-4606",
        "anno": "2004",
        "autori": "COTTICELLI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COTTICELLI F. (2004). La tradizione del Basilisco e La prodigalit\u00e0 di",
        "Arlichino di Giovanni Bonicelli. MASKE UND KOTHURN, vol. 50/3, p.",
        "65-136, ISSN: 0025-4606"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "641-657",
        "titolo": "Teatro e musica nella Napoli del Settecento",
        "ISBN": [
          "9788806158521"
        ],
        "csp": "Torino:Einaudi, ISBN: 9788806158521",
        "opera": "J.J. NATTIEZ A CURA DI. Enciclopedia della Musica IV. Storia della musica europea. p",
        "anno": "2004",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COTTICELLI F (2004). Teatro e musica nella Napoli del Settecento. In: J.J.",
        "NATTIEZ A CURA DI. Enciclopedia della Musica IV. Storia della musica",
        "europea. p. 641-657, Torino:Einaudi, ISBN: 9788806158521"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-341",
        "titolo": "Per la storia della Commedia dell\u2019Arte: Il Basalisco del Bernagasso",
        "ISBN": [
          "88-88141-07-3"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Luciano, ISBN: 88-88141-07-3",
        "opera": "F. C. GRECO A CURA DI. I percorsi della scena. Cultura e comunicazione del teatro nell\u2019Europa del Settecento. p",
        "anno": "2001",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COTTICELLI F (2001). Per la storia della Commedia dell\u2019Arte: Il Basalisco",
        "del Bernagasso. In: F. C. GRECO A CURA DI. I percorsi della scena.",
        "Cultura e comunicazione del teatro nell\u2019Europa del Settecento. p. 13-341,",
        "NAPOLI:Luciano, ISBN: 88-88141-07-3"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "LANHAM:Scarecrow",
        "titolo": "The Commedia dell\u2019Arte in Naples. A Bilingual Edition of the 176 Casamarciano Scenarios = La Commedia dell\u2019Arte a Napoli. Edizione bilingue dei 176 Scenari Casamarciano",
        "ISBN": [
          "0810841169"
        ],
        "csp": "ISBN: 0810841169",
        "anno": "2001",
        "autori": "COTTICELLI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "COTTICELLI F (2001). The Commedia dell\u2019Arte in Naples. A Bilingual",
        "Edition of the 176 Casamarciano Scenarios = La Commedia dell\u2019Arte a",
        "Napoli. Edizione bilingue dei 176 Scenari Casamarciano.",
        "LANHAM:Scarecrow, ISBN: 0810841169"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/C1",
    "progr": "272",
    "nome": "COTTICELLI FRANCESCO",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Dirige la collana Tra musica e teatro presso Luciano editore, Napoli",
        "periodo": "dal 01-01-1998 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dirige la collana I Turchini saggi presso la Turchini edizioni, Napoli",
        "periodo": "dal 01-01-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "comitato scientifico della rivista \u00abStudi e ricerche\u00bb edita a cura del Dipartimento di Studi Storici, Geografici e Artistici dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "co-responsabile del progetto scientifico Opera buffa. Napoli 1707-1750 (cfr. http://www.operabuffa.turchini.it/operabuffa/index.jsp)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro del comitato scientifico del sito Memoria del teatro italiano Attori e attrici (1861-2011), http://memoria-attori.amati.fupress.net",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro del comitato scientifico del sito Memoria del teatro italiano Attori e attrici (1861-2011), http://memoria-attori.amati.fupress.net",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro del comitato scientifico della rivista cartacea \u00abDrammaturgia\u00bb [Dipartimento di Storia, Geografia, Archeologia, Arte e Spettacolo dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze - direttore prof. Siro Ferrone]",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro del comitato scientifico per la digitalizzazione della cronologia del Teatro di San Carlo di Napoli",
        "periodo": "dal 01-04-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Combien d\u2019histoires pour Polichinelle / Polichinelle et le Th\u00e9\u00e2tre des marionnettes, des ombres, des poup\u00e9es, Saintes (F), Abbaye aux Dames,",
        "periodo": "dal 07-10-1988 al 08-10-1988"
      },
      {
        "content": "Pulcinella tra immaginazione e rappresentazione, Napoli, Teatro Mercadante, 1-3 febbraio 1989;",
        "periodo": "dal 01-02-1989 al 03-02-1989"
      },
      {
        "content": "Musica, Teatro, Cultura e Societ\u00e0 nella Napoli di Giovanni Battista Pergolesi, Milano, Teatro alla Scala",
        "periodo": "dal 11-01-1990 al 12-01-1990"
      },
      {
        "content": "Tra Napoli e Vienna nel primo Settecento (Istituto Italiano per gli Studi Filosofici, Soprintendenza Archivistica per la Campania, Soprintendenza per i Beni Artistici e Storici di Napoli), Napoli, Sovrintendenza Archivistica per la Campania - Istituto Italiano per gli Studi Filosofici, 7-9 aprile 1994;",
        "periodo": "dal 07-04-1994 al 09-04-1994"
      },
      {
        "content": "Origini della Commedia Improvvisa o dell\u2019Arte (XIX Convegno Internazionale del Centro Studi sul Teatro Medioevale e Rinascimentale), Roma-Anagni, Universit\u00e0 di Roma \u00abLa Sapienza\u00bb - Palazzo della Ragione, 12-15 ottobre 1995;",
        "periodo": "dal 12-10-1995 al 15-10-1995"
      },
      {
        "content": "Commedia dell\u2019Arte: actors and artists, Istituto Italiano di Cultura a Londra - Wimbledon School of Art, London, Londra, UK, 9-10 maggio 1996;",
        "periodo": "dal 09-05-1996 al 10-05-1996"
      },
      {
        "content": "Musicology and Sister Disciplines: Past, Present and Future (XVI Congresso della Societ\u00e0 Internazionale di Musicologia), Londra, UK, Royal College of Music, 14-20 agosto 1997;",
        "periodo": "dal 14-08-1997 al 20-08-1997"
      },
      {
        "content": "Donizetti, Napoli, l\u2019Europa, Napoli, Teatro di San Carlo, 11-13 dicembre 1997;",
        "periodo": "dal 11-12-1997 al 13-12-1997"
      },
      {
        "content": "Legge, Poesia e Mito. Giannone, Metastasio e Vico fra \u00abTradizione\u00bb e \u00abTrasgressione\u00bb nella Napoli degli anni Venti del Settecento, Napoli, Istituto Italiano per gli Studi Filosofici - Comitato Nazionale per le celebrazioni del terzo centenario della nascita di Pietro Metastasio, 3-5 marzo 1998;",
        "periodo": "dal 03-03-1998 al 05-03-1998"
      },
      {
        "content": "Pietro Metastasio. Il testo e il contesto, Avellino, Conservatorio di Musica \u00abDomenico Cimarosa\u00bb, 26 marzo 1998;",
        "periodo": "dal 26-03-1998 al 26-03-1998"
      },
      {
        "content": "Theatre and Theatre Research: Exploring the Limits, XIII congresso internazionale dell\u2019International Federation for Theatre Research, University of Kent at Canterbury, Canterbury, UK, 6-12 luglio 1998;",
        "periodo": "dal 06-07-1998 al 12-07-1998"
      },
      {
        "content": "Il melodramma di Pietro Metastasio, la poesia, la musica, la messinscena e l\u2019opera italiana nel Settecento, Roma, Accademia dei Lincei \u2013 Terza Universit\u00e0 di Roma \u2013 Conservatorio di Musica di S. Cecilia di Roma, 2-5 dicembre 1998;",
        "periodo": "dal 02-12-1998 al 05-12-1998"
      },
      {
        "content": "28th Annual Conference of the British Society for Eighteenth-Century Studies, St. John\u2019s College, Oxford, UK, 4-6 gennaio 1999;",
        "periodo": "dal 04-01-1999 al 06-01-1999"
      },
      {
        "content": "The Musical Excellence of 18th Century Naples, Istituto Italiano di Cultura, Washington, D.C., USA, 23 marzo 1999;",
        "periodo": "dal 23-03-1999 al 23-03-1999"
      },
      {
        "content": "30th Annual Conference of the American Society for Eighteenth- Century Studies, University of Milwaukee, WI, USA, 24-28 marzo 1999;",
        "periodo": "dal 24-03-1999 al 28-03-1999"
      },
      {
        "content": "G. B. Pergolesi e il suo tempo, Jesi (Ancona), 5-6 giugno 1999;",
        "periodo": "dal 05-06-1999 al 06-06-1999"
      },
      {
        "content": "Maschere e metamorfosi. Per Franco Carmelo Greco, Napoli, Universit\u00e0 degli Studi \u201cFederico II\u201d \u2013 Caserta, Belvedere di San Leucio, 14-16 ottobre 1999;",
        "periodo": "dal 14-10-1999 al 16-10-1999"
      },
      {
        "content": "Il canto di Metastasio, Venezia, Conservatorio di Musica \u201cBenedetto Marcello\u201d, 14-16 dicembre 1999;",
        "periodo": "dal 14-12-1999 al 16-12-1999"
      },
      {
        "content": "Intersezioni di forme letterarie e artistiche, dal Barocco al Neoclassicismo, Cagliari, Universit\u00e0 degli Studi, I.R.R.S.A.E. Sardegna, 30-31 marzo / 1 aprile 2000;",
        "periodo": "dal 30-03-2000 al 01-04-2000"
      },
      {
        "content": "Enrico Radesca da Foggia ed il suo tempo, Foggia, Conservatorio di Musica \u201cUmberto Giordano\u201d, 7-8 aprile 2000;",
        "periodo": "dal 07-04-2000 al 08-04-2000"
      },
      {
        "content": "Metastasio: from Theatrical Poet to Virtuoso of Poetry, Istituto Italiano di Cultura, Washington, D.C., USA, 26 aprile 2000;",
        "periodo": "dal 26-04-2000 al 26-04-2000"
      },
      {
        "content": "24th Comparative Drama Conference, The Ohio State University, Columbus (OH), USA, 27-29 aprile 2000;",
        "periodo": "dal 27-04-2000 al 29-04-2000"
      },
      {
        "content": "La tradizione classica nelle arti del XVIII secolo: Pietro Metastasio e la fortuna dell\u2019opera italiana a Vienna, Vienna (A), 17-20 maggio 2000;",
        "periodo": "dal 17-05-2000 al 20-05-2000"
      },
      {
        "content": "Melodramma e tragedia, Bologna, Universit\u00e0 degli Studi, 16-17 giugno 2000 (nell\u2019ambito del progetto Lo sperimentalismo nel teatro occidentale);",
        "periodo": "dal 16-06-2000 al 17-06-2000"
      },
      {
        "content": "9th Biennial Conference on Baroque Music, Dublin, Ireland, 12-16 luglio 2000;",
        "periodo": "dal 12-07-2000 al 16-07-2000"
      },
      {
        "content": "Calder\u00f3n 2000, GRISO, Pamplona (E), Universidad de Navarra, 18-23 settembre 2000;",
        "periodo": "dal 18-09-2000 al 23-09-2000"
      },
      {
        "content": "American Association of Italian Studies 2001, University of Pennsylvania, Philadelphia, USA, 19-22 aprile 2001;",
        "periodo": "dal 19-04-2001 al 22-04-2001"
      },
      {
        "content": "Commedia dell\u2019Arte e spettacolo in musica tra Sei e Settecento, Napoli, Centro di Musica Antica Piet\u00e0 dei Turchini, 27-29 settembre 2001;",
        "periodo": "dal 27-09-2001 al 29-09-2001"
      },
      {
        "content": "Domenico Cimarosa: un napoletano in Europa, nell\u2019ambito delle celebrazioni per il duecentesimo anniversario della morte del musicista, Aversa (CE), 26-28 ottobre 2001.",
        "periodo": "dal 26-10-2001 al 28-10-2001"
      },
      {
        "content": "L\u2019Italia nell\u2019immaginario e nella cultura britannica del Rinascimento e del Romanticismo, Bologna, Universit\u00e0 degli Studi, 22-24 novembre 2001;",
        "periodo": "dal 22-11-2001 al 24-11-2001"
      },
      {
        "content": "Iberia and the Mediterranean, 5th Annual Conference of the Mediterranean Studies Association, Granada, Spagna, Universit\u00e0 degli Studi, 29 maggio-1 giugno 2002.",
        "periodo": "dal 29-05-2002 al 01-06-2002"
      },
      {
        "content": "Leonardo Vinci. Architetture musicali nella Napoli del Viceregno austriaco, Reggio Calabria, Conservatorio di Musica \u201cFrancesco Cilea\u201d, 10-12 giugno 2002;",
        "periodo": "dal 10-06-2002 al 12-06-2002"
      },
      {
        "content": "Theatre and Cultural Memory. The Event between Past and Future, XIV congresso internazionale dell\u2019International Federation for Theatre Research, Amsterdam, The Netherlands, 30 giugno-6 luglio 2002;",
        "periodo": "dal 30-06-2002 al 06-07-2002"
      },
      {
        "content": "XXIII Annual Conference of the American Association of Italian Studies, Georgetown University, Washington, D.C., USA, 13-16 marzo 2003;",
        "periodo": "dal 13-03-2003 al 16-03-2003"
      },
      {
        "content": "Le arti della scena e l\u2019esotismo in et\u00e0 moderna, Napoli, Centro di Musica Antica \u201cPiet\u00e0 de\u2019 Turchini\u201d \u2013 Istituto Universitario \u201cS. Orsola Benincasa\u201d, in collaborazione con l\u2019Universit\u00e9 de Paris 3, l\u2019Universit\u00e0 di Navarra (Grupo de Investigaci\u00f3n sobre el Siglo de Oro), lo University College di Dublino, l\u2019Universit\u00e4t Wien (Austria), 6-9 maggio 2004 [membro del comitato scientifico];",
        "periodo": "dal 06-05-2004 al 09-05-2004"
      },
      {
        "content": "Pergolesi e la Napoli del suo tempo: nuove acquisizioni e nuove prospettive di ricerca, Jesi (AN), 11-12 settembre 2004 (nell\u2019ambito della IV edizione del Pergolesi Spontini Festival);",
        "periodo": "dal 11-09-2004 al 12-09-2004"
      },
      {
        "content": "La guerra dei teatri. Seminario sui pregiudizi contro gli attori e il teatro nell\u2019Europa di Antico Regime, Firenze, 12-13 ottobre 2004 (Ricerca cofinanziata dal Ministero dell\u2019Universit\u00e0):",
        "periodo": "dal 12-10-2004 al 13-10-2004"
      },
      {
        "content": "Il documento periferico, Seminario di studi, Universit\u00e0 di Cagliari, Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere, Cagliari, 9-10 marzo 2005;",
        "periodo": "dal 09-03-2005 al 10-03-2005"
      },
      {
        "content": "La guerra dei teatri. Leggi, norme e regole, Bologna, 3-4 giugno 2005 (Ricerca cofinanziata dal Ministero dell\u2019Universit\u00e0);",
        "periodo": "dal 03-06-2005 al 04-06-2005"
      },
      {
        "content": "San Gennaro nel XVII centenario del martirio, Curia Arcivescovile di Napoli \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, Napoli, 21-23 settembre 2005;",
        "periodo": "dal 21-09-2005 al 23-09-2005"
      },
      {
        "content": "Per Francesco Degrada, Napoli, Teatro di San Carlo, 28 settembre 2005;",
        "periodo": "dal 28-09-2005 al 28-09-2005"
      },
      {
        "content": "Dialoghi musicali tra l\u2019Italia e la Catalogna: dal prestito all\u2019invasione, Conservatorio di Musica S. Pietro a Majella, Napoli, 10 ottobre 2005 (nell\u2019ambito della rassegna Veles e vents. Cultura catalana a Napoli, 7-15 ottobre 2005, programmata per il Festival Napoli Scena Internazionale 2005;",
        "periodo": "dal 07-10-2005 al 15-10-2005"
      },
      {
        "content": "Italy and the Performing Arts, A Joint Conference of the University of Notre Dame, Indiana and The Saint Mary\u2019s College, Notre Dame, Indiana, U.S.A., 27-28 ottobre 2005;",
        "periodo": "dal 27-10-2005 al 28-10-2005"
      },
      {
        "content": "La guerra dei teatri. Le controversie sul teatro in Europa dal secolo sedicesimo alla fine dell\u2019Ancien R\u00e9gime, Firenze, 9-11 febbraio 2006 (progetto di ricerca La guerra dei teatri. Le controversie sul teatro in Europa dal secolo sedicesimo alla fine dell\u2019ancien r\u00e9gime \u2013 Universit\u00e0 di Firenze, Universit\u00e0 di Bologna, Universit\u00e0 di Cagliari, Universit\u00e0 di Pisa, Universit\u00e0 di Siena);",
        "periodo": "dal 09-02-2006 al 11-02-2006"
      },
      {
        "content": "Drammaturgia e iconografia della santit\u00e0. I Santi a teatro, Napoli-Caserta, 20-21 aprile 2006 [membro del comitato organizzatore];",
        "periodo": "dal 20-04-2006 al 21-04-2006"
      },
      {
        "content": "American Association of Italian Studies / American Association of Teachers of Italian, Convention in Genova, Italy, 25-28 maggio 2006.",
        "periodo": "dal 25-05-2006 al 28-05-2006"
      },
      {
        "content": "France-Italie. Un dialogue th\u00e9\u00e2tral depuis 1950, 1-2 dicembre 2006, IMEC Abbaye d\u2019Ardenne, IMEC et Universit\u00e9 de Caen - Basse Normandie;",
        "periodo": "dal 01-12-2006 al 02-12-2006"
      },
      {
        "content": "Mozart \u201cViaggiatore\u201d a Napoli, Avellino, Conservatorio di Musica \u201cDomenico Cimarosa\u201d, 26-27 gennaio 2007;",
        "periodo": "dal 26-01-2007 al 27-01-2007"
      },
      {
        "content": "Der junge Metastasio, Da Ponte Institut \u2013 Institut f\u00fcr Analyse, Theorie und Geschichte der Musik an der Universit\u00e4t f\u00fcr Musik und Darstellende Kunst Wien, Vienna, Austria, 21-22 febbraio 2007;",
        "periodo": "dal 21-02-2007 al 22-02-2007"
      },
      {
        "content": "Intorno a Silvio Stampiglia. Librettisti, compositori e interpreti nell\u2019et\u00e0 premetastasiana, Conservatorio di Musica \u201cFrancesco Cilea\u201d, Reggio Calabria \u2013 Istituto Nazionale per lo Sviluppo Musicale nel Mezzogiorno, 5-6 ottobre 2007 [membro del comitato scientifico];",
        "periodo": "dal 05-10-2007 al 06-10-2007"
      },
      {
        "content": "Carlo Goldoni, la m\u00fasica, l\u2019escena Europa en el III centenari del seu naixement (1707-2007), Universidad Autonoma de Barcelona/Institut del Teatre, Barcellona, Spagna, 19-21 novembre 2007;",
        "periodo": "dal 19-11-2007 al 21-11-2007"
      },
      {
        "content": "Le V\u00e9suve en \u00e9ruption. Savoirs, repr\u00e9sentations, pratiques, organizzato da Istituto Italiano di Scienze Umane, Universit\u00e9 Blaise Pascal, Clermont II, Centre Jean B\u00e9rard, Osservatorio Vesuviano, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, Dipartimento di Storia dell\u2019Architettura, Napoli, 18-21 dicembre 2007;",
        "periodo": "dal 18-12-2007 al 21-12-2007"
      },
      {
        "content": "Il Teatro allo Specchio. Il Metateatro tra prosa e musica in et\u00e0 moderna, Napoli, Centro di Musica Antica \u201cPiet\u00e0 de\u2019 Turchini\u201d, 15-17 febbraio 2008 [membro del comitato scientifico];",
        "periodo": "dal 15-02-2008 al 17-02-2008"
      },
      {
        "content": "Napoli splendente. Die Musikkultur einer Stadt und ihre Wirkung auf Europa, Salzburg, Salzburger Pfingstfestspiele, 10 Maggio 2008;",
        "periodo": "dal 10-05-2008 al 10-05-2008"
      },
      {
        "content": "The Jesuits and Music: Scholarship, Patronage, and Performance, Firenze, Georgetown University at Villa Le Balze, August 31 \u2013 September 2 2008;",
        "periodo": "dal 31-08-2008 al 02-09-2008"
      },
      {
        "content": "Voci e anime, corpi e scritture. Convegno internazionale per i 150 anni dalla nascita di Eleonora Duse (1858-2008), Auditorium Santa Margherita-Fondazione Giorgio Cini, Isola di San Giorgio Maggiore, Venezia, 1-4 Ottobre 2008;",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 04-10-2008"
      },
      {
        "content": "Il teatro nell\u2019Europa di Antico Regime tra censura e legittimazione, Cagliari, Universit\u00e0 degli Studi, 20-21 novembre 2008:",
        "periodo": "dal 20-11-2008 al 21-11-2008"
      },
      {
        "content": "Il teatro fra scrittura e pratica della scena. Giornata di studi in onore di Franco Carmelo Greco, Napoli, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, 15 dicembre 2008;",
        "periodo": "dal 15-12-2008 al 15-12-2008"
      },
      {
        "content": "Von Neapel nach Hamburg. Die europ\u00e4ischen Reisen der Partenope, Internationale Tagung, Theater an der Wien, in Kooperation mit dem Institut f\u00fcr Analyse, Theorie und Geschichte der Musik der Universit\u00e4t f\u00fcr Musik und Darstellende Kunst Wien, Wien, 23.-24. Februar 2009;",
        "periodo": "dal 23-02-2009 al 24-02-2009"
      },
      {
        "content": "La registrazione dell\u2019esperienza. M\u00e9moires e taccuini di cinema e di teatro, Salerno, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, 29-30 ottobre 2009;",
        "periodo": "dal 29-10-2009 al 30-10-2009"
      },
      {
        "content": "\u00abSopra il gusto moderno\u00bb. Civilt\u00e0 musicale napoletana nell\u2019et\u00e0 di Pergolesi; Napoli, 28-31 gennaio 2010 (Fondazione Pergolesi Spontini in collaborazione con Centro di Musica Antica \u201cPiet\u00e0 de\u2019 Turchini\u201d, Fondazione Teatro di San Carlo, Galleria di Palazzo Zevallos Stigliano \u2013 Intesa Sanpaolo, Comune di Pozzuoli) [membro del comitato scientifico e co-responsabile];",
        "periodo": "dal 28-01-2010 al 31-01-2010"
      },
      {
        "content": "Pergolesi dall\u2019Europa al Giappone, in collaborazione con Festival di Musica Barocca Hokutopia di Tokyo e Universit\u00e0 di Osaka, Tokio, 19-21 novembre 2010;",
        "periodo": "dal 19-11-2010 al 21-11-2010"
      },
      {
        "content": "Devozione e passione. Alessandro Scarlatti nel 350\u00b0 anniversario della nascita, Napoli, 15 dicembre 2010 \u2013 Roma, 16 dicembre 2010;",
        "periodo": "dal 15-12-2010 al 16-12-2010"
      },
      {
        "content": "L'Olimpiade: G.B. Pergolesi, Pietro Metastasio und die Oper ihrer Zeit, Vienna, Austria, Theater an der Wien, 24 febbraio 2011 [membro del comitato scientifico e co-responsabile];",
        "periodo": "dal 24-02-2011 al 24-02-2011"
      },
      {
        "content": "La nazione nel Settecento, convegno annuale della Societ\u00e0 Italiana di Studi sul secolo XVIII, Bologna, 30 maggio-1 giugno 2011;",
        "periodo": "dal 30-05-2011 al 01-06-2011"
      },
      {
        "content": "Pergolesi da Jesi all\u2019Europa, Jesi, 30 settembre-1 ottobre 2011 [membro del comitato scientifico e co-responsabile];",
        "periodo": "dal 30-09-2011 al 01-10-2011"
      },
      {
        "content": "Dimore signorili a Napoli. Palazzo Zevallos Stigliano e il mecenatismo aristocratico dal XVI al XX secolo, Napoli, 20-22 ottobre 2011;",
        "periodo": "dal 20-10-2011 al 22-10-2011"
      },
      {
        "content": "Els \u201cdrammi giocosi\u201d de Carlo Goldoni a la Pen\u00ednsula Ib\u00e8rica: m\u00fasica i llibrets (1750-1812), Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona, Spagna, 24-26 novembre 2011;",
        "periodo": "dal 24-11-2011 al 26-11-2011"
      },
      {
        "content": "culturali, convegno finale del progetto ANR-DFG Musici, Roma, Deutsches Historisches Institut \u2013 Ecole Fran\u00e7aise de Rome, 19-21 gennaio 2012;",
        "periodo": "dal 19-01-2012 al 21-01-2012"
      },
      {
        "content": "Filologia Teatro Spettacolo, Santa Maria Capua Vetere (CE)-Napoli, 7-10 giugno 2012 [responsabile del comitato scientifico ed organizzativo];",
        "periodo": "dal 07-06-2012 al 10-06-2012"
      },
      {
        "content": "Dresden, Italien und die Anf\u00e4nge der Wiener Klassik. Joseph Schuster in der Musik seiner Zeit, Dresden, Deutschland, 21.-23. Giugno 2012;",
        "periodo": "dal 21-06-2012 al 23-06-2012"
      },
      {
        "content": "Das Eigene und das Fremde, Innsbruck, Austria, 16. Agosto 2012, Innsbrucker Festwochen der Alten Musik \u2013 Institut f\u00fcr Musikwissenschaft Universit\u00e4t Innsbruck;",
        "periodo": "dal 16-08-2012 al 16-08-2012"
      },
      {
        "content": "Per una nuova enciclopedia dello spettacolo italiano, convegno conclusivo del progetto PRIN 2008 Programmi di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale \u201cA.M.At.I. Archivio Multimediale degli Attori Italiani\u201d, coordinatore scientifico Siro Ferrone, Napoli, Centro di Musica Antica Fondazione Piet\u00e0 dei Turchini, 13-15 settembre 2012;",
        "periodo": "dal 13-09-2012 al 15-09-2012"
      },
      {
        "content": "Donizetti in scena. Vedere l\u2019opera, Convegno internazionale di studi, Bergamo, Fondazione Donizetti, 12-14 ottobre 2012;",
        "periodo": "dal 12-10-2012 al 14-10-2012"
      },
      {
        "content": "Colloqui \u2013 Colloques. Musica e spettacolo a Napoli durante il decennio francese (1806-1815), Napoli, Centro di Musica Antica \u201cPiet\u00e0 de\u2019 Turchini\u201d di Napoli \u2013 Tours, Universit\u00e9 Fran\u00e7ois-Rabelais 26-27 ottobre 2012 [membro del comitato scientifico];",
        "periodo": "dal 26-10-2012 al 27-10-2012"
      },
      {
        "content": "The Neapolitan canzona in the early 19th century as cultivated in the Passitempi musicali of the Guillaume Cottrau, Firenze, Villa Le Balze \u2013 Georgetown University, 26-27 agosto 2013;",
        "periodo": "dal 26-08-2013 al 27-08-2013"
      },
      {
        "content": "Le scene di Mariano Fortuny, Padova-Venezia, Universit\u00e0 di Padova-Fondazione Cini, 21-23 novembre 2013;",
        "periodo": "dal 21-11-2013 al 23-11-2013"
      },
      {
        "content": "Attrici-Cantanti dei secoli XVI-XVIII, Napoli, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli-Universit\u00e0 di Firenze (Scuola dottorale in Storia dello Spettacolo)-Fondazione \u201cPiet\u00e0 de\u2019 Turchini\u201d Centro di Musica Antica, Napoli, 22-23 novembre 2013 (membro del comitato scientifico e organizzativo);",
        "periodo": "dal 22-11-2013 al 23-11-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale dell\u2019ENBACH, European Network for Baroque Cultural Heritage, Roma, 27-29 marzo 2014;",
        "periodo": "dal 27-03-2014 al 29-03-2014"
      },
      {
        "content": "Coding Gender in Romance Cultures, Feskolloquium zur Er\u00f6ffnung des Interdisziplin\u00e4ren Forschungsseminars, Universit\u00e0 di Lipsia, Germania, 30-31 maggio 2014;",
        "periodo": "dal 30-05-2014 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "Niccol\u00f2 Jommelli, Christoph Willibald Gluck, Pedro Antonio Av\u00f3ndano 300 Anos do Nascimiento: A Circula\u00e7\u00e3\u00f3 de Repert\u00f3rios na Europa na segunda metade do s\u00e9c. XVIII, Pal\u00e1cio Nacionale de Queluz, Portugal, 20-21 giugno 2014;",
        "periodo": "dal 20-06-2014 al 21-06-2014"
      },
      {
        "content": "16th International Conference on Baroque Music, Salisburgo, Mozarteum, 9-12 luglio 2014;",
        "periodo": "dal 09-07-2014 al 12-07-2014"
      },
      {
        "content": "Gluck, der Reformer? Kontexte, Kontroversen, Rezeption, Internationale Gluck-Gesellschaft, Gluck-Gesellschaft Wien/Berching, N\u00fcrnberg (D), N\u00fcrnberger Akademie, 18-20 luglio 2014;",
        "periodo": "dal 18-07-2014 al 20-07-2014"
      },
      {
        "content": "Eduardo: precursori, modelli, compagni di strada e successori, organizzato dal Dipartimento di Lettere e Beni Culturali della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli per conto del Forum delle Culture di Napoli e della Campania 2013 e dell\u2019Assessorato al Turismo e alla Cultura del Comune di Napoli, Napoli, 25-27 settembre 2014 (responsabile scientifico e organizzativo)",
        "periodo": "dal 25-09-2014 al 27-09-2014"
      },
      {
        "content": "Le stagioni veneziane di Jommelli, Venezia, Fondazione Giorgio Cini, 31 ottobre 2014 (membro del comitato scientifico e organizzativo);",
        "periodo": "dal 31-10-2014 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Le stagioni di Jommelli, convegno internazionale nel terzo centenario della nascita di Niccol\u00f2 Jommelli, Seconda Universit\u00e0 di Napoli, Comune di Aversa, Fondazione Piet\u00e0 de\u2019 Turchini, in partenariato con Fondazione Giorgio Cini di Venezia, \u201cDivino Sospiro\u201d Centro de Estudios Musicais Setecentistas de Portugal, Conservatorio di Musica \u201cFrancesco Cilea\u201d di Reggio Calabria, Teatro di San Carlo di Napoli, Universit\u00e4t Wien, Universit\u00e0 Ca Foscari di Venezia, Istituto Italiano per la Storia della Musica, Aversa- Napoli, 5-7 dicembre 2014 [membro del comitato scientifico e organizzativo];",
        "periodo": "dal 05-12-2014 al 07-12-2014"
      },
      {
        "content": "Saverio Mattei. Tradizione e invenzione, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, Dipartimento di Studi Umanistici, 16 dicembre 2014;",
        "periodo": "dal 16-12-2014 al 16-12-2014"
      },
      {
        "content": "Io, la Regina. Giornata di studi per il bicentenario della morte di Maria Carolina d\u2019Asburgo, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, Dipartimento di Lettere e Beni Culturali, 17 dicembre 2014;",
        "periodo": "dal 17-12-2014 al 17-12-2014"
      },
      {
        "content": "La comedia nueva spagnola e le scene italiane nel Seicento. Trame, drammaturgie, contesti a confronto, Universit\u00e0 di Roma Tre-Universit\u00e0 di Palermo, Roma, 19-21 gennaio 2015;",
        "periodo": "dal 19-01-2015 al 21-01-2015"
      },
      {
        "content": "Goldoni \u201cavant la lettre\u201d: esperienze teatrali pregoldoniane (1650-1750), Santiago de Compostela, Spagna, 15-17 aprile 2015 [membro del comitato scientifico];",
        "periodo": "dal 15-04-2015 al 17-04-2015"
      },
      {
        "content": "Ricerche e studi in corso, convegno annuale della Societ\u00e0 Italiana per gli Studi sul Secolo XVIII, Marina di Massa, Italia, 28-30 maggio 2015;",
        "periodo": "dal 28-05-2015 al 30-05-2015"
      },
      {
        "content": "A serenata e a festa teatral nas cortes europeias do s\u00e9c XVIII, Centro de Estudos Musicais Setecentistas de Portugal, Queluz, Palacio Real, Portugal, 26-28 giugno 2015;",
        "periodo": "dal 26-06-2015 al 28-06-2015"
      },
      {
        "content": "Pompei e l\u2019Europa. Memoria e riuso dell\u2019antico dal neoclassico al post-classico, Soprintendenza Speciale per Pompei, Ercolano e Stabia e Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, Pompei-Napoli, 1-3 luglio 2015;",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 03-07-2015"
      },
      {
        "content": "Il solco tracciato da Francesco Degrada. Un bilancio a 10 anni dalla scomparsa, Jesi, 4-5 settembre 2015 (nell\u2019ambito del XV Festival Pergolesi Spontini);",
        "periodo": "dal 04-09-2015 al 05-09-2015"
      },
      {
        "content": "Etudier l\u2019\u00e9ph\u00e9m\u00e8re. La danse comique, grotesque, et pantomime au XVIIIe si\u00e8cle, Parigi, Centre National de la Danse, 22 ottobre 2015;",
        "periodo": "dal 22-10-2015 al 22-10-2015"
      },
      {
        "content": "Conversando di una persona amica. Napoli ricorda Giuseppe Patroni Griffi a dieci anni dalla sua scomparsa, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli- Teatro Mercadante/Stabile di Napoli, 9 novembre 2015 (membro del comitato scientifico);",
        "periodo": "dal 09-11-2015 al 09-11-2015"
      },
      {
        "content": "L\u2019arte del monologo e l\u2019azione sospesa, Roma Associazione Sigismondo Malatesta, Castello di Torre in Pietra, Torrimpietra, Roma. 20-21 novembre 2015;",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 21-11-2015"
      },
      {
        "content": "N\u00e1poles y la cultura teatral hisp\u00e1nica, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli in collaborazione con Biblioteca Nazionale \u00abVittorio Emanuele III\u00bb di Napoli; MiBACT, Universidad de Navarra-Grupo de Investigaci\u00f3n Siglo de Oro, Fondazione \u00abPiet\u00e0 de\u2019 Turchini\u00bb-Centro di Musica Antica, Embajada de Espa\u00f1a en Italia, Instituto Cervantes de N\u00e1poles, Gallerie d\u2019Italia-Palazzo Zevallos Stigliano, Napoli-Comune di Napoli, Napoli, 3-5 dicembre 2015 [membro del comitato scientifico e organizzativo];",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 05-12-2015"
      },
      {
        "content": "Giornata Gesualdiana, Gesualdo (AV), 7 dicembre 2015;",
        "periodo": "dal 07-12-2015 al 07-12-2015"
      },
      {
        "content": "Corte e cerimoniale di Carlo di Borbone a Napoli, Comitato per le celebrazioni del terzo centenario della nascita di Carlo di Borbone \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, 6 maggio 2016;",
        "periodo": "dal 06-05-2016 al 06-05-2016"
      },
      {
        "content": "La commedia italiana. Tradizione e storia, Universit\u00e0 della Calabria, 25-27 maggio 2016;",
        "periodo": "dal 25-05-2016 al 27-05-2016"
      },
      {
        "content": "American Association of Teachers of Italian 2016 International Conference, Napoli, 22-26 giugno 2016;",
        "periodo": "dal 22-06-2016 al 26-06-2016"
      },
      {
        "content": "A Diplomacia e a Aristocracia como Promotores da M\u00fasica e do Teatro ne Europa do Antico Regime / Diplomacy and Aristocracy as Patrons of Music and Theatre in the Europe of the Ancien Regime, Palacio Nacional de Queluz, Portogallo, 1-3 luglio 2016 [membro del comitato scientifico]",
        "periodo": "dal 01-07-2016 al 03-07-2016"
      },
      {
        "content": "MUSICOLOGIA: CRITICA, FILOLOGIA E STORIA. IL RICORDO DI FRANCESCO DEGRADA. Parte I: Oltre le usate carte. Nuovi cantieri per la storia dello spettacolo nel Settecento, JESI, SALE PERGOLESIANE TEATRO PERGOLESI (nell'ambito della XVI edizione del Festival Pergolesi Spontini [responsabile scientifico e organizzatore] Jesi",
        "periodo": "dal 10-09-2016 al 10-09-2016"
      },
      {
        "content": "Il mondo di Gennaro Magri. Danza, musica e opera nell\u2019Europa dei lumi, Napoli, Teatro di San Carlo-Fondazione \u201cPiet\u00e0 de\u2019 Turchini\u201d, organizzato dall\u2019Universit\u00e9 Paris-Sorbonne, il Centre National de la Danse, la Seconda Universit\u00e0 di Napoli, 6-8 ottobre 2016 [responsabile scientifico e organizzatore]",
        "periodo": "dal 06-10-2016 al 08-10-2016"
      },
      {
        "content": "Le vite di Carlo di Borbone. Napoli Spagna e America - Convegno internazionale per il tricentenario della nascita di Carlo di Borbone (1716-2016). Comitato interuniversitario per le celebrazioni di Carlo di Borbone (Seconda Universit\u00e0 di Napoli - Universit\u00e0 \"Federico II\" di Napoli - Universit\u00e0 di Napoli \"L'Orientale\" - Universit\u00e0 di Salerno - Universit\u00e0 del Sannio) e altre istituzioni. Caserta- Napoli, 3-5 novembre 2016 [membro del comitato promotore]",
        "periodo": "dal 03-11-2016 al 05-11-2016"
      },
      {
        "content": "Commedia e musica al tramonto dell'ancien r\u00e9gime. Cimarosa, Paisiello e i maestri europei\" (Avellino, Conservatorio \"D. Cimarosa\", 24-26 novembre 2016 [membro del comitato scientifico]",
        "periodo": "dal 24-11-2016 al 26-11-2016"
      },
      {
        "content": "Carlos III y la proyecci\u00f3n del reformismo ilustrado 13-14 DE DICIEMBRE DE 2016 Universidad Carlos III de Madrid",
        "periodo": "dal 13-12-2016 al 14-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "referente italiano per il progetto editoriale internazionale Metastasio: 200 Years, coordinato dal prof. Don Neville (University of Western Ontario, Canada).",
        "periodo": "dal 01-01-1998 a oggi"
      },
      {
        "content": "- Post-doctoral fellowship presso la Ohio State University (Columbus, Ohio, U.S.A.), per un progetto di ricerca in collaborazione con il prof. Thomas F. Heck (Music & Dance Library)",
        "periodo": "dal 01-11-1998 al 31-10-1999"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro dell\u2019International Federation for Theatre Research",
        "periodo": "dal 01-01-1998 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio Weiss-Brown per le pubblicazioni umanistiche conferito dalla Newberry Library di Chicago per l'edizione critica bilingue della raccolta Casamarciano",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Consulente scientifico del Centro di Musica Antica \u201cPiet\u00e0 de\u2019 Turchini\u201d di Napoli e referente \u2013 per il tramite di questa istituzione - degli European Mozart Ways",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico pergolesiano della Fondazione Pergolesi Spontini, per la quale \u00e8 curatore delle iniziative scientifiche per il tricentenario della nascita di Pergolesi (2010)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Wissenschaftlicher Beirat del Da Ponte Research Centre, Vienna, Austria e responsabile del Da Ponte Institut \u2013 Neapel, presso il Centro di Musica Antica \u201cPiet\u00e0 de\u2019 Turchini\u201d di Napoli",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Hugo von Hofmannsthal-Gesellschaft, Deutschland",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Italiana di Studi sul XVIII secolo",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Abilitazione alla II fascia nel settore 10/C1 - TEATRO, MUSICA, CINEMA, TELEVISIONE E MEDIA AUDIOVISIVI",
        "periodo": "dal 23-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio di Dottorato afferente al Dipartimento di Filologie e Letterature Moderne dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-10-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "borsa di studio dell\u2019\u00d6sterreichischer Akademischer Austauschdienst per il tramite del Ministero degli Affari Esteri italiano e del Bundesministerium f\u00fcr Wissenschaft und Forschung austriaco per l\u2019anno accademico 1991-92 [progetto di ricerca: lo spettacolo a Napoli durante il Viceregno austriaco (1707-1734). Le carte teatrali della serie Neapel del fondo Italien-Spanischer Rat conservate allo Haus-, Hof- und Staatsarchiv]",
        "periodo": "dal 01-12-1992 al 28-02-1993"
      },
      {
        "content": "borsa di studio dell\u2019\u00d6sterreichischer Akademischer Austauschdienst per il tramite del Ministero degli Affari Esteri italiano e del Bundesministerium f\u00fcr Wissenschaft, Verkehr und Kunst austriaco per l\u2019anno accademico 1996-97 [progetto di ricerca: Metastasio tra Napoli e Vienna. testimonianze archivistiche]",
        "periodo": "dal 01-12-1996 al 28-02-1997"
      },
      {
        "content": "borsa di studio dell\u2019\u00d6sterreichischer Akademischer Austauschdienst per il tramite del Ministero degli Affari Esteri italiano e del Bundesministerium f\u00fcr Wissenschaft, Verkehr und Kunst austriaco per l\u2019anno accademico 2000-2001 [progetto di ricerca: teatro e spettacolo tra Sette e Ottocento. Le carte delle ambasciate viennesi in Italia, con particolare riferimento a Napoli, e le corrispondenze reali tra Napoli e Vienna]",
        "periodo": "dal 01-03-2001 al 01-07-2001"
      },
      {
        "content": "titolare del corso di Storia del Teatro nell\u2019ambito di progetti sperimentali del Conservatorio di Musica \u201cDomenico Cimarosa\u201d di Avellino (Avviamento al Teatro Lirico e Laboratorio di Musica Contemporanea)",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-06-2003"
      },
      {
        "content": "(Sommersemester) Gastprofessor presso l\u2019Institut f\u00fcr Theater-, Film- und Medienwissenschaft dell\u2019Universit\u00e0 di Vienna, Austria (corso su Metastasio, eine Hauptfigur im 18. Jahrhundert, articolato in una Vorlesung su gli anni italiani di Metastasio e l\u2019approdo a Vienna e in un Forschungsseminar su La clemenza di Tito)",
        "periodo": "dal 01-03-2004 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "Short-term Fellowship della Beinecke Rare Book & Manuscript Library, Yale University, U.S.A., per il progetto di ricerca 17th-Century Naples in the Beinecke Collections: Reconstructing a Theatrical Context;",
        "periodo": "dal 01-02-2012 al 29-02-2012"
      },
      {
        "content": "(Sommersemester) Lehrauftrag all\u2019Institut f\u00fcr Theater-, Film- und Medienwissenschaft dell\u2019Universit\u00e0 di Vienna, Austria, nell\u2019ambito del programma Archiv und Historiographie (titolo del corso Neapel: die Geburt eines theatralischen Mythos)",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Lehrauftrag all\u2019Institut f\u00fcr Theater-, Film- und Medienwissenschaft dell\u2019Universit\u00e0 di Vienna, Austria, nell\u2019ambito del programma Archiv und Historiographie (titolo del corso Stellidaura vendicante: eine Barockoper und ihre Bedeutung im Kontext und in der Gegenwart)",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Kurzseminar presso l\u2019Institut f\u00fcr Romanistik dell\u2019Universit\u00e0 di Lipsia, Germania, dal titolo Theater und Oper zwischen 17. und 18. Jahrhundert in Neapel",
        "periodo": "dal 08-06-2014 al 18-06-2014"
      },
      {
        "content": "Kurzseminar presso l\u2019Institut f\u00fcr Romanistik dell\u2019Universit\u00e0 di Lipsia, Germania, dal titolo Einleitung zur Oper",
        "periodo": "dal 10-01-2015 al 25-01-2015"
      },
      {
        "content": "Kurzseminar presso l\u2019Institut f\u00fcr Romanistik dell\u2019Universit\u00e0 di Lipsia, Germania, dal titolo Metastasio und die Libretti (18. Jahrhundert)",
        "periodo": "dal 22-08-2015 al 30-08-2015"
      },
      {
        "content": "Fulbright distinguished lecturer at the University of Notre Dame, Indiana, U.S.A. a.a. 2016-2017",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ciclo di lezioni presso la Facolt\u00e0 di Filologia dell'Universit\u00e0 di Santiago de Compostela (Spagna)",
        "periodo": "dal 20-09-2016 al 27-09-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "- First Certificate in English, rilasciato dall\u2019Universit\u00e0 di Cambridge, UK.",
        "periodo": "dal 01-07-1982 a oggi"
      },
      {
        "content": "Certificate of Proficiency in English, rilasciato dall\u2019Universit\u00e0 di Cambridge, UK",
        "periodo": "dal 15-12-1984 a oggi"
      },
      {
        "content": "Zertifikat Deutsch als Fremdsprache, Goethe Institut, Napoli",
        "periodo": "dal 01-07-1990 a oggi"
      },
      {
        "content": "abilitazione all\u2019insegnamento di Italiano, Storia ed Educazione Civica, Geografia nella Scuola Superiore di I grado",
        "periodo": "dal 01-11-1991 a oggi"
      },
      {
        "content": "abilitazione all\u2019insegnamento di Letteratura Italiana nei Conservatori di Musica",
        "periodo": "dal 01-01-1992 a oggi"
      },
      {
        "content": "abilitazione all\u2019insegnamento di Materie Letterarie negli Istituti di Istruzione Secondaria di II grado",
        "periodo": "dal 01-10-1992 a oggi"
      },
      {
        "content": "abilitazione all\u2019insegnamento di Materie Letterarie e Latino nei Licei e nell\u2019Istituto Magistrale",
        "periodo": "dal 01-11-1992 a oggi"
      },
      {
        "content": "Zentrale Mittelstufenpr\u00fcfung, Goethe Institut, Napoli",
        "periodo": "dal 01-07-1994 a oggi"
      },
      {
        "content": "Kleines Deutsches Sprachdiplom, Goethe Institut-Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t zu M\u00fcnchen, D",
        "periodo": "dal 01-10-1995 a oggi"
      },
      {
        "content": "conseguimento del titolo di Dottore di ricerca con la tesi Contributo alla storia della Commedia dell\u2019Arte a Napoli: i manoscritti Casamarciano (tutor ch.mo prof. Franco C. Greco)",
        "periodo": "dal 30-06-1998 a oggi"
      },
      {
        "content": "Diploma de Espa\u00f1ol como Lengua Extranjera (nivel b\u00e1sico), Instituto Cervantes-Universidad de Salamanca (E)",
        "periodo": "dal 01-10-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Diploma de Espa\u00f1ol como Lengua Extranjera (nivel superior), Instituto Cervantes-Universidad de Salamanca (E)",
        "periodo": "dal 01-10-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Gro\u00dfes Deutsches Sprachdiplom, Goethe Institut-Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t zu M\u00fcnchen, D",
        "periodo": "dal 01-10-2003 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "responsabile del Da Ponte Institut \u2013 Neapel, presso il Centro di Musica Antica \u201cPiet\u00e0 de\u2019 Turchini\u201d di Napoli",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico per l'edizione online dell'epistolario metastasiano, coordinato dal prof. Alberto Beniscelli (Universit\u00e0 di Genova)",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "membro del gruppo afferente all\u2019Universit\u00e0 di Napoli \u201cFederico II\u201d del progetto Ricerche avanzate sulla digitalizzazione delle immagini cinetiche come strumento di ricerca sullo spettacolo finanziato dal MURST e diretto dal prof. Ferruccio Marotti (Storia del Teatro e dello Spettacolo \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d).",
        "periodo": "dal 01-11-1997 al 30-10-1999"
      },
      {
        "content": "membro dell\u2019unit\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari nell\u2019ambito del progetto finanziato dal Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca La guerra dei teatri. Le controversie sul teatro in Europa dal secolo sedicesimo alla fine dell'Ancien R\u00e9gime coordinato dal prof. Mario Domenichelli (Universit\u00e0 di Firenze).",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 27-02-2008"
      },
      {
        "content": "membro del gruppo di ricerca afferente alla Universidad Autonoma de Barcelona finanziato dalla Ag\u00e8ncia de Gesti\u00f2 d\u2019Ajuts Universitaris i de Recerca, per la musicologia e la storia dello spettacolo nei secoli XVIII- XIX (responsabile prof. Francesc Cort\u00e9s)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro del gruppo di ricerca afferente all\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno (coordinatrice prof.ssa Isabella Innamorati) per il Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale 2008 Archivio Multimediale dell\u2019Attore Italiano), coordinatore nazionale prof. Siro Ferrone (Universit\u00e0 di Firenze)",
        "periodo": "dal 01-05-2008 al 29-10-2012"
      },
      {
        "content": "tra i responsabili scientifici del Projet de recherche appliqu\u00e9e: La danse \u00abcomique\u00bb et \u00abgrotesque\u00bb. Interpr\u00e9tation cin\u00e9tique du Trattato teorico-prattico del Ballo de Gennaro Magri. Cr\u00e9ation d\u2019un glossaire audiovisuel de la danse th\u00e9\u00e2trale du XVIIIe si\u00e8cle, diretto da Arianna Fabbricatore (Paris 8)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro del gruppo di ricerca afferente all\u2019Universit\u00e0 di Parigi La Sorbonne (direttore prof. Andrea Fabiano) per una digitalizzazione di testi della storiografia teatrale del XVIII secolo",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro di ARPREGO (\u201cArchivio pregoldoniano\u201d), progetto di ricerca coordinato dal prof. Javier Guti\u00e9rrez Carou dell\u2019Universit\u00e0 di Santiago de Compostela, Spagna",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica del progetto Eduardo De Filippo: modelli, compagni di strada e successori, approvato dal Forum universale delle culture 2013",
        "periodo": "dal 01-06-2014 al 01-06-2015"
      },
      {
        "content": "",
        "periodo": "dal 01-05-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "membro del CICI \u2013 Centro Interdisciplinare di Cultura Italiana \u2013 dell\u2019Universit\u00e0 di Lipsia, Germania",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}