{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019improvisation comme jeu: de la sc\u00e8ne \u00e0 la classe de langue. LE FRAN\u00c7AIS DANS LE MONDE",
        "ISSN": [
          "0994-6632"
        ],
        "journal": "RECHERCHES ET APPLICATIONS.",
        "csp": "vol. 59, p. 74-86, ISSN: 0994-6632",
        "anno": "2016",
        "autori": "TORRESAN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TORRESAN P (2016). L\u2019improvisation comme jeu: de la sc\u00e8ne \u00e0 la classe",
        "de langue. LE FRAN\u00c7AIS DANS LE MONDE. RECHERCHES ET",
        "APPLICATIONS., vol. 59, p. 74-86, ISSN: 0994-6632"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.11606/issn.2238-8281.v0i30p5-31"
        ],
        "titolo": "Distrattori e chiavi in un cloze lessicale a scelta multipla di livello avanzato: l\u2019opportunit\u00e0 di considerare il giudizio di nativi esperti",
        "ISSN": [
          "1413-2079"
        ],
        "journal": "REVISTA DE ITALIANISTICA",
        "csp": "vol. 30, p. 5-31, ISSN: 1413-2079, doi: http://dx.doi.org/10.11606/issn.2238-8281.v0i30p5-31",
        "anno": "2016",
        "autori": "TORRESAN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TORRESAN P (2016). Distrattori e chiavi in un cloze lessicale a scelta",
        "multipla di livello avanzato: l\u2019opportunit\u00e0 di considerare il giudizio di nativi",
        "esperti. REVISTA DE ITALIANISTICA, vol. 30, p. 5-31, ISSN: 1413-2079,",
        "doi: http://dx.doi.org/10.11606/issn.2238-8281.v0i30p5-31"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Analisi di prove di ascolto in esami di certificazione italiani (livello B2)",
        "ISSN": [
          "1420-0007"
        ],
        "journal": "BABYLONIA",
        "csp": "vol. 16, p. 24-29, ISSN: 1420-0007",
        "anno": "2016",
        "autori": "TORRESAN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TORRESAN P (2016). Analisi di prove di ascolto in esami di certificazione",
        "italiani (livello B2). BABYLONIA, vol. 16, p. 24-29, ISSN: 1420-0007"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Analisi della predittivit\u00e0 in prove di comprensione della certificazione .IT per la fascia di competenza dell\u2019autonomia",
        "ISSN": [
          "2175-764X"
        ],
        "journal": "TRABALHOS EM LING\u00dc\u00cdSTICA APLICADA",
        "csp": "vol. 55, p. 155-183, ISSN: 2175-764X",
        "anno": "2016",
        "autori": "TORRESAN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TORRESAN P (2016). Analisi della predittivit\u00e0 in prove di comprensione",
        "della certificazione .IT per la fascia di competenza dell\u2019autonomia.",
        "TRABALHOS EM LING\u00dc\u00cdSTICA APLICADA, vol. 55, p. 155-183, ISSN:",
        "2175-764X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49-105",
        "titolo": "Estrategias did\u00e1cticas para sustentar, estimular y perfeccionar la expresi\u00f3n oral ",
        "ISBN": [
          "978-9972-9815-6-2"
        ],
        "csp": "LIMA:UNMSM- Istituto Italiano di Cultura, ISBN: 978-9972-9815-6-2",
        "opera": "(a cura di): TORRESAN P, Favorecer el desarrollo de la expresi\u00f3n oral en la clase de idiomas. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "TORRESAN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TORRESAN P (2016). Estrategias did\u00e1cticas para sustentar, estimular y",
        "perfeccionar la expresi\u00f3n oral . In: (a cura di): TORRESAN P, Favorecer el",
        "desarrollo de la expresi\u00f3n oral en la clase de idiomas. p. 49-105,",
        "LIMA:UNMSM- Istituto Italiano di Cultura, ISBN: 978-9972-9815-6-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-98",
        "titolo": "\u201cQuando le immagini non \u2018mediano\u2019: analisi di item di una prova di lettura per apprendenti di italiano LS (CELI Impatto A1)",
        "ISBN": [
          "978-88-97461-73-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-97461-73-9",
        "opera": "(a cura di): BURGIO S, FONTANA S, LAGDAF S, Dalla diffidenza al dialogo. Immigrazione e mediazione culturale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "TORRESAN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TORRESAN P (2016). \u201cQuando le immagini non \u2018mediano\u2019: analisi di item",
        "di una prova di lettura per apprendenti di italiano LS (CELI Impatto A1). In:",
        "(a cura di): BURGIO S, FONTANA S, LAGDAF S, Dalla diffidenza al",
        "dialogo. Immigrazione e mediazione culturale. p. 79-98, ISBN:",
        "978-88-97461-73-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-253",
        "titolo": "Movimento e insegnamento/apprendimento linguistico: una visione multiprospettica",
        "ISBN": [
          "978-85-8199-058-3"
        ],
        "csp": "Rio de Janeiro:Dialogarts Publica\u00e7\u00f5es, ISBN: 978-85-8199-058-3",
        "opera": "(a cura di): SIMOES D, Midia e comunica\u00e7\u00e3o. O verbal e o n\u00e3o verbal em a\u00e7\u00e3o. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "TORRESAN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TORRESAN P (2016). Movimento e insegnamento/apprendimento",
        "linguistico: una visione multiprospettica. In: (a cura di): SIMOES D, Midia e",
        "comunica\u00e7\u00e3o. O verbal e o n\u00e3o verbal em a\u00e7\u00e3o. p. 215-253, Rio de",
        "Janeiro:Dialogarts Publica\u00e7\u00f5es, ISBN: 978-85-8199-058-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Buone pratiche nella classe di lingua: proposte e approdi. Contenuti e struttura del Manifesto dell\u2019Approccio Globale. LEND",
        "ISSN": [
          "1121-5291"
        ],
        "journal": "LINGUA E NUOVA DIDATTICA",
        "csp": "vol. 19, p. 28-35, ISSN: 1121-5291",
        "anno": "2015",
        "autori": "TORRESAN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TORRESAN P (2015). Buone pratiche nella classe di lingua: proposte e",
        "approdi. Contenuti e struttura del Manifesto dell\u2019Approccio Globale. LEND.",
        "LINGUA E NUOVA DIDATTICA, vol. 19, p. 28-35, ISSN: 1121-5291"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.14277/2280-6792/140"
        ],
        "titolo": "Insidie nella confezione di un sequencing task quale test di lettura: uno studio a partire da una prova della certificazione CILS",
        "ISSN": [
          "2280-6792"
        ],
        "journal": "EDUCAZIONE LINGUISTICA LANGUAGE EDUCATION",
        "csp": "vol. 4, p. 99-112, ISSN: 2280-6792, doi: 10.14277/2280-6792/140",
        "anno": "2015",
        "autori": "TORRESAN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TORRESAN P (2015). Insidie nella confezione di un sequencing task quale",
        "test di lettura: uno studio a partire da una prova della certificazione CILS.",
        "EDUCAZIONE LINGUISTICA LANGUAGE EDUCATION, vol. 4, p. 99-112,",
        "ISSN: 2280-6792, doi: 10.14277/2280-6792/140"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.15517/rlm.v0i22"
        ],
        "titolo": "Collocare le abilit\u00e0 produttive all\u2019interno di una prospettiva autenticamente comunicativa ",
        "ISSN": [
          "1659-1933"
        ],
        "journal": "REVISTA DE LENGUAS MODERNAS",
        "csp": "p. 367-388, ISSN: 1659-1933, doi: http://dx.doi.org/10.15517/rlm.v0i22",
        "anno": "2015",
        "autori": "TORRESAN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TORRESAN P (2015). Collocare le abilit\u00e0 produttive all\u2019interno di una",
        "prospettiva autenticamente comunicativa . REVISTA DE LENGUAS",
        "MODERNAS, p. 367-388, ISSN: 1659-1933, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.15517/rlm.v0i22"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Modelos de secuenciaci\u00f3n en la did\u00e1ctica de las lenguas extranjerasHuarte de San Juan. HUARTE DE SAN JUAN",
        "ISSN": [
          "1885-107X"
        ],
        "journal": "FILOLOG\u00cdA Y DID\u00c1CTICA DE LA LENGUA",
        "csp": "vol. 15, p. 9-21, ISSN: 1885-107X",
        "anno": "2015",
        "autori": "TORRESAN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TORRESAN P (2015). Modelos de secuenciaci\u00f3n en la did\u00e1ctica de las",
        "lenguas extranjerasHuarte de San Juan. HUARTE DE SAN JUAN.",
        "FILOLOG\u00cdA Y DID\u00c1CTICA DE LA LENGUA, vol. 15, p. 9-21, ISSN:",
        "1885-107X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-70",
        "titolo": "El maestro experto, entre estructura e improvisaci\u00f3n",
        "ISBN": [
          "978-607-8417-04-9"
        ],
        "csp": "Ecatepec-Quer\u00e9taro:Ceapec-Iari, ISBN: 978-607-8417-04-9",
        "opera": "(a cura di): Magos Guerrero J Zapata Mart\u00ednez J, El cultivo del potencial humano, creador, al aprender lenguas o, cuando ense\u00f1ar italiano \u00abdiventa\u00bb poes\u00eda. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "TORRESAN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TORRESAN P (2015). El maestro experto, entre estructura e",
        "improvisaci\u00f3n. In: (a cura di): Magos Guerrero J Zapata Mart\u00ednez J, El",
        "cultivo del potencial humano, creador, al aprender lenguas o, cuando",
        "ense\u00f1ar italiano \u00abdiventa\u00bb poes\u00eda. p. 59-70,",
        "Ecatepec-Quer\u00e9taro:Ceapec-Iari, ISBN: 978-607-8417-04-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-249",
        "titolo": "Studio su cloze mirati della certificazione CILS, livello avanzato. p",
        "ISBN": [
          "978-85-8199-033-0"
        ],
        "csp": "Rio de Janeiro:Dialogarts Publica\u00e7\u00f5es, ISBN: 978-85-8199-033-0",
        "anno": "2015",
        "autori": "Torresan P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Torresan P (2015). Studio su cloze mirati della certificazione CILS, livello",
        "avanzato. p. 1-249, Rio de Janeiro:Dialogarts Publica\u00e7\u00f5es, ISBN:",
        "978-85-8199-033-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La motivazione secondo l\u2019Analisi Transazionale e l\u2019insegnamento delle lingue. Appunti di metodologia",
        "ISSN": [
          "1659-1933"
        ],
        "journal": "REVISTA DE LENGUAS MODERNAS",
        "csp": "vol. 20, p. 213-240, ISSN: 1659-1933",
        "anno": "2014",
        "autori": "TORRESAN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TORRESAN P (2014). La motivazione secondo l\u2019Analisi Transazionale e",
        "l\u2019insegnamento delle lingue. Appunti di metodologia. REVISTA DE",
        "LENGUAS MODERNAS, vol. 20, p. 213-240, ISSN: 1659-1933"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/RIV2014-059006"
        ],
        "titolo": "Test a individuazione di informazioni della certificazione di italiano per stranieri CILS: aspetti critici. RIV",
        "ISSN": [
          "1826-0713"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI VALUTAZIONE",
        "csp": "vol. 18, p. 104-123, ISSN: 1826-0713, doi: 10.3280/RIV2014-059006",
        "anno": "2014",
        "autori": "TORRESAN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TORRESAN P (2014). Test a individuazione di informazioni della",
        "certificazione di italiano per stranieri CILS: aspetti critici. RIV. RASSEGNA",
        "ITALIANA DI VALUTAZIONE, vol. 18, p. 104-123, ISSN: 1826-0713, doi:",
        "10.3280/RIV2014-059006"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.17851/2238-3824.19.2.17-33"
        ],
        "titolo": "Item Analysis di una prova di lettura a scelta multipla della certificazione di italiano per stranieri CILS (livello B1; sessione estiva 2012)",
        "ISSN": [
          "2238-3824"
        ],
        "journal": "CALIGRAMA",
        "csp": "vol. 19, p. 17-33, ISSN: 2238-3824, doi: 10.17851/2238-3824.19.2.17-33",
        "anno": "2014",
        "autori": "TORRESAN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TORRESAN P (2014). Item Analysis di una prova di lettura a scelta multipla",
        "della certificazione di italiano per stranieri CILS (livello B1; sessione estiva",
        "2012). CALIGRAMA, vol. 19, p. 17-33, ISSN: 2238-3824, doi:",
        "10.17851/2238-3824.19.2.17-33"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MUNICH:Lincom-Europa",
        "titolo": "Il noticing comparativo: la grammatica a partire dall'output (password per accesso al PDF: 50897-U)",
        "ISBN": [
          "978-38-628-8470-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-38-628-8470-4",
        "anno": "2014",
        "autori": "TORRESAN P, DELLA VALLE F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TORRESAN P, DELLA VALLE F (2014). Il noticing comparativo: la",
        "grammatica a partire dall'output (password per accesso al PDF: 50897-U).",
        "MUNICH:Lincom-Europa, ISBN: 978-38-628-8470-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "LECCE:Pensa MultiMedia",
        "titolo": "Lingua e linguaggi: didattica dell'inglese al plurale",
        "ISBN": [
          "978-88-8232-994-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8232-994-5",
        "opera": "(a cura di): SANTIPOLO M, Educare i bambini alla lingua inglese. Teoria e pratica dell\u2019insegnamento dell'inglese nella scuola primaria e dell'infanzia",
        "anno": "2012",
        "autori": "TORRESAN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TORRESAN P (2012). Lingua e linguaggi: didattica dell'inglese al plurale.",
        "In: (a cura di): SANTIPOLO M, Educare i bambini alla lingua inglese. Teoria",
        "e pratica dell\u2019insegnamento dell'inglese nella scuola primaria e dell'infanzia.",
        "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-8232-994-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-167",
        "titolo": "Task e multimedia",
        "ISBN": [
          "978-886-00-8375-3"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 978-886-00-8375-3",
        "opera": "(a cura di): CAON F; SERRAGIOTTO G, Tecnologie e didattica dellelingue. Teorie, risorse, sperimentazioni . vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "TORRESAN P, MAZZOTTA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TORRESAN P, MAZZOTTA C (2012). Task e multimedia. In: (a cura di):",
        "CAON F; SERRAGIOTTO G, Tecnologie e didattica dellelingue. Teorie,",
        "risorse, sperimentazioni . vol. 1, p. 155-167, TORINO:UTET, ISBN:",
        "978-886-00-8375-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PERUGIA:Guerra Edizioni",
        "titolo": "The Multiple Intelligence Theory and Language Teaching",
        "ISBN": [
          "978-88-557-0364-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-557-0364-2",
        "anno": "2011",
        "autori": "Torresan P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Torresan P (2011). The Multiple Intelligence Theory and Language",
        "Teaching. PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 978-88-557-0364-2"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PERUGIA:Guerra Edizioni",
        "titolo": "Th\u00e9orie des intelligences multiples y l\u2019enseignement des langues",
        "ISBN": [
          "978-88-557-0363-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-557-0363-5",
        "anno": "2010",
        "autori": "TORRESAN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TORRESAN P (2010). Th\u00e9orie des intelligences multiples y l\u2019enseignement",
        "des langues. PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 978-88-557-0363-5"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PERUGIA:Guerra Edizioni",
        "titolo": "La teor\u00eda de las inteligencias multiples y la ense\u00f1anza de los idiomas",
        "ISBN": [
          "978-88-557-0365-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-557-0365-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "TORRESAN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TORRESAN P (2010). La teor\u00eda de las inteligencias multiples y la",
        "ense\u00f1anza de los idiomas. PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN:",
        "978-88-557-0365-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Personalit\u00e0 e apprendimento linguistico: il quadro di riferimento I.M.A.P.",
        "ISSN": [
          "0033-9725"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA",
        "csp": "p. 203-231, ISSN: 0033-9725",
        "anno": "2009",
        "autori": "TORRESAN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TORRESAN P (2009). Personalit\u00e0 e apprendimento linguistico: il quadro di",
        "riferimento I.M.A.P.. RASSEGNA ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA,",
        "p. 203-231, ISSN: 0033-9725"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:EMI",
        "titolo": "Intelligenze e didattica delle lingue ",
        "ISBN": [
          "978-88-307-1720-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-307-1720-6",
        "anno": "2008",
        "autori": "Torresan P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Torresan P (2008). Intelligenze e didattica delle lingue . BOLOGNA:EMI,",
        "ISBN: 978-88-307-1720-6"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.21165/gel.v14i2.1509"
        ],
        "titolo": "Osservazioni su una prova di lettura per studenti cinesi allestita dal centro CILS",
        "ISSN": [
          "1984-591X"
        ],
        "journal": "REVISTA DO GEL",
        "csp": "vol. 14, p. 198-224, ISSN: 1984-591X, doi: http://dx.doi.org/10.21165/gel.v14i2.1509",
        "anno": "2017",
        "autori": "TORRESAN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TORRESAN P (2017). Osservazioni su una prova di lettura per studenti",
        "cinesi allestita dal centro CILS. REVISTA DO GEL, vol. 14, p. 198-224,",
        "ISSN: 1984-591X, doi: http://dx.doi.org/10.21165/gel.v14i2.1509"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Analisi di prove di ascolto in esami di certificazione italiani (livello B2)",
        "ISSN": [
          "1420-0007"
        ],
        "journal": "BABYLONIA",
        "csp": "vol. 16, p. 24-29, ISSN: 1420-0007",
        "anno": "2016",
        "autori": "TORRESAN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TORRESAN P (2016). Analisi di prove di ascolto in esami di certificazione",
        "italiani (livello B2). BABYLONIA, vol. 16, p. 24-29, ISSN: 1420-0007"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Analisi della predittivit\u00e0 in prove di comprensione della certificazione .IT per la fascia di competenza dell\u2019autonomia",
        "ISSN": [
          "2175-764X"
        ],
        "journal": "TRABALHOS EM LING\u00dc\u00cdSTICA APLICADA",
        "csp": "vol. 55, p. 155-183, ISSN: 2175-764X",
        "anno": "2016",
        "autori": "TORRESAN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TORRESAN P (2016). Analisi della predittivit\u00e0 in prove di comprensione",
        "della certificazione .IT per la fascia di competenza dell\u2019autonomia.",
        "TRABALHOS EM LING\u00dc\u00cdSTICA APLICADA, vol. 55, p. 155-183, ISSN:",
        "2175-764X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.21283/2376905X.4.28"
        ],
        "titolo": "Insidie nella confezione di un cloze. Appunti a partire dall\u2019osservazione di cloze morfolessicali della certificazione di italiano per stranieri CELI",
        "ISSN": [
          "2376-905X"
        ],
        "journal": "E-JOURNALL",
        "csp": "vol. 3, p. 43-63, ISSN: 2376-905X, doi: http://dx.doi.org/10.21283/2376905X.4.28",
        "anno": "2016",
        "autori": "TORRESAN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TORRESAN P (2016). Insidie nella confezione di un cloze. Appunti a",
        "partire dall\u2019osservazione di cloze morfolessicali della certificazione di",
        "italiano per stranieri CELI. E-JOURNALL, vol. 3, p. 43-63, ISSN:",
        "2376-905X, doi: http://dx.doi.org/10.21283/2376905X.4.28"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "doi: 10.21283/2376905X.2.27"
        ],
        "titolo": "Analisi (classica, Rasch, dei distrattori) di una prova di lettura a scelta multipla della certificazione di italiano per stranieri CILS",
        "ISSN": [
          "2376-905X"
        ],
        "journal": "E-JOURNALL",
        "csp": "vol. 2, p. 20-55, ISSN: 2376-905X, doi: doi: 10.21283/2376905X.2.27",
        "anno": "2015",
        "autori": "TORRESAN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TORRESAN P (2015). Analisi (classica, Rasch, dei distrattori) di una prova",
        "di lettura a scelta multipla della certificazione di italiano per stranieri CILS.",
        "E-JOURNALL, vol. 2, p. 20-55, ISSN: 2376-905X, doi: doi:",
        "10.21283/2376905X.2.27"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/RIV2014-059006"
        ],
        "titolo": "Test a individuazione di informazioni della certificazione di italiano per stranieri CILS: aspetti critici. RIV",
        "ISSN": [
          "1826-0713"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI VALUTAZIONE",
        "csp": "vol. 18, p. 104-123, ISSN: 1826-0713, doi: 10.3280/RIV2014-059006",
        "anno": "2014",
        "autori": "TORRESAN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TORRESAN P (2014). Test a individuazione di informazioni della",
        "certificazione di italiano per stranieri CILS: aspetti critici. RIV. RASSEGNA",
        "ITALIANA DI VALUTAZIONE, vol. 18, p. 104-123, ISSN: 1826-0713, doi:",
        "10.3280/RIV2014-059006"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il dettato e il dictocloze sono prove valide per valutare la comprensione orale?",
        "ISSN": [
          "1732-8705"
        ],
        "journal": "ROMANICA CRACOVIENSIA",
        "csp": "vol. 14, p. 138-150, ISSN: 1732-8705",
        "anno": "2014",
        "autori": "TORRESAN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TORRESAN P (2014). Il dettato e il dictocloze sono prove valide per",
        "valutare la comprensione orale?. ROMANICA CRACOVIENSIA, vol. 14, p.",
        "138-150, ISSN: 1732-8705"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TORRESAN P, DELLA VALLE F (2014). Il noticing comparativo: la",
        "grammatica a partire dall'output (password per accesso al PDF: 50897-U).",
        "MUNICH:Lincom-Europa"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:EMI",
        "titolo": "Intelligenze e didattica delle lingue ",
        "ISBN": [
          "978-88-307-1720-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-307-1720-6",
        "anno": "2008",
        "autori": "Torresan P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Torresan P (2008). Intelligenze e didattica delle lingue . BOLOGNA:EMI,",
        "ISBN: 978-88-307-1720-6"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145 -183",
        "titolo": "Le tecnologie: modalit\u00e0 olistica di apprendimento",
        "ISBN": [
          "88-75-73-397-X"
        ],
        "csp": "ROMA:Bonacci, ISBN: 88-75-73-397-X",
        "opera": "(a cura di): PAVAN E , Il lettore d\u2019italiano all\u2019estero. Formazione linguistica e glottodidattica . vol. 1, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "TORRESAN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TORRESAN P (2007). Le tecnologie: modalit\u00e0 olistica di apprendimento. In:",
        "(a cura di): PAVAN E , Il lettore d\u2019italiano all\u2019estero. Formazione linguistica",
        "e glottodidattica . vol. 1, p. 145 -183, ROMA:Bonacci, ISBN:",
        "88-75-73-397-X"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "64237",
    "nome": "TORRESAN Paolo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "partecipazione al comitato editoriale delle segenti riviste ------------------------- Dal 2016 TILCA. Teaching Italian Language and Culture Annual, The City University of New York Dal 2015 University Bulletin. V. N. Karazin Kharkiv National University (Ucraina) Dal 2015 Matices en Lenguas Extranjeras. Universidad Nacional de Colombia Dal 2014 Scienze e Ricerche. Associazione Italiana del Libro Dal 2014 E-JournaLL. Euro-American Journal of Applied Linguistics and Languages Dal 2012 Ecos de Linguagem. Universidade do Estado do Rio de Janeiro Dal 2009 Mosaico Italiano. Supplemento rivista Comunit\u00e0 italiana, IIC Rio de Janeiro 2011-2016 Revista Italiano UERJ. Universidade do Estado do Rio de Janeiro",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\"Quando la lingua madre \u00e8 una risorsa e non un ostacolo\", AATI Convention, Canadian Society for Italian Studies, Ateneo Veneto, Venezia",
        "periodo": "dal 12-07-2001 al 15-07-2015"
      },
      {
        "content": "I sistemi autore Convegno Associazione Nazionale Insegnanti Lingue Straniere, Hotel Petrarca, Montegrotto Terme, Padova",
        "periodo": "dal 18-05-2004 al 20-05-2004"
      },
      {
        "content": "\"Risvegliare l\u2019attenzione del lettore\", XII Congresso Associazione Brasiliana dei Professori di Italiano, Universidade de S\u00e3o Paulo",
        "periodo": "dal 18-09-2007 al 21-09-2007"
      },
      {
        "content": "\"Il piacere e la sfida di scrivere in italiano\" VIII Giornate internazionali di Studi Italiani, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico",
        "periodo": "dal 18-11-2007 al 20-11-2007"
      },
      {
        "content": "\"Verso la drammatizzazione\"; Convegno internazionale insegnanti di lingue, Novacultur, Frascati, Roma",
        "periodo": "dal 18-11-2008 al 20-11-2008"
      },
      {
        "content": "\"Promuovere la scrittura e l\u2019interazione orale\", Convegno Italianistica Cubana, Universidad de l\u2019Habana, Cuba (GUEST SPEAKER)",
        "periodo": "dal 09-05-2009 al 13-05-2009"
      },
      {
        "content": "\"Realt\u00e0 e finzione nell\u2019aula di italiano: dal racconto alla drammatizzazione\" , Convegno \u201cL\u2019italiano in scena\u201d, Societ\u00e0 Dante Alighieri, Roma",
        "periodo": "dal 19-10-2009 al 21-10-2009"
      },
      {
        "content": "\"A autoforma\u00e7\u00e3o com apoio da internet dos professores de italiano para estrangeiros\", XIV Congresso Nacional de Lingu\u00edstica e Filologia, Universidade do Estado do Rio de Janeiro;",
        "periodo": "dal 01-08-2010 al 08-08-2010"
      },
      {
        "content": "\"Promuovere l'espressione orale\" , 5th Conference for Modern Language Teachers, International House, London (GUEST SPEAKER)",
        "periodo": "dal 11-11-2011 al 13-11-2011"
      },
      {
        "content": "\"Percorsi e raccordi: la concezione della lezione come \u2018trama\u2019 - 1 Congresso Nazionale di Italianisti in Messico Universidad regional del Sureste, Oaxaca, M\u00e9xico (GUEST SPEAKER)",
        "periodo": "dal 06-03-2013 al 09-03-2013"
      },
      {
        "content": "\"Motivare e strutturare l\u2019espressione scritta\" - XXVII Settimana della lingua Italiana nel mondo, Istituto italiano di cultura di Lima, (GUEST SPEAKER)",
        "periodo": "dal 19-10-2013 al 23-10-2013"
      },
      {
        "content": "\"I fili della trama: le strategie didattiche\" XXI Encuentro Nacional del Professores de Italiano Universidad del Chiapas, Tuxtla Guti\u00e9rrez, M\u00e9xico (GUEST SPEAKER)",
        "periodo": "dal 05-02-2014 al 08-02-2014"
      },
      {
        "content": "\"Approccio, strategia, tecnica: una visione post-metodo\", III Congresso Societ\u00e0 Italiana di Didattica delle Lingue e di Linguistica Educativa Universit\u00e0 della Calabria, Campus di Arcavacata",
        "periodo": "dal 08-10-2015 al 10-10-2015"
      },
      {
        "content": "\"Improvisation in Speaking and Writing Task \", TESOL Italy's 40th National Convention, Roma",
        "periodo": "dal 13-11-2015 al 14-11-2015"
      },
      {
        "content": "\"Didattica dell\u2019italiano: anch\u2019essa verso il post-metodo?\" , Italiano na Resist\u00eancia. Giornata di studi italiani Universidade do Estado do Rio de Janeiro",
        "periodo": "dal 22-03-2017 al 22-03-2017"
      },
      {
        "content": "\"Certificazioni di italiano LS: analisi di prove chiuse e semistrutturate\", XIV Congresso della Societ\u00e0 internazionale di Linguistica e Filologia, 4-6 aprile 2017, Universit\u00e0 Complutense Madrid (GUEST SPEAKER)",
        "periodo": "dal 04-04-2017 al 06-04-2017"
      },
      {
        "content": "\"Indagine sulla validit\u00e0 di una prova di ascolto di livello avanzato in un test di competenza\" XVII Congresso dell\u2019Associazione brasiliana di professori di italiano Istituto Italiano di Cultura di Rio de Janeiro",
        "periodo": "dal 23-10-2017 al 27-10-2017"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Progetto \"Misurazione quali-quantitiva della complessit\u00e0 di testi di livello avanzato\" , Societ\u00e0 Dante Alighieri, Roma",
        "periodo": "dal 14-06-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u201cpara a defini\u00e7\u00e3o de uma abordagem ecl\u00e9tica estrat\u00e9gica: uma experimenta\u00e7\u00e3o para a did\u00e1tica do italiano\u201d (trad. italiana: \"Verso la definizione di un approccio ecclettico strategico: una sperimentazione per la didattica dell\u2019italiano\") Universidade Federal Fluminense, Niteroi, Rio de Janeiro",
        "periodo": "dal 10-08-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Comitato scientifico-operativo PLIDA, Societ\u00e0 Dante alighieri, Roma",
        "periodo": "dal 20-07-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Collaborazione coordinate e continuativa - Universit\u00e0 Ca' Foscari, Venezia (Laboratorio itals) Attivit\u00e0 di formazione in italiano L2/L2 in Italia e all'estero, di redazione di rivista elettronica (Bollettino itals), di supervisione di tesi di master, di redazione di siti (www.insegnare-italiano.it).",
        "periodo": "dal 03-04-2002 al 10-09-2012"
      },
      {
        "content": "Culture della Materia \"Didattica delle lingue Moderne\", Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 10-09-2009 al 10-09-2012"
      },
      {
        "content": "Visiting Scholar - University of Lancaster",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 12-12-2011"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto - Didattica della lettura e della scrittura e dell'italiano L2 - Universit\u00e0 degli Studi di Verona - Dip. L.240/2010 Filosofia, pedagogia e psicologia",
        "periodo": "dal 20-01-2015 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto \"didattica delle lingue moderne\" e \"didattica dell'italiano a stranieri\" Universit\u00e0 di Catania, Dipartimento di Lingue e Letterature Stranier, Struttura Speciale di Ragusa",
        "periodo": "dal 07-03-2015 al 06-03-2016"
      },
      {
        "content": "Validazione nuovo esame di stato, prova in italiano L2 scuole tedesche area di Bolzano",
        "periodo": "dal 20-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Giudice membro della commissione di calibrazione degli item e delle prove di riferimento per la valutazione dello scritto, nel contesto del controllo delle prove di maturit\u00e0 dell\u2019esame di italiano presso le scuole austriache (livelli B1 e B2 del Quadro comune di riferimento europeo). Sessioni organizzate dal Bundesinstitut f\u00fcr Bildungsforschung, Innovation & Entwicklung des \u00f6sterreichischen Schulwesens (Vienna) e Innsbruck Universit\u00e4t",
        "periodo": "dal 30-07-2013 al 30-10-2014"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Professor - Universidade do Estado do Rio de Janeiro (UERJ) - - Rio de Janeiro",
        "periodo": "dal 02-03-2010 al 02-03-2011"
      },
      {
        "content": "Visiting Fulbright Scholar , Santa Monica College",
        "periodo": "dal 01-08-2012 al 21-06-2013"
      },
      {
        "content": "Prof. Adjunto 1 (prof. a tempo indeterminato equivalente all'associato II fascia) Lingua e Letteratura Italiana Universidade Federal Fluminense, Niteroi, Rio de Janeiro",
        "periodo": "dal 03-08-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}