{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "397-412",
        "titolo": "Lessico e formazione delle parole: diacronia",
        "ISBN": [
          "978-3-11-027450-9"
        ],
        "csp": "BERLINO:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-027450-9",
        "opera": "(a cura di): Blasco Ferrer E, Koch P, Marzo D, Manuale di Linguistica Sarda. vol. 15, p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Pisano S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pisano S (2017). Lessico e formazione delle parole: diacronia. In: (a cura",
        "di): Blasco Ferrer E, Koch P, Marzo D, Manuale di Linguistica Sarda. vol.",
        "15, p. 397-412, BERLINO:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-027450-9"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "200-216",
        "titolo": "L'italiano in Sardegna",
        "ISBN": [
          "978-3-11-027450-9"
        ],
        "csp": "BERLINO:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-027450-9",
        "opera": "(a cura di): Blasco Ferrer E, Koch P, Marzo D, Manuale di linguistica sarda. vol. 15, p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Calaresu E, Pisano S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Calaresu E, Pisano S (2017). L'italiano in Sardegna. In: (a cura di): Blasco",
        "Ferrer E, Koch P, Marzo D, Manuale di linguistica sarda. vol. 15, p.",
        "200-216, BERLINO:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-027450-9"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "227-254",
        "titolo": "Quante lingue per gli \"italiani\"? Alle origini della ricerca dialettale in italia",
        "ISBN": [
          "978-2-313-005-682"
        ],
        "csp": "Neuville-sur-Saone:\u00c8ditions Chemins de tr@verse, ISBN: 978-2-313-005-682",
        "opera": "(a cura di): Maulu M, , Nature et d\u00e9finition de la source. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pisano S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pisano S (2016). Quante lingue per gli \"italiani\"? Alle origini della ricerca",
        "dialettale in italia. In: (a cura di): Maulu M, , Nature et d\u00e9finition de la",
        "source. p. 227-254, Neuville-sur-Saone:\u00c8ditions Chemins de tr@verse,",
        "ISBN: 978-2-313-005-682"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-202",
        "titolo": "Aspetti acustico-percettivi delle sibilanti nella Sardegna centrale: il caso di Fonni (Nuoro) ",
        "ISBN": [
          "978-88-6274-671-7"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-671-7",
        "opera": "(a cura di): Stella Retali-Medori, Lingue delle Isole, Isole linguistiche. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "PISANO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PISANO S (2016). Aspetti acustico-percettivi delle sibilanti nella Sardegna",
        "centrale: il caso di Fonni (Nuoro) . In: (a cura di): Stella Retali-Medori,",
        "Lingue delle Isole, Isole linguistiche. vol. 1, p. 187-202,",
        "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-671-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "227-233",
        "titolo": "Paradigma di un tempo sovraccomposto in alcune variet\u00e0 sarde meridionali ",
        "ISBN": [
          "9788881675111"
        ],
        "csp": "VENOSA:Edizioni Osanna, ISBN: 9788881675111, Potenza-Castelmezzano-Lagopesole, 6-8 Novembre 2014",
        "opera": "(a cura di): DEL PUENTE P, Dialetti: per parlare e parlarne Atti del Quarto Convegno Internazionale di Dialettologia, Progetto A.L.Ba. . vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "PISANO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PISANO S (2016). Paradigma di un tempo sovraccomposto in alcune",
        "variet\u00e0 sarde meridionali . In: (a cura di): DEL PUENTE P, Dialetti: per",
        "parlare e parlarne Atti del Quarto Convegno Internazionale di Dialettologia,",
        "Progetto A.L.Ba. . vol. 1, p. 227-233, VENOSA:Edizioni Osanna, ISBN:",
        "9788881675111, Potenza-Castelmezzano-Lagopesole, 6-8 Novembre",
        "2014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "129-139",
        "titolo": "Riflessioni sulle realizzazioni di -/s/ in alcune parlate sarde confrontate con quelle di altre variet\u00e0 romanze",
        "ISBN": [
          "979-10-91460-19-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 979-10-91460-19-4",
        "opera": "(a cura di): RAINER F; RUSSO M; MIRET S; , Actes du XXVII Congr\u00e8s International de Linguistique et de Philologie Romanes de Nancy (2013) . vol. 3, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "PISANO S, MOLINU L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PISANO S, MOLINU L (2016). Riflessioni sulle realizzazioni di -/s/ in alcune",
        "parlate sarde confrontate con quelle di altre variet\u00e0 romanze. In: (a cura di):",
        "RAINER F; RUSSO M; MIRET S; , Actes du XXVII Congr\u00e8s International",
        "de Linguistique et de Philologie Romanes de Nancy (2013) . vol. 3, p.",
        "129-139, ISBN: 979-10-91460-19-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA:ETS",
        "titolo": "Il sistema verbale del sardo moderno tra conservazione e innovazione ",
        "ISBN": [
          "978-884672236-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-884672236-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "PISANO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PISANO S (2016). Il sistema verbale del sardo moderno tra conservazione",
        "e innovazione . PISA:ETS, ISBN: 978-884672236-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La terza persona plurale del presente indicativo del verbo \"essere\" nell'alto-Oristanese ",
        "ISSN": [
          "2279-6908"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DI STUDI SARDI",
        "csp": "vol. 8, p. 21-33, ISSN: 2279-6908",
        "anno": "2015",
        "autori": "PISANO S, CADEDDU L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PISANO S, CADEDDU L (2015). La terza persona plurale del presente",
        "indicativo del verbo \"essere\" nell'alto-Oristanese . BOLLETTINO DI STUDI",
        "SARDI, vol. 8, p. 21-33, ISSN: 2279-6908"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ovodda, Fonni inteleVa\u0301re",
        "ISSN": [
          "0085-2295"
        ],
        "journal": "L'ITALIA DIALETTALE",
        "csp": "vol. 73, p. 41-48, ISSN: 0085-2295",
        "anno": "2015",
        "autori": "PISANO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PISANO S (2015). Ovodda, Fonni inteleVa\u0301re. L'ITALIA DIALETTALE, vol.",
        "73, p. 41-48, ISSN: 0085-2295"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-165",
        "titolo": "Importanza del superstrato catalano, castigliano e italiano in alcune variet\u00e0 sarde moderne: aspetti lessicali, fonetici e morfosintattici",
        "ISBN": [
          "978-88-917-1441-1"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-1441-1",
        "opera": "(a cura di): Filipponio L Seidl C, Le lingue d'Italia e le altre. Contatti, sostrati e superstrati nella storia linguistica della Penisola. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pisano S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pisano S (2015). Importanza del superstrato catalano, castigliano e italiano",
        "in alcune variet\u00e0 sarde moderne: aspetti lessicali, fonetici e morfosintattici.",
        "In: (a cura di): Filipponio L Seidl C, Le lingue d'Italia e le altre. Contatti,",
        "sostrati e superstrati nella storia linguistica della Penisola. vol. 1, p.",
        "149-165, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-1441-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "727-741",
        "titolo": "Peculiarit\u00e0 fonetico-morfologiche in alcune variet\u00e0 della Sardegna centrale: I confini impossibili",
        "ISBN": [
          "978-88-98051-09-0"
        ],
        "csp": "TORINO:ISTITUTO DELL'ATLANTE LINGUISTICO ITALIANO, ISBN: 978-88-98051-09-0",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): F. Cugno, L. Mantovani, M. Rivoira, M.S. Specchia (eds), Studi in onore di Lorenzo Massobrio. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PISANO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PISANO S (2014). Peculiarit\u00e0 fonetico-morfologiche in alcune variet\u00e0 della",
        "Sardegna centrale: I confini impossibili. In: AA.VV.. (a cura di): F. Cugno, L.",
        "Mantovani, M. Rivoira, M.S. Specchia (eds), Studi in onore di Lorenzo",
        "Massobrio. p. 727-741, TORINO:ISTITUTO DELL'ATLANTE LINGUISTICO",
        "ITALIANO, ISBN: 978-88-98051-09-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Marche di genere nella sesta persona del verbo \u2018essere\u2019: il caso di S\u00e8neghe (Or)",
        "ISSN": [
          "0024-385X"
        ],
        "journal": "LINGUA E STILE",
        "csp": "vol. 58, p. 285-295, ISSN: 0024-385X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pisano S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pisano S (2013). Marche di genere nella sesta persona del verbo \u2018essere\u2019:",
        "il caso di S\u00e8neghe (Or). LINGUA E STILE, vol. 58, p. 285-295, ISSN:",
        "0024-385X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Onomastica, valori tradizionali e identit\u00e0 sessuale in Marianna Sirca di Grazia Deledda: qualche riflessione. IL NOME NEL TESTO, vol",
        "ISSN": [
          "1591-7622"
        ],
        "journal": "XIV",
        "csp": "p. 125-138, ISSN: 1591-7622",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pisano S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pisano S (2012). Onomastica, valori tradizionali e identit\u00e0 sessuale in",
        "Marianna Sirca di Grazia Deledda: qualche riflessione. IL NOME NEL",
        "TESTO, vol. XIV, p. 125-138, ISSN: 1591-7622"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Considerazioni preliminari sulla morfologia verbale nel condaghe di San Pietro di Silki",
        "ISSN": [
          "2279-6908"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DI STUDI SARDI",
        "csp": "vol. 5, p. 119-131, ISSN: 2279-6908",
        "anno": "2012",
        "autori": "PISANO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PISANO S (2012). Considerazioni preliminari sulla morfologia verbale nel",
        "condaghe di San Pietro di Silki. BOLLETTINO DI STUDI SARDI, vol. 5, p.",
        "119-131, ISSN: 2279-6908"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "379-397",
        "titolo": "Il cognome in Sardegna: riflessioni storico-linguistiche",
        "ISBN": [
          "978-88-6741-001-9"
        ],
        "csp": "PISA:Pisa University Press, ISBN: 978-88-6741-001-9",
        "opera": "(a cura di): A. Addobbati, R.Bizzocchi, G.Salinero, L'Italia dei cognomi, l'antroponimia italiana nel quadro del mediterraneo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "PISANO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PISANO S (2012). Il cognome in Sardegna: riflessioni storico-linguistiche.",
        "In: (a cura di): A. Addobbati, R.Bizzocchi, G.Salinero, L'Italia dei cognomi,",
        "l'antroponimia italiana nel quadro del mediterraneo. p. 379-397, PISA:Pisa",
        "University Press, ISBN: 978-88-6741-001-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Esiti dell\u2019approssimante palatale nella variet\u00e0 di Orune (Nuoro), differenziazione fonetica su base sessuale",
        "ISSN": [
          "0085-2295"
        ],
        "journal": "L'ITALIA DIALETTALE",
        "csp": "vol. 68, p. 99-143, ISSN: 0085-2295",
        "anno": "2007",
        "autori": "PISANO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PISANO S (2007). Esiti dell\u2019approssimante palatale nella variet\u00e0 di Orune",
        "(Nuoro), differenziazione fonetica su base sessuale. L'ITALIA",
        "DIALETTALE, vol. 68, p. 99-143, ISSN: 0085-2295"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "397-412",
        "titolo": "Lessico e formazione delle parole: diacronia",
        "ISBN": [
          "978-3-11-027450-9"
        ],
        "csp": "BERLINO:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-027450-9",
        "opera": "(a cura di): Blasco Ferrer E, Koch P, Marzo D, Manuale di Linguistica Sarda. vol. 15, p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Pisano S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pisano S (2017). Lessico e formazione delle parole: diacronia. In: (a cura",
        "di): Blasco Ferrer E, Koch P, Marzo D, Manuale di Linguistica Sarda. vol.",
        "15, p. 397-412, BERLINO:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-027450-9"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-202",
        "titolo": "Aspetti acustico-percettivi delle sibilanti nella Sardegna centrale: il caso di Fonni (Nuoro) ",
        "ISBN": [
          "978-88-6274-671-7"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-671-7",
        "opera": "(a cura di): Stella Retali-Medori, Lingue delle Isole, Isole linguistiche. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "PISANO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PISANO S (2016). Aspetti acustico-percettivi delle sibilanti nella Sardegna",
        "centrale: il caso di Fonni (Nuoro) . In: (a cura di): Stella Retali-Medori,",
        "Lingue delle Isole, Isole linguistiche. vol. 1, p. 187-202,",
        "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-671-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA:ETS",
        "titolo": "Il sistema verbale del sardo moderno tra conservazione e innovazione ",
        "ISBN": [
          "978-884672236-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-884672236-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "PISANO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PISANO S (2016). Il sistema verbale del sardo moderno tra conservazione",
        "e innovazione . PISA:ETS, ISBN: 978-884672236-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ovodda, Fonni inteleVa\u0301re",
        "ISSN": [
          "0085-2295"
        ],
        "journal": "L'ITALIA DIALETTALE",
        "csp": "vol. 73, p. 41-48, ISSN: 0085-2295",
        "anno": "2015",
        "autori": "PISANO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PISANO S (2015). Ovodda, Fonni inteleVa\u0301re. L'ITALIA DIALETTALE, vol.",
        "73, p. 41-48, ISSN: 0085-2295"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-165",
        "titolo": "Importanza del superstrato catalano, castigliano e italiano in alcune variet\u00e0 sarde moderne: aspetti lessicali, fonetici e morfosintattici",
        "ISBN": [
          "978-88-917-1441-1"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-1441-1",
        "opera": "(a cura di): Filipponio L Seidl C, Le lingue d'Italia e le altre. Contatti, sostrati e superstrati nella storia linguistica della Penisola. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pisano S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pisano S (2015). Importanza del superstrato catalano, castigliano e italiano",
        "in alcune variet\u00e0 sarde moderne: aspetti lessicali, fonetici e morfosintattici.",
        "In: (a cura di): Filipponio L Seidl C, Le lingue d'Italia e le altre. Contatti,",
        "sostrati e superstrati nella storia linguistica della Penisola. vol. 1, p.",
        "149-165, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-1441-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Marche di genere nella sesta persona del verbo \u2018essere\u2019: il caso di S\u00e8neghe (Or)",
        "ISSN": [
          "0024-385X"
        ],
        "journal": "LINGUA E STILE",
        "csp": "vol. 58, p. 285-295, ISSN: 0024-385X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pisano S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pisano S (2013). Marche di genere nella sesta persona del verbo \u2018essere\u2019:",
        "il caso di S\u00e8neghe (Or). LINGUA E STILE, vol. 58, p. 285-295, ISSN:",
        "0024-385X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Considerazioni preliminari sulla morfologia verbale nel condaghe di San Pietro di Silki",
        "ISSN": [
          "2279-6908"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DI STUDI SARDI",
        "csp": "vol. 5, p. 119-131, ISSN: 2279-6908",
        "anno": "2012",
        "autori": "PISANO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PISANO S (2012). Considerazioni preliminari sulla morfologia verbale nel",
        "condaghe di San Pietro di Silki. BOLLETTINO DI STUDI SARDI, vol. 5, p.",
        "119-131, ISSN: 2279-6908"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il congiuntivo imperfetto etimologico in alcune variet\u00e0 sarde moderne",
        "ISSN": [
          "0761-9081"
        ],
        "journal": "G\u00c9OLINGUISTIQUE",
        "csp": "vol. 12 , p. 130-162, ISSN: 0761-9081",
        "anno": "2010",
        "autori": "PISANO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PISANO S (2010). Il congiuntivo imperfetto etimologico in alcune variet\u00e0",
        "sarde moderne. G\u00c9OLINGUISTIQUE, vol. 12 , p. 130-162, ISSN:",
        "0761-9081"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Infinito flesso in alcune variet\u00e0 sarde moderne: coincidenza formale con l\u2019imperfetto congiuntivo etimologico?",
        "ISSN": [
          "1722-0262"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO LINGUISTICO CAMPANO",
        "csp": "vol. 13/14, p. 25-48, ISSN: 1722-0262",
        "anno": "2008",
        "autori": "PISANO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PISANO S (2008). Infinito flesso in alcune variet\u00e0 sarde moderne:",
        "coincidenza formale con l\u2019imperfetto congiuntivo etimologico?.",
        "BOLLETTINO LINGUISTICO CAMPANO, vol. 13/14, p. 25-48, ISSN:",
        "1722-0262"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Esiti dell\u2019approssimante palatale nella variet\u00e0 di Orune (Nuoro), differenziazione fonetica su base sessuale",
        "ISSN": [
          "0085-2295"
        ],
        "journal": "L'ITALIA DIALETTALE",
        "csp": "vol. 68, p. 99-143, ISSN: 0085-2295",
        "anno": "2007",
        "autori": "PISANO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PISANO S (2007). Esiti dell\u2019approssimante palatale nella variet\u00e0 di Orune",
        "(Nuoro), differenziazione fonetica su base sessuale. L'ITALIA",
        "DIALETTALE, vol. 68, p. 99-143, ISSN: 0085-2295"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "70165",
    "nome": "PISANO Simone",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della Rivista \"Bollettino di Studi Sardi\" dal numero IX (2016)",
        "periodo": "dal 01-01-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione della Rivista \"Il Nome nel testo\" dal numero XVIII",
        "periodo": "dal 16-01-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione della Rivista \"Digitcult: Scientific Journal on Digital Cultures\"",
        "periodo": "dal 20-09-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "International Conference Languages in Europe and the Mediterranean: contact phenomena and typological databases/Le lingue euro-mediterranee: fenomeni di contatto e loro trattamento informatizzato, Universit\u00e0 di Pavia, Lavoro presentato: \"Appunti sulla morfologia verbale del sardo moderno\".",
        "periodo": "dal 03-12-2004 al 04-12-2004"
      },
      {
        "content": "Primo Convegno Internazionale di Dialettologia: Dialetti per parlare e parlarne, Progetto A.L.Ba. (Potenza-Matera), Matera, lavoro presentato: \"Esiti fonosintattici e desinenze verbali in alcune variet\u00e0 sarde moderne: verso la confluenza delle desinenze di seconda e terza singolare /-s/ e /-t/?\".",
        "periodo": "dal 30-10-2008 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Secondo Convegno Internazionale di Dialettologia: Dialetti per parlare e parlarne, Progetto A.L.Ba. (Potenza-Matera-Venosa), Venosa, lavoro presentato: \"Conservatorismo e innovazione nella variet\u00e0 di Ovodda (Nuoro)\".",
        "periodo": "dal 13-05-2010 al 15-05-2010"
      },
      {
        "content": "La lingua d\u2019Italia e le altre: Contatti, sostrati e superstrati nella storia linguistica della penisola, Universit\u00e4t Z\u00fcrich, lavoro presentato: \"Superstrato catalano, castigliano e italiano in alcune variet\u00e0 sarde moderne: aspetti lessicali, fonetici e morfo-sintattici\". Invited Speaker.",
        "periodo": "dal 25-11-2010 al 26-11-2010"
      },
      {
        "content": "Morphology and the architecture of the grammar, The eighth Mediterranean Morphology Meeting, Cagliari, lavoro presentato: \"The use of over-compound tenses in modern Sardinian\".",
        "periodo": "dal 14-09-2011 al 17-09-2011"
      },
      {
        "content": "XVI Convegno dell\u2019 Associazione di Onomastica e Letteratura, Pisa, lavoro presentato: \"Onomastica, valori tradizionali e identit\u00e0 sessuale in Marianna Sirca di Grazia Deledda\".",
        "periodo": "dal 24-11-2011 al 26-11-2011"
      },
      {
        "content": "Terzo Convegno Internazionale di Dialettologia: Dialetti per parlare e parlarne, Progetto A.L.Ba. (Potenza-Grumento Nova-Tito), Potenza, lavoro presentato: \"Marche di genere nella sesta persona dell\u2019 indicativo presente del verbo \u2018essere\u2019: nuovi dati provenienti da S\u00e8neghe (Oristano)\". invited speaker.",
        "periodo": "dal 08-11-2012 al 10-11-2012"
      },
      {
        "content": "XXVII Congr\u00e8s International de Linguistique et de Philologie Romanes Nancy (France), con Lucia Molinu, lavoro presentato: \"Riflessioni sulle realizzazioni di /-s/ in alcune parlate sarde confrontate con quelle di altre variet\u00e0 romanze\".",
        "periodo": "dal 15-07-2013 al 20-07-2013"
      },
      {
        "content": "Workshop Lingue delle isole, isole linguistiche (Corte, Corsica, France), lavoro presentato: \"Aspetti acustico-percettivi sulle sibilanti in alcune variet\u00e0 della Sardegna centrale\". Invited Speaker",
        "periodo": "dal 22-09-2014 al 23-09-2014"
      },
      {
        "content": "Quarto Convegno Internazionale di Dialettologia: Dialetti per parlare e parlarne, Progetto A.L.Ba (Potenza-Castelmezzano-Lagopesole), Castelmezzano, lavoro presentato: \"Il paradigma di un tempo sovraccomposto in alcune variet\u00e0 sarde meridionali\". Invited speaker",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 08-11-2014"
      },
      {
        "content": "Colloque international de linguistique romane en l\u2019honneur de F.D. Falcucci Lexicographie dialectale et \u00e9tymologique (Corte-Rogliano, Corsica), lavoro presentato: \"Considerazioni preliminari sul latino epigrafico di Corsica: aspetti storico-linguistici\". Membro comitato scientifico e invited speaker.",
        "periodo": "dal 28-10-2015 al 30-10-2015"
      },
      {
        "content": "Halle (Germania); Deutcher Italianistentag 2016: Serialit\u00e4t-Reihen, Fortsetzungen, Folgen, Sektion Sprachwissenschaft, lavoro presentato: \"L\u2019importanza della ricorsivit\u00e0 nella formazione di alcuni paradigmi verbali del sardo contemporaneo\". Invited Speaker",
        "periodo": "dal 03-03-2016 al 05-03-2016"
      },
      {
        "content": "Quinto Convegno Internazionale di Dialettologia: Dialetti per parlare e parlarne, progetto A.L.Ba. (Potenza, Lauria, Vaglio Basilicata), Vaglio Basilicata, lavoro presentato: \"\u2018avere\u2019, \u2018tenere\u2019 e \u2018portare\u2019 nella Sardegna centrale\". Invited speaker",
        "periodo": "dal 01-12-2016 al 03-12-2016"
      },
      {
        "content": "Il Sardo in movimento (Sezione di Linguistica), Universit\u00e4t Wien, lavoro presentato: \"Per una delimitazione geografica e funzionale del fenomeno dell'infinito flesso in Sardegna\". Invited speaker",
        "periodo": "dal 27-09-2017 al 30-09-2017"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "membro SIG (Societ\u00e0 italiana di Glottologia)",
        "periodo": "dal 25-10-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Coordinatore dei raccoglitori dell\u2019ATS (Atlante Toponomastico della Sardegna) per quanto riguarda la Provincia di Sassari. Universit\u00e0 di Sassari",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 01-03-2011"
      },
      {
        "content": "Titolare di Assegno di Ricerca presso Universit\u00e0 di Sassari settore disciplinare Linguistica e Glottologia (L-LIN/01) dal titolo \"Studio linguistico preliminare a una nuova edizione critica del Condaghe di San Pietro di Silki\"",
        "periodo": "dal 01-06-2011 al 14-06-2013"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione all'attivit\u00e0 del gruppo di ricerca di Ateneo \"Origine e storia dei cognomi italiani\" finanziato dall'Universit\u00e0 di Pisa",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Revisore per il dominio linguistico sardo nel quadro del progetto franco-tedesco D\u00c9Rom: \"Dictionnaire \u00c9tymologique Roman\" direttori \u00c9va Buchi (Universit\u00e9 de Lorraine, France) e Wolfgang Schweickard (Universit\u00e4t des Saarlandes, Deutschland), progetto finanziato dal 2008 al 2010 e dal 2012 al 2014 dall'ANR (Agence nationale de la recherche, France) e dal DFG (Deutsche Forschungsgemeinschaft) cofinanziato dall'Unione Europea nel quadro Programme Op\u00e9rationnel FEDER-FSE Lorraine et Massif des Vosges 2014-2020, dall'Universit\u00e9 de Lorraine, dall'ATILF (Analyse et Traitement informatique de la langue fran\u00e7aise) e dalla Regione della Lorraine.",
        "periodo": "dal 20-07-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "(PRIN, bando 2008) dal titolo \"Redazione dei materiali etnolinguistici destinati alle carte del nono volume dell\u2019Atlante: sperimentazione della nuova procedura informatica sulle prime 50 carte\" (Coordinatore scientifico Prof. Lorenzo Massobrio) (2010-2012)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come membro del comitato scientifico al Progetto ATLiSOr (Archivio Testuale della Lingua Sarda delle Origini) definizione e realizzazione del corpus testuale di riferimento da gestire attraverso il software lessicografico GATTO, Universit\u00e0 di Sassari, Finanziamento Regione Autonoma della Sardegna, bando 2012.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "2e \u00c9cole d\u2019\u00e9t\u00e9 franco-allemande en \u00e9tymologie romane Nancy: Analyse et Traitement informatique de la Langue Fran\u00e7aise. Universit\u00e9 de Lorraine/Universit\u00e4t des Saarlandes: \"Sardo: presentazione del dominio e degli strumenti di lavoro\u201d",
        "periodo": "dal 29-06-2014 al 05-07-2014"
      },
      {
        "content": "Centro di Dialettologia e Etnografia della Svizzera italiana, Bellinzona, corso di 10 ore dal titolo: \"Lo spazio linguistico sardo tra diacronia e sincronia\"",
        "periodo": "dal 24-08-2015 al 28-08-2015"
      },
      {
        "content": "Oberseminar Romanistische Linguistik M\u00fcnchen (Ludwig Maximilians Universit\u00e4t): \u201cPeculiarit\u00e0 della morfologia verbale di alcune variet\u00e0 sarde\u201d.",
        "periodo": "dal 05-12-2016 al 07-12-2016"
      }
    ]
  }
}