{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "375-388",
        "titolo": "Word order",
        "ISBN": [
          "978-1-5015-1570-5"
        ],
        "csp": "Amsterdam:Mouton De Gruyter, ISBN: 978-1-5015-1570-5",
        "opera": "Schr\u00f6der Odd-Inge Carlo Cecchetto J\u00f3hannes J\u00f3nsson Chiara Branchini. (a cura di): J. Quer C. Cecchetto C. Donati C. Geraci M. Kelepir R. Pfau M. Steinbach, SignGram Blueprint. A Guide to Sign Language Grammar Writing. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Schr\u00f6der Odd-Inge, Carlo Cecchetto, J\u00f3hannes J\u00f3nsson, Chiara Branchini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Schr\u00f6der Odd-Inge, Carlo Cecchetto, J\u00f3hannes J\u00f3nsson, Chiara Branchini",
        "(2017). Word order. In: Schr\u00f6der Odd-Inge Carlo Cecchetto J\u00f3hannes",
        "J\u00f3nsson Chiara Branchini. (a cura di): J. Quer C. Cecchetto C. Donati C.",
        "Geraci M. Kelepir R. Pfau M. Steinbach, SignGram Blueprint. A Guide to",
        "Sign Language Grammar Writing. p. 375-388, Amsterdam:Mouton De",
        "Gruyter, ISBN: 978-1-5015-1570-5"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-155",
        "doi": [
          "10.1075/slcs.184"
        ],
        "titolo": "Searching for imperatives in European sign languages",
        "ISBN": [
          "9789027259493"
        ],
        "ISSN": [
          "0165-7763"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM/PHILADELPHIA:John Benjamins Publishing Company, ISBN: 9789027259493, ISSN: 0165-7763, doi: 10.1075/slcs.184",
        "opera": "(a cura di): Dani\u00ebl Van Olmen;Simone Heinold, Imperatives and Directive Strategies. STUDIES IN LANGUAGE COMPANION SERIES, vol. 184, p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Caterina Donati, Gemma Barbera, Chiara Branchini, Carlo Cecchetto, Carlo Geraci, Josep Quer"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caterina Donati, Gemma Barbera, Chiara Branchini, Carlo Cecchetto, Carlo",
        "Geraci, Josep Quer (2017). Searching for imperatives in European sign",
        "languages. In: (a cura di): Dani\u00ebl Van Olmen;Simone Heinold, Imperatives",
        "and Directive Strategies. STUDIES IN LANGUAGE COMPANION SERIES,",
        "vol. 184, p. 111-155, AMSTERDAM/PHILADELPHIA:John Benjamins",
        "Publishing Company, ISBN: 9789027259493, ISSN: 0165-7763, doi:",
        "10.1075/slcs.184"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "442-458",
        "titolo": "Relative clauses",
        "ISBN": [
          "978-1-5015-1570-5"
        ],
        "csp": "Amsterdam:Mouton De Gruyter, ISBN: 978-1-5015-1570-5",
        "opera": "Branchini Chiara Meltem Kelepir. (a cura di): J. Quer C. Cecchetto C. Donati C. Geraci M. Kelepir R. Pfau M. Steinbach, SignGram Blueprint. A Guide to Sign Language Grammar Writing. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Branchini Chiara, Meltem Kelepir"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Branchini Chiara, Meltem Kelepir (2017). Relative clauses. In: Branchini",
        "Chiara Meltem Kelepir. (a cura di): J. Quer C. Cecchetto C. Donati C.",
        "Geraci M. Kelepir R. Pfau M. Steinbach, SignGram Blueprint. A Guide to",
        "Sign Language Grammar Writing. p. 442-458, Amsterdam:Mouton De",
        "Gruyter, ISBN: 978-1-5015-1570-5"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "415-426",
        "titolo": "Subordination",
        "ISBN": [
          "978-1-5015-1570-5"
        ],
        "csp": "Amsterdam:Mouton De Gruyter, ISBN: 978-1-5015-1570-5",
        "opera": "Branchini Chiara Meltem Kelepir. (a cura di): J. Quer C. Cecchetto C. Donati C. Geraci M. Kelepir R. Pfau & M. Steinbach, SignGram Blueprint. A Guide to Sign Language Grammar Writing. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Branchini Chiara, Meltem Kelepir"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Branchini Chiara, Meltem Kelepir (2017). Subordination. In: Branchini",
        "Chiara Meltem Kelepir. (a cura di): J. Quer C. Cecchetto C. Donati C.",
        "Geraci M. Kelepir R. Pfau & M. Steinbach, SignGram Blueprint. A Guide to",
        "Sign Language Grammar Writing. p. 415-426, Amsterdam:Mouton De",
        "Gruyter, ISBN: 978-1-5015-1570-5"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "404-415",
        "titolo": "Coordination of clauses",
        "ISBN": [
          "978-1-5015-1570-5"
        ],
        "csp": "Amsterdam:Mouton De Gruyter, ISBN: 978-1-5015-1570-5",
        "opera": "Branchini Chiara Meltem Kelepir. (a cura di): J. Quer C. Cecchetto C. Donati C. Geraci M. Kelepir R. Pfau M. Steinbach, SignGram Blueprint. A Guide to Sign Language Grammar Writing. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Branchini Chiara, Meltem Kelepir"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Branchini Chiara, Meltem Kelepir (2017). Coordination of clauses. In:",
        "Branchini Chiara Meltem Kelepir. (a cura di): J. Quer C. Cecchetto C.",
        "Donati C. Geraci M. Kelepir R. Pfau M. Steinbach, SignGram Blueprint. A",
        "Guide to Sign Language Grammar Writing. p. 404-415, Amsterdam:Mouton",
        "De Gruyter, ISBN: 978-1-5015-1570-5"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "304-315",
        "titolo": "Imperatives",
        "ISBN": [
          "978-1-5015-1570-5"
        ],
        "csp": "Amsterdam:Mouton De Gruyter, ISBN: 978-1-5015-1570-5",
        "opera": "Chiara Branchini Caterina Donati. (a cura di): J. Quer C. Cecchetto C. Donati C. Geraci M. Kelepir R. Pfau M. Steinbach, SignGram Blueprint. A Guide to Sign Language Grammar Writing. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Chiara Branchini, Caterina Donati"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiara Branchini, Caterina Donati (2017). Imperatives. In: Chiara Branchini",
        "Caterina Donati. (a cura di): J. Quer C. Cecchetto C. Donati C. Geraci M.",
        "Kelepir R. Pfau M. Steinbach, SignGram Blueprint. A Guide to Sign",
        "Language Grammar Writing. p. 304-315, Amsterdam:Mouton De Gruyter,",
        "ISBN: 978-1-5015-1570-5"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "390-395",
        "titolo": "Null arguments",
        "ISBN": [
          "978-1-5015-1570-5"
        ],
        "csp": "Amsterdam:Mouton De Gruyter, ISBN: 978-1-5015-1570-5",
        "opera": "\u00d6zsoy A. Sumru Chiara Branchini. (a cura di): Quer C. Cecchetto C. Donati C. Geraci M. Kelepir R. Pfau & M. Steinbach, SignGram Blueprint. A Guide to Sign Language Grammar Writing. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "\u00d6zsoy A. Sumru, Chiara Branchini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "\u00d6zsoy A. Sumru, Chiara Branchini (2017). Null arguments. In: \u00d6zsoy A.",
        "Sumru Chiara Branchini. (a cura di): Quer C. Cecchetto C. Donati C. Geraci",
        "M. Kelepir R. Pfau & M. Steinbach, SignGram Blueprint. A Guide to Sign",
        "Language Grammar Writing. p. 390-395, Amsterdam:Mouton De Gruyter,",
        "ISBN: 978-1-5015-1570-5"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "527-535",
        "titolo": "The structure of Adverbial phrase",
        "ISBN": [
          "978-1-5015-1570-5"
        ],
        "csp": "Amsterdam:Mouton De Gruyter, ISBN: 978-1-5015-1570-5",
        "opera": "Branchini Chiara Odd-Inge Schr\u00f6der. (a cura di): J. Quer C. Cecchetto C. Donati C. Geraci M. Kelepir R. Pfau M. Steinbach, SignGram Blueprint. A Guide to Sign Language Grammar Writing. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Branchini Chiara, Odd-Inge Schr\u00f6der"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Branchini Chiara, Odd-Inge Schr\u00f6der (2017). The structure of Adverbial",
        "phrase. In: Branchini Chiara Odd-Inge Schr\u00f6der. (a cura di): J. Quer C.",
        "Cecchetto C. Donati C. Geraci M. Kelepir R. Pfau M. Steinbach, SignGram",
        "Blueprint. A Guide to Sign Language Grammar Writing. p. 527-535,",
        "Amsterdam:Mouton De Gruyter, ISBN: 978-1-5015-1570-5"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-11",
        "titolo": "Introduzione: le potenzialit\u00e0 della lingua dei segni",
        "ISBN": [
          "9788891741486"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891741486",
        "opera": "(a cura di): Chiara Branchini Anna Cardinaletti, La lingua dei segni nelle disabilit\u00e0 comunicative. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BRANCHINI, CHIARA, CARDINALETTI, Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BRANCHINI, CHIARA, CARDINALETTI, Anna (2016). Introduzione: le",
        "potenzialit\u00e0 della lingua dei segni. In: (a cura di): Chiara Branchini Anna",
        "Cardinaletti, La lingua dei segni nelle disabilit\u00e0 comunicative. p. 7-11,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891741486"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "47-65",
        "titolo": "Typology in sign languages: Can it be predictive?",
        "ISBN": [
          "9780914203865"
        ],
        "csp": "CHICAGO:Chicago Linguistic Society, ISBN: 9780914203865, Chicago, 23/04/2015-25/04/2015",
        "opera": "Proceedings from the 51st\u00a0annual meeting of the\u00a0Chicago Linguistic Society. vol. CLS 51, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Brentari Diane, Branchini Chiara, Fenlon Jordan, Horton Laura, Tang Gladys"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Brentari Diane, Branchini Chiara, Fenlon Jordan, Horton Laura, Tang",
        "Gladys (2016). Typology in sign languages: Can it be predictive?. In:",
        "Proceedings from the 51st\u00a0annual meeting of the\u00a0Chicago Linguistic",
        "Society. vol. CLS 51, p. 47-65, CHICAGO:Chicago Linguistic Society,",
        "ISBN: 9780914203865, Chicago, 23/04/2015-25/04/2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-70",
        "doi": [
          "10.1075/bct.71.03bra"
        ],
        "titolo": "Wh-duplication in Italian Sign Language (LIS)",
        "ISBN": [
          "978-90-27242-59-4"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM:John Benjamins Publishing Company, ISBN: 978-90-27242-59-4, doi: 10.1075/bct.71.03bra",
        "opera": "(a cura di): Pawel Rutkowski, Signs and Structures. Formal Approaches to Sign Language Syntax. vol. 71, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Branchini Chiara, Cardinaletti Anna, Cecchetto Carlo, Donati Caterina, Geraci Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Branchini Chiara, Cardinaletti Anna, Cecchetto Carlo, Donati Caterina,",
        "Geraci Carlo (2015). Wh-duplication in Italian Sign Language (LIS). In: (a",
        "cura di): Pawel Rutkowski, Signs and Structures. Formal Approaches to",
        "Sign Language Syntax. vol. 71, p. 39-70, AMSTERDAM:John Benjamins",
        "Publishing Company, ISBN: 978-90-27242-59-4, doi: 10.1075/bct.71.03bra"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-164",
        "titolo": "Gli enunciati misti bimodali: un \"esperimento naturale\"",
        "ISBN": [
          "978-88-9765-707-1"
        ],
        "csp": "Milano:Officina21, ISBN: 978-88-9765-707-1",
        "opera": "(a cura di): Maria Elena Favilla Elena Nuzzo, Grammatica applicata: Apprendimento, patologie, insegnamento. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "BRANCHINI, CHIARA, Donati, Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BRANCHINI, CHIARA, Donati, Caterina (2015). Gli enunciati misti bimodali:",
        "un \"esperimento naturale\". In: (a cura di): Maria Elena Favilla Elena Nuzzo,",
        "Grammatica applicata: Apprendimento, patologie, insegnamento. p.",
        "153-164, Milano:Officina21, ISBN: 978-88-9765-707-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-55",
        "doi": [
          "10.1075/lald.58.02gua"
        ],
        "titolo": "Language disorders in children with Developmental Dyslexia",
        "ISBN": [
          "978-90-272-5321-7"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM:John Benjamins Publishing Company, ISBN: 978-90-272-5321-7, doi: 10.1075/lald.58.02gua",
        "opera": "(a cura di): S. Stavrakaki, Specific Language Impairment. Current trends in research. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Guasti, Maria Teresa, BRANCHINI, CHIARA, Vernice, Mirta, Barbieri, Lina, Arosio, Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guasti, Maria Teresa, BRANCHINI, CHIARA, Vernice, Mirta, Barbieri, Lina,",
        "Arosio, Fabrizio (2015). Language disorders in children with Developmental",
        "Dyslexia. In: (a cura di): S. Stavrakaki, Specific Language Impairment.",
        "Current trends in research. p. 35-55, AMSTERDAM:John Benjamins",
        "Publishing Company, ISBN: 978-90-272-5321-7, doi:",
        "10.1075/lald.58.02gua"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-343",
        "titolo": "On relativization and clefting. An analysis of Italian Sign Language. p",
        "ISBN": [
          "9781501510373"
        ],
        "csp": "BERLIN:Mouton de Gruyter, ISBN: 9781501510373",
        "anno": "2014",
        "autori": "Branchini C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Branchini C. (2014). On relativization and clefting. An analysis of Italian",
        "Sign Language. p. 1-343, BERLIN:Mouton de Gruyter, ISBN:",
        "9781501510373"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1075/sll.16.2.03bra"
        ],
        "titolo": "Wh- duplication in Italian Sign Language. SIGN LANGUAGE & LINGUISTICS, vol",
        "ISSN": [
          "1569-996X"
        ],
        "journal": "XII",
        "csp": "p. 157-188, ISSN: 1569-996X, doi: 10.1075/sll.16.2.03bra",
        "anno": "2013",
        "autori": "Branchini C., Cardinaletti A., Cecchetto C., Donati C., Geraci C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Branchini C., Cardinaletti A., Cecchetto C., Donati C., Geraci C. (2013).",
        "Wh- duplication in Italian Sign Language. SIGN LANGUAGE &",
        "LINGUISTICS, vol. XII, p. 157-188, ISSN: 1569-996X, doi:",
        "10.1075/sll.16.2.03bra"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "369-404",
        "titolo": "La lingua dei segni italiana",
        "ISBN": [
          "9788878709089"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 9788878709089",
        "opera": "(a cura di): Iann\u00e0ccaro G., La linguistica italiana all'alba del terzo millennio (1997-2010). vol. 2, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BRANCHINI, CHIARA, Cecchetto C., Chiari I."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BRANCHINI, CHIARA, Cecchetto C., Chiari I. (2013). La lingua dei segni",
        "italiana. In: (a cura di): Iann\u00e0ccaro G., La linguistica italiana all'alba del",
        "terzo millennio (1997-2010). vol. 2, p. 369-404, ROMA:Bulzoni Editore,",
        "ISBN: 9788878709089"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-128",
        "titolo": "Challenging linearization: simultaneous mixing in the production of bimodal bilinguals",
        "ISBN": [
          "9781614513100"
        ],
        "csp": "Berlin/Boston:Mouton De Gruyter, ISBN: 9781614513100",
        "opera": "(a cura di): I. Roberts, T. Biberauer, Challenges to linearization. vol. 114, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Donati C., Branchini C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Donati C., Branchini C. (2013). Challenging linearization: simultaneous",
        "mixing in the production of bimodal bilinguals. In: (a cura di): I. Roberts, T.",
        "Biberauer, Challenges to linearization. vol. 114, p. 93-128,",
        "Berlin/Boston:Mouton De Gruyter, ISBN: 9781614513100"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-490",
        "titolo": "Corso di italiano per chi non sente e per i suoi compagni udenti. p",
        "ISBN": [
          "9788860305992"
        ],
        "csp": "MILANO:Raffaello Cortina, ISBN: 9788860305992",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Trovato, BRANCHINI, CHIARA, E. Filtz, L. Pagani, L. Pavesi, I. Prigione, S: Sorgato"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. Trovato, BRANCHINI, CHIARA, E. Filtz, L. Pagani, L. Pavesi, I. Prigione,",
        "S: Sorgato (2013). Corso di italiano per chi non sente e per i suoi compagni",
        "udenti. p. 1-490, MILANO:Raffaello Cortina, ISBN: 9788860305992"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A developmental study of subject and object relative clauses in Italian. REVUE ROUMAINE DE LINGUISTIQUE, vol",
        "ISSN": [
          "0035-3957"
        ],
        "journal": "LVII",
        "csp": "p. 105-116, ISSN: 0035-3957",
        "anno": "2012",
        "autori": "Guasti M.T., Branchini C., Arosio F., Vernice M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guasti M.T., Branchini C., Arosio F., Vernice M. (2012). A developmental",
        "study of subject and object relative clauses in Italian. REVUE ROUMAINE",
        "DE LINGUISTIQUE, vol. LVII, p. 105-116, ISSN: 0035-3957"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1017/SO142716411000324"
        ],
        "titolo": "Interference in the production of Italian subject and object wh-questions",
        "ISSN": [
          "0142-7164"
        ],
        "journal": "APPLIED PSYCHOLINGUISTICS",
        "csp": "vol. 33, p. 185-223, ISSN: 0142-7164, doi: 10.1017/SO142716411000324",
        "anno": "2012",
        "autori": "Guasti M.T., Branchini C., Arosio F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guasti M.T., Branchini C., Arosio F. (2012). Interference in the production",
        "of Italian subject and object wh-questions. APPLIED",
        "PSYCHOLINGUISTICS, vol. 33, p. 185-223, ISSN: 0142-7164, doi:",
        "10.1017/SO142716411000324"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-155",
        "doi": [
          "10.1075/slcs.184"
        ],
        "titolo": "Searching for imperatives in European sign languages",
        "ISBN": [
          "9789027259493"
        ],
        "ISSN": [
          "0165-7763"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM/PHILADELPHIA:John Benjamins Publishing Company, ISBN: 9789027259493, ISSN: 0165-7763, doi: 10.1075/slcs.184",
        "opera": "(a cura di): Dani\u00ebl Van Olmen;Simone Heinold, Imperatives and Directive Strategies. STUDIES IN LANGUAGE COMPANION SERIES, vol. 184, p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Caterina Donati, Gemma Barbera, Chiara Branchini, Carlo Cecchetto, Carlo Geraci, Josep Quer"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caterina Donati, Gemma Barbera, Chiara Branchini, Carlo Cecchetto, Carlo",
        "Geraci, Josep Quer (2017). Searching for imperatives in European sign",
        "languages. In: (a cura di): Dani\u00ebl Van Olmen;Simone Heinold, Imperatives",
        "and Directive Strategies. STUDIES IN LANGUAGE COMPANION SERIES,",
        "vol. 184, p. 111-155, AMSTERDAM/PHILADELPHIA:John Benjamins",
        "Publishing Company, ISBN: 9789027259493, ISSN: 0165-7763, doi:",
        "10.1075/slcs.184"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Assessing lexicalism through bimodal eyes",
        "ISSN": [
          "2397-1835"
        ],
        "journal": "GLOSSA",
        "csp": "vol. 1, p. 1-30, ISSN: 2397-1835",
        "anno": "2016",
        "autori": "Chiara Branchini, Caterina Donati"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Chiara Branchini, Caterina Donati (2016). Assessing lexicalism through",
        "bimodal eyes. GLOSSA, vol. 1, p. 1-30, ISSN: 2397-1835"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "47-65",
        "titolo": "Typology in sign languages: Can it be predictive?",
        "ISBN": [
          "9780914203865"
        ],
        "csp": "CHICAGO:Chicago Linguistic Society, ISBN: 9780914203865, Chicago, 23/04/2015-25/04/2015",
        "opera": "Proceedings from the 51st\u00a0annual meeting of the\u00a0Chicago Linguistic Society. vol. CLS 51, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Brentari Diane, Branchini Chiara, Fenlon Jordan, Horton Laura, Tang Gladys"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Brentari Diane, Branchini Chiara, Fenlon Jordan, Horton Laura, Tang",
        "Gladys (2016). Typology in sign languages: Can it be predictive?. In:",
        "Proceedings from the 51st\u00a0annual meeting of the\u00a0Chicago Linguistic",
        "Society. vol. CLS 51, p. 47-65, CHICAGO:Chicago Linguistic Society,",
        "ISBN: 9780914203865, Chicago, 23/04/2015-25/04/2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-55",
        "doi": [
          "10.1075/lald.58.02gua"
        ],
        "titolo": "Language disorders in children with Developmental Dyslexia",
        "ISBN": [
          "978-90-272-5321-7"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM:John Benjamins Publishing Company, ISBN: 978-90-272-5321-7, doi: 10.1075/lald.58.02gua",
        "opera": "(a cura di): S. Stavrakaki, Specific Language Impairment. Current trends in research. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Guasti, Maria Teresa, BRANCHINI, CHIARA, Vernice, Mirta, Barbieri, Lina, Arosio, Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guasti, Maria Teresa, BRANCHINI, CHIARA, Vernice, Mirta, Barbieri, Lina,",
        "Arosio, Fabrizio (2015). Language disorders in children with Developmental",
        "Dyslexia. In: (a cura di): S. Stavrakaki, Specific Language Impairment.",
        "Current trends in research. p. 35-55, AMSTERDAM:John Benjamins",
        "Publishing Company, ISBN: 978-90-272-5321-7, doi:",
        "10.1075/lald.58.02gua"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-343",
        "titolo": "On relativization and clefting. An analysis of Italian Sign Language. p",
        "ISBN": [
          "9781501510373"
        ],
        "csp": "BERLIN:Mouton de Gruyter, ISBN: 9781501510373",
        "anno": "2014",
        "autori": "Branchini C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Branchini C. (2014). On relativization and clefting. An analysis of Italian",
        "Sign Language. p. 1-343, BERLIN:Mouton de Gruyter, ISBN:",
        "9781501510373"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1075/sll.16.2.03bra"
        ],
        "titolo": "Wh- duplication in Italian Sign Language. SIGN LANGUAGE & LINGUISTICS, vol",
        "ISSN": [
          "1569-996X"
        ],
        "journal": "XII",
        "csp": "p. 157-188, ISSN: 1569-996X, doi: 10.1075/sll.16.2.03bra",
        "anno": "2013",
        "autori": "Branchini C., Cardinaletti A., Cecchetto C., Donati C., Geraci C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Branchini C., Cardinaletti A., Cecchetto C., Donati C., Geraci C. (2013).",
        "Wh- duplication in Italian Sign Language. SIGN LANGUAGE &",
        "LINGUISTICS, vol. XII, p. 157-188, ISSN: 1569-996X, doi:",
        "10.1075/sll.16.2.03bra"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-128",
        "titolo": "Challenging linearization: simultaneous mixing in the production of bimodal bilinguals",
        "ISBN": [
          "9781614513100"
        ],
        "csp": "Berlin/Boston:Mouton De Gruyter, ISBN: 9781614513100",
        "opera": "(a cura di): I. Roberts, T. Biberauer, Challenges to linearization. vol. 114, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Donati C., Branchini C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Donati C., Branchini C. (2013). Challenging linearization: simultaneous",
        "mixing in the production of bimodal bilinguals. In: (a cura di): I. Roberts, T.",
        "Biberauer, Challenges to linearization. vol. 114, p. 93-128,",
        "Berlin/Boston:Mouton De Gruyter, ISBN: 9781614513100"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1017/SO142716411000324"
        ],
        "titolo": "Interference in the production of Italian subject and object wh-questions",
        "ISSN": [
          "0142-7164"
        ],
        "journal": "APPLIED PSYCHOLINGUISTICS",
        "csp": "vol. 33, p. 185-223, ISSN: 0142-7164, doi: 10.1017/SO142716411000324",
        "anno": "2012",
        "autori": "Guasti M.T., Branchini C., Arosio F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Guasti M.T., Branchini C., Arosio F. (2012). Interference in the production",
        "of Italian subject and object wh-questions. APPLIED",
        "PSYCHOLINGUISTICS, vol. 33, p. 185-223, ISSN: 0142-7164, doi:",
        "10.1017/SO142716411000324"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-191",
        "titolo": "Relatively different: Italian Sign Language relative clauses in a typological perspective",
        "ISBN": [
          "9789027208187"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM:John Benjamins Publishing Company, ISBN: 9789027208187",
        "opera": "(a cura di): Anik\u00f2 Lipt\u00e0k, Correlatives Cross-linguistically. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Branchini C., Donati C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Branchini C., Donati C. (2009). Relatively different: Italian Sign Language",
        "relative clauses in a typological perspective. In: (a cura di): Anik\u00f2 Lipt\u00e0k,",
        "Correlatives Cross-linguistically. p. 157-191, AMSTERDAM:John",
        "Benjamins Publishing Company, ISBN: 9789027208187"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-115",
        "titolo": "Relative libere e interrogative Wh- in LIS",
        "ISBN": [
          "9788875432362"
        ],
        "csp": "Venezia:Ca' Foscari Edizioni, Libreria Editrice Cafoscarina, ISBN: 9788875432362",
        "opera": "(a cura di): Bertone L., Cardinaletti A., Alcuni capitoli della grammatica della LIS. Atti dell'incontro di studio \"La grammatica della Lingua dei Segni Italiana\". p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Branchini C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Branchini C. (2009). Relative libere e interrogative Wh- in LIS. In: (a cura",
        "di): Bertone L., Cardinaletti A., Alcuni capitoli della grammatica della LIS.",
        "Atti dell'incontro di studio \"La grammatica della Lingua dei Segni Italiana\".",
        "p. 101-115, Venezia:Ca' Foscari Edizioni, Libreria Editrice Cafoscarina,",
        "ISBN: 9788875432362"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "73592",
    "nome": "BRANCHINI Chiara",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista Annali di Ca\u2019 Foscari. Serie occidentale (sezione di linguistica).",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: The Chinese trail: restrictive relative clauses in Italian Sign Language (La pista cinese: le frasi relative restrittive in Lingua dei Segni Italiana). Signa Volant. International Workshop on Sign Language Linguistics and the Application of Information Technology to Sign Languages. University of Milan-Bicocca, Department of Psychology and State University of Milan, Department of Philosophy (con C. Donati).",
        "periodo": "dal 22-06-2005 al 24-06-2005"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: A snippet for the typology of relativization strategies: Relatives in Italian Sign Language. (Un frammento per la tipologia delle strategie di relativizzazione: le frasi relative in Lingua dei Segni Italiana). 5th Glow Asia (con C. Donati).",
        "periodo": "dal 05-10-2005 al 07-10-2005"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: What sign languages teach us on correlative clauses (Cosa ci suggeriscono le lingue dei segni sulle frasi correlative). XXXII Incontro di Grammatica Generativa, Universit\u00e0 di Firenze, Dipartimento di Linguistica (con C. Donati).",
        "periodo": "dal 02-03-2006 al 04-03-2006"
      },
      {
        "content": "Invited speaker al convegno di carattere scientifico: Analisi di una struttura subordinata nella Lingua dei Segni Italiana. Reparto di Neuropsicologia del Linguaggio e Sordit\u00e0 presso l\u2019Istituto di Scienze e Tecnologie della Cognizione del CNR di Roma.",
        "periodo": "dal 23-03-2006 al 23-03-2006"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: L\u2019equivalente in LIS delle frasi scisse. Convegno nazionale sulla Lingua dei Segni Italiana. Verona.",
        "periodo": "dal 09-03-2007 al 11-03-2007"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: Relativamente simili: la tipologia delle frasi relative e le lingue dei segni. Second International Association Fran\u00e7aise de Linguistique Cognitive (AFLiCo) Conference.Universit\u00e9 Lille, France (con C. Donati, R. Pfau, M. Steinbach).",
        "periodo": "dal 10-05-2007 al 12-05-2007"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: Relative libere e frasi interrogative Wh a confronto in LIS. Incontro di studio. Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia. Dipartimento di Scienze del Linguaggio (con C. Donati).",
        "periodo": "dal 16-05-2007 al 17-05-2007"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: Voice in Hand: codemixing in bimodals. 6th International Symposium on Bilingualism. University of Hamburg, Germany (con C. Donati, C. Pierantozzi).",
        "periodo": "dal 30-05-2007 al 02-06-2007"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: Italian Sign Language relative clauses: evidence for a stricter relation between IHRCs, FRs and correlatives. Interdisciplinary Approaches to Relative Clauses. University of Cambrige, UK.",
        "periodo": "dal 13-09-2007 al 15-09-2007"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: A typological perspective on Relative Clauses in Sign Languages. Paris ALT7 Minist\u00e8re de la Recherche, Paris (con C. Donati, R. Pfau, M. Steinbach).",
        "periodo": "dal 25-09-2007 al 28-09-2007"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: Challenging linearization: simultaneous mixing. Glow, University of Newcastle, UK (con C. Donati, C. Pierantozzi).",
        "periodo": "dal 25-03-2008 al 29-03-2008"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: Interference effects and the production of Subject and Object wh-questions in early Italian. Romance Turn 3. University of Southampton, UK (con M.T. Guasti, F. Arosio).",
        "periodo": "dal 18-09-2008 al 20-09-2008"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: Parlare due lingue insieme: Gli enunciati mistilingui simultanei dei bilingui. Conferenza della Societ\u00e0 Linguistica Italiana (SLI). Universit\u00e0 Normale di Pisa (con C. Donati, C. Pierantozzi).",
        "periodo": "dal 25-09-2008 al 27-09-2008"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: Subject-object asymmetry in the production of wh-questions in early Italian. Going Romance. University of Groningen, Olanda (con M. T. Guasti e F. Arosio).",
        "periodo": "dal 11-12-2008 al 13-12-2008"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: One plus one makes two but also one. Evidence for syntactic theory from cross-modal bilingualism. One brain, two languages: bridging neuroscience and linguistics. University of Bangor, Galles (con C. Donati).",
        "periodo": "dal 26-05-2009 al 28-05-2009"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: Linguistic issues in building a corpus for LIS (Italian Sign Language). Sign Language Corpora: Linguistic Issues. Workshop 2009. University College London, Londra (con C. Geraci, S. Giudice, E. Mereghetti).",
        "periodo": "dal 24-07-2009 al 25-07-2009"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: Simultaneous Grammars: two word orders but only one morphology. European Summer School in Logic, Language and Information (ESSLLI) University of Bordeaux, France (con C. Donati).",
        "periodo": "dal 27-07-2009 al 31-07-2009"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: SLI children\u2019s weakness in morphosyntax and pragmatics. Tokyo Conference in Psycholinguistics, 11th Tokyo Conference on Psycholinguistics (TCP 2010) (con M.T. Guasti, F. Arosio, M. Forgiarini).",
        "periodo": "dal 12-03-2010 al 13-03-2010"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: Building a corpus for Italian Sign Language: Methodological issues and some preliminary results. Poster presentato a LREC 2010, 4th Workshop on Representation and Processing of Sign Languages: Corpora and Sign Language Technologies. La Valletta, Malta (con C. Geraci, R. Bayley,, A. Cardinaletti, C. Cecchetto, C. Donati, S. Giudice, E. Mereghetti, F. Poletti, M. Santoro & S. Zucchi).",
        "periodo": "dal 17-05-2010 al 23-05-2010"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: SLI children\u2019s weakness in morphosyntax and pragmatics. Child Language Seminar. University of London, England (con F. Arosio, M.T. Guasti).",
        "periodo": "dal 10-06-2010 al 10-06-2010"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: Pragmatics and Morphosyntax in Italian SLI Children. Psycholinguistics across the borders. Universit\u00e0 di Trento, Rovereto (con F. Arosio, M.T. Guasti).",
        "periodo": "dal 24-06-2010 al 25-06-2010"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: Morphosyntactic and pragmatic competence in SLI children. LIMOBIS. Aalborg University, Danimarca (con F. Arosio, M.T. Guasti, E. Tenca, E. Roncaglione).",
        "periodo": "dal 29-09-2010 al 01-10-2010"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: The morphology of code-blending. Theoretical Issues in Sign Language research (TISLR 2010). Purdue University, West Lafayette, Indiana. 30 Settembre- 2 ottobre 2010 (con C. Donati).",
        "periodo": "dal 30-09-2010 al 02-10-2010"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: Deficit linguistici nella dislessia. AIRIPA Associazione Italiana per la Ricerca e l\u2019Intervento nella Psicopatologia dell\u2019Apprendimento, Ivrea (con M. Vernice, F. Arosio, E. Roncaglione, E. Tenca, e M.T. Guasti).",
        "periodo": "dal 15-10-2010 al 16-10-2010"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: Structure building and syntactic movement in Italian SLI children. BUCLD35. Boston University (con M.T. Guasti e F. Arosio).",
        "periodo": "dal 05-11-2010 al 07-11-2010"
      },
      {
        "content": "Invited speaker al convegno di carattere scientifico: Cosa succede alla morfologia negli enunciati bimodali (blending)? Reparto di Neuropsicologia del Linguaggio e Sordit\u00e0 presso l\u2019Istituto di Scienze e Tecnologie della Cognizione del CNR di Roma.",
        "periodo": "dal 18-11-2010 al 18-11-2010"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: The acquisition of Relative Clauses in Italian SLI children: a divergent pattern. Incontro di Grammatica Generativa IGG37. Universit\u00e0 di Roma Sapienza (con M.T. Guasti e F. Arosio).",
        "periodo": "dal 24-02-2011 al 26-02-2011"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: La Lingua dei Segni Italiana: Grammatica, Lessico, e Dimensioni di variazione. Convegno su Grammatica, Lessico e Dimensioni di Variazione nella LIS. Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali Comparati, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia. (con C. Donati, C. Cecchetto, A. Cardinaletti, C. Geraci, C. Bertone).",
        "periodo": "dal 24-03-2011 al 26-03-2011"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: Fenomeni di simultaneit\u00e0 negli enunciati mistilingue: bilingue e bimodali a confronto. Convegno su Grammatica, Lessico e Dimensioni di Variazione nella LIS. Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali Comparati, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia. (con C. Donati).",
        "periodo": "dal 24-03-2011 al 26-03-2011"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: The order of constituents in LIS: a first survey. Convegno su Grammatica, Lessico e Dimensioni di Variazione nella LIS. Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali Comparati, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia (con C. Geraci).",
        "periodo": "dal 24-03-2011 al 26-03-2011"
      },
      {
        "content": "Invited speaker al convegno di carattere scientifico: Mixed utterances in bimodal bilinguals: challenging linearization Workshop Syntax Circle.University of Amsterdam, The Netherlands.",
        "periodo": "dal 08-04-2011 al 08-04-2011"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: Simultaneous mixing in bimodals and bilinguals. Formal and Experimental Advances in Sign language Theory, FEAST Colloquium. Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia (con C. Donati).",
        "periodo": "dal 20-06-2011 al 22-06-2011"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: Standardizzazione e politiche linguistiche: il caso della lingua dei segni italiana. XLV Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana. Aosta/Bard/Torino (con A. Cardinaletti, C. Cecchetto, C. Donati, C. Geraci).",
        "periodo": "dal 26-09-2011 al 28-09-2011"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: Morphosyntactic and pragmatic competence in children with developmental dyslexia and/or SLI. 38th Incontro di Grammatica Generativa. Universit\u00e0 di Verona, Italy (con F. Arosio, M. Vernice, M.T. Guasti).",
        "periodo": "dal 23-02-2012 al 25-02-2012"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: Wh duplication and beyond. Formal and Experimental Advances in Sign Language Theory (FEAST), Varsavia. (con C. Geraci, Cardinaletti A., Cecchetto C., Donat C.).",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 02-06-2012"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: Disentangling free relative clauses in Italian Sign Language (LIS). Poster presentation. Formal and Experimental Advances in Sign Language Theory (FEAST), Varsavia.",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 02-06-2012"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: The comprehension of relative clauses in Italian children with SLI and in Italian children with DD. Incontro di Grammatica Generativa 39 (IGG) (con F. Arosio, Magaz\u00f9 T., Guasti M.T.).",
        "periodo": "dal 22-02-2013 al 22-02-2013"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: Towards a grammar of code blending: comparing adults and children. Theoretical Issues in Sign Language Research (TISLR) 11, London (con C. Donati).",
        "periodo": "dal 10-07-2013 al 13-07-2013"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: Improper doubling in Italian Sign Language (LIS). Poster presentation Theoretical Issues in Sign Language Research (TISLR) 11, London. (con A. Cardinaletti, C. Cecchetto, C. Donati).",
        "periodo": "dal 10-07-2013 al 13-07-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice del convegno di carattere scientifico: \u201cLa lingua dei segni nelle disabilit\u00e0 comunicative\u201d. Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 30-09-2013 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: La sintassi del code blending: che cosa ci possono insegnare i bimodali sull\u2019architettura del bilinguismo. XIV Congresso Internazionale di Studi dell\u2019Associazione Italiana di Lingusitica Applicata (AITLA), Universit\u00e0 degli studi di Verona (con C. Donati).",
        "periodo": "dal 06-02-2014 al 08-02-2014"
      },
      {
        "content": "Invited speaker al convegno di carattere scientifico: Mixed Utterances in a Bimodal Setting. Workshop \u201cThe emergence of linguistic competence in multi-language contexts\u201d, Netherlands Institute for Advanced Study in the Humanities (NIAS), Wassenar, The Netherlands.",
        "periodo": "dal 10-04-2014 al 11-04-2014"
      },
      {
        "content": "Invited speaker al convegno di carattere scientifico: LIS e disabilit\u00e0: esperienze e sfide. Tavola rotonda, Istituto di Scienze e Tecnologie della Cognizione - CNR di Roma.",
        "periodo": "dal 08-05-2014 al 08-05-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice del convegno di carattere scientifico: \u201cFormal and Experimental Advances in Sign language Theory\u201d (FEAST). Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia. https://virgo.unive.it/venicefeast/",
        "periodo": "dal 09-06-2014 al 11-06-2014"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: An authentic wh-sign in LIS. Formal and Experimental Advances in Sign language Theory (FEAST), Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia (con A. Cardinaletti, C. Cecchetto, C. Donati e C. Geraci).",
        "periodo": "dal 09-06-2014 al 11-06-2014"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: The grammar of code blending. What bimodal bilinguals can teach us about language architecture. Biolinguistic investigation on the language faculty, Istituto Universitario di Studi Superiori di Pavia (IUSS) (con C. Donati).",
        "periodo": "dal 26-02-2015 al 28-02-2015"
      },
      {
        "content": "Invited speaker al convegno di carattere scientifico: Italian Sign Language relative clauses. Seminario di linguistica. Universit\u00e0 di Siena.",
        "periodo": "dal 25-03-2015 al 25-03-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: Decomposing the internal structure of Motion Predicates in Italian Sign Language (LIS). Formal and Experimental Advances in Sign language Theory (FEAST), Universitat Pompeu Fabra (UPF), Barcelona (con E. Benedicto e L. Mantovan).",
        "periodo": "dal 04-05-2015 al 05-05-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice del convegno di carattere scientifico: \u201cThe Romance Turn 7\u201d. Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia. https://sites.google.com/a/unive.it/trt7/",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 03-10-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: In search for non-restrictive relative clauses in Italian Sign Language (LIS). 1st Meeting on Morpho-syntax of Portuguese Sign Language (LGP) and other Sign Languages, Escola Superior de Educa\u00e7\u00e3o do IP Porto.(con L. Mantovan).",
        "periodo": "dal 26-11-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: Decomposing the internal structure of motion predicates in three sign languages: LIS, HKSL, ASL. Poster presented at Theoretical Issues in Sign Language Research (TISLR 12), La Trobe University, Melbourne Convention Centre, Melbourne, Australia (con E. Benedicto, L. Mantovan, R. Shay).",
        "periodo": "dal 04-01-2016 al 07-01-2016"
      },
      {
        "content": "Presentazione con peer-review anonimo al convegno di carattere scientifico: Transitivizing strategies for motion predicates in 3 Sign Languages. Formal and Experimental Advances in Sign language Theory (FEAST), Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia (con E. Benedicto, L. Mantovan e G. Tang).",
        "periodo": "dal 01-09-2016 al 02-09-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice del convegno di carattere scientifico:\u201cFormal and Experimental Advances in Sign language Theory\u201d (FEAST). Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia https://sites.google.com/site/f eastconference/home/conferences/feast-ve nice-2016",
        "periodo": "dal 01-09-2016 al 02-09-2016"
      },
      {
        "content": "Invited speaker al convegno di carattere scientifico: Digging up the core features of (non)restrictiveness in sign languages\u2019 relative constructions. Formal and Experimental Advances in Sign language Theory (FEAST) 2017. University of Iceland, Reykjavik.",
        "periodo": "dal 21-06-2017 al 22-06-2017"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Conferimento di un assegno di ricerca nell\u2019ambito del progetto europeo COST: \u201cEducation, Audiovisual and Cultural Executive Agency of the European Research Council - 7th Program Grant\u201d (Crosslinguistic Language Diagnosis: 135295- LLP-1-2007-1-UK-KA1-KA1SCR) presso il Dipartimento di Psicologia, Universit\u00e0 Milano-Bicocca (Supervisor Prof.ssa Maria Teresa Guasti).",
        "periodo": "dal 01-04-2008 al 30-11-2010"
      },
      {
        "content": "Finanziamento dell\u2019Universit\u00e0 Politecnico di Torino nell\u2019ambito del progetto ATLAS (Automatic Traslation into Sign Language) per la creazione di un database per la traduzione automatica delle previsioni del tempo nazionali dall\u2019italiano alla lingua dei segni italiana mediante l\u2019uso di tecnologie digitali. Regione Piemonte \u201cConverging technologies 2007\u201d (Supervisor Dr. Carlo Geraci).",
        "periodo": "dal 01-12-2010 al 28-02-2011"
      },
      {
        "content": "Conferimento di un assegno di ricerca nell\u2019ambito del progetto europeo COST: \u201cEducation, Audiovisual and Cultural Executive Agency of the European Research Council - 7th Program Grant\u201d (Crosslinguistic Language Diagnosis: 135295- LLP-1-2007-1-UK-KA1-KA1SCR) presso il Dipartimento di Psicologia, Universit\u00e0 Milano-Bicocca (Supervisor Prof.ssa Maria Teresa Guasti).",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 31-05-2011"
      },
      {
        "content": "Ricercatore a tempo determinato lettera a) presso l\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia nell\u2019ambito del progetto di ricerca \u201cLa lingua dei segni italiana (LIS) e la cultura della comunit\u00e0 sorda italiana\u201d come da bando del concorso uscito in data 5 agosto 2011. (Supervisor Prof.ssa Anna Cardinaletti).",
        "periodo": "dal 23-12-2011 al 22-12-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio Marika De Vincenzi per il talk \u201cThe comprehension of relative clauses in Italian children with SLI and in Italian children with DD\u201d. Incontro di Grammatica Generativa 39.",
        "periodo": "dal 21-02-2013 al 23-02-2013"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Supervisore dei seguenti dottorandi di ricerca: Elena Fornasiero \u201cEvaluative morphology in Italian Sign Language\u201d Ciclo 32. Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia. Dal 1\u00b0 settembre 2016 ad oggi. Chiara Calderone \u201cFocus and Topic in Italian Sign Language\u201d Ciclo 32. Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia. Dal 1\u00b0 settembre 2016 ad oggi. Matic Pavlic \"Transitives, ditransitives and classifier constructions in Slovenian Sign Language\" Ciclo 28. Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia. (Tesi discussa nell\u2019a.a. 2015-2016).",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Insegnamento a dottorandi e post-doc alla Summer school internazionale in Formal Approaches to Sign Language Linguistics all\u2019interno del progetto COST Action IS1006 \u201cSign Gram: Unraveling the grammars of European sign languages: pathways to full citizenship of deaf signers and to the protection of their linguistic heritage\u201d. Docente del corso Syntax and Role shift in Sign Language. Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia.",
        "periodo": "dal 06-06-2014 al 08-06-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato in Lingue, Culture, Societ\u00e0 Moderne e Scienze del Linguaggio dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Italian Teaching Assistant presso la University at Buffalo S.U.N.Y. (State University of New York) New Paltz, NY, USA.",
        "periodo": "dal 01-08-1999 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Docente di Linguistica della lingua dei segni italiana presso la Federazione Svizzera dei Sordi SGB-FSS, Lugano, Svizzera.",
        "periodo": "dal 21-01-2012 al 22-01-2012"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Studi Interculturali Europei presso il Dipartimento di Lingue e Letterature Straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo. Tesi discussa il 30/03/2007.",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Docente del modulo Corso di fonetica e fonologia al Master in \u201cItaliano come L2\u201d. Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 30-11-2009"
      },
      {
        "content": "Docente del corso di Linguistica della lingua dei segni italiana presso il Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali Comparati nell\u2019a.a. 2011-2012; 2012-2013; 2013-2014; 2014-2015; 2015-2016; 2016-2017; 2017-2018.",
        "periodo": "dal 23-12-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricercatore a tempo determinato lettera a) presso il Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali Comparati, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia.",
        "periodo": "dal 23-12-2011 al 22-12-2016"
      },
      {
        "content": "Direzione di tesi di laurea triennale: Desiree Tosetto (Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia a.a. 2017-2018); Alice Paradisi (Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia a.a. 2017-2018); Anastasia Parini (Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia a.a. 2016-2017); Ester Vanin (Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia a.a. 2016-2017); Giulia Giuppioni (Univesit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia a.a. 2015-2016); Eleonora Bolognini (Univesit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia a.a. 2014-2015); Arianna Natural (Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia a.a. 2013-2014); Irene Segala (Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia a.a. 2013-2014); Gloria Stocco (Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia a.a. 2013-2014); Cristina Cappelletto (Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia a.a. 2012-2013); Elena Perazzato (Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia a.a. 2012-2013); Lisa Pontarollo (Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia a.a. 2012-2013); Tiziana Campioni (Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia a.a. 2012-2013); Giulia Basso (Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia a.a. 2012-2013); Veronica Alonzo (Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia a.a. 2011-2012); Elisa Bressan (Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia a.a. 2011-2012); Monica Capiotto (Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia a.a. 2011-2012); Elisa Paolini (Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia a.a. 2011-2012); Giulia Quartana (Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia a.a. 2011-2012); Chiara SImionato (Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia a.a. 2011-2012); Laura Volpato (Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia a.a. 2011-2012).",
        "periodo": "dal 23-12-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente del corso di Lingua dei segni italiana 1 presso il Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali Comparati nell\u2019a.a. 2012-2013; 2013-2014; 2014-2015; 2015-2016; 2016-2017; 2017-2018.",
        "periodo": "dal 23-12-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente del corso di Lingua dei segni italiana 3 presso il Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali Comparati nell\u2019a.a. 2011-2012; 2012-2013; 2013-2014; 2014-2015; 2015-2016; 2016-2017; 2017-2018.",
        "periodo": "dal 23-12-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttrice del Master in \u201cTeorie e tecniche di traduzione e interpretazione italiano-lingua dei segni italiana\u201d negli a.a. 2012-2013; 2014-2015; 2016-2017.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 31-10-2017"
      },
      {
        "content": "Docente del modulo di Teoria della lingua dei segni italiana al Master in \u201cTeoria e tecniche di traduzione e interpretazione italiano-lingua dei segni italiana\u201d negli a.a. 2012-2013; 2014-2015; 2016-2017.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 31-10-2017"
      },
      {
        "content": "Revisore per conferenze nazionali e internazionali: Incontro di Grammatica Generativa (IGG) dal 2013 ad oggi; Formal Advances in Sign language Theory (FEAST) dal 2014 ad oggi; The Romance Turn 7.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione di tesi di laurea magistrale: Chiara Santini (Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia a.a. 2017-2018); Emilia De Stefano (Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia a.a. 2016-2017); Giulia Fuk (Universit\u00e0 degli Studi di Padova a.a. 2015-2016); Elena Fornasiero (Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia a.a. 2015-2016); Laura Fedeli (Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia a.a. 2015-2016); Morgana Proietti (Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia a.a. 2014-2015); Elisabetta Fiengo (Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia a.a. 2013-2014).",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente del modulo Pedagogia speciale e ricerca educativa nelle disabilit\u00e0 sensoriali al Master in \u201cDidattica e psicopedagogia per gli alunni con disabilit\u00e0 sensoriali\u201d. Universit\u00e0 degli Studi di Bologna.",
        "periodo": "dal 05-04-2014 al 10-05-2014"
      },
      {
        "content": "Tutor dell\u2019assegnista di ricerca Lara Mantovan SSD L-LIN/01 Assegno di ricerca \u2018Aspetti strutturali della modificazione nominale nella lingua dei segni italiana (LIS)\u2019.",
        "periodo": "dal 01-02-2015 al 31-01-2016"
      },
      {
        "content": "Docente del modulo Codici di comunicazione delle persone sorde: la lingua dei segni italiana al Master in \u201cDidattica e psicopedagogia per gli alunni con disabilit\u00e0 sensoriali\u201d. Universit\u00e0 di Venezia Ca\u2019 Foscari",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Tutor dell\u2019assegnista di ricerca Margherita Greco SSD L-LIN/01 Assegno FSE \u201cVEASYT Live! for conference\u201d: sviluppo di soluzione linguistica e tecnologica per l\u2019erogazione di servizi di video-interpretariato di conferenza da remoto\u2019.",
        "periodo": "dal 01-08-2016 al 31-07-2017"
      },
      {
        "content": "Ricercatore a tempo determinato lettera b) presso il Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali Comparati, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia.",
        "periodo": "dal 20-03-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato ricerca del Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali Comparati dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia.",
        "periodo": "dal 01-11-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Tutor dell\u2019assegnista di ricerca Gabriele Gianfreda SSD L-LIN/01 Assegno Area Linguistica \u2018Modalit\u00e0 epistemica e multimodalit\u00e0: le espressioni facciali nella LIS\u2019.",
        "periodo": "dal 01-11-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca europeo COST \u201cEducation, Audiovisual and Cultural Executive Agency of the European Research Council - 7th Program Grant\u201d (Crosslinguistic Language Diagnosis: 135295- LLP-1-2007-1-UK-KA1-KA1SCR). Paesi coninvolti: Austria, Belgio, Germania, Italia (Dipartimento di Psicologia, Universit\u00e0 Milano-Bicocca), Lituania, Romania.",
        "periodo": "dal 01-04-2008 al 30-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca PRIN 2007 \u2018Dimensioni di variazione nella lingua dei segni italiana\u2019. Coordinatrice nazionale Prof.ssa Caterina Donati.",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 21-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca ATLAS (Automatic Traslation into Sign Language) per la creazione di un database per la traduzione automatica delle previsioni del tempo nazionali dall\u2019italiano alla lingua dei segni italiana mediante l\u2019uso di tecnologie digitali. Universit\u00e0 Politecnico di Torino (Prof. Paolo Prinetto). Regione Piemonte \u201cConverging technologies 2007\u201d. http://www.atlas.polito.it.",
        "periodo": "dal 01-12-2010 al 28-02-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca europeo COST \u201cEducation, Audiovisual and Cultural Executive Agency of the European Research Council - 7th Program Grant\u201d (Crosslinguistic Language Diagnosis: 135295- LLP-1-2007-1-UK-KA1-KA1SCR). Paesi coninvolti: Austria, Belgio, Germania, Italia (Dipartimento di Psicologia, Universit\u00e0 Milano-Bicocca), Lituania, Romania.",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 31-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca COST Action IS1006 \u201cSign Gram: Unraveling the grammars of European sign languages: pathways to full citizenship of deaf signers and to the protection of their linguistic heritage\u201d. Approvata nel dominio \u201cIndividuals, Societies, Cultures and Health\u201d. Coordinatore del progetto Prof. Josep Quer (ICREA & Universitat Pompeu Fabra). http://parles.upf.edu/llocs/cost-signgram/.",
        "periodo": "dal 25-05-2011 al 24-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \u201cADAPT: Accessible Data for Accessible Proto-Types in Social Sector\u201d - SCN_00447 Bando Smart Cities and Communities - D.D. 391/Ric del 5 luglio 2012 nell\u2019unit\u00e0 del Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali Comparati dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia. Budget dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia Euro 1.260.501,75 per Ricerca Industriale e Euro 156.350 per lo Sviluppo Sperimentale.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca PRIN 2012 'Teoria, Sperimentazione, Applicazioni: le dipendenze a distanza nelle forme di diversit\u00e0 linguistica'. Coordinatrice nazionale Prof.ssa Adriana Belletti (Universit\u00e0 di Siena). Coordinatrice locale Prof.ssa Anna Cardinaletti. Contributo Euro 88.511,00",
        "periodo": "dal 08-03-2014 al 08-03-2017"
      },
      {
        "content": "Direttrice dell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia nel progetto di ricerca \u201cThe SIGN-HUB project: preserving, researching and fostering the linguistic, historical and cultural heritage of European Deaf signing communities with an integral resource\u201d (2016-2020), Horizon 2020 Reflective Society 2015, Research and Innovation Action, Grant Agreement No 693349. Budget dell\u2019unit\u00e0 di Venezia Euro 170.583.",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \u201cADAPT: Accessible Data for Accessible Proto-Types in Social Sector\u201d - SIN_00132 PARLOMA Bando Smart Cities and Communities - D.D. 391/Ric del 5 luglio 2012 nell\u2019unit\u00e0 del Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali Comparati dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia. Budget SIN Parloma: 783.200,00.",
        "periodo": "dal 05-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Co-proponente e Leader del WP4 Dissemination and outreach activities e co-responsabile insieme all\u2019Universit\u00e0 di Milano-Bicocca (Prof. Carlo Cecchetto) della redazione della grammatica della lingua dei segni italiana nel progetto \u201cThe SIGN-HUB project: preserving, researching and fostering the linguistic, historical and cultural heritage of European Deaf signing communities with an integral resource\u201d Horizon 2020 Reflective Society 2015, Research and Innovation Action, Grant Agreement No 693349. (Budget dell\u2019unit\u00e0 guidata da Chiara Branchini Euro 170.583).",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}