{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-105",
        "titolo": "Racconti allo specchio. Lo specchio nei racconti televisivi del genere fantastico",
        "ISBN": [
          "8868440180"
        ],
        "csp": "Libreriauniversitaria.it - edizioni Webster srl., ISBN: 8868440180",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Emilio D'Agostino Alfonso Amendola Federica Marano, \u201cSpecchio, specchio delle mie brame. Teorie e modelli\u201d 2\u00b0 Convegno del Centro Studi sulle rappresentazioni linguistiche, Universit\u00e0 di Salerno, 17-20 giugno 2009. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Simona Messina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Simona Messina (2017). Racconti allo specchio. Lo specchio nei racconti",
        "televisivi del genere fantastico. In: AA.VV.. (a cura di): Emilio D'Agostino",
        "Alfonso Amendola Federica Marano, \u201cSpecchio, specchio delle mie brame.",
        "Teorie e modelli\u201d 2\u00b0 Convegno del Centro Studi sulle rappresentazioni",
        "linguistiche, Universit\u00e0 di Salerno, 17-20 giugno 2009. p. 85-105,",
        "Libreriauniversitaria.it - edizioni Webster srl., ISBN: 8868440180"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-224",
        "titolo": "L\u2019aggettivo predicativo. Classificazione lessico-grammaticale degli argomenti proposizionali. LINGUE E LETTERATURE CAROCCI, p",
        "ISBN": [
          "978-88-430-8962-8"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-8962-8",
        "anno": "2017",
        "autori": "Simona Messina"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Simona Messina (2017). L\u2019aggettivo predicativo. Classificazione",
        "lessico-grammaticale degli argomenti proposizionali. LINGUE E",
        "LETTERATURE CAROCCI, p. 1-224, Roma:Carocci, ISBN:",
        "978-88-430-8962-8"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "140-152",
        "titolo": "Paraphrases V\u2194N\u2194A in one class of psychological predicates",
        "ISBN": [
          "1-4438-7558-9"
        ],
        "csp": "CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN: 1-4438-7558-9",
        "opera": "Messina Langella. (a cura di): Edited by Johanna Monti Max Silberztein Mario Monteleone and Maria Pia di Buono Cambridge Scholars publishing pp. 140-151., Formalising Natural Languages with Nooj 2014, Selected papers from the NOOJ 2014 INTERNATIONAL CONFERENCE, June 3-5, University of Sassari - Italy. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Messina Simona, Langella Alberto Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Messina Simona, Langella Alberto Maria (2015). Paraphrases V\u2194N\u2194A in",
        "one class of psychological predicates. In: Messina Langella. (a cura di):",
        "Edited by Johanna Monti Max Silberztein Mario Monteleone and Maria Pia",
        "di Buono Cambridge Scholars publishing pp. 140-151., Formalising Natural",
        "Languages with Nooj 2014, Selected papers from the NOOJ 2014",
        "INTERNATIONAL CONFERENCE, June 3-5, University of Sassari - Italy. p.",
        "140-152, CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN:",
        "1-4438-7558-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "271-292",
        "titolo": "\u201cStorie ordinarie di gente comune - la riproduzione del parlato nel racconto televisivo\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-6274-602-1"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-602-1, Universit\u00e0 di Torino, 22-24 gennaio 2014",
        "opera": "Aspetti prosodici e testuali del raccontare: dalla letteratura orale al parlato dei media. vol. Collana Fuori collana, numero 143, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Simona Messina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Simona Messina (2015). \u201cStorie ordinarie di gente comune - la riproduzione",
        "del parlato nel racconto televisivo\u201d. In: Aspetti prosodici e testuali del",
        "raccontare: dalla letteratura orale al parlato dei media. vol. Collana Fuori",
        "collana, numero 143, p. 271-292, ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN:",
        "978-88-6274-602-1, Universit\u00e0 di Torino, 22-24 gennaio 2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-111",
        "titolo": "Il \u2019parlato trasmesso\u2019 da modello a specchio - Le strategie linguistiche nelle collections del Centro RAI di Napoli\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-7870-955-3"
        ],
        "ISSN": [
          "1825-8298"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni, ISBN: 978-88-7870-955-3, ISSN: 1825-8298",
        "opera": "(a cura di): Massimo Arcangeli, Lid'O - Lingua italiana d'oggi. LID'O. LINGUA ITALIANA D'OGGI, vol. IX-2012, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Simona Messina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Simona Messina (2014). Il \u2019parlato trasmesso\u2019 da modello a specchio - Le",
        "strategie linguistiche nelle collections del Centro RAI di Napoli\u201d. In: (a cura",
        "di): Massimo Arcangeli, Lid'O - Lingua italiana d'oggi. LID'O. LINGUA",
        "ITALIANA D'OGGI, vol. IX-2012, p. 87-111, Roma:Bulzoni, ISBN:",
        "978-88-7870-955-3, ISSN: 1825-8298"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "179-194",
        "titolo": "\u201cLa parafrasi aggettivale dei verbi a completiva\u201d",
        "ISBN": [
          "9788876675065"
        ],
        "csp": "firenze:Franco Cesati Editore, ISBN: 9788876675065, Universit\u00e0 di CRAIOVA, Romania, 20/21 settembre 2013",
        "opera": "\u201cDiscorso e cultura nella lingua e nella letteratura italiana\u201d . Atti del V convegno internazionale di italianistica dell'Universit\u00e0 di Craiova, 20-21 settembre 2013. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Simona Messina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Simona Messina (2014). \u201cLa parafrasi aggettivale dei verbi a completiva\u201d.",
        "In: \u201cDiscorso e cultura nella lingua e nella letteratura italiana\u201d . Atti del V",
        "convegno internazionale di italianistica dell'Universit\u00e0 di Craiova, 20-21",
        "settembre 2013. p. 179-194, firenze:Franco Cesati Editore, ISBN:",
        "9788876675065, Universit\u00e0 di CRAIOVA, Romania, 20/21 settembre 2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u2018Che carino!\u2019 La \u2018lingua delle donne\u2019 nella fiction tra stereotipo e realt\u00e0\u2019",
        "ISSN": [
          "2014-8828"
        ],
        "journal": "QUADERNS D'ITALI\u00c0",
        "csp": "vol. 18, p. 265-283, ISSN: 2014-8828",
        "anno": "2013",
        "autori": "Simona Messina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Simona Messina (2013). \u2018Che carino!\u2019 La \u2018lingua delle donne\u2019 nella fiction",
        "tra stereotipo e realt\u00e0\u2019. QUADERNS D'ITALI\u00c0, vol. 18, p. 265-283, ISSN:",
        "2014-8828"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cProfilo linguistico del racconto televisivo\u201d",
        "ISSN": [
          "0033-9725"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA",
        "csp": "vol. Maggio-dicembre 2013, n\u00b02/3, p. 237-255, ISSN: 0033-9725",
        "anno": "2013",
        "autori": "Simona Messina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Simona Messina (2013). \u201cProfilo linguistico del racconto televisivo\u201d.",
        "RASSEGNA ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA, vol.",
        "Maggio-dicembre 2013, n\u00b02/3, p. 237-255, ISSN: 0033-9725"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-101",
        "titolo": "\u201cIl \u2018verosimile\u2019, il \u2018vero e il \u2018falso\u2019. I mille modi di raccontare in tv\u201d",
        "ISBN": [
          "9788820759353"
        ],
        "csp": "Napoli:Liguori, ISBN: 9788820759353",
        "opera": "(a cura di): Nadia Riccio, Schermi, finestre, cornici. L\u2019esperienza mediale nel tempo digitale. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Simona Messina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Simona Messina (2013). \u201cIl \u2018verosimile\u2019, il \u2018vero e il \u2018falso\u2019. I mille modi di",
        "raccontare in tv\u201d. In: (a cura di): Nadia Riccio, Schermi, finestre, cornici.",
        "L\u2019esperienza mediale nel tempo digitale. p. 77-101, Napoli:Liguori, ISBN:",
        "9788820759353"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-244",
        "titolo": "Vampiri, fantasmi, delitti e piccole storie nei racconti delle collection prodotte dal CPTV Rai di Napoli",
        "ISBN": [
          "9788820745752"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Liguori, ISBN: 9788820745752",
        "opera": "(a cura di): Gino Frezza Sergio Brancato, Cinquanta in onda \u2013 mezzo secolo di cultura e media al Centro RAI di Napoli. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Simona Messina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Simona Messina (2012). Vampiri, fantasmi, delitti e piccole storie nei",
        "racconti delle collection prodotte dal CPTV Rai di Napoli. In: (a cura di):",
        "Gino Frezza Sergio Brancato, Cinquanta in onda \u2013 mezzo secolo di cultura",
        "e media al Centro RAI di Napoli. p. 187-244, NAPOLI:Liguori, ISBN:",
        "9788820745752"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-126",
        "titolo": "\u201cPiuttosto che\u201d l\u2019italiano",
        "ISBN": [
          "9788897741176"
        ],
        "csp": "Salerno:Editrice Gaia, ISBN: 9788897741176",
        "opera": "(a cura di): Simona Messina, \u201cLa narrazione al plurale. vol. 2, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Messina Simona"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Messina Simona (2012). \u201cPiuttosto che\u201d l\u2019italiano. In: (a cura di): Simona",
        "Messina, \u201cLa narrazione al plurale. vol. 2, p. 117-126, Salerno:Editrice",
        "Gaia, ISBN: 9788897741176"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "245-277",
        "titolo": "\u201cA viva voce. La storia del CPTV RAI di Napoli raccontata da alcuni protagonisti\u201d",
        "ISBN": [
          "9788820745752"
        ],
        "csp": "Napoli:Liguori, ISBN: 9788820745752",
        "opera": "(a cura di): Gino Frezza Sergio Brancato, Cinquanta in onda \u2013 mezzo secolo di cultura e media al Centro RAI di Napoli. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Simona Messina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Simona Messina (2012). \u201cA viva voce. La storia del CPTV RAI di Napoli",
        "raccontata da alcuni protagonisti\u201d. In: (a cura di): Gino Frezza Sergio",
        "Brancato, Cinquanta in onda \u2013 mezzo secolo di cultura e media al Centro",
        "RAI di Napoli. p. 245-277, Napoli:Liguori, ISBN: 9788820745752"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "55-69",
        "titolo": "\u201cAnalisi di una classe di aggettivi nel lessico-grammatica dell\u2019italiano\u201d",
        "ISBN": [
          "9788878706552"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878706552, Viterbo, 27/29 settembre 2010",
        "opera": "Lessico e lessicologia. XLIV Congresso internazionale di studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI) \u201cLinguistica educativa, lessico e lessicologia\u201d,. vol. 56 Collana Societ\u00e0 di Linguistica Italiana, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Simona Messina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Simona Messina (2012). \u201cAnalisi di una classe di aggettivi nel",
        "lessico-grammatica dell\u2019italiano\u201d. In: Lessico e lessicologia. XLIV",
        "Congresso internazionale di studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI)",
        "\u201cLinguistica educativa, lessico e lessicologia\u201d,. vol. 56 Collana Societ\u00e0 di",
        "Linguistica Italiana, p. 55-69, Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878706552,",
        "Viterbo, 27/29 settembre 2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "673-682",
        "titolo": "\u201cLa rappresentazione del quotidiano nella family fiction\u201d",
        "ISBN": [
          "9788876674334"
        ],
        "csp": "firenze:Franco Cesati Editore, ISBN: 9788876674334, Napoli, 5-7 ottobre 2010",
        "opera": "LA VARIAZIONE NELL'ITALIANO E NELLA SUA STORIA, Variet\u00e0 e varianti linguistiche e testuali vol. I e II, Atti dell\u2019XI Congresso SILFI Societ\u00e0 Internazionale di Linguistica e Filologia Italiana. vol. II, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Simona Messina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Simona Messina (2012). \u201cLa rappresentazione del quotidiano nella family",
        "fiction\u201d. In: LA VARIAZIONE NELL'ITALIANO E NELLA SUA STORIA,",
        "Variet\u00e0 e varianti linguistiche e testuali vol. I e II, Atti dell\u2019XI Congresso",
        "SILFI Societ\u00e0 Internazionale di Linguistica e Filologia Italiana. vol. II, p.",
        "673-682, firenze:Franco Cesati Editore, ISBN: 9788876674334, Napoli, 5-7",
        "ottobre 2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-185",
        "titolo": "\"Ciao famiglia\" - un'analisi 'veloce veloce' della lingua della serie 'Un medico in famiglia'. p",
        "ISBN": [
          "9788849828870"
        ],
        "csp": "COSENZA:Rubettino, ISBN: 9788849828870",
        "anno": "2010",
        "autori": "Simona Messina"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Simona Messina (2010). \"Ciao famiglia\" - un'analisi 'veloce veloce' della",
        "lingua della serie 'Un medico in famiglia'. p. 7-185, COSENZA:Rubettino,",
        "ISBN: 9788849828870"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Che vai a ballare il flamenco? - Il che polivalente nell'italiano colloquiale. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "XXXVII",
        "csp": "2, p. 403-437, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2008",
        "autori": "Simona Messina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Simona Messina (2008). Che vai a ballare il flamenco? - Il che polivalente",
        "nell'italiano colloquiale. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E",
        "APPLICATA, vol. XXXVII, 2, p. 403-437, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cBETWEEN REAL AND UNREAL \u2013 THE MIMESIS OF ITALIAN SPEECH IN TV SERIES\u201d",
        "ISSN": [
          "0378-4169"
        ],
        "journal": "LINGVISTICAE INVESTIGATIONES",
        "csp": "vol. 30:2, p. 261-290, ISSN: 0378-4169",
        "anno": "2007",
        "autori": "Simona Messina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Simona Messina (2007). \u201cBETWEEN REAL AND UNREAL \u2013 THE",
        "MIMESIS OF ITALIAN SPEECH IN TV SERIES\u201d. LINGVISTICAE",
        "INVESTIGATIONES, vol. 30:2, p. 261-290, ISSN: 0378-4169"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-224",
        "titolo": "L\u2019aggettivo predicativo. Classificazione lessico-grammaticale degli argomenti proposizionali. LINGUE E LETTERATURE CAROCCI, p",
        "ISBN": [
          "978-88-430-8962-8"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-8962-8",
        "anno": "2017",
        "autori": "Simona Messina"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Simona Messina (2017). L\u2019aggettivo predicativo. Classificazione",
        "lessico-grammaticale degli argomenti proposizionali. LINGUE E",
        "LETTERATURE CAROCCI, p. 1-224, Roma:Carocci, ISBN:",
        "978-88-430-8962-8"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-111",
        "titolo": "Il \u2019parlato trasmesso\u2019 da modello a specchio - Le strategie linguistiche nelle collections del Centro RAI di Napoli\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-7870-955-3"
        ],
        "ISSN": [
          "1825-8298"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni, ISBN: 978-88-7870-955-3, ISSN: 1825-8298",
        "opera": "(a cura di): Massimo Arcangeli, Lid'O - Lingua italiana d'oggi. LID'O. LINGUA ITALIANA D'OGGI, vol. IX-2012, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Simona Messina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Simona Messina (2014). Il \u2019parlato trasmesso\u2019 da modello a specchio - Le",
        "strategie linguistiche nelle collections del Centro RAI di Napoli\u201d. In: (a cura",
        "di): Massimo Arcangeli, Lid'O - Lingua italiana d'oggi. LID'O. LINGUA",
        "ITALIANA D'OGGI, vol. IX-2012, p. 87-111, Roma:Bulzoni, ISBN:",
        "978-88-7870-955-3, ISSN: 1825-8298"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "179-194",
        "titolo": "\u201cLa parafrasi aggettivale dei verbi a completiva\u201d",
        "ISBN": [
          "9788876675065"
        ],
        "csp": "firenze:Franco Cesati Editore, ISBN: 9788876675065, Universit\u00e0 di CRAIOVA, Romania, 20/21 settembre 2013",
        "opera": "\u201cDiscorso e cultura nella lingua e nella letteratura italiana\u201d . Atti del V convegno internazionale di italianistica dell'Universit\u00e0 di Craiova, 20-21 settembre 2013. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Simona Messina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Simona Messina (2014). \u201cLa parafrasi aggettivale dei verbi a completiva\u201d.",
        "In: \u201cDiscorso e cultura nella lingua e nella letteratura italiana\u201d . Atti del V",
        "convegno internazionale di italianistica dell'Universit\u00e0 di Craiova, 20-21",
        "settembre 2013. p. 179-194, firenze:Franco Cesati Editore, ISBN:",
        "9788876675065, Universit\u00e0 di CRAIOVA, Romania, 20/21 settembre 2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cProfilo linguistico del racconto televisivo\u201d",
        "ISSN": [
          "0033-9725"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA",
        "csp": "vol. Maggio-dicembre 2013, n\u00b02/3, p. 237-255, ISSN: 0033-9725",
        "anno": "2013",
        "autori": "Simona Messina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Simona Messina (2013). \u201cProfilo linguistico del racconto televisivo\u201d.",
        "RASSEGNA ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA, vol.",
        "Maggio-dicembre 2013, n\u00b02/3, p. 237-255, ISSN: 0033-9725"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "55-69",
        "titolo": "\u201cAnalisi di una classe di aggettivi nel lessico-grammatica dell\u2019italiano\u201d",
        "ISBN": [
          "9788878706552"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878706552, Viterbo, 27/29 settembre 2010",
        "opera": "Lessico e lessicologia. XLIV Congresso internazionale di studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI) \u201cLinguistica educativa, lessico e lessicologia\u201d,. vol. 56 Collana Societ\u00e0 di Linguistica Italiana, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Simona Messina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Simona Messina (2012). \u201cAnalisi di una classe di aggettivi nel",
        "lessico-grammatica dell\u2019italiano\u201d. In: Lessico e lessicologia. XLIV",
        "Congresso internazionale di studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI)",
        "\u201cLinguistica educativa, lessico e lessicologia\u201d,. vol. 56 Collana Societ\u00e0 di",
        "Linguistica Italiana, p. 55-69, Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878706552,",
        "Viterbo, 27/29 settembre 2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-185",
        "titolo": "\"Ciao famiglia\" - un'analisi 'veloce veloce' della lingua della serie 'Un medico in famiglia'. p",
        "ISBN": [
          "9788849828870"
        ],
        "csp": "COSENZA:Rubettino, ISBN: 9788849828870",
        "anno": "2010",
        "autori": "Simona Messina"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Simona Messina (2010). \"Ciao famiglia\" - un'analisi 'veloce veloce' della",
        "lingua della serie 'Un medico in famiglia'. p. 7-185, COSENZA:Rubettino,",
        "ISBN: 9788849828870"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "271-279",
        "titolo": "Desideri? Sei desideroso? Hai un desiderio?",
        "ISBN": [
          "9788888813615"
        ],
        "csp": "Salerno:Plectica, ISBN: 9788888813615",
        "opera": "(a cura di): Emilio D'Agostino Alfonso Amendola Serena Santonicola, IL DESIDERIO PRESO PER LA CODA - Teorie, applicazioni, rappresentazioni. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Simona Messina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Simona Messina (2009). Desideri? Sei desideroso? Hai un desiderio?. In:",
        "(a cura di): Emilio D'Agostino Alfonso Amendola Serena Santonicola, IL",
        "DESIDERIO PRESO PER LA CODA - Teorie, applicazioni,",
        "rappresentazioni. p. 271-279, Salerno:Plectica, ISBN: 9788888813615"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Che vai a ballare il flamenco? - Il che polivalente nell'italiano colloquiale. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "XXXVII",
        "csp": "2, p. 403-437, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2008",
        "autori": "Simona Messina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Simona Messina (2008). Che vai a ballare il flamenco? - Il che polivalente",
        "nell'italiano colloquiale. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E",
        "APPLICATA, vol. XXXVII, 2, p. 403-437, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cBETWEEN REAL AND UNREAL \u2013 THE MIMESIS OF ITALIAN SPEECH IN TV SERIES\u201d",
        "ISSN": [
          "0378-4169"
        ],
        "journal": "LINGVISTICAE INVESTIGATIONES",
        "csp": "vol. 30:2, p. 261-290, ISSN: 0378-4169",
        "anno": "2007",
        "autori": "Simona Messina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Simona Messina (2007). \u201cBETWEEN REAL AND UNREAL \u2013 THE",
        "MIMESIS OF ITALIAN SPEECH IN TV SERIES\u201d. LINGVISTICAE",
        "INVESTIGATIONES, vol. 30:2, p. 261-290, ISSN: 0378-4169"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-30",
        "titolo": "Il \u201cparlato parlato trasmesso\u201d",
        "ISBN": [
          "9788870922387"
        ],
        "csp": "NAPOLI:D'Auria, ISBN: 9788870922387, Napoli, 13/15 febbraio 2003",
        "opera": "Il parlato italiano - Atti del convegno nazionale di Napoli, 13-15 febbraio 2003. p",
        "anno": "2004",
        "autori": "Simona Messina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Simona Messina (2004). Il \u201cparlato parlato trasmesso\u201d. In: Il parlato italiano",
        "- Atti del convegno nazionale di Napoli, 13-15 febbraio 2003. p. 1-30,",
        "NAPOLI:D'Auria, ISBN: 9788870922387, Napoli, 13/15 febbraio 2003"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "56044",
    "nome": "MESSINA Simona",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale della Collana scientifica \"Scienze umane e societ\u00e0\", Franco Angeli editore",
        "periodo": "dal 01-07-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Peer reviewrer nel comitato editoriale della rivista internazionale E-JournALL, EuroAmerican Journal of Applied Linguistics and Languages (www.e\u00ad-journall.org)",
        "periodo": "dal 21-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come guest editor, al comitato editoriale della rivista RILA. Responsabilit\u00e0 scientifica del numero monografico 2/3 del 2017.",
        "periodo": "dal 15-03-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "VIII Congresso della Societ\u00e0 della Filosofia del Linguaggio (SFL), \u201cFilosofia e linguaggio in Italia. Nuove ricerche in corso\u201d, Universit\u00e0 degli Studi della Calabria. Presentazione abstract del progetto di dottorato \"Il parlato parlato in televisione\".",
        "periodo": "dal 22-09-2001 al 24-09-2001"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo ' Il \u201cparlato parlato trasmesso\u201d'. Negli atti del 1\u00b0 Convegno Nazionale GSCP \u2018Il parlato italiano\u2019, Universit\u00e0 di Napoli. Il contributo \u00e8 stato pubblicato negli atti del convegno.",
        "periodo": "dal 13-02-2003 al 15-02-2003"
      },
      {
        "content": "Incontro-seminario dal titolo \u201cLa lingua nella fiction\u201d con Paola Pascolini e Giovanna Caico - 16 maggio 2003 organizzato con la Cattedra di semiotica ed il dottorato di ricerca in Scienze della Comunicazione.",
        "periodo": "dal 09-05-2003 al 09-05-2003"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale \u201cLa scrittura e i nuovi media\u201d, Universit\u00e0 di Roma Tre. Presentazione del poster dal titolo: \u201cStorie ordinarie di gente comune. L\u2019italiano parlato nella fiction televisiva\u201d.",
        "periodo": "dal 21-10-2004 al 22-10-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito presentata alla \u201cGiornata di studio sull\u2019Italiano in tv\u201d, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Dipartimento di Italianistica. Titolo della relazione: Tra realt\u00e0 e finzione - modalit\u00e0 linguistiche del racconto televisivo\u201d",
        "periodo": "dal 03-02-2005 al 03-02-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cLe strategie linguistiche del racconto televisivo\u201d presentata al Convegno Internazionale \u2018La comunicazione parlata\u2019, 2\u00b0 Congresso GSCP 2006, Universit\u00e0 di Napoli. Il contributo \u00e8 stato pubblicato negli atti del convegno.",
        "periodo": "dal 23-02-2006 al 25-02-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cIl che tuttofare\u201d presentata al IX Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica e Filologia Italiana (SILFI) \u2018Prospettive nello studio del lessico italiano\u2019 - Universit\u00e0 di Firenze. Il contributo \u00e8 stato pubblicato negli Atti del convegno.",
        "periodo": "dal 14-06-2006 al 17-06-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cLexicon-Grammar Classifications. Or Better: to Get Rid of Anguish\u201d presentata al 26\u00b0 Colloque international Lexique-Grammaire, Bonifacio (Corse du Sud). La relazione \u00e8 stata presentata da E. D\u2019Agostino, G. De Bueriis, A. Cicalese, M. Monteleone, D. Vellutino, S. Messina, A. M. Langella, S. Santonicola, F. Longobardi, D. Guglielmo.",
        "periodo": "dal 02-10-2007 al 06-10-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \"Il desiderio preso per la coda \u2013 Sogno, teatro e desiderio\" \u2013 Universit\u00e0 di Salerno e Convento San Michele. Presentazione di una relazione dal titolo \"Esprimi un desiderio, frasi a verbo supporto, forme composte ed espressioni idiomatiche\". Il contributo \u00e8 stato pubblicato nel volume \"Il desiderio preso per la coda - teoria, modelli, rappresentazioni\", a cura di Emilio D\u2019Agostino, Alfonso Amendola, Serena Santonicola.",
        "periodo": "dal 03-06-2008 al 04-06-2008"
      },
      {
        "content": "Presentazione, con A.M. Langella e S. Santonicola, del poster dal titolo: \u201cLe espressioni di sentimento nel L.I.P.\u201d, al 3\u00b0 Congresso internazionale GSCP \u201cLa comunicazione parlata\u201d \u2013 Universit\u00e0 di Napoli. Il contributo \u00e8 stato pubblicato negli atti del convegno.",
        "periodo": "dal 23-02-2009 al 25-02-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cRacconti allo specchio - Lo specchio nei racconti televisivi del genere fantastico\u201d, presentata al 2\u00b0 Convegno del Centro Studi sulle Rappresentazioni linguistiche \u201cSpecchio, specchio delle mie brame\u201d, presso l'Universit\u00e0 di Salerno. Il contributo \u00e8 stato pubblicato nel volume \u201cSpecchio, specchio delle mie brame. Teorie e modelli\u201d, a cura di Emilio D\u2019Agostino, Alfonso Amendola, Federica Marano.",
        "periodo": "dal 17-06-2009 al 18-06-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al convegno \u201cCiao famiglia\u201d \u2013 la dimensione narrativa nella family fiction- la parola agli sceneggiatori. Universit\u00e0 di Salerno. Ne discutono: Paola Pascolini, Giovanna Caico, Franca De Angelis",
        "periodo": "dal 14-12-2009 al 14-12-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cL\u2019aggettivalizzazione nel lessico-grammatica della lingua italiana: la classe AG41\u201d, presentata al XLIV Congresso internazionale di studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI) \u201cLinguistica educativa, lessico e lessicologia\u201d, Universit\u00e0 della Tuscia, Viterbo. Il contributo \u00e8 stato pubblicato negli atti del convegno.",
        "periodo": "dal 27-09-2010 al 29-09-2010"
      },
      {
        "content": "Poster dal titolo: \u201cLa rappresentazione del quotidiano nella family fiction \u201c, presentato all'XI Congresso della Societ\u00e0 Internazionale di Linguistica e Filologia Italiana (SILFI), Universit\u00e0 di Napoli. Il contributo \u00e8 stato pubblicato negli atti del convegno.",
        "periodo": "dal 05-10-2010 al 07-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cSix classes of adjectives with complement clauses in the lexicon-grammar of the Italian language\u201d, presentata alla 32nd International Conference on Lexis and Grammar, presso l'Universidade do Algarve, Faculdade de Ci\u00eancias Humanas e Sociais, Campus de Gambelas, Faro (Portugal).",
        "periodo": "dal 10-09-2013 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cLa parafrasi aggettivale dei verbi a completiva\u201d, presentata al Convegno internazionale \u201cDiscorso e cultura nella lingua e nella letteratura italiana\u201d presso l'Universit\u00e0 di Craiova. Il contributo \u00e8 stato pubblicato nell'omonimo libro a cura di Elena Pirvu.",
        "periodo": "dal 20-09-2013 al 21-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cStorie ordinarie di gente comune - la riproduzione del parlato nel racconto televisivo\u201d, presentata al Convegno Nazionale dell'Associazione Italiana di Scienze della Voce, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, 22-24 gennaio 2014. La relazione \u00e8 stata pubblicata negli Atti del convegno.",
        "periodo": "dal 22-01-2014 al 24-01-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno dal titolo: \"La narrativa seriale in tv\". Universit\u00e0 di Salerno, con Paola Pascolini e Giovanna Caico, sceneggiatrici professioniste. Introduzione e presentazione ai lavori.",
        "periodo": "dal 14-05-2014 al 14-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione presentata da S. Messina e A.M. Langella, dal titolo \u201cParaphrases V\u2194N\u2194A in one class of psychological predicates\u201d, alla INTERNATIONAL NOOJ 2014 CONFERENCE, University of Sassari \u2013 Italy. La relazione \u00e8 stata scelta ed \u00e8 stata pubblicata nel volume \"Formalising Natural Languages with Nooj 2014\", a cura di Johanna Monti, Max Silberztein, Mario Monteleone.",
        "periodo": "dal 03-06-2015 al 05-06-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della giornata di studi a carattere scientifico \"LA SCENEGGIATURA COME \u201cSTRUTTURA CHE VUOL ESSERE ALTRA STRUTTURA\u201d. La dimensione linguistica e narrativa nel racconto audiovisivo\", Universit\u00e0 di Salerno. Partecipazione alla giornata di studio come relatrice, con un intervento dal titolo: \u00abLa sceneggiatura come \u201cstruttura che vuol essere altra struttura\u201d\u00bb: Giorgio Bassani e \u201cIl giardino dei Finzi-Contini\u201d",
        "periodo": "dal 18-10-2016 al 18-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Organizzatrice e coordinatrice del gruppo di ricerca per il progetto di ricerca sui 40 anni del Centro di Produzione RAI di Napoli, direttore del Centro Francesco Pinto, coordinatore scientifico prof. Gino Frezza. I risultati sono stati pubblicati nel volume \"Cinquanta in onda\", a cura di Gino Frezza & Sergio Brancato, Liguori, Napoli 2012. Ambito di analisi: le collection prodotte a Napoli dal 1963 al 2000. Analisi linguistica e semionarrativa della produzione seriale RAI prodotta a Napoli.",
        "periodo": "dal 01-04-2004 al 31-12-2004"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitrice del 7\u00b0 concorso RAI-VQPT \u201cGian Carlo Mencucci\u201d per un progetto originale di ricerca sulle comunicazioni di massa: \u201cLa lingua nella fiction\u201d, dicembre 2000.",
        "periodo": "dal 22-12-2000 al 22-12-2000"
      },
      {
        "content": "La relazione di S. Messina, A.M. Langella \u201cParaphrases V\u2194N\u2194A in one class of psychological predicates\u201d, presentata alla INTERNATIONAL NOOJ 2014 CONFERENCE, June 3-5, University of Sassari \u2013 Italy \u00e8 stata scelta tra i \"Selected papers\" per la pubblicazione nel volume \"Formalising Natural Languages with Nooj 2014\", Edited by Johanna Monti, Max Silberztein, Mario Monteleone and Maria Pia di Buono, Cambridge Scholars publishing.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-01-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente del collegio dei docenti per il dottorato in SCIENZE DEL LINGUAGGIO, DELLA SOCIETA', DELLA POLITICA E DELL'EDUCAZIONE (ciclo XXXIII), Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 17-07-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Scienze della Comunicazione. Analisi linguistico-semiotica di corpora diacronici di parlato tratti dalla serialit\u00e0 televisiva italiana. Titolo della tesi: L\u2019 \u201cItaliano\u201d e il suo doppio - La fiction televisiva come rappresentazione della realt\u00e0 attraverso l\u2019analisi linguistica di due prodotti esemplari: La famiglia Benvenuti (1968) \u2013 Un medico in famiglia (1998) Relatore prof. Emilio D\u2019Agostino.",
        "periodo": "dal 01-11-2000 al 31-03-2004"
      },
      {
        "content": "Collaborazione professionale per 15 ore di docenza come esperto in \u2018Motori di ricerca, tecniche di ricerca sul web e web watcher\u2019, presso il corso di formazione professionale Regione Campania \u2018Tecnologie dell\u2019informazione e della comunicazione \u2013 web watcher\u2019",
        "periodo": "dal 08-09-2002 al 30-09-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazioni a convegni o congressi attinenti il settore concorsuale (si segnalano solo alcune delle partecipazioni): XLVII Congresso internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana, Salerno 26-28 settembre 2013. XXX Colloque International Lexic-grammaire, Nycosia (Cipro), 5-8 ottobre 2011, Universit\u00e0 di Cipro XXXV Convegno annuale della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia (SIG), Napoli 21-23 ottobre 2010 \u201cL\u2019etimologia\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale \u201d XXXIV Convegno annuale della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia (SIG), Roma 22-24 ottobre 2009 \u201cGrammatica e pragmatica\u201d, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre\u201d 28\u00b0 Colloque international Lexique-Grammaire, L\u2019Aquila 10-13 settembre 2008 VI Simposio Internacional de Verano de Terminologia (Objetividad scientifica y lenguaje: las ciencias de la salud), Universidad Pompeu Fabre, Barcelona 7-\\8 lulio 2003. XXXIV Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI), \u201cEcologia linguistica\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, 25-27 settembre 2002. IX Congresso della Societ\u00e0 di Filosofia del Linguaggio (SFL), \u201cScienze cognitive e scienze del linguaggio\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Messina, 10-12 ottobre 2002, Noto (ME)",
        "periodo": "dal 10-10-2002 al 28-09-2013"
      },
      {
        "content": "Contratto per incarico di prestazione professionale Universit\u00e0 di Salerno-Regione Campania per la realizzazione di una bozza di codice di stile per la comunicazione front-office dell'Assessorato alla Ricerca Scientifica",
        "periodo": "dal 19-02-2003 al 31-03-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla IV scuola internazionale estiva in \u201cTerminologia\u201d \u2013 Universit\u00e0 Pompeu Fabra \u2013 Barcellona; Gruppo IULATERM",
        "periodo": "dal 07-07-2003 al 11-07-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla VI scuola dottorale estiva della SSL (Societ\u00e0 Svizzera di Linguistica): \u201cAspetti sociolinguistici del Mutamento\u201d, Universit\u00e0 di Berna (15-19 settembre)",
        "periodo": "dal 15-09-2003 al 19-09-2003"
      },
      {
        "content": "Diploma di specializzazione sulla Lingua italiana contemporanea (CLIC). Universit\u00e0 per Stranieri di Perugia. a.a. 2003/2004 - a.a. 2005/2006. Approccio sociolinguistico allo studio delle variet\u00e0 dell\u2019italiano, con particolare riferimento alla storia linguistica italiana (Titolo della tesi: Il che tuttofare. Relatore prof. Ugo Vignuzzi; voto: 30/30 e lode).",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "1/04/ 2004 al 31/03/2010 Dip. di Scienze della Comunicazione, Universit\u00e0 degli studi di Salerno ASSEGNO PER LA COLLABORAZIONE AD ATTIVIT\u00c0 DI RICERCA ai sensi dell\u2019articolo 51 comma 6 della Legge 27.12.1997 n. 449 (assegno biennale e successivi rinnovi). Collaborazione ad attivit\u00e0 di ricerca nell\u2019ambito delle scienze del linguaggio; progetto \u201cLinguaggi verbali e non verbali della comunicazione audiovisiva\u201d. Si allega copia del primo contratto e dei relativi rinnovi.",
        "periodo": "dal 01-04-2004 al 31-03-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 per stranieri di Perugia. Attestato di frequenza del corso Lingua italiana contemporanea. Attestato di superamento della prova finale del corso Lingua italiana contemporanea con votazione: ottimo profitto con lode.",
        "periodo": "dal 19-07-2004 al 30-07-2004"
      },
      {
        "content": "Conoscenze linguistiche: SPAGNOLO (certificazione dall\u2019Istituto Cervantes di Napoli \u2013 corso intermedio, valutazione finale: buono)",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 30-06-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla scuola estiva \u201cDexus \u2013 Discourse Nexus 3.0 Summer school\u201d - An international discourse studies summer school \u201d\u2013 Aalborg University, Denmark.",
        "periodo": "dal 15-08-2005 al 20-08-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Scuola estivo-autunnale AISV \u2013 Associazione italiana scienze della voce: \"Modelli linguistici e tecnologici per l\u2019analisi e la gestione di corpora vocali\u201d, Castello Orsini di Soriano nel Cinimo, VT, Italia. <http://www.pd.istc.cnr.it/AISVScuolaEstiva2005/>",
        "periodo": "dal 10-10-2005 al 14-10-2005"
      },
      {
        "content": "Conoscenze linguistiche: INGLESE (certificazione ESOL/Entry 3 \u2013 PET LEVEL B1: votazione conseguita: pass with merit)",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 31-05-2006"
      },
      {
        "content": "Roma Fiction Fest \u2013 partecipazione alle Masterclass previste dal festival, per un totale di 15 ore di lezione.",
        "periodo": "dal 02-07-2007 al 06-07-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Scuola invernale sul lessico; analisi computazionale di corpora testuali di lingua italiana. TRIPLE \u2013 Il lessico: metodi di analisi e modelli di applicazione. Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 26-01-2009 al 30-01-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al corso SIG (Societ\u00e0 italiana di glottologia) in Discipline linguistiche, Udine/San Daniele.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 05-09-2009"
      },
      {
        "content": "Dip. di Scienze della Comunicazione, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno CONTRATTO DI LAVORO AUTONOMO DI NATURA OCCASIONALE Supporto alla ricerca contenuti dei materiali notiziabili per l\u2019attivit\u00e0 di formazione della Scuola di Giornalismo; Text mining e indicizzazione automatica del lessico dei quotidiani su web. Si allega copia del contratto.",
        "periodo": "dal 15-02-2010 al 15-08-2010"
      },
      {
        "content": "Docenza presso EUROFORM Centro Europeo di Formazione e Consulenza, Atripalda (AV) DOCENTE del modulo \u2018Elementi di comunicazione\u2019 presso i corsi di formazione di Scenografo, Aiuto montatore e Responsabile di produzione (totale 66 h).",
        "periodo": "dal 01-05-2010 al 31-07-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al corso SIG (Societ\u00e0 italiana di glottologia) in Discipline linguistiche, Udine/San Daniele.",
        "periodo": "dal 06-09-2010 al 10-09-2010"
      },
      {
        "content": "Dip. Scienze politiche, sociali e della Comunicazione, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno ASSEGNO DI RICERCA ai sensi dell\u2019articolo 51 comma 6 della Legge 27.12.1997 n. 449. Collaborazione ad attivit\u00e0 di ricerca nell\u2019ambito delle scienze del linguaggio; progetto: \u201cAnalisi testuale e trattamento automatico del linguaggio\u201d. Aree di studio: Linguistica computazionale e Lessico-grammatica della lingua italiana (descrizioni tassonomiche degli aggettivi predicativi e applicazioni su corpora audiovisivi); Linguistica testuale e descrittiva. Si allega copia del contratto.",
        "periodo": "dal 03-01-2011 al 02-01-2012"
      },
      {
        "content": "Anni accademici 2013-2014 e 2014-15. Dip. Scienze politiche, sociali e della Comunicazione, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno. DOCENTE A CONTRATTO DI SEMIOTICA (matricole pari) presso il Corso di laurea in Scienze della Comunicazione, didattica frontale per 60 ore, (SSD M-FIL/05). Si allega copia del contratto di insegnamento comprensivo del relativo rinnovo.",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 28-02-2014"
      },
      {
        "content": "Dip. Scienze politiche, sociali e della Comunicazione, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno ASSEGNO DI RICERCA di tipo A (ai sensi dell\u2019art.22 della legge 240/2010), (SSD L-LIN-01). Assegno per la collaborazione ad attivit\u00e0 di ricerca, progetto: \u201cLe costruzioni sintattiche degli aggettivi a completiva e/o a infinitiva nel lessico-grammatica dell\u2019italiano\u201d. dal 01/03/2013 al 28/02/2014 e dal 01/03/2014 al 28/02/2015 (rinnovo). Si allega copia del contratto comprensivo del relativo rinnovo.",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 28-02-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Laboratorio di formazione sulla lessicografia storico-etimologica e il LEI \u201cCome nasce un articolo del LEI?\u201d (E. Morlocchio, M. Pfister).",
        "periodo": "dal 18-11-2014 al 19-11-2014"
      },
      {
        "content": "Anno accademico 2017-2018. Dip. Scienze politiche, sociali e della Comunicazione, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno RICERCATORE A TEMPO DETERMINATO TIPO B (SSD L-Lin/01) DOCENTE INCARICATO DI ANALISI DELLE FORME TESTUALI presso il Corso di laurea Magistrale interclasse in Corporate communication e media, per 40 ore, (SSD L/LIN/01). DOCENTE INCARICATO DI LINGUISTICA TESTUALE presso il corso di laurea triennale in Scienze della comunicazione, per 40 ore, SSD L/Lin/01. Anno accademico 2016-2017 Dip. Scienze politiche, sociali e della Comunicazione, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno. RICERCATORE A TEMPO DETERMINATO TIPO B (SSD L-Lin/01) DOCENTE INCARICATO DI ANALISI DELLE FORME TESTUALI presso il Corso di laurea Magistrale in Teorie della comunicazione audiovisiva, didattica frontale per 40 ore, (SSD L/LIN/01). Anno accademico 2015-2016 Dip. Scienze politiche, sociali e della Comunicazione, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno. RICERCATORE A TEMPO DETERMINATO TIPO B (SSD L-Lin/01) DOCENTE INCARICATO DI ANALISI DELLE FORME TESTUALI presso il Corso di laurea Magistrale in Teorie della comunicazione audiovisiva, didattica frontale per 40 ore, (SSD L/LIN/01). Si allega copia del contratto.",
        "periodo": "dal 01-03-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione all'Unit\u00e0 di Ricerca PRIN - Lessici elettronici: metodi e strumenti per il trattamento della terminologia polirematica (italiano e inglese) 2008. Progetto con decorrenza 2006/2008.",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 31-12-2008"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Partecipazione ai seguenti progetti: \"\"In treatment\": analisi della serie televisiva\" - FARB 2013 Responsabile prof. Anna Cicalese, 24 mesi, componente \u201cSpazio e movimento: predicati semantici e comunicazione multimodale\u201d - FARB 2013 Responsabile prof. Annibale Elia, 24 mesi, componente Partecipazione al progetto di ricerca dipartimentale (dip.to di Scienze politiche, sociali e della comunicazione): \u201cStrategie e strumenti di comunicazione per modelli di smart governance dipartimentale\u201d Responsabile Prof. Elia Annibale, 24 mesi, componente \"Abitanti paesaggisti: un percorso linguistico\" - FARB 2013 Emilio D'Agostino, 24 mesi, componente \u201cArchetipi e pubblicit\u00e0.\u201d \u2013 FARB 2011 Responsabile Prof.ssa Cicalese Anna. , 24 mesi, componente Partecipazione al PRIN \"Lessici elettronici\", contratto per l'espletamento dell'attivit\u00e0 di Debugging e controllo editoriale di un data base linguistico del dominio del linguaggio tecnico dell'economia, 24 mesi, collaboratore. \u201cDalla riforma ripetitiva della L.T.I. di Klemperer al Bipolarismo Italiano\u201d - FARB 2011 Emilio D'Agostino, 24 mesi, componente. \u201cAnalisi documentale automatica \u2013 A.D.A.\u201d FARB 2011 Annibale Elia, 24 mesi, componente. \u201cScienze politiche, sociali e della comunicazione: interfaccia web dipartimentale\u201d \u2013 Ricerca Dipartimentale - 2011 Responsabile Prof. Elia Annibale, 24 mesi, componente. \"Potere e societ\u00e0. Analisi dei meccanismi del potere attraverso le immagini dei film\" FARB 2010 prof. Anna Cicalese, 24 mesi, componente. \"DESC 2 - Dizionario elettronico delle Scienze della Comunicazione\" - prof. Annibale Elia (Ricerca dipartimentale) 2010, 24 mesi, componente. \"FRASEM 2 - lessico-grammatica della frase semplice in italiano\" - FARB prof. Annibale Elia 2010, 24 mesi, componente. \"Catalogazione e analisi archivio dell'ospedale psichiatrico Umberto I di Nocera Inferiore\" - FARB prof. Emilio D'Agostino 2010. \"Comunicazione di marca tra occidente e oriente\" - FARB prof. Anna CIcalese 2009, 24 mesi, componente. \"DESC - Dizionario elettronico delle Scienze della Comunicazione\" - prof. Annibale Elia (Ricerca dipartimentale) 2009, 24 mesi, componente. \"FRASEM - lessico-grammatica della frase semplice in italiano\" - FARB prof. Annibale Elia 2009, 24 mesi, componente. \"Teorie, saperi e prototipi di comunicazione\" - FARB 2008 prof. Annibale Elia (Ricerca dipartimentale) , 24 mesi, componente. \"Riconoscimento automatico forme nominali\" - FARB 2008 prof. Emilio D'Agostino, 24 mesi, componente. \"Lessici e grammatiche delle emozioni\" - FARB 2007 Prof. Emilio D'Agostino, 24 mesi, componente. \"Musei virtuali e archivi di rete nell'information society\" - prof. Annibale Elia (Ricerca dipartimentale) 2007, 24 mesi, componente. \"Modelli e logiche archiviali della comunicazione\" - prof. Annibale Elia (Ricerca dipartimentale) 2006, 24 mesi, componente. \u201cPredicati semantici per il web\" - FARB prof. Annibale Elia 2006, 24 mesi, componente. \u201cSenso e significato della pubblicit\u00e0: nuovi strumenti per la semiotica interpretativa\" - prof. Anna Cicalese FARB 2006, 24 mesi, componente. \"Il discorso politico italiano contemporaneo: analisi linguistica\" - FARB prof. Emilio D'Agostino 2005, 24 mesi, componente. \u201cAl buio della chat\" - FARB prof. Anna Cicalese 2004, 24 mesi, componente \"Percorsi teorici e applicativi della semiotica nell'analisi dei testi\" - FARB prof. Anna Cicalese 2002, 24 mesi, componente. \"Lessico e grammatica delle passioni\" - FARB prof. Emilio D'Agostino 2002, 24 mesi, componente. 2001 Progetto di ricerca Giovani ricercatori 2001 - Titolo del progetto: \"Il linguaggio parlato della fiction televisiva\", 12 mesi, titolare. 2001 Progetto giovani Agenzia 2001 CNR - Titolo del progetto:\"Il linguaggio parlato nella fiction televisiva\", 12 mesi, titolare. Si allega, per alcuni dei progetti , la documentazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PROGETTO DI RICERCA FINANZIABILE CON FONDI DI ATENEO ORSA153280. Responsabile Scientifico del programma di Ricerca: ELIA Annibale. Titolo del Programma di Ricerca: HORIZON 2020 - RESEARCH AND INNOVATION. Partecipazione al PROGETTO DI RICERCA FINANZIABILE CON FONDI DI ATENEO ORSA150755. Responsabile Scientifico del programma di Ricerca: ELIA Annibale. Titolo del Programma di Ricerca: LESSICO GRAMMATICA E SENTIMENT ANALISYS.",
        "periodo": "dal 15-05-2015 al 18-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PROGETTO DI RICERCA FINANZIABILE CON FONDI DI ATENEO ORSA162343. Responsabile Scientifico del programma di Ricerca: ELIA Annibale. Titolo del Programma di Ricerca: LESSICO GRAMMATICA E SENTIMENT ANALISYS. Partecipazione al PROGETTO DI RICERCA FINANZIABILE CON FONDI DI ATENEO ORSA167945. Responsabile Scientifico del programma di Ricerca: ELIA Annibale Titolo del Programma di Ricerca: HORIZON 2020 - RESEARCH AND INNOVATION",
        "periodo": "dal 18-06-2016 al 27-06-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PROGETTO DI RICERCA FINANZIABILE CON FONDI DI ATENEO ORSA173783. Responsabile Scientifico del programma di Ricerca: ELIA Annibale. Titolo del Programma di Ricerca: SVILUPPO DI APPLICAZIONI PER LA LINGUISTICA COMPUTAZIONALE. Partecipazione al PROGETTO DI RICERCA FINANZIABILE CON FONDI DI ATENEO ORSA170120. Responsabile Scientifico del programma di Ricerca: ELIA Annibale. Titolo del Programma di Ricerca: La condizione giovanile: articolazione delle molteplici dimensioni inerenti i percorsi individuali e sociali di crescita dei giovani campani.",
        "periodo": "dal 28-06-2017 a oggi"
      }
    ]
  }
}