{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dagmar Gottschall (2015). Mystische Reimverse mit Kommentar. Eine",
        "bisher \u00fcbersehene Fortsetzung zu >Ein meister der seit vns das wesen",
        "blos<. BEITR\u00c4GE ZUR GESCHICHTE DER DEUTSCHEN SPRACHE UND",
        "LITERATUR, vol. 137, p. 80-107, ISSN: 0005-8076, doi:",
        "10.1515/bgsl-2015-0004"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "D\u00f4 ged\u00e2hte ich ein gl\u00eechnisse. Gleichnisse des Sehens in den deutschen Predigten Meister Eckharts",
        "ISSN": [
          "2196-6915"
        ],
        "journal": "MEISTER-ECKHART-JAHRBUCH",
        "csp": "vol. 9, p. 47-69, ISSN: 2196-6915",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gottschall Dagmar"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gottschall Dagmar (2015). D\u00f4 ged\u00e2hte ich ein gl\u00eechnisse. Gleichnisse des",
        "Sehens in den deutschen Predigten Meister Eckharts.",
        "MEISTER-ECKHART-JAHRBUCH, vol. 9, p. 47-69, ISSN: 2196-6915"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-214",
        "titolo": "Das Geistbuch. Ein Traktat zur Vollkommenheit aus dem Umkreis Meister Eckharts",
        "ISBN": [
          "9789004218055"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004218055",
        "anno": "2012",
        "autori": "Dagmar Gottschall"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Dagmar Gottschall (2012). Das Geistbuch. Ein Traktat zur Vollkommenheit",
        "aus dem Umkreis Meister Eckharts. p. 1-214, LEIDEN:Brill, ISBN:",
        "9789004218055"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Meister Eckhart-Rezeption in N\u00fcrnberg",
        "ISSN": [
          "0044-2518"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT FUER DEUTSCHES ALTERTUM UND DEUTSCHE LITERATUR",
        "csp": "vol. 138, p. 199-213, ISSN: 0044-2518",
        "anno": "2009",
        "autori": "Dagmar Gottschall"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dagmar Gottschall (2009). Meister Eckhart-Rezeption in N\u00fcrnberg.",
        "ZEITSCHRIFT FUER DEUTSCHES ALTERTUM UND DEUTSCHE",
        "LITERATUR, vol. 138, p. 199-213, ISSN: 0044-2518"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nikolaus von Stra\u00dfburg, Meister Eckhart und die cura monialium",
        "ISSN": [
          "2196-6915"
        ],
        "journal": "MEISTER-ECKHART-JAHRBUCH",
        "csp": "vol. 2, p. 95-118, ISSN: 2196-6915",
        "anno": "2008",
        "autori": "D. GOTTSCHALL"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. GOTTSCHALL (2008). Nikolaus von Stra\u00dfburg, Meister Eckhart und die",
        "cura monialium. MEISTER-ECKHART-JAHRBUCH, vol. 2, p. 95-118, ISSN:",
        "2196-6915"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-394",
        "titolo": "Konrad von Megenbergs \"Buch von den nat\u00fcrlichen Dingen\". Ein Dokument deutschsprachiger Albertus Magnus-Rezeption im 14. Jahrhundert. vol. 83, p",
        "ISBN": [
          "9004140158"
        ],
        "csp": "LEIDEN:Brill, ISBN: 9004140158",
        "anno": "2004",
        "autori": "D. GOTTSCHALL"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. GOTTSCHALL (2004). Konrad von Megenbergs \"Buch von den",
        "nat\u00fcrlichen Dingen\". Ein Dokument deutschsprachiger Albertus",
        "Magnus-Rezeption im 14. Jahrhundert. vol. 83, p. 1-394, LEIDEN:Brill, ISBN:",
        "9004140158"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-183",
        "titolo": "Altdeutsche Mystik in niederl\u00e4ndischer \u00dcberlieferung: zu anonymer Traktatliteratur im deutsch-niederl\u00e4ndischen Kulturraum",
        "ISBN": [
          "9783954901401"
        ],
        "csp": "WIESBADEN:Reichert, ISBN: 9783954901401",
        "opera": "Gottschall Dagmar;Sturlese Loris. \u00dcberlieferungsgeschichte interdisziplin\u00e4r. Neue Perspektiven auf ein germanisches Forschungsparadigma, hrsg. von D. Klein, H. Brunner, F. L\u00f6ser. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gottschall Dagmar, Sturlese Loris"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gottschall Dagmar, Sturlese Loris (2016). Altdeutsche Mystik in",
        "niederl\u00e4ndischer \u00dcberlieferung: zu anonymer Traktatliteratur im",
        "deutsch-niederl\u00e4ndischen Kulturraum. In: Gottschall Dagmar;Sturlese Loris.",
        "\u00dcberlieferungsgeschichte interdisziplin\u00e4r. Neue Perspektiven auf ein",
        "germanisches Forschungsparadigma, hrsg. von D. Klein, H. Brunner, F.",
        "L\u00f6ser. p. 163-183, WIESBADEN:Reichert, ISBN: 9783954901401"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "D\u00f4 ged\u00e2hte ich ein gl\u00eechnisse. Gleichnisse des Sehens in den deutschen Predigten Meister Eckharts",
        "ISSN": [
          "2196-6915"
        ],
        "journal": "MEISTER-ECKHART-JAHRBUCH",
        "csp": "vol. 9, p. 47-69, ISSN: 2196-6915",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gottschall Dagmar"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gottschall Dagmar (2015). D\u00f4 ged\u00e2hte ich ein gl\u00eechnisse. Gleichnisse des",
        "Sehens in den deutschen Predigten Meister Eckharts.",
        "MEISTER-ECKHART-JAHRBUCH, vol. 9, p. 47-69, ISSN: 2196-6915"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dagmar Gottschall (2015). Mystische Reimverse mit Kommentar. Eine",
        "bisher \u00fcbersehene Fortsetzung zu >Ein meister der seit vns das wesen",
        "blos<. BEITR\u00c4GE ZUR GESCHICHTE DER DEUTSCHEN SPRACHE",
        "UND LITERATUR, vol. 137, p. 80-107, ISSN: 0005-8076, doi:",
        "10.1515/bgsl-2015-0004"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-183",
        "titolo": "Eckhart's German Works",
        "ISBN": [
          "9789004183476"
        ],
        "ISSN": [
          "1871-6377"
        ],
        "csp": "Leiden:Koninklijke Brill NV:PO Box 9000, 2300 PA Leiden Netherlands:011 31 71 5353500, EMAIL: cs@brill.nl, INTERNET: http://www.brill.nl, Fax: 011 31 71 5317532, ISBN: 9789004183476, ISSN: 1871-6377",
        "opera": "Jeremiah M. Hackett. A Companion to Meister Eckhart. BRILL'S COMPANIONS TO THE CHRISTIAN TRADITION, vol. 36, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Dagmar Gottschall"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dagmar Gottschall (2013). Eckhart's German Works. In: Jeremiah M.",
        "Hackett. A Companion to Meister Eckhart. BRILL'S COMPANIONS TO",
        "THE CHRISTIAN TRADITION, vol. 36, p. 137-183, Leiden:Koninklijke Brill",
        "NV:PO Box 9000, 2300 PA Leiden Netherlands:011 31 71 5353500,",
        "EMAIL: cs@brill.nl, INTERNET: http://www.brill.nl, Fax: 011 31 71 5317532,",
        "ISBN: 9789004183476, ISSN: 1871-6377"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "509-551",
        "titolo": "Eckhart and the vernacular tradition: Pseudo-Eckhart and Eckhart legends",
        "ISBN": [
          "9789004183476"
        ],
        "ISSN": [
          "1871-6377"
        ],
        "csp": "Leiden:Koninklijke Brill NV:PO Box 9000, 2300 PA Leiden Netherlands:011 31 71 5353500, EMAIL: cs@brill.nl, INTERNET: http://www.brill.nl, Fax: 011 31 71 5317532, ISBN: 9789004183476, ISSN: 1871-6377",
        "opera": "Jeremiah M. Hackett. A Companion to Meister Eckhart. BRILL'S COMPANIONS TO THE CHRISTIAN TRADITION, vol. 36, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Dagmar Gottschall"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dagmar Gottschall (2013). Eckhart and the vernacular tradition:",
        "Pseudo-Eckhart and Eckhart legends. In: Jeremiah M. Hackett. A",
        "Companion to Meister Eckhart. BRILL'S COMPANIONS TO THE",
        "CHRISTIAN TRADITION, vol. 36, p. 509-551, Leiden:Koninklijke Brill",
        "NV:PO Box 9000, 2300 PA Leiden Netherlands:011 31 71 5353500,",
        "EMAIL: cs@brill.nl, INTERNET: http://www.brill.nl, Fax: 011 31 71 5317532,",
        "ISBN: 9789004183476, ISSN: 1871-6377"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "725-757",
        "titolo": "Albert's Contributions to or Influence on Vernacular Literatures",
        "ISBN": [
          "9789004234079"
        ],
        "ISSN": [
          "1871-6377"
        ],
        "csp": "Leiden:Koninklijke Brill NV:PO Box 9000, 2300 PA Leiden Netherlands:011 31 71 5353500, EMAIL: cs@brill.nl, INTERNET: http://www.brill.nl, Fax: 011 31 71 5317532, ISBN: 9789004234079, ISSN: 1871-6377",
        "opera": "Irven M. Resnick. A Companion to Albert the Great. Theology, Philosophy, and the Sciences. BRILL'S COMPANIONS TO THE CHRISTIAN TRADITION, vol. 38, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Dagmar Gottschall"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dagmar Gottschall (2013). Albert's Contributions to or Influence on",
        "Vernacular Literatures. In: Irven M. Resnick. A Companion to Albert the",
        "Great. Theology, Philosophy, and the Sciences. BRILL'S COMPANIONS",
        "TO THE CHRISTIAN TRADITION, vol. 38, p. 725-757, Leiden:Koninklijke",
        "Brill NV:PO Box 9000, 2300 PA Leiden Netherlands:011 31 71 5353500,",
        "EMAIL: cs@brill.nl, INTERNET: http://www.brill.nl, Fax: 011 31 71 5317532,",
        "ISBN: 9789004234079, ISSN: 1871-6377"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "247-260",
        "titolo": "Mystik in \"Zerstreuung\". Die sp\u00e4tmittelalterliche \u00dcberlieferung des 'Geistbuchs'",
        "ISBN": [
          "9783895008962"
        ],
        "csp": "Wiesbaden:Reichert Verlag , ISBN: 9783895008962",
        "opera": "Freimut L\u00f6ser, Robert Steinke, Klaus Vogelgsang, Klaus Wolf. Neuere Aspekte germanistischer Sp\u00e4tmittelalterforschung. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Dagmar Gottschall"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dagmar Gottschall (2012). Mystik in \"Zerstreuung\". Die sp\u00e4tmittelalterliche",
        "\u00dcberlieferung des 'Geistbuchs'. In: Freimut L\u00f6ser, Robert Steinke, Klaus",
        "Vogelgsang, Klaus Wolf. Neuere Aspekte germanistischer",
        "Sp\u00e4tmittelalterforschung. p. 247-260, Wiesbaden:Reichert Verlag , ISBN:",
        "9783895008962"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-214",
        "titolo": "Das Geistbuch. Ein Traktat zur Vollkommenheit aus dem Umkreis Meister Eckharts",
        "ISBN": [
          "9789004218055"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004218055",
        "anno": "2012",
        "autori": "Dagmar Gottschall"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Dagmar Gottschall (2012). Das Geistbuch. Ein Traktat zur Vollkommenheit",
        "aus dem Umkreis Meister Eckharts. p. 1-214, LEIDEN:Brill, ISBN:",
        "9789004218055"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-283",
        "titolo": "Expertenwissen und Laienwissen auf dem Gebiet der astrologischen Prognostik bei Konrad von Megenberg und Cecco d'Ascoli",
        "ISBN": [
          "9783895007637"
        ],
        "csp": "Wiesbaden:Reichert Verlag , ISBN: 9783895007637",
        "opera": "Edith Feistner. Konrad von Megenberg (1309-1374): ein sp\u00e4tmittelalterlicher 'Enzyklop\u00e4dist' im europ\u00e4ischen Kontext. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Dagmar Gottschall"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dagmar Gottschall (2011). Expertenwissen und Laienwissen auf dem",
        "Gebiet der astrologischen Prognostik bei Konrad von Megenberg und",
        "Cecco d'Ascoli. In: Edith Feistner. Konrad von Megenberg (1309-1374): ein",
        "sp\u00e4tmittelalterlicher 'Enzyklop\u00e4dist' im europ\u00e4ischen Kontext. p. 257-283,",
        "Wiesbaden:Reichert Verlag , ISBN: 9783895007637"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Meister Eckhart-Rezeption in N\u00fcrnberg",
        "ISSN": [
          "0044-2518"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT FUER DEUTSCHES ALTERTUM UND DEUTSCHE LITERATUR",
        "csp": "vol. 138, p. 199-213, ISSN: 0044-2518",
        "anno": "2009",
        "autori": "Dagmar Gottschall"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dagmar Gottschall (2009). Meister Eckhart-Rezeption in N\u00fcrnberg.",
        "ZEITSCHRIFT FUER DEUTSCHES ALTERTUM UND DEUTSCHE",
        "LITERATUR, vol. 138, p. 199-213, ISSN: 0044-2518"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nikolaus von Stra\u00dfburg, Meister Eckhart und die cura monialium",
        "ISSN": [
          "2196-6915"
        ],
        "journal": "MEISTER-ECKHART-JAHRBUCH",
        "csp": "vol. 2, p. 95-118, ISSN: 2196-6915",
        "anno": "2008",
        "autori": "D. GOTTSCHALL"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. GOTTSCHALL (2008). Nikolaus von Stra\u00dfburg, Meister Eckhart und die",
        "cura monialium. MEISTER-ECKHART-JAHRBUCH, vol. 2, p. 95-118,",
        "ISSN: 2196-6915"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-169",
        "titolo": "Basel als Umschlagplatz f\u00fcr geistliche Literatur: der Fall des Flie\u00dfenden Lichts der Gottheit von Mechthild von Magdeburg",
        "ISBN": [
          "9782503526638"
        ],
        "csp": "Turnhout:Brepols, ISBN: 9782503526638",
        "opera": "-. University, Council, City. Intellectual Culture on the Rhine (1300-1550). p",
        "anno": "2007",
        "autori": "D. GOTTSCHALL"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. GOTTSCHALL (2007). Basel als Umschlagplatz f\u00fcr geistliche Literatur:",
        "der Fall des Flie\u00dfenden Lichts der Gottheit von Mechthild von Magdeburg.",
        "In: -. University, Council, City. Intellectual Culture on the Rhine",
        "(1300-1550). p. 137-169, Turnhout:Brepols, ISBN: 9782503526638"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-394",
        "titolo": "Konrad von Megenbergs \"Buch von den nat\u00fcrlichen Dingen\". Ein Dokument deutschsprachiger Albertus Magnus-Rezeption im 14. Jahrhundert. vol. 83, p",
        "ISBN": [
          "9004140158"
        ],
        "csp": "LEIDEN:Brill, ISBN: 9004140158",
        "anno": "2004",
        "autori": "D. GOTTSCHALL"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. GOTTSCHALL (2004). Konrad von Megenbergs \"Buch von den",
        "nat\u00fcrlichen Dingen\". Ein Dokument deutschsprachiger Albertus",
        "Magnus-Rezeption im 14. Jahrhundert. vol. 83, p. 1-394, LEIDEN:Brill,",
        "ISBN: 9004140158"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2333-2340",
        "titolo": "Fachsprachliche Ph\u00e4nomene im 'Lucidarius'",
        "ISBN": [
          "9783110158847"
        ],
        "csp": "BERLIN-NEW YORK:de Gruyter, ISBN: 9783110158847",
        "opera": "L. HOFFMANN; H. KALVERK\u00c4MPER; H.E. WIEGAND. Fachsprachen. Languages for Special Purposes. Ein internationales Handbuch zur Fachsprachenforschung und Terminologiewissenschaft. vol. 2, p",
        "anno": "1998",
        "autori": "D. GOTTSCHALL"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. GOTTSCHALL (1998). Fachsprachliche Ph\u00e4nomene im 'Lucidarius'. In:",
        "L. HOFFMANN; H. KALVERK\u00c4MPER; H.E. WIEGAND. Fachsprachen.",
        "Languages for Special Purposes. Ein internationales Handbuch zur",
        "Fachsprachenforschung und Terminologiewissenschaft. vol. 2, p.",
        "2333-2340, BERLIN-NEW YORK:de Gruyter, ISBN: 9783110158847"
      ],
      "anno": "1998"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-343",
        "titolo": "Der deutsche >Lucidarius<. Band 1: Kritischer Text nach den Handschriften. vol. 35, p",
        "ISBN": [
          "9783484360358"
        ],
        "csp": "T\u00fcbingen:Niemeyer, ISBN: 9783484360358",
        "anno": "1994",
        "autori": "D. GOTTSCHALL, G. STEER"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. GOTTSCHALL, G. STEER (1994). Der deutsche >Lucidarius<. Band 1:",
        "Kritischer Text nach den Handschriften. vol. 35, p. 1-343,",
        "T\u00fcbingen:Niemeyer, ISBN: 9783484360358"
      ],
      "anno": "1994"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/M1",
    "progr": "12869",
    "nome": "GOTTSCHALL Dagmar",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "coordinamento di: Lectura Eckhardi. Predigten Meister Eckharts von Fachgelehrten gelesen und gedeutet. Hrsg. von Georg Steer und Loris Sturlese. Koordiniert von Dagmar Gottschall, Stuttgart, Kohlhammer, 1998 sgg.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 a oggi"
      },
      {
        "content": "Editorial Board di: Manuscripts-Ideas-Culture, Roma, Edizioni di storia e letteratura, 2012 sgg.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Trento, Le lingue e le letterature germaniche fra il XII e il XVI secolo. XXIX Convegno dell\u2019Associazione Italiana di Filologia Germanica (relatrice): Considerazioni sullo sviluppo del linguaggio scientifico alto tedesco medio nel XIV secolo",
        "periodo": "dal 05-06-2002 al 07-06-2002"
      },
      {
        "content": "Lecce, Filosofia in volgare nel medioevo, XII Convegno della SISPM (relatrice invitata): Scienza in volgare: Corrado di Megenberg e la peste del 1348",
        "periodo": "dal 27-09-2002 al 29-09-2002"
      },
      {
        "content": "Kalamazoo, The 38th International Congress on Medieval Studies. Sponsored Session by F\u00e9d\u00e9ration International des Instituts d\u2019Etudes M\u00e9di\u00e9vales (FIDEM): The Cultural and Intellectual Life at the Papal Court in Avignon II. (relatrice): Conrad of Megenberg and the Causes of the Plague: A Latin Treatise on the Black Death Composed ca. 1350 for the Papal Court in Avignon",
        "periodo": "dal 08-05-2003 al 11-05-2003"
      },
      {
        "content": "Erfurt, Meister Eckhart in Erfurt. Internationale Tagung (relatrice invitata): Man m\u00f6hte wunder tuon mit worten ...\u201d (Pr. 18 Q). Zum Umgang Meister Eckharts mit W\u00f6rtern in seinen deutschen Predigten",
        "periodo": "dal 25-09-2003 al 28-09-2003"
      },
      {
        "content": "M\u00fcnchen, Konrad von Megenberg (1309-1374) und sein Werk. Tagung des Projektforums Mittelalter der Ludwig-Maximilian-Universit\u00e4t M\u00fcnchen, in Zusammenarbeit mit den Monumenta Germaniae Historica (relatrice invitata): Wissenschaft in der Volkssprache. Konrad von Megenberg und die Pest von 1348",
        "periodo": "dal 08-10-2003 al 10-10-2003"
      },
      {
        "content": "Organizzazione convegno scientifico: Lecce, XXXI Convegno dell\u2019Associazione Italiana di Filologia Germanica (A.I.F.G.): Testi cosmografici, geografici e odeporici del medioevo germanico..",
        "periodo": "dal 26-05-2004 al 28-05-2004"
      },
      {
        "content": "Freiburg Br.. XIIth Annual SIEPM Congress: University, Council, City. Intellectual Culture on the Rhine (1300-1550) (relatrice invitata): Basel als Umschlagplatz f\u00fcr Literatur. Der Fall des Flie\u00dfenden Lichts der Gottheit von Mechthild von Magdeburg",
        "periodo": "dal 27-10-2004 al 29-10-2004"
      },
      {
        "content": "Verona, XXXII Convegno dell\u2019Associazione Italiana di Filologia Germanica: Testi agiografici ed omiletici del medioevo germanico (relatrice): La natura nel corpus omiletico di Meister Eckhart",
        "periodo": "dal 08-06-2005 al 10-06-2005"
      },
      {
        "content": "Ascoli Piceno, Cecco d\u2019Ascoli. Cultura, scienza e politica nell\u2019Italia del Trecento (relatrice invitata): Cecco d\u2019Ascoli e Konrad von Megenberg",
        "periodo": "dal 02-12-2005 al 03-12-2005"
      },
      {
        "content": "Strasbourg, Jahrestagung der Meister Eckhart-Gesellschaft: Meister Eckharts Stra\u00dfburger Jahrzehnt (relatrice invitata): Meister Eckhart und Nikolaus von Stra\u00dfburg",
        "periodo": "dal 30-03-2006 al 02-04-2006"
      },
      {
        "content": "International Medieval Congress of Kalamazoo (relatrice): Between sermon and tract: the case of the German / Dutch \u2018Geistbuch\u2019",
        "periodo": "dal 04-05-2006 al 07-05-2006"
      },
      {
        "content": "Freiburg Br., Internationale Tagung: Friends of God. Religious elites in the Rhineland and the Low Countries and their literature (relatrice invitata insieme a M. Hoenen): The Geistbuch / Geestboec",
        "periodo": "dal 06-06-2007 al 09-06-2007"
      },
      {
        "content": "Leeds, International Medieval Congress: Session 1220: Meister Eckhart in the Cities II (relatrice): Meister Eckhart\u2019s Reception in Nuremberg",
        "periodo": "dal 09-07-2007 al 12-07-2007"
      },
      {
        "content": "Augsburg, Tagung: Die Zukunft des Sp\u00e4tmittelalters (relatrice invitata): Mystik in \u201cZerstreuung\u201d. Die sp\u00e4tmittelalterliche \u00dcberlieferung des Geistbuchs",
        "periodo": "dal 22-05-2008 al 24-05-2008"
      },
      {
        "content": "Leeds, International Medieval Congress (relatrice): When supernatural becomes daily life. Mystical experience in the Sisterbook of Adelhausen",
        "periodo": "dal 07-07-2008 al 10-07-2008"
      },
      {
        "content": "Regensburg, Konrad von Megenberg (1309-1374): ein sp\u00e4tmittelalterlicher \u2018Enzyklop\u00e4dist\u2019 im europ\u00e4ischen Kontext (relatrice invitata): Expertenwissen und Laienwissen auf dem Gebiet der astrologischen Prognostik bei Konrad von Megenberg und Cecco d\u2019Ascoli",
        "periodo": "dal 27-08-2009 al 29-08-2009"
      },
      {
        "content": "Paris, Rencontre \u00e0 Paris 1310: Marguerite Porete, Dante, Lullus, Eckhart. Tagung der Meister Eckhart Gesellschaft (presidenza di sessione). Paris, Cit\u00e9 della Universit\u00e9, Heinrich Heine-Haus",
        "periodo": "dal 28-05-2010 al 30-05-2010"
      },
      {
        "content": "Leeds, International Medieval Congress (relatrice)l: \u201cMeister Eckhart sprichet\u201d: on the Problem of Pseudo-Eckhart",
        "periodo": "dal 12-07-2010 al 15-07-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale: Meister Eckharts Reden f\u00fcr die Stadt. Die Erfurter Reden in ihrem Kontext.Interdisziplin\u00e4re Tagung der Kollegforschergruppe \u201cReligi\u00f6se Individualisierung in historischer Perspektive\u201d der Max Weber Kollegs, Erfurt, in Verbindung mit der Meister Eckhart Gesellschaft im Augustinerkloster Erfurt",
        "periodo": "dal 15-04-2011 al 17-04-2011"
      },
      {
        "content": "Mainz, Jahrestagung der Meister Eckhart-Gesellschaft (relatrice invitata): D\u00f4 ged\u00e2hte ich ein gl\u00eechnisse ... Vergleich und Gleichnis in den deutschen Predigten Meister Eckharts",
        "periodo": "dal 19-04-2013 al 21-04-2013"
      },
      {
        "content": "W\u00fcrzburg, \u00dcberlieferungsgeschichte transdisziplin\u00e4r. Neue Perspektiven auf ein germanistisches Forschungsparadigma (relatrice invitata): Altdeutsche Mystik in niederl\u00e4ndischer \u00dcberlie\u00acferung: zu anonymer Traktatliteratur im deutsch-niederl\u00e4ndischen Kulturraum",
        "periodo": "dal 08-05-2014 al 10-05-2014"
      },
      {
        "content": "Freiburg Bd., Tagung der Meister-Eckhart-Gesellschaft: Von Schwester Katrei bis zum \"Frankfurter\". Meister Eckharts Wirkung im 14. und 15. Jahrhundert (relatrice invitata): Anonyme volkssprachliche Traktatliteratur als eine Form des Weiterwirkens von Meister Eckhart im 14. Jahrhundert. Versuch einer Bestandsaufnahme",
        "periodo": "dal 13-03-2015 al 15-03-2015"
      },
      {
        "content": "Napoli, Filosofia e Filologia a confronto: il caso di Meister Eckhart (Dottorato di Filosofia e Politica. Centro per lo studio e l'edizione dei testi, CESET) (relatrice invitata): Meister Eckhart in frammenti. Il problema dei trattati pseudo-eckhartiani",
        "periodo": "dal 14-05-2015 al 14-05-2015"
      },
      {
        "content": "Napoli, Convegno: Risonanze. La memoria dei testi dal Medioevo ad oggi (relatrice invitata): L'autore alle prese con le sue fonti. Wolfram von Eschenbach e la sua versione del Conte du Graal",
        "periodo": "dal 21-01-2016 al 22-01-2016"
      },
      {
        "content": "Berlin, Brandenburgische Akademie der Wissenschaften. Workshop zum Projekt \"Unterscheidung der Geister\" (valutatrice invitata)",
        "periodo": "dal 13-05-2016 al 14-05-2016"
      },
      {
        "content": "Milano, XLIII Convegno dell'Associazione Italiana di Filologia Germanica: La tradizione gnomica nelle letterature germaniche medievali (relatrice): Ein meister sprichet. 'Dicta' (Spr\u00fcche) come medio didattico nella mistica tedesca del XIV secolo",
        "periodo": "dal 30-05-2016 al 01-06-2016"
      },
      {
        "content": "Leiden, Internationale Tagung: Eckhart in den Niederlanden (relatrice invitata): Diu zeichen eines w\u00e2rhaften grundes. Ein ps.-eckhartischer Traktat im deutsch-niederl\u00e4ndischen Kulturraum",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 11-06-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019Unit\u00e0 di ricerca PRIN Universit\u00e0 del Salento prot. 2002115177_001",
        "periodo": "dal 16-12-2002 al 16-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019Unit\u00e0 di ricerca PRIN Universit\u00e0 del Salento prot. 2004114310_001",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 30-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019Unit\u00e0 di ricerca PRIN Universit\u00e0 del Salento prot. 2007TNJT82_001",
        "periodo": "dal 22-10-2008 al 22-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019Unit\u00e0 di ricerca PRIN Universit\u00e0 del Salento prot. 2009ZW4N8Z_001",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019Unit\u00e0 di ricerca PRIN Universit\u00e0 del Salento prot. 20127XR2KF_001",
        "periodo": "dal 08-03-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Valutatore (Gutachter) della Deutsche Forschungsgemeinschaft",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla commissione per l'esame di difesa della tesi di dottorato di ricerca di Anna Dlabacova, Universit\u00e0 di Leiden. \"Literatuur en observantie. De Spieghel der volcomenheit van Hendrik Herp en de dynamiek van laatmiddeleeuwse tekstverspreiding\" Proefschrift ter verkrijging van de graad van Doctor aan de Universiteit Leiden, op gezag van Rector Magnificus prof. mr. C. J. J. M. Stolker, volgens besluit van het College voor Promoties te verdedigen op donderdag 22 mei 2014 klokke 16.15 uur door Anna Dlabacova geboren te Praag in 1983. Promotor: Prof. Dr. W. van Anrooij. Copromotor: Dr. G. Warnar",
        "periodo": "dal 22-05-2014 al 22-05-2014"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione collegio dei docenti DOT0312745 Discipline storico filosofiche XXII",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione collegio dei docenti DOT0712251 Filologia ed ermeneutica del testo XXIII",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione collegio dei docenti DOT0712251 Filologia ed ermeneutica del testo XXIV",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione collegio dei docenti DOT0712251 Filologia ed ermeneutica del testo XXV",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione collegio dei docenti DOT0712251 Filologia ed ermeneutica del testo XXVI",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione collegio dei docenti DOT0712251 Filologia ed ermeneutica del testo XXVII",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione collegio dei docenti DOT0712251 Filologia ed ermeneutica del testo XXVIII",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione collegio dei docenti DOT 1312291 Filosofia Forme e storia dei saperi filosofici XXIX",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione collegio dei docenti DOT 1312291 Filosofia Forme e storia dei saperi filosofici XXX",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione collegio dei docenti DOT 1312291 Filosofia Forme e storia dei saperi filosofici XXXI",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione collegio dei docenti DOT 1312291 Filosofia Forme e storia dei saperi filosofici XXXII",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}