{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Werbung als L\u00fcge? Pragmatische Anmerkungen zur Grauzone zwischen Wahrheit und L\u00fcge in der Werbung",
        "ISSN": [
          "0340-2258"
        ],
        "journal": "DEUTSCHUNTERRICHT",
        "csp": "p. 68-77, ISSN: 0340-2258",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ehrhardt Claus"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ehrhardt Claus (2016). Werbung als L\u00fcge? Pragmatische Anmerkungen",
        "zur Grauzone zwischen Wahrheit und L\u00fcge in der Werbung.",
        "DEUTSCHUNTERRICHT, p. 68-77, ISSN: 0340-2258"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u00fcgen: Das Schwarze Loch der Diskurse? Zur Einf\u00fchrung in das Themenheft",
        "ISSN": [
          "0340-2258"
        ],
        "journal": "DEUTSCHUNTERRICHT",
        "csp": "p. 2-5, ISSN: 0340-2258",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ehrhardt Claus"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ehrhardt Claus (2016). L\u00fcgen: Das Schwarze Loch der Diskurse? Zur",
        "Einf\u00fchrung in das Themenheft. DEUTSCHUNTERRICHT, p. 2-5, ISSN:",
        "0340-2258"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-120",
        "titolo": "Pragmatica applicata",
        "ISBN": [
          "9788862927222"
        ],
        "csp": "Padova:Libreriauniversitaria, ISBN: 9788862927222",
        "opera": "(a cura di): Arduini Stefano;Damiani Matteo, Linguistica applicata. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ehrhardt Claus"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ehrhardt Claus (2016). Pragmatica applicata. In: (a cura di): Arduini",
        "Stefano;Damiani Matteo, Linguistica applicata. p. 65-120,",
        "Padova:Libreriauniversitaria, ISBN: 9788862927222"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-119",
        "titolo": "Konversation als intellektureller Kampf: Verh\u00f6re im Kriminalroman",
        "ISBN": [
          "978-88-6655-769-2"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 978-88-6655-769-2",
        "opera": "(a cura di): Ballestracci Sabrina;Grazzini Serena, Punti di vista - punti di contatto. Studi di letteratura e linguistica tedescs. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ehrhardt Claus"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ehrhardt Claus (2015). Konversation als intellektureller Kampf: Verh\u00f6re im",
        "Kriminalroman. In: (a cura di): Ballestracci Sabrina;Grazzini Serena, Punti",
        "di vista - punti di contatto. Studi di letteratura e linguistica tedescs. p.",
        "93-119, FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 978-88-6655-769-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-13",
        "titolo": "Die deutsch-italienische Kommunikation. Zur Einleitung",
        "ISBN": [
          "9783830926481"
        ],
        "csp": "M\u00dcNSTER:Waxmann, ISBN: 9783830926481",
        "opera": "(a cura di): Claus Ehrhardt Maria Paola Scialdone, Die deutsch-italienische Kommunikation. Theorie und Praxis der Interkultur. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ehrhardt Claus, Scialdone Maria Paola"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ehrhardt Claus, Scialdone Maria Paola (2015). Die deutsch-italienische",
        "Kommunikation. Zur Einleitung. In: (a cura di): Claus Ehrhardt Maria Paola",
        "Scialdone, Die deutsch-italienische Kommunikation. Theorie und Praxis der",
        "Interkultur. p. 7-13, M\u00dcNSTER:Waxmann, ISBN: 9783830926481"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-195",
        "titolo": "Conversazione come sfida intellettuale. Teoria e prassi dell'interrogatorio in alcune opere di Friedrich Ani",
        "ISBN": [
          "9783631657553"
        ],
        "csp": "Frankfurt/ M.:Peter Lang, ISBN: 9783631657553",
        "opera": "(a cura di): A.Calanchi, G.Cocchi, A. Comune, Il lato oscuro delle parole. The dark side of words. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "C.Ehrhardt"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C.Ehrhardt (2015). Conversazione come sfida intellettuale. Teoria e prassi",
        "dell'interrogatorio in alcune opere di Friedrich Ani. In: (a cura di):",
        "A.Calanchi, G.Cocchi, A. Comune, Il lato oscuro delle parole. The dark side",
        "of words. p. 177-195, Frankfurt/ M.:Peter Lang, ISBN: 9783631657553"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-59",
        "titolo": "Krankheit als Tabu? Zum diskursiven Umgang mit Depressionen im deutschen Fu\u00dfballdiskurs",
        "ISBN": [
          "9783830926481"
        ],
        "csp": "M\u00dcNSTER:Waxmann, ISBN: 9783830926481",
        "opera": "(a cura di): Claus Ehrhardt Maria Paola Scialdone, Die deutsch-italienische Kommunikation. Theorie und Praxis der Interkultur. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ehrhardt Claus"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ehrhardt Claus (2015). Krankheit als Tabu? Zum diskursiven Umgang mit",
        "Depressionen im deutschen Fu\u00dfballdiskurs. In: (a cura di): Claus Ehrhardt",
        "Maria Paola Scialdone, Die deutsch-italienische Kommunikation. Theorie",
        "und Praxis der Interkultur. p. 37-59, M\u00dcNSTER:Waxmann, ISBN:",
        "9783830926481"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "321-348",
        "titolo": "Sprache und Sprachbewusstsein in Witzen",
        "ISBN": [
          "9783631652732"
        ],
        "csp": "Frankfurt/ M.:Peter Lang, ISBN: 9783631652732",
        "opera": "(a cura di): C. Peschel K. Runschke, Sprachvariation und Sprachreflexion in interkulturellen Kontexten. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ehrhardt Claus"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ehrhardt Claus (2015). Sprache und Sprachbewusstsein in Witzen. In: (a",
        "cura di): C. Peschel K. Runschke, Sprachvariation und Sprachreflexion in",
        "interkulturellen Kontexten. p. 321-348, Frankfurt/ M.:Peter Lang, ISBN:",
        "9783631652732"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Idiomatische Kompetenz: Phraseme und Phraseologie im DaF-Unterricht",
        "ISSN": [
          "1470-9570"
        ],
        "journal": "GERMAN AS A FOREIGN LANGUAGE",
        "csp": "p. 1-20, ISSN: 1470-9570",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. Ehrhardt"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Ehrhardt (2014). Idiomatische Kompetenz: Phraseme und Phraseologie",
        "im DaF-Unterricht. GERMAN AS A FOREIGN LANGUAGE, p. 1-20, ISSN:",
        "1470-9570"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-155",
        "titolo": "Die H\u00f6flichkeit des Witzes und der Witz der H\u00f6flichkeit",
        "ISBN": [
          "9783944996110"
        ],
        "csp": "Landau:Verlag Empirische Pagogik, ISBN: 9783944996110",
        "opera": "(a cura di): H.E.H. Lenk, E. Suomela-H\u00e4rm\u00e4, H\u00f6flichkeit in Textsorten. Sonderheft 20 \"Beitr\u00e4ge zur Fremdsprachenvermittlung\". p",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. Ehrhardt"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Ehrhardt (2014). Die H\u00f6flichkeit des Witzes und der Witz der H\u00f6flichkeit.",
        "In: (a cura di): H.E.H. Lenk, E. Suomela-H\u00e4rm\u00e4, H\u00f6flichkeit in Textsorten.",
        "Sonderheft 20 \"Beitr\u00e4ge zur Fremdsprachenvermittlung\". p. 127-155,",
        "Landau:Verlag Empirische Pagogik, ISBN: 9783944996110"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-107",
        "titolo": "Politeness and Face Work in German Forum Communication",
        "ISBN": [
          "9783643904355"
        ],
        "csp": "MUENSTER:Lit, ISBN: 9783643904355",
        "opera": "(a cura di): K. Bedijs, G. Held, C. Maass, Face Work and Social Media. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. Ehrhardt"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Ehrhardt (2014). Politeness and Face Work in German Forum",
        "Communication. In: (a cura di): K. Bedijs, G. Held, C. Maass, Face Work",
        "and Social Media. p. 83-107, MUENSTER:Lit, ISBN: 9783643904355"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-88",
        "titolo": "\"It's the language, stupid!\" Zur Sprachvergessenheit der Interkulturalisten",
        "ISBN": [
          "9783865737663"
        ],
        "csp": "Berlin:Wissenschaftlicher Verlag Berlin, ISBN: 9783865737663",
        "opera": "(a cura di): S. Wolting, Kultur und Kollektiv. Festschrift f\u00fcr Klaus P. Hansen. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. Ehrhardt"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Ehrhardt (2014). \"It's the language, stupid!\" Zur Sprachvergessenheit",
        "der Interkulturalisten. In: (a cura di): S. Wolting, Kultur und Kollektiv.",
        "Festschrift f\u00fcr Klaus P. Hansen. vol. 1, p. 61-88, Berlin:Wissenschaftlicher",
        "Verlag Berlin, ISBN: 9783865737663"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Der Witz als Textsorte und Handlungskonstellation",
        "ISSN": [
          "0340-2258"
        ],
        "journal": "DEUTSCHUNTERRICHT",
        "csp": "vol. 4/ 2013, p. 8-17, ISSN: 0340-2258",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Ehrhardt"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Ehrhardt (2013). Der Witz als Textsorte und Handlungskonstellation.",
        "DEUTSCHUNTERRICHT, vol. 4/ 2013, p. 8-17, ISSN: 0340-2258"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Das Lachen zwischen Biologie und Kultur. Urspr\u00fcnge, Funktionen, Gefahren, Risiken und Nebenwirkungen. Ein fragmentarischer \u00dcberblick zur Einleitung",
        "ISSN": [
          "0340-2258"
        ],
        "journal": "DEUTSCHUNTERRICHT",
        "csp": "vol. 4/ 2013, p. 2-7, ISSN: 0340-2258",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Ehrhardt, E. Neuland"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Ehrhardt, E. Neuland (2013). Das Lachen zwischen Biologie und Kultur.",
        "Urspr\u00fcnge, Funktionen, Gefahren, Risiken und Nebenwirkungen. Ein",
        "fragmentarischer \u00dcberblick zur Einleitung. DEUTSCHUNTERRICHT, vol. 4/",
        "2013, p. 2-7, ISSN: 0340-2258"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-104",
        "titolo": "Phraseologie im universit\u00e4ren Deutschunterricht. Ein Vorschlag zur Integration von Spracherwerb, Sprachreflexion und Landeskunde",
        "ISBN": [
          "9783830926818"
        ],
        "csp": "M\u00fcnster, New York, M\u00fcnchen, Berlin:Waxmann, ISBN: 9783830926818",
        "opera": "(a cura di): A. Birk, C. Buffagni, Linguistik und Sprachdidaktik im universit\u00e4ren DaF-Unterricht. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. Ehrhardt"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Ehrhardt (2012). Phraseologie im universit\u00e4ren Deutschunterricht. Ein",
        "Vorschlag zur Integration von Spracherwerb, Sprachreflexion und",
        "Landeskunde. In: (a cura di): A. Birk, C. Buffagni, Linguistik und",
        "Sprachdidaktik im universit\u00e4ren DaF-Unterricht. p. 81-104, M\u00fcnster, New",
        "York, M\u00fcnchen, Berlin:Waxmann, ISBN: 9783830926818"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-97",
        "titolo": "Internetforen: eine Kommunikationsform zwischen M\u00fcndlichkeit und Schriftlichkeit?",
        "ISBN": [
          "9783830927976"
        ],
        "csp": "M\u00dcNSTER:Waxmann, ISBN: 9783830927976",
        "opera": "(a cura di): U. Reeg, P. Gallo, S. Moraldo, Gesprochene Sprache im DaF-Unterricht. Zur Theorie und Praxis eines Lerngegenstandes. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. Ehrhardt"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Ehrhardt (2012). Internetforen: eine Kommunikationsform zwischen",
        "M\u00fcndlichkeit und Schriftlichkeit?. In: (a cura di): U. Reeg, P. Gallo, S.",
        "Moraldo, Gesprochene Sprache im DaF-Unterricht. Zur Theorie und Praxis",
        "eines Lerngegenstandes. p. 73-97, M\u00dcNSTER:Waxmann, ISBN:",
        "9783830927976"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Unh\u00f6flichkeit in TV-Talkshows?",
        "ISSN": [
          "0340-2258"
        ],
        "journal": "DEUTSCHUNTERRICHT",
        "csp": "p. 23-32, ISSN: 0340-2258",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. Ehrhardt"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Ehrhardt (2011). Unh\u00f6flichkeit in TV-Talkshows?.",
        "DEUTSCHUNTERRICHT, p. 23-32, ISSN: 0340-2258"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-176",
        "titolo": "Phraseologie und kommunikatives Handeln. Anmerkungen zum Gebrauch von pragmatischen Phrasemen in Internetforen",
        "ISBN": [
          "9783487146232"
        ],
        "csp": "HILDESHEIM:Olms, ISBN: 9783487146232",
        "opera": "H. Lenk, S. Stein (a cura di). Phraseologismen in Textsorten. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. Ehrhardt"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Ehrhardt (2011). Phraseologie und kommunikatives Handeln.",
        "Anmerkungen zum Gebrauch von pragmatischen Phrasemen in",
        "Internetforen. In: H. Lenk, S. Stein (a cura di). Phraseologismen in",
        "Textsorten. p. 155-176, HILDESHEIM:Olms, ISBN: 9783487146232"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "299-313",
        "titolo": "'Zeit' e 'tempo': parole, concetti e differenze linguistico-culturali",
        "ISBN": [
          "9783899752298"
        ],
        "csp": "M\u00dcNCHEN:Meidenbauer, ISBN: 9783899752298",
        "opera": "M. Amatulli, A. Bucarelli, A. Comune, D. De Agostini, P. Toffano (a cura di). Leggere il tempo e lo spazio. Studi in onore di Giovanni Bogliolo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. Ehrhardt"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Ehrhardt (2011). 'Zeit' e 'tempo': parole, concetti e differenze",
        "linguistico-culturali. In: M. Amatulli, A. Bucarelli, A. Comune, D. De Agostini,",
        "P. Toffano (a cura di). Leggere il tempo e lo spazio. Studi in onore di",
        "Giovanni Bogliolo. p. 299-313, M\u00dcNCHEN:Meidenbauer, ISBN:",
        "9783899752298"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "266-282",
        "titolo": "Interkulturelle Kommunikation und kontrastive Pragmatik. Am Beispiel deutscher und italienischer Internetforen",
        "ISBN": [
          "9783862051021"
        ],
        "csp": "MUENCHEN:Iudicium, ISBN: 9783862051021",
        "opera": "E.Czucka/E.Neuland. Interkulturelle Kommunikation. Perspektiven einer anwendungsorientierten Germanistik. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "C.Ehrhardt"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C.Ehrhardt (2011). Interkulturelle Kommunikation und kontrastive",
        "Pragmatik. Am Beispiel deutscher und italienischer Internetforen. In:",
        "E.Czucka/E.Neuland. Interkulturelle Kommunikation. Perspektiven einer",
        "anwendungsorientierten Germanistik. p. 266-282, MUENCHEN:Iudicium,",
        "ISBN: 9783862051021"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": ":Peter Lang",
        "titolo": "H\u00f6flichkeitsbegriffe - am Beispiel von H\u00f6flichkeit und H\u00f6flichkeitsbewusstsein in Internetforen",
        "ISBN": [
          "9783631615904"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783631615904",
        "opera": "C. Ehrhardt, E. Neuland, H. Yamashita (a cura di). Sprachliche H\u00f6flichkeit zwischen Etikette und kommunikativer Kompetenz. p. 27-44, Frankfurt/M",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. Ehrhardt"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Ehrhardt (2011). H\u00f6flichkeitsbegriffe - am Beispiel von H\u00f6flichkeit und",
        "H\u00f6flichkeitsbewusstsein in Internetforen. In: C. Ehrhardt, E. Neuland, H.",
        "Yamashita (a cura di). Sprachliche H\u00f6flichkeit zwischen Etikette und",
        "kommunikativer Kompetenz. p. 27-44, Frankfurt/M. :Peter Lang, ISBN:",
        "9783631615904"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-21",
        "titolo": "Sprachliche H\u00f6flichkeit zwischen Etikette und kommunikativer Kompetenz - Zur Einf\u00fchrung",
        "ISBN": [
          "9783631615904"
        ],
        "csp": "Frankfurt/M.:Peter Lang, ISBN: 9783631615904",
        "opera": "C. Ehrhardt, E. Neuland, H. Yamashita (a cura di). Sprachliche H\u00f6flichkeit zwischen Etikette und kommunikativer Kompetenz. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. Ehrhardt, E. Neuland, H. Yamashita"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Ehrhardt, E. Neuland, H. Yamashita (2011). Sprachliche H\u00f6flichkeit",
        "zwischen Etikette und kommunikativer Kompetenz - Zur Einf\u00fchrung. In: C.",
        "Ehrhardt, E. Neuland, H. Yamashita (a cura di). Sprachliche H\u00f6flichkeit",
        "zwischen Etikette und kommunikativer Kompetenz. p. 9-21,",
        "Frankfurt/M.:Peter Lang, ISBN: 9783631615904"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Paderborn:Fink (UTB)",
        "titolo": "Pragmatik",
        "ISBN": [
          "9783825234805"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783825234805",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. Ehrhardt, H.J. Heringer"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Ehrhardt, H.J. Heringer (2011). Pragmatik. Paderborn:Fink (UTB), ISBN:",
        "9783825234805"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Germania &#x2013; Italia: Stereotipi, identit\u00e0 culturale e comunicazione interculturale. Alcuni esempi dalla stampa nell'estate 2006",
        "ISSN": [
          "1724-8698"
        ],
        "journal": "LINGUAE &",
        "csp": "vol. 1, p. 21-43, ISSN: 1724-8698",
        "anno": "2010",
        "autori": "EHRHARDT C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "EHRHARDT C (2010). Germania &#x2013; Italia: Stereotipi, identit\u00e0",
        "culturale e comunicazione interculturale. Alcuni esempi dalla stampa",
        "nell'estate 2006. LINGUAE &, vol. 1, p. 21-43, ISSN: 1724-8698"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "285-312",
        "titolo": "Deutschland - Italien: Stereotypen, kulturelle Identit\u00e4t und interkulturelle Kommunikation. Beispiele aus der Berichterstattung \u00fcber den Sommer 2006 und Vorstellung eines binationalen Studienganges",
        "ISBN": [
          "9788855703727"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Guerra, ISBN: 9788855703727",
        "opera": "E. Nardon-Schmid, O. Orlandoni, P. Schaefer-Marini. Le nuove tendenze della didattica dell'italiano come lingua straniera e il caso della Germania. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "C. EHRHARDT"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. EHRHARDT (2010). Deutschland - Italien: Stereotypen, kulturelle",
        "Identit\u00e4t und interkulturelle Kommunikation. Beispiele aus der",
        "Berichterstattung \u00fcber den Sommer 2006 und Vorstellung eines",
        "binationalen Studienganges. In: E. Nardon-Schmid, O. Orlandoni, P.",
        "Schaefer-Marini. Le nuove tendenze della didattica dell'italiano come lingua",
        "straniera e il caso della Germania. p. 285-312, PERUGIA:Guerra, ISBN:",
        "9788855703727"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "170-191",
        "titolo": "Internet-Diskussionsforen: Eine Kommunikationsform im deutsch-italienischen Vergleich",
        "ISBN": [
          "9783862050147"
        ],
        "csp": "MUENCHEN:Iudicium, ISBN: 9783862050147",
        "opera": "M. Foschi Albert, M. Hepp, E. Neuland, M. Dalmas (a cura di). Text und Stil im Kulturvergleich. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "C. EHRHARDT"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. EHRHARDT (2010). Internet-Diskussionsforen: Eine",
        "Kommunikationsform im deutsch-italienischen Vergleich. In: M. Foschi",
        "Albert, M. Hepp, E. Neuland, M. Dalmas (a cura di). Text und Stil im",
        "Kulturvergleich. p. 170-191, MUENCHEN:Iudicium, ISBN: 9783862050147"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-192",
        "titolo": "Netiquette zwischen Anspruch und Wirklichkeit. H\u00f6flichkeit in deutschen und italienischen Internetforen",
        "ISBN": [
          "9783631594643"
        ],
        "csp": "Frankfurt/M.:Peter Lang, ISBN: 9783631594643",
        "opera": "EHRHARDT CLAUS, EVA NEULAND (a cura di). Sprachliche Hoeflichkeit in interkultureller Kommunikation und im DaF-Unterricht. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "EHRHARDT C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "EHRHARDT C. (2009). Netiquette zwischen Anspruch und Wirklichkeit.",
        "H\u00f6flichkeit in deutschen und italienischen Internetforen. In: EHRHARDT",
        "CLAUS, EVA NEULAND (a cura di). Sprachliche Hoeflichkeit in",
        "interkultureller Kommunikation und im DaF-Unterricht. p. 173-192,",
        "Frankfurt/M.:Peter Lang, ISBN: 9783631594643"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-156",
        "titolo": "Internetforen: Kommunikation und Diskussionskultur oder \"Forenbeitr\u00e4ge schreiben ist quasi das fast-Food der Schreiberei\". ",
        "ISBN": [
          "9788854829190"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854829190",
        "opera": "MORALDO, SANDRO. Internet.kom. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "EHRHARDT C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "EHRHARDT C. (2009). Internetforen: Kommunikation und",
        "Diskussionskultur oder \"Forenbeitr\u00e4ge schreiben ist quasi das fast-Food",
        "der Schreiberei\". . In: MORALDO, SANDRO. Internet.kom. p. 109-156,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854829190"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-24",
        "titolo": "Sprachliche Hoeflichkeit in interkultureller Kommunikation und im DaF-Unterricht: Zur Einleitung",
        "ISBN": [
          "9783631594643"
        ],
        "csp": "Frankfurt/M.:Peter Lang, ISBN: 9783631594643",
        "opera": "EHRHARDT CLAUS, EVA NEULAND (a cura di). Sprachliche Hoeflichkeit in interkultureller Kommunikation und im DaF-Unterricht. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "EHRHARDT C., E. NEULAND"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "EHRHARDT C., E. NEULAND (2009). Sprachliche Hoeflichkeit in",
        "interkultureller Kommunikation und im DaF-Unterricht: Zur Einleitung. In:",
        "EHRHARDT CLAUS, EVA NEULAND (a cura di). Sprachliche Hoeflichkeit",
        "in interkultureller Kommunikation und im DaF-Unterricht. p. 7-24,",
        "Frankfurt/M.:Peter Lang, ISBN: 9783631594643"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-173",
        "titolo": "Deutschland - Italien. Linguistische Dimensionen des Kulturvergleichs",
        "ISBN": [
          "9783830918233"
        ],
        "csp": "MUENSTER:Waxmann, ISBN: 9783830918233",
        "opera": "KAUNZNER; ULRIKE A.. Der Fall der Kulturmauer. Wie kann Fremdsprachenunterricht interkulturell sein?. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "EHRHARDT C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "EHRHARDT C. (2008). Deutschland - Italien. Linguistische Dimensionen",
        "des Kulturvergleichs. In: KAUNZNER; ULRIKE A.. Der Fall der",
        "Kulturmauer. Wie kann Fremdsprachenunterricht interkulturell sein?. p.",
        "151-173, MUENSTER:Waxmann, ISBN: 9783830918233"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "251-266",
        "titolo": "Himmlisch hip - teuflisch hot. Jugendsprachen in der deutschen und italienischen Werbekommunikation",
        "ISBN": [
          "9783631570036"
        ],
        "csp": "Frankfurt/M.:Peter Lang, ISBN: 9783631570036",
        "opera": "NEULAND, EVA (a cura di). Jugendsprache: mehrsprachig - kontrastiv - interkulturell. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "EHRHARDT C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "EHRHARDT C. (2007). Himmlisch hip - teuflisch hot. Jugendsprachen in",
        "der deutschen und italienischen Werbekommunikation. In: NEULAND, EVA",
        "(a cura di). Jugendsprache: mehrsprachig - kontrastiv - interkulturell. p.",
        "251-266, Frankfurt/M.:Peter Lang, ISBN: 9783631570036"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-116",
        "titolo": "Phraseme in italienischen und deutschen Jugendsprachen: ein Beitrag zur kontrastiven Phraseologie",
        "ISBN": [
          "9783631570036"
        ],
        "csp": "Frankfurt/M.:Peter Lang, ISBN: 9783631570036",
        "opera": "NEULAND, EVA (a cura di). Jugendsprachen: mehrsprachig - kontrastiv - interkulturell. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "EHRHARDT C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "EHRHARDT C. (2007). Phraseme in italienischen und deutschen",
        "Jugendsprachen: ein Beitrag zur kontrastiven Phraseologie. In: NEULAND,",
        "EVA (a cura di). Jugendsprachen: mehrsprachig - kontrastiv - interkulturell.",
        "p. 99-116, Frankfurt/M.:Peter Lang, ISBN: 9783631570036"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "253-264",
        "titolo": "Phraseme in der Jugendsprache",
        "ISBN": [
          "9783110171013"
        ],
        "csp": "BERLIN/NEW YORK:de gruyter, ISBN: 9783110171013",
        "opera": "BURGER; HARALD; DMITRIJ DOBROVOL'SKIJ; PETER KUEHN; NEAL R. NORRICK. Phraseologie/Phraseology. Ein zeitgen\u00f6ssisches Handbuch der internationalen Forschung/An International Handbook of Contemporary Research, 1. Halbband/Volume 1. vol. 1, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "EHRHARDT C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "EHRHARDT C. (2007). Phraseme in der Jugendsprache. In: BURGER;",
        "HARALD; DMITRIJ DOBROVOL'SKIJ; PETER KUEHN; NEAL R.",
        "NORRICK. Phraseologie/Phraseology. Ein zeitgen\u00f6ssisches Handbuch der",
        "internationalen Forschung/An International Handbook of Contemporary",
        "Research, 1. Halbband/Volume 1. vol. 1, p. 253-264, BERLIN/NEW",
        "YORK:de gruyter, ISBN: 9783110171013"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "171-181",
        "titolo": "\u00d6ffentliche Entschuldigungen: \u00dcber die Karriere einer Sprechhandlung",
        "ISBN": [
          "9788884203052"
        ],
        "csp": "Udine:Forum, ISBN: 9788884203052",
        "opera": "Italia-Oesterreich. Sprache, Literatur, Kultur. vol. 1, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "EHRHARDT C., CLAUS"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "EHRHARDT C., CLAUS (2006). \u00d6ffentliche Entschuldigungen: \u00dcber die",
        "Karriere einer Sprechhandlung. In: Italia-Oesterreich. Sprache, Literatur,",
        "Kultur. vol. 1, p. 171-181, Udine:Forum, ISBN: 9788884203052"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-65",
        "titolo": "Berlusconi-Schulz und die Folgen. Ein Beitrag zur linguistischen Analyse von interkultureller Kommunikation.",
        "ISBN": [
          "9788874700264"
        ],
        "csp": "BARI:Pagina, ISBN: 9788874700264",
        "opera": "Reeg, Ulrike (a cura di). Interkultureller Fremdsprachenunterricht: Grundlagen und Perspektiven. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "EHRHARDT C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "EHRHARDT C. (2006). Berlusconi-Schulz und die Folgen. Ein Beitrag zur",
        "linguistischen Analyse von interkultureller Kommunikation.. In: Reeg, Ulrike",
        "(a cura di). Interkultureller Fremdsprachenunterricht: Grundlagen und",
        "Perspektiven. p. 45-65, BARI:Pagina, ISBN: 9788874700264"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "'Jetzt mal ohne Spass'. Zur diskursbildenden Potenz von Phraseologismen in deutschen Raps",
        "ISSN": [
          "0340-2258"
        ],
        "journal": "DEUTSCHUNTERRICHT",
        "csp": "vol. 5, p. 33-44, ISSN: 0340-2258",
        "anno": "2005",
        "autori": "EHRHARDT C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "EHRHARDT C (2005). 'Jetzt mal ohne Spass'. Zur diskursbildenden Potenz",
        "von Phraseologismen in deutschen Raps. DEUTSCHUNTERRICHT, vol. 5,",
        "p. 33-44, ISSN: 0340-2258"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TRIESTE:Edizione Parnaso",
        "titolo": "Beziehungsgestaltung und Rationalit\u00e4t. Eine linguistische Theorie der H\u00f6flichkeit",
        "ISBN": [
          "9788886474405"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788886474405",
        "anno": "2002",
        "autori": "EHRHARDT C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "EHRHARDT C. (2002). Beziehungsgestaltung und Rationalit\u00e4t. Eine",
        "linguistische Theorie der H\u00f6flichkeit. TRIESTE:Edizione Parnaso, ISBN:",
        "9788886474405"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Werbung als L\u00fcge? Pragmatische Anmerkungen zur Grauzone zwischen Wahrheit und L\u00fcge in der Werbung",
        "ISSN": [
          "0340-2258"
        ],
        "journal": "DEUTSCHUNTERRICHT",
        "csp": "p. 68-77, ISSN: 0340-2258",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ehrhardt Claus"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ehrhardt Claus (2016). Werbung als L\u00fcge? Pragmatische Anmerkungen",
        "zur Grauzone zwischen Wahrheit und L\u00fcge in der Werbung.",
        "DEUTSCHUNTERRICHT, p. 68-77, ISSN: 0340-2258"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u00fcgen: Das Schwarze Loch der Diskurse? Zur Einf\u00fchrung in das Themenheft",
        "ISSN": [
          "0340-2258"
        ],
        "journal": "DEUTSCHUNTERRICHT",
        "csp": "p. 2-5, ISSN: 0340-2258",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ehrhardt Claus"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ehrhardt Claus (2016). L\u00fcgen: Das Schwarze Loch der Diskurse? Zur",
        "Einf\u00fchrung in das Themenheft. DEUTSCHUNTERRICHT, p. 2-5, ISSN:",
        "0340-2258"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-120",
        "titolo": "Pragmatica applicata",
        "ISBN": [
          "9788862927222"
        ],
        "csp": "Padova:Libreriauniversitaria, ISBN: 9788862927222",
        "opera": "(a cura di): Arduini Stefano;Damiani Matteo, Linguistica applicata. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ehrhardt Claus"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ehrhardt Claus (2016). Pragmatica applicata. In: (a cura di): Arduini",
        "Stefano;Damiani Matteo, Linguistica applicata. p. 65-120,",
        "Padova:Libreriauniversitaria, ISBN: 9788862927222"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-59",
        "titolo": "Krankheit als Tabu? Zum diskursiven Umgang mit Depressionen im deutschen Fu\u00dfballdiskurs",
        "ISBN": [
          "9783830926481"
        ],
        "csp": "M\u00dcNSTER:Waxmann, ISBN: 9783830926481",
        "opera": "(a cura di): Claus Ehrhardt Maria Paola Scialdone, Die deutsch-italienische Kommunikation. Theorie und Praxis der Interkultur. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ehrhardt Claus"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ehrhardt Claus (2015). Krankheit als Tabu? Zum diskursiven Umgang mit",
        "Depressionen im deutschen Fu\u00dfballdiskurs. In: (a cura di): Claus Ehrhardt",
        "Maria Paola Scialdone, Die deutsch-italienische Kommunikation. Theorie",
        "und Praxis der Interkultur. p. 37-59, M\u00dcNSTER:Waxmann, ISBN:",
        "9783830926481"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "321-348",
        "titolo": "Sprache und Sprachbewusstsein in Witzen",
        "ISBN": [
          "9783631652732"
        ],
        "csp": "Frankfurt/ M.:Peter Lang, ISBN: 9783631652732",
        "opera": "(a cura di): C. Peschel K. Runschke, Sprachvariation und Sprachreflexion in interkulturellen Kontexten. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ehrhardt Claus"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ehrhardt Claus (2015). Sprache und Sprachbewusstsein in Witzen. In: (a",
        "cura di): C. Peschel K. Runschke, Sprachvariation und Sprachreflexion in",
        "interkulturellen Kontexten. p. 321-348, Frankfurt/ M.:Peter Lang, ISBN:",
        "9783631652732"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-119",
        "titolo": "Konversation als intellektureller Kampf: Verh\u00f6re im Kriminalroman",
        "ISBN": [
          "978-88-6655-769-2"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 978-88-6655-769-2",
        "opera": "(a cura di): Ballestracci Sabrina;Grazzini Serena, Punti di vista - punti di contatto. Studi di letteratura e linguistica tedescs. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ehrhardt Claus"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ehrhardt Claus (2015). Konversation als intellektureller Kampf: Verh\u00f6re im",
        "Kriminalroman. In: (a cura di): Ballestracci Sabrina;Grazzini Serena, Punti",
        "di vista - punti di contatto. Studi di letteratura e linguistica tedescs. p.",
        "93-119, FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 978-88-6655-769-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Idiomatische Kompetenz: Phraseme und Phraseologie im DaF-Unterricht",
        "ISSN": [
          "1470-9570"
        ],
        "journal": "GERMAN AS A FOREIGN LANGUAGE",
        "csp": "p. 1-20, ISSN: 1470-9570",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. Ehrhardt"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Ehrhardt (2014). Idiomatische Kompetenz: Phraseme und Phraseologie",
        "im DaF-Unterricht. GERMAN AS A FOREIGN LANGUAGE, p. 1-20, ISSN:",
        "1470-9570"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-107",
        "titolo": "Politeness and Face Work in German Forum Communication",
        "ISBN": [
          "9783643904355"
        ],
        "csp": "MUENSTER:Lit, ISBN: 9783643904355",
        "opera": "(a cura di): K. Bedijs, G. Held, C. Maass, Face Work and Social Media. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. Ehrhardt"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Ehrhardt (2014). Politeness and Face Work in German Forum",
        "Communication. In: (a cura di): K. Bedijs, G. Held, C. Maass, Face Work",
        "and Social Media. p. 83-107, MUENSTER:Lit, ISBN: 9783643904355"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-88",
        "titolo": "\"It's the language, stupid!\" Zur Sprachvergessenheit der Interkulturalisten",
        "ISBN": [
          "9783865737663"
        ],
        "csp": "Berlin:Wissenschaftlicher Verlag Berlin, ISBN: 9783865737663",
        "opera": "(a cura di): S. Wolting, Kultur und Kollektiv. Festschrift f\u00fcr Klaus P. Hansen. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. Ehrhardt"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Ehrhardt (2014). \"It's the language, stupid!\" Zur Sprachvergessenheit",
        "der Interkulturalisten. In: (a cura di): S. Wolting, Kultur und Kollektiv.",
        "Festschrift f\u00fcr Klaus P. Hansen. vol. 1, p. 61-88, Berlin:Wissenschaftlicher",
        "Verlag Berlin, ISBN: 9783865737663"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-155",
        "titolo": "Die H\u00f6flichkeit des Witzes und der Witz der H\u00f6flichkeit",
        "ISBN": [
          "9783944996110"
        ],
        "csp": "Landau:Verlag Empirische Pagogik, ISBN: 9783944996110",
        "opera": "(a cura di): H.E.H. Lenk, E. Suomela-H\u00e4rm\u00e4, H\u00f6flichkeit in Textsorten. Sonderheft 20 \"Beitr\u00e4ge zur Fremdsprachenvermittlung\". p",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. Ehrhardt"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Ehrhardt (2014). Die H\u00f6flichkeit des Witzes und der Witz der H\u00f6flichkeit.",
        "In: (a cura di): H.E.H. Lenk, E. Suomela-H\u00e4rm\u00e4, H\u00f6flichkeit in Textsorten.",
        "Sonderheft 20 \"Beitr\u00e4ge zur Fremdsprachenvermittlung\". p. 127-155,",
        "Landau:Verlag Empirische Pagogik, ISBN: 9783944996110"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Der Witz als Textsorte und Handlungskonstellation",
        "ISSN": [
          "0340-2258"
        ],
        "journal": "DEUTSCHUNTERRICHT",
        "csp": "vol. 4/ 2013, p. 8-17, ISSN: 0340-2258",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Ehrhardt"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Ehrhardt (2013). Der Witz als Textsorte und Handlungskonstellation.",
        "DEUTSCHUNTERRICHT, vol. 4/ 2013, p. 8-17, ISSN: 0340-2258"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Unh\u00f6flichkeit in TV-Talkshows?",
        "ISSN": [
          "0340-2258"
        ],
        "journal": "DEUTSCHUNTERRICHT",
        "csp": "p. 23-32, ISSN: 0340-2258",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. Ehrhardt"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Ehrhardt (2011). Unh\u00f6flichkeit in TV-Talkshows?.",
        "DEUTSCHUNTERRICHT, p. 23-32, ISSN: 0340-2258"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Paderborn:Fink (UTB)",
        "titolo": "Pragmatik",
        "ISBN": [
          "9783825234805"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783825234805",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. Ehrhardt, H.J. Heringer"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Ehrhardt, H.J. Heringer (2011). Pragmatik. Paderborn:Fink (UTB), ISBN:",
        "9783825234805"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "253-264",
        "titolo": "Phraseme in der Jugendsprache",
        "ISBN": [
          "9783110171013"
        ],
        "csp": "BERLIN/NEW YORK:de gruyter, ISBN: 9783110171013",
        "opera": "BURGER; HARALD; DMITRIJ DOBROVOL'SKIJ; PETER KUEHN; NEAL R. NORRICK. Phraseologie/Phraseology. Ein zeitgen\u00f6ssisches Handbuch der internationalen Forschung/An International Handbook of Contemporary Research, 1. Halbband/Volume 1. vol. 1, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "EHRHARDT C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "EHRHARDT C. (2007). Phraseme in der Jugendsprache. In: BURGER;",
        "HARALD; DMITRIJ DOBROVOL'SKIJ; PETER KUEHN; NEAL R.",
        "NORRICK. Phraseologie/Phraseology. Ein zeitgen\u00f6ssisches Handbuch der",
        "internationalen Forschung/An International Handbook of Contemporary",
        "Research, 1. Halbband/Volume 1. vol. 1, p. 253-264, BERLIN/NEW",
        "YORK:de gruyter, ISBN: 9783110171013"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TRIESTE:Edizione Parnaso",
        "titolo": "Beziehungsgestaltung und Rationalit\u00e4t. Eine linguistische Theorie der H\u00f6flichkeit",
        "ISBN": [
          "9788886474405"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788886474405",
        "anno": "2002",
        "autori": "EHRHARDT C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "EHRHARDT C. (2002). Beziehungsgestaltung und Rationalit\u00e4t. Eine",
        "linguistische Theorie der H\u00f6flichkeit. TRIESTE:Edizione Parnaso, ISBN:",
        "9788886474405"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/M1",
    "progr": "21203",
    "nome": "EHRHARDT Claus",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Co-editore (insieme a Ulrike Kaunzner e Ulrike Reeg) della collana \u201cInterkulturelle Perspektiven in der Sprachwissenschaft und ihrer Didaktik\u201d. M\u00fcnster: Waxmann.",
        "periodo": "dal 01-04-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-editore (insieme a Frank Liedtke e Elke Diedrichsen) della collana \u201cKriterium. Arbeiten zur Sprachtheorie und Kommunikationspraxis\". M\u00fcnster: LIT-Verlag.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della rivista \u201cGerman as a Foreign Language\u201d (GFL), rivista di fascia A. Disegnato editore a partire dal gennaio 2018 in sostituzione di Chris Hall. http://www.gfl-journal.de/.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della rivista \u201cLingue e Linguaggi\u201d. http://siba-ese.unisalento.it/index.php/linguelinguaggi.",
        "periodo": "dal 01-08-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale e scientifico della collana \u201cLinguistica e Traduzione\u201d diretto da Stefano Arduini. Padova: Libreriauniversitaria.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della collana \u201cInterLinguistica. Studi contrastivi tra lingue e culture\u201d. Pisa: ETS.",
        "periodo": "dal 01-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della collana \"Peregre Nuova Serie, Collana del Dipartimento di Studi Internazionali, Storia, Lingue, Culture, Universit\u00e0 di Urbino Carlo Bo\". Frankfurt/M.: Peter Lang.",
        "periodo": "dal 01-05-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Convegno annuale della \u00d6sterreichische Gesellschaft f\u00fcr Germanistik e della Associazione Italiana di Germanistica a Udine. Relazione: \u201c\u00d6ffentliche Entschuldigungen: \u00dcber die Karriere einer Sprechhandlung\u201c.",
        "periodo": "dal 28-05-2003 al 31-05-2003"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201eDeutsche Sprachwissenschaft in Italien\u201c, 6.\u20137.2.2004 a Roma. Relazione: \u201ePhraseologismen und ihre Modifikation in deutschen Hiphop-Texten\u201c.",
        "periodo": "dal 06-02-2004 al 07-02-2005"
      },
      {
        "content": "Convegno annuale dei lettori di Lingua Tedesca in Italia a Monopoli (Bari). Relazione: \u201cBerlusconi-Schulz und die Folgen. Ein Beitrag zur linguistischen Analyse von interkultureller Kommunikation\u201d.",
        "periodo": "dal 23-09-2004 al 27-09-2004"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201eDeutsche Sprachwissenschaft in Italien\u201c a Roma. Relazione: \u201ePhraseme in italienischen und deutschen Jugendsprachen. Ein Beitrag zur kontrastiven Phraseologie\u201c.",
        "periodo": "dal 09-02-2006 al 10-02-2006"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \u201eDer Fall der Kulturmauer: Wie kann Sprachunterricht interkulturell sein?\u201c, 9.-10.9.2006 a Ferrara. Relazione: \u201eDeutschland \u2013 Italien. Linguistische Dimensionen des Kulturvergleichs\u201c.",
        "periodo": "dal 09-09-2006 al 10-09-2006"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201eLe nuove tendenze della didattica dell\u2019italiano come lingua straniera e il caso della Germania\u201c, 8.-9-12.2007, Istituto Italiano di Cultura a Monaco di Baviera. Relazione: \u201cDeutschland-Italien: Stereotypen, kulturelle Identit\u00e4t und interkulturelle Kommunikation. Beispiele aus der Berichterstattung \u00fcber den Sommer 2006 und Vorstellung eines binationalen Studienganges\u201c.",
        "periodo": "dal 08-12-2007 al 09-12-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201eDeutsche Sprachwissenschaft in Italien\u201c a Roma. Relazione: \u201eNetiquette zwischen Anspruch und Wirklichkeit. H\u00f6flichkeit in deutschen und italienischen Internetforen\u201c.",
        "periodo": "dal 14-02-2008 al 16-02-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201eDeutsche Sprachwissenschaft in Italien\u201c a Roma. Progettazione, organizzazione e moderazione di una sezione dedicata a \u201eSprachliche H\u00f6flichkeit in deutsch-italienischer interkultureller Kommunikation\u201c (insieme e Eva Neuland).",
        "periodo": "dal 14-02-2008 al 16-02-2008"
      },
      {
        "content": "\u201eXXXI. Deutscher Romanistentag\u201c a Bonn. Relazione: \u201eInterkulturelle Kommunikation und kontrastive Pragmatik: Am Beispiel deutscher und italienischer Diskussionsforen\u201c.",
        "periodo": "dal 27-09-2009 al 01-10-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201eTexte unter sprachvergleichender und kulturkontrastiver Perspektive \u2013 Wege der akademischen Kooperation mit dem Ziel einer interkulturellen Germanistik\u201c a Pisa. Relazione: \u201eInternet-Diskussionsforen: Eine Kommunikationsform im deutsch-italienischen Vergleich\u201c.",
        "periodo": "dal 22-10-2009 al 25-10-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201eInternationale Fachkonferenz: Interkulturelle Kommunikation. Perspektiven einer anwendungsorientierten Germanistik\u201d al Cairo. Relazione: \u201eInterkulturelle Kommunikation und kontrastive Pragmatik: Am Beispiel deutscher und italienischer Diskussionsforen\u201c.",
        "periodo": "dal 09-11-2009 al 12-11-2009"
      },
      {
        "content": "Progettazione, organizzazione e moderazione di una giornata di studio dedicata a \u201eDie Deutsch-Italienische Kommunikation. Theorie, Didaktik und Praxis der Interkultur\u201c (insieme a Maria Paola Scialdone) a Macerata.",
        "periodo": "dal 25-11-2009 al 25-11-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cDeutsche Sprachwissenschaft in Italien\u201d a Roma. Relazione: \u201ePhraseologie und kommunikatives Handeln. Anmerkungen zum Gebrauch von kommunikativen Phrasemen in Internetforen\u201c.",
        "periodo": "dal 04-02-2010 al 07-02-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \u201eBeyond the words. Kontextualismus, Minimalismus und die Semantik-Pragmatik-Unterscheidung\u201c a Lipsia. Relazione: \u201eIdiomatische und w\u00f6rtliche Bedeutung: Bemerkungen zu semantischen und pragmatischen Erkl\u00e4rungsans\u00e4tzen in der Phraseologie\u201c.",
        "periodo": "dal 13-05-2010 al 15-05-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale IVG (Associazione Internazionale di Germanistica) a Varsavia. Progettazione, organizzazione e moderazione (insieme a Eva Neuland e Hitoshi Yamashita) di una sezione dedicata a \u201cSprachliche H\u00f6flichkeit zwischen Etikette und kommunikativer Kompetenz\u201d.",
        "periodo": "dal 31-07-2010 al 07-08-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale IVG (Associazione Internazionale di Germanistica), sezione \u201cSprachliche H\u00f6flichkeit zwischen Etikette und kommunikativer Kompetenz\u201d. Relazione: \u201cH\u00f6flichkeitsbegriffe \u2013 am Beispiel von H\u00f6flichkeit und H\u00f6flichkeitsbewusstsein in Internetforen\u201c.",
        "periodo": "dal 31-07-2010 al 07-08-2010"
      },
      {
        "content": "Giornata di studio \u201eLa lingua parlata nell\u2019insegnamento interculturale della lingua tedesca\u201d a Bari. Relazione: \u201cDiskussionsforen im Internet: Eine Kommunikationsform zwischen M\u00fcndlichkeit und Schriftlichkeit?\u201c.",
        "periodo": "dal 22-10-2010 al 22-10-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno GIG (Gesellschaft f\u00fcr interkulturelle Germanistik) \u201cZwischen Ritual und Tabu\u201d al Cairo. Relazione: \u201eKrankheit als Tabu? Zum diskursiven Umgang mit Depressionen im deutschen Fu\u00dfball\u201c.",
        "periodo": "dal 03-11-2010 al 07-11-2010"
      },
      {
        "content": "Giornata di studio \u201eLinguistik und Sprachunterricht im italienischen Hochschulkontext\u201c a Siena. Relazione: \u201ePhraseologie als Gegenstand universit\u00e4ren Deutschunterrichts\u201c.",
        "periodo": "dal 16-11-2010 al 16-11-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201eJahrestagung Deutsch als Fremdsprache 2011\u201c a Lipsia. Relazione nella sezione \u201eLinguistik in Theorie und Praxis\u201c: \u201eIdiomatische Kompetenz: Phraseme und Phraseologie im universit\u00e4ren DaF-Unterricht.\u201c",
        "periodo": "dal 16-06-2011 al 18-06-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201eKultur und Kollektiv\u201c in onore di Klaus P. Hansen a Passau. Relazione: \u201eIt\u2019s the language, stupid. Zur Sprachvergessenheit der Interkulturalisten\u201c.",
        "periodo": "dal 26-05-2012 al 26-05-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno Gesellschaft f\u00fcr angewandte Linguistik, GAL (Societ\u00e0 di Linguistica Applicata): \u201eW\u00f6rter \u2013 Wissen \u2013 W\u00f6rterb\u00fccher\u201c a Erlangen. Progettazione, organizzazione e moderazione di una sezione dedicata all\u2019argomento \u201eSprachlich-kommunikative Wissensverarbeitung in der institutionellen Praxis\u201c (in collaborazione con Kristin B\u00fchrig, Gundula Gwenn Hiller e Stephan Schlickau).",
        "periodo": "dal 18-09-2012 al 21-09-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno GAL (Societ\u00e0 di Linguistica Applicata): \u201eW\u00f6rter \u2013 Wissen \u2013 W\u00f6rterb\u00fccher\u201c a Erlangen. Sezione \u201eSprachlich-kommunikative Wissensverarbeitung in der institutionellen Praxis\u201c. Relazione: \u201eKommunikative Herausforderungen in der Hochschullehre vor dem Hintergrund von Internationalisierung und Diversit\u00e4t\u201d (in collaborazione con Gundula Gwenn Hiller).",
        "periodo": "dal 18-09-2012 al 21-09-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201eUrbinoir\u201c, Dipartimento di Studi Internazionali. Storia, Lingue, Culture, Universit\u00e0 di Urbino Carlo Bo. Relazione: \u201cConversazione come sfida intellettuale. Teoria e prassi dell\u2019interrogatorio nelle opere di Friedrich Ani\u201d.",
        "periodo": "dal 30-11-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201eSprachvariation und Sprachreflexion in interkulturellen Kontexten\u201c in onore di Prof. Dr. Eva Neuland, Bergische Universit\u00e4t Wuppertal. Relazione \u201eSprachbewusstsein und Sprachreflexion in Witzen\u201c",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 02-02-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinazione della sezione C2 \u201eWortschatz und Phraseologie\u201c nel settore \u201eLinguistische Grundlagen f\u00fcr den Sprachunterricht\u201c del XV. convegno internazionale per insegnanti di tedesco (Internationale Tagung der Deutschlehrerinnen und Deutschlehrer) a Bolzano. Per motivi personali ho dovuto rinunciare alla mia presenza a Bolzano. Ho provveduto a trovare una sostituzione.",
        "periodo": "dal 29-07-2013 al 03-08-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \u201eBeyond words 2 \u2013 New Developments in Pragmatics\u201c, Leipzig. Relazione: \u201cPragmatik der H\u00f6flichkeit\u201d.",
        "periodo": "dal 02-05-2014 al 04-05-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \u201cIntercultural Campus\u201d 2016, Poznan. Relazione: \u201cSprachliche H\u00f6flichkeit. Pragmatische, kontrastive und interkulturelle Aspekte\u201c.",
        "periodo": "dal 10-03-2016 al 11-03-2016"
      },
      {
        "content": "7th International Conference on Intercultural Pragmatics and Communication: INPRA 2016, 10.-12.6.2016. Relazione: \u201cPoliteness and Facework in CMC\u201d.",
        "periodo": "dal 10-06-2016 al 12-06-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \u201cSprachliche H\u00f6flichkeit. Historische, aktuelle und k\u00fcnftige Perspektiven\u201c a Wuppertal. Pianificazione, organizzazione e realizzazione della conferenza insieme a Eva Neuland (Universit\u00e4t Wuppertal), finanziato con fondi DFG (Deutsche Forschungsgemeinschaft).",
        "periodo": "dal 29-09-2016 al 01-10-2016"
      },
      {
        "content": "Internationale Fachkonferenz: \u201cSprachliche H\u00f6flichkeit. Historische, aktuelle und k\u00fcnftige Perspektiven\u201c a Wuppertal. Relazione (insieme a prof. Bernd M\u00fcller-Jacquier): \u201cKompliment und Komplimentieren. Begriffs- und Handlungsbestimmungen\u201c.",
        "periodo": "dal 29-09-2016 al 01-10-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Urbino: dottorato di ricerca \"Studi Interculturali Europei\"",
        "periodo": "dal 11-11-2005 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore della tesi di dottorato \u201cFace, facebook, facework. Die sprachliche H\u00f6flichkeit im sozialen Netzwerk: Ein deutsch-italienischer Vergleich\u201c di Anna Lombardi. Giorno della discussione della tesi: 12.05.2015.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 12-05-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Urbino, dottorato di ricerca \"Culture Umanistiche\"",
        "periodo": "dal 20-08-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Co-relatore (Zweitgutachter) della tesi \u201cMitfahrgelegenheitsgespr\u00e4che. Eine kommunikative Gattung unter der Bedingung von Interkulturalit\u00e4t\u201c di Monika Diar Bakerly. Universit\u00e4t Bayreuth: Sprach- und Literaturwissenschaftliche Fakult\u00e4t. Relatore (Erstgutachter): Prof. Bernd M\u00fcller-Jacquier. Giorno dell\u2019esame finale: 08.12.2016.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 08-12-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Urbino, dottorato di ricerca \"Studi Umanistici\"",
        "periodo": "dal 10-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Proseminar \u201cWerbesprache im deutsch-italienischen Vergleich\u201d (insieme a Luisa Conti), Sommersemester 2008. Seminario presso l\u2019Universit\u00e0 \u201cFriedrich Schiller\u201d di Jena, corso di laurea in \u201cInterkulturelle Wirtschaftskommunikation\u201d, tenuto in qualit\u00e0 di professore a contratto (Lehrbeauftragter).",
        "periodo": "dal 01-03-2008 al 31-07-2008"
      },
      {
        "content": "Proseminar \u201eKommunikation und Diskussionskultur in Internetforen \u2013 Deutschland und Italien im Vergleich\u201c (insieme a Luisa Conti), Sommersemester 2011. Seminario presso l\u2019Universit\u00e0 \u201cFriedrich Schiller\u201d di Jena, corso di laurea in \u201cInterkulturelle Wirtschaftskommunikation\u201d, tenuti in qualit\u00e0 di professore a contratto (Lehrbeauftragter).",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 31-07-2011"
      },
      {
        "content": "Ringvorlesung \u201eAkademische Kulturen im Vergleich\u201c, organizzato dai proff. Gundula Gwenn Hiller (Europa-Universi\u00e4t Viadrina, Frankfurt/Oder) e Stephan Wolting (Universit\u00e4t Poznan, Polonia), 04.02.2013 a Frankfurt/Oder: Lezione \u201eAkademische Diskurse in Deutschland und Italien: Kontrastive und interkulturelle Perspektiven\u201c.",
        "periodo": "dal 04-02-2013 al 04-02-2013"
      },
      {
        "content": "Ringvorlesung \u201eInterkulturelle Kommunikation und Kulturwissenschaft: Theorien, Methoden, Ans\u00e4tze\u201c, organizzato dai proff. Hans-J\u00fcrgen L\u00fcsebrink e Christoph Vatter, Philosophische Fakult\u00e4t der Universit\u00e4t des Saarlandes, Saarbr\u00fccken. Lezione \u201eAkademische Diskurse in Deutschland und Italien: Kontrastive und interkulturelle Perspektiven\u201c.",
        "periodo": "dal 04-02-2014 al 04-02-2014"
      },
      {
        "content": "Ringvorlesung \u201eInterkulturelle Kommunikation und Kulturwissenschaft: Theorien, Methoden, Ans\u00e4tze\u201c, organizzato dai proff. Hans-J\u00fcrgen L\u00fcsebrink e Christoph Vatter, Philosophische Fakult\u00e4t der Universit\u00e4t des Saarlandes, Saarbr\u00fccken. Lezione \u201eSprachliche H\u00f6flilchkeit. Kontrastive und interkulturelle Aspekte\u201c.",
        "periodo": "dal 27-01-2015 al 27-01-2015"
      },
      {
        "content": "\u201eLinguistic Pragmatics \u2013 Politeness\u201c. Corso tenuto all\u2018Universit\u00e0 Anglia Ruskin, Cambridge nell\u2019ambito dell\u2019Eurocampus 2015. Corso intensivo.",
        "periodo": "dal 23-09-2015 al 25-09-2015"
      },
      {
        "content": "Ringvorlesung \u201eInterkulturelle Kommunikation und Kulturwissenschaft: Theorien, Methoden, Ans\u00e4tze\u201c, organizzato dai proff. Hans-J\u00fcrgen L\u00fcsebrink e Christoph Vatter, Philosophische Fakult\u00e4t der Universit\u00e4t des Saarlandes, Saarbr\u00fccken. Lezione \u201eSprachliche H\u00f6flichkeit. Kontrastive und interkulturelle Aspekte\u201c.",
        "periodo": "dal 02-02-2016 al 02-02-2016"
      },
      {
        "content": "\u201eLinguistic Pragmatics \u2013 Politeness\u201c. Corso tenuto all\u2018Universit\u00e0 di Tallin, Estonia nell\u2019ambito dell\u2019Eurocampus 2016. Corso intensivo.",
        "periodo": "dal 01-12-2016 al 02-12-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "\u201eIntercultural Campus\u201c. http://www.intercultural-campus.org/ Sono membro della rete mondiale per l\u2019apprendimento interculturale svolto in modalit\u00e0 e-learning, in presenza o blended learning. Il Campus offre strumenti didattici (ad es. virtual classroom) e materiale didattico per progetti interculturali. Partecipano 56 universit\u00e0 in tutto il mondo.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2015 sono membro del \u201cEuropean Masters in Intercultural Communication (EMICC)\u201d. Si tratta di una rete di universit\u00e0 europee: Bayreuth, Jyv\u00e4skyl\u00e4, Cambridge (Anglia Ruskin University), Coimbra (Universidade Aberta), Parigi (INALCO), Lugano (USI), Utrecht, Tallinn, Urbino). Offre ogni anno in una delle sedi (a rotazione) un semestre di insegnamenti intensivi su argomenti inerenti alla comunicazione interculturale. Insieme al prof. Guido Rings (Anglia Ruskin University Cambridge) sono stato incaricato di trasformare il progetto didattico in un network di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Progetto \u201cTelecollaboration for Intercultural Communication: Cross-cultural perspectives on immigrant discourses\u201d. Progetto didattico e scientifico sviluppato e realizzato insieme alle universit\u00e0 Utrecht (Paesi Bassi) e Tallinn (Estonia). Lezioni dal 14.11.2016 al 23.12.2016 (virtual classroom). In futuro: analisi scientifica dei dati e pubblicazione dei risultati.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "\u201cConnect 2.0 Intercultural Learning Network for Europe\u201d. Progetto finanziato con fondi Erasmus+. Partecipanti: InterCultur, Hamburg, Germania Adam Mickiewicz University Poznan. Polonia Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena, Germania Haaga Helia University of Applied Sciences, Helsinki, Finlandia Karlshochschule International University, Karlsruhe, Germania University of Limerick, Irlanda University Fernando Pessoa, Porto, Portogallo University of Urbino University of Vic, Spagna Obiettivo: creazione di un scenario interculturale di apprendimento in una piattaforma e-learning e curricula per trainings interculturale da svolgere prima della partenza e dopo il ritorno di studenti di scambio con l\u2019obiettivo di sfruttare al massimo le esperienze e evitare la stereotipizzazione. Sono responsabile del settore ricerca del progetto.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \u201cSprachliche H\u00f6flichkeit. Historische, aktuelle und k\u00fcnftige Perspektiven\u201c a Wuppertal. Pianificazione, organizzazione, e realizzazione della conferenza insieme a Eva Neuland (Universit\u00e4t Wuppertal). Per il finanziamento del convegno abbiamo ottenuto fondi da parte della DFG (Deutsche Forschungsgemeinschaft).",
        "periodo": "dal 29-09-2016 al 01-10-2016"
      }
    ]
  }
}