{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Goethe, Plotin, Ficino oder eine \u201e\u00dcbersetzung der \u00dcbersetzung\u201c",
        "ISSN": [
          "1724-6121"
        ],
        "journal": "HISTORIA PHILOSOPHICA",
        "csp": "vol. 14, p. 137-158, ISSN: 1724-6121",
        "anno": "2016",
        "autori": "Polledri Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polledri Elena (2016). Goethe, Plotin, Ficino oder eine \u201e\u00dcbersetzung der",
        "\u00dcbersetzung\u201c. HISTORIA PHILOSOPHICA, vol. 14, p. 137-158, ISSN:",
        "1724-6121"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-171",
        "titolo": "(\u00abPallaksch. Pallaksch\u00bb). Celans Poetik der tragischen Z\u00e4sur und die Dichtung als \u00abLallen\u00bb",
        "ISBN": [
          "978-3-8253-6508-0"
        ],
        "csp": "HEIDELBERG:Winter Verlag, ISBN: 978-3-8253-6508-0",
        "opera": "(a cura di): Marco Menicacci, Das Tragische: Dichten als Denken. Literarische Modellierungen eines Pensiero tragico. vol. 199, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Polledri Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polledri Elena (2016). (\u00abPallaksch. Pallaksch\u00bb). Celans Poetik der",
        "tragischen Z\u00e4sur und die Dichtung als \u00abLallen\u00bb. In: (a cura di): Marco",
        "Menicacci, Das Tragische: Dichten als Denken. Literarische Modellierungen",
        "eines Pensiero tragico. vol. 199, p. 153-171, HEIDELBERG:Winter Verlag,",
        "ISBN: 978-3-8253-6508-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-64",
        "titolo": "Giacomo Leopardi und die scrittori romantici Italiens: Romanticismo oder Romantik?",
        "ISBN": [
          "978-3-8253-6354-3"
        ],
        "csp": "HEIDELBERG:Winter, ISBN: 978-3-8253-6354-3",
        "opera": "(a cura di): Edoardo Costadura Diana Di Maria Sebastian Neumeister, Leopardi und die europ\u00e4ische Romantik. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Polledri Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polledri Elena (2015). Giacomo Leopardi und die scrittori romantici Italiens:",
        "Romanticismo oder Romantik?. In: (a cura di): Edoardo Costadura Diana Di",
        "Maria Sebastian Neumeister, Leopardi und die europ\u00e4ische Romantik. p.",
        "35-64, HEIDELBERG:Winter, ISBN: 978-3-8253-6354-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019utilit\u00e0 della poesia: la lettera di H\u00f6lderlin al fratello Karl del I gennaio 1799. Una proposta di lettura. STUDIA THEODISCA, vol",
        "ISSN": [
          "1593-2478"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 85-108, ISSN: 1593-2478",
        "anno": "2014",
        "autori": "Polledri Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polledri Elena (2014). L\u2019utilit\u00e0 della poesia: la lettera di H\u00f6lderlin al fratello",
        "Karl del I gennaio 1799. Una proposta di lettura. STUDIA THEODISCA, vol.",
        "I, p. 85-108, ISSN: 1593-2478"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-28",
        "titolo": "La transculturalit\u00e0 ante litteram di Johann Gottfried Herder: popolo, Weltliteratur, umanit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788866980407"
        ],
        "csp": "TORINO:Trauben, ISBN: 9788866980407",
        "opera": "(a cura di): Chiara Sandrin, L'immagine come pensiero. Forme e metamorfosi dell'ideale umano da Herder a Benjamin. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Polledri Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polledri Elena (2014). La transculturalit\u00e0 ante litteram di Johann Gottfried",
        "Herder: popolo, Weltliteratur, umanit\u00e0. In: (a cura di): Chiara Sandrin,",
        "L'immagine come pensiero. Forme e metamorfosi dell'ideale umano da",
        "Herder a Benjamin. p. 7-28, TORINO:Trauben, ISBN: 9788866980407"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-49",
        "titolo": "Traduzioni e letture del \u00abpoeta Enrico di Kleist\u00bb in Italia",
        "ISBN": [
          "9788895868097"
        ],
        "csp": "Roma:Istituto Italiano di Studi Germanici, ISBN: 9788895868097",
        "opera": "(a cura di): Elena Polledri Luigi Reitani, Il teatro di Kleist. Interpretazioni, allestimenti, traduzioni.. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Polledri Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polledri Elena (2014). Traduzioni e letture del \u00abpoeta Enrico di Kleist\u00bb in",
        "Italia. In: (a cura di): Elena Polledri Luigi Reitani, Il teatro di Kleist.",
        "Interpretazioni, allestimenti, traduzioni.. p. 13-49, Roma:Istituto Italiano di",
        "Studi Germanici, ISBN: 9788895868097"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "374-395",
        "titolo": "\u201eDas zu nennen, mein Schmidt!\u201c \u2013 Siegfried Schmid und die Schweiz.",
        "ISBN": [
          "9783861425687"
        ],
        "csp": "T\u00dcBINGEN:Isele, ISBN: 9783861425687",
        "opera": "(a cura di): Ulrich Gaier Val\u00e9rie Lawitschka, H\u00f6lderlin und \u201edie k\u00fcnftige Schweiz\u201c. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Polledri Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polledri Elena (2013). \u201eDas zu nennen, mein Schmidt!\u201c \u2013 Siegfried Schmid",
        "und die Schweiz.. In: (a cura di): Ulrich Gaier Val\u00e9rie Lawitschka, H\u00f6lderlin",
        "und \u201edie k\u00fcnftige Schweiz\u201c. p. 374-395, T\u00dcBINGEN:Isele, ISBN:",
        "9783861425687"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-187",
        "titolo": "\u00bbUebersetzungen sind philologische Mimen\u00ab. Friedrich Schlegels Philologie und die \u00dcbersetzungen von Johann Diederich Gries",
        "ISBN": [
          "9783506777126"
        ],
        "csp": "Paderborn:Verlag Ferdinand Sch\u00f6ningh, ISBN: 9783506777126",
        "opera": "(a cura di): Ulrich Breuer Remigius Bunia Armin Erlinghagen, Friedrich Schlegel und die Philologie. vol. 7, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Polledri Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polledri Elena (2013). \u00bbUebersetzungen sind philologische Mimen\u00ab.",
        "Friedrich Schlegels Philologie und die \u00dcbersetzungen von Johann",
        "Diederich Gries. In: (a cura di): Ulrich Breuer Remigius Bunia Armin",
        "Erlinghagen, Friedrich Schlegel und die Philologie. vol. 7, p. 165-187,",
        "Paderborn:Verlag Ferdinand Sch\u00f6ningh, ISBN: 9783506777126"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abSpesso il canto ho cercato\u00bb. H\u00f6lderlin e il canto della poesia",
        "ISSN": [
          "0018-7461"
        ],
        "journal": "HUMANITAS",
        "csp": "vol. 67, p. 24-37, ISSN: 0018-7461",
        "anno": "2012",
        "autori": "Polledri Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polledri Elena (2012). \u00abSpesso il canto ho cercato\u00bb. H\u00f6lderlin e il canto",
        "della poesia. HUMANITAS, vol. 67, p. 24-37, ISSN: 0018-7461"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Riflessioni sulla didattica della letteratura e civilt\u00e0 di lingua tedesca",
        "ISSN": [
          "1974-1944"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELL'ASSOCIAZIONE ITALIANA DI GERMANISTICA",
        "csp": "p. 9-13, ISSN: 1974-1944",
        "anno": "2012",
        "autori": "Polledri Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polledri Elena (2012). Riflessioni sulla didattica della letteratura e civilt\u00e0 di",
        "lingua tedesca. BOLLETTINO DELL'ASSOCIAZIONE ITALIANA DI",
        "GERMANISTICA, p. 9-13, ISSN: 1974-1944"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-160",
        "titolo": "\u00abOltre la linea di confine kantiana\u00bb, con Schiller e H\u00f6lderlin: il bello ontologico della poesia",
        "ISBN": [
          "9788895881584"
        ],
        "csp": "Milano:Casa Editrice Limina Mentis, ISBN: 9788895881584",
        "opera": "(a cura di): Medri Alessandro, La filosofia tedesca dell\u2019Ottocento. Aspetti fondamentali, percorsi di ricerca, prospettive a confronto. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Polledri Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polledri Elena (2012). \u00abOltre la linea di confine kantiana\u00bb, con Schiller e",
        "H\u00f6lderlin: il bello ontologico della poesia. In: (a cura di): Medri Alessandro,",
        "La filosofia tedesca dell\u2019Ottocento. Aspetti fondamentali, percorsi di ricerca,",
        "prospettive a confronto. p. 133-160, Milano:Casa Editrice Limina Mentis,",
        "ISBN: 9788895881584"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-195",
        "titolo": "Der romantische \u201eTon\u201c in Herders \u00dcbersetzungen von Petrarcas Sonetten",
        "ISBN": [
          "9783939381372"
        ],
        "csp": "Heidelberg:Synchron, ISBN: 9783939381372",
        "opera": "(a cura di): Clemence Couturier Heinrich, \u00dcbersetzen bei Johann Gottfried Herder. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Polledri Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polledri Elena (2012). Der romantische \u201eTon\u201c in Herders \u00dcbersetzungen",
        "von Petrarcas Sonetten. In: (a cura di): Clemence Couturier Heinrich,",
        "\u00dcbersetzen bei Johann Gottfried Herder. p. 177-195, Heidelberg:Synchron,",
        "ISBN: 9783939381372"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Scritture transmigranti in lingua tedesca. \u201cPi\u00f9 mare\u201d di Ilma Rakusa",
        "ISSN": [
          "1127-3925"
        ],
        "journal": "IL BIANCO E IL NERO",
        "csp": "p. 109-122, ISSN: 1127-3925",
        "anno": "2011",
        "autori": "Polledri Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polledri Elena (2011). Scritture transmigranti in lingua tedesca. \u201cPi\u00f9 mare\u201d",
        "di Ilma Rakusa. IL BIANCO E IL NERO, p. 109-122, ISSN: 1127-3925"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-61",
        "titolo": "H\u00f6lderlins und Leopardis gemeinsame antike und moderne Quellen",
        "ISBN": [
          "9783861425342"
        ],
        "csp": "Tuebingen:Isele, ISBN: 9783861425342",
        "opera": "(a cura di): Sabine Doering Sebastian Neumeister, H\u00f6lderlin und Leopardi. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Polledri Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polledri Elena (2011). H\u00f6lderlins und Leopardis gemeinsame antike und",
        "moderne Quellen. In: (a cura di): Sabine Doering Sebastian Neumeister,",
        "H\u00f6lderlin und Leopardi. p. 23-61, Tuebingen:Isele, ISBN: 9783861425342"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-42",
        "titolo": "La giovinezza poetica della lingua, della poesia e dell\u2019umanit\u00e0 nel pensiero di Herder. Alle radici dell\u2019et\u00e0 di Goethe",
        "ISBN": [
          "9788857507194"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 9788857507194",
        "opera": "(a cura di): Maurizio Pirro Luca Zenobi, Jugend. Rappresentazioni della giovinezza nella letteratura tedesca. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Polledri Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polledri Elena (2011). La giovinezza poetica della lingua, della poesia e",
        "dell\u2019umanit\u00e0 nel pensiero di Herder. Alle radici dell\u2019et\u00e0 di Goethe. In: (a cura",
        "di): Maurizio Pirro Luca Zenobi, Jugend. Rappresentazioni della giovinezza",
        "nella letteratura tedesca. p. 11-42, Milano:Mimesis, ISBN: 9788857507194"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-223",
        "titolo": "Rainer Maria Rilke. Ein Essayist?",
        "ISBN": [
          "9789042028616"
        ],
        "csp": "Amsterdam, New York:Rodopi, ISBN: 9789042028616",
        "opera": "(a cura di): Marina Marzia Brambilla Maurizio Pirro, Wege des essayistischen Schreibens im deutschsprachigen Raum (1900-1920). p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Polledri Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polledri Elena (2010). Rainer Maria Rilke. Ein Essayist?. In: (a cura di):",
        "Marina Marzia Brambilla Maurizio Pirro, Wege des essayistischen",
        "Schreibens im deutschsprachigen Raum (1900-1920). p. 197-223,",
        "Amsterdam, New York:Rodopi, ISBN: 9789042028616"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-152",
        "titolo": "Petrarca spricht Deutsch? Aneignung, Transformation, Metamorphose der Fremde ins Eigene",
        "ISBN": [
          "9783531172309"
        ],
        "csp": "Wiesbaden:VS Verlag, ISBN: 9783531172309",
        "opera": "(a cura di): E. D\u00fctschke G. Drews-Sylla H. Leontiy E. Polledri, Konstruierte Normalit\u00e4ten \u2013 normale Abweichungen. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Polledri Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polledri Elena (2010). Petrarca spricht Deutsch? Aneignung,",
        "Transformation, Metamorphose der Fremde ins Eigene. In: (a cura di): E.",
        "D\u00fctschke G. Drews-Sylla H. Leontiy E. Polledri, Konstruierte Normalit\u00e4ten \u2013",
        "normale Abweichungen. p. 137-152, Wiesbaden:VS Verlag, ISBN:",
        "9783531172309"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-399",
        "titolo": "Die Aufgabe des \u00dcbersetzers in der Goethezeit : deutsche \u00dcbersetzungen italienischer Klassiker von Tasso bis Dante. p",
        "ISBN": [
          "9783823365075"
        ],
        "csp": "T\u00fcbingen:Narr, ISBN: 9783823365075",
        "anno": "2010",
        "autori": "Polledri Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Polledri Elena (2010). Die Aufgabe des \u00dcbersetzers in der Goethezeit :",
        "deutsche \u00dcbersetzungen italienischer Klassiker von Tasso bis Dante. p.",
        "1-399, T\u00fcbingen:Narr, ISBN: 9783823365075"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Canone letterario e traduzione nell'et\u00e0 di Goethe. Traduzione dei classici e classici della traduzione",
        "ISSN": [
          "1974-1944"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELL'ASSOCIAZIONE ITALIANA DI GERMANISTICA",
        "csp": "vol. 1, 2008, p. 113-121, ISSN: 1974-1944",
        "anno": "2009",
        "autori": "Polledri Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polledri Elena (2009). Canone letterario e traduzione nell'et\u00e0 di Goethe.",
        "Traduzione dei classici e classici della traduzione. BOLLETTINO",
        "DELL'ASSOCIAZIONE ITALIANA DI GERMANISTICA, vol. 1, 2008, p.",
        "113-121, ISSN: 1974-1944"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "H\u00f6lderlins Gedichte lesen im Fremdsprachen- und fremdsprachlichen Literaturunterricht in Italien",
        "ISSN": [
          "0340-6849"
        ],
        "journal": "H\u00d6LDERLIN-JAHRBUCH",
        "csp": "vol. 36, p. 192-211, ISSN: 0340-6849",
        "anno": "2009",
        "autori": "Polledri Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polledri Elena (2009). H\u00f6lderlins Gedichte lesen im Fremdsprachen- und",
        "fremdsprachlichen Literaturunterricht in Italien. H\u00d6LDERLIN-JAHRBUCH,",
        "vol. 36, p. 192-211, ISSN: 0340-6849"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-94",
        "titolo": "Rainer Maria Rilke",
        "ISBN": [
          "9788843050673"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843050673",
        "opera": "(a cura di): Venturelli Aldo, L'eta' del Moderno. La Letteratura tedesca del primo Novecento (1900-1933). p",
        "anno": "2009",
        "autori": "POLLEDRI Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "POLLEDRI Elena (2009). Rainer Maria Rilke. In: (a cura di): Venturelli Aldo,",
        "L'eta' del Moderno. La Letteratura tedesca del primo Novecento",
        "(1900-1933). p. 85-94, Roma:Carocci, ISBN: 9788843050673"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-121",
        "titolo": "Friedrich H\u00f6lderlin e l'idea di traduzione come metafora. Il frammento pindarico \"Das Belebende\".",
        "ISBN": [
          "9788883116957"
        ],
        "csp": "MILANO:EDUCatt, ISBN: 9788883116957",
        "opera": "(a cura di): Balbiani Laura Gobber Giovanni, Se il pensiero non va grato : studi in onore di Barbara Stein per i suoi settant\u2019anni. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "POLLEDRI Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "POLLEDRI Elena (2009). Friedrich H\u00f6lderlin e l'idea di traduzione come",
        "metafora. Il frammento pindarico \"Das Belebende\".. In: (a cura di): Balbiani",
        "Laura Gobber Giovanni, Se il pensiero non va grato : studi in onore di",
        "Barbara Stein per i suoi settant\u2019anni. p. 109-121, MILANO:EDUCatt, ISBN:",
        "9788883116957"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "231-247",
        "titolo": "Literarischer Kanon und \u00dcbersetzung in der Goethezeit. \u00dcbersetzung der Klassiker und Klassiker der \u00dcbersetzung",
        "ISBN": [
          "9783039118212"
        ],
        "csp": "Bern:Lang, ISBN: 9783039118212",
        "opera": "(a cura di): Sanna Simonetta, Der Kanon in der deutschen Sprach- und Literaturwissenschaft.. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "POLLEDRI Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "POLLEDRI Elena (2009). Literarischer Kanon und \u00dcbersetzung in der",
        "Goethezeit. \u00dcbersetzung der Klassiker und Klassiker der \u00dcbersetzung. In:",
        "(a cura di): Sanna Simonetta, Der Kanon in der deutschen Sprach- und",
        "Literaturwissenschaft.. p. 231-247, Bern:Lang, ISBN: 9783039118212"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "POLLEDRI E (2009). W. Waiblinger: Friedrich H\u00f6lderlin. Vita, poesia e",
        "follia. p. 9-67, MILANO:Adelphi, ISBN: 9788845923524"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "XLIII-LXVIII",
        "titolo": "Le opere di Rainer Maria Rilke. Da \"Sacrificio ai Lari\" ai \"Sonetti a Orfeo\"",
        "ISBN": [
          "9788845261527"
        ],
        "csp": "MILANO:Bompiani, ISBN: 9788845261527",
        "opera": "Rainer Maria Rilke. (a cura di): Elena Polledri, Tutti gli scritti sull'arte e la letteratura. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "POLLEDRI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "POLLEDRI E (2008). Le opere di Rainer Maria Rilke. Da \"Sacrificio ai Lari\"",
        "ai \"Sonetti a Orfeo\". In: Rainer Maria Rilke. (a cura di): Elena Polledri, Tutti",
        "gli scritti sull'arte e la letteratura. p. XLIII-LXVIII, MILANO:Bompiani, ISBN:",
        "9788845261527"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-145",
        "titolo": "Die Mythologisierung von H\u00f6lderlins Oden und die Entstehung einer neuen Mythologie",
        "ISBN": [
          "9788846712745"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846712745",
        "opera": "(a cura di): Luciano Zagari, La parola, il mito, la metafora. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Polledri Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polledri Elena (2008). Die Mythologisierung von H\u00f6lderlins Oden und die",
        "Entstehung einer neuen Mythologie. In: (a cura di): Luciano Zagari, La",
        "parola, il mito, la metafora. p. 115-145, PISA:ETS, ISBN: 9788846712745"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-80",
        "titolo": "Lessing \u00fcbersetzt Goldoni. \"L'erede fortunata\" und \"Die gl\u00fcckliche Erbin\"",
        "ISBN": [
          "9783484175310"
        ],
        "csp": "TUEBINGEN:Niemeyer, ISBN: 9783484175310",
        "opera": "(a cura di): Berthold Helmut LESSING-AKADEMIE, \"Ihrem Originale nachzudenken\". Zu Lessings Uebersetzungen. vol. 31, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "POLLEDRI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "POLLEDRI E (2008). Lessing \u00fcbersetzt Goldoni. \"L'erede fortunata\" und",
        "\"Die gl\u00fcckliche Erbin\". In: (a cura di): Berthold Helmut",
        "LESSING-AKADEMIE, \"Ihrem Originale nachzudenken\". Zu Lessings",
        "Uebersetzungen. vol. 31, p. 59-80, TUEBINGEN:Niemeyer, ISBN:",
        "9783484175310"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-73",
        "titolo": "A E I O U, cos\u00e0 far\u00f2 domani? Ero terra, e fui pietra, albero e fiore. Gli appunti da un manicomio di Christine Lavant: il mosaico della sofferenza e la neta della dannazione",
        "ISBN": [
          "9788884204929"
        ],
        "csp": "Udine:Forum editrice universitaria udinese, ISBN: 9788884204929",
        "opera": "Christine Lavant. (a cura di): Polledri Elena, Appunti da un manicomio. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "POLLEDRI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "POLLEDRI E (2008). A E I O U, cos\u00e0 far\u00f2 domani? Ero terra, e fui pietra,",
        "albero e fiore. Gli appunti da un manicomio di Christine Lavant: il mosaico",
        "della sofferenza e la neta della dannazione. In: Christine Lavant. (a cura",
        "di): Polledri Elena, Appunti da un manicomio. p. 61-73, Udine:Forum",
        "editrice universitaria udinese, ISBN: 9788884204929"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "V-XLII",
        "titolo": "\"Finch\u00e8 la critica non sar\u00e0 arte\". Rainer Maria Rilke e la critica come poesia",
        "ISBN": [
          "9788845261527"
        ],
        "csp": "MILANO:Bompiani, ISBN: 9788845261527",
        "opera": "Rainer Maria Rilke. (a cura di): Elena Polledri, Rainer Maria Rilke: Tutti gli scritti sull'arte e sulla letteratura. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Polledri Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polledri Elena (2008). \"Finch\u00e8 la critica non sar\u00e0 arte\". Rainer Maria Rilke e",
        "la critica come poesia. In: Rainer Maria Rilke. (a cura di): Elena Polledri,",
        "Rainer Maria Rilke: Tutti gli scritti sull'arte e sulla letteratura. p. V-XLII,",
        "MILANO:Bompiani, ISBN: 9788845261527"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "247-264",
        "titolo": "Il \"Wanderer\" di Rainer Maria Rilke. Il giovane Rene' riscrive Goethe",
        "ISBN": [
          "9788883115974"
        ],
        "csp": "MILANO:EDUCatt, ISBN: 9788883115974",
        "opera": "(a cura di): Cives Universi, Rainer Maria Rilke - Alla ricerca di uno spazio interiore del mondo tra arti figurative e poesia. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "POLLEDRI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "POLLEDRI E (2008). Il \"Wanderer\" di Rainer Maria Rilke. Il giovane Rene'",
        "riscrive Goethe. In: (a cura di): Cives Universi, Rainer Maria Rilke - Alla",
        "ricerca di uno spazio interiore del mondo tra arti figurative e poesia. p.",
        "247-264, MILANO:EDUCatt, ISBN: 9788883115974"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Commento scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Commento scientifico",
        "Polledri Elena (2008). Commento e note a Rilke Rainer Maria, Tutti gli",
        "scritti sull'arte e sulla letteratura. p. 1135-1299, MILANO:Bompiani, ISBN:",
        "9788845261527"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "POLLEDRI E (2008). Christine Lavant, Appunti da un manicomio. p. 1-75,",
        "UDINE:FORUM, ISBN: 9788884204929"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Polledri Elena (2008). Tutti gli scritti sull\u2019arte e sulla letteratura. p. 1-1307,",
        "Milano:Bompiani, ISBN: 9788845261527"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-224",
        "titolo": "Herders Fabeln oder die Poesie zur Philosophie der Geschichte der Menschheit",
        "ISBN": [
          "3770543130"
        ],
        "csp": "M\u00dcNCHEN:Fink, ISBN: 3770543130",
        "opera": "(a cura di): Borsche Tilman, Herder im Spiegel der Zeiten und Nationen. Verwerfungen der Rezeptionsgeschichte. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "POLLEDRI Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "POLLEDRI Elena (2006). Herders Fabeln oder die Poesie zur Philosophie",
        "der Geschichte der Menschheit. In: (a cura di): Borsche Tilman, Herder im",
        "Spiegel der Zeiten und Nationen. Verwerfungen der Rezeptionsgeschichte.",
        "p. 203-224, M\u00dcNCHEN:Fink, ISBN: 3770543130"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Das sch\u00f6ne Erhabene in der Aesthetik des 18. Jahrhunderts",
        "ISSN": [
          "1593-2478"
        ],
        "journal": "STUDIA THEODISCA",
        "csp": "vol. 10, p. 119-142, ISSN: 1593-2478",
        "anno": "2003",
        "autori": "POLLEDRI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "POLLEDRI E (2003). Das sch\u00f6ne Erhabene in der Aesthetik des 18.",
        "Jahrhunderts. STUDIA THEODISCA, vol. 10, p. 119-142, ISSN: 1593-2478"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Commento scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Commento scientifico",
        "Polledri Elena (2003). Commentario a \"La morte di Empedocle\". p.",
        "292-357, MILANO:Bompiani, ISBN: 9788845292699"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Das \"Journal meiner Reise im Jahr 1769\" und Herders P\u00e4dagogik der Menschheit",
        "ISSN": [
          "1127-3925"
        ],
        "journal": "IL BIANCO E IL NERO",
        "csp": "vol. 5, p. 45-65, ISSN: 1127-3925",
        "anno": "2002",
        "autori": "POLLEDRI Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "POLLEDRI Elena (2002). Das \"Journal meiner Reise im Jahr 1769\" und",
        "Herders P\u00e4dagogik der Menschheit. IL BIANCO E IL NERO, vol. 5, p.",
        "45-65, ISSN: 1127-3925"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-307",
        "titolo": "\"...immer bestehet ein Maas\". Der Begriff des Masses in H\u00f6lderlins Werk. p",
        "ISBN": [
          "3826023447"
        ],
        "csp": "W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN: 3826023447",
        "anno": "2002",
        "autori": "Polledri Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Polledri Elena (2002). \"...immer bestehet ein Maas\". Der Begriff des",
        "Masses in H\u00f6lderlins Werk. p. 1-307, W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen &",
        "Neumann, ISBN: 3826023447"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Goethe, Plotin, Ficino oder eine \u201e\u00dcbersetzung der \u00dcbersetzung\u201c",
        "ISSN": [
          "1724-6121"
        ],
        "journal": "HISTORIA PHILOSOPHICA",
        "csp": "vol. 14, p. 137-158, ISSN: 1724-6121",
        "anno": "2016",
        "autori": "Polledri Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polledri Elena (2016). Goethe, Plotin, Ficino oder eine \u201e\u00dcbersetzung der",
        "\u00dcbersetzung\u201c. HISTORIA PHILOSOPHICA, vol. 14, p. 137-158, ISSN:",
        "1724-6121"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-171",
        "titolo": "(\u00abPallaksch. Pallaksch\u00bb). Celans Poetik der tragischen Z\u00e4sur und die Dichtung als \u00abLallen\u00bb",
        "ISBN": [
          "978-3-8253-6508-0"
        ],
        "csp": "HEIDELBERG:Winter Verlag, ISBN: 978-3-8253-6508-0",
        "opera": "(a cura di): Marco Menicacci, Das Tragische: Dichten als Denken. Literarische Modellierungen eines Pensiero tragico. vol. 199, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Polledri Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polledri Elena (2016). (\u00abPallaksch. Pallaksch\u00bb). Celans Poetik der",
        "tragischen Z\u00e4sur und die Dichtung als \u00abLallen\u00bb. In: (a cura di): Marco",
        "Menicacci, Das Tragische: Dichten als Denken. Literarische Modellierungen",
        "eines Pensiero tragico. vol. 199, p. 153-171, HEIDELBERG:Winter Verlag,",
        "ISBN: 978-3-8253-6508-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-64",
        "titolo": "Giacomo Leopardi und die scrittori romantici Italiens: Romanticismo oder Romantik?",
        "ISBN": [
          "978-3-8253-6354-3"
        ],
        "csp": "HEIDELBERG:Winter, ISBN: 978-3-8253-6354-3",
        "opera": "(a cura di): Edoardo Costadura Diana Di Maria Sebastian Neumeister, Leopardi und die europ\u00e4ische Romantik. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Polledri Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polledri Elena (2015). Giacomo Leopardi und die scrittori romantici Italiens:",
        "Romanticismo oder Romantik?. In: (a cura di): Edoardo Costadura Diana Di",
        "Maria Sebastian Neumeister, Leopardi und die europ\u00e4ische Romantik. p.",
        "35-64, HEIDELBERG:Winter, ISBN: 978-3-8253-6354-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019utilit\u00e0 della poesia: la lettera di H\u00f6lderlin al fratello Karl del I gennaio 1799. Una proposta di lettura. STUDIA THEODISCA, vol",
        "ISSN": [
          "1593-2478"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 85-108, ISSN: 1593-2478",
        "anno": "2014",
        "autori": "Polledri Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polledri Elena (2014). L\u2019utilit\u00e0 della poesia: la lettera di H\u00f6lderlin al fratello",
        "Karl del I gennaio 1799. Una proposta di lettura. STUDIA THEODISCA, vol.",
        "I, p. 85-108, ISSN: 1593-2478"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-49",
        "titolo": "Traduzioni e letture del \u00abpoeta Enrico di Kleist\u00bb in Italia",
        "ISBN": [
          "9788895868097"
        ],
        "csp": "Roma:Istituto Italiano di Studi Germanici, ISBN: 9788895868097",
        "opera": "(a cura di): Elena Polledri Luigi Reitani, Il teatro di Kleist. Interpretazioni, allestimenti, traduzioni.. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Polledri Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polledri Elena (2014). Traduzioni e letture del \u00abpoeta Enrico di Kleist\u00bb in",
        "Italia. In: (a cura di): Elena Polledri Luigi Reitani, Il teatro di Kleist.",
        "Interpretazioni, allestimenti, traduzioni.. p. 13-49, Roma:Istituto Italiano di",
        "Studi Germanici, ISBN: 9788895868097"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-28",
        "titolo": "La transculturalit\u00e0 ante litteram di Johann Gottfried Herder: popolo, Weltliteratur, umanit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788866980407"
        ],
        "csp": "TORINO:Trauben, ISBN: 9788866980407",
        "opera": "(a cura di): Chiara Sandrin, L'immagine come pensiero. Forme e metamorfosi dell'ideale umano da Herder a Benjamin. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Polledri Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polledri Elena (2014). La transculturalit\u00e0 ante litteram di Johann Gottfried",
        "Herder: popolo, Weltliteratur, umanit\u00e0. In: (a cura di): Chiara Sandrin,",
        "L'immagine come pensiero. Forme e metamorfosi dell'ideale umano da",
        "Herder a Benjamin. p. 7-28, TORINO:Trauben, ISBN: 9788866980407"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-187",
        "titolo": "\u00bbUebersetzungen sind philologische Mimen\u00ab. Friedrich Schlegels Philologie und die \u00dcbersetzungen von Johann Diederich Gries",
        "ISBN": [
          "9783506777126"
        ],
        "csp": "Paderborn:Verlag Ferdinand Sch\u00f6ningh, ISBN: 9783506777126",
        "opera": "(a cura di): Ulrich Breuer Remigius Bunia Armin Erlinghagen, Friedrich Schlegel und die Philologie. vol. 7, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Polledri Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polledri Elena (2013). \u00bbUebersetzungen sind philologische Mimen\u00ab.",
        "Friedrich Schlegels Philologie und die \u00dcbersetzungen von Johann",
        "Diederich Gries. In: (a cura di): Ulrich Breuer Remigius Bunia Armin",
        "Erlinghagen, Friedrich Schlegel und die Philologie. vol. 7, p. 165-187,",
        "Paderborn:Verlag Ferdinand Sch\u00f6ningh, ISBN: 9783506777126"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-195",
        "titolo": "Der romantische \u201eTon\u201c in Herders \u00dcbersetzungen von Petrarcas Sonetten",
        "ISBN": [
          "9783939381372"
        ],
        "csp": "Heidelberg:Synchron, ISBN: 9783939381372",
        "opera": "(a cura di): Clemence Couturier Heinrich, \u00dcbersetzen bei Johann Gottfried Herder. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Polledri Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polledri Elena (2012). Der romantische \u201eTon\u201c in Herders \u00dcbersetzungen",
        "von Petrarcas Sonetten. In: (a cura di): Clemence Couturier Heinrich,",
        "\u00dcbersetzen bei Johann Gottfried Herder. p. 177-195, Heidelberg:Synchron,",
        "ISBN: 9783939381372"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-61",
        "titolo": "H\u00f6lderlins und Leopardis gemeinsame antike und moderne Quellen",
        "ISBN": [
          "9783861425342"
        ],
        "csp": "Tuebingen:Isele, ISBN: 9783861425342",
        "opera": "(a cura di): Sabine Doering Sebastian Neumeister, H\u00f6lderlin und Leopardi. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Polledri Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polledri Elena (2011). H\u00f6lderlins und Leopardis gemeinsame antike und",
        "moderne Quellen. In: (a cura di): Sabine Doering Sebastian Neumeister,",
        "H\u00f6lderlin und Leopardi. p. 23-61, Tuebingen:Isele, ISBN: 9783861425342"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-152",
        "titolo": "Petrarca spricht Deutsch? Aneignung, Transformation, Metamorphose der Fremde ins Eigene",
        "ISBN": [
          "9783531172309"
        ],
        "csp": "Wiesbaden:VS Verlag, ISBN: 9783531172309",
        "opera": "(a cura di): E. D\u00fctschke G. Drews-Sylla H. Leontiy E. Polledri, Konstruierte Normalit\u00e4ten \u2013 normale Abweichungen. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Polledri Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polledri Elena (2010). Petrarca spricht Deutsch? Aneignung,",
        "Transformation, Metamorphose der Fremde ins Eigene. In: (a cura di): E.",
        "D\u00fctschke G. Drews-Sylla H. Leontiy E. Polledri, Konstruierte Normalit\u00e4ten \u2013",
        "normale Abweichungen. p. 137-152, Wiesbaden:VS Verlag, ISBN:",
        "9783531172309"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-399",
        "titolo": "Die Aufgabe des \u00dcbersetzers in der Goethezeit : deutsche \u00dcbersetzungen italienischer Klassiker von Tasso bis Dante. p",
        "ISBN": [
          "9783823365075"
        ],
        "csp": "T\u00fcbingen:Narr, ISBN: 9783823365075",
        "anno": "2010",
        "autori": "Polledri Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Polledri Elena (2010). Die Aufgabe des \u00dcbersetzers in der Goethezeit :",
        "deutsche \u00dcbersetzungen italienischer Klassiker von Tasso bis Dante. p.",
        "1-399, T\u00fcbingen:Narr, ISBN: 9783823365075"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "H\u00f6lderlins Gedichte lesen im Fremdsprachen- und fremdsprachlichen Literaturunterricht in Italien",
        "ISSN": [
          "0340-6849"
        ],
        "journal": "H\u00d6LDERLIN-JAHRBUCH",
        "csp": "vol. 36, p. 192-211, ISSN: 0340-6849",
        "anno": "2009",
        "autori": "Polledri Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polledri Elena (2009). H\u00f6lderlins Gedichte lesen im Fremdsprachen- und",
        "fremdsprachlichen Literaturunterricht in Italien. H\u00d6LDERLIN-JAHRBUCH,",
        "vol. 36, p. 192-211, ISSN: 0340-6849"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "V-XLII",
        "titolo": "\"Finch\u00e8 la critica non sar\u00e0 arte\". Rainer Maria Rilke e la critica come poesia",
        "ISBN": [
          "9788845261527"
        ],
        "csp": "MILANO:Bompiani, ISBN: 9788845261527",
        "opera": "Rainer Maria Rilke. (a cura di): Elena Polledri, Rainer Maria Rilke: Tutti gli scritti sull'arte e sulla letteratura. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Polledri Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polledri Elena (2008). \"Finch\u00e8 la critica non sar\u00e0 arte\". Rainer Maria Rilke e",
        "la critica come poesia. In: Rainer Maria Rilke. (a cura di): Elena Polledri,",
        "Rainer Maria Rilke: Tutti gli scritti sull'arte e sulla letteratura. p. V-XLII,",
        "MILANO:Bompiani, ISBN: 9788845261527"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-80",
        "titolo": "Lessing \u00fcbersetzt Goldoni? \"L'erede fortunata\" und \"Die gl\u00fcckliche Erbin\"",
        "ISBN": [
          "9783484175310"
        ],
        "csp": "T\u00dcBINGEN:Niemeyer, ISBN: 9783484175310",
        "opera": "(a cura di): Berthold Helmut, \"Ihrem Originale nachzudenken\". Zu Lessings \u00dcbersetzungen. vol. 31, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "POLLEDRI Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "POLLEDRI Elena (2008). Lessing \u00fcbersetzt Goldoni? \"L'erede fortunata\"",
        "und \"Die gl\u00fcckliche Erbin\". In: (a cura di): Berthold Helmut, \"Ihrem Originale",
        "nachzudenken\". Zu Lessings \u00dcbersetzungen. vol. 31, p. 59-80,",
        "T\u00dcBINGEN:Niemeyer, ISBN: 9783484175310"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-307",
        "titolo": "\"...immer bestehet ein Maas\". Der Begriff des Masses in H\u00f6lderlins Werk. p",
        "ISBN": [
          "3826023447"
        ],
        "csp": "W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN: 3826023447",
        "anno": "2002",
        "autori": "Polledri Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Polledri Elena (2002). \"...immer bestehet ein Maas\". Der Begriff des",
        "Masses in H\u00f6lderlins Werk. p. 1-307, W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen &",
        "Neumann, ISBN: 3826023447"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/M1",
    "progr": "23504",
    "nome": "POLLEDRI Elena",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Collaborazione alla rivista Germanistik. Internationales Referatenorgan mit bibliographischen Hinweisen per la stesura di recensioni.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Collaborazione alla rivista Scuola e Didattica (editrice La Scuola) come consulente di Lingua e Civilt\u00e0 tedesca per la redazione di unit\u00e0 didattiche di apprendimento e materiali di valutazione e preparazione agli esami per gli insegnanti. La collaborazione ha previsto dal 2008 al 2011 la pubblicazione di 22 unit\u00e0 di apprendimento sulla rivista Scuola e Didattica",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 30-12-2011"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica del numero 1.12 della rivista Humanitas (Morcelliana).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 30-10-2012"
      },
      {
        "content": "Fondazione e direzione della collana \"TransLIT: Sprach-, Literatur- und Kulturkontraste\", della casa editrice LIT (Berlin, M\u00fcnster), con Halyna Leontiy e Sonja Kuri. La collana pubblica ricerche sui temi della transculturalit\u00e0 e del plurilinguismo, in prospettiva interdisciplinare (letteraria, linguistica, sociologica).",
        "periodo": "dal 01-02-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fondazione e direzione della rivista \u201cH\u00f6lderliniana\u201d, Studia Theodisca, con Marco Castellari. http://riviste.unimi.it/index.php/StudiaTheodisca/issue/view/563",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Ideazione e organizzazione scientifica, con la Prof. Barbara Stein, del convegno Pensiero e Poesia. Friedrich H\u00f6lderlin a Jena e Francoforte (11.2.08) e della mostra \u201cGestalten der Welt\u201d. Friedrich H\u00f6lderlin: Jena, Frankfurt, Homburg della H\u00f6lderlin-Gesellschaft all\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano.",
        "periodo": "dal 09-02-1998 al 14-02-1998"
      },
      {
        "content": "\u201c\u2026 e profondissima quiete / Io nel pensier mi fingo\u201d. Friedrich H\u00f6lderlin e Giacomo Leopardi. Vicende esistenziali e corrispondenze poetiche, relazione al convegno Leopardi e i lirici europei dell\u2019800, tenutosi a Recanati, al Centro Studi Leopardiani.",
        "periodo": "dal 20-11-2001 al 22-11-2001"
      },
      {
        "content": "Die Mythologisierung von H\u00f6lderlins Oden und die Entstehung einer neuen Mythologie, relazione tenuta al convegno \u00ab La parola, il mito, la metafora. H\u00f6lderlin e la nascita della poesia moderna\u201d, organizzato da L. Zagari all\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Pisa.",
        "periodo": "dal 28-11-2002 al 28-11-2002"
      },
      {
        "content": "Herders Fabeln oder die Poesie zur Philosophie der Geschichte der Menschheit, relazione tenuta al Convegno Mensch \u2013 Sprache \u2013 Geschichte. Herder im Spiegel der Zeiten und Nationen. Verwerfungen der Rezeptionsgeschichte, presso il Centro Italo-Tedesco Villa Vigoni.",
        "periodo": "dal 13-10-2003 al 16-10-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione di presentazione del volume \u201eimmer bestehet ein Maas...\u201c. Der Begriff des Ma\u00dfes in H\u00f6lderlins Werk (W\u00fcrzburg 2002) al XXIX convegno Internazionale della H\u00f6lderlin-Gesellschaft, H\u00f6lderlins Briefe und die Briefkultur um 1800, Lipsia.",
        "periodo": "dal 03-05-2004 al 06-05-2004"
      },
      {
        "content": "La nuova Mitologia ovvero il Tragico della storia. \u201cLa Morte di Empedocle\u201d di Friedrich H\u00f6lderlin, relazione nell'ambito di un ciclo di conferenze organizzato dalla Fondazione di Piacenza e Vigevano, Auditorium Fondazione, Pc.",
        "periodo": "dal 14-05-2004 al 14-05-2004"
      },
      {
        "content": "Johann Gottfried Herder und der Zusammenhang der Wissenschaften, intervento tenuto al convegno Riflessioni sul pensiero multiplo di Herder, organizzato dall\u2019 Istituto Italiano di Studi Germanici, dalla Alexander von Humboldt Stiftung e dal Centro Italo-Tedesco Villa Vigoni, a Roma, all\u2019Istituto Italiano di Studi Germanici.",
        "periodo": "dal 28-09-2004 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "Canone letterario e traduzione nell\u2019et\u00e0 di Goethe. Traduzione dei classici e classici della traduzione, relazione tenuta al IV Convegno dell\u2019Associazione Italiana di Germanistica ad Alghero.",
        "periodo": "dal 27-05-2007 al 29-05-2007"
      },
      {
        "content": "Lessing \u00fcbersetzt Goldoni? \u201eL\u2019erede fortunata\u201d und \u201eDie gl\u00fcckliche Erbin\u201d, relazione tenuta il 27.09.07 al convegno internazionale \u201eLessings \u00dcbersetzungen\u201d, organizzato dalla Lessing-Akademie presso la Lessing-Haus, a Wolfenb\u00fcttel.",
        "periodo": "dal 26-09-2007 al 29-09-2007"
      },
      {
        "content": "Italien und Germania: Petrarca spricht Deutsch? Wege zur Integration der Kulturen: Von den \u00dcbersetzungen zur interkulturellen Literatur, relazione tenuta al convegno \u201eKonstruierte Normalit\u00e4ten \u2013 normale Abweichungen\u201c, organizzato con il Konstanzer Netzwerk internationaler (Post-) Doktorandinnen, presso l\u2019Universit\u00e0 di Konstanz.",
        "periodo": "dal 22-02-2008 al 23-02-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica del convegno interdisciplinare Konstruierte Normalit\u00e4ten, normale Abweichungen del Konstanzer Netzwerk Internationaler (Post)-Doktorandinnen (Rete internazionale delle dottorande e post-dottorande).",
        "periodo": "dal 22-02-2008 al 22-02-2008"
      },
      {
        "content": "H\u00f6lderlins Gedichte lesen im Fremdsprachen- und fremdsprachlichen Literaturunterricht, relazione e direzione del lavoro di gruppo al XXXI convegno internazionale della H\u00f6lderlin-Gesellschaft, dal titolo \u201eH\u00f6lderlin als Erzieher und Bildungskonzepte um 1800\u201c, Bamberg.",
        "periodo": "dal 07-05-2008 al 10-05-2008"
      },
      {
        "content": "Der romantische \u201eTon\u201c in Herders \u00dcbersetzungen von Petrarcas Sonetten, conferenza tenuta al convegno Internazionale \u00dcbersetzen bei Johann Gottfried Herder (1744-1803): Theorie und Praxis, organizzata dal Centre d\u2019Etudes des Relations et Contacts Linguistiques et Litt\u00e9raires (C.E.R.C.L.L.) dell\u2019Universit\u00e0 di Amiens.",
        "periodo": "dal 26-03-2009 al 28-03-2009"
      },
      {
        "content": "H\u00f6lderlins und Leopardis gemeinsame Quellen, conferenza tenuta alla H\u00f6lderlin-Turm (T\u00fcbingen), nell\u2019ambito del convegno internazionale \u201cFriedrich H\u00f6lderlin und Giacomo Leopardi\u201d, organizzato dalla Deutsche Leopardi-Gesellschaft e dalla H\u00f6lderlin-Gesellschaft.",
        "periodo": "dal 07-11-2009 al 08-11-2009"
      },
      {
        "content": "La giovinezza poetica della lingua, della poesia e dell\u2019umanit\u00e0 nel pensiero di Herder. Alle radici dell\u2019et\u00e0 di Goethe, conferenza tenuta all\u2019Universit\u00e0 dell\u2019Aquila nell\u2019ambito del Ciclo di ciclo di conferenze sulle \u201cRappresentazioni della giovinezza nella letteratura di lingua tedesca\u201d organizzato dalle Universit\u00e0 dell\u2019Aquila (L. Zenobi) e di Bari (M. Pirro).",
        "periodo": "dal 18-03-2010 al 18-03-2010"
      },
      {
        "content": "Wie kommen B\u00fccher \u00fcber die Grenzen? Die \u00dcbersetzungen der deutschsprachigen B\u00fccher ins Italienische und die Rolle des \u00dcbersetzers als Vermittler von Welten und Kulturen, intervento tenuto in occasione della II T\u00fcbinger \u00dcbersetzerwoche, all\u2019Universit\u00e0 di T\u00fcbingen.",
        "periodo": "dal 24-06-2010 al 24-06-2010"
      },
      {
        "content": "(La) Morte a Venezia. Gustav Mahler tra Mann e Visconti, conferenza tenuta il all\u2019Universit\u00e0 di Udine nell\u2019ambito del ciclo di conferenze \u201cGustav Mahler e il suo tempo, 1860, 1911, 2010\u201d, organizzate dall\u2019Associazione Biblioteca Austriaca.",
        "periodo": "dal 16-12-2010 al 16-12-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cMa come? Per una parola?\u201d: H\u00f6lderlin, Rilke, Celan e la superiorit\u00e0 politica dell\u2019arte, relazione tenuta al convegno \u201cLinguaggi e Politica: espressioni del potere e potere delle espressioni nelle epoche di passaggio\u201d, organizzato dal gruppo \u201cAnfipoli\u201d nell\u2019ambito del dottorato di Ricerca in filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Venezia Ca\u2019 Foscari",
        "periodo": "dal 08-06-2011 al 10-06-2011"
      },
      {
        "content": "Traduzioni e letture di \u201cEnrico di Kleist\u201d in Italia nell\u2019Ottocento e nel Novecento\u201d, relazione tenuta al convegno Il teatro di Kleist: interpretazioni, messe in scena, traduzioni, organizzato con L. Reitani all\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Udine, Dialoghi-Italo tedeschi del DAAD, Ateneo Italo tedesco.",
        "periodo": "dal 11-10-2011 al 13-10-2011"
      },
      {
        "content": "Ideazione e organizzazione scientifica con Luigi Reitani (Udine) e Sabine Doering (Oldenburg) del convegno Il teatro di Heinrich von Kleist: Interpretazioni, messe in scena, traduzioni, tenutosi all\u2019Universit\u00e0 di Udine dall\u201911 al 13.10.2011, con il finanziamento del programma Dialoghi-Italo tedeschi del DAAD, Ateneo Italo tedesco e del Goethe-Institut di Trieste.",
        "periodo": "dal 11-11-2011 al 13-11-2011"
      },
      {
        "content": "Ideazione e realizzazione della giornata di formazione per insegnanti di tedesco \"Interkulturelles Lernen im Deutschunterricht\" (L\u2019apprendimento interculturale nella lezione di tedesco), organizzato dal Goethe-Institut Trieste in collaborazione con il Dipartimento di Lingue e Letterature Straniere dell'Universit\u00e0 di Udine",
        "periodo": "dal 15-01-2012 al 15-01-2012"
      },
      {
        "content": "\"\u00dcbersetzungen sind philologische Mimen\u201c. Friedrich Schlegels Philologie in den \u00dcbersetzungen von Johann Diederich Gries, relazione tenuta al convegno \u201eFriedrich Schlegel und die Philologie\u201c, alla FU Berlin, organizzato dalla Friedrich Schlegel-Gesellschaft e dalla Friedrich Schlegel Graduiertenschule",
        "periodo": "dal 12-04-2012 al 14-04-2012"
      },
      {
        "content": "Riflessioni sulla didattica della letteratura e civilt\u00e0 di lingua tedesca. L\u2019esperienza dell\u2019Universit\u00e0 di Udine, intervento tenuto in occasione del convegno annuale dell\u2019Associazione Italiana di Germanistica, Roma, Istituto Italiano di Studi Germanici, 5-6.7.2012.",
        "periodo": "dal 05-07-2012 al 06-07-2012"
      },
      {
        "content": "Introduzione e moderazione della tavola rotonda per la presentazione di \u201cHumanitas\u201d:Friedrich H\u00f6lderlin: Pensiero e Poesia (1, 2012, a cura di E. Polledri) e relazione introduttiva al lavoro di gruppo \u201cLeggere H\u00f6lderlin: un vademecum\u201d, al convegno \u201eFriedrich H\u00f6lderlin in Italia: Poesia, pensiero, ricerca\u201d, tenutosi dall\u201911. al 12.4.2013 a Roma, presso l\u2019Istituto Italiano di Studi Germanici.",
        "periodo": "dal 11-04-2013 al 12-04-2013"
      },
      {
        "content": "Ideazione e organizzazione, con Luigi Reitani, del convegno Friedrich H\u00f6lderlin in Italien: Dichtung, Denken, Forschung, (F. H\u00f6lderlin in Italia: Poesia, Pensiero, Ricerca), presso l\u2019Istituto Italiano di Studi Germanici (Roma) e fondazione della sezione italiana della H\u00f6lderlin-Gesellschaft.",
        "periodo": "dal 11-04-2013 al 12-04-2013"
      },
      {
        "content": "Leopardi und die \u201cscrittori romantici tedeschi\u201d Italiens: Romanticismo oder Romantik? Relazione tenuta al convegno \u201eLeopardi und die Europ\u00e4ische Romantik, Jahrestagung der Deutschen Leopardi-Gesellschaft\u201c, Universit\u00e0 di Jena.",
        "periodo": "dal 07-11-2013 al 09-11-2013"
      },
      {
        "content": "Rilke e le arti figurative: Worpswede, Rodin, C\u00e9zanne, conferenza tenuta all\u2019Universit\u00e0 di Udine nell\u2019ambito del ciclo di conferenze dedicate a Rainer Maria Rilke, organizzate dall\u2019Associazione Biblioteca Austriaca.",
        "periodo": "dal 25-03-2014 al 25-03-2014"
      },
      {
        "content": "Die \u201eTransmigration\u201c als \u201eunheimliche Heimat\u201c: W. G. Sebald zwischen R\u00e4umen, Zeiten, Sprachen. Relazione al convegno \u201cBegegnungen in Transitr\u00e4umen / Transitorische Begegnungen\u201d - Internationale Tagung der Gesellschaft f\u00fcr interkulturelle Germanistik (GiG), Limerick, Irlanda.",
        "periodo": "dal 29-05-2014 al 01-06-2014"
      },
      {
        "content": "(\u00abPallaksch. Pallaksch\u00bb). Paul Celan und das \u00abLallen\u00bb der Dichter vor dem Tragischen. Relazione al convegno \u201eDas Tragische. Dichten als Denken\u201c, tenutosi all\u2019Universit\u00e1 di Bonn.",
        "periodo": "dal 02-10-2014 al 04-10-2014"
      },
      {
        "content": "Ideazione e organizzazione, con Luigi Reitani, del convegno F. H\u00f6lderlins Briefe: Philosophie und Dichtung, presso l'Universit\u00e0 di Udine, Convegno annuale della sezione italiana della H\u00f6lderlin-Gesellschaft.",
        "periodo": "dal 09-04-2015 al 10-04-2015"
      },
      {
        "content": "H\u00f6lderlins Architektonik des Himmels. Der Brief H\u00f6lderlins an Leo von Seckendorf, 12. M\u00e4rz 1804, relazione e guida del lavoro di gruppo, al convegno F. H\u00f6lderlins Briefe: Philosophie und Dichtung, organizzato con Luigi Reitani all\u2019Universit\u00e0 di Udine.",
        "periodo": "dal 09-04-2015 al 10-04-2015"
      },
      {
        "content": "Von \u201eVerter\u201c bis \u201ePulcinella\u201c und \u201eTamino\u201c bzw. von Goethe, bis Goldoni und Mozart. Werther-Roman im italienischen Theater, relazione al convegno internazionale, Theateradaptionen. Interkulturelle Transformationen moderner B\u00fchnentexte, organizzato insieme a Olaf M\u00fcller, alla Universit\u00e0 di Mainz",
        "periodo": "dal 07-05-2015 al 09-05-2015"
      },
      {
        "content": "Ideazione e organizzazione, con Olaf M\u00fcller (Mainz), del convegno internazionale Theateradaptionen. Interkulturelle Transformationen moderner B\u00fchnentexte/ Adattamenti teatrali. Trasformazioni interculturali di moderni testi per la scena, presso l'Universit\u00e0 di Mainz.",
        "periodo": "dal 07-05-2015 al 09-05-2015"
      },
      {
        "content": "La Grande Guerra nella poesia tedesca e austriaca: parole e immagini dal fronte. Conferenza tenuta alla Galleria Ricci Oddi, Piacenza, nell\u2019ambito del ciclo di Conferenze \u201cIl Novecento e la prima Guerra Mondiale\u201d.",
        "periodo": "dal 17-05-2015 al 17-05-2015"
      },
      {
        "content": "Conferenza Christine Lavant (1915-1973): Cent\u2019anni di poesia, relazione tenuta all\u2019universit\u00e0 di Udine nell\u2019ambito dell\u2019evento organizzato dall\u2019Associazione Biblioteca austriaca, in occasione del centenario della nascita della poetessa austriaca.",
        "periodo": "dal 20-05-2015 al 20-05-2015"
      },
      {
        "content": "\"Wenn aber die Himmlischen haben gebaut\": Die \"Architektonik\" des Himmels und der Erde in H\u00f6lderlins sp\u00e4ten Poetik, relazione tenuta al convegno \u201eKomm ins Offene!\u201c H\u00f6lderlin neu entdecken, organizzato presso il Literatur Archiv di Marbach dal Deutsches Seminar dell\u2019Universit\u00e0 di T\u00fcbingen.",
        "periodo": "dal 16-07-2015 al 17-07-2015"
      },
      {
        "content": "La risoluzione delle dissonanze? H\u00f6lderlin e la musica della poesia. Relazione tenuta al XII Convegno di analisi e teoria musicale, nell\u2019ambito della sessione di lavori dedicata a \u201cLa poesia di H\u00f6lderlin e le avanguardie musicali europee\u201d.",
        "periodo": "dal 25-09-2015 al 27-09-2015"
      },
      {
        "content": "\u201ePhilosophie sei nicht n\u00f6tig, indem sie schon in der Religion und Poesie vollkommen enthalten sei.\u201c Goethe, ein philosophischer Dichter? Relazione tenuta al convegno internazionale, Humbolt-Kolleg: Philosophie und Germanistik im Dialog.Interdisziplin\u00e4re Ans\u00e4tze zu einem neuen Paradigma in Forschung und Lehre, tenutosi a Villa Vigoni, Deutsch-Italienisches Zentrum di Villa Vigoni, organizzato da Laura Macor.",
        "periodo": "dal 14-10-2015 al 16-10-2015"
      },
      {
        "content": "Le traduzioni di Dante in Svizzera / Dante-\u00dcbersetzungen in der Schweiz, relazione tenuta al Convegno Dante in Svizzera / Dante in der Schweiz, tenutosi all\u2018Universit\u00e0 di Bern, cattedra di Romanistica.",
        "periodo": "dal 16-10-2015 al 16-10-2015"
      },
      {
        "content": "Maja Haderlaps \"langer Transit\" in den \u201efluren der sprachen\u201c zwischen Mehrsprachigkeit und \u00dcbersetzung. Relazione tenuta al Convegno Frauen unterwegs, organizzato presso la \u00d6sterreichische Akademie der Wissenschaften nell\u2019ambito del IV incontro biennale dei direttori e consulenti scientifici delle Biblioteche Austriache all\u2018estero/ Biennales Treffen der LeiterInnen und wissenschaftlichen BetreuerInnen von \u00d6sterreich-Bibliotheken im Ausland)",
        "periodo": "dal 03-11-2015 al 04-11-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cE difficile da comprendere\u201d: La lirica di Friedrich H\u00f6lderlin ovvero come nasce una poesia. Conferenza tenuta all\u2019Universit\u00e0 di Padova nell\u2019ambito del ciclo di conferenze sulla lirica tedesca organizzato dalla prof.ssa Roberta Malagoli.",
        "periodo": "dal 15-12-2015 al 15-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione e direzione di tre sessioni di lavoro di gruppo sulla poesia Kolomb di Friedrich H\u00f6lderlin al Convegno annuale della H\u00f6lderlin-Gesellschaft, svoltosi a Bad Homburg, dal titolo Das Homburger Folioheft.",
        "periodo": "dal 19-05-2016 al 22-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al Convegno Goethe und der italienische Romanticismo, svoltosi a Villa Vigoni, sotto la direzione scientifica di A. Bohnenkamp e L.Reitani, con la relazione Leopardi und Goethe als romantischer Dichter?",
        "periodo": "dal 06-06-2016 al 09-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Eighteenth-Century German Literature and The Italian Renaissance. Poetry, Philosophy, Religion, Faculty of Medieval and Modern Languages and Literature con la relazione Die \u00dcbersetzung der Renaissance in der Goethezeit und Willhelm Heinse: von der italienischen Literatur zur Kunst der Wiedergeburt.",
        "periodo": "dal 14-06-2016 al 18-06-2016"
      },
      {
        "content": "Hannah Arendts \u201eRefugees\u201c in Grillparzers \u201eMedea\u201c oder die Inter- und Transkulturalit\u00e4t klassischer Texte. Relazione al Convegno Vielfaltige Konzepte \u2013 Konzepte der Vielfalt: Interkulturalitat(en) weltweit, tenutosi a Usti nad Labem e Praga e organizzato dalla Gesellschaft Interkultureller Germanistik, Renata Cornejo e Manfred Weinberg.",
        "periodo": "dal 04-10-2016 al 09-10-2016"
      },
      {
        "content": "\u00bbes m\u00fcssen Fantaisie und Handlung seyn im gleichen Raum\u00ab. Von Empedokles zu Scardanelli, von der \u201erevolution\u00e4ren Utopie\u201c zu der \u201egrenze\u201c Zur Aktualit\u00e4t der politischen Lekt\u00fcre H\u00f6lderlins in Peter Weiss\u2019 Dichterdrama. Relazione al convegno Peter Weiss: Experiment und Engagement heute. 1916-2016, tenutosi dal 24.11 al 25.11.2016 all\u2018Universit\u00e0 di Ferrara.",
        "periodo": "dal 24-11-2016 al 25-11-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, con il collega Gian Mario Borio, del Convegno internazionale \u201eAlternanza dei toni\u201c. Elementi musicali nell\u2019opera di Friedrich H\u00f6lderlin e sua fortuna tra i compositori. Presupposti per un dialogo tra germanistica e musicologia, dal 9 all\u201911.12.2016, presso Fondazione Cini, Venezia, in seguito all\u2019ottenimento di un finanziamento dal DAAD (Servizio Tedesco per gli Scambi accademici) con fondi del Ministero degli Esteri tedesco, da Fondazione Cini e dal Centro tedesco di studi veneziani.",
        "periodo": "dal 09-12-2016 al 11-12-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro dell'Associazione Italiana di Germanistica",
        "periodo": "dal 01-01-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019associazione Italiana Alexander von Humboldt (Humboldt Fellow 2007-2009)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vicepresidente dell\u2019Associazione Biblioteca Austriaca presso l\u2019ateneo udinese, che si occupa di organizzare attivit\u00e0 di promozione della cultura austriaca in Italia, cicli di conferenze e convegni, con il finanziamento del Forum austriaco di cultura di Milano e del Ministero degli Affari Esteri Austriaco. Ultime iniziative organizzate presso l'Universit\u00e0 di Udine come Associazione Biblioteca Austriaca, in collaborazione con la collega Sonja Kuri: 13 e 20 e 27 aprile 2016: ciclo di conferenze su Franz Kafka, 10 e 17 novembre 2015: ciclo di conferenze sul Congresso di Vienna (1814-1815) 20 maggio 2015: Conferenza e Lettura \u201cCent\u2019anni di poesia. Christine Lavant (1915-1973), 4 e 11 e 25 novembre e 2 dicembre 2014: ciclo di conferenze dedicate a \u201cLa Grande Guerra nella letteratura austriaca\"; 11 e 18 e 25 marzo e aprile 2014: ciclo di conferenze su R.M. Rilke",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio della H\u00f6lderlin-Gesellschaft. Compiti: internazionalizzazione, sostegno dei giovani ricercatori, didattica universitaria e scolastica",
        "periodo": "dal 31-05-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Portavoce della sezione italiana della H\u00f6lderlin-Gesellschaft con il ruolo di coordinare gli studiosi italiani e favorire lo scambio con la ricerca internazionale.",
        "periodo": "dal 05-04-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Consulente scientifica della Biblioteca Austriaca dell\u2019Universit\u00e0 di Udine",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Associazione Alumni DAAD Italia, come ex-borsista DAAD.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato di Studi Linguistici e Letterari delle Universit\u00e0 di Udine e Trieste. Sede amministrativa del corso: Universit\u00e0 degli Studi di Udine: Dipartimento di Lingue e Letterature, Comunicazione, Formazione e Societ\u00e0 (DILL) - Via Mantica, 3 - UDINE. Universit\u00e0 o Enti di Ricerca convenzionati: Universit\u00e0 degli Studi di Trieste: Dipartimento di Scienze Giuridiche, del Linguaggio, dell\u2019Interpretazione e della Traduzione (IUSLIT) e Dipartimento di Studi Umanistici (DiSU). Coordinatore: prof.ssa Raffaella Bombi",
        "periodo": "dal 01-04-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borse brevi della \u00d6sterreichische Gesellschaft f\u00fcr Literatur per attivit\u00e0 di ricerca a Vienna: a partire dal 2006 al 2016 ho ricevuto in virt\u00f9 della mia consulenza scientifica per la Biblioteca Austriaca di Udine ogni anno una borsa breve di ricerca (1 settimana all'anno) per svolgere attivit\u00e0 di ricerca a Vienna.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Borsa biennale di ricerca della Fondazione Alexander von Humboldt (Humboldt Research Fellow) all\u2019Universit\u00e0 di Konstanz, Dipartimento di Scienze Letterarie Prof. Ulrich Gaier. Titolo del progetto: \u201eDie Aufgabe des \u00dcbersetzers\u201c in der Goethezeit: Eine Untersuchung \u00fcber den Zusammenhang zwischen \u00dcbersetzungstheorie, \u00dcbersetzungspraxis und Literaturkritik (Il compito del traduttore nell\u2019et\u00e0 di Goethe: Una ricerca sul rapporto tra teoria, prassi della traduzione e critica).",
        "periodo": "dal 01-07-2007 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Insegnamento presso la Freie Universit\u00e4t Berlin, Dipartimento di Filmwissenschaft, nell\u2019ambito della mobilit\u00e0 docenti Erasmus",
        "periodo": "dal 25-05-2010 al 31-05-2010"
      },
      {
        "content": "Insegnamento presso la Universit\u00e4t T\u00fcbingen nell\u2019ambito della mobilit\u00e0 docenti Erasmus",
        "periodo": "dal 02-06-2010 al 10-06-2010"
      },
      {
        "content": "Borsa di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Konstanz, nell\u2019ambito del programma \u201cExzellente Internationale Forscherinnen in Konstanz\u201d (\u201cricercatrici eccellenti a Konstanz\u201d), presso il Dipartimento di Letteratura, su invito della Prof.ssa Juliane Vogel, per lo svolgimento del progetto: Frauen vor dem G\u00f6ttlichen. Delia und Panthea, Antigonae und Ismene im modernen Drama. (Le donne di fronte al Divino. Delia e Panthea, Antigone e Ismene nel dramma moderno).",
        "periodo": "dal 01-08-2010 al 31-08-2010"
      },
      {
        "content": "Insegnamento presso la Universit\u00e4t W\u00fcrzburg, Institut f\u00fcr Neuere Philologie, nell'ambito della mobilit\u00e0 docenti Erasmus.",
        "periodo": "dal 05-11-2010 al 15-11-2010"
      },
      {
        "content": "Borsa mensile di ricerca per alumni della Fondazione Alexander von Humboldt-Stiftung per un soggiorno di ricerca presso l\u2019Universit\u00e0 di Konstanz per un progetto sula traduzione (ZwischenWelten: \u00dcbersetzung)",
        "periodo": "dal 01-08-2011 al 31-08-2011"
      },
      {
        "content": "Insegnamento presso la Universit\u00e4t Konstanz, Dipartimento di Literaturwissenschaft, nell\u2019ambito della mobilit\u00e0 docenti Erasmus.",
        "periodo": "dal 01-07-2012 al 10-07-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e direzione, con O. M\u00fcller (Mainz), E. Costadura (Jena), P. Laudin (Paris Sorbonne) del seminario magistrale e dottorale \u201cGoethe traduttore e tradotto\u201d (Klassik-Kolleg - Goethe als \u00dcbersetzer und \u00dcbersetzter. Theorie und Praxis der \u00dcbersetzung um 1800) finanziato dalla Klassik-Stiftung di Weimar e dal Forschungszentrum Laboratorium Aufkl\u00e4rung dell\u2019Universit\u00e0 di Jena, 10-15.3.2013.",
        "periodo": "dal 10-03-2013 al 16-03-2013"
      },
      {
        "content": "Borsa trimestrale di ricerca della Fondazione Alexander von Humboldt, in qualit\u00e0 di Alumna, presso l\u2019Universit\u00e0 di Konstanz per lo svolgimento del progetto di ricerca: \u201eDie Poetik der Transmigration in der deutsch-/mehrsprachigen Gegenwartsliteratur aus S\u00fcd- und S\u00fcdosteuropa\u201c (\u201cLa poetica della transmigrazione nella letteratura contemporanea di lingua tedesca e plurilingue dell\u2019Europa Centrale e Meridionale).",
        "periodo": "dal 01-07-2013 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Docente titolare del Seminario magistrale \u201cH\u00f6lderlins Lyrik\u201d (9 ECTS), per il corso di laurea magistrale in Germanistica, presso l\u2019Universit\u00e0 di Konstanz nel semestre estivo 2014",
        "periodo": "dal 01-06-2014 al 31-07-2014"
      },
      {
        "content": "Insegnamento presso la P\u00e4dagogische Hochschule Thurgau come docente ospite nell\u2019ambito dello Swiss-European Mobility Programme. Staff Mobility for Teaching Assignments.",
        "periodo": "dal 07-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "Borsa di ricerca del DAAD, per un soggiorno all\u2019Universit\u00e0 di Konstanz, con un progetto dedicato alla poetica della transmigrazione e della traduzione delle scrittrici e scrittori delle zone di confine (Die Poetik der \u201eTransmigration\u201c und der \u201e\u00dcbersetzung\u201c bei deutsch-/mehrsprachigen Autoren/ innen aus Grenzregionen).",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 30-09-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Coordinatrice accademica degli scambi del programma Erasmus+ (studenti, dottorandi, docenti) con le seguenti universit\u00e0 in Germania, Polonia, Bulgaria, Croazia: Freie Universit\u00e4t Berlin, Albert Ludwigs Universit\u00e4t Freiburg, Universit\u00e4t Konstanz, Universit\u00e4t Leipzig, Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt-Ingolstadt, J. Gutenberg Universit\u00e4t Mainz, Universit\u00e4t Oldenburg, Universit\u00e4t Trier, Universit\u00e4t T\u00fcbingen, Universit\u00e4t W\u00fcrzburg, Sofia University St. Kliment Ohridski, Universit\u00e0 di Zadar, Adam Mickiewicz University Poznan. Coordinatrice dell\u2019accordo svizzero di mobilit\u00e0 studenti e docenti (swiss european mobility programme) con la P\u00e4dagogische Hochschule Thurgau (Svizzera)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Sono stata membro del Konstanzer Netzwerk Internationaler (Post)-Doktorandinnen (Rete internazionale delle dottorande e post-dottorande), dell\u2019Universit\u00e0 di Konstanz, con lo scopo di sostenere l'attivit\u00e0 di ricerca di dottorande e postdottorande straniere all\u2019Universit\u00e0 di Konstanz e favorire la collaborazione interdisciplinare (cfr. convegno organizzato nel 2009 e volume)",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 31-07-2009"
      },
      {
        "content": "Ho partecipato al gruppo di ricerca dedicato a H\u00f6lderlin und die k\u00fcnftige Schweiz (H\u00f6lderlin e la Svizzera futura), diretto da Ulrich Gaier e promosso dalla H\u00f6lderlin-Gesellschaft, con lo scopo di indagare i rapporti di H\u00f6lderlin con la Svizzera e l\u2019immagine del paese nella sua opera. Il gruppo di lavoro ha prodotto il volume H\u00f6lderlin und die k\u00fcnftige Schweiz (H\u00f6lderlin und \u201edie k\u00fcnftige Schweiz\u201c (a cura di Ulrich Gaier, T\u00fcbingen, Edition Isele, 2013) e una mostra itinerante sullo stesso tema.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Faccio parte della rete delle biblioteche austriache all\u2019estero / Netzwerk der \u00d6sterreich-Bibliotheken im Ausland, un gruppo di studiosi composto dai/dalle direttori/direttrici e consulenti scientifici/che delle 65 Biblioteche Austriache presenti in Europa e finanziate dal Ministero degli Esteri austriaco e prendo parte a numerose attivit\u00e0 scientifiche, tra cui i convegni annuali in Austria e all\u2019estero (Ungheria, Romania, Serbia, Croazia, Repubblica Ceca, Polonia) con lo scopo di conoscere le radici culturali, la storia e la letteratura austriache e promuovere attivit\u00e0 scientifiche. Cfr. http://www.oesterreich-bibliotheken.at/",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Sono portavoce della sezione italiana della H\u00f6lderlin-Gesellschaft, di cui sono stata cofondatrice con L. Reitani e coordino un gruppo interdisciplinare di studiosi Italiani dell\u2019opera di H\u00f6lderlin (germanisti, filosofi, italianisti, musicologi) con lo scopo di favorire lo scambio con la ricerca internazionale, organizzare iniziative scientifiche in Italia (cfr. convegni organizzati nella sezione convegni) e pubblicare studi sulla sua opera (cfr. la fondazione e direzione della rivista H\u00f6lderliniana, nel 2014, che dirigo con Marco Castellari)",
        "periodo": "dal 05-04-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordino con il collega Olaf M\u00fcller un gruppo di studiosi tedeschi e italiani, germanisti e romanisti, attorno a un progetto di ricerca dedicato alle traduzioni teatrali tedesche in Italia e italiane in Germania. Insieme a O. M\u00fcller ho organizzato un convegno internazionale Theateradaptionen. Interkulturelle Transformationen moderner B\u00fchnentexte presso l\u2019universit\u00e0 di Mainz dal 7. al 9.5.2015, \u00e8 in uscita un volume, da me curato con O. M\u00fcller, sullo stesso tema, presso la collana Intercultural Studies. Schriftenreihe des Zentrums f\u00fcr Interkulturelle Studien (ZIS), Winter Verlag e per il 2017 abbiamo ottenuto un finanziamento nell\u2019ambito dei \u201eDeutsch-Italienische Zusammenarbeit in den Geistes- und Sozialwissenschaften 2017\u201c (Villa Vigoni, Deutsche Forschungsgemeinschaft) per la realizzazione, dal 18 al 22 settembre 2017, di un convegno Internazionale sul tema \"Traduzioni teatrali italo-tedesche dopo il 1945. Classici del teatro nel dialogo interculturale\", a Villa Vigoni.",
        "periodo": "dal 01-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ccoordino per parte germanistica con il musicologo Gianmario Borio un progetto di ricerca che coinvolge germanisti e musicologi, italiani, tedeschi e svizzeri, che intende analizzare in prospettiva interdisciplinare il rapporto di H\u00f6lderlin con la musica e la ricezione della sua opera in ambito musicale. Oltre all\u2019organizzazione del Convegno internazionale \u201eAlternanza dei toni\u201c. Elementi musicali nell\u2019opera di Friedrich H\u00f6lderlin e sua fortuna tra i compositori, dal 9 all\u201911.12.2016, presso Fondazione Cini, Venezia, finanziato dal DAAD e Centro tedesco di studi veneziani, \u00e8 prevista la pubblicazione di un volume nel 2017.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica del progetto di ricerca \"Intertestualit\u00e0, intermedialit\u00e0 ed interculturalit\u00e0 negli scritti sull\u2019arte e sulla letteratura di Rainer Maria Rilke\", in seguito al conferimento di un assegno di ricerca presso la Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Udine.",
        "periodo": "dal 01-05-2003 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Reponsabilit\u00e0 del progetto di ricerca: \"'Die Aufgabe des \u00dcbersetzers' in der Goethezeit: Eine Untersuchung \u00fcber den Zusammenhang zwischen \u00dcbersetzungstheorie, \u00dcbersetzungspraxis und Literaturkritik\" (Il compito del traduttore nell\u2019et\u00e0 di Goethe: Una ricerca sul rapporto tra teoria, prassi della traduzione e critica), in seguito al conferimento di una borsa di ricerca biennale della Fondazione Alexander von Humboldt (Humboldt research fellow) all\u2019Universit\u00e0 di Konstanz, Dipartimento di Scienze Letterarie.",
        "periodo": "dal 01-07-2007 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica del progetto di ricerca: Frauen vor dem G\u00f6ttlichen. Delia und Panthea, Antigonae und Ismene im modernen Drama (Le donne di fronte al Divino. Delia e Panthea, Antigone e Ismene nel dramma moderno), in seguito al conseguimento della borsa di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Konstanz, nell\u2019ambito del programma \u201cExzellente Internationale Forscherinnen in Konstanz\u201d (\u201cricercatrici eccellenti a Konstanz\u201d), presso il Dipartimento di Letteratura, su invito della Prof.ssa Juliane Vogel.",
        "periodo": "dal 01-08-2010 al 31-08-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 del progetto di ricerca \u201cZwischenWelten: \u00dcbersetzung\u201d, in seguito al conseguimento di una borsa mensile di ricerca per alumni della Fondazione Humboldt.",
        "periodo": "dal 01-08-2011 al 31-08-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 del progetto di ricerca: \u201eDie Poetik der Transmigration in der deutsch-/mehrsprachigen Gegenwartsliteratur aus S\u00fcd- und S\u00fcdosteuropa\u201c, in seguito al conseguimento di una borsa trimestrale di ricerca della Fondazione Alexander von Humboldt, in qualit\u00e0 di Alumna, presso l\u2019Universit\u00e0 di Konstanz",
        "periodo": "dal 01-07-2013 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica del progetto di ricerca Die Poetik der \u201eTransmigration\u201c und der \u201e\u00dcbersetzung\u201c bei deutsch-/mehrsprachigen Autoren/ innen aus Grenzregionen (La poetica della transmigrazione e della traduzione negli autori e autrici di lingua tedesca e plurilingue delle zone di confine), in seguito all\u2019ottenimento di una borsa di ricerca del DAAD, per un soggiorno all\u2019Universit\u00e0 di Konstanz.",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifica del progetto di Ricerca \"Generi letterari: continuit\u00e0, differenze e contaminazioni nella Letteratura Tedesca e Austriaca dal Settecento all'et\u00e0 contemporanea\", presso l'Universit\u00e0 di Udine, a cui da novembre 2016 collabora il ricercatore RTD B dott. Simone Costagli.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}