{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019ESTETICA DEL PRIMO HERDER E IL WERTHER DI GOETHE, O DEL MONDO RITROVATO NELLA POESIA",
        "ISSN": [
          "1827-8957"
        ],
        "journal": "ERMENEUTICA LETTERARIA",
        "csp": "vol. 12/2016, p. 67-78, ISSN: 1827-8957",
        "anno": "2016",
        "autori": "SBARRA Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBARRA Stefania (2016). L\u2019ESTETICA DEL PRIMO HERDER E IL",
        "WERTHER DI GOETHE, O DEL MONDO RITROVATO NELLA POESIA.",
        "ERMENEUTICA LETTERARIA, vol. 12/2016, p. 67-78, ISSN: 1827-8957"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-49",
        "titolo": "\"Peccato che fosse buio\". Il primato della visione nelle lettere di Heinrich von Kleist",
        "ISBN": [
          "9788857512389"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 9788857512389",
        "opera": "(a cura di): Roberta Malagoli;Stefania Sbarra, Conversione dello sguardo e modalit\u00e0 della visione in Heinrich von Kleist. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Stefania Sbarra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Stefania Sbarra (2015). \"Peccato che fosse buio\". Il primato della visione",
        "nelle lettere di Heinrich von Kleist. In: (a cura di): Roberta Malagoli;Stefania",
        "Sbarra, Conversione dello sguardo e modalit\u00e0 della visione in Heinrich von",
        "Kleist. p. 17-49, Milano:Mimesis, ISBN: 9788857512389"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-14",
        "titolo": "Introduzione (al volume \"Conversione dello sguardo e modalit\u00e0 della visione in Heinrich von Kleist\"",
        "ISBN": [
          "9788857512389"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 9788857512389",
        "opera": "(a cura di): Roberta Malagoli;Stefania Sbarra, Conversione dello sguardo e modalit\u00e0 della visione in Heinrich von Kleist. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Stefania Sbarra, Roberta Malagoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Stefania Sbarra, Roberta Malagoli (2015). Introduzione (al volume",
        "\"Conversione dello sguardo e modalit\u00e0 della visione in Heinrich von Kleist\".",
        "In: (a cura di): Roberta Malagoli;Stefania Sbarra, Conversione dello",
        "sguardo e modalit\u00e0 della visione in Heinrich von Kleist. p. 7-14,",
        "Milano:Mimesis, ISBN: 9788857512389"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-96",
        "titolo": "\u00abQuale cavalleria?\u00bb Distrazione ed emancipazione dell\u2019artista nel Principe di Homburg",
        "ISBN": [
          "9788895868097"
        ],
        "csp": "Roma:Istituto Italiano di Studi Germanici, ISBN: 9788895868097",
        "opera": "(a cura di): Elena Polledri, Luigi Reitani, Il testro di Kleist. Interpretazioni, allestimenti, traduzioni. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Sbarra Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sbarra Stefania (2014). \u00abQuale cavalleria?\u00bb Distrazione ed emancipazione",
        "dell\u2019artista nel Principe di Homburg. In: (a cura di): Elena Polledri, Luigi",
        "Reitani, Il testro di Kleist. Interpretazioni, allestimenti, traduzioni. p. 73-96,",
        "Roma:Istituto Italiano di Studi Germanici, ISBN: 9788895868097"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Kleist oder die Sabotage des Erhabenen",
        "ISSN": [
          "0014-2115"
        ],
        "journal": "ETUDES GERMANIQUES",
        "csp": "vol. 67, p. 43-56, ISSN: 0014-2115",
        "anno": "2012",
        "autori": "Stefania Sbarra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Stefania Sbarra (2012). Kleist oder die Sabotage des Erhabenen. ETUDES",
        "GERMANIQUES, vol. 67, p. 43-56, ISSN: 0014-2115"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-156",
        "titolo": "\"Il suddito\" di Heinrich Mann, o Nietzsche contra Nietzsche",
        "ISBN": [
          "9788857512334"
        ],
        "csp": "Milano Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857512334",
        "opera": "(a cura di): P. Amato, G. Miglino, Lo stile di Dioniso. La filosofia di Nietzsche nella letteratura tedesca del Novecento. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SBARRA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SBARRA S. (2012). \"Il suddito\" di Heinrich Mann, o Nietzsche contra",
        "Nietzsche. In: (a cura di): P. Amato, G. Miglino, Lo stile di Dioniso. La",
        "filosofia di Nietzsche nella letteratura tedesca del Novecento. p. 137-156,",
        "Milano Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857512334"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-250",
        "titolo": "Georg Heyms Religion der Kunst",
        "ISBN": [
          "9783110299304"
        ],
        "csp": "Berlin, Boston:De Gruyter, ISBN: 9783110299304",
        "opera": "(a cura di): A. Meier, A. Costazza, G. Laudin, Kunstreligion. Band 2. Die Radikalisierung des Konzepts nach 1850. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Sbarra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Sbarra (2012). Georg Heyms Religion der Kunst. In: (a cura di): A.",
        "Meier, A. Costazza, G. Laudin, Kunstreligion. Band 2. Die Radikalisierung",
        "des Konzepts nach 1850. p. 239-250, Berlin, Boston:De Gruyter, ISBN:",
        "9783110299304"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Il fidanzamento a Santo Domingo\" di Heinrich von Kleist e le sue riscritture novecentesche. IL TOLOMEO, vol",
        "ISSN": [
          "1594-1930"
        ],
        "journal": "XIII",
        "csp": "2, p. 91-96, ISSN: 1594-1930",
        "anno": "2011",
        "autori": "SBARRA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBARRA S. (2011). \"Il fidanzamento a Santo Domingo\" di Heinrich von",
        "Kleist e le sue riscritture novecentesche. IL TOLOMEO, vol. XIII, 2, p.",
        "91-96, ISSN: 1594-1930"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Commento scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Commento scientifico",
        "CARPI A., SBARRA S. (2011). Kleist.Opere. p. 1137-1354,",
        "MILANO:Mondadori, ISBN: 9788804604846"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Heinrich Manns 'Die kleine Stadt' oder die Lust am Stimmengewirr der Fremde",
        "ISSN": [
          "0176-3318"
        ],
        "journal": "HEINRICH-MANN-JAHRBUCH",
        "csp": "vol. 27/2009, p. 103-118, ISSN: 0176-3318",
        "anno": "2010",
        "autori": "S. SBARRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. SBARRA (2010). Heinrich Manns 'Die kleine Stadt' oder die Lust am",
        "Stimmengewirr der Fremde. HEINRICH-MANN-JAHRBUCH, vol. 27/2009,",
        "p. 103-118, ISSN: 0176-3318"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBARRA S. (2010). Heinrich von Kleist in Italien. HEILBRONNER",
        "KLEIST-BL\u00c4TTER, vol. 22, p. 285-286"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-108",
        "titolo": "Heinrich Manns Essays: polarisierende Prosa.",
        "ISBN": [
          "9789042028616"
        ],
        "csp": "Amsterdam, New York:Rodopi, ISBN: 9789042028616",
        "opera": "BRAMBILLA MARINA MARZIA; PIRRO MAURIZIO. Wege des essayistischen Schreibens im deutschsprachigen Raum (1900-1920). p",
        "anno": "2010",
        "autori": "S. SBARRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. SBARRA (2010). Heinrich Manns Essays: polarisierende Prosa.. In:",
        "BRAMBILLA MARINA MARZIA; PIRRO MAURIZIO. Wege des",
        "essayistischen Schreibens im deutschsprachigen Raum (1900-1920). p.",
        "93-108, Amsterdam, New York:Rodopi, ISBN: 9789042028616"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-15",
        "titolo": "Das Erloesende in der Poesie. Eine Parallele zwischen Zinzendorf und Goethe",
        "ISBN": [
          "9783110217803"
        ],
        "csp": "De Gruyter, ISBN: 9783110217803",
        "opera": "(a cura di): COSTAZZA A, LAUDIN G., MEIER A., Kunstreligion. Band 1. Die Formulierung des Konzeptes um 1800. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "SBARRA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SBARRA S. (2010). Das Erloesende in der Poesie. Eine Parallele zwischen",
        "Zinzendorf und Goethe. In: (a cura di): COSTAZZA A, LAUDIN G., MEIER",
        "A., Kunstreligion. Band 1. Die Formulierung des Konzeptes um 1800. p.",
        "1-15, De Gruyter, ISBN: 9783110217803"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-34",
        "titolo": "Familienbegriffe und Begriffsfamilien: Wilhhelm Raabes \"Die Akten des Voglesangs und Friedrich Nietzsches Kritik der Vererbung",
        "ISBN": [
          "9783770550029"
        ],
        "csp": "Monaco :Fink, ISBN: 9783770550029",
        "opera": "S. Costagli, M. Galli. Deutsche Familienromane. Literarische Genealogien und internationaler Kontext. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "SBARRA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SBARRA S. (2010). Familienbegriffe und Begriffsfamilien: Wilhhelm",
        "Raabes \"Die Akten des Voglesangs und Friedrich Nietzsches Kritik der",
        "Vererbung. In: S. Costagli, M. Galli. Deutsche Familienromane. Literarische",
        "Genealogien und internationaler Kontext. p. 23-34, Monaco :Fink, ISBN:",
        "9783770550029"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "- AsKI",
        "titolo": "Kleist in Italien. Kleist in Italia",
        "ISBN": [
          "9783930370245"
        ],
        "csp": "Kleist-Museum, Casa di Goethe, ISBN: 9783930370245",
        "opera": "GRIBNITZ B., BONGAERTS U., DE BRUYN W.. Auf den Knieen meines Herzens. Kleist trifft Goethe. Sulle ginocchia del mio cuore. Kleist incontra Goethe. p. 50-69, Frankfurt an der Oder / Roma:Arbeitskreis selbst\u00e4ndiger Kulturinstitute e.V",
        "anno": "2010",
        "autori": "SBARRA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SBARRA S. (2010). Kleist in Italien. Kleist in Italia. In: GRIBNITZ B.,",
        "BONGAERTS U., DE BRUYN W.. Auf den Knieen meines Herzens. Kleist",
        "trifft Goethe. Sulle ginocchia del mio cuore. Kleist incontra Goethe. p.",
        "50-69, Frankfurt an der Oder / Roma:Arbeitskreis selbst\u00e4ndiger",
        "Kulturinstitute e.V. - AsKI, Kleist-Museum, Casa di Goethe, ISBN:",
        "9783930370245"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "512-517",
        "titolo": "Herrnhut",
        "ISBN": [
          "9788874622184"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874622184",
        "opera": "F. FIORENTINO; G. SAMPAOLO. Atlante della letteratura tedesca. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "SBARRA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SBARRA S. (2009). Herrnhut. In: F. FIORENTINO; G. SAMPAOLO. Atlante",
        "della letteratura tedesca. p. 512-517, MACERATA:Quodlibet, ISBN:",
        "9788874622184"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Das Wort der Stummen. Appunti sul tema del carcere nella poesia tedesca.",
        "ISSN": [
          "1123-4075"
        ],
        "journal": "SEMICERCHIO",
        "csp": "vol. 2007/2, p. 16-22, ISSN: 1123-4075",
        "anno": "2008",
        "autori": "SBARRA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBARRA S. (2008). Das Wort der Stummen. Appunti sul tema del carcere",
        "nella poesia tedesca.. SEMICERCHIO, vol. 2007/2, p. 16-22, ISSN:",
        "1123-4075"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Deutsches Leid.",
        "ISSN": [
          "1972-7321"
        ],
        "journal": "IL PORTOLANO",
        "csp": "vol. 45/46, p. 7-8, ISSN: 1972-7321",
        "anno": "2006",
        "autori": "SBARRA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBARRA S. (2006). Deutsches Leid.. IL PORTOLANO, vol. 45/46, p. 7-8,",
        "ISSN: 1972-7321"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Memoria e artefatto: la Shoah",
        "ISSN": [
          "1972-7321"
        ],
        "journal": "IL PORTOLANO",
        "csp": "vol. 45/46, p. 9-11, ISSN: 1972-7321",
        "anno": "2006",
        "autori": "SBARRA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBARRA S. (2006). Memoria e artefatto: la Shoah. IL PORTOLANO, vol.",
        "45/46, p. 9-11, ISSN: 1972-7321"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Graphis",
        "titolo": "\"Im Krebsgang\". Storia e album di famiglia.",
        "ISBN": [
          "9788875810528"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788875810528",
        "opera": "PIRRO MAURIZIO. Ex oriente picaro. L'opera di G\u00fcnter Grass.. p. 183-202, BARI:Edizioni B.A",
        "anno": "2006",
        "autori": "SBARRA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SBARRA S. (2006). \"Im Krebsgang\". Storia e album di famiglia.. In: PIRRO",
        "MAURIZIO. Ex oriente picaro. L'opera di G\u00fcnter Grass.. p. 183-202,",
        "BARI:Edizioni B.A. Graphis, ISBN: 9788875810528"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "170-182",
        "titolo": "\"MEIN JAHRHUNDERT\". Cento voci raccontano un secolo lungo.",
        "ISBN": [
          "9788875810528"
        ],
        "csp": "BARI:B.A.: Graphis Edizioni, ISBN: 9788875810528",
        "opera": "MAURIZIO PIRRO. Ex Oriente Picaro. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "SBARRA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SBARRA S. (2006). \"MEIN JAHRHUNDERT\". Cento voci raccontano un",
        "secolo lungo.. In: MAURIZIO PIRRO. Ex Oriente Picaro. p. 170-182,",
        "BARI:B.A.: Graphis Edizioni, ISBN: 9788875810528"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-148",
        "titolo": "\"Annalen der Verirrungen\". Verbrecher und Attent\u00e4ter von Friedrich Schiller bis Ricarda Huch",
        "ISBN": [
          "9783825350475"
        ],
        "csp": "Heidelberg:Universit\u00e4tsverlag Winter, ISBN: 9783825350475",
        "opera": "MATTEO GALLI; HEINZ-PETER PREUSSER A CURA DI. Mythos Terrorismus. Vom Deutschen Herbst zum 11. September. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "SBARRA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SBARRA S. (2006). \"Annalen der Verirrungen\". Verbrecher und Attent\u00e4ter",
        "von Friedrich Schiller bis Ricarda Huch. In: MATTEO GALLI;",
        "HEINZ-PETER PREUSSER A CURA DI. Mythos Terrorismus. Vom",
        "Deutschen Herbst zum 11. September. p. 131-148,",
        "Heidelberg:Universit\u00e4tsverlag Winter, ISBN: 9783825350475"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "La statua di Glauco. Letture di Rousseau nell'et\u00e0 di Goethe",
        "ISBN": [
          "9788843038121"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843038121",
        "anno": "2006",
        "autori": "SBARRA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SBARRA S. (2006). La statua di Glauco. Letture di Rousseau nell'et\u00e0 di",
        "Goethe. Roma:Carocci, ISBN: 9788843038121"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Der junge Goethe und Jean-Jacques Rousseau",
        "ISSN": [
          "0323-4207"
        ],
        "journal": "GOETHE-JAHRBUCH",
        "csp": "vol. 21, p. 23-41, ISSN: 0323-4207",
        "anno": "2003",
        "autori": "SBARRA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBARRA S. (2003). Der junge Goethe und Jean-Jacques Rousseau.",
        "GOETHE-JAHRBUCH, vol. 21, p. 23-41, ISSN: 0323-4207"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Die Welt von Gestern\" e \"Triumph und Tragik des Erasmus von Rotterdam\" di Stefan Zweig: un tentativo di autolegittimazione. ANNALI DELL'UNIVERSIT\u00c0 DI FERRARA",
        "ISSN": [
          "1594-7424"
        ],
        "journal": "SEZIONE LETTERE",
        "csp": "vol. 3/2002, p. 397-422, ISSN: 1594-7424",
        "anno": "2002",
        "autori": "SBARRA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBARRA S. (2002). \"Die Welt von Gestern\" e \"Triumph und Tragik des",
        "Erasmus von Rotterdam\" di Stefan Zweig: un tentativo di",
        "autolegittimazione. ANNALI DELL'UNIVERSIT\u00c0 DI FERRARA. SEZIONE",
        "LETTERE, vol. 3/2002, p. 397-422, ISSN: 1594-7424"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019ESTETICA DEL PRIMO HERDER E IL WERTHER DI GOETHE, O DEL MONDO RITROVATO NELLA POESIA",
        "ISSN": [
          "1827-8957"
        ],
        "journal": "ERMENEUTICA LETTERARIA",
        "csp": "vol. 12/2016, p. 67-78, ISSN: 1827-8957",
        "anno": "2016",
        "autori": "SBARRA Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBARRA Stefania (2016). L\u2019ESTETICA DEL PRIMO HERDER E IL",
        "WERTHER DI GOETHE, O DEL MONDO RITROVATO NELLA POESIA.",
        "ERMENEUTICA LETTERARIA, vol. 12/2016, p. 67-78, ISSN: 1827-8957"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-49",
        "titolo": "\"Peccato che fosse buio\". Il primato della visione nelle lettere di Heinrich von Kleist",
        "ISBN": [
          "9788857512389"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 9788857512389",
        "opera": "(a cura di): Roberta Malagoli;Stefania Sbarra, Conversione dello sguardo e modalit\u00e0 della visione in Heinrich von Kleist. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Stefania Sbarra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Stefania Sbarra (2015). \"Peccato che fosse buio\". Il primato della visione",
        "nelle lettere di Heinrich von Kleist. In: (a cura di): Roberta Malagoli;Stefania",
        "Sbarra, Conversione dello sguardo e modalit\u00e0 della visione in Heinrich von",
        "Kleist. p. 17-49, Milano:Mimesis, ISBN: 9788857512389"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-96",
        "titolo": "\u00abQuale cavalleria?\u00bb Distrazione ed emancipazione dell\u2019artista nel Principe di Homburg",
        "ISBN": [
          "9788895868097"
        ],
        "csp": "Roma:Istituto Italiano di Studi Germanici, ISBN: 9788895868097",
        "opera": "(a cura di): Elena Polledri, Luigi Reitani, Il testro di Kleist. Interpretazioni, allestimenti, traduzioni. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Sbarra Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sbarra Stefania (2014). \u00abQuale cavalleria?\u00bb Distrazione ed emancipazione",
        "dell\u2019artista nel Principe di Homburg. In: (a cura di): Elena Polledri, Luigi",
        "Reitani, Il testro di Kleist. Interpretazioni, allestimenti, traduzioni. p. 73-96,",
        "Roma:Istituto Italiano di Studi Germanici, ISBN: 9788895868097"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Kleist oder die Sabotage des Erhabenen",
        "ISSN": [
          "0014-2115"
        ],
        "journal": "ETUDES GERMANIQUES",
        "csp": "vol. 67, p. 43-56, ISSN: 0014-2115",
        "anno": "2012",
        "autori": "Stefania Sbarra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Stefania Sbarra (2012). Kleist oder die Sabotage des Erhabenen. ETUDES",
        "GERMANIQUES, vol. 67, p. 43-56, ISSN: 0014-2115"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-156",
        "titolo": "\"Il suddito\" di Heinrich Mann, o Nietzsche contra Nietzsche",
        "ISBN": [
          "9788857512334"
        ],
        "csp": "Milano Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857512334",
        "opera": "(a cura di): P. Amato, G. Miglino, Lo stile di Dioniso. La filosofia di Nietzsche nella letteratura tedesca del Novecento. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SBARRA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SBARRA S. (2012). \"Il suddito\" di Heinrich Mann, o Nietzsche contra",
        "Nietzsche. In: (a cura di): P. Amato, G. Miglino, Lo stile di Dioniso. La",
        "filosofia di Nietzsche nella letteratura tedesca del Novecento. p. 137-156,",
        "Milano Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857512334"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-250",
        "titolo": "Georg Heyms Religion der Kunst",
        "ISBN": [
          "9783110299304"
        ],
        "csp": "Berlin, Boston:De Gruyter, ISBN: 9783110299304",
        "opera": "(a cura di): A. Meier, A. Costazza, G. Laudin, Kunstreligion. Band 2. Die Radikalisierung des Konzepts nach 1850. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Sbarra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Sbarra (2012). Georg Heyms Religion der Kunst. In: (a cura di): A.",
        "Meier, A. Costazza, G. Laudin, Kunstreligion. Band 2. Die Radikalisierung",
        "des Konzepts nach 1850. p. 239-250, Berlin, Boston:De Gruyter, ISBN:",
        "9783110299304"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Commento scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Commento scientifico",
        "CARPI A., SBARRA S. (2011). Kleist.Opere. p. 1137-1354,",
        "MILANO:Mondadori, ISBN: 9788804604846"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Heinrich Manns 'Die kleine Stadt' oder die Lust am Stimmengewirr der Fremde",
        "ISSN": [
          "0176-3318"
        ],
        "journal": "HEINRICH-MANN-JAHRBUCH",
        "csp": "vol. 27/2009, p. 103-118, ISSN: 0176-3318",
        "anno": "2010",
        "autori": "S. SBARRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. SBARRA (2010). Heinrich Manns 'Die kleine Stadt' oder die Lust am",
        "Stimmengewirr der Fremde. HEINRICH-MANN-JAHRBUCH, vol. 27/2009,",
        "p. 103-118, ISSN: 0176-3318"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-108",
        "titolo": "Heinrich Manns Essays: polarisierende Prosa.",
        "ISBN": [
          "9789042028616"
        ],
        "csp": "Amsterdam, New York:Rodopi, ISBN: 9789042028616",
        "opera": "BRAMBILLA MARINA MARZIA; PIRRO MAURIZIO. Wege des essayistischen Schreibens im deutschsprachigen Raum (1900-1920). p",
        "anno": "2010",
        "autori": "S. SBARRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. SBARRA (2010). Heinrich Manns Essays: polarisierende Prosa.. In:",
        "BRAMBILLA MARINA MARZIA; PIRRO MAURIZIO. Wege des",
        "essayistischen Schreibens im deutschsprachigen Raum (1900-1920). p.",
        "93-108, Amsterdam, New York:Rodopi, ISBN: 9789042028616"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-15",
        "titolo": "Das Erloesende in der Poesie. Eine Parallele zwischen Zinzendorf und Goethe",
        "ISBN": [
          "9783110217803"
        ],
        "csp": "De Gruyter, ISBN: 9783110217803",
        "opera": "(a cura di): COSTAZZA A, LAUDIN G., MEIER A., Kunstreligion. Band 1. Die Formulierung des Konzeptes um 1800. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "SBARRA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SBARRA S. (2010). Das Erloesende in der Poesie. Eine Parallele zwischen",
        "Zinzendorf und Goethe. In: (a cura di): COSTAZZA A, LAUDIN G., MEIER",
        "A., Kunstreligion. Band 1. Die Formulierung des Konzeptes um 1800. p.",
        "1-15, De Gruyter, ISBN: 9783110217803"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-34",
        "titolo": "Familienbegriffe und Begriffsfamilien: Wilhhelm Raabes \"Die Akten des Voglesangs und Friedrich Nietzsches Kritik der Vererbung",
        "ISBN": [
          "9783770550029"
        ],
        "csp": "Monaco :Fink, ISBN: 9783770550029",
        "opera": "S. Costagli, M. Galli. Deutsche Familienromane. Literarische Genealogien und internationaler Kontext. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "SBARRA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SBARRA S. (2010). Familienbegriffe und Begriffsfamilien: Wilhhelm",
        "Raabes \"Die Akten des Voglesangs und Friedrich Nietzsches Kritik der",
        "Vererbung. In: S. Costagli, M. Galli. Deutsche Familienromane. Literarische",
        "Genealogien und internationaler Kontext. p. 23-34, Monaco :Fink, ISBN:",
        "9783770550029"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "La statua di Glauco. Letture di Rousseau nell'et\u00e0 di Goethe",
        "ISBN": [
          "9788843038121"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843038121",
        "anno": "2006",
        "autori": "SBARRA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SBARRA S. (2006). La statua di Glauco. Letture di Rousseau nell'et\u00e0 di",
        "Goethe. Roma:Carocci, ISBN: 9788843038121"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Die Entkonkretisierung der Zeitgeschichte im Familienalbum. G\u00fcnter Grass' \"Im Krebsgang\".",
        "ISSN": [
          "0043-2199"
        ],
        "journal": "WEIMARER BEITRAEGE",
        "csp": "vol. 51, p. 376-390, ISSN: 0043-2199",
        "anno": "2005",
        "autori": "SBARRA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBARRA S. (2005). Die Entkonkretisierung der Zeitgeschichte im",
        "Familienalbum. G\u00fcnter Grass' \"Im Krebsgang\".. WEIMARER BEITRAEGE,",
        "vol. 51, p. 376-390, ISSN: 0043-2199"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Der junge Goethe und Jean-Jacques Rousseau",
        "ISSN": [
          "0323-4207"
        ],
        "journal": "GOETHE-JAHRBUCH",
        "csp": "vol. 21, p. 23-41, ISSN: 0323-4207",
        "anno": "2003",
        "autori": "SBARRA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBARRA S. (2003). Der junge Goethe und Jean-Jacques Rousseau.",
        "GOETHE-JAHRBUCH, vol. 21, p. 23-41, ISSN: 0323-4207"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-114",
        "titolo": "Tra risentimento e ricordo. Uwe Kolbe\" pp. 101-114.",
        "ISBN": [
          "9788820735234"
        ],
        "csp": "NAPOLI:LIGUORI, ISBN: 9788820735234",
        "opera": "M. PIRRO; M. COSTA; S. SBARRA. \"Le storie sono finite e io sono libero\". Sviluppi recenti nella poesia di lingua tedesca. p",
        "anno": "2003",
        "autori": "SBARRA S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SBARRA S. (2003). Tra risentimento e ricordo. Uwe Kolbe\" pp. 101-114..",
        "In: M. PIRRO; M. COSTA; S. SBARRA. \"Le storie sono finite e io sono",
        "libero\". Sviluppi recenti nella poesia di lingua tedesca. p. 101-114,",
        "NAPOLI:LIGUORI, ISBN: 9788820735234"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/M1",
    "progr": "24902",
    "nome": "SBARRA Stefania",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Ho collaborato all'edizione italiana della opere di Heinrich von Kleist curata da Anna Maria Carpi per la collana I Meridiani (Mondadori) in occasione del bicentenario della morte, redigendo il commento. La data indicata si riferisce approssimativamente all'uscita del libro.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 15-09-2011"
      },
      {
        "content": "Codirettrice della sezione letteraria degli \"Annali di C\u00e0 Foscari\".",
        "periodo": "dal 26-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Conferenza nell\u2019ambito del primo \"Symposium junger Goetheforscher\" della Goethegesellschaft a Weimar. Titolo: \"Der junge Goethe und Jean-Jacques Rousseau\".",
        "periodo": "dal 25-05-2002 al 25-05-2002"
      },
      {
        "content": "Conferenza nell\u2019ambito del convegno della British Nietzsche Society sul tema: \"Nietzsche and Democracy\". Titolo dell'intervento: Nietzsche contra Nietzsche in Heinrich Mann\u2019s novel The loyal subject.",
        "periodo": "dal 23-03-2007 al 23-03-2007"
      },
      {
        "content": "Conferenza nell\u2019ambito del convegno organizzato presso l'Universit\u00e0 di Ferrara dal prof. Matteo Galli (col dott. Simone Costagli) sul tema \"Der neue deutsche Familienroman\". Titolo della relazione: \"Familienbegriffe und Begriffsfamilien: Wilhelm Raabes Die Akten des Vogelsangs und Friedrich Nietzsches Kritik der Vererbung\".",
        "periodo": "dal 23-10-2008 al 23-10-2008"
      },
      {
        "content": "Conferenza nell\u2019ambito della Trilaterale Forschungskonferenz Kunstreligion (DFG, Villa Vigoni, Fondation Maison des Sciences de l\u2019homme). Titolo: \u201cWeil ein gewisses Theion darinnen liegt\u201d: Zinzendorfs Freude an der Poesie und Goethes Faust.",
        "periodo": "dal 17-03-2009 al 17-03-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione con la dott.ssa Bettina Faber delle giornate di studio internazionali \"Venediger Kleisttage 2010\" a C\u00e0 Foscari. Relatori: L\u00e1szl\u00f3 F. F\u00f6ld\u00e9nyi, Brita Herrmann, Ingo Breuer, Stefania Sbarra, Cesare Lievi, Anna Maria Carpi.",
        "periodo": "dal 26-05-2010 al 27-05-2010"
      },
      {
        "content": "Conferenza nell\u2019ambito del convegno \"Il teatro di heinrich von Kleist\" organizzato da Luigi Reitani (con Elena Polledri) presso l'Universit\u00e0 di Udine. Titolo: \u201cQuale cavalleria?\u201d Il Principe di Homburg come dramma dell\u2019artista.",
        "periodo": "dal 12-10-2011 al 12-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito del Prof. L. F\u00f6ld\u00e9nyi (Budapest) a 2 tavole rotonde del \"Kleistfestival\" presso il Maxim Gorki Theater a Berlino. Interventi su: 1) Kleist \u00fcbersetzen; 2) Kleist und die Erotik (con la Prof. H. Gallas e il Prof. L. F\u00f6ld\u00e9nyi).",
        "periodo": "dal 07-11-2011 al 11-11-2011"
      },
      {
        "content": "Conferenza nell\u2019ambito dei \"Colloques de Paris et de Metz\" per l\u2019anno kleistiano su invito dei Prof. R. Heitz e J.-M. Valentin. Titolo della conferenza: \"Kleist oder die Sabotage des Erhabenen\".",
        "periodo": "dal 02-12-2011 al 02-12-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione con la prof.ssa Roberta Malagoli del seminario \"Zwischenraum Kleist. Gelebte Metaphern, metaphorische Leben\" presso l'Universit\u00e0 di Padova 1l 15 e 16 dicembre 2011. Relatori: L\u00e0szl\u00f2 F\u00f6ld\u00e9nyi, Bernd Hamacher, Chiara Westermann, Stefania Sbarra, Roberta Malagoli, Gianluca Miglino.",
        "periodo": "dal 15-12-2011 al 16-12-2011"
      },
      {
        "content": "Conferenza su Heinrich von Kleist come lettore di Rousseau all'interno del seminario dottorale \"Histoire des id\u00e9es allemandes - Rezeptionsprobleme in der politischen Ideengeschichte\" diretto dal prof. G\u00e9rard Raulet presso l'UFR d'Etudes Germaniques, Paris IV Sorbonne.",
        "periodo": "dal 21-01-2012 al 21-01-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione nel seminario Malatestiano sul tema \"Il piacere del male\" nel convegno dedicato al Settecento (La libert\u00e0 del Male.Pensieri perversi e piaceri proibiti nella letteratura del '700) con la relazione: \"\u00ab...una qualche malvagit\u00e0\u00bb: F.J. Jacobi risponde al Werther di Goethe tra fascino e orrore\".",
        "periodo": "dal 10-04-2014 al 10-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Dynamique et dialectique des litt\u00e9ratures \u2018noble\u2019 et \u2018triviale\u2019 dans es pays germanophones au XVIII et XIX si\u00e8cles\" organizzato presso la Fondation Goethe-Ch\u00e2teau de Klingenthal dalla Univerist\u00e9 de Lorraine e Universit\u00e9 Paris-Sorbonne, con la relazione: \"Spukende Gestalten in Heinrich von Kleists Michael Kohlhaas und Das Bettelweib von Locarno: Metamorphosen eines literaischen Stoffs als metaliterarische Reflexion\".",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 27-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Colloquio Malatestiano, nela Rocca di Santarcangelo di Romagna sul tema: \"I personaggi minori. funzioni e metamorfosi di una tipologia nel romanzo moderno\" con la relazione: \"Gerarchie in movimento tra protagonisti e personaggi minori ne I Buddenbrook di Thomas Mann\".",
        "periodo": "dal 29-05-2015 al 30-05-2015"
      },
      {
        "content": "Conferenza all'interno del convegno internazionale \" D\u00f6blin und die fr\u00fche Moderne\" organizzato presso la Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster. Titolo: Die Moderne im Gespr\u00e4ch mit der Vormoderne in D\u00f6blins Epik der 20er Jahre.",
        "periodo": "dal 26-06-2016 al 26-06-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione convegno internazionale: Alfred D\u00f6blin und die fr\u00fche Moderne. Internationale Tagung an der Westf\u00e4lischen Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster",
        "periodo": "dal 27-06-2016 al 29-06-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione a C\u00e0 Foscari del workshop con relatori di universit\u00e0 italiane e tedesche: \"Berlin Alexanderplatz di Alfred D\u00f6blin: rileggere un classico in prospettiva multimediale e transnazionale nel contesto delle prassi traduttive del Novecento in Italia\".",
        "periodo": "dal 24-10-2016 al 25-10-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Presso l'Universit\u00e0 di Bayreuth, attribuzione dell'incarico di 8 ore d'insegnamento nell'ambito degli scambi Erasmus tra docenti: Seminario su Das K\u00e4thchen von Heilbronn di Kleist. Invito della prof.ssa Britta Herrmann.",
        "periodo": "dal 20-06-2007 al 25-06-2007"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di 8 ore di seminario dottorale su Heinrich von Kleist e il sublime all'interno del Dottorato sulle Civilt\u00e0 del Settecento diretto dal prof. G\u00e9rard Laudin presso l'UFR d'Etudes Germaniques, Paris IV Sorbonne. Invito del prof. G. Laudin nell\u2019ambito del programma Erasmus Teaching Staff.",
        "periodo": "dal 07-01-2011 al 09-01-2011"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore nel progetto della Trilaterale Forschungskonferenz Kunstreligion (DFG, Villa Vigoni, Fondation Maison des Sciences de l\u2019homme): \"Kunstreligion. Ein \u00e4sthetisches Konzept der Moderne in seiner historischen Entfaltung\". Le date indicate si riferiscono rispettvamente al mio primo e al mio secondo intervento al convengo.",
        "periodo": "dal 17-03-2009 al 01-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca del Seminario treinnale dell'Associazione Sigismondo Malatesta su: \"Il piacere del male. Le rappresentazioni letterarie di un'antinomia morale\".",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo (non al comitato scientifico) invitato nel progetto triennale \"Dynamique et dialectique des litt\u00e9ratures \u2018noble\u2019 et \u2018triviale\u2019 dans les pays germanophones au XVIII et XIX si\u00e8cles\" ideato dalla Univerist\u00e9 de Lorraine (Raymond Heitz) e Universit\u00e9 Paris-Sorbonne (G\u00e9rard Laudin). Le date indicate si riferiscono al primo e al secondo seminario tenutisi rispettivamente a Metz e a Klingenthal.",
        "periodo": "dal 22-05-2014 al 28-03-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Seminario per il Dottorato in Lingue, Culture e Societ\u00e0 Moderne a C\u00e0 Foscari. Titolo: \"Saper dimenticare\": Nietzsche e la letteratura tedesca del primo \u2018900. (I diversi incontri si sono svolti nel corso dell'A.A. indicato).",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Seminario per il Dottorato in Lingue, Culture e Societ\u00e0 Moderne a C\u00e0 Foscari. Titolo: Friedrich Nietzsche: per una critica della cultura come emancipazione. (I diversi incontri si sono svolti nel corso dell'A.A. indicato).",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Seminario per il Dottorato in Lingue, Culture e Societ\u00e0 Moderne a C\u00e0 Foscari. Titolo: Friedrich Nietzsche: per una critica della cultura come emancipazione. (I diversi incontri si sono svolti nel corso dell'A.A. indicato).",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Seminario per il Dottorato di Lingue Culture e Societ\u00e0 e Scienze del Linguaggio: \"Jean-Jacques Rousseau e gli scrittori tedeschi: gli esempi di Johann Wolfgang Goethe e di Heinrich von Kleist\". Incontri distribuiti nell'A.A. indicato.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Seminario per il Dottorato di Lingue Culture e Societ\u00e0 e Scienze del Linguaggio: \"Gli scrittori e i filosofi. La ricezione letteraria di Rousseau e Nietzsche\". Incontri distribuiti durante l'A.A. indicato.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario per il Dottorato in Lingue, Culture e Societ\u00e0 e Scienze del Linguaggio: \"La poetica del realismo tedesco: teoria e prassi\".",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 27-10-2016"
      }
    ]
  }
}