{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "293-303",
        "titolo": "Adaptive Digital Storytelling f\u00fcr die deutsche Sprache",
        "ISBN": [
          "9788860460882"
        ],
        "csp": "Bozen Bolzano:bu,press (Bozen-Bolzano University Press), ISBN: 9788860460882, Bolzano, 29.7. 2013 - 3.8.2013",
        "opera": "IDT 2013/5 Linguistische Grundlagen f\u00fcr den Sprachunterricht. vol. 5, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gagliardi Nicoletta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gagliardi Nicoletta (2016). Adaptive Digital Storytelling f\u00fcr die deutsche",
        "Sprache. In: IDT 2013/5 Linguistische Grundlagen f\u00fcr den Sprachunterricht.",
        "vol. 5, p. 293-303, Bozen Bolzano:bu,press (Bozen-Bolzano University",
        "Press), ISBN: 9788860460882, Bolzano, 29.7. 2013 - 3.8.2013"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-127",
        "titolo": "Abt\u00f6nungspartikeln in simulierter M\u00fcndlichkeit von DaF-\u00dcbungsgrammatiken",
        "ISBN": [
          "9783834014528"
        ],
        "csp": "Baltmannsweiler:Schneider Verlag Hohengehren, ISBN: 9783834014528",
        "opera": "(a cura di): Nicoletta Gagliardi, Die deutsche Sprache in Gespr\u00e4ch und simulierter M\u00fcndlichkeit. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nicoletta Gagliardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicoletta Gagliardi (2015). Abt\u00f6nungspartikeln in simulierter M\u00fcndlichkeit",
        "von DaF-\u00dcbungsgrammatiken. In: (a cura di): Nicoletta Gagliardi, Die",
        "deutsche Sprache in Gespr\u00e4ch und simulierter M\u00fcndlichkeit. p. 115-127,",
        "Baltmannsweiler:Schneider Verlag Hohengehren, ISBN: 9783834014528"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-98",
        "doi": [
          "10.3726/9783653064384"
        ],
        "titolo": "Kontrastive Perspektiven in der italienischen Synchronfassung von Chris Kraus' Film Vier Minuten (2006)",
        "ISBN": [
          "9783631667781"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang GmbH, ISBN: 9783631667781, doi: 10.3726/9783653064384",
        "opera": "(a cura di): Vincenzo Gannuscio, Kontrastive Perspektiven im deutschen Sprach- und Kulturerwerb. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gagliardi Nicoletta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gagliardi Nicoletta (2015). Kontrastive Perspektiven in der italienischen",
        "Synchronfassung von Chris Kraus' Film Vier Minuten (2006). In: (a cura di):",
        "Vincenzo Gannuscio, Kontrastive Perspektiven im deutschen Sprach- und",
        "Kulturerwerb. p. 85-98, Frankfurt am Main:Peter Lang GmbH, ISBN:",
        "9783631667781, doi: 10.3726/9783653064384"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'interpretazione dialogica nella trattativa d'affari: lo studio di un caso",
        "ISSN": [
          "1974-2886"
        ],
        "journal": "TESTI E LINGUAGGI",
        "csp": "p. 131-148, ISSN: 1974-2886",
        "anno": "2014",
        "autori": "Nicoletta Gagliardi, Antonietta Fortunato"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicoletta Gagliardi, Antonietta Fortunato (2014). L'interpretazione dialogica",
        "nella trattativa d'affari: lo studio di un caso. TESTI E LINGUAGGI, p.",
        "131-148, ISSN: 1974-2886"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-103",
        "titolo": "\"Ein Ort f\u00fcr freiere Geister\": deutsche K\u00fcnstler zwischen Positano und Vietri sul Mare",
        "ISBN": [
          "9788875752170"
        ],
        "csp": "ROMA:Artemide, ISBN: 9788875752170",
        "opera": "(a cura di): Alessandra Schinin\u00e0 e Massimo Bonifazio, Un luogo per spiriti pi\u00f9 liberi. Italia, italiani ed esiliati tedeschi. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Nicoletta Gagliardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicoletta Gagliardi (2014). \"Ein Ort f\u00fcr freiere Geister\": deutsche K\u00fcnstler",
        "zwischen Positano und Vietri sul Mare. In: (a cura di): Alessandra Schinin\u00e0",
        "e Massimo Bonifazio, Un luogo per spiriti pi\u00f9 liberi. Italia, italiani ed esiliati",
        "tedeschi. p. 93-103, ROMA:Artemide, ISBN: 9788875752170"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-129",
        "titolo": "Willkommen im S\u00fcden: die \u00dcbersetzung einer kulturspezifischen italienischen Filmkom\u00f6die",
        "ISBN": [
          "9783826052682"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783826052682",
        "opera": "(a cura di): M. E. Brunner, N. Gagliardi, L. Perrone Capano, Deutsch-italienische Kulturbeziehungen als Seismograph der Globalisierung in Literatur, \u00dcbersetzung, Film, Kulturarbeit und Unterricht. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Nicoletta Gagliardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicoletta Gagliardi (2014). Willkommen im S\u00fcden: die \u00dcbersetzung einer",
        "kulturspezifischen italienischen Filmkom\u00f6die. In: (a cura di): M. E. Brunner,",
        "N. Gagliardi, L. Perrone Capano, Deutsch-italienische Kulturbeziehungen",
        "als Seismograph der Globalisierung in Literatur, \u00dcbersetzung, Film,",
        "Kulturarbeit und Unterricht. p. 115-129, ISBN: 9783826052682"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "271-279",
        "titolo": "Verso una memoria transculturale: il cinema turco-tedesco contemporaneo",
        "ISBN": [
          "9788875751746"
        ],
        "csp": "ROMA:Artemide, ISBN: 9788875751746",
        "opera": "Rimozione e memoria ritrovata. La letteratura tedesca del Novecento tra esilio e migrazioni. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Nicoletta Gagliardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicoletta Gagliardi (2013). Verso una memoria transculturale: il cinema",
        "turco-tedesco contemporaneo. In: Rimozione e memoria ritrovata. La",
        "letteratura tedesca del Novecento tra esilio e migrazioni. p. 271-279,",
        "ROMA:Artemide, ISBN: 9788875751746"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-178",
        "titolo": "L'uso di italianismi e di pseudoitalianismi nella lingua tedesca contemporanea. Un'indagine preliminare",
        "ISBN": [
          "9788882299774"
        ],
        "csp": "Schena Editore e Alain Baudry et Cie, ISBN: 9788882299774",
        "opera": "(a cura di): Gisella Maiello, Rosario Pellegrino, Database, corpora, insegnamenti linguistici. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Nicoletta Gagliardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicoletta Gagliardi (2012). L'uso di italianismi e di pseudoitalianismi nella",
        "lingua tedesca contemporanea. Un'indagine preliminare. In: (a cura di):",
        "Gisella Maiello, Rosario Pellegrino, Database, corpora, insegnamenti",
        "linguistici. p. 167-178, Schena Editore e Alain Baudry et Cie, ISBN:",
        "9788882299774"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "307-320",
        "titolo": "IL \u2018CINEMA TURCO-TEDESCO\u2019 CONTEMPORANEO IN TRADUZIONE: PROSPETTIVE TRANSCULTURALI E DI GENERE",
        "ISBN": [
          "9788864580241"
        ],
        "csp": "Trento:Tangram Edizioni Scientifiche, ISBN: 9788864580241",
        "opera": "Oriana Palusci. Traduttrici: Female Voices across Languages. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Nicoletta Gagliardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicoletta Gagliardi (2011). IL \u2018CINEMA TURCO-TEDESCO\u2019",
        "CONTEMPORANEO IN TRADUZIONE: PROSPETTIVE",
        "TRANSCULTURALI E DI GENERE. In: Oriana Palusci. Traduttrici: Female",
        "Voices across Languages. p. 307-320, Trento:Tangram Edizioni",
        "Scientifiche, ISBN: 9788864580241"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-211",
        "titolo": "Dili d\u00f6nmek/dilim d\u00f6nm\u00fcyor: l\u2019uso della lingua negli scrittori contemporanei di origine turca",
        "ISBN": [
          "9788875750695"
        ],
        "csp": "Roma:Artemide Edizioni, ISBN: 9788875750695",
        "opera": "A.M.CARPI, G. DOLEI, L. PERRONE CAPANO, A CURA DI. L'esperienza dell'esilio nel Novecento tedesco. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "GAGLIARDI N."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAGLIARDI N. (2009). Dili d\u00f6nmek/dilim d\u00f6nm\u00fcyor: l\u2019uso della lingua negli",
        "scrittori contemporanei di origine turca. In: A.M.CARPI, G. DOLEI, L.",
        "PERRONE CAPANO, A CURA DI. L'esperienza dell'esilio nel Novecento",
        "tedesco. p. 197-211, Roma:Artemide Edizioni, ISBN: 9788875750695"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "221-234",
        "titolo": "L\u2019evoluzione della scrittura turco-tedesca oltre la Migrationsliteratur",
        "ISBN": [
          "9788875751036"
        ],
        "csp": "ROMA:Artemide Edizioni, ISBN: 9788875751036",
        "opera": "CARPI A.M.;DOLEI G.; PERRONE CAPANO L.;A CURA DI. La scuola dell\u2019esilio e della migrazione: riviste e letteratura, Atti delle Giornate di Studio nell\u2019ambito del progetto PRIN delle Universit\u00e0 di Catania, Salerno e Venezia, su L\u2019esperienza dell\u2019esilio nella letteratura tedesca del Novecento, Universit\u00e0 di Catania, 5-7 maggio 2009. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "GAGLIARDI N."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAGLIARDI N. (2009). L\u2019evoluzione della scrittura turco-tedesca oltre la",
        "Migrationsliteratur. In: CARPI A.M.;DOLEI G.; PERRONE CAPANO L.;A",
        "CURA DI. La scuola dell\u2019esilio e della migrazione: riviste e letteratura, Atti",
        "delle Giornate di Studio nell\u2019ambito del progetto PRIN delle Universit\u00e0 di",
        "Catania, Salerno e Venezia, su L\u2019esperienza dell\u2019esilio nella letteratura",
        "tedesca del Novecento, Universit\u00e0 di Catania, 5-7 maggio 2009. p.",
        "221-234, ROMA:Artemide Edizioni, ISBN: 9788875751036"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "299-324",
        "titolo": "Universals of Translation e implicazioni culturali nella traduzione italiana degli scrittori contemporanei di origine turca: lo studio di un caso",
        "ISBN": [
          "9788876003103"
        ],
        "csp": "Bari:Palomar, ISBN: 9788876003103",
        "opera": "L. PERRONE CAPANO, A CURA DI. Il testo oltre i confini. Passaggi, scambi, migrazioni. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "GAGLIARDI N."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAGLIARDI N. (2009). Universals of Translation e implicazioni culturali",
        "nella traduzione italiana degli scrittori contemporanei di origine turca: lo",
        "studio di un caso. In: L. PERRONE CAPANO, A CURA DI. Il testo oltre i",
        "confini. Passaggi, scambi, migrazioni. p. 299-324, Bari:Palomar, ISBN:",
        "9788876003103"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nicht nur \u201aKanak Sprak\u2019: la lingua mista dei giovani tedeschi e i suoi riferimenti mass-mediatici",
        "ISSN": [
          "1974-2886"
        ],
        "journal": "TESTI E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 2, p. 130-148, ISSN: 1974-2886",
        "anno": "2008",
        "autori": "GAGLIARDI N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAGLIARDI N (2008). Nicht nur \u201aKanak Sprak\u2019: la lingua mista dei giovani",
        "tedeschi e i suoi riferimenti mass-mediatici. TESTI E LINGUAGGI, vol. 2, p.",
        "130-148, ISSN: 1974-2886"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "129-131",
        "titolo": "Multimedia Learning in Advanced Computer-based Contexts: \u2018Discovering Trier\u2019",
        "ISBN": [
          "9781424417520"
        ],
        "csp": "DAMASCO:IEEE, ISBN: 9781424417520, Damascus, 7-11 Aprile 2008",
        "opera": "Proceedings of ICTTA \u201908, International Conference on Information & Communication Technologies: From Theory to Applications, 7-11 April 2008. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "GAGLIARDI N., F. COLACE, M. DE SANTO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "GAGLIARDI N., F. COLACE, M. DE SANTO (2008). Multimedia Learning in",
        "Advanced Computer-based Contexts: \u2018Discovering Trier\u2019. In: Proceedings",
        "of ICTTA \u201908, International Conference on Information & Communication",
        "Technologies: From Theory to Applications, 7-11 April 2008. p. 129-131,",
        "DAMASCO:IEEE, ISBN: 9781424417520, Damascus, 7-11 Aprile 2008"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abDieses Land-wo-die-Zitronen-bl\u00fch\u2019n...\u00bb. Per un\u2019analisi linguistica delle guide turistiche. ANNALI - ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE",
        "ISSN": [
          "1124-3724"
        ],
        "journal": "SEZIONE GERMANICA",
        "csp": "vol. XVII,1-2, p. 597-615, ISSN: 1124-3724",
        "anno": "2007",
        "autori": "GAGLIARDI N."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAGLIARDI N. (2007). \u00abDieses Land-wo-die-Zitronen-bl\u00fch\u2019n...\u00bb. Per",
        "un\u2019analisi linguistica delle guide turistiche. ANNALI - ISTITUTO",
        "UNIVERSITARIO ORIENTALE. SEZIONE GERMANICA, vol. XVII,1-2, p.",
        "597-615, ISSN: 1124-3724"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-80",
        "titolo": "Kommunikation im universit\u00e4ren DaF-Unterricht: Die m\u00fcndliche Fehlerkorrektur",
        "ISBN": [
          "9783631570883"
        ],
        "csp": "FRANKFURT:Peter Lang, ISBN: 9783631570883",
        "opera": "THUENE E.-M., ORTU F. (HRSG. /A CURA DI). Gesprochene Sprache &#x2013; Partikeln. vol. 1, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "GAGLIARDI N., MORLICCHIO E., WILKE B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAGLIARDI N., MORLICCHIO E., WILKE B (2007). Kommunikation im",
        "universit\u00e4ren DaF-Unterricht: Die m\u00fcndliche Fehlerkorrektur. In: THUENE",
        "E.-M., ORTU F. (HRSG. /A CURA DI). Gesprochene Sprache &#x2013;",
        "Partikeln. vol. 1, p. 69-80, FRANKFURT:Peter Lang, ISBN: 9783631570883"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "vol. 44/4-5, p. 8-13",
        "autori": "GAGLIARDI N",
        "titolo": "Per un corpus della lingua del turismo. Spunti di riflessione per la didattica del tedesco L2 nella scuola secondaria",
        "anno": "2006",
        "journal": "SCUOLA E LINGUE MODERNE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAGLIARDI N (2006). Per un corpus della lingua del turismo. Spunti di",
        "riflessione per la didattica del tedesco L2 nella scuola secondaria. SCUOLA",
        "E LINGUE MODERNE, vol. 44/4-5, p. 8-13"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201eWie machen wir\u2019s nun, um unserm Leser recht glaubw\u00fcrdig zu erscheinen?\u201c \u2013 L\u2019onomastica di Wilhelm Raabe tra ironia e ammiccamento al lettore",
        "ISSN": [
          "1591-7622"
        ],
        "journal": "IL NOME NEL TESTO",
        "csp": "p. 407-420, ISSN: 1591-7622",
        "anno": "2006",
        "autori": "GAGLIARDI Nicoletta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAGLIARDI Nicoletta (2006). \u201eWie machen wir\u2019s nun, um unserm Leser",
        "recht glaubw\u00fcrdig zu erscheinen?\u201c \u2013 L\u2019onomastica di Wilhelm Raabe tra",
        "ironia e ammiccamento al lettore. IL NOME NEL TESTO, p. 407-420, ISSN:",
        "1591-7622"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le lingue in classe: il tedesco",
        "ISSN": [
          "0033-9725"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA",
        "csp": "vol. 38/1, p. 85-99, ISSN: 0033-9725",
        "anno": "2006",
        "autori": "GAGLIARDI N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAGLIARDI N (2006). Le lingue in classe: il tedesco. RASSEGNA",
        "ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA, vol. 38/1, p. 85-99, ISSN:",
        "0033-9725"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "313-328",
        "titolo": "Zur \u00dcbersetzung arch\u00e4ologischer Fachtexte (italienisch-deutsch)",
        "ISBN": [
          "9783039111862"
        ],
        "csp": "BERLIN, FRANKFURT AM MAIN, U.A:Peter Lang, ISBN: 9783039111862",
        "opera": "MAURIZIO GOTTI; SUSAN SARCEVIC EDS. Insights into Specialized Translation (collana: Linguistic Insights Studies in Language and Communication, diretta da M. Gotti). p",
        "anno": "2006",
        "autori": "GAGLIARDI N."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAGLIARDI N. (2006). Zur \u00dcbersetzung arch\u00e4ologischer Fachtexte",
        "(italienisch-deutsch). In: MAURIZIO GOTTI; SUSAN SARCEVIC EDS.",
        "Insights into Specialized Translation (collana: Linguistic Insights Studies in",
        "Language and Communication, diretta da M. Gotti). p. 313-328, BERLIN,",
        "FRANKFURT AM MAIN, U.A:Peter Lang, ISBN: 9783039111862"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Nicoletta Gagliardi (2004). Il vaso in Grecia. Produzione, commercio e uso",
        "degli antichi vasi in terracotta. Milano:Longanesi",
        "22 2001 Monografia o trattato scientifico",
        "GAGLIARDI N (2001). Leggere il tedesco. Guida per gli archeologi."
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "293-303",
        "titolo": "Adaptive Digital Storytelling f\u00fcr die deutsche Sprache",
        "ISBN": [
          "9788860460882"
        ],
        "csp": "Bozen Bolzano:bu,press (Bozen-Bolzano University Press), ISBN: 9788860460882, Bolzano, 29.7. 2013 - 3.8.2013",
        "opera": "IDT 2013/5 Linguistische Grundlagen f\u00fcr den Sprachunterricht. vol. 5, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gagliardi Nicoletta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gagliardi Nicoletta (2016). Adaptive Digital Storytelling f\u00fcr die deutsche",
        "Sprache. In: IDT 2013/5 Linguistische Grundlagen f\u00fcr den Sprachunterricht.",
        "vol. 5, p. 293-303, Bozen Bolzano:bu,press (Bozen-Bolzano University",
        "Press), ISBN: 9788860460882, Bolzano, 29.7. 2013 - 3.8.2013"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-98",
        "doi": [
          "10.3726/9783653064384"
        ],
        "titolo": "Kontrastive Perspektiven in der italienischen Synchronfassung von Chris Kraus' Film Vier Minuten (2006)",
        "ISBN": [
          "9783631667781"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang GmbH, ISBN: 9783631667781, doi: 10.3726/9783653064384",
        "opera": "(a cura di): Vincenzo Gannuscio, Kontrastive Perspektiven im deutschen Sprach- und Kulturerwerb. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gagliardi Nicoletta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gagliardi Nicoletta (2015). Kontrastive Perspektiven in der italienischen",
        "Synchronfassung von Chris Kraus' Film Vier Minuten (2006). In: (a cura di):",
        "Vincenzo Gannuscio, Kontrastive Perspektiven im deutschen Sprach- und",
        "Kulturerwerb. p. 85-98, Frankfurt am Main:Peter Lang GmbH, ISBN:",
        "9783631667781, doi: 10.3726/9783653064384"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-127",
        "titolo": "Abt\u00f6nungspartikeln in simulierter M\u00fcndlichkeit von DaF-\u00dcbungsgrammatiken",
        "ISBN": [
          "9783834014528"
        ],
        "csp": "Baltmannsweiler:Schneider Verlag Hohengehren, ISBN: 9783834014528",
        "opera": "(a cura di): Nicoletta Gagliardi, Die deutsche Sprache in Gespr\u00e4ch und simulierter M\u00fcndlichkeit. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nicoletta Gagliardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicoletta Gagliardi (2015). Abt\u00f6nungspartikeln in simulierter M\u00fcndlichkeit",
        "von DaF-\u00dcbungsgrammatiken. In: (a cura di): Nicoletta Gagliardi, Die",
        "deutsche Sprache in Gespr\u00e4ch und simulierter M\u00fcndlichkeit. p. 115-127,",
        "Baltmannsweiler:Schneider Verlag Hohengehren, ISBN: 9783834014528"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-129",
        "titolo": "Willkommen im S\u00fcden: die \u00dcbersetzung einer kulturspezifischen italienischen Filmkom\u00f6die",
        "ISBN": [
          "9783826052682"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783826052682",
        "opera": "(a cura di): M. E. Brunner, N. Gagliardi, L. Perrone Capano, Deutsch-italienische Kulturbeziehungen als Seismograph der Globalisierung in Literatur, \u00dcbersetzung, Film, Kulturarbeit und Unterricht. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Nicoletta Gagliardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicoletta Gagliardi (2014). Willkommen im S\u00fcden: die \u00dcbersetzung einer",
        "kulturspezifischen italienischen Filmkom\u00f6die. In: (a cura di): M. E. Brunner,",
        "N. Gagliardi, L. Perrone Capano, Deutsch-italienische Kulturbeziehungen",
        "als Seismograph der Globalisierung in Literatur, \u00dcbersetzung, Film,",
        "Kulturarbeit und Unterricht. p. 115-129, ISBN: 9783826052682"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "271-279",
        "titolo": "Verso una memoria transculturale: il cinema turco-tedesco contemporaneo",
        "ISBN": [
          "9788875751746"
        ],
        "csp": "ROMA:Artemide, ISBN: 9788875751746",
        "opera": "Rimozione e memoria ritrovata. La letteratura tedesca del Novecento tra esilio e migrazioni. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Nicoletta Gagliardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicoletta Gagliardi (2013). Verso una memoria transculturale: il cinema",
        "turco-tedesco contemporaneo. In: Rimozione e memoria ritrovata. La",
        "letteratura tedesca del Novecento tra esilio e migrazioni. p. 271-279,",
        "ROMA:Artemide, ISBN: 9788875751746"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "307-320",
        "titolo": "IL \u2018CINEMA TURCO-TEDESCO\u2019 CONTEMPORANEO IN TRADUZIONE: PROSPETTIVE TRANSCULTURALI E DI GENERE",
        "ISBN": [
          "9788864580241"
        ],
        "csp": "Trento:Tangram Edizioni Scientifiche, ISBN: 9788864580241",
        "opera": "Oriana Palusci. Traduttrici: Female Voices across Languages. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Nicoletta Gagliardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicoletta Gagliardi (2011). IL \u2018CINEMA TURCO-TEDESCO\u2019",
        "CONTEMPORANEO IN TRADUZIONE: PROSPETTIVE",
        "TRANSCULTURALI E DI GENERE. In: Oriana Palusci. Traduttrici: Female",
        "Voices across Languages. p. 307-320, Trento:Tangram Edizioni",
        "Scientifiche, ISBN: 9788864580241"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-211",
        "titolo": "Dili d\u00f6nmek/dilim d\u00f6nm\u00fcyor: l\u2019uso della lingua negli scrittori contemporanei di origine turca",
        "ISBN": [
          "9788875750695"
        ],
        "csp": "Roma:Artemide Edizioni, ISBN: 9788875750695",
        "opera": "A.M.CARPI, G. DOLEI, L. PERRONE CAPANO, A CURA DI. L'esperienza dell'esilio nel Novecento tedesco. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "GAGLIARDI N."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAGLIARDI N. (2009). Dili d\u00f6nmek/dilim d\u00f6nm\u00fcyor: l\u2019uso della lingua negli",
        "scrittori contemporanei di origine turca. In: A.M.CARPI, G. DOLEI, L.",
        "PERRONE CAPANO, A CURA DI. L'esperienza dell'esilio nel Novecento",
        "tedesco. p. 197-211, Roma:Artemide Edizioni, ISBN: 9788875750695"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "299-324",
        "titolo": "Universals of Translation e implicazioni culturali nella traduzione italiana degli scrittori contemporanei di origine turca: lo studio di un caso",
        "ISBN": [
          "9788876003103"
        ],
        "csp": "Bari:Palomar, ISBN: 9788876003103",
        "opera": "L. PERRONE CAPANO, A CURA DI. Il testo oltre i confini. Passaggi, scambi, migrazioni. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "GAGLIARDI N."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAGLIARDI N. (2009). Universals of Translation e implicazioni culturali",
        "nella traduzione italiana degli scrittori contemporanei di origine turca: lo",
        "studio di un caso. In: L. PERRONE CAPANO, A CURA DI. Il testo oltre i",
        "confini. Passaggi, scambi, migrazioni. p. 299-324, Bari:Palomar, ISBN:",
        "9788876003103"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "221-234",
        "titolo": "L\u2019evoluzione della scrittura turco-tedesca oltre la Migrationsliteratur",
        "ISBN": [
          "9788875751036"
        ],
        "csp": "ROMA:Artemide Edizioni, ISBN: 9788875751036",
        "opera": "CARPI A.M.;DOLEI G.; PERRONE CAPANO L.;A CURA DI. La scuola dell\u2019esilio e della migrazione: riviste e letteratura, Atti delle Giornate di Studio nell\u2019ambito del progetto PRIN delle Universit\u00e0 di Catania, Salerno e Venezia, su L\u2019esperienza dell\u2019esilio nella letteratura tedesca del Novecento, Universit\u00e0 di Catania, 5-7 maggio 2009. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "GAGLIARDI N."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAGLIARDI N. (2009). L\u2019evoluzione della scrittura turco-tedesca oltre la",
        "Migrationsliteratur. In: CARPI A.M.;DOLEI G.; PERRONE CAPANO L.;A",
        "CURA DI. La scuola dell\u2019esilio e della migrazione: riviste e letteratura, Atti",
        "delle Giornate di Studio nell\u2019ambito del progetto PRIN delle Universit\u00e0 di",
        "Catania, Salerno e Venezia, su L\u2019esperienza dell\u2019esilio nella letteratura",
        "tedesca del Novecento, Universit\u00e0 di Catania, 5-7 maggio 2009. p.",
        "221-234, ROMA:Artemide Edizioni, ISBN: 9788875751036"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nicht nur \u201aKanak Sprak\u2019: la lingua mista dei giovani tedeschi e i suoi riferimenti mass-mediatici",
        "ISSN": [
          "1974-2886"
        ],
        "journal": "TESTI E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 2, p. 130-148, ISSN: 1974-2886",
        "anno": "2008",
        "autori": "GAGLIARDI N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAGLIARDI N (2008). Nicht nur \u201aKanak Sprak\u2019: la lingua mista dei giovani",
        "tedeschi e i suoi riferimenti mass-mediatici. TESTI E LINGUAGGI, vol. 2, p.",
        "130-148, ISSN: 1974-2886"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abDieses Land-wo-die-Zitronen-bl\u00fch\u2019n...\u00bb. Per un\u2019analisi linguistica delle guide turistiche. ANNALI - ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE",
        "ISSN": [
          "1124-3724"
        ],
        "journal": "SEZIONE GERMANICA",
        "csp": "vol. XVII,1-2, p. 597-615, ISSN: 1124-3724",
        "anno": "2007",
        "autori": "GAGLIARDI N."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAGLIARDI N. (2007). \u00abDieses Land-wo-die-Zitronen-bl\u00fch\u2019n...\u00bb. Per",
        "un\u2019analisi linguistica delle guide turistiche. ANNALI - ISTITUTO",
        "UNIVERSITARIO ORIENTALE. SEZIONE GERMANICA, vol. XVII,1-2, p.",
        "597-615, ISSN: 1124-3724"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-80",
        "titolo": "Kommunikation im universit\u00e4ren DaF-Unterricht: Die m\u00fcndliche Fehlerkorrektur",
        "ISBN": [
          "9783631570883"
        ],
        "csp": "FRANKFURT:Peter Lang, ISBN: 9783631570883",
        "opera": "THUENE E.-M., ORTU F. (HRSG. /A CURA DI). Gesprochene Sprache &#x2013; Partikeln. vol. 1, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "GAGLIARDI N., MORLICCHIO E., WILKE B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAGLIARDI N., MORLICCHIO E., WILKE B (2007). Kommunikation im",
        "universit\u00e4ren DaF-Unterricht: Die m\u00fcndliche Fehlerkorrektur. In: THUENE",
        "E.-M., ORTU F. (HRSG. /A CURA DI). Gesprochene Sprache &#x2013;",
        "Partikeln. vol. 1, p. 69-80, FRANKFURT:Peter Lang, ISBN: 9783631570883"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le lingue in classe: il tedesco",
        "ISSN": [
          "0033-9725"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA",
        "csp": "vol. 38/1, p. 85-99, ISSN: 0033-9725",
        "anno": "2006",
        "autori": "GAGLIARDI N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAGLIARDI N (2006). Le lingue in classe: il tedesco. RASSEGNA",
        "ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA, vol. 38/1, p. 85-99, ISSN:",
        "0033-9725"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "313-328",
        "titolo": "Zur \u00dcbersetzung arch\u00e4ologischer Fachtexte (italienisch-deutsch)",
        "ISBN": [
          "9783039111862 15 2001 Monografia o trattato scientifico GAGLIARDI N (2001). Leggere il tedesco. Guida per gli archeologi."
        ],
        "csp": "BERLIN, FRANKFURT AM MAIN, U.A:Peter Lang, ISBN: 9783039111862 15 2001 Monografia o trattato scientifico GAGLIARDI N (2001). Leggere il tedesco. Guida per gli archeologi.",
        "opera": "MAURIZIO GOTTI; SUSAN SARCEVIC EDS. Insights into Specialized Translation (collana: Linguistic Insights Studies in Language and Communication, diretta da M. Gotti). p",
        "anno": "2006",
        "autori": "GAGLIARDI N."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAGLIARDI N. (2006). Zur \u00dcbersetzung arch\u00e4ologischer Fachtexte",
        "(italienisch-deutsch). In: MAURIZIO GOTTI; SUSAN SARCEVIC EDS.",
        "Insights into Specialized Translation (collana: Linguistic Insights Studies in",
        "Language and Communication, diretta da M. Gotti). p. 313-328, BERLIN,",
        "FRANKFURT AM MAIN, U.A:Peter Lang, ISBN: 9783039111862",
        "15 2001 Monografia o trattato scientifico",
        "GAGLIARDI N (2001). Leggere il tedesco. Guida per gli archeologi."
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/M1",
    "progr": "27967",
    "nome": "GAGLIARDI Nicoletta",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato editoriale della Rivista 'Testi e Linguaggi', Carocci editore, Roma",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione all'organizzazione del Convegno 'Le lingue dello straniero', Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 06-04-2000 al 07-04-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'organizzazione del seminario della scrittrice Yoko Tawada presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 10-01-2001 al 12-01-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione dal titolo \u2018La letteratura della migrazione e la didattica del tedesco. Una proposta per la scuola secondaria\u2019 al XII Convegno Nazionale GISCEL, Cagliari.",
        "periodo": "dal 14-03-2002 al 16-03-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'organizzazione della Rassegna cinematografica (con Alfredo Nicastri) e del Seminario di Studi su 'L' Espressionismo tedesco', Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 07-11-2003 al 09-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione dal titolo 'Ich helfe die Mutter oder ich helfe der Mutter? \u2013 L\u2019acquisizione del caso da parte degli studenti con italiano L1\u2019 al I Convegno Internazionale \u2018Deutsche Sprachwissenschaft in Italien\u2019, a cura di Claudio Di Meola, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201aLa Sapienza\u2019, Istituto Italiano di Studi Germanici, Roma.",
        "periodo": "dal 06-02-2004 al 07-02-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione dl titolo \u2018\u00abDieses Land-wo-die-Zitronen-bl\u00fch\u2019n...\u00bb. Per un\u2019analisi linguistica delle guide turistiche\u2019 al III Convegno dell\u2019Associazione Italiana di Germanistica, Bari.",
        "periodo": "dal 03-06-2004 al 05-06-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al primo seminario \u2018Unterricht/Lehre aufzeichnen und analysieren\u2019, promosso dal DILM di Bologna, e moderato dai proff. Eva-Maria Th\u00fcne e Wolfgang Boettcher, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna.",
        "periodo": "dal 27-09-2004 al 28-09-2004"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato organizzatore del Convegno internazionale su 'Tipologie del viaggio in letteratura', Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 27-10-2004 al 29-10-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della Giornata di studio internazionale su 'Didattiche multimediali per l'insegnamento del tedesco' (rientrata anche nell'ambito delle attivit\u00e0 della S.I.C.S.I. - Campania, Germanistica) e partecipazione con una relazione conclusiva su \u2018La didattica delle Fachsprachen ovvero le potenzialit\u00e0 offerte dai corpora per lo studio e la didattica dei linguaggi specialistici\u2019, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 19-04-2005 al 19-04-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al secondo seminario \u2018Unterricht/Lehre aufzeichnen und analysieren\u2019, promosso dal DILM di Bologna, e moderato dai proff. Eva-Maria Th\u00fcne e Wolfgang Boettcher, Bertinoro, nell\u2019ambito della Scuola Estiva 2005.",
        "periodo": "dal 09-07-2005 al 10-07-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione dal titolo \" \u2018Wie machen wir\u2019s nun, um unseren Leser recht glaubw\u00fcrdig zu erscheinen?\u2019 \u2013 L\u2019onomastica di Wilhelm Raabe tra ironia e ammiccamento al lettore\" al XXII Congresso Internazionale di Scienze Onomastiche (ICOS) sul tema \u2018Nomi nel tempo e nello spazio\u2019, nella sezione di Onomastica letteraria (sottosez.: I nomi nei generi letterari), Universit\u00e0 degli Studi di Pisa.",
        "periodo": "dal 28-08-2005 al 04-09-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (con Karl-Gerhard Hempel) con una relazione dal titolo \u2018Arch\u00e4ologische Fachtexte und deren \u00dcbersetzung (Italienisch-Deutsch/Deutsch-Italienisch)\u2019, a 'The 15th European Symposium on Language for Special Purposes' sul tema 'New Trends in Specialized Discourse', Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo (CERLIS).",
        "periodo": "dal 29-08-2005 al 02-09-2005"
      },
      {
        "content": "Co-responsabile dell'organizzazione del Convegno internazionale su 'Le scritture dell'immagine', Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 25-10-2005 al 26-10-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione alla Tavola rotonda in occasione dell\u2019inaugurazione della Mostra \u2018jung:de\u2019, in collaborazione con il Goethe-Institut Italien e l'Istituto di Cultura Germanica - A.C.I.T. di Avellino. Moderatrice dell'incontro su 'La mostra 'jung:de' e la promozione culturale della lingua e civilt\u00e0 tedesca nelle scuole e universit\u00e0 italiane, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 10-01-2006 al 10-02-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione dal titolo \u2018Kommunikation im DaF-Unterricht: Die Fehlerkorrektur\u2019 (in collaborazione con Elda Morlicchio, Luisa Tammaro, Beatrice Wilke) al II Convegno Internazionale \u2018Deutsche Sprachwissenschaft in Italien\u2019, a cura di Claudio Di Meola, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201aLa Sapienza\u2019, Istituto Italiano di Studi Germanici, Casa di Goethe.",
        "periodo": "dal 09-02-2006 al 11-02-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario intensivo 'Transkriptionsverfahren', sulle diverse modalit\u00e0 di trascrizione del parlato con Anika Limburg (Ruhr-Universit\u00e4t Bochum).",
        "periodo": "dal 18-05-2006 al 19-05-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione all'incontro con la scrittrice Terezia Mora, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 14-11-2006 al 14-11-2006"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato organizzatore del Convegno internazionale 'L' Austria degli Anni Trenta dinanzi all'Europa', Universit\u00e0 degli Studi di Napoli 'L'Orientale, Istituto Italiano per gli Studi Filosofici, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 04-06-2007 al 07-06-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno internazionale \u2018 Il testo oltre i confini - Passaggi, scambi, migrazioni\u2019 e dell' Intervento della scrittrice Emine Sevgi \u00d6zdamar nell\u2019ambito del Convegno. Partecipazione con una relazione dal titolo 'Dili d\u00f6nmek/dilim d\u00f6nm\u00fcyor l'uso della lingua negli scrittori contemporanei di origine turca', Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 30-10-2007 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione sull'insegnamento e l'apprendimento e-learning della Lingua tedesca L2 al Convegno conclusivo del Progetto \u2018e-learning\u2019 d\u2019Ateneo: Percorsi di formazione a distanza e-learning - P.O.R. Campania 2000-2006, misura 3.22 - Fondo Sociale Europeo (unica referente e responsabile per la Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature straniere).",
        "periodo": "dal 29-01-2008 al 29-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione dal titolo 'Universals of translation e implicazioni culturali nella traduzione italiana della \u2018Letteratura della migrazione' (E.S. \u00d6zdamar, Z. \u015eenocak e F. Zaimoglu)' al III Convegno Internazionale \u2018Deutsche Sprachwissenschaft in Italien\u2019, a cura di Claudio Di Meola, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201aLa Sapienza\u2019, Istituto Italiano di Studi Germanici, Roma.",
        "periodo": "dal 14-02-2008 al 16-02-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione dal titolo \u2018Multimedia Learning in Advanced Computer-based Contexts: \u2018Discovering Trier\u2019 (co-autori: Francesco Colace, Massimo De Santo), a 'The 3rd International Conference on Information & Communication Technologies: from Theory to Applications' (ICCTA), Damasco, Siria.",
        "periodo": "dal 07-04-2008 al 11-04-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (comitato scientifico e organizzatore) e partecipazione con una relazione dal titolo 'Extraterritorialit\u00e0 della lingua' alle Giornate di Studio dal titolo 'Esili, migrazioni, dissensi nel Novecento tedesco', nell\u2019ambito del progetto PRIN delle Universit\u00e0 di Catania, Salerno e Venezia su 'L\u2019esperienza dell\u2019esilio nella letteratura tedesca del Novecento', Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 05-05-2008 al 06-05-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto Teletandem e realizzazione di un wiki con J\u00f6rg Meuter (Ruhr-Universit\u00e4t Bochum) per gli apprendenti italofoni di tedesco L2 dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno e per gli apprendenti tedescofoni di italiano L2 della Ruhr-Universit\u00e4t di Bochum.",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione con una relazione dal titolo \u2018Dieses Land wo die Zintronen bl\u00fch\u2019n\u2019 \u2013 eine sprachwissenschaftliche Untersuchung der Reisef\u00fchrer\u2019 nell\u2019ambito dell\u2019Intensive Programme Erasmus su 'Mnemo-Grafia Intercultural. Portugal, It\u00e1lia e Alemanha em representa\u00e7\u00f5es transmediais desde o s\u00e9culo XIX/Interkulturelle Mnemographie, coordinato dall\u2019Universidade do Minho (Braga), e con la partecipazione delle Universit\u00e0 di Salerno e di Amburgo, Universide do Minho, Braga.",
        "periodo": "dal 15-03-2009 al 29-03-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, moderazione e conclusioni (con Francesco Colace e Giorgio de Marchis) al Convegno internazionale \u2018Imparare una lingua straniera insegnando la propria: il teletandem e altri contesti didattici\u2019, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 04-05-2009 al 04-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione dal titolo 'Metamorfosi della lingua nella migrazione: la 'Kanak Sprak' dei giovani turco-tedeschi e le sue trasformazioni mediali\u2019 al Convegno \u2018La scuola dell'esilio e della migrazione: riviste e letteratura\u2019, nell\u2019ambito del progetto PRIN delle Universit\u00e0 di Catania, Salerno e Venezia su \u2018L\u2019esperienza dell\u2019esilio nella letteratura tedesca del Novecento\u2019, Universit\u00e0 degli Studi di Catania.",
        "periodo": "dal 05-05-2009 al 07-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione dal titolo \u2018Il cinema turco-tedesco contemporaneo in traduzione: prospettive transculturali e di genere\u2019 al Convegno Internazionale \u2018Traduttrici 2009: female voices across languages\u2019, a cura di Oriana Palusci, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli 'L\u2019Orientale'.",
        "periodo": "dal 19-10-2009 al 21-10-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al Convegno su \"1989. Berlino, il Muro e altre Storie\" con la presentazione della Mostra fotografica di Stefan Koppelkamm 'Ortszeit - Local Time - Ora locale\" in collaborazione con l'Istituto di Cultura Germanica - A.C.I.T. di Avellino e Goethe Institut Italien, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 26-11-2009 al 26-11-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione con una relazione dal titolo \u2018Touristische Darstellungen des `Bel Paese' in den neuen Reisef\u00fchrern. Entwerfung und Produktion von einem dreisprachigen (deutsch/italienisch/portugiesisch) Salerno -Low Cost-Reisef\u00fchrer\u2019, nell\u2019ambito dell\u2019Intensive Programme Erasmus su 'Mnemo-Grafia Intercultural. Portugal, It\u00e1lia e Alemanha em representa\u00e7\u00f5es transmediais desde o s\u00e9culo XIX/Interkulturelle Mnemographie, coordinato dall\u2019Universidade do Minho (Braga), e con la partecipazione delle Universit\u00e0 di Salerno e di Amburgo, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 03-05-2010 al 15-05-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione dei cicli di seminari tenuti da Wolfgang Boettcher (Ruhr-Universit\u00e4t Bochum) supportata dal DAAD e successivamente dalla Borsa per la Mobilit\u00e0 internazionale 2010 dell'Universit\u00e0 di Salerno, in collaborazione con le province e i comuni di Salerno e Avellino. Realizzazione con Wolfgang Boettcher di una 'Grammatik-Plattform' per gli studenti DaF dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 14-03-2011 al 14-03-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione con una relazione dal titolo \u2018\u00abEr ist immer picobello angezogen\u00bb: Italianismen und Pseudoitalianismen in der deutschen Sprache\u2019 nell\u2019ambito dell\u2019Intensive Programme Erasmus su 'Mnemo-Grafia Intercultural. Portugal, It\u00e1lia e Alemanha em representa\u00e7\u00f5es transmediais desde o s\u00e9culo XIX/Interkulturelle Mnemographie, coordinato dall\u2019Universidade do Minho (Braga) e con la partecipazione delle Universit\u00e0 di Salerno e di Amburgo, Universidade do Minho, Braga.",
        "periodo": "dal 02-05-2011 al 13-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione dal titolo \u2018La didattica del Tedesco\u2019 al Seminario nazionale su 'Le didattiche disciplinari universitarie: queste (mi)sconosciute. Le didattiche universitarie di area umanistica alla prova', C.A.R.E.D., Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere, Universit\u00e0 di Genova.",
        "periodo": "dal 22-09-2011 al 22-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione dal titolo \u2018L\u2019uso di italianismi e di pseudo italianismi nella lingua tedesca contemporanea. Un\u2019indagine preliminare\u2019 al II Convegno del Centro Linguistico di Ateneo su \"Database, Corpora, Insegnamenti Linguistici\", Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 17-11-2011 al 19-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione dal titolo \u2018Italianismen in der deutschen Gegenwartssprache. Eine korpusbasierte Studie\u2019 al IX. Internationaler Kongress der Germanisten Rum\u00e4niens, Universit\u00e0 di Bucarest.",
        "periodo": "dal 04-06-2012 al 07-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione dal titolo \u2018Adaptive Digital Story Telling f\u00fcr die deutsche Sprache: Ein Forschungsprojekt\u2019 al 4. Internationaler Kongress der APEG (Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Estudos German\u00edsticos) su \u2018Philologie nach der Philologie. Die Germanistik im 21. Jahrhundert', Faculdade de Letras, Coimbra.",
        "periodo": "dal 28-06-2012 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione con una relazione dal titolo \u2018Willkommen im S\u00fcden: die \u00dcbersetzung einer kulturspezifischen italienischen Kom\u00f6die\u2019 al Convegno Internazionale finanziato dal DAAD-Ateneo Italo-Tedesco (DIH) su \u2018Neue Instrumente der Deutsch-Italienischen Kulturbeziehungen als Seismograph der Globalisierung\u2019, P\u00e4dagogische Hochschule Schw\u00e4bisch Gm\u00fcnd.",
        "periodo": "dal 16-07-2012 al 17-07-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione dal titolo \u2018Verso una memoria transculturale: il cinema turco-tedesco contemporaneo\u2019 al Convegno su \u2018La Germania del Novecento tra migrazioni e memoria\u2019, Universit\u00e0 degli Studi di Catania.",
        "periodo": "dal 24-10-2012 al 26-10-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione alla Tavola rotonda in occasione dell\u2019inaugurazione della Mostra \u2018L\u2019Occhio del Cronista. La Germania sulle pagine del Corriere della Sera dal 1960 al 2000\u2019, curata e prodotta dal Goethe-Institut di Milano (in collaborazione con la Fondazione Corriere della Sera, l'Archivio Storico del Corriere della Sera e la Bundeszentrale f\u00fcr politische Bildung), Biblioteca d\u2019Ateneo \"E. R. Caianiello\", Universit\u00e0 di Salerno. Iniziativa curata insieme all'Istituto di Cultura Germanica - A.C.I.T. di Avellino, in collaborazione con la Scuola di Giornalismo, Unis@und webradio d'Ateneo e l'Ufficio rapporti con la stampa e promozione d'Ateneo.",
        "periodo": "dal 07-11-2012 al 21-12-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario internazionale di Studio su \u2018Die deutsche Sprache in Gespr\u00e4ch und simulierter M\u00fcndlichkeit\u2019 e partecipazione con una relazione dal titolo 'Abt\u00f6nungspartikeln in simulierter M\u00fcndlichkeit von DaF-Sprachlehrwerken\u2019, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 09-04-2013 al 10-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione dal titolo \u2018\u00abEin Ort f\u00fcr freiere Geister\u00bb: artisti tedeschi tra Vietri sul Mare e Positano\u2019 al Convegno su \u2018Gli esiliati tedeschi e l'Italia. Stefan Zweig e gli altri\u2019, nell\u2019ambito delle Giornate iblee della Germanistica-Hybl\u00e4er Studientage der Germanistik, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, Struttura Didattica Speciale di Lingue e Letterature straniere di Ragusa, Ragusa Ibla.",
        "periodo": "dal 06-05-2013 al 10-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione dal titolo \u2018Die \u00dcbersetzung einiger kulturspezifischen italienischen Kom\u00f6dien\u2019, al Convegno internazionale su \u2018Kontrastive Perspektiven im deutschen Sprach- und Kulturerwerb\u2019 nell\u2019ambito delle Giornate iblee della Germanistica-Hybl\u00e4er Studientage der Germanistik, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, Struttura Didattica Speciale di Lingue e Letterature straniere di Ragusa, Ragusa Ibla.",
        "periodo": "dal 06-05-2013 al 10-05-2013"
      },
      {
        "content": "Laudatio per il libro di Arno Camenisch 'Dietro la stazione' (2013), nell\u2019ambito del Premio Letterario \u2018Salerno Libro d\u2019Europa\u2019, I Edizione del Festival Salerno Letteratura (Salerno, 24-30 6.2013).",
        "periodo": "dal 28-06-2013 al 28-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione dal titolo \u2018Adaptive Digital Story Telling f\u00fcr die deutsche Sprache\u2019, al XV. Internationale Tagung der Deutschlehrerinnen und Deutschlehrer (IDT) 2013 (Sektion C4: Textkompetenz. Textrezeption und Textproduktion, coordinata da Marijka Dimitrova e Dagmar Knorr), Freie Universit\u00e4t Bozen-Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 29-07-2013 al 03-08-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione dal titolo \u2018A Probabilistic Approach to Sentiment Analysis\u2019 al Convegno Internazionale dell\u2019Urban Space Research Network (USRN), a cura di Ingo H. Warnke e Beatrix Busse, su \u2018Die deklarative Stadt/The declarative City-Urbane Kommunikation als Ortsherstellung/Urban communication as Place Making\u2019, Universit\u00e4t Bremen.",
        "periodo": "dal 10-10-2013 al 12-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario internazionale (su invito) \u2018Ungleich gleich?! \u2013 Frauen in einer geschlechtergerechten Gesellschaft\u2019, DAAD-Alumnae-Treffen, Gustav-Stresemann-Institut e.V., Bad Godesberg, Bonn.",
        "periodo": "dal 27-11-2013 al 01-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (con Innocenzo Orlando, direttore di Intertrade, CCIAA- Camera di Commercio di Salerno, e Antonietta Fortunato) con una relazione dal titolo \u2018HermeSpeak: un\u2019opportunit\u00e0 per l\u2019azienda, per la ricerca e la formazione universitaria\u2019 al III Workshop internazionale del Centro Linguistico di Ateneo su \u2018Traduzione per le aziende, il territorio, l\u2019editoria: teoria, prassi, didattica\u2019, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 18-12-2013 al 20-12-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con Daniela Liguori) e Leiterin del workshop: \u201eein leises, mahnendes Beim-Namen-Nennen einiger Unsagbarkeiten\u201c, nell\u2019ambito del Convegno Internazionale \u2018Educare i sensi: l\u2019esperienza di Rilke a Capri/Bildung der Sinne: Rilkes Erfahrung auf Capri\u2019\u201a in collaborazione con la Internationale Rilke-Gesellschaft, la Fondation Rainer Maria Rilke e l'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, Centro Caprense \u2018Ignazio Cerio\u2019, Capri.",
        "periodo": "dal 15-04-2014 al 16-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione dal titolo \u2018Die \u201aInterkulturelle Kulturlandschaft' Wiens\u2019 al Convegno \"Felix Austria? Nuove tendenze nella letteratura austriaca\", nell\u2019ambito delle Giornate iblee della Germanistica-Hybl\u00e4er Studientage der Germanistik, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, Struttura Didattica Speciale di Lingue e Letterature straniere di Ragusa, Ragusa Ibla.",
        "periodo": "dal 20-05-2014 al 23-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (con Antonietta Fortunato) con una relazione dal titolo \u2018Finanzkrise als Tabuthema: eine intra- und interkulturelle Untersuchung der Sprache der Krise\u2019, al 14. Internationaler Kongress der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Semiotik (DGS) su \"Verstehen und Verst\u00e4ndigung\", Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen.",
        "periodo": "dal 23-09-2014 al 26-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (come membro del Direttivo e segretaria dell'AIG per il Triennio 2013-2016) all'organizzazione del Convegno dell'Associazione Italiana di Germanistica 'Reti internazionali e prospettive della ricerca germanistica', Istituto Italiano di Studi Germanici, Villa Sciarra-Wurts sul Gianicolo, Roma.",
        "periodo": "dal 03-10-2014 al 04-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in rappresentanza dell'AIG alla Podiumsdiskussion su \u2018Normativit\u00e4t und Heterogenit\u00e4t der Textproduktion und -rezeption: neue Herausforderungen im europ\u00e4ischen Bildungsraum\u2019 nell\u2019ambito della Internationale Fachtagung-Humboldt Kolleg: \u2018Texte im Spannungsfeld von medialen Spielr\u00e4umen und Normorientierung. Interkulturelle Perspektiven der internationalen Germanistik\u2019, Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 23-10-2014 al 25-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (con Antonietta Fortunato) con una relazione dal titolo \u2018Deutsch-italienische verdolmetschte Gesch\u00e4ftsverhandlungen: m\u00fcndliche Fachkommunikation unter Experten oder zwischen Experten und Laien\u2019 al Convegno internazionale su \u2018The Changing Landscape of Professional Discourse/Fachkommunikation im Wandel\u2019, Universit\u00e0 di Ostrava.",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 08-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Workshop MERLIN (http://www.merlin-platform.eu) coordinato da Katrin Wisniewski (Technische Universit\u00e4t Dresden), per la didattica linguistica basata sul QCER e per il testing linguistico basato sul QCER e per la redazione dei libri di testo riferiti al QCER, Berufsf\u00f6rderungsinstitut Ober\u00f6sterreich, Linz.",
        "periodo": "dal 11-12-2014 al 12-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (con Elda Morlicchio) al comitato scientifico per l'organizzazione del Convegno del Goethe-Institut Italien su \"Lingue e lavoro\" (Italienischer Deutschlehrertag), Goethe-Institut, Roma.",
        "periodo": "dal 17-04-2015 al 18-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione dal titolo \u2018Die \u00dcbersetzung von kulturspezifischen Elementen in italienischen und deutschen Filmen\u2019, alla Konferenz der Griechischen Gesellschaft f\u00fcr Germanistische Studien su \u2018Turns und kein Ende: Aktuelle Tendenzen in Germanistik und Komparatistik\u2019, Universit\u00e0 nazionale capodistriana di Atene. Partecipazione come rappresentante dell'AIG all'incontro della S\u00fcdeuropa Germanistik.",
        "periodo": "dal 09-12-2015 al 12-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione dal titolo 'Die \u00dcbersetzung von kulturspezifischen Elementen in Filmen' al Convegno internazionale su ' Interdisziplin\u00e4re Perspektiven auf die deutschsprachige Migrationsforschung', Universit\u00e0 di Bucarest, Friedrich Schiller Kulturhaus, Bucarest.",
        "periodo": "dal 01-02-2016 al 02-02-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e moderazione dell'incontro con Gabriel Zuchtriegel, Direttore del Parco Archeologico di Paestum, sulla 'Fortuna di Paestum nel modo tedescofono dal Grand Tour ai nostri giorni', Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 19-04-2016 al 19-04-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e moderazione della 'Giornata per Marisa Bianco'. Presentazione del volume AION \u2013 Annali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u2018L\u2019Orientale\u2019 \u2013 sez. Germanica, N.S. XXIV (2014), 1-2, a cura di Nicoletta Gagliardi, Fabio Mollica, Silvia Palermo, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u2018L\u2019Orientale\u2019, Napoli.",
        "periodo": "dal 22-04-2016 al 22-04-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al ciclo di incontri con la scrittrice Katja Petrowkaja in collaborazione con il Goethe Institut di Napoli, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, Villa Pignatelli - Napoli",
        "periodo": "dal 03-05-2016 al 04-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato scientifico e organizzatore (come membro del Direttivo e segretaria dell'AIG per il Triennio 2013-2016) del Convegno \u2018Das Mittelmeer im deutschsprachigen Kulturraum: Grenzen und Br\u00fccken, e moderazione della sessione \u2018Die deutsche Sprache in/\u00fcber Mittelmeerl\u00e4nder/n\u2019, Convegno dell' Associazione Italiana di Germanistica, con la S\u00fcdeuropa Germanistik e l' Universit\u00e0 degli Studi di Napoli L\u2019Orientale, Napoli. Partecipazione all'incontro della S\u00fcdeuropa Germanistik.",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 11-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione dal titolo \u2018Fack ju G\u00f6hte: die \u00dcbersetzung einer kulturspezifischen deutschen Filmkom\u00f6die\u2019 al 9. Kongress der FAGE (Federaci\u00f3n de Asociaciones de Germanistas en Espa\u00f1a) su \u2018Realit\u00e4ten, Herausforderungen und Reflexionen, Universit\u00e0 di Alcal\u00e0 de Henares. Partecipazione (con Lucia Perrone Capano) in rappresentanza dell'AIG all'incontro della S\u00fcdeuropa Germanistik.",
        "periodo": "dal 14-09-2016 al 17-09-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e moderazione del ciclo di Seminari di Norbert Richard Wolf (Universit\u00e4t W\u00fcrzburg - Universit\u00e4t Ostrava - Universit\u00e4t Opava) su: 'Thomas Bernhard \u201aEine Maschine\u2018. Eine textlinguistische Analyse'; 'Der Dichter als Theoretiker Oder: Der Theoretiker als Dichter. Zu Ernst Jandls Theorie der Schrift-Sprache'; 'Texte als Bilder: Gutenberg und die Folgen', Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 10-10-2016 al 14-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione dal titolo \u2018Turismo austriaco nel Mediterraneo. Lo studio di un caso\u2019 al Convegno internazionale su \u2018L\u2019 Austria e il Mediterraneo. Peregrinazioni e sconfinamenti tra realt\u00e0 e immaginario\u2019, nell\u2019ambito delle Giornate iblee della Germanistica-Hybl\u00e4er Studientage der Germanistik, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, Struttura Didattica Speciale di Lingue e letterature straniere di Ragusa, Ragusa Ibla.",
        "periodo": "dal 08-11-2016 al 09-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Collaborazione scientifica con la Fondazione Paestum - Centro di Studi Comparati sui Movimenti coloniali nel Mediterraneo (ONLUS)",
        "periodo": "dal 01-01-1996 a oggi"
      },
      {
        "content": "Finanziamento FARB 2006 per il progetto su \"ASPETTI TIPOLOGICI E ACQUISIZIONALI NELL'ANALISI COMPARATA DEI DATI L2/L3\"",
        "periodo": "dal 21-11-2006 al 21-11-2009"
      },
      {
        "content": "Finanziamento FARB 2007 per il progetto su \"ASPETTI TIPOLOGICI E ACQUISIZIONALI NELL'ANALISI COMPARATA DEI DATI L2/L3\"",
        "periodo": "dal 21-11-2007 al 05-04-2010"
      },
      {
        "content": "Finanziamento FARB 2008 per il progetto su \"L'APPRENDIMENTO DEL TEDESCO L2 ATTRAVERSO L'INTERAZIONE IN AMBIENTI MULTIMEDIALI (TELETANDEM E WIKI): RACCOLTA, ANALISI ED ELABORAZIONE DEI DATI\"",
        "periodo": "dal 28-10-2008 al 28-10-2010"
      },
      {
        "content": "Finanziamento FARB 2010 per il progetto su \"L'APPRENDIMENTO DEL TEDESCO L2 ATTRAVERSO L'INTERAZIONE IN AMBIENTI MULTIMEDIALI (TELETANDEM E WIKI): RACCOLTA, ANALISI ED ELABORAZIONE DEI DATI\"",
        "periodo": "dal 30-03-2010 al 30-03-2012"
      },
      {
        "content": "Finanziamento FARB 2009 per il progetto su \"L\u2019USO DELLA LINGUA NEGLI SCRITTORI CONTEMPORANEI TEDESCHI DI ORIGINE STRANIERA\"",
        "periodo": "dal 28-10-2010 al 06-11-2012"
      },
      {
        "content": "Finanziamento FARB 2011 per il progetto su \u201cL\u2019USO DI ITALIANISMI E DI PSEUDOITALIANISMI NELLA LINGUA TEDESCA CONTEMPORANEA\"",
        "periodo": "dal 11-07-2011 al 11-07-2013"
      },
      {
        "content": "Finanziamento FARB 2012 per il progetto su \"L\u2019USO DI ITALIANISMI E DI PSEUDOITALIANISMI NELLA LINGUA TEDESCA CONTEMPORANEA\"",
        "periodo": "dal 05-10-2012 al 05-10-2014"
      },
      {
        "content": "Finanziamento FARB 2013 per il progetto su \"ABT\u00d6NUNGS-, MODAL-, EINSTELLUNGSPARTIKELN NEI LIBRI DI TESTO DAF\"",
        "periodo": "dal 11-12-2013 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "Finanziamento FARB 2014 per il progetto su \"ABT\u00d6NUNGS-, MODAL-, EINSTELLUNGSPARTIKELN NEI LIBRI DI TESTO DAF\"",
        "periodo": "dal 07-11-2014 al 06-11-2016"
      },
      {
        "content": "Finanziamento FARB 2015 per il progetto su \"ANALISI LINGUISTICA, CONTRASTIVA E TRADUTTIVA DI UN CORPUS DI TESTI AUDIOVISIVI IN ORIGINALE E IN TRADUZIONE\"",
        "periodo": "dal 28-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Finanziamento FARB 2016 per il progetto su \"ANALISI LINGUISTICA, CONTRASTIVA E TRADUTTIVA DI UN CORPUS DI TESTI AUDIOVISIVI IN ORIGINALE E IN TRADUZIONE\"",
        "periodo": "dal 29-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Compomente del Collegio dei Docenti del Corso di Dottorato di Ricerca in Studi letterari e linguistici",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei Docenti del Corso di Dottorato di Ricerca in Studi letterari, linguistici e storici",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Periodo di docenza presso l' Universidade do Minho (Braga) per l\u2019IP (Intensive Programme) nell\u2019ambito del Lifelong Learning Programme Erasmus: Mnemo-Grafia Intercultural. Portugal, It\u00e1lia e Alemanha em representa\u00e7\u00f5es transmediais desde o s\u00e9culo XIX, coordinato dall\u2019Universidade do Minho e con la partecipazione delle Universit\u00e0 di Salerno e di Amburgo.",
        "periodo": "dal 15-03-2009 al 29-03-2009"
      },
      {
        "content": "Erasmus Teaching Staff Mobility presso l'Universit\u00e0 di Bochum",
        "periodo": "dal 20-07-2009 al 24-07-2009"
      },
      {
        "content": "Periodo di docenza presso l' Universidade do Minho (Braga) per l\u2019IP (Intensive Programme) nell\u2019ambito del Lifelong Learning Programme Erasmus: Mnemo-Grafia Intercultural. Portugal, It\u00e1lia e Alemanha em representa\u00e7\u00f5es transmediais desde o s\u00e9culo XIX, coordinato dall\u2019Universidade do Minho e con la partecipazione delle Universit\u00e0 di Salerno e di Amburgo.",
        "periodo": "dal 02-05-2011 al 15-05-2011"
      },
      {
        "content": "Erasmus Teaching Staff Mobility presso l'Universit\u00e0 di Bucarest",
        "periodo": "dal 04-06-2012 al 07-06-2012"
      },
      {
        "content": "Erasmus Teaching-Staff Mobility presso l'Universit\u00e0 di T\u00fcbingen",
        "periodo": "dal 22-09-2014 al 27-09-2014"
      },
      {
        "content": "Erasmus Teaching-Staff Mobility presso l'Universit\u00e0 di Amburgo",
        "periodo": "dal 20-09-2016 al 25-09-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Su designazione del Rettore membro del 'Board per l'Internazionalizzazione' della Camera di Commercio di Salerno nell'ambito del Protocollo d\u2019intesa tra l'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno e la Camera di Commercio, Industria, Artigianato e Agricoltura di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile di un progetto di traduzione di testi filmici e di sottotitolaggio di film tedeschi in collaborazione con il Goethe Institut di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico e unica referente per la Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature straniere dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno del Progetto \u2018e-learning\u2019 d\u2019Ateneo: Percorsi di formazione a distanza e-learning - P.O.R. Campania 2000-2006, misura 3.22 - Fondo Sociale Europeo",
        "periodo": "dal 06-11-2006 al 29-02-2008"
      },
      {
        "content": "Co-responsabile dell'Accordo di cooperazione internazionale tra l'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno e la Ruhr-Universit\u00e4t di Bochum",
        "periodo": "dal 14-03-2011 al 14-03-2014"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Vice-responsabile dell\u2019unit\u00e0 locale di Salerno del PRIN 2007-2009 (Universit\u00e0 di Catania, universit\u00e0 di Salerno, Universit\u00e0 di Venezia) \u2018Esilio, espatrio, migrazione al femminile nel Novecento tedesco\u2019 (responsabile unit\u00e0 locale: L. Perrone Capano; responsabile nazionale: G. Dolei).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Vice-responsabile dell\u2019unit\u00e0 locale di Salerno del PRIN 2008-2010 (Universit\u00e0 di Catania, Universit\u00e0 di Salerno, Universit\u00e0 di Palermo): \u2018La Germania del Novecento tra esili e migrazioni: la letteratura tedesca dalla rimozione alla memoria ritrovata\u2019 (responsabile unit\u00e0 locale: L. Perrone Capano; responsabile nazionale: G. Dolei).",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Membro e co-responsabile dell\u2019unit\u00e0 locale di Salerno dell\u2019IP (Intensive Programme) nell\u2019ambito del Lifelong Learning Programme Erasmus: Mnemo-Grafia Intercultural. Portugal, It\u00e1lia e Alemanha em representa\u00e7\u00f5es transmediais desde o s\u00e9culo XIX, coordinato dall\u2019Universidade do Minho (Braga), e con la partecipazione delle Universit\u00e0 di Salerno e di Amburgo.",
        "periodo": "dal 15-03-2009 al 15-05-2011"
      },
      {
        "content": "Membro e vice-responsabile dell'unit\u00e0 salernitana del progetto finanziato dal DAAD-Ateneo Italo-Tedesco (DIH) su \u2018Neue Instrumente der Deutsch-Italienischen Kulturbeziehungen als Seismograph der Globalisierung\u2019 con la P\u00e4dagogische Hochschule Schw\u00e4bisch Gm\u00fcnd.",
        "periodo": "dal 16-07-2012 al 17-07-2012"
      }
    ]
  }
}