{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-166",
        "titolo": "Manuale del traduttore. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-7075-863-4"
        ],
        "csp": "Milano:Editrice Bibliografica, ISBN: 978-88-7075-863-4",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ivancic B"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ivancic B (2016). Manuale del traduttore. vol. 1, p. 1-166, Milano:Editrice",
        "Bibliografica, ISBN: 978-88-7075-863-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-105",
        "titolo": "Autotraduzione: riflessioni sull'uso del termine",
        "ISBN": [
          "9788873958673"
        ],
        "ISSN": [
          "2283-8902"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873958673, ISSN: 2283-8902",
        "opera": "(a cura di): Andrea Ceccherelli, Gabriella Elina Imposti, Monica Perotto, Autotraduzione e riscrittura. RIZOMATICA, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Barbara Ivancic"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Barbara Ivancic (2013). Autotraduzione: riflessioni sull'uso del termine. In:",
        "(a cura di): Andrea Ceccherelli, Gabriella Elina Imposti, Monica Perotto,",
        "Autotraduzione e riscrittura. RIZOMATICA, p. 99-105, BOLOGNA:Bononia",
        "University Press, ISBN: 9788873958673, ISSN: 2283-8902"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-194",
        "titolo": "L'autore e i suoi traduttori. L'esempio di Claudio Magris. RIZOMATICA, p",
        "ISBN": [
          "9788873958628"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:BUP - Bononia University Press, ISBN: 9788873958628, ISSN: 2283-8902",
        "ISSN": [
          "2283-8902"
        ],
        "anno": "2013",
        "autori": "Barbara Ivancic"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Barbara Ivancic (2013). L'autore e i suoi traduttori. L'esempio di Claudio",
        "Magris. RIZOMATICA, p. 1-194, BOLOGNA:BUP - Bononia University",
        "Press, ISBN: 9788873958628, ISSN: 2283-8902"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "351-357",
        "titolo": "\u201e\u201aLieber Gott, befreie uns von den lebenden Autoren!\u2018\u201c. \u00dcber den Austausch zwischen Autoren und ihren \u00dcbersetzern am Beispiel von Claudio Magris",
        "ISBN": [
          "9783631632130"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 9783631632130",
        "opera": "(a cura di): JULIAN PREECE, TER [...] Jianhua Zhu. Band 13: Interkulturelles Verstehen und Kontrastives Vergleichen. Formen literarischer und intellektueller Zusammenarbeit. . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "B. Ivancic"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "B. Ivancic (2012). \u201e\u201aLieber Gott, befreie uns von den lebenden Autoren!\u2018\u201c.",
        "\u00dcber den Austausch zwischen Autoren und ihren \u00dcbersetzern am Beispiel",
        "von Claudio Magris. In: (a cura di): JULIAN PREECE, TER [...] Jianhua",
        "Zhu. Band 13: Interkulturelles Verstehen und Kontrastives Vergleichen.",
        "Formen literarischer und intellektueller Zusammenarbeit. . p. 351-357,",
        "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 9783631632130"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-37",
        "titolo": "\u00abDentro e fuori sono una cosa sola.\u00bb Sterne erben, Sterne f\u00e4rben di Marica Bodrozic;.",
        "ISBN": [
          "9788854847897"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854847897",
        "opera": "(a cura di): B. IVANCIC, Il mio approdo alle parole. Stelle. colori.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "B. IVANCIC"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "B. IVANCIC (2012). \u00abDentro e fuori sono una cosa sola.\u00bb Sterne erben,",
        "Sterne f\u00e4rben di Marica Bodrozic;.. In: (a cura di): B. IVANCIC, Il mio",
        "approdo alle parole. Stelle. colori.. p. 9-37, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "9788854847897"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra le (non) virgole di \"Alla cieca\". Osservazioni sulla traduzione di \"Alla cieca\" e sul rapporto tra Claudio Magris e i suoi traduttori.. QUADERNI D'ITALIANISTICA, vol",
        "ISSN": [
          "0226-8043"
        ],
        "journal": "XXXII",
        "csp": "n. 1, p. 83-111, ISSN: 0226-8043",
        "anno": "2011",
        "autori": "B. Ivancic"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "B. Ivancic (2011). Tra le (non) virgole di \"Alla cieca\". Osservazioni sulla",
        "traduzione di \"Alla cieca\" e sul rapporto tra Claudio Magris e i suoi",
        "traduttori.. QUADERNI D'ITALIANISTICA, vol. XXXII, n. 1, p. 83-111, ISSN:",
        "0226-8043"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "157-175",
        "titolo": "\u201cDialogue between Translators and Authors. The Example of Claudio Magris\u201d",
        "ISBN": [
          "9783643104168"
        ],
        "csp": "M\u00dcNSTER:LIT Verlag, ISBN: 9783643104168, Siena, 28-29 maggio 2009",
        "opera": "(a cura di): CLAUDIA BUFFAGNI, BEATRICE GARZELLI, SERENELLA ZANOTTI (EDS), The Translator as Author. Perspectives on Literary Translation. Proceedings of the International Conference, Universit\u00e0 per Stranieri of Siena, 28-29 May 2009 . p",
        "anno": "2011",
        "autori": "B. Ivancic"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "B. Ivancic (2011). \u201cDialogue between Translators and Authors. The",
        "Example of Claudio Magris\u201d. In: (a cura di): CLAUDIA BUFFAGNI,",
        "BEATRICE GARZELLI, SERENELLA ZANOTTI (EDS), The Translator as",
        "Author. Perspectives on Literary Translation. Proceedings of the",
        "International Conference, Universit\u00e0 per Stranieri of Siena, 28-29 May 2009",
        ". p. 157-175, M\u00dcNSTER:LIT Verlag, ISBN: 9783643104168, Siena, 28-29",
        "maggio 2009"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Grammatische Terminologie im Kontrast. Einige \u00dcberlegungen aus der Sicht des DaF-Unterrichts in Italien",
        "ISSN": [
          "1615-3014"
        ],
        "journal": "LINGUISTIK ONLINE",
        "csp": "vol. Linguistik online 41, 1/2010, p. 41-51, ISSN: 1615-3014",
        "anno": "2010",
        "autori": "B. IVANCIC"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "B. IVANCIC (2010). Grammatische Terminologie im Kontrast. Einige",
        "\u00dcberlegungen aus der Sicht des DaF-Unterrichts in Italien. LINGUISTIK",
        "ONLINE, vol. Linguistik online 41, 1/2010, p. 41-51, ISSN: 1615-3014"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-115",
        "titolo": "Oltre il recinto della biografia: sulla narrativa di Marica Bodro\u017ei&#263;",
        "ISBN": [
          "978-88-548-2592-5"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-2592-5",
        "opera": "I colori sotto la mia lingua. Scritture transculturali in tedesco. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "B. IVANCIC"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "B. IVANCIC (2009). Oltre il recinto della biografia: sulla narrativa di Marica",
        "Bodro\u017ei&#263;. In: I colori sotto la mia lingua. Scritture transculturali in",
        "tedesco. p. 95-115, ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-2592-5"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "443-455",
        "titolo": "Zum Verh\u00e4ltnis von Interpretation und \u00dcbersetzung aus der Sicht der \u00dcbersetzungsanalyse literarischer Texte",
        "ISBN": [
          "978-3-631-59389-9"
        ],
        "csp": "FRANCOFORTE SUL MENO:Lang, ISBN: 978-3-631-59389-9, Roma, 14.-16.2.2008",
        "opera": "Perspektiven Drei. Akten der 3. Tagung Deutsche Sprachwissenschaft in Italien (Rom, 14.-16.2.2008). p",
        "anno": "2009",
        "autori": "B. IVANCIC"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "B. IVANCIC (2009). Zum Verh\u00e4ltnis von Interpretation und \u00dcbersetzung",
        "aus der Sicht der \u00dcbersetzungsanalyse literarischer Texte. In: Perspektiven",
        "Drei. Akten der 3. Tagung Deutsche Sprachwissenschaft in Italien (Rom,",
        "14.-16.2.2008). p. 443-455, FRANCOFORTE SUL MENO:Lang, ISBN:",
        "978-3-631-59389-9, Roma, 14.-16.2.2008"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I \"Realia\" nelle traduzioni di \"Microcosmi\" di Claudio Magris",
        "ISSN": [
          "1827-0905"
        ],
        "journal": "COMUNICARE",
        "csp": "vol. 7, p. 169-187, ISSN: 1827-0905",
        "anno": "2007",
        "autori": "B. IVANCIC"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "B. IVANCIC (2007). I \"Realia\" nelle traduzioni di \"Microcosmi\" di Claudio",
        "Magris. COMUNICARE, vol. 7, p. 169-187, ISSN: 1827-0905"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "277-284",
        "titolo": "\u00dcber den Einbezug der textuellen Perspektive in Grammatiken f\u00fcr Deutsch als Fremdsprache",
        "ISBN": [
          "3-89129-403-4"
        ],
        "csp": "M\u00fcnchen:Iudicium Verlag, ISBN: 3-89129-403-4, Pisa, 21.-24.10.2004",
        "opera": "Texte in Sprachforschung und Sprachunterricht. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "B. IVANCIC"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "B. IVANCIC (2006). \u00dcber den Einbezug der textuellen Perspektive in",
        "Grammatiken f\u00fcr Deutsch als Fremdsprache. In: Texte in Sprachforschung",
        "und Sprachunterricht. p. 277-284, M\u00fcnchen:Iudicium Verlag, ISBN:",
        "3-89129-403-4, Pisa, 21.-24.10.2004"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Deutsche Sprache, schwere Sprache \u2013 Ma le grammatiche ci aiutano? Considerazioni sulle grammatiche didattiche del tedesco.. vol",
        "ISBN": [
          "88-8303-122-9"
        ],
        "csp": "Trieste:Edizioni Universit\u00e0 di Trieste, ISBN: 88-8303-122-9",
        "anno": "2003",
        "autori": "IVANCIC B"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "IVANCIC B (2003). Deutsche Sprache, schwere Sprache \u2013 Ma le",
        "grammatiche ci aiutano? Considerazioni sulle grammatiche didattiche del",
        "tedesco.. vol. 1, Trieste:Edizioni Universit\u00e0 di Trieste, ISBN: 88-8303-122-9"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-166",
        "titolo": "Manuale del traduttore. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-7075-863-4"
        ],
        "csp": "Milano:Editrice Bibliografica, ISBN: 978-88-7075-863-4",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ivancic B"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ivancic B (2016). Manuale del traduttore. vol. 1, p. 1-166, Milano:Editrice",
        "Bibliografica, ISBN: 978-88-7075-863-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-105",
        "titolo": "Autotraduzione: riflessioni sull'uso del termine",
        "ISBN": [
          "9788873958673"
        ],
        "ISSN": [
          "2283-8902"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873958673, ISSN: 2283-8902",
        "opera": "(a cura di): Andrea Ceccherelli, Gabriella Elina Imposti, Monica Perotto, Autotraduzione e riscrittura. RIZOMATICA, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Barbara Ivancic"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Barbara Ivancic (2013). Autotraduzione: riflessioni sull'uso del termine. In:",
        "(a cura di): Andrea Ceccherelli, Gabriella Elina Imposti, Monica Perotto,",
        "Autotraduzione e riscrittura. RIZOMATICA, p. 99-105, BOLOGNA:Bononia",
        "University Press, ISBN: 9788873958673, ISSN: 2283-8902"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Traduzione in volume",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione in volume",
        "Barbara Ivancic (2013). La produzione: Uno sguardo dietro le quinte -",
        "Conversazione tra Heiner M\u00fcller, Jan Hoet e Adolf Stock.. In: (a cura di):",
        "Eva-Maria Th\u00fcne, Tre conversazioni con Heiner M\u00fcller. p. 32-64,",
        "BRESCIA:Edizioni l'Obliquo, ISBN: 9788898003075"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Traduzione in volume",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione in volume",
        "Barbara Ivan\u010di\u0107 (2013). Il poeta come \"centrifuga di metafore\". Heiner",
        "M\u00fcller sul declino dell'Impero.. In: (a cura di): Eva Maria Th\u00fcne, Tre",
        "conversazioni con Heiner M\u00fcller.. p. 15-32, BRESCIA:Edizioni l'Obliquo,",
        "ISBN: 9788898003075"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-194",
        "titolo": "L'autore e i suoi traduttori. L'esempio di Claudio Magris. RIZOMATICA, p",
        "ISBN": [
          "9788873958628"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:BUP - Bononia University Press, ISBN: 9788873958628, ISSN: 2283-8902",
        "ISSN": [
          "2283-8902"
        ],
        "anno": "2013",
        "autori": "Barbara Ivancic"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Barbara Ivancic (2013). L'autore e i suoi traduttori. L'esempio di Claudio",
        "Magris. RIZOMATICA, p. 1-194, BOLOGNA:BUP - Bononia University",
        "Press, ISBN: 9788873958628, ISSN: 2283-8902"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "351-357",
        "titolo": "\u201e\u201aLieber Gott, befreie uns von den lebenden Autoren!\u2018\u201c. \u00dcber den Austausch zwischen Autoren und ihren \u00dcbersetzern am Beispiel von Claudio Magris",
        "ISBN": [
          "9783631632130"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 9783631632130",
        "opera": "(a cura di): JULIAN PREECE, TER [...] Jianhua Zhu. Band 13: Interkulturelles Verstehen und Kontrastives Vergleichen. Formen literarischer und intellektueller Zusammenarbeit. . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "B. Ivancic"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "B. Ivancic (2012). \u201e\u201aLieber Gott, befreie uns von den lebenden Autoren!\u2018\u201c.",
        "\u00dcber den Austausch zwischen Autoren und ihren \u00dcbersetzern am Beispiel",
        "von Claudio Magris. In: (a cura di): JULIAN PREECE, TER [...] Jianhua",
        "Zhu. Band 13: Interkulturelles Verstehen und Kontrastives Vergleichen.",
        "Formen literarischer und intellektueller Zusammenarbeit. . p. 351-357,",
        "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 9783631632130"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "B. Ivancic, V. Piazza (2012). Il mio approdo alle parole. Stelle colori.. p.",
        "37-196, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854847897"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "157-175",
        "titolo": "\u201cDialogue between Translators and Authors. The Example of Claudio Magris\u201d",
        "ISBN": [
          "9783643104168"
        ],
        "csp": "M\u00dcNSTER:LIT Verlag, ISBN: 9783643104168, Siena, 28-29 maggio 2009",
        "opera": "(a cura di): CLAUDIA BUFFAGNI, BEATRICE GARZELLI, SERENELLA ZANOTTI (EDS), The Translator as Author. Perspectives on Literary Translation. Proceedings of the International Conference, Universit\u00e0 per Stranieri of Siena, 28-29 May 2009 . p",
        "anno": "2011",
        "autori": "B. Ivancic"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "B. Ivancic (2011). \u201cDialogue between Translators and Authors. The",
        "Example of Claudio Magris\u201d. In: (a cura di): CLAUDIA BUFFAGNI,",
        "BEATRICE GARZELLI, SERENELLA ZANOTTI (EDS), The Translator as",
        "Author. Perspectives on Literary Translation. Proceedings of the",
        "International Conference, Universit\u00e0 per Stranieri of Siena, 28-29 May 2009",
        ". p. 157-175, M\u00dcNSTER:LIT Verlag, ISBN: 9783643104168, Siena, 28-29",
        "maggio 2009"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Grammatische Terminologie im Kontrast. Einige \u00dcberlegungen aus der Sicht des DaF-Unterrichts in Italien",
        "ISSN": [
          "1615-3014"
        ],
        "journal": "LINGUISTIK ONLINE",
        "csp": "vol. Linguistik online 41, 1/2010, p. 41-51, ISSN: 1615-3014",
        "anno": "2010",
        "autori": "B. IVANCIC"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "B. IVANCIC (2010). Grammatische Terminologie im Kontrast. Einige",
        "\u00dcberlegungen aus der Sicht des DaF-Unterrichts in Italien. LINGUISTIK",
        "ONLINE, vol. Linguistik online 41, 1/2010, p. 41-51, ISSN: 1615-3014"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-115",
        "titolo": "Oltre il recinto della biografia: sulla narrativa di Marica Bodro\u017ei&#263;",
        "ISBN": [
          "978-88-548-2592-5"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-2592-5",
        "opera": "I colori sotto la mia lingua. Scritture transculturali in tedesco. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "B. IVANCIC"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "B. IVANCIC (2009). Oltre il recinto della biografia: sulla narrativa di Marica",
        "Bodro\u017ei&#263;. In: I colori sotto la mia lingua. Scritture transculturali in",
        "tedesco. p. 95-115, ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-2592-5"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "443-455",
        "titolo": "Zum Verh\u00e4ltnis von Interpretation und \u00dcbersetzung aus der Sicht der \u00dcbersetzungsanalyse literarischer Texte",
        "ISBN": [
          "978-3-631-59389-9"
        ],
        "csp": "FRANCOFORTE SUL MENO:Lang, ISBN: 978-3-631-59389-9, Roma, 14.-16.2.2008",
        "opera": "Perspektiven Drei. Akten der 3. Tagung Deutsche Sprachwissenschaft in Italien (Rom, 14.-16.2.2008). p",
        "anno": "2009",
        "autori": "B. IVANCIC"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "B. IVANCIC (2009). Zum Verh\u00e4ltnis von Interpretation und \u00dcbersetzung",
        "aus der Sicht der \u00dcbersetzungsanalyse literarischer Texte. In: Perspektiven",
        "Drei. Akten der 3. Tagung Deutsche Sprachwissenschaft in Italien (Rom,",
        "14.-16.2.2008). p. 443-455, FRANCOFORTE SUL MENO:Lang, ISBN:",
        "978-3-631-59389-9, Roma, 14.-16.2.2008"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I \"Realia\" nelle traduzioni di \"Microcosmi\" di Claudio Magris",
        "ISSN": [
          "1827-0905"
        ],
        "journal": "COMUNICARE",
        "csp": "vol. 7, p. 169-187, ISSN: 1827-0905",
        "anno": "2007",
        "autori": "B. IVANCIC"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "B. IVANCIC (2007). I \"Realia\" nelle traduzioni di \"Microcosmi\" di Claudio",
        "Magris. COMUNICARE, vol. 7, p. 169-187, ISSN: 1827-0905"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "277-284",
        "titolo": "\u00dcber den Einbezug der textuellen Perspektive in Grammatiken f\u00fcr Deutsch als Fremdsprache",
        "ISBN": [
          "3-89129-403-4"
        ],
        "csp": "M\u00fcnchen:Iudicium Verlag, ISBN: 3-89129-403-4, Pisa, 21.-24.10.2004",
        "opera": "Texte in Sprachforschung und Sprachunterricht. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "B. IVANCIC"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "B. IVANCIC (2006). \u00dcber den Einbezug der textuellen Perspektive in",
        "Grammatiken f\u00fcr Deutsch als Fremdsprache. In: Texte in Sprachforschung",
        "und Sprachunterricht. p. 277-284, M\u00fcnchen:Iudicium Verlag, ISBN:",
        "3-89129-403-4, Pisa, 21.-24.10.2004"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "96-102",
        "titolo": "Einige \u00dcberlegungen zur Erstellung von mehrsprachigen terminologischen Datenbanken: Beispiel eines deutsch-italienischen narratologischen Glossars",
        "ISSN": [
          "1330-0067"
        ],
        "csp": "ISSN: 1330-0067, Dubrovnik (Croazia), 27.9.-1.10.2004",
        "opera": "Translatologie als Kommunikationsbr\u00fccke in der EU. INFORMATOLOGIA, vol. 1-2, p",
        "anno": "2005",
        "autori": "B. IVANCIC"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "B. IVANCIC (2005). Einige \u00dcberlegungen zur Erstellung von",
        "mehrsprachigen terminologischen Datenbanken: Beispiel eines",
        "deutsch-italienischen narratologischen Glossars. In: Translatologie als",
        "Kommunikationsbr\u00fccke in der EU. INFORMATOLOGIA, vol. 1-2, p. 96-102,",
        "ISSN: 1330-0067, Dubrovnik (Croazia), 27.9.-1.10.2004"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Deutsche Sprache, schwere Sprache \u2013 Ma le grammatiche ci aiutano? Considerazioni sulle grammatiche didattiche del tedesco.. vol",
        "ISBN": [
          "88-8303-122-9"
        ],
        "csp": "Trieste:Edizioni Universit\u00e0 di Trieste, ISBN: 88-8303-122-9",
        "anno": "2003",
        "autori": "IVANCIC B"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "IVANCIC B (2003). Deutsche Sprache, schwere Sprache \u2013 Ma le",
        "grammatiche ci aiutano? Considerazioni sulle grammatiche didattiche del",
        "tedesco.. vol. 1, Trieste:Edizioni Universit\u00e0 di Trieste, ISBN: 88-8303-122-9"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/M1",
    "progr": "30211",
    "nome": "IVANCIC Barbara",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Direzione Collana Atem (collana di traduzione tedesco -italiano) presso casa editrice Aracne (Roma)",
        "periodo": "dal 20-12-2010 al 20-12-2012"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno \"Erste Tagung Deutsche Sprachwissenschaft in Italien\" (Roma, 6.-7.2.2004) con una relazione dal titolo \u201cDidaktische Grammatiken des Deutschen. Eine Untersuchung\u201d",
        "periodo": "dal 06-02-2004 al 07-02-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno \"Translatologie als Kommunikationsbr\u00fccke in der EU\" (Dubrovnik, Croazia, 27.9.-1.10.2004), con una relazione dal titolo \u201cEinige \u00dcberlegungen zur Erstellung von mehrsprachigen terminologischen Datenbanken: Beispiel eines deutsch-italienischen narratologischen Glossars\u201d",
        "periodo": "dal 27-09-2004 al 01-10-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno \"Texte in Sprachforschung und Sprachunterricht. Neue Wege der italienisch-deutschen Kooperation\" (Pisa, 21.-24.10.2004), con una relazione dal titolo \u201c\u00dcber den Einbezug der textuellen Perspektive in Grammatiken f\u00fcr Deutsch als Fremdsprache\u201d",
        "periodo": "dal 21-10-2004 al 24-10-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno \"Translatologie und Interkulturalit\u00e4t (Inter-University Centre Dubrovnik, Croazia, 5.-8.9.2005) con una relazione dal titolo \u201cDie \u00dcbertragung von Realienbezeichnungen in literarischen Werken. Am Beispiel der \u00dcbersetzungen ausgew\u00e4hlter Werke ins Deutsche und ins Kroatische\u201d\u201d",
        "periodo": "dal 05-09-2005 al 08-09-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno dedicato alla traduzione dei testi di Umberto Eco e Claudio Magris, nell'ambito della Fiera del libro di Pola /Pula, Croazia: \"Eco-Magris: lavori in corso / Eco-Magris: radionica: Tradurre Umberto Eco e Claudio Magris\", Pola (HR), 1-3 dicembre 2006 Comunit\u00e0 degli italiani Pola/Zajednica Talijana Pula",
        "periodo": "dal 01-12-2006 al 03-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno \"Dritte Tagung Deutsche Sprachwissenschaft in Italien (Roma, 14.-16.2.2008)\", con una relazione dal titolo \u201cZum Verh\u00e4ltnis von Interpretation und \u00dcbersetzung aus der Sicht der \u00dcbersetzungsanalyse literarischer Texte\u201d; Moderazione Sektion Translation 2 (14.2.2008: 14.30-16.30)",
        "periodo": "dal 14-02-2008 al 16-02-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla giornata di studi su \"Claudio Magris e la traduzione\", organizzata dal Dipartimento di Italianistica dell'Universit\u00e0 di Utrecht (Werkgroep Itali\u00eb Studies, Universiteit Utrecht, 4.-5.2.2009), con una relazione dal titolo \u201cTradurre Claudio Magris\u201d",
        "periodo": "dal 04-02-2009 al 05-02-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno \"Il traduttore come autore / The Translator as Author. Convegno internazionale Universit\u00e0 per Stranieri di Siena (Siena, 28-29 maggio 2009)\", con una relazione dal titolo \u201cIl dialogo tra autori e traduttori\u201d",
        "periodo": "dal 28-05-2009 al 29-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno \"Autotraduzione. Testi e contesti (17-19 maggio 2011, Dipartimento di Lingue e Letterature Straniere Moderne dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna)\", con una relazione dal titolo \"Autotraduzione: riflessioni sull'uso del termine\"",
        "periodo": "dal 17-05-2011 al 19-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al ciclo di conferenze \"Translation Studies\" presso la European University of Viadrina (Frankfurt Oder / Viadrina, Germania / Polonia), con una lezione dal titolo \u201eDie Zusammenarbeit zwischen Autoren und \u00dcbersetzern: Dialog oder Machtkampf?\u201d, 23.11.2011, Universit\u00e4t Viadrina, Franfkurt/Oder",
        "periodo": "dal 23-11-2011 al 23-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Work-shop \u201cSprach(lern)biographien\u201d (Bologna 28.-29.11.2013), con una relazione dal titolo \"Marica Bodrozics Essay 'Sterne erben, Sterne f\u00e4rben. Meine Ankunft in Woertern' als sprachbiographischer Text\"",
        "periodo": "dal 28-11-2013 al 29-11-2013"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume \"L'autore e i suoi traduttori\" al Salone del Libro Torino - sezione l'AutoreInvisibile 2014 (modera l'incontro Ilide Carmignani, interviene Claudio Magris) Venerd\u00ec 9 maggio 2014 - ore 14.00",
        "periodo": "dal 09-05-2014 al 09-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Vigoni-Forum 2014: \u201eMigrazione \u2013 Plurilinguismo \u2013 Scuola / Migration \u2013 Mehrsprachigkeit \u2013 Schule\" (Villa Vigoni, 2.-5. Juli 2014) con una relazione dal titolo \"Mehrsprachige Autoren uebersetzen / Tradurre autori plurilingui\" (Sektion III: \u00dcbersetzung: Theorie und Praktiken)",
        "periodo": "dal 02-07-2014 al 05-07-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla Summer school TRANSLATION VON GESTERN, HEUTE UND MORGEN organizzata dalla Sezione di Germanistica della Facolt\u00e0 di Filosofia dell'Universit\u00e0 di Rijeka /Fiume (Croazia) e dall'Istituto di Scienze traduttologiche dell'Universit\u00e0 di Maribor (Slovenia) , con una conferenza dal titolo: \"Der Zusammenhang von Sprache und K\u00f6rper aus der Sicht der \u00dcbersetzung. Vom Gewinn der Sinnlichkeit f\u00fcr das \u00dcbersetzen und die \u00dcbersetzungsdidaktik\u201c",
        "periodo": "dal 15-07-2014 al 15-07-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, quale membro del Comitato scientifico, della Giornata di Studi su \"Il testo letterario nell\u2019apprendimento linguistico: esperienze a confronto\" (Bologna, 13 maggio 2016); partecipazione alla suddetta giornata con un contributo dal titolo \"Le parole e le memorie. Per una didattica della traduzione attraverso il testo letterario\"",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 13-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla Giornata sui giochi di parole (GiorGio), Giochi di parole e traduzione nelle lingue europee, organizzata dal Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Moderne dell'Universit\u00e0 di Bologna, con un seminario dal titolo \"Tradurre giochi di parole tra tedesco e italiano\"",
        "periodo": "dal 18-11-2016 al 18-11-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'incontro \"Lavorare in editoria. Il mestiere del traduttore\" (BookCity Milano, 20.11.16) Con Barbara Ivancic, Alba Mantovani, Olivia Crosio ed Alessandra Selmi",
        "periodo": "dal 20-11-2016 al 20-11-2016"
      }
    ]
  }
}