{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-142",
        "titolo": "Klang und Rhythmus bei Stefan George",
        "ISBN": [
          "9783515103572"
        ],
        "csp": "STUTTGART:Franz Steiner Verlag, ISBN: 9783515103572",
        "opera": "=============================. (a cura di): Massimo Salgaro e Michele Vangi, Mythos Rhythmus. Wissenschaft, Kunst und Literatur um 1900. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maurizio Pirro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maurizio Pirro (2016). Klang und Rhythmus bei Stefan George. In:",
        "=============================. (a cura di): Massimo Salgaro e",
        "Michele Vangi, Mythos Rhythmus. Wissenschaft, Kunst und Literatur um",
        "1900. p. 133-142, STUTTGART:Franz Steiner Verlag, ISBN:",
        "9783515103572"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "255-273",
        "titolo": "Postfazione",
        "ISBN": [
          "9788857536224"
        ],
        "csp": "MILANO - UDINE:Mimesis, ISBN: 9788857536224",
        "opera": "Aurelio de' Giorgi Bertola. (a cura di): Maurizio Pirro, Idea della bella letteratura alemanna. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maurizio Pirro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maurizio Pirro (2016). Postfazione. In: Aurelio de' Giorgi Bertola. (a cura di):",
        "Maurizio Pirro, Idea della bella letteratura alemanna. p. 255-273, MILANO -",
        "UDINE:Mimesis, ISBN: 9788857536224"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO - UDINE:Mimesis",
        "titolo": "Piani del Moderno. Vita e forme nella letteratura tedesca del 'fine secolo'",
        "ISBN": [
          "9788857538068"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788857538068",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pirro Maurizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pirro Maurizio (2016). Piani del Moderno. Vita e forme nella letteratura",
        "tedesca del 'fine secolo'. MILANO - UDINE:Mimesis, ISBN:",
        "9788857538068"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aurelio de' Giorgi Bertola zwischen Landschaftsdarstellung und Literaturgeschichtsschreibung",
        "ISSN": [
          "1720-514X"
        ],
        "journal": "CULTURA TEDESCA",
        "csp": "vol. 49, p. 181-195, ISSN: 1720-514X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Maurizio Pirro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maurizio Pirro (2015). Aurelio de' Giorgi Bertola zwischen",
        "Landschaftsdarstellung und Literaturgeschichtsschreibung. CULTURA",
        "TEDESCA, vol. 49, p. 181-195, ISSN: 1720-514X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-117",
        "titolo": "\u00abDenn der Mensch ist zur Geselligkeit gebohren\u00bb. Il trattato sull\u2019ospitalit\u00e0 di Christian Cay Lorenz Hirschfeld",
        "ISBN": [
          "9788857528861"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857528861",
        "opera": "(a cura di): Pasquale Gallo, PIRRO M, Ulrike Reeg, Requiescere noctem. Forme e linguaggi dell\u2019ospitalit\u00e0. Studi per Domenico Mugnolo. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIRRO M (2015). \u00abDenn der Mensch ist zur Geselligkeit gebohren\u00bb. Il",
        "trattato sull\u2019ospitalit\u00e0 di Christian Cay Lorenz Hirschfeld. In: (a cura di):",
        "Pasquale Gallo, PIRRO M, Ulrike Reeg, Requiescere noctem. Forme e",
        "linguaggi dell\u2019ospitalit\u00e0. Studi per Domenico Mugnolo. p. 107-117,",
        "Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857528861"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-116",
        "titolo": "Nachwort",
        "ISBN": [
          "978-3-86525-437-5"
        ],
        "csp": "HANNOVER:Wehrhahn Verlag, ISBN: 978-3-86525-437-5",
        "opera": "Christian Cay Lorenz Hirschfeld. (a cura di): Maurizio Pirro, Von der Gastfreundschaft. Eine Apologie f\u00fcr die Menschheit. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIRRO M (2015). Nachwort. In: Christian Cay Lorenz Hirschfeld. (a cura",
        "di): Maurizio Pirro, Von der Gastfreundschaft. Eine Apologie f\u00fcr die",
        "Menschheit. p. 99-116, HANNOVER:Wehrhahn Verlag, ISBN:",
        "978-3-86525-437-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tecniche di risemantizzazione. Il verso lungo nella lirica tedesca del 'fine secolo'",
        "ISSN": [
          "2039-6597"
        ],
        "journal": "BETWEEN",
        "csp": "vol. 4, ISSN: 2039-6597",
        "anno": "2014",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIRRO M (2014). Tecniche di risemantizzazione. Il verso lungo nella lirica",
        "tedesca del 'fine secolo'. BETWEEN, vol. 4, ISSN: 2039-6597"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un Woyzeck sui fronti del Novecento. \"Eiche und Angora\" di Martin Walser",
        "ISSN": [
          "1593-2478"
        ],
        "journal": "STUDIA THEODISCA",
        "csp": "vol. 21, p. 31-43, ISSN: 1593-2478",
        "anno": "2014",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIRRO M (2014). Un Woyzeck sui fronti del Novecento. \"Eiche und",
        "Angora\" di Martin Walser. STUDIA THEODISCA, vol. 21, p. 31-43, ISSN:",
        "1593-2478"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Visualit\u00e0 e intermedialit\u00e0 in Hugo von Hofmannsthal",
        "ISSN": [
          "1593-2508"
        ],
        "journal": "STUDIA AUSTRIACA",
        "csp": "vol. 22, p. 93-104, ISSN: 1593-2508",
        "anno": "2014",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIRRO M (2014). Visualit\u00e0 e intermedialit\u00e0 in Hugo von Hofmannsthal.",
        "STUDIA AUSTRIACA, vol. 22, p. 93-104, ISSN: 1593-2508"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Biopoetiche / Bioestetiche",
        "ISSN": [
          "1123-2684"
        ],
        "journal": "PROSPERO",
        "csp": "vol. 19, p. 5-14, ISSN: 1123-2684",
        "anno": "2014",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIRRO M (2014). Biopoetiche / Bioestetiche. PROSPERO, vol. 19, p. 5-14,",
        "ISSN: 1123-2684"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "260-267",
        "titolo": "\u201cDer Vernunftschlu\u00df ist \u00fcberzeugender, allein die anschauende Erkenntnis ist lebhafter und schneller\u201d. Zeitlichkeit in Affekttheorien der Aufkl\u00e4rung,",
        "ISBN": [
          "978-3-8253-6410-6"
        ],
        "csp": "HEIDELBERG:Winter Verlag, ISBN: 978-3-8253-6410-6",
        "opera": "=======================. (a cura di): Jan Standke, Gebundene Zeit. Zeitlichkeit in Literatur, Philologie und Wissenschaftsgeschichte. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIRRO M (2014). \u201cDer Vernunftschlu\u00df ist \u00fcberzeugender, allein die",
        "anschauende Erkenntnis ist lebhafter und schneller\u201d. Zeitlichkeit in",
        "Affekttheorien der Aufkl\u00e4rung,. In: =======================. (a cura",
        "di): Jan Standke, Gebundene Zeit. Zeitlichkeit in Literatur, Philologie und",
        "Wissenschaftsgeschichte. p. 260-267, HEIDELBERG:Winter Verlag, ISBN:",
        "978-3-8253-6410-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-124",
        "titolo": "Nachwort",
        "ISBN": [
          "978-3-86525-390-3"
        ],
        "csp": "Hannover:Wehrhahn Verlag, ISBN: 978-3-86525-390-3",
        "opera": "Johann Friedrich Loewen. Drei Lustspiele. Die neue Agnese. Das Raethsel. Der Liebhaber von Ohngefaehr. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIRRO M (2014). Nachwort. In: Johann Friedrich Loewen. Drei Lustspiele.",
        "Die neue Agnese. Das Raethsel. Der Liebhaber von Ohngefaehr. p.",
        "109-124, Hannover:Wehrhahn Verlag, ISBN: 978-3-86525-390-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "477-482",
        "titolo": "\u00abMadre Coraggio e i suoi figli\u00bb \u2013 Brecht",
        "ISBN": [
          "9788802087351"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 9788802087351",
        "opera": "(a cura di): Piero Boitani e Massimo Fusillo, Letteratura Europea. vol. 4, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIRRO M (2014). \u00abMadre Coraggio e i suoi figli\u00bb \u2013 Brecht. In: (a cura di):",
        "Piero Boitani e Massimo Fusillo, Letteratura Europea. vol. 4, p. 477-482,",
        "TORINO:UTET, ISBN: 9788802087351"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-73",
        "titolo": "Kunstreligi\u00f6se Ans\u00e4tze in einigen Romanen Martin Walsers",
        "ISBN": [
          "978-3-11-037109-3"
        ],
        "csp": "BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN: 978-3-11-037109-3",
        "opera": "========================. (a cura di): Albert Meier Alessandro Costazza e G\u00e9rard Laudin, Kunstreligion, vol. III: Diversifizierung des Konzepts um 2000. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIRRO M (2014). Kunstreligi\u00f6se Ans\u00e4tze in einigen Romanen Martin",
        "Walsers. In: ========================. (a cura di): Albert Meier",
        "Alessandro Costazza e G\u00e9rard Laudin, Kunstreligion, vol. III:",
        "Diversifizierung des Konzepts um 2000. p. 61-73, BERLIN/NEW",
        "YORK:Walter de Gruyter, ISBN: 978-3-11-037109-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-94",
        "titolo": "Forme della totalit\u00e0 nel giovane Hofmannsthal",
        "ISBN": [
          "9788857525174"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857525174",
        "opera": "=======================. (a cura di): PIRRO M Luca Zenobi, Costruzione di un concetto. Paradigmi della totalit\u00e0 nella cultura tedesca. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIRRO M (2014). Forme della totalit\u00e0 nel giovane Hofmannsthal. In:",
        "=======================. (a cura di): PIRRO M Luca Zenobi,",
        "Costruzione di un concetto. Paradigmi della totalit\u00e0 nella cultura tedesca. p.",
        "81-94, Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857525174"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-75",
        "titolo": "Nachwort",
        "ISBN": [
          "978-3-86525-352-1"
        ],
        "csp": "Hannover:Wehrhahn Verlag, ISBN: 978-3-86525-352-1",
        "opera": "Franz Heufeld. Julie, oder Wettstreit der Pflicht und Liebe. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIRRO M (2013). Nachwort. In: Franz Heufeld. Julie, oder Wettstreit der",
        "Pflicht und Liebe. p. 67-75, Hannover:Wehrhahn Verlag, ISBN:",
        "978-3-86525-352-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-84",
        "titolo": "Adattamenti dell'estraneo nei \"Bunte Steine\" di Adalbert Stifter",
        "ISBN": [
          "978-3-631-63742-5"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Mein:Peter Lang GMBH, ISBN: 978-3-631-63742-5",
        "opera": "===================. (a cura di): Barbara Hans-Bianchi Camilla Miglio Daniela Pirazzini Irene Vogt Luca Zenobi, Fremdes wahrnehmen, aufnehmen, annehmen. Studien zur deutschen Sprache und Kultur in Kontaktsituationen. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIRRO M (2013). Adattamenti dell'estraneo nei \"Bunte Steine\" di Adalbert",
        "Stifter. In: ===================. (a cura di): Barbara Hans-Bianchi",
        "Camilla Miglio Daniela Pirazzini Irene Vogt Luca Zenobi, Fremdes",
        "wahrnehmen, aufnehmen, annehmen. Studien zur deutschen Sprache und",
        "Kultur in Kontaktsituationen. p. 73-84, Frankfurt am Mein:Peter Lang",
        "GMBH, ISBN: 978-3-631-63742-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Livelli strutturali e ricostruzione dell'intreccio nella \u201cBlechtrommel\u201d di Volker Schl\u00f6ndorff",
        "ISSN": [
          "2039-6597"
        ],
        "journal": "BETWEEN",
        "csp": "vol. 4, ISSN: 2039-6597",
        "anno": "2012",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIRRO M (2012). Livelli strutturali e ricostruzione dell'intreccio nella",
        "\u201cBlechtrommel\u201d di Volker Schl\u00f6ndorff. BETWEEN, vol. 4, ISSN: 2039-6597"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una lettura \u201cbegriffsgeschichtlich\u201d della categoria di Gestalt. Le traduzioni di Stefan George dalla \u00abDivina Commedia\u00bb",
        "ISSN": [
          "1593-2478"
        ],
        "journal": "STUDIA THEODISCA",
        "csp": "vol. 19, p. 93-111, ISSN: 1593-2478",
        "anno": "2012",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIRRO M (2012). Per una lettura \u201cbegriffsgeschichtlich\u201d della categoria di",
        "Gestalt. Le traduzioni di Stefan George dalla \u00abDivina Commedia\u00bb. STUDIA",
        "THEODISCA, vol. 19, p. 93-111, ISSN: 1593-2478"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-113",
        "titolo": "Salomon Gessner und Johann Georg Sulzer",
        "ISBN": [
          "9783825359454"
        ],
        "csp": "HEIDELBERG:Winter Verlag, ISBN: 9783825359454",
        "opera": "(a cura di): PIRRO M, Salomon Gessner als europ\u00e4isches Ph\u00e4nomen. Spielarten des Idyllischen. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIRRO M (2012). Salomon Gessner und Johann Georg Sulzer. In: (a cura",
        "di): PIRRO M, Salomon Gessner als europ\u00e4isches Ph\u00e4nomen. Spielarten",
        "des Idyllischen. p. 95-113, HEIDELBERG:Winter Verlag, ISBN:",
        "9783825359454"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "207-223",
        "titolo": "Antimiti di regressione. Costruzioni narrative sull'infanzia nella letteratura tedesca del Novecento",
        "ISBN": [
          "978-88-6315-359-0"
        ],
        "csp": "Pisa:Pacini Editore Spa, ISBN: 978-88-6315-359-0",
        "opera": "(a cura di): Brugnolo Stefano, Il ricordo d'infanzia nelle letterature del Novecento. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIRRO M (2012). Antimiti di regressione. Costruzioni narrative sull'infanzia",
        "nella letteratura tedesca del Novecento. In: (a cura di): Brugnolo Stefano, Il",
        "ricordo d'infanzia nelle letterature del Novecento. p. 207-223, Pisa:Pacini",
        "Editore Spa, ISBN: 978-88-6315-359-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "122-136",
        "titolo": "Die B\u00fccher der Hirten- und Preisgedichte der Sagen und S\u00e4nge und der H\u00e4ngenden G\u00e4rten",
        "ISBN": [
          "978-3-11-026834-8"
        ],
        "csp": "BERLIN / BOSTON:De Gruyter, ISBN: 978-3-11-026834-8",
        "opera": "Stefan George und sein Kreis. Ein Handbuch. A cura di Achim Aurnhammer, Wolfgang Braungart, Stefan Breuer e Ute Oelmann. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIRRO M (2012). Die B\u00fccher der Hirten- und Preisgedichte der Sagen und",
        "S\u00e4nge und der H\u00e4ngenden G\u00e4rten. In: Stefan George und sein Kreis. Ein",
        "Handbuch. A cura di Achim Aurnhammer, Wolfgang Braungart, Stefan",
        "Breuer e Ute Oelmann. vol. 1, p. 122-136, BERLIN / BOSTON:De Gruyter,",
        "ISBN: 978-3-11-026834-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "395-412",
        "titolo": "\"Ein Generalpardon f\u00fcr gar alle F\u00e4lle\". Martin Walser legge Thomas Mann",
        "ISBN": [
          "978-88-95868-06-6"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni dell'Istituto Italiano di Studi Germanici, ISBN: 978-88-95868-06-6",
        "opera": "==================. (a cura di): Elisabeth Galvan, Heinrich e Thomas Mann. Un confronto con il romanzo moderno. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIRRO M (2012). \"Ein Generalpardon f\u00fcr gar alle F\u00e4lle\". Martin Walser",
        "legge Thomas Mann. In: ==================. (a cura di): Elisabeth",
        "Galvan, Heinrich e Thomas Mann. Un confronto con il romanzo moderno.",
        "p. 395-412, Roma:Edizioni dell'Istituto Italiano di Studi Germanici, ISBN:",
        "978-88-95868-06-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La rapresentazione del rituale di poesia nel ciclo \"Waller im Schnee\" di Stefan George",
        "ISSN": [
          "1593-2478"
        ],
        "journal": "STUDIA THEODISCA",
        "csp": "vol. 18, p. 19-34, ISSN: 1593-2478",
        "anno": "2011",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIRRO M (2011). La rapresentazione del rituale di poesia nel ciclo \"Waller",
        "im Schnee\" di Stefan George. STUDIA THEODISCA, vol. 18, p. 19-34,",
        "ISSN: 1593-2478"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-125",
        "titolo": "Il mito di Maximin in Stefan George",
        "ISBN": [
          "9788857507194"
        ],
        "csp": "MILANO:MIMESIS EDIZIONI, ISBN: 9788857507194",
        "opera": "Jugend. Rappresentazioni della giovinezza nella letteratura tedesca. A cura di Maurizio Pirro e Luca Zenobi. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIRRO M (2011). Il mito di Maximin in Stefan George. In: Jugend.",
        "Rappresentazioni della giovinezza nella letteratura tedesca. A cura di",
        "Maurizio Pirro e Luca Zenobi. p. 111-125, MILANO:MIMESIS EDIZIONI,",
        "ISBN: 9788857507194"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-177",
        "titolo": "Dante bei Hans Erich Nossack",
        "ISBN": [
          "9783895288661"
        ],
        "csp": "BIELEFELD:Aisthesis, ISBN: 9783895288661",
        "opera": "Wendejahr 1959? Die literarische Inszenierung von Kontinuit\u00e4ten und Br\u00fcchen in gesellschaftlichen und kulturellen Kontexten der 1950er Jahre. A cura di Matthias N. Lorenz e Maurizio Pirro. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIRRO M (2011). Dante bei Hans Erich Nossack. In: Wendejahr 1959? Die",
        "literarische Inszenierung von Kontinuit\u00e4ten und Br\u00fcchen in",
        "gesellschaftlichen und kulturellen Kontexten der 1950er Jahre. A cura di",
        "Matthias N. Lorenz e Maurizio Pirro. p. 165-177, BIELEFELD:Aisthesis,",
        "ISBN: 9783895288661"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-137",
        "titolo": "Cultura della crisi in der italienischen Reflexion",
        "ISBN": [
          "978-3-8260-4366-6"
        ],
        "csp": "WURZBURG:Konigshausen & Neumann, ISBN: 978-3-8260-4366-6",
        "opera": "SINNVERLUST UND SINNFINDUNG AM ANFANG DES XX. JAHRHUNDERTS. Karin Wolgast (a cura di). p",
        "anno": "2011",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIRRO M (2011). Cultura della crisi in der italienischen Reflexion. In:",
        "SINNVERLUST UND SINNFINDUNG AM ANFANG DES XX.",
        "JAHRHUNDERTS. Karin Wolgast (a cura di). p. 129-137,",
        "WURZBURG:Konigshausen & Neumann, ISBN: 978-3-8260-4366-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-21",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788865280836"
        ],
        "csp": "PISA:Edizioni Il Campano-Arnus University Books, ISBN: 9788865280836",
        "opera": "Johann Friedrich von Cronegk. (a cura di): M. Pirro, Teatro. Il diffidente - Codro - Olindo e Sofronia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIRRO M (2011). Introduzione. In: Johann Friedrich von Cronegk. (a cura",
        "di): M. Pirro, Teatro. Il diffidente - Codro - Olindo e Sofronia. p. 7-21,",
        "PISA:Edizioni Il Campano-Arnus University Books, ISBN: 9788865280836"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Macerata:Quodlibet",
        "titolo": "Come corda troppo tesa. Stile e ideologia in Stefan George",
        "ISBN": [
          "978-88-746-2393-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-746-2393-8",
        "anno": "2011",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PIRRO M (2011). Come corda troppo tesa. Stile e ideologia in Stefan",
        "George. Macerata:Quodlibet, ISBN: 978-88-746-2393-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Note sulla rappresentazione del movimento nella letteratura tedesca del Settecento",
        "ISSN": [
          "1593-2478"
        ],
        "journal": "STUDIA THEODISCA",
        "csp": "vol. 17, p. 137-150, ISSN: 1593-2478",
        "anno": "2010",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIRRO M (2010). Note sulla rappresentazione del movimento nella",
        "letteratura tedesca del Settecento. STUDIA THEODISCA, vol. 17, p.",
        "137-150, ISSN: 1593-2478"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-171",
        "titolo": "Postfazione",
        "ISBN": [
          "9788889987360"
        ],
        "csp": "PALERMO::duepunti edizioni, ISBN: 9788889987360",
        "opera": "ERNST STADLER. La partenza. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIRRO M (2010). Postfazione. In: ERNST STADLER. La partenza. p.",
        "155-171, PALERMO::duepunti edizioni, ISBN: 9788889987360"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-91",
        "titolo": "Die Natur als zivilisationskritische Projektionsfl\u00e4che im essayistischen Werk Carl Dallagos",
        "ISBN": [
          "978-90-420-2861-6"
        ],
        "csp": "Amsterdam-NEW YORK:Rodopi, ISBN: 978-90-420-2861-6",
        "opera": "MARINA MARZIA BRAMBILLA - MAURIZIO PIRRO CURATORI. Wege des essayistischen Schreibens im deutschsprachigen Raum (1900-1920). p",
        "anno": "2010",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIRRO M (2010). Die Natur als zivilisationskritische Projektionsfl\u00e4che im",
        "essayistischen Werk Carl Dallagos. In: MARINA MARZIA BRAMBILLA -",
        "MAURIZIO PIRRO CURATORI. Wege des essayistischen Schreibens im",
        "deutschsprachigen Raum (1900-1920). p. 71-91, Amsterdam-NEW",
        "YORK:Rodopi, ISBN: 978-90-420-2861-6"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Theorien der Landschaftsmalerei im 18. Jahrhundert und ihre literarischen Auswirkungen",
        "ISSN": [
          "0038-8483"
        ],
        "journal": "SPRACHKUNST",
        "csp": "vol. 40, p. 201-213, ISSN: 0038-8483",
        "anno": "2009",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIRRO M (2009). Theorien der Landschaftsmalerei im 18. Jahrhundert und",
        "ihre literarischen Auswirkungen. SPRACHKUNST, vol. 40, p. 201-213,",
        "ISSN: 0038-8483"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Topografia del segreto nella cultura tedesca del fine secolo. ANNALI - ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE",
        "ISSN": [
          "1124-3724"
        ],
        "journal": "SEZIONE GERMANICA",
        "csp": "vol. 29, p. 181-202, ISSN: 1124-3724",
        "anno": "2009",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIRRO M (2009). Topografia del segreto nella cultura tedesca del fine",
        "secolo. ANNALI - ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE. SEZIONE",
        "GERMANICA, vol. 29, p. 181-202, ISSN: 1124-3724"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-31",
        "titolo": "Il primo Novecento",
        "ISBN": [
          "978-88-420-8568-3"
        ],
        "csp": "Bari:Laterza, ISBN: 978-88-420-8568-3",
        "opera": "ANNA CHIARLONI A CURA DI. La poesia tedesca del Novecento. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIRRO M (2009). Il primo Novecento. In: ANNA CHIARLONI A CURA DI.",
        "La poesia tedesca del Novecento. p. 3-31, Bari:Laterza, ISBN:",
        "978-88-420-8568-3"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BARI:B.A.Graphis",
        "titolo": "Costruir su macerie. Il romanzo in Germania negli anni Cinquanta",
        "ISBN": [
          "978-88-7581-114-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7581-114-3",
        "anno": "2009",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PIRRO M (2009). Costruir su macerie. Il romanzo in Germania negli anni",
        "Cinquanta. BARI:B.A.Graphis, ISBN: 978-88-7581-114-3"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Memoria ebraica e costruzione identitaria nella scrittura di Barbara Honigmann",
        "ISSN": [
          "1724-8698"
        ],
        "journal": "LINGUAE &",
        "csp": "vol. 7, p. 91-100, ISSN: 1724-8698",
        "anno": "2008",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIRRO M (2008). Memoria ebraica e costruzione identitaria nella scrittura",
        "di Barbara Honigmann. LINGUAE &, vol. 7, p. 91-100, ISSN: 1724-8698"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Zwischen Gott und Satan\". Goethe a Napoli",
        "ISSN": [
          "1593-2478"
        ],
        "journal": "STUDIA THEODISCA",
        "csp": "vol. 15, p. 7-19, ISSN: 1593-2478",
        "anno": "2008",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIRRO M (2008). \"Zwischen Gott und Satan\". Goethe a Napoli. STUDIA",
        "THEODISCA, vol. 15, p. 7-19, ISSN: 1593-2478"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-134",
        "titolo": "Die Stimmigkeit der lyrischen Stimme bei Ulrike Draesner",
        "ISBN": [
          "9783826037887"
        ],
        "csp": "W\u00fcrzburg:K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN: 9783826037887",
        "opera": "FABRIZIO CAMBI A CURA DI. Ged\u00e4chtnis und Identit\u00e4t. Die deutsche Literatur nach der Vereinigung. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIRRO M (2008). Die Stimmigkeit der lyrischen Stimme bei Ulrike",
        "Draesner. In: FABRIZIO CAMBI A CURA DI. Ged\u00e4chtnis und Identit\u00e4t. Die",
        "deutsche Literatur nach der Vereinigung. p. 125-134,",
        "W\u00fcrzburg:K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN: 9783826037887"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "361-365",
        "titolo": "Die Trauerspiele Samuel Lublinskis im Kampf um eine Kultursynthese der Moderne",
        "ISBN": [
          "9783039108008"
        ],
        "csp": "Bern:Lang, ISBN: 9783039108008",
        "opera": "JEAN-MARIE VALENTIN A CURA DI. Akten des X. Internationalen Germanistenkongresses Paris 2005 \"Germanisitik im Konflikt der Kulturen\". vol. 11, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIRRO M (2008). Die Trauerspiele Samuel Lublinskis im Kampf um eine",
        "Kultursynthese der Moderne. In: JEAN-MARIE VALENTIN A CURA DI.",
        "Akten des X. Internationalen Germanistenkongresses Paris 2005",
        "\"Germanisitik im Konflikt der Kulturen\". vol. 11, p. 361-365, Bern:Lang,",
        "ISBN: 9783039108008"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rhetorik als Regulativum der Geschichte bei Vico und Schiller",
        "ISSN": [
          "0300-693X"
        ],
        "journal": "DAPHNIS",
        "csp": "p. 323-342, ISSN: 0300-693X",
        "anno": "2007",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIRRO M (2007). Rhetorik als Regulativum der Geschichte bei Vico und",
        "Schiller. DAPHNIS, p. 323-342, ISSN: 0300-693X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Struttura e significato nella \"Sammlung 1909\" di Georg Trakl",
        "ISSN": [
          "1593-2508"
        ],
        "journal": "STUDIA AUSTRIACA",
        "csp": "vol. 15, p. 21-39, ISSN: 1593-2508",
        "anno": "2007",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIRRO M (2007). Struttura e significato nella \"Sammlung 1909\" di Georg",
        "Trakl. STUDIA AUSTRIACA, vol. 15, p. 21-39, ISSN: 1593-2508"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-56",
        "titolo": "Ludwig Derleths \u201cProklamationen\u201d als Ausdruck von kulturkritischer \u00dcbernahme mystischen Gedankengutes im Schatten Stefan Georges",
        "ISBN": [
          "9783412008062"
        ],
        "csp": "KOELN:Boehlau, ISBN: 9783412008062",
        "opera": "OLAF BERWALD E GREGOR THUSWALDNER CURATORI. Der untote Gott. Religion und \u00c4sthetik in der deutschen und \u00f6sterreichischen Literatur des 20. Jahrhunderts. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIRRO M (2007). Ludwig Derleths \u201cProklamationen\u201d als Ausdruck von",
        "kulturkritischer \u00dcbernahme mystischen Gedankengutes im Schatten Stefan",
        "Georges. In: OLAF BERWALD E GREGOR THUSWALDNER CURATORI.",
        "Der untote Gott. Religion und \u00c4sthetik in der deutschen und",
        "\u00f6sterreichischen Literatur des 20. Jahrhunderts. p. 39-56, KOELN:Boehlau,",
        "ISBN: 9783412008062"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-36",
        "titolo": "Anmerkungen zum Nietzsche-Bild im George-Kreis",
        "ISBN": [
          "978-88-467-1805-1"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-88-467-1805-1",
        "opera": "SANDRO BARBERA E RENATE MUELLER-BUCK A CURA DI. Nietzsche nach dem ersten Weltkrieg. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIRRO M (2007). Anmerkungen zum Nietzsche-Bild im George-Kreis. In:",
        "SANDRO BARBERA E RENATE MUELLER-BUCK A CURA DI. Nietzsche",
        "nach dem ersten Weltkrieg. p. 7-36, PISA:ETS, ISBN: 978-88-467-1805-1"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "293-310",
        "titolo": "Hermeneutik der Vergangenheit bei Kathrin Schmidt und Barbara K\u00f6hler",
        "ISBN": [
          "9789042022829"
        ],
        "csp": "Amsterdam-NEW YORK:Rodopi, ISBN: 9789042022829",
        "opera": "KAREN LEEDER A CURA DI. Schaltstelle. Neue deutsche Lyrik im Dialog. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIRRO M (2007). Hermeneutik der Vergangenheit bei Kathrin Schmidt und",
        "Barbara K\u00f6hler. In: KAREN LEEDER A CURA DI. Schaltstelle. Neue",
        "deutsche Lyrik im Dialog. p. 293-310, Amsterdam-NEW YORK:Rodopi,",
        "ISBN: 9789042022829"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-109",
        "titolo": "Nachwort",
        "ISBN": [
          "9783865250353"
        ],
        "csp": "HANNOVER:Wehrhahn, ISBN: 9783865250353",
        "opera": "JOHANN GEORG SULZER. (a cura di): Maurizio Pirro, Cymbelline, Koenig von Britannien. Ein Trauerspiel. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIRRO M (2007). Nachwort. In: JOHANN GEORG SULZER. (a cura di):",
        "Maurizio Pirro, Cymbelline, Koenig von Britannien. Ein Trauerspiel. p.",
        "83-109, HANNOVER:Wehrhahn, ISBN: 9783865250353"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulzers Physik der Seele und die Dramentheorien Schillers",
        "ISSN": [
          "0323-7982"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT FUR GERMANISTIK",
        "csp": "vol. 16, p. 314-323, ISSN: 0323-7982",
        "anno": "2006",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIRRO M (2006). Sulzers Physik der Seele und die Dramentheorien",
        "Schillers. ZEITSCHRIFT FUR GERMANISTIK, vol. 16, p. 314-323, ISSN:",
        "0323-7982"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Passioni tragiche in Sulzer e Schiller",
        "ISSN": [
          "1824-3126"
        ],
        "journal": "ESTETICA",
        "csp": "p. 37-48, ISSN: 1824-3126",
        "anno": "2006",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIRRO M (2006). Passioni tragiche in Sulzer e Schiller. ESTETICA, p.",
        "37-48, ISSN: 1824-3126"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Herder nel \"George-Kreis\"",
        "ISSN": [
          "0039-2952"
        ],
        "journal": "STUDI GERMANICI",
        "csp": "vol. 44, p. 63-72, ISSN: 0039-2952",
        "anno": "2006",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIRRO M (2006). Herder nel \"George-Kreis\". STUDI GERMANICI, vol. 44,",
        "p. 63-72, ISSN: 0039-2952"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-164",
        "titolo": "Postfazione",
        "ISBN": [
          "88-88398-97-X"
        ],
        "csp": "Torino:TRAUBEN, ISBN: 88-88398-97-X",
        "opera": "RICHARD SCHAUKAL. Giorgione. Dialoghi sull'arte. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIRRO M (2006). Postfazione. In: RICHARD SCHAUKAL. Giorgione.",
        "Dialoghi sull'arte. p. 147-164, Torino:TRAUBEN, ISBN: 88-88398-97-X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il teatro di Gesine Danckwart",
        "ISSN": [
          "1593-2478"
        ],
        "journal": "STUDIA THEODISCA",
        "csp": "vol. 12, p. 9-19, ISSN: 1593-2478",
        "anno": "2005",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIRRO M (2005). Il teatro di Gesine Danckwart. STUDIA THEODISCA, vol.",
        "12, p. 9-19, ISSN: 1593-2478"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Note sulla lirica di Durs Gr\u00fcnbein",
        "ISSN": [
          "0039-2952"
        ],
        "journal": "STUDI GERMANICI",
        "csp": "vol. 42, p. 105-120, ISSN: 0039-2952",
        "anno": "2004",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIRRO M (2004). Note sulla lirica di Durs Gr\u00fcnbein. STUDI GERMANICI,",
        "vol. 42, p. 105-120, ISSN: 0039-2952"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "53",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u2018Glauben Sie mir das Wort Blume?\u2019 Productive Language Scepticism and Skilful Questioning in the Work of Peter Waterhouse",
        "ISSN": [
          "1350-7532"
        ],
        "journal": "AUSTRIAN STUDIES",
        "csp": "vol. 12, p. 196-213, ISSN: 1350-7532",
        "anno": "2004",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIRRO M (2004). \u2018Glauben Sie mir das Wort Blume?\u2019 Productive Language",
        "Scepticism and Skilful Questioning in the Work of Peter Waterhouse.",
        "AUSTRIAN STUDIES, vol. 12, p. 196-213, ISSN: 1350-7532"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "54",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Geist und Leben als kultur- und kunstkritische Kategorien bei Alfred Seidel und Eugen Gottlob Winkler",
        "ISSN": [
          "1016-1333"
        ],
        "journal": "MUSIL-FORUM",
        "csp": "vol. 28, p. 213-241, ISSN: 1016-1333",
        "anno": "2004",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIRRO M (2004). Geist und Leben als kultur- und kunstkritische Kategorien",
        "bei Alfred Seidel und Eugen Gottlob Winkler. MUSIL-FORUM, vol. 28, p.",
        "213-241, ISSN: 1016-1333"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "55",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Carl Dallago saggista",
        "ISSN": [
          "1593-2508"
        ],
        "journal": "STUDIA AUSTRIACA",
        "csp": "vol. 12, p. 31-54, ISSN: 1593-2508",
        "anno": "2004",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIRRO M (2004). Carl Dallago saggista. STUDIA AUSTRIACA, vol. 12, p.",
        "31-54, ISSN: 1593-2508"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "56",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Anmerkungen zur Wirkungs\u00e4sthetik Schillers",
        "ISSN": [
          "0935-879X"
        ],
        "journal": "WIRKENDES WORT",
        "csp": "vol. 52, p. 209-222, ISSN: 0935-879X",
        "anno": "2003",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIRRO M (2003). Anmerkungen zur Wirkungs\u00e4sthetik Schillers.",
        "WIRKENDES WORT, vol. 52, p. 209-222, ISSN: 0935-879X"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "57",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dramentheorien im Rahmen der deutschen neuklassischen Bewegung um die Jahrhundertwende",
        "ISSN": [
          "0075-997X"
        ],
        "journal": "LITERATURWISSENSCHAFTLICHES JAHRBUCH",
        "csp": "vol. 44, p. 251-270, ISSN: 0075-997X",
        "anno": "2003",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIRRO M (2003). Dramentheorien im Rahmen der deutschen",
        "neuklassischen Bewegung um die Jahrhundertwende.",
        "LITERATURWISSENSCHAFTLICHES JAHRBUCH, vol. 44, p. 251-270,",
        "ISSN: 0075-997X"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "58",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "UDINE:Campanotto",
        "titolo": "Anime floreali e utopia regressiva. Salomon Gessner e la tradizione dell\u00b4idillio",
        "ISBN": [
          "88-456-0508-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-456-0508-6",
        "anno": "2003",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PIRRO M (2003). Anime floreali e utopia regressiva. Salomon Gessner e la",
        "tradizione dell\u00b4idillio. UDINE:Campanotto, ISBN: 88-456-0508-6"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "59",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mediazione e interpretazione dei cambiamenti sociali negli \u201cIdilli\u201d di Salomon Ge\u00dfner",
        "ISSN": [
          "1593-2478"
        ],
        "journal": "STUDIA THEODISCA",
        "csp": "vol. 9, p. 47-73, ISSN: 1593-2478",
        "anno": "2002",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIRRO M (2002). Mediazione e interpretazione dei cambiamenti sociali",
        "negli \u201cIdilli\u201d di Salomon Ge\u00dfner. STUDIA THEODISCA, vol. 9, p. 47-73,",
        "ISSN: 1593-2478"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "60",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cDie entzauberte Tradition\u201d. Max Kommerell e il modello ermeneutico georgiano",
        "ISSN": [
          "0039-2952"
        ],
        "journal": "STUDI GERMANICI",
        "csp": "vol. 40, p. 67-99, ISSN: 0039-2952",
        "anno": "2002",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIRRO M (2002). \u201cDie entzauberte Tradition\u201d. Max Kommerell e il modello",
        "ermeneutico georgiano. STUDI GERMANICI, vol. 40, p. 67-99, ISSN:",
        "0039-2952"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "61",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Die antihermeneutische Stellung Goethes in den \u201cUnterhaltungen deutscher Ausgewanderten\u201d",
        "ISSN": [
          "0105-7510"
        ],
        "journal": "ORBIS LITTERARUM",
        "csp": "vol. 46, p. 417-442, ISSN: 0105-7510",
        "anno": "2001",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIRRO M (2001). Die antihermeneutische Stellung Goethes in den",
        "\u201cUnterhaltungen deutscher Ausgewanderten\u201d. ORBIS LITTERARUM, vol.",
        "46, p. 417-442, ISSN: 0105-7510"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "255-273",
        "titolo": "Postfazione",
        "ISBN": [
          "9788857536224"
        ],
        "csp": "MILANO - UDINE:Mimesis, ISBN: 9788857536224",
        "opera": "Aurelio de' Giorgi Bertola. (a cura di): Maurizio Pirro, Idea della bella letteratura alemanna. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maurizio Pirro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maurizio Pirro (2016). Postfazione. In: Aurelio de' Giorgi Bertola. (a cura di):",
        "Maurizio Pirro, Idea della bella letteratura alemanna. p. 255-273, MILANO -",
        "UDINE:Mimesis, ISBN: 9788857536224"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO - UDINE:Mimesis",
        "titolo": "Piani del Moderno. Vita e forme nella letteratura tedesca del 'fine secolo'",
        "ISBN": [
          "9788857538068"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788857538068",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pirro Maurizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pirro Maurizio (2016). Piani del Moderno. Vita e forme nella letteratura",
        "tedesca del 'fine secolo'. MILANO - UDINE:Mimesis, ISBN:",
        "9788857538068"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-116",
        "titolo": "Nachwort",
        "ISBN": [
          "978-3-86525-437-5"
        ],
        "csp": "HANNOVER:Wehrhahn Verlag, ISBN: 978-3-86525-437-5",
        "opera": "Christian Cay Lorenz Hirschfeld. (a cura di): Maurizio Pirro, Von der Gastfreundschaft. Eine Apologie f\u00fcr die Menschheit. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIRRO M (2015). Nachwort. In: Christian Cay Lorenz Hirschfeld. (a cura",
        "di): Maurizio Pirro, Von der Gastfreundschaft. Eine Apologie f\u00fcr die",
        "Menschheit. p. 99-116, HANNOVER:Wehrhahn Verlag, ISBN:",
        "978-3-86525-437-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-124",
        "titolo": "Nachwort",
        "ISBN": [
          "978-3-86525-390-3"
        ],
        "csp": "Hannover:Wehrhahn Verlag, ISBN: 978-3-86525-390-3",
        "opera": "Johann Friedrich Loewen. Drei Lustspiele. Die neue Agnese. Das Raethsel. Der Liebhaber von Ohngefaehr. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIRRO M (2014). Nachwort. In: Johann Friedrich Loewen. Drei Lustspiele.",
        "Die neue Agnese. Das Raethsel. Der Liebhaber von Ohngefaehr. p.",
        "109-124, Hannover:Wehrhahn Verlag, ISBN: 978-3-86525-390-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-73",
        "titolo": "Kunstreligi\u00f6se Ans\u00e4tze in einigen Romanen Martin Walsers",
        "ISBN": [
          "978-3-11-037109-3"
        ],
        "csp": "BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN: 978-3-11-037109-3",
        "opera": "========================. (a cura di): Albert Meier Alessandro Costazza e G\u00e9rard Laudin, Kunstreligion, vol. III: Diversifizierung des Konzepts um 2000. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIRRO M (2014). Kunstreligi\u00f6se Ans\u00e4tze in einigen Romanen Martin",
        "Walsers. In: ========================. (a cura di): Albert Meier",
        "Alessandro Costazza e G\u00e9rard Laudin, Kunstreligion, vol. III:",
        "Diversifizierung des Konzepts um 2000. p. 61-73, BERLIN/NEW",
        "YORK:Walter de Gruyter, ISBN: 978-3-11-037109-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-113",
        "titolo": "Salomon Gessner und Johann Georg Sulzer",
        "ISBN": [
          "9783825359454"
        ],
        "csp": "HEIDELBERG:Winter Verlag, ISBN: 9783825359454",
        "opera": "(a cura di): PIRRO M, Salomon Gessner als europ\u00e4isches Ph\u00e4nomen. Spielarten des Idyllischen. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIRRO M (2012). Salomon Gessner und Johann Georg Sulzer. In: (a cura",
        "di): PIRRO M, Salomon Gessner als europ\u00e4isches Ph\u00e4nomen. Spielarten",
        "des Idyllischen. p. 95-113, HEIDELBERG:Winter Verlag, ISBN:",
        "9783825359454"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "122-136",
        "titolo": "Die B\u00fccher der Hirten- und Preisgedichte der Sagen und S\u00e4nge und der H\u00e4ngenden G\u00e4rten",
        "ISBN": [
          "978-3-11-026834-8"
        ],
        "csp": "BERLIN / BOSTON:De Gruyter, ISBN: 978-3-11-026834-8",
        "opera": "Stefan George und sein Kreis. Ein Handbuch. A cura di Achim Aurnhammer, Wolfgang Braungart, Stefan Breuer e Ute Oelmann. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIRRO M (2012). Die B\u00fccher der Hirten- und Preisgedichte der Sagen und",
        "S\u00e4nge und der H\u00e4ngenden G\u00e4rten. In: Stefan George und sein Kreis. Ein",
        "Handbuch. A cura di Achim Aurnhammer, Wolfgang Braungart, Stefan",
        "Breuer e Ute Oelmann. vol. 1, p. 122-136, BERLIN / BOSTON:De Gruyter,",
        "ISBN: 978-3-11-026834-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-177",
        "titolo": "Dante bei Hans Erich Nossack",
        "ISBN": [
          "9783895288661"
        ],
        "csp": "BIELEFELD:Aisthesis, ISBN: 9783895288661",
        "opera": "Wendejahr 1959? Die literarische Inszenierung von Kontinuit\u00e4ten und Br\u00fcchen in gesellschaftlichen und kulturellen Kontexten der 1950er Jahre. A cura di Matthias N. Lorenz e Maurizio Pirro. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIRRO M (2011). Dante bei Hans Erich Nossack. In: Wendejahr 1959? Die",
        "literarische Inszenierung von Kontinuit\u00e4ten und Br\u00fcchen in",
        "gesellschaftlichen und kulturellen Kontexten der 1950er Jahre. A cura di",
        "Matthias N. Lorenz e Maurizio Pirro. p. 165-177, BIELEFELD:Aisthesis,",
        "ISBN: 9783895288661"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Macerata:Quodlibet",
        "titolo": "Come corda troppo tesa. Stile e ideologia in Stefan George",
        "ISBN": [
          "978-88-746-2393-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-746-2393-8",
        "anno": "2011",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PIRRO M (2011). Come corda troppo tesa. Stile e ideologia in Stefan",
        "George. Macerata:Quodlibet, ISBN: 978-88-746-2393-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-91",
        "titolo": "Die Natur als zivilisationskritische Projektionsfl\u00e4che im essayistischen Werk Carl Dallagos",
        "ISBN": [
          "978-90-420-2861-6"
        ],
        "csp": "Amsterdam-NEW YORK:Rodopi, ISBN: 978-90-420-2861-6",
        "opera": "MARINA MARZIA BRAMBILLA - MAURIZIO PIRRO CURATORI. Wege des essayistischen Schreibens im deutschsprachigen Raum (1900-1920). p",
        "anno": "2010",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIRRO M (2010). Die Natur als zivilisationskritische Projektionsfl\u00e4che im",
        "essayistischen Werk Carl Dallagos. In: MARINA MARZIA BRAMBILLA -",
        "MAURIZIO PIRRO CURATORI. Wege des essayistischen Schreibens im",
        "deutschsprachigen Raum (1900-1920). p. 71-91, Amsterdam-NEW",
        "YORK:Rodopi, ISBN: 978-90-420-2861-6"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Theorien der Landschaftsmalerei im 18. Jahrhundert und ihre literarischen Auswirkungen",
        "ISSN": [
          "0038-8483"
        ],
        "journal": "SPRACHKUNST",
        "csp": "vol. 40, p. 201-213, ISSN: 0038-8483",
        "anno": "2009",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIRRO M (2009). Theorien der Landschaftsmalerei im 18. Jahrhundert und",
        "ihre literarischen Auswirkungen. SPRACHKUNST, vol. 40, p. 201-213,",
        "ISSN: 0038-8483"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BARI:B.A.Graphis",
        "titolo": "Costruir su macerie. Il romanzo in Germania negli anni Cinquanta",
        "ISBN": [
          "978-88-7581-114-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7581-114-3",
        "anno": "2009",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PIRRO M (2009). Costruir su macerie. Il romanzo in Germania negli anni",
        "Cinquanta. BARI:B.A.Graphis, ISBN: 978-88-7581-114-3"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rhetorik als Regulativum der Geschichte bei Vico und Schiller",
        "ISSN": [
          "0300-693X"
        ],
        "journal": "DAPHNIS",
        "csp": "p. 323-342, ISSN: 0300-693X",
        "anno": "2007",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIRRO M (2007). Rhetorik als Regulativum der Geschichte bei Vico und",
        "Schiller. DAPHNIS, p. 323-342, ISSN: 0300-693X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u2018Glauben Sie mir das Wort Blume?\u2019 Productive Language Scepticism and Skilful Questioning in the Work of Peter Waterhouse",
        "ISSN": [
          "1350-7532"
        ],
        "journal": "AUSTRIAN STUDIES",
        "csp": "vol. 12, p. 196-213, ISSN: 1350-7532",
        "anno": "2004",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIRRO M (2004). \u2018Glauben Sie mir das Wort Blume?\u2019 Productive Language",
        "Scepticism and Skilful Questioning in the Work of Peter Waterhouse.",
        "AUSTRIAN STUDIES, vol. 12, p. 196-213, ISSN: 1350-7532"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "UDINE:Campanotto",
        "titolo": "Anime floreali e utopia regressiva. Salomon Gessner e la tradizione dell\u00b4idillio",
        "ISBN": [
          "88-456-0508-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-456-0508-6",
        "anno": "2003",
        "autori": "PIRRO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PIRRO M (2003). Anime floreali e utopia regressiva. Salomon Gessner e la",
        "tradizione dell\u00b4idillio. UDINE:Campanotto, ISBN: 88-456-0508-6"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/M1",
    "progr": "8971",
    "nome": "PIRRO Maurizio",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico della rivista \u00abOsservatorio Critico della Germanistica\u00bb, che nel 2013 \u00e8 confluita nella rivista \u00abStudi Germanici\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione, insieme a Giovanna Cermelli e Luca Zenobi, della collana \u201cGermanistica\u201d presso la casa editrice Il Campano \u2013 Arnus University Press di Pisa.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione della collana \u201cAlemanna \u2013 Storia della cultura tedesca in Italia\u201d presso la casa editrice Mimesis di Milano (componenti del comitato scientifico: Giulia Cantarutti, Michele Cometa, Dirk Niefanger, Michele Sisto, Luca Zenobi).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico della collana \"Oggetti e Soggetti\", presso la casa editrice Aracne (Roma)",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "relazione dal titolo Beschimpfungsausbr\u00fcche als Ausdruck der ambivalenten Beziehung zur Macht in einigen Romanen Walsers, in occasione del convegno Seelenarbeit an Deutschland. Martin Walser in Perspective (Londra, 1-3 maggio 2002)",
        "periodo": "dal 01-05-2002 al 03-05-2002"
      },
      {
        "content": "relazione dal titolo Teocrito e Virgilio nel dibattito settecentesco sulla poesia pastorale, in occasione del convegno TranScrizioni. Percorsi interculturali nella lingua e nella letteratura tedesca (Bari, 3-5 giugno 2004)",
        "periodo": "dal 03-06-2004 al 05-06-2004"
      },
      {
        "content": "relazione dal titolo Herder nel George-Kreis, in occasione del convegno Riflessioni sul pensiero multiplo di Herder (Roma, 29-30 settembre 2004)",
        "periodo": "dal 29-09-2004 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "relazione dal titolo Il saggismo nel continuum verbale di Ulrike Draesner, in occasione del convegno Il saggio. Forme e funzioni di un genere letterario (Bologna, 11-13 novembre 2004)",
        "periodo": "dal 11-11-2004 al 13-11-2004"
      },
      {
        "content": "relazione dal titolo \u201cDer letzte Schlager der Moderne\u201d. Londra come enciclopedia del Moderno in Rolf Dieter Brinkmann, in occasione del convegno L\u2019ansia della metropoli. Londra e la modernit\u00e0 (Bari, 7-8 aprile 2005)",
        "periodo": "dal 07-04-2005 al 08-04-2005"
      },
      {
        "content": "relazione dal titolo Modelli di interpretazione della storia in Vico e Schiller, in occasione del convegno Schiller 1805-2005. Prospettive dalla ricerca in Italia: giovani studiosi a confronto (Trieste, 20-21 aprile 2005)",
        "periodo": "dal 20-04-2005 al 21-04-2005"
      },
      {
        "content": "relazione dal titolo Teatro di narrazione in Germania, in occasione del convegno Scrivere per il teatro (Bologna, 17-18 giugno 2005)",
        "periodo": "dal 17-06-2005 al 18-06-2005"
      },
      {
        "content": "relazione dal titolo Sulzers Physik der Seele und die Dramentheorien Schillers, in occasione del convegno Schiller und die Trag\u00f6die (Loveno di Menaggio, 28-30 giugno 2005)",
        "periodo": "dal 28-06-2005 al 30-06-2005"
      },
      {
        "content": "relazione dal titolo Die Trauerspiele Samuel Lublinskis im Kampf um eine Kultursynthese der Moderne, in occasione del convegno Germanistik im Konflikt der Kulturen (Parigi, 26 agosto \u2013 3 settembre 2005)",
        "periodo": "dal 26-08-2005 al 03-09-2005"
      },
      {
        "content": "relazione dal titolo Fascismo e seduzione. Presenze manniane in Wolfgang Koeppen, in occasione del convegno Heinrich Mann, Thomas Mann e il romanzo moderno (Roma, 12-15 ottobre 2005)",
        "periodo": "dal 12-10-2005 al 15-10-2005"
      },
      {
        "content": "organizzazione del convegno \u00abUn certo senso nuovo per il bello\u00bb. Salomon Gessner e la cultura del suo tempo (Bari, 28 aprile 2006)",
        "periodo": "dal 28-04-2006 al 28-04-2006"
      },
      {
        "content": "relazione dal titolo Salomon Gessner und Johann Georg Sulzer, in occasione del convegno \u00abUn certo senso nuovo per il bello\u00bb. Salomon Gessner e la cultura del suo tempo (Bari, 28 aprile 2006)",
        "periodo": "dal 28-04-2006 al 28-04-2006"
      },
      {
        "content": "relazione dal titolo Die Stimmigkeit der lyrischen Stimme bei Ulrike Draesner, in occasione del convegno Ged\u00e4chtnis und Identit\u00e4t. Die deutsche Literatur nach der Vereinigung (Trento, 19-21 aprile 2007)",
        "periodo": "dal 19-04-2007 al 21-04-2007"
      },
      {
        "content": "relazione dal titolo Tra Dio e Satana. Goethe a Napoli, in occasione del convegno Goethe in Italia (Lecce, 5 dicembre 2007)",
        "periodo": "dal 05-12-2007 al 05-12-2007"
      },
      {
        "content": "relazione dal titolo Cultura della crisi als italienisches Forschungsfeld, in occasione del convegno Losing and Making Sense on the Threshold of the Twentieth Century (Copenhagen, 2-3 febbraio 2008)",
        "periodo": "dal 02-02-2008 al 03-02-2008"
      },
      {
        "content": "relazione dal titolo Antimiti di regressione. Costruzioni sull\u2019infanzia nella letteratura tedesca del Novecento, in occasione del convegno Il ricordo d\u2019infanzia nelle letterature del \u2018900 (Santarcangelo di Romagna, 3-4 ottobre 2008)",
        "periodo": "dal 03-10-2008 al 04-10-2008"
      },
      {
        "content": "relazione dal titolo Poetologia del segreto in tempo di guerra, in occasione del convegno Le parole del conflitto. La Grande Guerra: Protagonisti, testimoni, interpreti (Bari, 1-2 dicembre 2008)",
        "periodo": "dal 01-12-2008 al 02-12-2008"
      },
      {
        "content": "relazione dal titolo Sulla forma pastorale nel Settecento tedesco, in occasione del convegno Transcritture. Maschere d\u2019identit\u00e0 nell\u2019Europa moderna (Bari, 27 novembre 2009)",
        "periodo": "dal 27-11-2009 al 27-11-2009"
      },
      {
        "content": "organizzazione (con Matthias N. Lorenz) del convegno WendeJahr 1959? Kontinuit\u00e4ten und Br\u00fcche in der deutschsprachigen Literatur der 50er Jahre (Bielefeld, 22-24 febbraio 2010)",
        "periodo": "dal 22-02-2010 al 24-02-2010"
      },
      {
        "content": "organizzazione (con Luca Zenobi) del ciclo di conferenze Rappresentazioni della giovinezza nella letteratura tedesca (L\u2019Aquila-Bari, marzo-maggio 2010)",
        "periodo": "dal 10-03-2010 al 15-05-2010"
      },
      {
        "content": "conferenza dal titolo Il mito di Maximin in Stefan George, nell\u2019ambito del ciclo di lezioni Rappresentazioni della giovinezza nella letteratura tedesca (Universit\u00e0 dell\u2019Aquila, 12 aprile 2010)",
        "periodo": "dal 12-04-2010 al 12-04-2010"
      },
      {
        "content": "relazione dal titolo Kunstreligi\u00f6se Ans\u00e4tze in einigen Romanen Martin Walsers, in occasione del convegno Kunstreligion um 2000 (Loveno di Menaggio, 19-20 aprile 2011)",
        "periodo": "dal 19-04-2011 al 20-04-2011"
      },
      {
        "content": "relazione dal titolo Klang und Rhythmus bei Stefan George, in occasione del convegno Rhythmen der Moderne \u2013 Ritmi della modernit\u00e0 (Loveno di Menaggio, 20-21 ottobre 2011)",
        "periodo": "dal 20-10-2011 al 21-10-2011"
      },
      {
        "content": "relazione dal titolo Adattamenti dell\u2019estraneo in \u201cBunte Steine\u201d di Adalbert Stifter, in occasione del convegno Fremdes wahrnehmen, aufnehmen, annehmen: Kontakte zwischen Sprachen und Kulturen (L\u2019Aquila, 1-2 dicembre 2011)",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 02-12-2011"
      },
      {
        "content": "organizzazione (con Luca Zenobi) del ciclo di conferenze Paradigmi della totalit\u00e0 nella cultura tedesca (L\u2019Aquila-Bari, marzo-maggio 2012)",
        "periodo": "dal 11-03-2012 al 10-05-2012"
      },
      {
        "content": "organizzazione (con Massimo Salgaro) del convegno Die italienische Germanistik und ihre aktuellen Methoden / Gli strumenti attuali della germanistica italiana (Verona, 22-23 novembre 2012)",
        "periodo": "dal 22-11-2012 al 23-11-2012"
      },
      {
        "content": "relazione dal titolo Affekte aus wirkungs\u00e4sthetischer Perspektive in Winfried Menninghaus\u2019 Arbeiten, in occasione del convegno Die italienische Germanistik und ihre aktuellen Methoden / Gli strumenti attuali della germanistica italiana (Verona, 22-23 novembre 2012)",
        "periodo": "dal 22-11-2012 al 23-11-2012"
      },
      {
        "content": "direzione del gruppo di lavoro Sondierung deutsch-italienischer Kooperationsm\u00f6glichkeiten und Desiderate, in occasione del convegno Deutsch-italienische Kooperationen in den Geistes- und Sozialwissenschaften. Strategien und Themen (Loveno di Menaggio, 3-6 dicembre 2012)",
        "periodo": "dal 03-12-2012 al 06-12-2012"
      },
      {
        "content": "relazione dal titolo Ginnastica degli affetti. Per un\u2019archeologia del concetto di fitness, in occasione del convegno Arte \u00e8 natura. Morfologia, evoluzionismo, biopoetica (Palermo, 11-13 febbraio 2013)",
        "periodo": "dal 11-02-2013 al 13-02-2013"
      },
      {
        "content": "relazione dal titolo Aurelio de\u2019 Giorgi Bertola zwischen Landschaftsdarstellung und Literaturgeschichtsschreibung, in occasione del convegno Atlanten, Netzwerke, Topographien. Literaturgeschichtsschreibung und Raum in Italien und Deutschland (Loveno di Menaggio, 4-7 novembre 2013)",
        "periodo": "dal 04-11-2013 al 07-11-2013"
      },
      {
        "content": "organizzazione (con Fabian Lampart) del convegno Atlanten, Netzwerke, Topographien. Literaturgeschichtsschreibung und Raum in Italien und Deutschland (\u201cVigoni-Gespr\u00e4ch in den Geistes- und Sozialwissenschaften\u201d, Loveno di Menaggio, 4-7 novembre 2013)",
        "periodo": "dal 04-11-2013 al 07-11-2013"
      },
      {
        "content": "relazione dal titolo Costellazioni austriache nella letteratura italiana del Novecento, in occasione del convegno Italia e Austria 1848-2014 (Bari, 13 maggio 2014)",
        "periodo": "dal 13-05-2014 al 13-05-2014"
      },
      {
        "content": "organizzazione (con Massimo Salgaro e Michele Vangi) del convegno Die italienische Germanistik und ihre aktuellen Methoden. Tage der italienischen Nachwuchsgermanistik (Loveno di Menaggio \u2013 Milano, 23-24 settembre 2014)",
        "periodo": "dal 23-09-2014 al 24-09-2014"
      },
      {
        "content": "direzione del workshop I visual studies e le loro applicazioni nella didattica della letteratura tedesca, in occasione del convegno La visualizzazione nell\u2019insegnamento interculturale del tedesco come lingua straniera (Bari, 10 ottobre 2014)",
        "periodo": "dal 10-10-2014 al 10-10-2014"
      },
      {
        "content": "relazione dal titolo Arnold Sch\u00f6nberg e Stefan George, in occasione del convegno La gloria e l\u2019oblio. La vita e il tempo di Arnold Sch\u00f6nberg (Palermo, 24-25 novembre 2014)",
        "periodo": "dal 24-11-2014 al 25-11-2014"
      },
      {
        "content": "relazione dal titolo Immagini del conflitto in Robert Musil, in occasione del convegno \u201cSacro egoismo\u201d o \u201cfellonia senza pari\u201d? Austria e Italia nella Prima guerra mondiale (Roma, 27-29 maggio 2015)",
        "periodo": "dal 27-05-2015 al 29-05-2015"
      },
      {
        "content": "relazione dal titolo L\u2019ispirazione e i limiti della legge. Thomas Mann e un processo per oltraggio, in occasione del convegno Diritto e letterature a confronto (Trieste, 27-28 novembre 2015)",
        "periodo": "dal 27-11-2015 al 28-11-2015"
      },
      {
        "content": "relazione dal titolo Paradigmi della visione mediata nella letteratura tedesca tra Ottocento e Novecento, in occasione del convegno Il Novecento tedesco tra immagine e parola (L\u2019Aquila, 9 maggio 2016)",
        "periodo": "dal 09-05-2016 al 09-05-2016"
      },
      {
        "content": "organizzazione del convegno \u201cLa densit\u00e0 meravigliosa del sapere\u201d. Cultura tedesca in Italia tra Settecento e Novecento (Bari, 19-20 maggio 2016)",
        "periodo": "dal 19-05-2016 al 20-05-2016"
      },
      {
        "content": "relazione dal titolo La \u201cBiblioteca scelta di opere tedesche tradotte in lingua italiana\u201d di Giovanni Silvestri, in occasione del convegno \u201cLa densit\u00e0 meravigliosa del sapere. Cultura tedesca in Italia tra Settecento e Novecento (Bari, 19-20 maggio 2016)",
        "periodo": "dal 19-05-2016 al 20-05-2016"
      },
      {
        "content": "relazione dal titolo Paul Ernsts \u201cErdachte Gespr\u00e4che\u201d, in occasione del convegno Internationales Symposion der Paul-Ernst-Gesellschaft anl\u00e4\u00dflich des 150. Geburtstags von Paul Ernst (1866-1933) (Berlino, 15-17 luglio 2016)",
        "periodo": "dal 15-07-2016 al 17-07-2016"
      },
      {
        "content": "relazione dal titolo \u201cWie komm ich in das unbekannte Land?\u201d Wege nach Italien als Versinnbildlichung dramatischer Wirkungsprozesse bei Friedrich Schiller, in occasione del convegno Il Romanticismo classico \u2013 Schiller e l\u2019Italia (Loveno di Menaggio, 8-9 novembre 2016)",
        "periodo": "dal 08-11-2016 al 09-11-2016"
      },
      {
        "content": "organizzazione (con Pasquale Gallo e Ulrike Reeg) del ciclo di lezioni Oralit\u00e0 e scrittura nella cultura tedesca (Bari, novembre 2016 \u2013 aprile 2017)",
        "periodo": "dal 11-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Il \u00abZentrum f\u00fcr interdisziplin\u00e4re Forschung\u00bb dell\u2019Universit\u00e0 di Bielefeld ha finanziato un progetto di ricerca da me elaborato insieme a Matthias N. Lorenz sul tema WendeJahr 1959? Kontinuit\u00e4ten und Br\u00fcche in der deutschsprachigen Literatur der 50er Jahre. Il progetto \u00e8 confluito in un convegno internazionale (Bielefeld, 22-24 febbraio 2010), interamente finanziato, insieme alla pubblicazione degli Atti, dal \u00abZentrum f\u00fcr interdisziplin\u00e4re Forschung\u00bb",
        "periodo": "dal 01-07-2009 al 24-02-2010"
      },
      {
        "content": "Il Bayerisches Staatsministerium fuer Bildung und Kultus, Wissenschaft und Kunst, nell'ambito del Bayerisches Hochschulfoerderprogramm zur Anbahnung internationaler Forschungskooperationen, ha finanziato un progetto di ricerca da me coordinato insieme a Dirk Niefanger (Erlangen) sul tema \"Funktionen des Komischen in der deutschen und italienischen Aufklaerung\". Il progetto si concluder\u00e0 con un convegno internazionale che avr\u00e0 luogo nel 2017.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Borsa di studio dell\u2019\u00d6sterreichischer Akademischer Austauschdienst (\u00d6AD) per lo svolgimento di ricerche su Georg Trakl presso il Brenner-Archiv dell\u2019Universit\u00e0 di Innsbruck (referente: Prof. Walter Methlagl).",
        "periodo": "dal 01-02-1995 al 30-04-1995"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio della durata di 12 mesi, conferita dall\u2019Universit\u00e0 di Bari per lo svolgimento di studi post lauream all\u2019estero. Utilizzata presso l\u2019Universit\u00e0 di Heidelberg (referente: Prof. Hans Szklenar).",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 31-12-1996"
      },
      {
        "content": "Vincitore di una borsa annuale del Deutscher Akademischer Austauschdienst (DAAD) per lo svolgimento di ricerche presso l\u2019Universit\u00e0 di Heidelberg (referente: Prof. Wilhelm K\u00fchlmann). Poich\u00e9 parallelamente ho superato il concorso di ammissione al corso di Dottorato di ricerca in Lingua e Letteratura tedesca presso l\u2019Universit\u00e0 di Pavia, ho rinunciato a usufruire di tale borsa.",
        "periodo": "dal 01-03-1997 al 01-03-1997"
      },
      {
        "content": "Vincitore di una borsa di studio della durata di dieci mesi, assegnata dal Governo svizzero per lo svolgimento di ricerche presso l\u2019Universit\u00e0 di Zurigo (referente: Prof. Peter von Matt). Ho rinunciato a usufruire di tale borsa poich\u00e9 parallelamente sono risultato vincitore di un assegno di ricerca in Letteratura tedesca presso la Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere dell\u2019Universit\u00e0 di Bari",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca in Letteratura tedesca presso la Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere dell\u2019Universit\u00e0 di Bari (referente: Prof. Domenico Mugnolo).",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Sono membro dell\u2019Associazione Italiana di Germanistica (A.I.G.), dell\u2019Internationale Vereinigung f\u00fcr Germanistik (I.V.G.), della Deutsche Gesellschaft f\u00fcr die Erforschung des 18. Jahrhunderts (D.G.E.J.), della Schweizerische Gesellschaft f\u00fcr die Erforschung des 18. Jahrhunderts (S.G.E.A.J.) della Stefan George-Gesellschaft, della Paul-Ernst-Gesellschaft e della Societ\u00e0 Italiana per la Storia Contemporanea dell\u2019Area di Lingua Tedesca (SISCALT).",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio \u201cf\u00fcr erfahrene Wissenschaftler\u201d erogata dalla Fondazione Alexander von Humboldt per una durata complessiva di 18 mesi. In questo periodo ho svolto ricerche su Stefan George presso l\u2019Universit\u00e0 di Bielefeld (referente: Prof. Wolfgang Braungart).",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 31-03-2011"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio del Deutscher Akademischer Austauschdienst (DAAD) per un soggiorno di ricerca presso l\u2019Universit\u00e0 di Osnabr\u00fcck (referente: Prof. Wolfgang Adam).",
        "periodo": "dal 01-08-2013 al 30-09-2013"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente di commissioni d\u2019esame a conclusione di corsi di dottorato (nel 2006 presso l\u2019Universit\u00e0 di Pisa, Dottorato in Letterature Straniere Moderne; nel 2007 presso l\u2019Universit\u00e0 di Bologna, Dottorato in Scienza della Traduzione; nel 2011 presso l\u2019Universit\u00e0 di Pisa, Dottorato in Letterature Straniere Moderne; nel 2012 presso l\u2019Universit\u00e0 di Ferrara, Dottorato in Scienze Umane; nel 2015 presso l\u2019Universit\u00e0 di Palermo, Dottorato in Studi Culturali Europei \u2013 Europ\u00e4ische Kulturwissenschaften).",
        "periodo": "dal 01-06-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in Studi Culturali, Rappresentazioni e Performance (Universit\u00e0 di Palermo, coordinatore Prof. Michele Cometa).",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Docente relatore di una tesi di dottorato in Letteratura tedesca discussa nel Dottorato in Letterature Straniere Moderne dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa (Susanna Cagiano, \u00abAls Fulgurist glaube ich an den Blitz, der uns irgendwann dazwischenf\u00e4hrt, das heilig Unvorhersehbare\u00bb. Autonomia ed eteronomia dell\u2019arte nella drammaturgia recente di Botho Strauss \u2013 XXII ciclo, a.a. 2009/2010).",
        "periodo": "dal 10-12-2011 al 10-12-2011"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti della Scuola di Dottorato in Scienze Letterarie, Linguistiche e Artistiche (Universit\u00e0 di Bari, coordinatore Prof. Francesco Fiorentino).",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in Studi Culturali Europei \u2013 Europ\u00e4ische Kulturwissenschaften (Universit\u00e0 di Palermo, coordinatore Prof. Michele Cometa).",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Gastdozentur presso l'Universit\u00e0 di Osnabr\u00fcck (Cattedra della Prof.ssa Chryssoula Kambas, 10 ore di lezione)",
        "periodo": "dal 08-01-2006 al 18-01-2006"
      },
      {
        "content": "Gastdozentur presso l'Universit\u00e0 di Osnabr\u00fcck (Cattedra del Prof. Wolfgang Adam, 8 ore di lezione)",
        "periodo": "dal 15-06-2008 al 22-06-2008"
      },
      {
        "content": "Gastdozentur presso l'Universit\u00e0 di Erlangen (Cattedra del Prof. Dirk Niefanger, 10 ore di lezione)",
        "periodo": "dal 21-01-2014 al 28-01-2014"
      },
      {
        "content": "Gastdozentur presso l'Universit\u00e0 di Erlangen (Cattedra del Prof. Dirk Niefanger, 10 ore di lezione)",
        "periodo": "dal 28-05-2016 al 04-06-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Ho frequentato il corso quadriennale di Dottorato di ricerca in Lingua e Letteratura tedesca dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia. Ho superato l\u2019esame finale il 13.2.2002 discutendo una tesi sul tema \u201cAnime floreali e utopia regressiva. Salomon Gessner e la tradizione dell\u2019idillio\u201d (Relatore: Prof. Claudio Magris).",
        "periodo": "dal 01-11-1997 al 31-10-2001"
      },
      {
        "content": "Nel periodo trascorso da ricercatore non confermato, presso la Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere dell'Universit\u00e0 di Bari, ho svolto la seguente attivit\u00e0 didattica: Nell\u2019anno accademico 2004-2005 ho svolto un seminario della durata di 30 ore su alcuni momenti centrali della letteratura tedesca del secondo Settecento (come esercitazione nell\u2019ambito del corso Introduzione allo studio della letteratura tedesca: da Lessing alla morte di Goethe, tenuto dal Prof. Domenico Mugnolo) e un seminario della durata di 30 ore sulla narrativa nella letteratura tedesca del dopoguerra (come esercitazione nell\u2019ambito del corso Momenti del teatro tedesco del Secondo Dopoguerra, tenuto dal Prof. Teodoro Scamardi). Nell\u2019anno accademico 2005-2006 ho tenuto per affidamento il corso di Letteratura tedesca moderna e contemporanea (sul tema I romanzi di G\u00fcnter Grass, 7 CFU per 49 ore di insegnamento \u2013 Corso di Laurea L-11 in Culture delle lingue moderne e del turismo) e il corso di Teoria e prassi della traduzione letteraria \u2013 Lingua tedesca (9 CFU per 63 ore di insegnamento \u2013 Corso di Laurea LM-94 in Traduzione specialistica). Nell\u2019anno accademico 2006-2007 ho tenuto per affidamento il corso di Letteratura tedesca II (sul tema Il romanzo in Germania negli anni Cinquanta, 8 CFU per 56 ore di insegnamento \u2013 Corso di Laurea LM-37 in Lingue e letterature moderne) e il corso di Letteratura tedesca moderna e contemporanea (sul tema Poesia tedesca del fine secolo, 7 CFU per 49 ore di insegnamento \u2013 Corso di Laurea L-11 in Culture delle lingue moderne e del turismo).",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Il DAAD, l\u2019Ambasciata della Repubblica Federale di Germania in Italia e il Goethe-Institut hanno finanziato le tre edizioni della Settimana della poesia tedesca da me organizzate insieme a Domenico Mugnolo (Bari, dicembre 2004, maggio 2007, maggio 2010).",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-05-2010"
      },
      {
        "content": "Ho svolto attivit\u00e0 di valutazione di progetti di ricerca per conto dello Schweizerischer Nationalfonds.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 30-12-2006"
      },
      {
        "content": "L\u2019Istituto Svizzero di Roma e l\u2019Ambasciata di Svizzera in Italia hanno finanziato il convegno da me organizzato sul tema \u00abUn certo senso nuovo per il bello\u00bb. Salomon Gessner e la cultura del suo tempo (Bari, 28 aprile 2006), nonch\u00e9 la pubblicazione degli Atti.",
        "periodo": "dal 28-04-2006 al 28-04-2006"
      },
      {
        "content": "Da ricercatore confermato, prima presso la Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere, poi presso il Dipartimento di Lettere Lingue Arti dell'Universit\u00e0 di Bari, ho svolto la seguente attivit\u00e0 didattica: Nell\u2019anno accademico 2007-2008 ho tenuto per affidamento il corso di Letteratura tedesca I \u2013 (sul tema Il saggismo nella letteratura tedesca, 8 CFU per 56 ore di insegnamento \u2013 Corso di Laurea LM-37 in Lingue e letterature moderne) e il corso di Letteratura tedesca moderna e contemporanea (sul tema Poesia in Germania nel secondo dopoguerra, 7 CFU per 49 ore di insegnamento \u2013 Corso di Laurea L-11 in Culture delle lingue moderne e del turismo). Nell\u2019anno accademico 2009-2010 ho tenuto per affidamento i corsi di Letteratura tedesca II (sul tema L\u2019Ottocento letterario in Germania, 8 CFU per 56 ore di insegnamento \u2013 Corso di laurea L-11 in Culture delle lingue moderne e del turismo e Corso di Laurea L-12 in Comunicazione linguistica e interculturale) e di Letteratura tedesca I (sul tema Il teatro tedesco del Novecento, 8 CFU per 56 ore di insegnamento \u2013 Corso di Laurea LM-37 in Lingue e letterature moderne), nonch\u00e9, presso il Corso di Laurea in Progettazione e Gestione dei beni culturali (Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia \u2013 sede di Brindisi), il corso di Cultura letteraria tedesca (sul tema La forma teatro in Germania e Austria, 9 CFU per 63 ore di insegnamento). Nell\u2019anno accademico 2010-2011 ho tenuto per affidamento i corsi di Letteratura tedesca I \u2013 Laurea magistrale (sul tema Il simbolismo tedesco, 8 CFU per 56 ore di insegnamento \u2013 Corso di Laurea LM-37 in Lingue e letterature moderne) e di Cultura tedesca (sul tema Letteratura e cinema, 9 CFU per 63 ore di insegnamento nel Corso di Laurea LM-94 in Traduzione specialistica). Nell\u2019anno accademico 2011-2012 ho tenuto per affidamento il corso di Letteratura tedesca I \u2013 Laurea magistrale (sul tema Relazioni intertestuali nel romanzo tedesco del Novecento, 8 CFU per 56 ore di insegnamento \u2013 Corso di Laurea LM-37 in Lingue e letterature moderne). Nell\u2019anno accademico 2012-2013 ho tenuto per affidamento il corso di Letteratura tedesca I \u2013 Laurea magistrale (sul tema Cultura teatrale nell\u2019et\u00e0 di Goethe, 8 CFU per 56 ore di insegnamento \u2013 Corso di Laurea LM-37 in Lingue e letterature moderne). Nell\u2019anno accademico 2013-2014 ho tenuto per affidamento il corso di Letteratura tedesca I \u2013 Laurea magistrale (sul tema Prosa tedesca nel Novecento, 8 CFU per 56 ore di insegnamento \u2013 Corso di Laurea LM-37 in Lingue e letterature moderne) e per contratto il corso di Letteratura tedesca II \u2013 Laurea magistrale (sul tema La letteratura di lingua tedesca nel fine secolo, 8 CFU per 56 ore di insegnamento \u2013 Corso di Laurea LM-37 in Lingue e letterature moderne). Nell\u2019anno accademico 2014-2015 ho tenuto per affidamento il corso di Letteratura tedesca II (sul tema L\u2019Ottocento letterario in Germania, 8 CFU per 56 ore di insegnamento \u2013 Corso di laurea L-11 in Culture delle lingue moderne e del turismo e Corso di Laurea L-12 in Comunicazione linguistica e interculturale).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Sono coordinatore accademico dei programmi di scambio \u00abErasmus\u00bb tra l\u2019Universit\u00e0 di Bari e quelle di Erlangen, Heidelberg, Bielefeld, Jena, Osnabr\u00fcck, Leipzig, Saarbr\u00fccken, Essen-Duisburg e Giessen.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ho svolto attivit\u00e0 di referee per conto delle riviste \u00abProspero\u00bb e \u00abBetween\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Da Professore associato, presso il Dipartimento di Lettere Lingue Arti dell'Universit\u00e0 di Bari, ho svolto la seguente attivit\u00e0 didattica: Nell\u2019anno accademico 2015-2016 ho tenuto per affidamento i corsi di Letteratura tedesca II (sul tema L\u2019Ottocento letterario in Germania, 8 CFU per 56 ore di insegnamento \u2013 Corso di laurea L-11 in Culture delle lingue moderne e del turismo e Corso di Laurea L-12 in Comunicazione linguistica e interculturale) e sono stato titolare dei corsi di Letteratura tedesca III (sul tema Letteratura tedesca del Novecento, 7 CFU per 49 ore di insegnamento \u2013 Corso di laurea L-11 in Culture delle lingue moderne e del turismo) e di Lingua e traduzione \u2013 Lingua tedesca (sul tema Teorie e pratiche della traduzione letteraria, 6 CFU per 42 ore di insegnamento \u2013 Corso di laurea L-10 in Lettere). Nell\u2019anno accademico 2016-2017 sono titolare dei corsi di Letteratura tedesca II (sul tema La prosa del Realismo, 8 CFU per 56 ore di insegnamento \u2013 Corso di laurea L-11 in Culture delle lingue moderne e del turismo e Corso di Laurea L-12 in Comunicazione linguistica e interculturale), di Letteratura tedesca I e II (sul tema Il teatro in Germania da Lessing a D\u00fcrrenmatt, 8 CFU per 56 ore di insegnamento \u2013 Corso di laurea LM-37 in Lingue e letterature moderne).",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente del Progetto di ricerca \u2013 Fondi Ateneo ex 60% presso il Dipartimento di Studi Anglo-Germanici e dell\u2019Europa Orientale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari su Letteratura tedesca e identit\u00e0 nazionale (diretto dal Prof. Domenico Mugnolo).",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Componente del Progetto di ricerca \u2013 PRIN intitolato Letteratura e cultura visuale: dall\u2019era prefotografica all\u2019era del cinema, nell\u2019ambito del quale ho afferito all\u2019unit\u00e0 di Palermo diretta dal Prof. Michele Cometa",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Componente del Progetto di ricerca internazionale Paesaggi, cartografie e architetture letterarie nel romanzo tedesco dell\u2019Ottocento, coordinato dall\u2019Universit\u00e0 di Macerata e diretto dalla Prof.ssa Antonella Gargano",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Componente del Progetto di ricerca \u2013 Fondi Ateneo ex 60% presso il Dipartimento di Studi Anglo-Germanici e dell\u2019Europa Orientale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari su Letteratura, lingua, societ\u00e0 nella Germania riunificata (diretto dal Prof. Domenico Mugnolo).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Componente del Progetto di ricerca \u2013 Fondi Ateneo ex 60% presso il Dipartimento di Studi Anglo-Germanici e dell\u2019Europa Orientale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari su Ricezione della cultura italiana e immagine dell'Italia nella letteratura tedesca fra Settecento e Novecento (diretto dal Prof. Domenico Mugnolo).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "La DFG ha finanziato un progetto di ricerca da me elaborato insieme a Fabian Lampart sul tema Atlanten, Netzwerke, Topographien. Literaturgeschichtsschreibung und Raum in Italien und Deutschland. Il progetto ha dato corpo a un convegno internazionale (\u201cVigoni-Gespr\u00e4ch in den Geistes- und Sozialwissenschaften\u201d, Loveno di Menaggio, 4-7.11.2013), interamente finanziato - unitamente alla pubblicazione degli Atti - dalla DFG.",
        "periodo": "dal 15-07-2012 al 07-11-2013"
      },
      {
        "content": "Direzione del Progetto di ricerca \u2013 Fondi Ateneo ex 60% presso il Dipartimento di Lettere Lingue Arti. Italianistica e Culture Comparate dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari su Forme dell\u2019identit\u00e0 nella cultura del Novecento.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      }
    ]
  }
}