{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La petitio di beni fiscali nella legislazione di Teodosio II e Valentiniano III",
        "ISSN": [
          "2036-2528"
        ],
        "journal": "TEORIA E STORIA DEL DIRITTO PRIVATO",
        "csp": "vol. 9, p. 1-43, ISSN: 2036-2528",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fasolino Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fasolino Francesco (2016). La petitio di beni fiscali nella legislazione di",
        "Teodosio II e Valentiniano III. TEORIA E STORIA DEL DIRITTO PRIVATO,",
        "vol. 9, p. 1-43, ISSN: 2036-2528"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Osservazioni in tema di certezza del diritto e della pena nell'ambito del sistema di repressione criminale tra IV e V sec. d. C.",
        "ISSN": [
          "0393-2230"
        ],
        "journal": "KOINONIA",
        "csp": "vol. 40, p. 195-227, ISSN: 0393-2230",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fasolino Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fasolino Francesco (2016). Osservazioni in tema di certezza del diritto e",
        "della pena nell'ambito del sistema di repressione criminale tra IV e V sec. d.",
        "C.. KOINONIA, vol. 40, p. 195-227, ISSN: 0393-2230"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore",
        "titolo": "Regole di giudizio e garanzie dell'imputato nel processo criminale romano: la presunzione di innocenza",
        "ISBN": [
          "9788892104747"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788892104747",
        "opera": "(a cura di): Laura Solidoro, Regole e garanzie nel processo criminale romano. p. 33-57, Torino:G",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fasolino Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fasolino Francesco (2016). Regole di giudizio e garanzie dell'imputato nel",
        "processo criminale romano: la presunzione di innocenza. In: (a cura di):",
        "Laura Solidoro, Regole e garanzie nel processo criminale romano. p.",
        "33-57, Torino:G. Giappichelli Editore, ISBN: 9788892104747"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "567-582",
        "titolo": "Alle origini del principio in dubio pro reo",
        "ISBN": [
          "9788867353828"
        ],
        "csp": "Tricase (Le):Libellula Edizioni, ISBN: 9788867353828",
        "opera": "Francesco Fasolino. (a cura di): Isabella Piro, Scritti per Alessandro Corbino. vol. 2, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fasolino Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fasolino Francesco (2016). Alle origini del principio in dubio pro reo. In:",
        "Francesco Fasolino. (a cura di): Isabella Piro, Scritti per Alessandro",
        "Corbino. vol. 2, p. 567-582, Tricase (Le):Libellula Edizioni, ISBN:",
        "9788867353828"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-265",
        "titolo": "Per una storia giuridica dell'anatocismo. La disciplina delle usurae usurarum nel diritto romano. p",
        "ISBN": [
          "9788876071645"
        ],
        "csp": "NAPOLI:SATURA EDITRICE, ISBN: 9788876071645",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fasolino Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fasolino Francesco (2016). Per una storia giuridica dell'anatocismo. La",
        "disciplina delle usurae usurarum nel diritto romano. p. 1-265,",
        "NAPOLI:SATURA EDITRICE, ISBN: 9788876071645"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-203",
        "titolo": "Pena, emenda, amnistia: una prospettiva storico-giuridica. p",
        "ISBN": [
          "9788824324359"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 9788824324359",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fasolino Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fasolino Francesco (2016). Pena, emenda, amnistia: una prospettiva",
        "storico-giuridica. p. 1-203, NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 9788824324359"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Poena constituitur in emendationem hominum: riflessioni sulla funzione emendatrice della pena nel tardo antico",
        "ISSN": [
          "0393-2230"
        ],
        "journal": "KOINONIA",
        "csp": "vol. 39, ISSN: 0393-2230",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fasolino Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fasolino Francesco (2015). Poena constituitur in emendationem hominum:",
        "riflessioni sulla funzione emendatrice della pena nel tardo antico.",
        "KOINONIA, vol. 39, ISSN: 0393-2230"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2",
        "titolo": "Note in tema di transactio e res iudicata",
        "ISBN": [
          "978-88-243-2399-4"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 978-88-243-2399-4",
        "opera": "Luigi Garofalo. (a cura di): L. Garofalo, Res Iudicata. vol",
        "anno": "2015",
        "autori": "Francesco Fasolino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Fasolino (2015). Note in tema di transactio e res iudicata. In:",
        "Luigi Garofalo. (a cura di): L. Garofalo, Res Iudicata. vol. 2,",
        "NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 978-88-243-2399-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-48",
        "titolo": "Una breve introduzione storica dal diritto romano ai giorni nostri",
        "ISBN": [
          "978-88-548-8896-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-8896-8",
        "opera": "Alessandro De Vico Francesco Fasolino Vincenzo Ferrara Assunta Tillo. Concussione, induzione e traffico di influenze. Novit\u00e0 e profili storico-criminologici.. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Francesco Fasolino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Fasolino (2015). Una breve introduzione storica dal diritto",
        "romano ai giorni nostri. In: Alessandro De Vico Francesco Fasolino",
        "Vincenzo Ferrara Assunta Tillo. Concussione, induzione e traffico di",
        "influenze. Novit\u00e0 e profili storico-criminologici.. p. 25-48, ROMA:Aracne,",
        "ISBN: 978-88-548-8896-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore - Torino",
        "titolo": "L'affidamento dei figli a Roma",
        "ISBN": [
          "9788834888841"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834888841",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Antonio Palma, Studi in onore di Francesco Guizzi. Civitas et civilitas. vol. 1, p. 236-249, Torino:G",
        "anno": "2013",
        "autori": "Francesco Fasolino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Fasolino (2013). L'affidamento dei figli a Roma. In: AA. VV.. (a",
        "cura di): Antonio Palma, Studi in onore di Francesco Guizzi. Civitas et",
        "civilitas. vol. 1, p. 236-249, Torino:G. Giappichelli Editore - Torino, ISBN:",
        "9788834888841"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-75",
        "titolo": "Transactio super iudicato",
        "ISBN": [
          "9788876071393"
        ],
        "csp": "Napoli:Satura Editrice , ISBN: 9788876071393",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Antonio Palma, Riflessioni sulla negozialit\u00e0. Profili storico-comparativi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Francesco Fasolino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Fasolino (2013). Transactio super iudicato. In: AA. VV.. (a cura",
        "di): Antonio Palma, Riflessioni sulla negozialit\u00e0. Profili storico-comparativi.",
        "p. 63-75, Napoli:Satura Editrice , ISBN: 9788876071393"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "241-266",
        "titolo": "Postulare iudicem",
        "ISBN": [
          "9788813332655"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813332655",
        "opera": "(a cura di): Luigi Garofalo, Il giudice privato nel processo civile romano. Omaggio ad Alberto Burdese. vol. II, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Francesco Fasolino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Fasolino (2012). Postulare iudicem. In: (a cura di): Luigi",
        "Garofalo, Il giudice privato nel processo civile romano. Omaggio ad Alberto",
        "Burdese. vol. II, p. 241-266, PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813332655"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-199",
        "titolo": "Il mandato di credito. Profili storico-giuridici. p",
        "ISBN": [
          "9788886836999"
        ],
        "csp": "SALERNO:Brunolibri - Collana Quaderni del Dipartimento di Diritto Pubblico Generale e Teoria delle Istituzioni dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, ISBN: 9788886836999",
        "anno": "2012",
        "autori": "Francesco Fasolino"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Francesco Fasolino (2012). Il mandato di credito. Profili storico-giuridici. p.",
        "1-199, SALERNO:Brunolibri - Collana Quaderni del Dipartimento di Diritto",
        "Pubblico Generale e Teoria delle Istituzioni dell'Universit\u00e0 degli Studi di",
        "Salerno, ISBN: 9788886836999"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-92",
        "titolo": "La pubblicit\u00e0 legale nel diritto romano. II La pubblicit\u00e0 personale. p",
        "ISBN": [
          "9788886836968"
        ],
        "csp": "SALERNO:Brunolibri, ISBN: 9788886836968",
        "anno": "2012",
        "autori": "Francesco Fasolino"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Francesco Fasolino (2012). La pubblicit\u00e0 legale nel diritto romano. II La",
        "pubblicit\u00e0 personale. p. 1-92, SALERNO:Brunolibri, ISBN: 9788886836968"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore",
        "titolo": "In house providing: una problematica ancora aperta",
        "ISBN": [
          "9788834816578"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834816578",
        "opera": "AA. VV.. La governance degli enti locali. Principi e strumenti. p. 307-322, TORINO:G",
        "anno": "2011",
        "autori": "Francesco Fasolino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Fasolino (2011). In house providing: una problematica ancora",
        "aperta. In: AA. VV.. La governance degli enti locali. Principi e strumenti. p.",
        "307-322, TORINO:G. Giappichelli Editore, ISBN: 9788834816578"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prime considerazioni in tema di tutela della salubritas fra III e I sec. a.C",
        "ISSN": [
          "2036-2528"
        ],
        "journal": "TEORIA E STORIA DEL DIRITTO PRIVATO",
        "csp": "p. 1-32, ISSN: 2036-2528",
        "anno": "2010",
        "autori": "FASOLINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FASOLINO F (2010). Prime considerazioni in tema di tutela della salubritas",
        "fra III e I sec. a.C. TEORIA E STORIA DEL DIRITTO PRIVATO, p. 1-32,",
        "ISSN: 2036-2528"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "423-463",
        "titolo": "Mario Pagano e il diritto romano",
        "ISBN": [
          "9788849827637"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849827637",
        "opera": "(a cura di): Augusto Barbera, Aldo Loiodice, Michele scudiero, Pasquale Stanzione, Scritti in memoria di Fulvio Fenucci. vol. II, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Francesco Fasolino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Fasolino (2010). Mario Pagano e il diritto romano. In: (a cura di):",
        "Augusto Barbera, Aldo Loiodice, Michele scudiero, Pasquale Stanzione,",
        "Scritti in memoria di Fulvio Fenucci. vol. II, p. 423-463, SOVERIA",
        "MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849827637"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-118",
        "titolo": "Il riparto delle competenze tra Stato ed autonomie locali in materia di \"pubblico impiego\" a seguito della riforma \"Brunetta\"",
        "ISBN": [
          "9788854830707"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice srl, ISBN: 9788854830707",
        "opera": "AA. VV.. Gestione e controllo delle pubbliche amministrazioni dopo la riforma Brunetta. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Francesco Fasolino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Fasolino (2010). Il riparto delle competenze tra Stato ed",
        "autonomie locali in materia di \"pubblico impiego\" a seguito della riforma",
        "\"Brunetta\". In: AA. VV.. Gestione e controllo delle pubbliche",
        "amministrazioni dopo la riforma Brunetta. p. 89-118, ROMA:Aracne Editrice",
        "srl, ISBN: 9788854830707"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "399-420",
        "titolo": "Note in tema di pubblicit\u00e0 personale: la registrazione dei decessi a Roma",
        "ISBN": [
          "9788854830226"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne Editrice, ISBN: 9788854830226",
        "opera": "(a cura di): Stefano Giglio, Atti dell'Accademia Romanistica Costantiniana XVII Convegno Internazionale in onore di Giuliano Crif\u00f2. vol. 1, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Francesco Fasolino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Fasolino (2010). Note in tema di pubblicit\u00e0 personale: la",
        "registrazione dei decessi a Roma. In: (a cura di): Stefano Giglio, Atti",
        "dell'Accademia Romanistica Costantiniana XVII Convegno Internazionale in",
        "onore di Giuliano Crif\u00f2. vol. 1, p. 399-420, Roma:Aracne Editrice, ISBN:",
        "9788854830226"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giuffr\u00e8 Editore",
        "titolo": "Note in tema di pubblicit\u00e0 personale: la registrazione dei decessi a Roma",
        "ISBN": [
          "9788814153228"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814153228",
        "opera": "(a cura di): Carmela Russo Ruggeri, Studi in onore di Antonino Metro. vol. II, p. 339-361, Milano:Dott",
        "anno": "2010",
        "autori": "Francesco Fasolino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Fasolino (2010). Note in tema di pubblicit\u00e0 personale: la",
        "registrazione dei decessi a Roma. In: (a cura di): Carmela Russo Ruggeri,",
        "Studi in onore di Antonino Metro. vol. II, p. 339-361, Milano:Dott. Giuffr\u00e8",
        "Editore, ISBN: 9788814153228"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "337-352",
        "titolo": "Prime considerazioni in tema di tutela della salubritas tra III e I secolo a. C.",
        "ISBN": [
          "9788876070709"
        ],
        "csp": "NAPOLI:SATURA EDITRICE, ISBN: 9788876070709",
        "opera": "AA. VV.. Scritti in onore di Generoso Melillo. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Francesco Fasolino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Fasolino (2009). Prime considerazioni in tema di tutela della",
        "salubritas tra III e I secolo a. C.. In: AA. VV.. Scritti in onore di Generoso",
        "Melillo. vol. 1, p. 337-352, NAPOLI:SATURA EDITRICE, ISBN:",
        "9788876070709"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il diritto romano nella cultura giuridica italiana del XVIII secolo",
        "ISSN": [
          "2036-2528"
        ],
        "journal": "TEORIA E STORIA DEL DIRITTO PRIVATO",
        "csp": "vol. 1, p. 1-43, ISSN: 2036-2528",
        "anno": "2008",
        "autori": "FASOLINO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FASOLINO F. (2008). Il diritto romano nella cultura giuridica italiana del",
        "XVIII secolo. TEORIA E STORIA DEL DIRITTO PRIVATO, vol. 1, p. 1-43,",
        "ISSN: 2036-2528"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Note in tema di pubblicit\u00e0 personale: la registrazione dei decessi a Roma",
        "ISSN": [
          "2036-2528"
        ],
        "journal": "TEORIA E STORIA DEL DIRITTO PRIVATO",
        "csp": "vol. 1, p. 1-34, ISSN: 2036-2528",
        "anno": "2008",
        "autori": "FASOLINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FASOLINO F (2008). Note in tema di pubblicit\u00e0 personale: la registrazione",
        "dei decessi a Roma. TEORIA E STORIA DEL DIRITTO PRIVATO, vol. 1, p.",
        "1-34, ISSN: 2036-2528"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-191",
        "titolo": "La pubblicit\u00e0 legale nel diritto romano. I La pubblicit\u00e0 immobiliare. p",
        "ISBN": [
          "9788886836272"
        ],
        "csp": "SALERNO:Brunolibri - Collana Quaderni del Dipartimento di Diritto Pubblico Generale e Teoria delle Istituzioni dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, ISBN: 9788886836272",
        "anno": "2008",
        "autori": "F. FASOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. FASOLINO (2008). La pubblicit\u00e0 legale nel diritto romano. I La pubblicit\u00e0",
        "immobiliare. p. 1-191, SALERNO:Brunolibri - Collana Quaderni del",
        "Dipartimento di Diritto Pubblico Generale e Teoria delle Istituzioni",
        "dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, ISBN: 9788886836272"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "759-792",
        "titolo": "Le usurae rei iudicatae",
        "ISBN": [
          "9788876070501"
        ],
        "csp": "NAPOLI:SATURA EDITRICE, ISBN: 9788876070501",
        "opera": "(a cura di): Federico M. D'Ippolito, Fil\u00eca. Scritti per Gennaro Franciosi. vol. II, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Francesco Fasolino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Fasolino (2007). Le usurae rei iudicatae. In: (a cura di): Federico",
        "M. D'Ippolito, Fil\u00eca. Scritti per Gennaro Franciosi. vol. II, p. 759-792,",
        "NAPOLI:SATURA EDITRICE, ISBN: 9788876070501"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1729-1763",
        "titolo": "Note in tema di solutio ante diem: tempo e valore economico della prestazione nella riflessione dei prudentes",
        "ISBN": [
          "9788895152387"
        ],
        "csp": "Napoli:ESI, ISBN: 9788895152387",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Cosimo Cascione, Carla masi Doria, Fides, humanitas, ius. Studii in onore di Luigi Labruna. vol. III, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Francesco FASOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco FASOLINO (2007). Note in tema di solutio ante diem: tempo e",
        "valore economico della prestazione nella riflessione dei prudentes. In:",
        "AA.VV.. (a cura di): Cosimo Cascione, Carla masi Doria, Fides, humanitas,",
        "ius. Studii in onore di Luigi Labruna. vol. III, p. 1729-1763, Napoli:ESI,",
        "ISBN: 9788895152387"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-275",
        "titolo": "Il fenomeno transattivo nell'esperienza giuridica romana. p",
        "ISBN": [
          "9788886836258"
        ],
        "csp": "SALERNO:Brunolibri - Collana Quaderni del Dipartimento di Diritto Pubblico Generale e Teoria delle Istituzioni dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, ISBN: 9788886836258",
        "anno": "2007",
        "autori": "FASOLINO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FASOLINO F. (2007). Il fenomeno transattivo nell'esperienza giuridica",
        "romana. p. 1-275, SALERNO:Brunolibri - Collana Quaderni del",
        "Dipartimento di Diritto Pubblico Generale e Teoria delle Istituzioni",
        "dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, ISBN: 9788886836258"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LE USURAE REI IUDICATAE. DIRITTO@STORIA, vol",
        "ISSN": [
          "1825-0300"
        ],
        "journal": "V",
        "csp": "p. 1-38, ISSN: 1825-0300",
        "anno": "2006",
        "autori": "FASOLINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FASOLINO F (2006). LE USURAE REI IUDICATAE. DIRITTO@STORIA,",
        "vol. V, p. 1-38, ISSN: 1825-0300"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'anatocismo nell'esperienza giuridica romana. STUDIA ET DOCUMENTA HISTORIAE ET IURIS, vol",
        "ISSN": [
          "1026-9169"
        ],
        "journal": "LXXII",
        "csp": "p. 415-463, ISSN: 1026-9169",
        "anno": "2006",
        "autori": "FASOLINO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FASOLINO F. (2006). L'anatocismo nell'esperienza giuridica romana.",
        "STUDIA ET DOCUMENTA HISTORIAE ET IURIS, vol. LXXII, p. 415-463,",
        "ISSN: 1026-9169"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-186",
        "titolo": "STUDI SULLE USURAE. p",
        "ISBN": [
          "88-86836-33-3"
        ],
        "csp": "SALERNO:Brunolibri, ISBN: 88-86836-33-3",
        "anno": "2006",
        "autori": "FASOLINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FASOLINO F (2006). STUDI SULLE USURAE. p. 1-186,",
        "SALERNO:Brunolibri, ISBN: 88-86836-33-3"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Garanzie autonome e attivit\u00e0 bancaria nel diritto romano: alcune considerazioni",
        "ISSN": [
          "0039-3010"
        ],
        "journal": "STUDI SENESI",
        "csp": "vol. 97, p. 7-39, ISSN: 0039-3010",
        "anno": "2005",
        "autori": "FASOLINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FASOLINO F (2005). Garanzie autonome e attivit\u00e0 bancaria nel diritto",
        "romano: alcune considerazioni. STUDI SENESI, vol. 97, p. 7-39, ISSN:",
        "0039-3010"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La petitio di beni fiscali nella legislazione di Teodosio II e Valentiniano III",
        "ISSN": [
          "2036-2528"
        ],
        "journal": "TEORIA E STORIA DEL DIRITTO PRIVATO",
        "csp": "vol. 9, p. 1-43, ISSN: 2036-2528",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fasolino Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fasolino Francesco (2016). La petitio di beni fiscali nella legislazione di",
        "Teodosio II e Valentiniano III. TEORIA E STORIA DEL DIRITTO PRIVATO,",
        "vol. 9, p. 1-43, ISSN: 2036-2528"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Osservazioni in tema di certezza del diritto e della pena nell'ambito del sistema di repressione criminale tra IV e V sec. d. C.",
        "ISSN": [
          "0393-2230"
        ],
        "journal": "KOINONIA",
        "csp": "vol. 40, p. 195-227, ISSN: 0393-2230",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fasolino Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fasolino Francesco (2016). Osservazioni in tema di certezza del diritto e",
        "della pena nell'ambito del sistema di repressione criminale tra IV e V sec. d.",
        "C.. KOINONIA, vol. 40, p. 195-227, ISSN: 0393-2230"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore",
        "titolo": "Regole di giudizio e garanzie dell'imputato nel processo criminale romano: la presunzione di innocenza",
        "ISBN": [
          "9788892104747"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788892104747",
        "opera": "(a cura di): Laura Solidoro, Regole e garanzie nel processo criminale romano. p. 33-57, Torino:G",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fasolino Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fasolino Francesco (2016). Regole di giudizio e garanzie dell'imputato nel",
        "processo criminale romano: la presunzione di innocenza. In: (a cura di):",
        "Laura Solidoro, Regole e garanzie nel processo criminale romano. p.",
        "33-57, Torino:G. Giappichelli Editore, ISBN: 9788892104747"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-203",
        "titolo": "Pena, emenda, amnistia: una prospettiva storico-giuridica. p",
        "ISBN": [
          "9788824324359"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 9788824324359",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fasolino Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fasolino Francesco (2016). Pena, emenda, amnistia: una prospettiva",
        "storico-giuridica. p. 1-203, NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 9788824324359"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-265",
        "titolo": "Per una storia giuridica dell'anatocismo. La disciplina delle usurae usurarum nel diritto romano. p",
        "ISBN": [
          "9788876071645"
        ],
        "csp": "NAPOLI:SATURA EDITRICE, ISBN: 9788876071645",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fasolino Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fasolino Francesco (2016). Per una storia giuridica dell'anatocismo. La",
        "disciplina delle usurae usurarum nel diritto romano. p. 1-265,",
        "NAPOLI:SATURA EDITRICE, ISBN: 9788876071645"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Poena constituitur in emendationem hominum: riflessioni sulla funzione emendatrice della pena nel tardo antico",
        "ISSN": [
          "0393-2230"
        ],
        "journal": "KOINONIA",
        "csp": "vol. 39, ISSN: 0393-2230",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fasolino Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fasolino Francesco (2015). Poena constituitur in emendationem hominum:",
        "riflessioni sulla funzione emendatrice della pena nel tardo antico.",
        "KOINONIA, vol. 39, ISSN: 0393-2230"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2",
        "titolo": "Note in tema di transactio e res iudicata",
        "ISBN": [
          "978-88-243-2399-4"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 978-88-243-2399-4",
        "opera": "Luigi Garofalo. (a cura di): L. Garofalo, Res Iudicata. vol",
        "anno": "2015",
        "autori": "Francesco Fasolino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Fasolino (2015). Note in tema di transactio e res iudicata. In:",
        "Luigi Garofalo. (a cura di): L. Garofalo, Res Iudicata. vol. 2,",
        "NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 978-88-243-2399-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "241-266",
        "titolo": "Postulare iudicem",
        "ISBN": [
          "9788813332655"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813332655",
        "opera": "(a cura di): Luigi Garofalo, Il giudice privato nel processo civile romano. Omaggio ad Alberto Burdese. vol. II, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Francesco Fasolino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Fasolino (2012). Postulare iudicem. In: (a cura di): Luigi",
        "Garofalo, Il giudice privato nel processo civile romano. Omaggio ad Alberto",
        "Burdese. vol. II, p. 241-266, PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813332655"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-199",
        "titolo": "Il mandato di credito. Profili storico-giuridici. p",
        "ISBN": [
          "9788886836999"
        ],
        "csp": "SALERNO:Brunolibri - Collana Quaderni del Dipartimento di Diritto Pubblico Generale e Teoria delle Istituzioni dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, ISBN: 9788886836999",
        "anno": "2012",
        "autori": "Francesco Fasolino"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Francesco Fasolino (2012). Il mandato di credito. Profili storico-giuridici. p.",
        "1-199, SALERNO:Brunolibri - Collana Quaderni del Dipartimento di Diritto",
        "Pubblico Generale e Teoria delle Istituzioni dell'Universit\u00e0 degli Studi di",
        "Salerno, ISBN: 9788886836999"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "399-420",
        "titolo": "Note in tema di pubblicit\u00e0 personale: la registrazione dei decessi a Roma",
        "ISBN": [
          "9788854830226"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne Editrice, ISBN: 9788854830226",
        "opera": "(a cura di): Stefano Giglio, Atti dell'Accademia Romanistica Costantiniana XVII Convegno Internazionale in onore di Giuliano Crif\u00f2. vol. 1, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Francesco Fasolino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Fasolino (2010). Note in tema di pubblicit\u00e0 personale: la",
        "registrazione dei decessi a Roma. In: (a cura di): Stefano Giglio, Atti",
        "dell'Accademia Romanistica Costantiniana XVII Convegno Internazionale in",
        "onore di Giuliano Crif\u00f2. vol. 1, p. 399-420, Roma:Aracne Editrice, ISBN:",
        "9788854830226"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-191",
        "titolo": "La pubblicit\u00e0 legale nel diritto romano. I La pubblicit\u00e0 immobiliare. p",
        "ISBN": [
          "9788886836272"
        ],
        "csp": "SALERNO:Brunolibri - Collana Quaderni del Dipartimento di Diritto Pubblico Generale e Teoria delle Istituzioni dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, ISBN: 9788886836272",
        "anno": "2008",
        "autori": "F. FASOLINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. FASOLINO (2008). La pubblicit\u00e0 legale nel diritto romano. I La pubblicit\u00e0",
        "immobiliare. p. 1-191, SALERNO:Brunolibri - Collana Quaderni del",
        "Dipartimento di Diritto Pubblico Generale e Teoria delle Istituzioni",
        "dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, ISBN: 9788886836272"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-275",
        "titolo": "Il fenomeno transattivo nell'esperienza giuridica romana. p",
        "ISBN": [
          "9788886836258"
        ],
        "csp": "SALERNO:Brunolibri - Collana Quaderni del Dipartimento di Diritto Pubblico Generale e Teoria delle Istituzioni dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, ISBN: 9788886836258",
        "anno": "2007",
        "autori": "FASOLINO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FASOLINO F. (2007). Il fenomeno transattivo nell'esperienza giuridica",
        "romana. p. 1-275, SALERNO:Brunolibri - Collana Quaderni del",
        "Dipartimento di Diritto Pubblico Generale e Teoria delle Istituzioni",
        "dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, ISBN: 9788886836258"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-186",
        "titolo": "STUDI SULLE USURAE. p",
        "ISBN": [
          "88-86836-33-3"
        ],
        "csp": "SALERNO:Brunolibri, ISBN: 88-86836-33-3",
        "anno": "2006",
        "autori": "FASOLINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FASOLINO F (2006). STUDI SULLE USURAE. p. 1-186,",
        "SALERNO:Brunolibri, ISBN: 88-86836-33-3"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulle tecniche negoziali bancarie: il receptum argentarii",
        "ISSN": [
          "0023-6462"
        ],
        "journal": "LABEO",
        "csp": "vol. 46.2, p. 169-189, ISSN: 0023-6462",
        "anno": "2000",
        "autori": "FASOLINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FASOLINO F (2000). Sulle tecniche negoziali bancarie: il receptum",
        "argentarii. LABEO, vol. 46.2, p. 169-189, ISSN: 0023-6462"
      ],
      "anno": "2000"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Interessi della collettivit\u00e0 e dei vicini nell'operis novi nuntiatio",
        "ISSN": [
          "0023-6462"
        ],
        "journal": "LABEO",
        "csp": "vol. 45.1, p. 38-64, ISSN: 0023-6462",
        "anno": "1999",
        "autori": "FASOLINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FASOLINO F (1999). Interessi della collettivit\u00e0 e dei vicini nell'operis novi",
        "nuntiatio. LABEO, vol. 45.1, p. 38-64, ISSN: 0023-6462"
      ],
      "anno": "1999"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/H1",
    "progr": "20732",
    "nome": "FASOLINO Francesco",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del Comitato di Redazione della Rivista scientifica \"Teoria e Storia del diritto privato\" Rivista internazionale online (ISSN: 2036-2528)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico di \"Iura & Legal Systems\" - Rivista scientifica ufficiale del Dipartimento di Scienze Giuridiche, Scuola di Giurisprudenza, dell'Universit\u00e0 di Salerno (ISSN: 2385-2445)",
        "periodo": "dal 01-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vice Direttore e Componente del Comitato Scientifico di \"Ludi Universum\" - Rivista scientifica dell'Osservatorio Internazionale sul Gioco dell' Universit\u00e0 degli Studi di Salerno (ISSN: 2531-7180)",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "E' stato relatore al Convegno su: \"Impresa e diritto nell'esperienza giuridica romana\", tenutosi presso l'Universit\u00e0 di Salerno il 23 maggio 2005 , promosso dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Salerno, presentando una relazione sul rema: \"I negozi bancari a Roma\".",
        "periodo": "dal 23-05-2005 al 23-05-2005"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato il Convegno su: \"Impresa e diritto nell'esperienza giuridica romana\", tenutosi presso l'Universit\u00e0 di Salerno il 23 maggio 2005 , promosso dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 23-05-2005 al 23-05-2005"
      },
      {
        "content": "E' stato relatore al XVII Convegno internazionale dell'Accademia Romanistica Costantiniana su \"La persona, il suo diritto, la sua continuit\u00e0 nell'esperienza tardoantica\", tenutosi a Spello dal 16 al 18 giugno 2005, presentando una relazione sul tema. \"La registrazione dei decessi a Roma\"",
        "periodo": "dal 16-06-2005 al 18-06-2005"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato, quale attivit\u00e0 conclusiva del PRIN 2005-2007 (nell'ambito del quale \u00e8 stato Responsabile scientifico di unit\u00e0 di ricerca locale), il Convegno su: \"La traduzione in italiano dei Digesta di Giustiniano: la tradizione che si rinnova\", tenutosi presso l'Universit\u00e0 di Salerno il 5 marzo 2007.",
        "periodo": "dal 05-03-2007 al 05-03-2007"
      },
      {
        "content": "E' stato relatore al Convegno tenutosi presso l'Universit\u00e0 di Salerno il 28 aprile 2008, su: \"Soggetti e responsabilit\u00e0 nell'impresa. una prospettiva storico-comparatistica\", promosso dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza e dalla Scuola di Specializzazione per le professioni legali dell'Universit\u00e0 di Salerno , presentando una relazione sul tema: \"La responsabilit\u00e0 ex recepto di armatori, albergatori e stallieri\".",
        "periodo": "dal 28-04-2008 al 28-04-2008"
      },
      {
        "content": "E' stato relatore al Convegno tenutosi presso l'Universit\u00e0 di Salerno il 15 gennaio 2009 su: 'Salubritas'. Problemi vecchi e nuovi di tutela dell'ambiente, promosso dal Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 di Salerno, presentando una relazione sul tema: \"Considerazioni in tema di tutela della salubritas tra III e I sec. a.C.\".",
        "periodo": "dal 15-01-2009 al 15-01-2009"
      },
      {
        "content": "E' stato relatore alla 68\u00b0 Sessione internazionale della SIHDA (Soci\u00e9t\u00e9 Internationale F. De Visscher pour l'Histoire des Droits de l'Antiquit\u00e9), tenutasi a Napoli dal 14 al 19 settembre 2014 su: \" Regulae iuris. Racines factuelles et jurisprudentielles, retomb\u00e9es pratiques\", presentando una relazione sul tema: \u201cIn dubio pro reo: alle origini della presunzione di innocenza\u201d",
        "periodo": "dal 14-09-2014 al 19-09-2014"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato la Giornata di Studi in memoria di Generoso Melillo, tenutasi presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno il 27 gennaio 2015",
        "periodo": "dal 27-01-2015 al 27-01-2015"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato il Convegno di studi internazionale sul tema: \u201d Oggetto, tendenze e metodi nello studio del diritto romano. Dialogo tra generazioni\u201d tenutosi a Scala (SA) dal 20 al 22 marzo 2015, promosso dall'Universit\u00e0 di Roma La Sapienza - Scuola di Alto Perfezionamento in Diritto Romano , Universit\u00e0 di Salerno e Fondazione Culturale Meridies.",
        "periodo": "dal 20-03-2015 al 22-03-2015"
      },
      {
        "content": "E' stato relatore al Convegno Internazionale tenutosi a Scala (SA) dal 20 al 22 marzo 2015 su: \"Oggetto, tendenze e metodi nello studio del diritto romano. Dialogo tra generazioni\u201d (promosso dall'Universit\u00e0 di Roma La Sapienza - Scuola di Alto Perfezionamento in Diritto romano , dall' Universit\u00e0 di Salerno e dalla Fondazione Culturale Meridies, presentando una relazione sul tema: \"Le garanzie astratte nel diritto romano\".",
        "periodo": "dal 20-03-2015 al 22-03-2015"
      },
      {
        "content": "E' stato relatore al XXII Convegno internazionale dell'Accademia Romanistica Costantiniana su \"Frontiere della romanit\u00e0 nel mondo tardoantico. II. Questioni della terra (societ\u00e0, economia, normazioni, prassi)\", tenutosi a Spello dal 25 al 27 giugno 2015, presentando una relazione sul tema: \"Scambi in natura e attivit\u00e0 bancaria nel tardoantico\".",
        "periodo": "dal 25-06-2015 al 27-06-2015"
      },
      {
        "content": "E' stato relatore alla 69 Sessione internazionale della SIHDA (Soci\u00e9t\u00e9 Internationale F. De Visscher pour l'Histoire des Droits de l'Antiquit\u00e9), tenutosi ad Istanbul dal 7 al 12 settembre 2015, su : \"Legal education from Antiquity to today\", presentando una relazione sul tema: \"Garanzie bancarie nel diritto giustinianeo\"",
        "periodo": "dal 07-09-2015 al 12-09-2015"
      },
      {
        "content": "E' stato relatore al Convegno internazionale tenutosi a Scala (SA) dall'11 al 13 marzo 2016 su: \u201cGli spazi del diritto. Res publica, diritto delle genti, integrazione e circolazione dei modelli nel bacino del Mediterraneo ( promosso dall' Universit\u00e0 di Roma La Sapienza - Scuola di Alto Perfezionamento in Diritto romano, dall'Universit\u00e0 di Salerno e dalla Fondazione Culturale Meridies), presentando una relazione sul tema: \"La disciplina dell'anatocismo nella giurisprudenza severiana\".",
        "periodo": "dal 11-03-2016 al 13-03-2016"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato il Convegno internazionale sul tema: \u201cGli spazi del diritto. Res publica, diritto delle genti, integrazione e circolazione dei modelli nel bacino del Mediterraneo, tenutosi a Scala (SA) dall'11 al 13 marzo 2016, promosso dall' Universit\u00e0 di Roma La Sapienza - Scuola di Alto Perfezionamento in Diritto romano, dall'Universit\u00e0 di Salerno e dalla Fondazione Culturale Meridies.",
        "periodo": "dal 11-03-2016 al 13-03-2016"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto una relazione il 7 giugno 2016 nell'ambito degli incontri di studio organizzati dall'AST - Associazione di Studi Tardoantichi - presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Napoli Federico II, sul tema: \"Questioni in tema di esecuzione del giudicato penale nel tardoantico\"",
        "periodo": "dal 07-06-2016 al 07-06-2016"
      },
      {
        "content": "E' stato relatore all'VIII Convegno Internazionale Ravenna Capitale, tenutosi a Ravenna dal 21 al 22 ottobre 2016, su: \"Dopo il Teodosiano. Il diritto pubblico in occidente nei secoli V-VIII\", presentando una relazione sul tema: \"La petitio di beni fiscali nella legislazione di Teodosio II e Valentiniano III\"",
        "periodo": "dal 21-10-2016 al 22-10-2016"
      },
      {
        "content": "E' stato relatore al Convegno di studi su: \"Regole e garanzie nel processo criminale romano\", tenutosi presso l'Universit\u00e0 di Salerno dal 7 all'8 novembre 2016 (promosso dall'Universit\u00e0 di Salerno - Dipartimento di Scienze giuridiche-, dalla Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali, dall'Ordine degli Avvocati di Salerno), presentando una relazione sul tema: \"La presunzione di innocenza nell'ordinamento giuridico romano\".",
        "periodo": "dal 07-11-2016 al 08-11-2016"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato il Convegno di studi sul tema: \"Regole e garanzie nel processo criminale romano\", tenutosi a Salerno dal 7 all'8 novembre 2016, promosso dall'Universit\u00e0 di Salerno, Dipartimento di Scienze giuridiche, dalla Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali, dall'Ordine degli Avvocati di Salerno",
        "periodo": "dal 07-11-2016 al 08-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico dei seguenti progetti di ricerca FARB affidati e finanziati dall\u2019Universit\u00e0 degli studi di Salerno: 1) \"Forme e strumenti di pubblicit\u00e0 legale negli ordinamenti giuridici di Roma e dell\u2019antico oriente mediterraneo\" \u2013 anno 2006 2) \"Diritto ed economia nel mondo antico: aspetti dell\u2019interpretatio dei giuristi romani\" \u2013 anno 2007 3) \"Diritto ufficiale e consuetudini locali nel diritto romano dell\u2019et\u00e0 imperiale \u2013 anno 2008 4) \"La tutela dell'ambiente nell'ordinamento giuridico romano\" - anno 2009 5) \"L'abuso del diritto nella tradizione romanistica: gli strumenti di tutela ed i rimedi nell'elaborazione dottrinale e giurisprudenziale\" \u2013 anno 2010 6) \u201cLimitazioni dell\u2019autonomia negoziale nell\u2019esperienza giuridica romana\" - anno 2011 7) \"Le prove documentali nel diritto romano. regime giuridico degli atti e loro efficacia probatoria\u201d- anno 2012 8) \"Forme e strumenti di controllo degli atti di autonomia privata: profili storico-comparatistici\u201d- anno 2013 9) \u201cLe garanzie del credito bancario a Roma\" \u2013 anno 2014 10) \"Le garanzie autonome nel diritto romano\" \u2013 anno 2015 11) \"Tempo e diritto nella tradizione romanistica\" \u2013 anno 2016",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Italiana di Storia del Diritto",
        "periodo": "dal 01-01-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'ARISTEC - Associazione Internazionale per la Ricerca Storico-Giuridica e Comparatistica",
        "periodo": "dal 01-01-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'AST - Associazione di Studi Tardoantichi",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Accademia Romanistica Costantiniana",
        "periodo": "dal 01-06-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Centro Studi sui Fondamenti del Diritto Antico dell'Universit\u00e0 Suor Orsola Benincasa di Napoli",
        "periodo": "dal 19-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente del Collegio del Dottorato di ricerca in Teoria e Storia delle Istituzioni e dello Stato tra federalismo e decentramento (attivato presso il Dipartimento di Diritto pubblico generale, teoria e storia delle istituzioni - Universit\u00e0 di Salerno (Cicli dal XX nuova serie al XXV nuova serie compreso).",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio del Dottorato in Scienze Giuridiche attivato presso l'Universit\u00e0 degli studi di Salerno (dal Ciclo XXIX Nuova serie all'attualit\u00e0",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto, per incarico ufficiale, negli anni accademici 2014/15, 2015/16, 2016/17 l'insegnamento di Diritto romano, storia della tradizione romanistica e Fondamenti del Diritto Europeo nell'ambito delle attivit\u00e0 didattiche del Dottorato in Scienze Giuridiche presso l'Universit\u00e0 di Salerno (ogni anno un modulo di quattro ore)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione di esame finale del dottorato in Derecho (in Co-tutela Internazionale) presso la UNED- Universidad Nacional de Educacion a Distancia di Madrid",
        "periodo": "dal 13-05-2016 al 13-05-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Dall'anno accademico 2007/2008 \u00e8 professore incaricato di Storia dell'amministrazione pubblica presso l'Universit\u00e0 degli studi Suor Orsola Benincasa di Napoli - Corso di laurea in Scienze del servizio sociale (6 CFU)",
        "periodo": "dal 01-10-2007 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipante al PRIN 2001: \"TRADUZIONE DEI DIGESTA DI GIUSTINIANO: LESSICO GIURIDICO, STORIA E DOGMATICA\" (Coordinatore scientifico nazionale: prof. Sandro Schipani)",
        "periodo": "dal 12-12-2001 al 20-01-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipante al PRIN 2002: \" DIRITTO ROMANO COMUNE E UNIFICAZIONE DEL DIRITTO: I FONDAMENTI DELLA TRADIZIONE CIVILISTICA\" (Coordinatore scientifico nazionale: Prof. Antonio Palma)",
        "periodo": "dal 16-12-2002 al 16-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipante al PRIN 2003: \"La traduzione dei Digesta di Giustiniano: lessico giuridico, storia e dogmatica\" (Coordinatore nazionale prof. Sandro Schipani)",
        "periodo": "dal 20-11-2003 al 15-12-2005"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato ad un gruppo di ricerca internazionale, svolgendo un periodo di studi e ricerche all'estero presso la Sutherland School of Law della UCD - University College of Dublin- (Dublino, Irlanda), sotto il coordinamento del prof. Gavin Barrett (Associate Dean for Research), nell'ambito del progetto, promosso dalla Fondazione Culturale Meridies, sul tema: \"The History of Contract in Europe from Ancient Law to Modern Law: Rules and Controls\".",
        "periodo": "dal 18-06-2014 al 28-07-2014"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico di unit\u00e0 di ricerca locale nell'ambito del PRIN 2005: \"Traduzione in italiano dei Digesta di Giustiniano: obbligazioni e contratti\" (Coordinatore nazionale: prof. Sandro Schipani)",
        "periodo": "dal 12-01-2006 al 29-02-2008"
      }
    ]
  }
}