{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aspetti teorici del negozio giuridico. Appunti romanistici. INDEX",
        "ISSN": [
          "0392-2391"
        ],
        "journal": "QUADERNI CAMERTI DI STUDI ROMANISTICI",
        "csp": "vol. 44, p. 463-478, ISSN: 0392-2391",
        "anno": "2016",
        "autori": "MERCOGLIANO Felice"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MERCOGLIANO Felice (2016). Aspetti teorici del negozio giuridico. Appunti",
        "romanistici. INDEX. QUADERNI CAMERTI DI STUDI ROMANISTICI, vol.",
        "44, p. 463-478, ISSN: 0392-2391"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-68",
        "titolo": "Note in tema di diritti degli stranieri immigrati nell'antica Roma",
        "ISBN": [
          "978-88-67353-85-9"
        ],
        "csp": "Tricase (Le):Libellula, ISBN: 978-88-67353-85-9",
        "opera": "Isabella Piro. (a cura di): Isabella Piro, Scritti per Alessandro Corbino. vol. 5, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mercogliano Felice"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mercogliano Felice (2016). Note in tema di diritti degli stranieri immigrati",
        "nell'antica Roma. In: Isabella Piro. (a cura di): Isabella Piro, Scritti per",
        "Alessandro Corbino. vol. 5, p. 33-68, Tricase (Le):Libellula, ISBN:",
        "978-88-67353-85-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "CAMERINO:Universit\u00e0 degli Studi di Camerino",
        "titolo": "Criterio della 'diligentia quam in suis' e codici moderni",
        "ISBN": [
          "9788867680276"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788867680276",
        "opera": "Favale R. ... [et al.]. (a cura di): Favale R. Latini C., La codificazione nell'Italia postunitaria 1865-2015",
        "anno": "2016",
        "autori": "MERCOGLIANO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MERCOGLIANO F. (2016). Criterio della 'diligentia quam in suis' e codici",
        "moderni. In: Favale R. ... [et al.]. (a cura di): Favale R. Latini C., La",
        "codificazione nell'Italia postunitaria 1865-2015. CAMERINO:Universit\u00e0 degli",
        "Studi di Camerino, ISBN: 9788867680276"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli stranieri nell'antica Roma. INDEX",
        "ISSN": [
          "0392-2391"
        ],
        "journal": "QUADERNI CAMERTI DI STUDI ROMANISTICI",
        "csp": "vol. 42, p. 194-218, ISSN: 0392-2391",
        "anno": "2014",
        "autori": "MERCOGLIANO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MERCOGLIANO F. (2014). Gli stranieri nell'antica Roma. INDEX.",
        "QUADERNI CAMERTI DI STUDI ROMANISTICI, vol. 42, p. 194-218, ISSN:",
        "0392-2391"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Modestino. Un approccio biografico. INDEX",
        "ISSN": [
          "0392-2391"
        ],
        "journal": "QUADERNI CAMERTI DI STUDI ROMANISTICI",
        "csp": "vol. 41, p. 188-194, ISSN: 0392-2391",
        "anno": "2013",
        "autori": "MERCOGLIANO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MERCOGLIANO F. (2013). Modestino. Un approccio biografico. INDEX.",
        "QUADERNI CAMERTI DI STUDI ROMANISTICI, vol. 41, p. 188-194, ISSN:",
        "0392-2391"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-46",
        "titolo": "Italia \"legibus fundata\". Rileggendo la prolusione camerte di Scialoja su diritto positivo ed equit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788876071287"
        ],
        "csp": "NAPOLI:SATURA EDITRICE, ISBN: 9788876071287",
        "opera": "Carla Masi Doria, Cosimo Cascione. Tra Italia e Argentina. Tradizione romanistica e culture dei giuristi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MERCOGLIANO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MERCOGLIANO F. (2013). Italia \"legibus fundata\". Rileggendo la",
        "prolusione camerte di Scialoja su diritto positivo ed equit\u00e0. In: Carla Masi",
        "Doria, Cosimo Cascione. Tra Italia e Argentina. Tradizione romanistica e",
        "culture dei giuristi. p. 39-46, NAPOLI:SATURA EDITRICE, ISBN:",
        "9788876071287"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Humanitas\" vs. \"maiestas\" nelle accuse a Pisone. INDEX",
        "ISSN": [
          "0392-2391"
        ],
        "journal": "QUADERNI CAMERTI DI STUDI ROMANISTICI",
        "csp": "vol. 40, p. 633-639, ISSN: 0392-2391",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mercogliano F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mercogliano F. (2012). \"Humanitas\" vs. \"maiestas\" nelle accuse a Pisone.",
        "INDEX. QUADERNI CAMERTI DI STUDI ROMANISTICI, vol. 40, p.",
        "633-639, ISSN: 0392-2391"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Itinerari di (dis)continuit\u00e0 dal diritto romano ai diritti europei. INDEX",
        "ISSN": [
          "0392-2391"
        ],
        "journal": "QUADERNI CAMERTI DI STUDI ROMANISTICI",
        "csp": "vol. 39, p. 155-170, ISSN: 0392-2391",
        "anno": "2011",
        "autori": "MERCOGLIANO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MERCOGLIANO F. (2011). Itinerari di (dis)continuit\u00e0 dal diritto romano ai",
        "diritti europei. INDEX. QUADERNI CAMERTI DI STUDI ROMANISTICI, vol.",
        "39, p. 155-170, ISSN: 0392-2391"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "221-237",
        "titolo": "Passato futuro. Intorno a fondamenti romanistici, libert\u00e0 contrattuale, Cina.",
        "ISBN": [
          "9788814153662"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814153662",
        "opera": "AA.VV.. Studi in onore di Antonino Metro. vol. 4, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. MERCOGLIANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. MERCOGLIANO (2010). Passato futuro. Intorno a fondamenti",
        "romanistici, libert\u00e0 contrattuale, Cina.. In: AA.VV.. Studi in onore di",
        "Antonino Metro. vol. 4, p. 221-237, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814153662"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Mueller Verlag",
        "titolo": "Trovare ovunque un minimo di legalit\u00e0 e di cultura... Diritti umani e fondamenti romanistici nell'Unione europea.",
        "ISBN": [
          "9783811439207"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783811439207",
        "opera": "ALTMEPPEN H.; REICHARD I.; SCHERMAIER M.J.. Festschrift fuer Rolf Knuetel zum 70. Geburtstag. p. 775-786, HEIDELBERG:C.F",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. MERCOGLIANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. MERCOGLIANO (2009). Trovare ovunque un minimo di legalit\u00e0 e di",
        "cultura... Diritti umani e fondamenti romanistici nell'Unione europea.. In:",
        "ALTMEPPEN H.; REICHARD I.; SCHERMAIER M.J.. Festschrift fuer Rolf",
        "Knuetel zum 70. Geburtstag. p. 775-786, HEIDELBERG:C.F. Mueller",
        "Verlag, ISBN: 9783811439207"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-148",
        "titolo": "Pisone e i suoi complici. Ricerche sulla 'cognitio senatus'.. vol. 50, p",
        "ISBN": [
          "9788863421316"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863421316",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. MERCOGLIANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. MERCOGLIANO (2009). Pisone e i suoi complici. Ricerche sulla",
        "'cognitio senatus'.. vol. 50, p. 1-148, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN:",
        "9788863421316"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "327-358",
        "titolo": "Guerre civili e 'domestica mala'. Note in margine al \"caso Pisone\"",
        "ISBN": [
          "9788814135125"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814135125",
        "opera": "AA.VV.. Studi per Giovanni Nicosia. vol. 5, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Mercogliano F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mercogliano F. (2007). Guerre civili e 'domestica mala'. Note in margine al",
        "\"caso Pisone\". In: AA.VV.. Studi per Giovanni Nicosia. vol. 5, p. 327-358,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814135125"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1701-1717",
        "titolo": "Vestigia morientis libertatis. Appunti preliminari per uno studio sul processo a Pisone",
        "ISBN": [
          "9788876070501"
        ],
        "csp": "NAPOLI:SATURA EDITRICE, ISBN: 9788876070501",
        "opera": "AA.VV.. Fil\u00eca. Scritti per Gennaro Franciosi. vol. 3, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "F. MERCOGLIANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. MERCOGLIANO (2007). Vestigia morientis libertatis. Appunti preliminari",
        "per uno studio sul processo a Pisone. In: AA.VV.. Fil\u00eca. Scritti per Gennaro",
        "Franciosi. vol. 3, p. 1701-1717, NAPOLI:SATURA EDITRICE, ISBN:",
        "9788876070501"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3563-3575",
        "titolo": "La guerra 'domestica' di Pisone",
        "ISBN": [
          "9788895152387"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788895152387",
        "opera": "AA.VV.. Fides, humanitas, ius. Studii in onore di Luigi Labruna. vol. 5, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Mercogliano F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mercogliano F. (2007). La guerra 'domestica' di Pisone. In: AA.VV.. Fides,",
        "humanitas, ius. Studii in onore di Luigi Labruna. vol. 5, p. 3563-3575,",
        "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788895152387"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-160",
        "titolo": "Actiones ficticiae. Tipologie e datazione.. vol. 48, p",
        "ISBN": [
          "9788824313865"
        ],
        "csp": "Napoli:Jovene, ISBN: 9788824313865",
        "anno": "2001",
        "autori": "MERCOGLIANO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MERCOGLIANO F. (2001). Actiones ficticiae. Tipologie e datazione.. vol.",
        "48, p. 1-160, Napoli:Jovene, ISBN: 9788824313865"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aspetti teorici del negozio giuridico. Appunti romanistici. INDEX",
        "ISSN": [
          "0392-2391"
        ],
        "journal": "QUADERNI CAMERTI DI STUDI ROMANISTICI",
        "csp": "vol. 44, p. 463-478, ISSN: 0392-2391",
        "anno": "2016",
        "autori": "MERCOGLIANO Felice"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MERCOGLIANO Felice (2016). Aspetti teorici del negozio giuridico. Appunti",
        "romanistici. INDEX. QUADERNI CAMERTI DI STUDI ROMANISTICI, vol.",
        "44, p. 463-478, ISSN: 0392-2391"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "CAMERINO:Universit\u00e0 degli Studi di Camerino",
        "titolo": "Criterio della 'diligentia quam in suis' e codici moderni",
        "ISBN": [
          "9788867680276"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788867680276",
        "opera": "Favale R. ... [et al.]. (a cura di): Favale R. Latini C., La codificazione nell'Italia postunitaria 1865-2015",
        "anno": "2016",
        "autori": "MERCOGLIANO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MERCOGLIANO F. (2016). Criterio della 'diligentia quam in suis' e codici",
        "moderni. In: Favale R. ... [et al.]. (a cura di): Favale R. Latini C., La",
        "codificazione nell'Italia postunitaria 1865-2015. CAMERINO:Universit\u00e0 degli",
        "Studi di Camerino, ISBN: 9788867680276"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-68",
        "titolo": "Note in tema di diritti degli stranieri immigrati nell'antica Roma",
        "ISBN": [
          "978-88-67353-85-9"
        ],
        "csp": "Tricase (Le):Libellula, ISBN: 978-88-67353-85-9",
        "opera": "Isabella Piro. (a cura di): Isabella Piro, Scritti per Alessandro Corbino. vol. 5, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mercogliano Felice"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mercogliano Felice (2016). Note in tema di diritti degli stranieri immigrati",
        "nell'antica Roma. In: Isabella Piro. (a cura di): Isabella Piro, Scritti per",
        "Alessandro Corbino. vol. 5, p. 33-68, Tricase (Le):Libellula, ISBN:",
        "978-88-67353-85-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli stranieri nell'antica Roma. INDEX",
        "ISSN": [
          "0392-2391"
        ],
        "journal": "QUADERNI CAMERTI DI STUDI ROMANISTICI",
        "csp": "vol. 42, p. 194-218, ISSN: 0392-2391",
        "anno": "2014",
        "autori": "MERCOGLIANO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MERCOGLIANO F. (2014). Gli stranieri nell'antica Roma. INDEX.",
        "QUADERNI CAMERTI DI STUDI ROMANISTICI, vol. 42, p. 194-218, ISSN:",
        "0392-2391"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Modestino. Un approccio biografico. INDEX",
        "ISSN": [
          "0392-2391"
        ],
        "journal": "QUADERNI CAMERTI DI STUDI ROMANISTICI",
        "csp": "vol. 41, p. 188-194, ISSN: 0392-2391",
        "anno": "2013",
        "autori": "MERCOGLIANO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MERCOGLIANO F. (2013). Modestino. Un approccio biografico. INDEX.",
        "QUADERNI CAMERTI DI STUDI ROMANISTICI, vol. 41, p. 188-194, ISSN:",
        "0392-2391"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-46",
        "titolo": "Italia \"legibus fundata\". Rileggendo la prolusione camerte di Scialoja su diritto positivo ed equit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788876071287"
        ],
        "csp": "NAPOLI:SATURA EDITRICE, ISBN: 9788876071287",
        "opera": "Carla Masi Doria, Cosimo Cascione. Tra Italia e Argentina. Tradizione romanistica e culture dei giuristi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MERCOGLIANO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MERCOGLIANO F. (2013). Italia \"legibus fundata\". Rileggendo la",
        "prolusione camerte di Scialoja su diritto positivo ed equit\u00e0. In: Carla Masi",
        "Doria, Cosimo Cascione. Tra Italia e Argentina. Tradizione romanistica e",
        "culture dei giuristi. p. 39-46, NAPOLI:SATURA EDITRICE, ISBN:",
        "9788876071287"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Humanitas\" vs. \"maiestas\" nelle accuse a Pisone. INDEX",
        "ISSN": [
          "0392-2391"
        ],
        "journal": "QUADERNI CAMERTI DI STUDI ROMANISTICI",
        "csp": "vol. 40, p. 633-639, ISSN: 0392-2391",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mercogliano F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mercogliano F. (2012). \"Humanitas\" vs. \"maiestas\" nelle accuse a Pisone.",
        "INDEX. QUADERNI CAMERTI DI STUDI ROMANISTICI, vol. 40, p.",
        "633-639, ISSN: 0392-2391"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Itinerari di (dis)continuit\u00e0 dal diritto romano ai diritti europei. INDEX",
        "ISSN": [
          "0392-2391"
        ],
        "journal": "QUADERNI CAMERTI DI STUDI ROMANISTICI",
        "csp": "vol. 39, p. 155-170, ISSN: 0392-2391",
        "anno": "2011",
        "autori": "MERCOGLIANO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MERCOGLIANO F. (2011). Itinerari di (dis)continuit\u00e0 dal diritto romano ai",
        "diritti europei. INDEX. QUADERNI CAMERTI DI STUDI ROMANISTICI, vol.",
        "39, p. 155-170, ISSN: 0392-2391"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "221-237",
        "titolo": "Passato futuro. Intorno a fondamenti romanistici, libert\u00e0 contrattuale, Cina.",
        "ISBN": [
          "9788814153662"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814153662",
        "opera": "AA.VV.. Studi in onore di Antonino Metro. vol. 4, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. MERCOGLIANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. MERCOGLIANO (2010). Passato futuro. Intorno a fondamenti",
        "romanistici, libert\u00e0 contrattuale, Cina.. In: AA.VV.. Studi in onore di",
        "Antonino Metro. vol. 4, p. 221-237, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814153662"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Mueller Verlag",
        "titolo": "Trovare ovunque un minimo di legalit\u00e0 e di cultura... Diritti umani e fondamenti romanistici nell'Unione europea.",
        "ISBN": [
          "9783811439207"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783811439207",
        "opera": "ALTMEPPEN H.; REICHARD I.; SCHERMAIER M.J.. Festschrift fuer Rolf Knuetel zum 70. Geburtstag. p. 775-786, HEIDELBERG:C.F",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. MERCOGLIANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. MERCOGLIANO (2009). Trovare ovunque un minimo di legalit\u00e0 e di",
        "cultura... Diritti umani e fondamenti romanistici nell'Unione europea.. In:",
        "ALTMEPPEN H.; REICHARD I.; SCHERMAIER M.J.. Festschrift fuer Rolf",
        "Knuetel zum 70. Geburtstag. p. 775-786, HEIDELBERG:C.F. Mueller",
        "Verlag, ISBN: 9783811439207"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-148",
        "titolo": "Pisone e i suoi complici. Ricerche sulla 'cognitio senatus'.. vol. 50, p",
        "ISBN": [
          "9788863421316"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863421316",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. MERCOGLIANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. MERCOGLIANO (2009). Pisone e i suoi complici. Ricerche sulla",
        "'cognitio senatus'.. vol. 50, p. 1-148, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN:",
        "9788863421316"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "327-358",
        "titolo": "Guerre civili e 'domestica mala'. Note in margine al \"caso Pisone\"",
        "ISBN": [
          "9788814135125"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814135125",
        "opera": "AA.VV.. Studi per Giovanni Nicosia. vol. 5, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Mercogliano F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mercogliano F. (2007). Guerre civili e 'domestica mala'. Note in margine al",
        "\"caso Pisone\". In: AA.VV.. Studi per Giovanni Nicosia. vol. 5, p. 327-358,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814135125"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1701-1717",
        "titolo": "Vestigia morientis libertatis. Appunti preliminari per uno studio sul processo a Pisone",
        "ISBN": [
          "9788876070501"
        ],
        "csp": "NAPOLI:SATURA EDITRICE, ISBN: 9788876070501",
        "opera": "AA.VV.. Fil\u00eca. Scritti per Gennaro Franciosi. vol. 3, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "F. MERCOGLIANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. MERCOGLIANO (2007). Vestigia morientis libertatis. Appunti preliminari",
        "per uno studio sul processo a Pisone. In: AA.VV.. Fil\u00eca. Scritti per Gennaro",
        "Franciosi. vol. 3, p. 1701-1717, NAPOLI:SATURA EDITRICE, ISBN:",
        "9788876070501"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3563-3575",
        "titolo": "La guerra 'domestica' di Pisone",
        "ISBN": [
          "9788895152387"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788895152387",
        "opera": "AA.VV.. Fides, humanitas, ius. Studii in onore di Luigi Labruna. vol. 5, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Mercogliano F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mercogliano F. (2007). La guerra 'domestica' di Pisone. In: AA.VV.. Fides,",
        "humanitas, ius. Studii in onore di Luigi Labruna. vol. 5, p. 3563-3575,",
        "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788895152387"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-160",
        "titolo": "Actiones ficticiae. Tipologie e datazione.. vol. 48, p",
        "ISBN": [
          "9788824313865"
        ],
        "csp": "Napoli:Jovene, ISBN: 9788824313865",
        "anno": "2001",
        "autori": "MERCOGLIANO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MERCOGLIANO F. (2001). Actiones ficticiae. Tipologie e datazione.. vol.",
        "48, p. 1-160, Napoli:Jovene, ISBN: 9788824313865"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/H1",
    "progr": "28525",
    "nome": "MERCOGLIANO Felice",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Ha partecipato alla redazione della rivista Index. Quaderni camerti di studi romanistici. International Survey of Roman Law .",
        "periodo": "dal 01-01-1988 al 31-12-1997"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato membro della redazione della rivista Labeo. Rassegna di diritto romano .",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato coordinatore della redazione della rivista Index. Quaderni camerti di studi romanistici. International Survey of Roman Law .",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato presidente del consiglio scientifico della Biblioteca giuridica centrale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Camerino, curando la pubblicazione nel 2005 di un Bollettino delle nuove acquisizioni con una sua Presentazione .",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Fa parte del comitato di redazione della rivista Index. Quaderni camerti di studi romanistici. International Survey of Roman Law .",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Svolge in forma anonima valutazioni di articoli per la rivista Annali del seminario giuridico dell\u2019Universit\u00e0 di Palermo .",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 condirettore, nell\u2019ambito del comitato di redazione, della rivista Annali della Facolt\u00e0 Giuridica dell\u2019Universit\u00e0 di Camerino. Nuova serie on line .",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte del comitato scientifico internazionale della collana diretta da Luigi Labruna e Francesca Reduzzi Merola \u00abDi\u00e1phora\u00bb .",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Svolge in forma anonima valutazioni di articoli per la rivista Teoria e Storia del Diritto Privato .",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha svolto in forma anonima valutazioni di prodotti della ricerca nell\u2019ambito della VQR .",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato dei Referee esterni della rivista Cultura giuridica e diritto vivente. Rivista on line del Dipartimento di Giurisprudenza. Universit\u00e0 di Urbino Carlo Bo .",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha svolto in forma anonima valutazioni di progetti di rilevante interesse nazionale per l\u2019ANVUR.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 30-06-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Ha organizzato presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Camerino le \u00abLezioni Emilio Betti\u00bb, cicli di lezioni magistrali intitolate al celebre giurista camerte ed ispirate alla sua lezione di metodo, tenute periodicamente da docenti italiani e stranieri ed aventi per oggetto temi e problemi di diritto romano, storia del diritto, filosofia del diritto, diritto pubblico e comparazione giuridica, le cui prima quattro sono state raccolte in una pubblicazione, curata insieme ad altro collega (Lezioni Emilio Betti. Camerino 2001-2005, Napoli 2006).",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Camerino un premio di laurea intitolato alla memoria del romanista Antonio Marchi per laureati in materie romanistiche, il cui conferimento \u00e8 avvenuto in occasione di \u00abLezioni Emilio Betti\u00bb",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto una relazione su La condizione giuridica della donna romana al convegno intitolato \u00abDonna, diritto, economia\u00bb, cha ha avuto luogo presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 11-09-2011 al 11-09-2011"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto una relazione su Commercium, conubium, migratio. Immigrazione e diritti nell\u2019antica Roma nell\u2019ambito del convegno che si \u00e8 tenuto ad Urbino dal titolo \u00abIura gentium. International relations and law between antiquity and modernity\u00bb.",
        "periodo": "dal 23-10-2015 al 23-10-2015"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto una relazione su La condizione giuridica degli stranieri immigrati in Roma antica ad un seminario presso il \u00abCentro interdipartimentale \u2018Vincenzo Arangio-Ruiz\u2019 di studi storici e giuridici sul mondo antico\u00bb, svoltosi a Napoli con il patrocinio del \u00abConsorzio interuniversitario \u2018G\u00e9rard Boulvert\u2019 per lo studio della civilt\u00e0 giuridica europea e la storia dei suoi ordinamenti\u00bb.",
        "periodo": "dal 11-03-2016 al 11-03-2016"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto una relazione come \u2018discussant\u2019 su La schiavit\u00f9 nel mondo greco e romano al convegno circa \u00abNuove e antiche forme di schiavismo\u00bb, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi Camerino, nell\u2019ambito del progetto Far \u2018Rethinking Conflict and Security in a Global Society: Migration and Citizenship, New Working Practices, Democratic Caring, Human Rights\u2019 in collaborazione con il Centro di Ricerca Interdipartimentale su Discriminazione e vulnerabilit\u00e0 (CRID) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 25-10-2016 al 25-10-2016"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto una relazione su Politiche di sviluppo in materia di immigrazione nell\u2019antica Roma nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 della Scuola di Studi Superiori \u2018Carlo Urbani\u2019, presso il Polo di Alta Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Camerino.",
        "periodo": "dal 26-10-2016 al 26-10-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ha partecipato ad un progetto Interlink/Miur (Italia-Spagna-Argentina-Brasile-Venezuela), diretto da Luigi Labruna e poi da Carla Masi Doria, cofinanziato dal Miur, su \u00abDiritti umani e umanit\u00e0 del diritto. La tradizione romanistica come elemento formativo degli ordinamenti latinoamericani: profili storici, teorici e applicativi\u00bb .",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte dell\u2019unit\u00e0 del Dipartimento di Scienze giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Camerino nelle attivit\u00e0 del progetto Cuia (Consorzio Universitario Italiano per l\u2019Argentina), tra le Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Camerino, Bari, Roma \u2018La Sapienza\u2019, Buenos Aires e C\u00f3rdoba, coordinato da Luigi Labruna, su \u00abCultura dei giuristi e linguaggio dei diritti. Interazioni tra Italia e Argentina: storia, teoria, codificazioni, prassi, diritti umani\u00bb .",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Ha poi fatto parte dell\u2019unit\u00e0 del Dipartimento di Scienze giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Camerino nelle attivit\u00e0 del progetto Cuia, tra le Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Camerino, Bari, Roma \u2018La Sapienza\u2019, Roma \u2018Tor Vergata\u2019, Teramo; UBA de Buenos Aires, Nacional de C\u00f3rdoba, Nacional de La Plata, Cat\u00f3lica de C\u00f3rdoba e Nacional de Tucum\u00e1n, coordinato da Carla Masi Doria, su \u00abMetodi scientifici, tradizioni e stili: l\u2019impatto della cultura giuridica nei reciproci rapporti tra Europa e America Latina\u00bb",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Ha quindi diretto l\u2019unit\u00e0 del Dipartimento di Scienze giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Camerino nelle attivit\u00e0 del progetto Cuia \u00abPrincipi generali del diritto. Un ponte giuridico tra Italia e Argentina\u00bb, tra le Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Camerino, Bari, Roma \u2018La Sapienza\u2019, Roma \u2018Tor Vergata\u2019, Teramo; UBA de Buenos Aires, Nacional de C\u00f3rdoba, Nacional de La Plata, Cat\u00f3lica de C\u00f3rdoba, Nacional de Tucum\u00e1n e Nacional de la Patagonia S.J.B., avente come proponente il Dipartimento di Scienze giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Brescia e quale responsabile scientifico Antonello Calore.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Fa parte, sin dalla istituzione, del Centro interdipartimentale di Ricerca \u00abl\u2019Europa e gli Altri\u00bb, promosso dal Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo e diretto da Giuseppe Giliberti, in collaborazione con il Ministero degli affari Esteri per progetti inerenti le relazioni internazionali .",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca, coordinato da Maria Pia Patern\u00f2 e sostenuto dal Fondo d\u2019Ateneo per la Ricerca presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Camerino \u00abFAR. Rethinking Conflict and Security in a Global Society: Migration and Citizenship, New Working Practices, Democratic Caring, Human Rights\u00bb .",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "\u00c8 stato membro, dall\u2019istituzione, del collegio di Dottorato di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Cassino, dal titolo \u00abFormazione del diritto europeo. Fondamenti storico-filosofici ed evoluzione del diritto positivo\u00bb .",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 01-12-2010"
      },
      {
        "content": "Afferente al collegio di Dottorato dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Camerino, dal titolo \u00abLaw, Political and Social Sciences\u00bb .",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al collegio di dottorato dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Camerino, dal titolo \u00abLaw, Economy and Society\u00bb .",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del collegio di dottorato dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Camerino, dal titolo \u00abLegal and Social Sciences\u00bb .",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ]
  }
}