{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra devozione e diritto: IRT. 304 e una transazione ignominiosa",
        "ISSN": [
          "2035-4967"
        ],
        "journal": "IURIS ANTIQUI HISTORIA",
        "csp": "vol. 7, p. 47-60, ISSN: 2035-4967",
        "anno": "2015",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Buzzacchi C (2015). Tra devozione e diritto: IRT. 304 e una transazione",
        "ignominiosa. IURIS ANTIQUI HISTORIA, vol. 7, p. 47-60, ISSN: 2035-4967"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "RIMINI:MAGGIOLI",
        "titolo": "Pagi, governatori e giudici nell'Occidente di Roma in et\u00e0 classica",
        "ISBN": [
          "9788891614216"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891614216",
        "opera": "Ravenna Capitale. Giudizi, giudici e norme processuali in Occidente nei secoli IV-VIII",
        "anno": "2015",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buzzacchi C (2015). Pagi, governatori e giudici nell'Occidente di Roma in",
        "et\u00e0 classica. In: Ravenna Capitale. Giudizi, giudici e norme processuali in",
        "Occidente nei secoli IV-VIII. RIMINI:MAGGIOLI, ISBN: 9788891614216"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-208",
        "titolo": "Alle radici della politica giuridico-giudiziaria di un ordinamento attraverso l''exceptio rei iudicatae vel in iudicium deductae'",
        "ISBN": [
          "978-88-243-2399-4"
        ],
        "csp": "Jovene, ISBN: 978-88-243-2399-4",
        "opera": "(a cura di): Garofalo L, Res iudicata. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buzzacchi C (2015). Alle radici della politica giuridico-giudiziaria di un",
        "ordinamento attraverso l''exceptio rei iudicatae vel in iudicium deductae'. In:",
        "(a cura di): Garofalo L, Res iudicata. p. 161-208, Jovene, ISBN:",
        "978-88-243-2399-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Oxford:British Archeological Reports",
        "titolo": "Ripae, interdicta, usus publicus",
        "ISBN": [
          "9781407312156"
        ],
        "csp": "Oxford, ISBN: 9781407312156",
        "opera": "(a cura di): Hermon E;Watelet A, Riparia, un patrimoine culturel. La gestion int\u00e9gr\u00e9e des bords de l'eau.",
        "anno": "2014",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buzzacchi C (2014). Ripae, interdicta, usus publicus. In: (a cura di):",
        "Hermon E;Watelet A, Riparia, un patrimoine culturel. La gestion int\u00e9gr\u00e9e",
        "des bords de l'eau.. Oxford:British Archeological Reports, Oxford, ISBN:",
        "9781407312156"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "93-119",
        "titolo": "La lex rivi Hiberiensis: domande allo storico del processo romano",
        "ISBN": [
          "9788824323123"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 9788824323123",
        "opera": "(a cura di): Maganzani L, Buzzacchi C, Lex rivi Hiberiensis Diritto e tecnica in una comunit\u00e0 di irrigazione della Spagna romana. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Buzzacchi C (2014). La lex rivi Hiberiensis: domande allo storico del",
        "processo romano. In: (a cura di): Maganzani L, Buzzacchi C, Lex rivi",
        "Hiberiensis Diritto e tecnica in una comunit\u00e0 di irrigazione della Spagna",
        "romana. p. 93-119, NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 9788824323123"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Tangram Edizioni Scientifiche",
        "titolo": "La gestione dell'acqua in Roma antica",
        "ISBN": [
          "978-88-6458-079-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6458-079-1",
        "opera": "(a cura di): Castellani V;Storni A;Cicirello L;Sala S, Produzione e consumo verso la Green Economy: uso e gestione sostenibile delle risorse",
        "anno": "2013",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buzzacchi C (2013). La gestione dell'acqua in Roma antica. In: (a cura di):",
        "Castellani V;Storni A;Cicirello L;Sala S, Produzione e consumo verso la",
        "Green Economy: uso e gestione sostenibile delle risorse. Tangram Edizioni",
        "Scientifiche, ISBN: 978-88-6458-079-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:L'Erma di Bretschneider",
        "titolo": "Lex rivi Hiberiensis. Per un'indagine sul processo civile nelle province",
        "ISBN": [
          "978-88-913-0003-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-913-0003-4",
        "anno": "2013",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Buzzacchi C (2013). Lex rivi Hiberiensis. Per un'indagine sul processo",
        "civile nelle province. ROMA:L'Erma di Bretschneider, ISBN:",
        "978-88-913-0003-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-204",
        "titolo": "La ricostruzione del iudicium: l'esempio dell'actio iudicati. p",
        "ISBN": [
          "9788897683346"
        ],
        "csp": "Universitas Studiorum, ISBN: 9788897683346",
        "anno": "2013",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Buzzacchi C (2013). La ricostruzione del iudicium: l'esempio dell'actio",
        "iudicati. p. 5-204, Universitas Studiorum, ISBN: 9788897683346"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-23",
        "titolo": "'Omnia iudicia absolutoria': il fecondo paradosso del processo civile romano",
        "ISBN": [
          "978-88-1333-26-55"
        ],
        "csp": "Cedam, ISBN: 978-88-1333-26-55",
        "opera": "Il giudice privato nel processo civile romano. Omaggio ad Alberto Burdese. vol. 2, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buzzacchi C (2012). 'Omnia iudicia absolutoria': il fecondo paradosso del",
        "processo civile romano. In: Il giudice privato nel processo civile romano.",
        "Omaggio ad Alberto Burdese. vol. 2, p. 1-23, Cedam, ISBN:",
        "978-88-1333-26-55"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "milano:LED",
        "titolo": "Sanzioni processuali nelle Istituzioni di Gaio: una mappa narrativa per Gai. Inst. 4.171-172",
        "ISBN": [
          "9788879165020"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788879165020",
        "opera": "AA. VV.. Atti del Convegno \"Processo civile e processo penale nell'esperienza giuridica del mondo antico\" (Siena, Certosa di Pontignano, 13-15 dic. 2001), Milano, LED, 2011",
        "anno": "2011",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buzzacchi C (2011). Sanzioni processuali nelle Istituzioni di Gaio: una",
        "mappa narrativa per Gai. Inst. 4.171-172. In: AA. VV.. Atti del Convegno",
        "\"Processo civile e processo penale nell'esperienza giuridica del mondo",
        "antico\" (Siena, Certosa di Pontignano, 13-15 dic. 2001), Milano, LED, 2011.",
        "milano:LED, ISBN: 9788879165020"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "307-333",
        "titolo": "Uguaglianza e gerarchia nel mondo antico",
        "ISBN": [
          "9788814153679"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814153679",
        "opera": "(a cura di): Russo Ruggeri C, Studi in onore di Antonino Metro. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buzzacchi C (2009). Uguaglianza e gerarchia nel mondo antico. In: (a cura",
        "di): Russo Ruggeri C, Studi in onore di Antonino Metro. vol. 1, p. 307-333,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814153679"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Principio di gerarchia e principio di uguaglianza nel mondo antico",
        "ISBN": [
          "8814152071"
        ],
        "csp": "ISBN: 8814152071",
        "opera": "AA.VV.. Le ragioni dell'uguaglianza. Atti del VI Convegno della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Milano Bicocca, 15-16 maggio 2008. vol",
        "anno": "2009",
        "autori": "BUZZACCHI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BUZZACCHI C (2009). Principio di gerarchia e principio di uguaglianza nel",
        "mondo antico. In: AA.VV.. Le ragioni dell'uguaglianza. Atti del VI Convegno",
        "della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Milano Bicocca, 15-16 maggio",
        "2008. vol. 1, ISBN: 8814152071"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-71",
        "titolo": "Un'ipotesi di ricerca sull'origine delle formule che si risolvono nella demonstratio e nella clausola 'quidquid ... oportet ... condemnato'",
        "ISBN": [
          "88-14-14065-0"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-14065-0",
        "opera": "Saggi in ricordo di Aristide Tanzi. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buzzacchi C (2009). Un'ipotesi di ricerca sull'origine delle formule che si",
        "risolvono nella demonstratio e nella clausola 'quidquid ... oportet ...",
        "condemnato'. In: Saggi in ricordo di Aristide Tanzi. p. 61-71,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-14065-0"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-167",
        "titolo": "Demonstratio e protoformule",
        "ISBN": [
          "88-14-135-126"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-135-126",
        "opera": "Studi per Giovanni Nicosia. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buzzacchi C (2007). Demonstratio e protoformule. In: Studi per Giovanni",
        "Nicosia. p. 141-167, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-135-126"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Giuffr\u00e8",
        "titolo": "L'abuso del processo nel diritto romano",
        "ISBN": [
          "9788814097959"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814097959",
        "anno": "2002",
        "autori": "BUZZACCHI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BUZZACCHI C (2002). L'abuso del processo nel diritto romano.",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814097959"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra devozione e diritto: IRT. 304 e una transazione ignominiosa",
        "ISSN": [
          "2035-4967"
        ],
        "journal": "IURIS ANTIQUI HISTORIA",
        "csp": "vol. 7, p. 47-60, ISSN: 2035-4967",
        "anno": "2015",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Buzzacchi C (2015). Tra devozione e diritto: IRT. 304 e una transazione",
        "ignominiosa. IURIS ANTIQUI HISTORIA, vol. 7, p. 47-60, ISSN: 2035-4967"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "RIMINI:MAGGIOLI",
        "titolo": "Pagi, governatori e giudici nell'Occidente di Roma in et\u00e0 classica",
        "ISBN": [
          "9788891614216"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891614216",
        "opera": "Ravenna Capitale. Giudizi, giudici e norme processuali in Occidente nei secoli IV-VIII",
        "anno": "2015",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buzzacchi C (2015). Pagi, governatori e giudici nell'Occidente di Roma in",
        "et\u00e0 classica. In: Ravenna Capitale. Giudizi, giudici e norme processuali in",
        "Occidente nei secoli IV-VIII. RIMINI:MAGGIOLI, ISBN: 9788891614216"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-208",
        "titolo": "Alle radici della politica giuridico-giudiziaria di un ordinamento attraverso l''exceptio rei iudicatae vel in iudicium deductae'",
        "ISBN": [
          "978-88-243-2399-4"
        ],
        "csp": "Jovene, ISBN: 978-88-243-2399-4",
        "opera": "(a cura di): Garofalo L, Res iudicata. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buzzacchi C (2015). Alle radici della politica giuridico-giudiziaria di un",
        "ordinamento attraverso l''exceptio rei iudicatae vel in iudicium deductae'. In:",
        "(a cura di): Garofalo L, Res iudicata. p. 161-208, Jovene, ISBN:",
        "978-88-243-2399-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Oxford:British Archeological Reports",
        "titolo": "Ripae, interdicta, usus publicus",
        "ISBN": [
          "9781407312156"
        ],
        "csp": "Oxford, ISBN: 9781407312156",
        "opera": "(a cura di): Hermon E;Watelet A, Riparia, un patrimoine culturel. La gestion int\u00e9gr\u00e9e des bords de l'eau.",
        "anno": "2014",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buzzacchi C (2014). Ripae, interdicta, usus publicus. In: (a cura di):",
        "Hermon E;Watelet A, Riparia, un patrimoine culturel. La gestion int\u00e9gr\u00e9e",
        "des bords de l'eau.. Oxford:British Archeological Reports, Oxford, ISBN:",
        "9781407312156"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "93-119",
        "titolo": "La lex rivi Hiberiensis: domande allo storico del processo romano",
        "ISBN": [
          "9788824323123"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 9788824323123",
        "opera": "(a cura di): Maganzani L, Buzzacchi C, Lex rivi Hiberiensis Diritto e tecnica in una comunit\u00e0 di irrigazione della Spagna romana. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Buzzacchi C (2014). La lex rivi Hiberiensis: domande allo storico del",
        "processo romano. In: (a cura di): Maganzani L, Buzzacchi C, Lex rivi",
        "Hiberiensis Diritto e tecnica in una comunit\u00e0 di irrigazione della Spagna",
        "romana. p. 93-119, NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 9788824323123"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Buzzacchi C, Maganzani L (a cura di) (2014). Lex rivi hiberiensis diritto e",
        "tecnica in una comunita' di irrigazione romana. Di Beltran Lloris",
        "F;Buzzacchi C;Capogrossi Colognesi L;Hermon E;Maganzani L;Platschek",
        "J;Torrent A. p. 1-222, Jovene, ISBN: 9788824323123"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Tangram Edizioni Scientifiche",
        "titolo": "La gestione dell'acqua in Roma antica",
        "ISBN": [
          "978-88-6458-079-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6458-079-1",
        "opera": "(a cura di): Castellani V;Storni A;Cicirello L;Sala S, Produzione e consumo verso la Green Economy: uso e gestione sostenibile delle risorse",
        "anno": "2013",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buzzacchi C (2013). La gestione dell'acqua in Roma antica. In: (a cura di):",
        "Castellani V;Storni A;Cicirello L;Sala S, Produzione e consumo verso la",
        "Green Economy: uso e gestione sostenibile delle risorse. Tangram Edizioni",
        "Scientifiche, ISBN: 978-88-6458-079-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:L'Erma di Bretschneider",
        "titolo": "Lex rivi Hiberiensis. Per un'indagine sul processo civile nelle province",
        "ISBN": [
          "978-88-913-0003-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-913-0003-4",
        "anno": "2013",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Buzzacchi C (2013). Lex rivi Hiberiensis. Per un'indagine sul processo",
        "civile nelle province. ROMA:L'Erma di Bretschneider, ISBN:",
        "978-88-913-0003-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-204",
        "titolo": "La ricostruzione del iudicium: l'esempio dell'actio iudicati. p",
        "ISBN": [
          "9788897683346"
        ],
        "csp": "Universitas Studiorum, ISBN: 9788897683346",
        "anno": "2013",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Buzzacchi C (2013). La ricostruzione del iudicium: l'esempio dell'actio",
        "iudicati. p. 5-204, Universitas Studiorum, ISBN: 9788897683346"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-23",
        "titolo": "'Omnia iudicia absolutoria': il fecondo paradosso del processo civile romano",
        "ISBN": [
          "978-88-1333-26-55"
        ],
        "csp": "Cedam, ISBN: 978-88-1333-26-55",
        "opera": "Il giudice privato nel processo civile romano. Omaggio ad Alberto Burdese. vol. 2, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buzzacchi C (2012). 'Omnia iudicia absolutoria': il fecondo paradosso del",
        "processo civile romano. In: Il giudice privato nel processo civile romano.",
        "Omaggio ad Alberto Burdese. vol. 2, p. 1-23, Cedam, ISBN:",
        "978-88-1333-26-55"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "milano:LED",
        "titolo": "Sanzioni processuali nelle Istituzioni di Gaio: una mappa narrativa per Gai. Inst. 4.171-172",
        "ISBN": [
          "9788879165020"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788879165020",
        "opera": "AA. VV.. Atti del Convegno \"Processo civile e processo penale nell'esperienza giuridica del mondo antico\" (Siena, Certosa di Pontignano, 13-15 dic. 2001), Milano, LED, 2011",
        "anno": "2011",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buzzacchi C (2011). Sanzioni processuali nelle Istituzioni di Gaio: una",
        "mappa narrativa per Gai. Inst. 4.171-172. In: AA. VV.. Atti del Convegno",
        "\"Processo civile e processo penale nell'esperienza giuridica del mondo",
        "antico\" (Siena, Certosa di Pontignano, 13-15 dic. 2001), Milano, LED, 2011.",
        "milano:LED, ISBN: 9788879165020"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "307-333",
        "titolo": "Uguaglianza e gerarchia nel mondo antico",
        "ISBN": [
          "9788814153679"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814153679",
        "opera": "(a cura di): Russo Ruggeri C, Studi in onore di Antonino Metro. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buzzacchi C (2009). Uguaglianza e gerarchia nel mondo antico. In: (a cura",
        "di): Russo Ruggeri C, Studi in onore di Antonino Metro. vol. 1, p. 307-333,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814153679"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-167",
        "titolo": "Demonstratio e protoformule",
        "ISBN": [
          "88-14-135-126"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-135-126",
        "opera": "Studi per Giovanni Nicosia. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buzzacchi C (2007). Demonstratio e protoformule. In: Studi per Giovanni",
        "Nicosia. p. 141-167, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-135-126"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Giuffr\u00e8",
        "titolo": "L'abuso del processo nel diritto romano",
        "ISBN": [
          "9788814097959"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814097959",
        "anno": "2002",
        "autori": "BUZZACCHI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BUZZACCHI C (2002). L'abuso del processo nel diritto romano.",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814097959"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Giuffr\u00e8",
        "titolo": "Studi sull'actio iudicati nel processo romano classico",
        "ISBN": [
          "8814055041"
        ],
        "csp": "ISBN: 8814055041",
        "anno": "1996",
        "autori": "Buzzacchi C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Buzzacchi C (1996). Studi sull'actio iudicati nel processo romano classico.",
        "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814055041"
      ],
      "anno": "1996"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/H1",
    "progr": "29336",
    "nome": "BUZZACCHI Chiara",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della rivista Studia et Documenta Historiae et Iuris (fascia A).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico editoriale della collana Opuscula Regina Historica.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Direzione e presidenza dei lavori del Convegno \u201c La protezione del patrimonio culturale sottomarino\u201d 6.3.2002, Aula U6 4, Universit\u00e0 di Milano Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 07-03-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: 22. 9 2002, LVI session de la Soci\u00e9t\u00e9 Fernand de Visscher pour l\u2019Histoire des Droits de L\u2019Antiquit\u00e9, Cagliari, September 17-22, 2002, relazione: \u201cAspetti del iusiurandum calumniae nel processo civile giustinianeo: prassi, costituzioni ed elaborazione concettuale\u201d (sessione sul diritto giustinianeo).",
        "periodo": "dal 22-09-2002 al 22-09-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: 3.11.2006, Universit\u00e0 degli Studi di Trento, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Seminario di diritto romano, relazione: \"Il processo esecutivo romano\".",
        "periodo": "dal 03-11-2002 al 03-11-2002"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica ed organizzativa del convegno \u201cProcesso per magia. Da Apuleio di Madaura\u201d. Film e dibattito 22.1.2008, Aula U6 4, Universit\u00e0 degli Studi di Milano Bicocca, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 22-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: 29.4. 2008 \"Il principio di gerarchia nel mondo antico\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Reggio Calabria, nell\u2019ambito del Dottorato di Ricerca in Storia del Pensiero e delle Istituzioni giuridiche Romane.",
        "periodo": "dal 29-04-2008 al 29-04-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: 15. 5. 2008, Universit\u00e0 degli Studi di Milano Bicocca, VI Convegno della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza \"Le ragioni dell\u2019uguaglianza\", relazione: \u201cUguali per legge o uguali per natura?\u201d.",
        "periodo": "dal 15-05-2008 al 15-05-2008"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica ed organizzativa del convegno \u201cIncontro con Jean Andreau: L\u2019economia romana antica era un\u2019economia di mercato?\u201d 13.1. 2009, Universit\u00e0 degli Studi di Milano Bicocca, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: 9-11.9. 2010, Brixen, Universit\u00e0 degli Studi, Seminari romanistici sul giudice privato nel processo civile romano \u201cSul caratttere assolutorio dei iudicia formulari\u201d.",
        "periodo": "dal 09-09-2010 al 11-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: 28-9-2.10.2010, Barcellona, LXIV session de la Soci\u00e9t\u00e9 Fernand de Visscher pour l\u2019Histoire des Droits de L\u2019Antiquit\u00e9 : Ricordo di Aldo Cenderelli.",
        "periodo": "dal 28-09-2010 al 02-10-2010"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica ed organizzativa: Presentazione e discussione del libro \"L\u2019economie du monde romain\" Incontro con l'Autore: Prof. Jean Andreau, 8.3.2011, Universit\u00e0 degli Studi di Milano Bicocca",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 08-03-2011"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica ed organizzativa Convegno internazionale: \u201cLex Rivi Hiberiensis. Diritto e tecnica in una comunit\u00e0 d'irrigazione spagnola\u201d, 2-3.7.2012, Universit\u00e0 Cattolica di Milano e Universit\u00e0 di Milano Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 03-07-2012"
      },
      {
        "content": "24-26.2.2011, Padova, Universit\u00e0 degli Studi, Seminari romanistici relazione sul giudice privato nel processo civile romano.",
        "periodo": "dal 24-02-2011 al 26-02-2011"
      },
      {
        "content": "9-10.9.2011, Brixen, Universit\u00e0 degli Studi, Seminari romanistici: relazione \u201cIl giudicato\u201d.",
        "periodo": "dal 09-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: 7.11.2011, Universit\u00e0 di Milano Bicocca, GRISS: Acqua e sostenibilit\u00e0: aspetti ambientali, economici e sociali nella conservazione, uso e gestione delle risorse idriche, relazione: \u201cLa gestione dell'acqua in Roma antica\u201d.",
        "periodo": "dal 07-11-2011 al 07-11-2011"
      },
      {
        "content": "Direzione e organizzazione 12.12.2011, Universit\u00e0 di Milano Bicocca, Tavola rotonda e presentazione del volume: \u201cAldo Cenderelli. Scritti romanistici (a cura di Chiara Buzzacchi)\u201d.",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 12-12-2011"
      },
      {
        "content": "24-25.2.2012, Padova, Universit\u00e0 degli Studi, Seminari romanistici sul giudicato: relazione \u201cExceptio rei iudicatae vel in iudicium deductae\u201d.",
        "periodo": "dal 24-02-2012 al 25-02-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: 30.3.2012, Siena, Universit\u00e0 degli Studi, Incontri del Circolo Toscano Ugo Coli, relazione \u201cOmnia iudicia absolutoria esse: osservazioni e problemi\u201d.",
        "periodo": "dal 30-03-2012 al 31-03-2012"
      },
      {
        "content": "3.7.2012, Universit\u00e0 di Milano Bicocca, Convegno \u201cLex Rivi Hiberiensis. Diritto e tecnica in una comunit\u00e0 d'irrigazione spagnola\u201d: relazione \u201cIl processo provinciale alla luce della lex rivi Hiberiensis\u201d.",
        "periodo": "dal 03-07-2012 al 03-07-2012"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica ed organizzativa Convegno \u201cLa libert\u00e0 degli Antichi e le libert\u00e0 dei Moderni\u201d, 27 ottobre 2014, Sala Lauree, Universit\u00e0 di Milano Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 27-10-2014"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica Convegno della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza per Expo Milano \u201cCibo e acqua. Sfide per il diritto contemporaneo. Verso e oltre Expo 2015\u201d, 12 novembre 2014, Auditorium Universit\u00e0 di Milano Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 12-11-2014"
      },
      {
        "content": "24-25 ottobre 2014, Ravenna, Aula Magna, Ravenna Capitale, Convegno \"Giudizi, giudici e norme processuali in Occidente nei secoli IV-VIII\", relazione: \u201cPagi e governatori\u201d.",
        "periodo": "dal 24-10-2014 al 25-10-2014"
      },
      {
        "content": "27.10.2014, Universit\u00e0 di Milano Bicocca, Convegno La libert\u00e0 degli Antichi e le libert\u00e0 dei Moderni: relazione \u201cIl concetto di libert\u00e0 nel mondo romano\"",
        "periodo": "dal 27-10-2014 al 27-10-2014"
      },
      {
        "content": "9.6.2015, Universit\u00e0 di Milano Bicocca, collaborazione all'organizzazione scientifica del Convegno: \"Le dimensioni della certezza del diritto\".",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 10-06-2015"
      },
      {
        "content": "16 febbraio 2015, Universit\u00e0 di Milano Bicocca, Lezione e dibattito: La nuova costituzione ungherese",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica ed organizzativa Convegno internazionale per e con il patrocinio di Expo Milano: \u201cIl vino nella storia e nel diritto\u201d, 6-7 ottobre 2015, Auditorium Universit\u00e0 di Milano Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 07-10-2015"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica ed organizzativa: Primo Convegno Giuridico \u201cProcessarte\u201d, con Unione Lombarda Ordini Forensi, Ordine Avvocati di Sondrio, Comune di Sondrio, 10 giugno 2016, Castello di Masegra.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 10-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: II Congresso Giuridico Forense, Monza 13-14-15 ottobre 2016, relazione: \"La giuridificazione della tutela ambientale nel diritto romano\".",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: Primo Convegno Giuridico \u201cProcessarte\u201d, con Unione Lombarda Ordini Forensi, 10 giugno 2016, Castello di Masegra, relazione: \"Argomentazione giuridica e retorica forense: l'arte della verit\u00e0\".",
        "periodo": "dal 10-06-2016 al 10-06-2016"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica ed organizzativa Convegno Internazionale di Giurisprudenza \u201cLibert\u00e0 e Sicurezza in tempi di terrorismo globale\u201d 12-13 dicembre 2016, Aula Magna Universit\u00e0 di Milano Bicocca.",
        "periodo": "dal 11-06-2016 al 14-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile Ricerca FAR 2005: \u201cBuona fede come criterio normativo ed \u2018exceptio doli generalis\u2019: diritto romano e prospettive comparatistiche\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile Ricerca FAR 2006: \u201cL\u2019inchiesta e la prova processuale nei diritti antichi\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile Ricerca FAR 2007: \u201cIusta causa usucapionis e buona fede\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile Ricerca FAR 2008: \u201cFondamenti romanistici del diritto europeo\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile Ricerca FAR 2008: \u201cActio ex stipulatu e stipulatio incerti\".",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile Ricerca FAR 2009: \u201cConcetto e valore di \u2018libertas\u2019 nella tarda Repubblica di Roma\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile Ricerca FAR 2009: \u201cDiritto romano e diritto europeo, in particolare in tema di locazione e processo\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile Ricerca FAR 2010 e FAR 2011: \u201cCompromissum e modalit\u00e0 negoziali di soluzione delle controversie nell\u2019esperienza processuale romana antica e classica\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile Ricerca ATE 2013: \"Esame del contenuto giuridico di documenti epigrafici di et\u00e0 classica di recente edizione\".",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile Ricerca ATE 2014 :\"Il diritto di fronte alle crisi economiche nell\u2019Impero romano. Analisi delle costituzioni imperiali e della giurisprudenza di epoca tardoantica\".",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile Ricerca ATE 2015: \"Il diritto di fronte alle crisi economiche nell\u2019Impero romano. Analisi delle costituzioni imperiali e della giurisprudenza di epoca tardoantica\".",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-01-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio della Societ\u00e0 Italiana di Storia del diritto.",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Socio dell\u2019Accademia Costantiniana.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Socio della Societ\u00e9 Internationale 'Fernand De Visscher' pour l\u2019Histoire des Droits de l\u2019Antiquit\u00e9.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Socio dell\u2019Aristec.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-01-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Dal 2013 ad oggi membro del Collegio dei Docenti della Scuola di Dottorato in Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 Milano- Bicocca. Coorganizzatore della didattica comune della Scuola; responsabile di quella curriculare per il SSD IUS 18. Dal 2006 al 2009 Referente del curriculum in Diritto Romano e Diritti dell'Antichit\u00e0 nel Dottorato di Ricerca in Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 Milano Bicocca. Dal 2009 al 2013 referente del curriculum in Diritto Romano e Diritti dell'Antichit\u00e0 della Scuola di Dottorato in Scienze Giuridiche. Quale membro del Collegio, nell\u2019ambito della didattica dottorale, ha svolto dal 2006 ad oggi decine di lezioni, per il SSD IUS 18. In tale qualit\u00e0 \u00e8 stata ed \u00e8 tutor di dottorandi e segue le tesi di dottorato. Nell\u2019ambito dell\u2019attivit\u00e0 dottorale ha diretto e organizzato nei diversi anni le lezioni dottorali, curriculari, intercurriculari e comuni, per il SSD IUS 18.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato in Scienze Giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato in Scienze Giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato in Scienze Giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato in Scienze Giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato in Scienze Giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato in Scienze Giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato in Scienze Giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato in Scienze Giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti della Scuola di Dottorato in Scienze Giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti della Scuola di Dottorato in Scienze Giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti della Scuola di Dottorato in Scienze Giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Da ultimo, tra le principali lezioni dottorali svolte: 28.1.2016, h.15-18: Il laboratorio del romanista ad uso del dottorando in scienze giuridiche (lezione obbligatoria per tutti i curricula).",
        "periodo": "dal 28-01-2016 al 28-01-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Universitat Autonoma Barcelona Facultat de Dret, settembre 2015 The Law of Obligations attribuzione e svolgimento docenza Erasmus.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-01-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Referee per molte riviste di fascia A nel ssd ius 18",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 1998 ad oggi attribuzione del corso fondamentale di Istituzioni di diritto romano; dal 2009 anche del corso opzionale di Storia del diritto romano, nella Laurea Magistrale in Giurisprudenza presso l'Universit\u00e0 di Milano Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2004 al 2009: Delegato della Facolt\u00e0 nella Commissione Rettorale d\u2019Ateneo per l\u2019Orientamento, coordinatore ed organizzatore di tutte le attivit\u00e0 in merito della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Dal 2005 al 2007: Membro designato dalla Facolt\u00e0 della Commissione per l\u2019esame di Stato per l\u2019ammissione alla Professione Forense della Corte d'Appello di Milano.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Membro di numerose commissioni di concorso (ammissione al dottorato, esami finali di dottorato, concorsi per ricercatore) in diverse universit\u00e0 italiane.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione Nazionale MIUR giudicatrice dei titoli per la conferma in ruolo dei Ricercatori universitari per il SSD IUS 18.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Ricerche in corso: le modalit\u00e0 introduttive della lite nel processo civile romano; prospettive storiche nelle obbligazioni quasi ex contractu, fonti giuridiche di epoca tardoantica . Articoli in stampa o sottoposti a referaggio: \"Pubblico e privato: l'esistenza di schemi ibridi nell'uso comune dell'acqua in et\u00e0 imperiale\"; \"Argomentazione giuridica e retorica forense. L'arte della verit\u00e0\"; \"La giuridificazione della tutela ambientale: una prospettiva dal diritto romano\".",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipante Programma PRIN 2000 Stile e Lessico delle Costituzioni del Tardo Impero Romano.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipante al Programma PRIN 2003 Stile e Lessico delle Costituzioni del Tardo Impero e Concordanze Intratestuali delle Fonti Postclassiche.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipante al Programma PRIN 2005 Stile e lessico delle Costituzioni del Tardo Impero e Concordanze Intratestuali delle Fonti Postclassiche.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a REDHIS \u201cRediscovering the hidden structure. A new appreciation of Juristic texts and Patterns of thought in Late Antiquity\u201d ERC Grant 2013, PI. D. Mantovani (Workshop ottobre 2015, relazione sui papiri bilingue).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a REDHIS \u201cRediscovering the hidden structure. A new appreciation of Juristic texts and Patterns of thought in Late Antiquity\u201d ERC Grant 2013, PI. D. Mantovani (Workshop febbraio 2015: relazione sui papiri bilingue).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "- Partecipazione a REDHIS \u201cRediscovering the hidden structure. A new appreciation of Juristic texts and Patterns of thought in Late Antiquity\u201d ERC Grant 2013, PI. D. Mantovani (Workshop aprile 2016, relazione sui papiri bilingue).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a REDHIS \u201cRediscovering the hidden structure. A new appreciation of Juristic texts and Patterns of thought in Late Antiquity\u201d ERC Grant 2013, PI. D. Mantovani (Workshop ottobre 2015, relazione sui papiri bilingue).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a REDHIS \u201cRediscovering the hidden structure. A new appreciation of Juristic texts and Patterns of thought in Late Antiquity\u201d ERC Grant 2013, PI. D. Mantovani (Workshop luglio 2015, relazione sui papiri bilingue).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ]
  }
}