{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-58",
        "titolo": "Ex Africa semper aliquid novi: la com-prensione mediterranea dell\u2019Africa",
        "ISBN": [
          "978-88-6099-306-9"
        ],
        "csp": "Verona:Gabrielli Editori, ISBN: 978-88-6099-306-9",
        "opera": "Pavone G.. Oltre l'orizzonte del Mediterraneo. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Palmisano A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palmisano A.L. (2016). Ex Africa semper aliquid novi: la com-prensione",
        "mediterranea dell\u2019Africa. In: Pavone G.. Oltre l'orizzonte del Mediterraneo.",
        "p. 47-58, Verona:Gabrielli Editori, ISBN: 978-88-6099-306-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Introduzione. Su Dio e i suoi uomini e i nostri sacrifici",
        "ISSN": [
          "2240-0192"
        ],
        "journal": "DADA",
        "csp": "vol. Speciale, n.2, Antropologia e religione, p. 7-14, ISSN: 2240-0192",
        "anno": "2015",
        "autori": "Palmisano A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Palmisano A.L. (2015). Introduzione. Su Dio e i suoi uomini e i nostri",
        "sacrifici. DADA, vol. Speciale, n.2, Antropologia e religione, p. 7-14, ISSN:",
        "2240-0192"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Introduzione. Della fecondit\u00e0 della rivisitazione",
        "ISSN": [
          "2240-0192"
        ],
        "journal": "DADA",
        "csp": "vol. Speciale 1, p. 9-14, ISSN: 2240-0192",
        "anno": "2015",
        "autori": "Palmisano A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Palmisano A.L. (2015). Introduzione. Della fecondit\u00e0 della rivisitazione.",
        "DADA, vol. Speciale 1, p. 9-14, ISSN: 2240-0192"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Committed, engaged e applied anthropology",
        "ISSN": [
          "2240-0192"
        ],
        "journal": "DADA",
        "csp": "vol. n.2 Speciale 2014, p. 13-24, ISSN: 2240-0192",
        "anno": "2014",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PALMISANO A.L. (2014). Committed, engaged e applied anthropology.",
        "DADA, vol. n.2 Speciale 2014, p. 13-24, ISSN: 2240-0192"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Introduzione. Della medicalizzazione della vita e del rituale",
        "ISSN": [
          "2240-0192"
        ],
        "journal": "DADA",
        "csp": "vol. 1 Speciale \u201cVisione, possessione, estasi: per una antropologia delle trance\u201d, p. 9-14, ISSN: 2240-0192",
        "anno": "2014",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PALMISANO A.L. (2014). Introduzione. Della medicalizzazione della vita e",
        "del rituale. DADA, vol. 1 Speciale \u201cVisione, possessione, estasi: per una",
        "antropologia delle trance\u201d, p. 9-14, ISSN: 2240-0192"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mercato, identit\u00e0 e diritto in America Latina",
        "ISSN": [
          "2240-0192"
        ],
        "journal": "DADA",
        "csp": "vol. 1, giugno, p. 7-44, ISSN: 2240-0192",
        "anno": "2014",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PALMISANO A.L. (2014). Mercato, identit\u00e0 e diritto in America Latina.",
        "DADA, vol. 1, giugno, p. 7-44, ISSN: 2240-0192"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Doppio legame e ipnosi. Verso una teoria della trance come processo costruttivista",
        "ISSN": [
          "2240-0192"
        ],
        "journal": "DADA",
        "csp": "vol. Speciale \u201cVisione, possessione, estasi: per una antropologia delle trance\u201d, p. 127-168, ISSN: 2240-0192",
        "anno": "2014",
        "autori": "Palmisano A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Palmisano A.L. (2014). Doppio legame e ipnosi. Verso una teoria della",
        "trance come processo costruttivista. DADA, vol. Speciale \u201cVisione,",
        "possessione, estasi: per una antropologia delle trance\u201d, p. 127-168, ISSN:",
        "2240-0192"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-144",
        "titolo": "Per una antropologia del benessere: propriet\u00e0, comunit\u00e0, lavoro",
        "ISBN": [
          "9788882848736"
        ],
        "csp": "ROMA:Editrice AVE, ISBN: 9788882848736",
        "opera": "Pavone G.. Globalizzazione, disuguaglianze, welfare. Il caso del Mediterraneo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PALMISANO A.L. (2014). Per una antropologia del benessere: propriet\u00e0,",
        "comunit\u00e0, lavoro. In: Pavone G.. Globalizzazione, disuguaglianze, welfare.",
        "Il caso del Mediterraneo. p. 131-144, ROMA:Editrice AVE, ISBN:",
        "9788882848736"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-15",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788861522084"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa, ISBN: 9788861522084",
        "opera": "Antonio L. Palmisano. Antropologia applicata. vol. 3, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PALMISANO A.L. (2014). Introduzione. In: Antonio L. Palmisano.",
        "Antropologia applicata. vol. 3, p. 11-15, Lecce:Pensa, ISBN:",
        "9788861522084"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "711-739",
        "titolo": "Salomone e Saba, ovvero sul mito come sistema normativo",
        "ISBN": [
          "9788866031451"
        ],
        "csp": "Venezia-Mestre:Amos edizioni, ISBN: 9788866031451",
        "opera": "Calabr\u00f2 G., Cecchini G.L.. Scritti in onore di Domenico Coccopalmerio. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PALMISANO A.L. (2014). Salomone e Saba, ovvero sul mito come sistema",
        "normativo. In: Calabr\u00f2 G., Cecchini G.L.. Scritti in onore di Domenico",
        "Coccopalmerio. vol. 1, p. 711-739, Venezia-Mestre:Amos edizioni, ISBN:",
        "9788866031451"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Visione, possessione, estasi: sulla teoria della trance rituale",
        "ISSN": [
          "2240-0192"
        ],
        "journal": "DADA",
        "csp": "vol. 1, p. 7-36, ISSN: 2240-0192",
        "anno": "2013",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PALMISANO A.L. (2013). Visione, possessione, estasi: sulla teoria della",
        "trance rituale. DADA, vol. 1, p. 7-36, ISSN: 2240-0192"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Die Berliner Schule der Ethnologie. Ethnografie und Selbst-Ethnografie der Jahre 1978-1986",
        "ISSN": [
          "2240-0192"
        ],
        "journal": "DADA",
        "csp": "vol. 2, p. 7-28, ISSN: 2240-0192",
        "anno": "2012",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PALMISANO A.L. (2012). Die Berliner Schule der Ethnologie. Ethnografie",
        "und Selbst-Ethnografie der Jahre 1978-1986. DADA, vol. 2, p. 7-28, ISSN:",
        "2240-0192"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Introduzione. Delle maniere inusuali nel trattare argomenti insoliti",
        "ISSN": [
          "2240-0192"
        ],
        "journal": "DADA",
        "csp": "vol. Speciale n.1. Utopia e contro-utopie, 2012, p. 7-14, ISSN: 2240-0192",
        "anno": "2012",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PALMISANO A.L. (2012). Introduzione. Delle maniere inusuali nel trattare",
        "argomenti insoliti. DADA, vol. Speciale n.1. Utopia e contro-utopie, 2012, p.",
        "7-14, ISSN: 2240-0192"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Political anthropology and social order",
        "ISSN": [
          "2240-0192"
        ],
        "journal": "DADA",
        "csp": "vol. Giugno, 2012, p. 47-60, ISSN: 2240-0192",
        "anno": "2012",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PALMISANO A.L. (2012). Political anthropology and social order. DADA,",
        "vol. Giugno, 2012, p. 47-60, ISSN: 2240-0192"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "E l\u2019utopia si rivel\u00f2...",
        "ISSN": [
          "2240-0192"
        ],
        "journal": "DADA",
        "csp": "vol. Speciale n.1, Utopia e contro-utopie, 2012, p. 237-264, ISSN: 2240-0192",
        "anno": "2012",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PALMISANO A.L. (2012). E l\u2019utopia si rivel\u00f2.... DADA, vol. Speciale n.1,",
        "Utopia e contro-utopie, 2012, p. 237-264, ISSN: 2240-0192"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159-168",
        "titolo": "Finalmente l\u2019apocalisse",
        "ISBN": [
          "9788897553076"
        ],
        "csp": "Milano:Edizioni AlboVersorio, ISBN: 9788897553076",
        "opera": "Bonvecchio C., Storace E.S.. L\u2019orologio dell\u2019apocalisse. La fine del mondo e la filosofia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PALMISANO A.L. (2012). Finalmente l\u2019apocalisse. In: Bonvecchio C.,",
        "Storace E.S.. L\u2019orologio dell\u2019apocalisse. La fine del mondo e la filosofia. p.",
        "159-168, Milano:Edizioni AlboVersorio, ISBN: 9788897553076"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-51",
        "titolo": "Le diversit\u00e0 culturali nell'ambito dell'Euroregione",
        "ISBN": [
          "9788863930566"
        ],
        "csp": "MILANO:Leone Editore, ISBN: 9788863930566",
        "opera": "de Vergottini G., Cevolin G., Russo I.. Fenomenologia di una macroregione. Sviluppi economici, mutamenti giuridici ed evoluzioni istituzionali nell'Alto Adriatico tra et\u00e0 moderna e contemporanea. vol. II, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PALMISANO A.L. (2012). Le diversit\u00e0 culturali nell'ambito dell'Euroregione.",
        "In: de Vergottini G., Cevolin G., Russo I.. Fenomenologia di una",
        "macroregione. Sviluppi economici, mutamenti giuridici ed evoluzioni",
        "istituzionali nell'Alto Adriatico tra et\u00e0 moderna e contemporanea. vol. II, p.",
        "19-51, MILANO:Leone Editore, ISBN: 9788863930566"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Introduzione. Anche una nave alla fonda viaggia...",
        "ISSN": [
          "2240-0192"
        ],
        "journal": "DADA",
        "csp": "vol. speciale n. 1, 2011, p. 7-12, ISSN: 2240-0192",
        "anno": "2011",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PALMISANO A.L. (2011). Introduzione. Anche una nave alla fonda",
        "viaggia.... DADA, vol. speciale n. 1, 2011, p. 7-12, ISSN: 2240-0192"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La jirga e la giustizia informale in Paktia",
        "ISSN": [
          "1971-0720"
        ],
        "journal": "FUTURIBILI",
        "csp": "vol. 1-2, 2011, p. 153-177, ISSN: 1971-0720",
        "anno": "2011",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PALMISANO A.L. (2011). La jirga e la giustizia informale in Paktia.",
        "FUTURIBILI, vol. 1-2, 2011, p. 153-177, ISSN: 1971-0720"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Anthropology in the post-Euclidean State, or from textual to oral anthropology",
        "ISSN": [
          "2240-0192"
        ],
        "journal": "DADA",
        "csp": "vol. Dicembre, 2011, p. 25-44, ISSN: 2240-0192",
        "anno": "2011",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PALMISANO A.L. (2011). Anthropology in the post-Euclidean State, or from",
        "textual to oral anthropology. DADA, vol. Dicembre, 2011, p. 25-44, ISSN:",
        "2240-0192"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Virtualit\u00e0 versus backstage",
        "ISSN": [
          "1125-0259"
        ],
        "journal": "ARCHITETTURA DEL PAESAGGIO",
        "csp": "vol. n.22, gennaio-giugno, 2010, p. 628-637, ISSN: 1125-0259",
        "anno": "2010",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PALMISANO A.L. (2010). Virtualit\u00e0 versus backstage. ARCHITETTURA",
        "DEL PAESAGGIO, vol. n.22, gennaio-giugno, 2010, p. 628-637, ISSN:",
        "1125-0259"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-115",
        "titolo": "Il Che: testimonianze di una generazione (Milano anni \u201860-\u201870)",
        "ISBN": [
          "9788885339262"
        ],
        "csp": "San Vito al Tagliamento:Ellerani Editore, ISBN: 9788885339262",
        "opera": "PRENZ A.C.. Poesia e Rivoluzione. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PALMISANO A.L. (2010). Il Che: testimonianze di una generazione (Milano",
        "anni \u201860-\u201870). In: PRENZ A.C.. Poesia e Rivoluzione. p. 105-115, San Vito",
        "al Tagliamento:Ellerani Editore, ISBN: 9788885339262"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "59-67",
        "titolo": "La coesione al di l\u00e0 di Regioni e Nazioni: per una antropologia politica della Unione Europea",
        "ISBN": [
          "9788878731202"
        ],
        "csp": "Trieste:Edizioni Goliardiche, ISBN: 9788878731202, Trieste, 15-16 novembre 2010",
        "opera": "La coesione europea: una politica per il futuro da realizzare attraverso valori comuni, cooperazioni territoriali, sviluppo locale e macro-aree. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PALMISANO A.L. (2010). La coesione al di l\u00e0 di Regioni e Nazioni: per una",
        "antropologia politica della Unione Europea. In: La coesione europea: una",
        "politica per il futuro da realizzare attraverso valori comuni, cooperazioni",
        "territoriali, sviluppo locale e macro-aree. p. 59-67, Trieste:Edizioni",
        "Goliardiche, ISBN: 9788878731202, Trieste, 15-16 novembre 2010"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "65-68",
        "titolo": "Alcune riflessioni sul concetto di etnicit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788878731080"
        ],
        "csp": "Trieste:Edizioni Goliardiche, ISBN: 9788878731080, Trieste, 14 maggio 2009",
        "opera": "Economie e culture nella prospettiva filosofica ed antropologica dell'Europa delle nuove Regioni. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PALMISANO A.L. (2010). Alcune riflessioni sul concetto di etnicit\u00e0. In:",
        "Economie e culture nella prospettiva filosofica ed antropologica dell'Europa",
        "delle nuove Regioni. p. 65-68, Trieste:Edizioni Goliardiche, ISBN:",
        "9788878731080, Trieste, 14 maggio 2009"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "59-64",
        "titolo": "Brevi note su democrazia e pace",
        "ISBN": [
          "9788878731080"
        ],
        "csp": "Trieste:Edizioni Goliardiche, ISBN: 9788878731080, Trieste, 2 aprile 2009",
        "opera": "Economie e culture nella prospettiva filosofica ed antropologica dell'Europa delle nuove Regioni. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PALMISANO A.L. (2010). Brevi note su democrazia e pace. In: Economie e",
        "culture nella prospettiva filosofica ed antropologica dell'Europa delle nuove",
        "Regioni. p. 59-64, Trieste:Edizioni Goliardiche, ISBN: 9788878731080,",
        "Trieste, 2 aprile 2009"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "41-48",
        "titolo": "Brevi note di antropologia politica sulla relazione fra giovani e lavoro",
        "ISBN": [
          "9788878731141"
        ],
        "csp": "Trieste:Edizioni Goliardiche, ISBN: 9788878731141, Trieste, 2-3 dicembre 2009",
        "opera": "Il lavoro: dalle concezioni classiche alle nuove concezioni di lavoro nel contesto dell'Unione Europea e delle realt\u00e0 extra-europee. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PALMISANO A.L. (2010). Brevi note di antropologia politica sulla relazione",
        "fra giovani e lavoro. In: Il lavoro: dalle concezioni classiche alle nuove",
        "concezioni di lavoro nel contesto dell'Unione Europea e delle realt\u00e0",
        "extra-europee. p. 41-48, Trieste:Edizioni Goliardiche, ISBN:",
        "9788878731141, Trieste, 2-3 dicembre 2009"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "165-182",
        "titolo": "Il Miracolo di Metmaq: un interessante svolgimento del tema mariologico in un affresco su tela del XVIII secolo",
        "ISBN": [
          "9788873955825"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873955825, Trieste, 24-27 September 1996",
        "opera": "I molti volti dell'arte Etiopica - The Many Faces of Ethiopian Art. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PALMISANO A.L. (2010). Il Miracolo di Metmaq: un interessante",
        "svolgimento del tema mariologico in un affresco su tela del XVIII secolo. In:",
        "I molti volti dell'arte Etiopica - The Many Faces of Ethiopian Art. p. 165-182,",
        "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873955825, Trieste,",
        "24-27 September 1996"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "49-57",
        "titolo": "Formazione e deformazione dei giovani: quale \u00e8 il ruolo della comunicazione mediatica?",
        "ISBN": [
          "9788878731189"
        ],
        "csp": "Trieste:Edizioni Goliardiche, ISBN: 9788878731189, Trieste, 19-20 novembre 2009",
        "opera": "Creativit\u00e0 e innovazione nella formazione dei giovani alle politiche comunitarie in relazione alle istituzioni di Alpe-Adria, Euroregione e ai GECT. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PALMISANO A.L. (2010). Formazione e deformazione dei giovani: quale \u00e8",
        "il ruolo della comunicazione mediatica?. In: Creativit\u00e0 e innovazione nella",
        "formazione dei giovani alle politiche comunitarie in relazione alle istituzioni",
        "di Alpe-Adria, Euroregione e ai GECT. p. 49-57, Trieste:Edizioni",
        "Goliardiche, ISBN: 9788878731189, Trieste, 19-20 novembre 2009"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "339-360",
        "titolo": "Konso Statues or Wooden Men Among Us",
        "ISBN": [
          "9788863232868"
        ],
        "csp": "ROMA:Istituto Italiano per l'Africa e l'Oriente, ISBN: 9788863232868",
        "opera": "Bacchetti P. Beltrami V.. Afriche. Scritti in onore di Bernardo Bernardi. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PALMISANO A.L. (2009). Konso Statues or Wooden Men Among Us. In:",
        "Bacchetti P. Beltrami V.. Afriche. Scritti in onore di Bernardo Bernardi. p.",
        "339-360, ROMA:Istituto Italiano per l'Africa e l'Oriente, ISBN:",
        "9788863232868"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "6-7",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "9788863232936"
        ],
        "csp": "Roma:IsIAO, Istituto Italiano per l\u2019Africa e l\u2019Oriente, ISBN: 9788863232936",
        "opera": "SCARPONI E.. La Namibia e i suoi popoli. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "PALMISANO A.L. (2009). Prefazione. In: SCARPONI E.. La Namibia e i",
        "suoi popoli. p. 6-7, Roma:IsIAO, Istituto Italiano per l\u2019Africa e l\u2019Oriente,",
        "ISBN: 9788863232936"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "97-100",
        "titolo": "Dolore e rituale: il sacrificio del sacro",
        "ISBN": [
          "9788878730946"
        ],
        "csp": "Trieste:Edizioni Goliardiche, ISBN: 9788878730946, Trieste, 8 maggio 2008",
        "opera": "Le nuove problematiche sociali a Trieste e nelle realt\u00e0 europee ed extra-europe. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PALMISANO A.L. (2009). Dolore e rituale: il sacrificio del sacro. In: Le",
        "nuove problematiche sociali a Trieste e nelle realt\u00e0 europee ed",
        "extra-europe. p. 97-100, Trieste:Edizioni Goliardiche, ISBN:",
        "9788878730946, Trieste, 8 maggio 2008"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "39-44",
        "titolo": "Cultura e politica nel Kosovo: una prospettiva antropologica",
        "ISBN": [
          "9788878730922"
        ],
        "csp": "Trieste:Edizioni Goliardiche, ISBN: 9788878730922, Trieste, 9 ottobre 2008",
        "opera": "Le radici classiche nella cultura giuliana e nella civilt\u00e0 europea ed extra-europea come riflessione punto d\u2019incontro con le nuove realt\u00e0 multiculturali delle altre societ\u00e0. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PALMISANO A.L. (2009). Cultura e politica nel Kosovo: una prospettiva",
        "antropologica. In: Le radici classiche nella cultura giuliana e nella civilt\u00e0",
        "europea ed extra-europea come riflessione punto d\u2019incontro con le nuove",
        "realt\u00e0 multiculturali delle altre societ\u00e0. p. 39-44, Trieste:Edizioni",
        "Goliardiche, ISBN: 9788878730922, Trieste, 9 ottobre 2008"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "63-70",
        "titolo": "Rapporto fra ordine sociale e cambiamento",
        "ISBN": [
          "9788878730939"
        ],
        "csp": "Trieste:Edizioni Goliardiche, ISBN: 9788878730939, Trieste, 20-21 novembre 2008",
        "opera": "La cooperazione transfrontaliera e transnazionale con i paesi dell\u2019Est Europa.... p",
        "anno": "2009",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PALMISANO A.L. (2009). Rapporto fra ordine sociale e cambiamento. In:",
        "La cooperazione transfrontaliera e transnazionale con i paesi dell\u2019Est",
        "Europa.... p. 63-70, Trieste:Edizioni Goliardiche, ISBN: 9788878730939,",
        "Trieste, 20-21 novembre 2008"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Antropologia politica e giuridica del processo migratorio. DEDALUS, vol",
        "ISSN": [
          "0871-9519"
        ],
        "journal": "III",
        "csp": "p. 29-36, ISSN: 0871-9519",
        "anno": "2008",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PALMISANO A.L. (2008). Antropologia politica e giuridica del processo",
        "migratorio. DEDALUS, vol. III, p. 29-36, ISSN: 0871-9519"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-20",
        "titolo": "Il teatro e la trance: drammaturgia etnografica o etnografia drammatica?",
        "ISBN": [
          "9788861520639"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa, ISBN: 9788861520639",
        "opera": "BAGHAI A.. Etnodrammi. Tre incursioni nella drammaturgia etnografica. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PALMISANO A.L. (2008). Il teatro e la trance: drammaturgia etnografica o",
        "etnografia drammatica?. In: BAGHAI A.. Etnodrammi. Tre incursioni nella",
        "drammaturgia etnografica. p. 11-20, Lecce:Pensa, ISBN: 9788861520639"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-223",
        "titolo": "I Guraghe dell'Etiopia. Lineamenti etnografici di un'etnia di successo. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788861520523"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa, ISBN: 9788861520523",
        "anno": "2008",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PALMISANO A.L. (2008). I Guraghe dell'Etiopia. Lineamenti etnografici di",
        "un'etnia di successo. vol. 1, p. 1-223, Lecce:Pensa, ISBN: 9788861520523"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-75",
        "titolo": "On informal justice in Afghanistan",
        "ISBN": [
          "9788889825037"
        ],
        "csp": "GORIZIA:ISIG - Franco Angeli, ISBN: 9788889825037",
        "opera": "PALMISANO A.L. E PICCO G.. Afghanistan. How much of the past in the new future. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PALMISANO A.L. (2007). On informal justice in Afghanistan. In:",
        "PALMISANO A.L. E PICCO G.. Afghanistan. How much of the past in the",
        "new future. p. 37-75, GORIZIA:ISIG - Franco Angeli, ISBN:",
        "9788889825037"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-24",
        "titolo": "For the future of Afghanistan",
        "ISBN": [
          "9788889825037"
        ],
        "csp": "GORIZIA:ISIG - Franco Angeli, ISBN: 9788889825037",
        "opera": "Palmisano A.L. Picco G.. Afghanistan. How much of the past in the new future. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Palmisano A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palmisano A.L. (2007). For the future of Afghanistan. In: Palmisano A.L.",
        "Picco G.. Afghanistan. How much of the past in the new future. p. 15-24,",
        "GORIZIA:ISIG - Franco Angeli, ISBN: 9788889825037"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "47-74",
        "titolo": "Situazioni di doppio legame e comunicazione in Afghanistan: il caso delle donne affette da tubercolosi",
        "ISBN": [
          "9788878730489"
        ],
        "csp": "UDINE:Edizioni Goliardiche, ISBN: 9788878730489, Trieste, 9 novembre 2006",
        "opera": "Arte, tradizione e costumi. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PALMISANO A.L. (2007). Situazioni di doppio legame e comunicazione in",
        "Afghanistan: il caso delle donne affette da tubercolosi. In: Arte, tradizione e",
        "costumi. p. 47-74, UDINE:Edizioni Goliardiche, ISBN: 9788878730489,",
        "Trieste, 9 novembre 2006"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "71-78",
        "titolo": "Il Mercato Globale come superamento dei confini euro-regionali o come nuova prigione?",
        "ISBN": [
          "9788878730496"
        ],
        "csp": "UDINE:Edizioni Goliardiche, ISBN: 9788878730496, Trieste, 30 novembre 2006",
        "opera": "L'Europa delle euroregioni. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PALMISANO A.L. (2007). Il Mercato Globale come superamento dei confini",
        "euro-regionali o come nuova prigione?. In: L'Europa delle euroregioni. p.",
        "71-78, UDINE:Edizioni Goliardiche, ISBN: 9788878730496, Trieste, 30",
        "novembre 2006"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "15-218",
        "titolo": "Tractatus ludicus. Antropologia dei fondamenti dell'Occidente giuridico. p",
        "ISBN": [
          "9788895152035"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica srl, ISBN: 9788895152035",
        "anno": "2006",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PALMISANO A.L. (2006). Tractatus ludicus. Antropologia dei fondamenti",
        "dell'Occidente giuridico. p. 15-218, NAPOLI:Editoriale Scientifica srl, ISBN:",
        "9788895152035"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-104",
        "titolo": "Gender and Tuberculosis in Afghanistan. p",
        "ISBN": [
          "9788889267745"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa, ISBN: 9788889267745",
        "anno": "2005",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PALMISANO A.L. (2005). Gender and Tuberculosis in Afghanistan. p.",
        "5-104, Lecce:Pensa, ISBN: 9788889267745"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Recensione, Mario Coccopalmerio, Il ritorno del pellegrino. Eulogie di Terra Santa, Marietti 1820, Genova, 2001, pagg. 178\"",
        "ISSN": [
          "0024-1504"
        ],
        "journal": "LEVANTE",
        "csp": "vol. 49, 3, p. 83-85, ISSN: 0024-1504",
        "anno": "2002",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PALMISANO A.L. (2002). \"Recensione, Mario Coccopalmerio, Il ritorno del",
        "pellegrino. Eulogie di Terra Santa, Marietti 1820, Genova, 2001, pagg.",
        "178\". LEVANTE, vol. 49, 3, p. 83-85, ISSN: 0024-1504"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Esercizi in mistica pagana: suono e parola divina nei culti zar dell'Etiopia\"",
        "ISSN": [
          "0001-9747"
        ],
        "journal": "AFRICA",
        "csp": "vol. 57, p. 471-501, ISSN: 0001-9747",
        "anno": "2002",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PALMISANO A.L. (2002). \"Esercizi in mistica pagana: suono e parola",
        "divina nei culti zar dell'Etiopia\". AFRICA, vol. 57, p. 471-501, ISSN:",
        "0001-9747"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-58",
        "titolo": "Ex Africa semper aliquid novi: la com-prensione mediterranea dell\u2019Africa",
        "ISBN": [
          "978-88-6099-306-9"
        ],
        "csp": "Verona:Gabrielli Editori, ISBN: 978-88-6099-306-9",
        "opera": "Pavone G.. Oltre l'orizzonte del Mediterraneo. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Palmisano A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palmisano A.L. (2016). Ex Africa semper aliquid novi: la com-prensione",
        "mediterranea dell\u2019Africa. In: Pavone G.. Oltre l'orizzonte del Mediterraneo.",
        "p. 47-58, Verona:Gabrielli Editori, ISBN: 978-88-6099-306-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Doppio legame e ipnosi. Verso una teoria della trance come processo costruttivista",
        "ISSN": [
          "2240-0192"
        ],
        "journal": "DADA",
        "csp": "vol. Speciale \u201cVisione, possessione, estasi: per una antropologia delle trance\u201d, p. 127-168, ISSN: 2240-0192",
        "anno": "2014",
        "autori": "Palmisano A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Palmisano A.L. (2014). Doppio legame e ipnosi. Verso una teoria della",
        "trance come processo costruttivista. DADA, vol. Speciale \u201cVisione,",
        "possessione, estasi: per una antropologia delle trance\u201d, p. 127-168, ISSN:",
        "2240-0192"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Committed, engaged e applied anthropology",
        "ISSN": [
          "2240-0192"
        ],
        "journal": "DADA",
        "csp": "vol. n.2 Speciale 2014, p. 13-24, ISSN: 2240-0192",
        "anno": "2014",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PALMISANO A.L. (2014). Committed, engaged e applied anthropology.",
        "DADA, vol. n.2 Speciale 2014, p. 13-24, ISSN: 2240-0192"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "711-739",
        "titolo": "Salomone e Saba, ovvero sul mito come sistema normativo",
        "ISBN": [
          "9788866031451"
        ],
        "csp": "Venezia-Mestre:Amos edizioni, ISBN: 9788866031451",
        "opera": "Calabr\u00f2 G., Cecchini G.L.. Scritti in onore di Domenico Coccopalmerio. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PALMISANO A.L. (2014). Salomone e Saba, ovvero sul mito come sistema",
        "normativo. In: Calabr\u00f2 G., Cecchini G.L.. Scritti in onore di Domenico",
        "Coccopalmerio. vol. 1, p. 711-739, Venezia-Mestre:Amos edizioni, ISBN:",
        "9788866031451"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Visione, possessione, estasi: sulla teoria della trance rituale",
        "ISSN": [
          "2240-0192"
        ],
        "journal": "DADA",
        "csp": "vol. 1, p. 7-36, ISSN: 2240-0192",
        "anno": "2013",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PALMISANO A.L. (2013). Visione, possessione, estasi: sulla teoria della",
        "trance rituale. DADA, vol. 1, p. 7-36, ISSN: 2240-0192"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Die Berliner Schule der Ethnologie. Ethnografie und Selbst-Ethnografie der Jahre 1978-1986",
        "ISSN": [
          "2240-0192"
        ],
        "journal": "DADA",
        "csp": "vol. 2, p. 7-28, ISSN: 2240-0192",
        "anno": "2012",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PALMISANO A.L. (2012). Die Berliner Schule der Ethnologie. Ethnografie",
        "und Selbst-Ethnografie der Jahre 1978-1986. DADA, vol. 2, p. 7-28, ISSN:",
        "2240-0192"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "E l\u2019utopia si rivel\u00f2...",
        "ISSN": [
          "2240-0192"
        ],
        "journal": "DADA",
        "csp": "vol. Speciale n.1, Utopia e contro-utopie, 2012, p. 237-264, ISSN: 2240-0192",
        "anno": "2012",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PALMISANO A.L. (2012). E l\u2019utopia si rivel\u00f2.... DADA, vol. Speciale n.1,",
        "Utopia e contro-utopie, 2012, p. 237-264, ISSN: 2240-0192"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Anthropology in the post-Euclidean State, or from textual to oral anthropology",
        "ISSN": [
          "2240-0192"
        ],
        "journal": "DADA",
        "csp": "vol. Dicembre, 2011, p. 25-44, ISSN: 2240-0192",
        "anno": "2011",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PALMISANO A.L. (2011). Anthropology in the post-Euclidean State, or from",
        "textual to oral anthropology. DADA, vol. Dicembre, 2011, p. 25-44, ISSN:",
        "2240-0192"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "165-182",
        "titolo": "Il Miracolo di Metmaq: un interessante svolgimento del tema mariologico in un affresco su tela del XVIII secolo",
        "ISBN": [
          "9788873955825"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873955825, Trieste, 24-27 September 1996",
        "opera": "I molti volti dell'arte Etiopica - The Many Faces of Ethiopian Art. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PALMISANO A.L. (2010). Il Miracolo di Metmaq: un interessante",
        "svolgimento del tema mariologico in un affresco su tela del XVIII secolo. In:",
        "I molti volti dell'arte Etiopica - The Many Faces of Ethiopian Art. p. 165-182,",
        "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873955825, Trieste,",
        "24-27 September 1996"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "339-360",
        "titolo": "Konso Statues or Wooden Men Among Us",
        "ISBN": [
          "9788863232868"
        ],
        "csp": "ROMA:Istituto Italiano per l'Africa e l'Oriente, ISBN: 9788863232868",
        "opera": "Bacchetti P. Beltrami V.. Afriche. Scritti in onore di Bernardo Bernardi. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PALMISANO A.L. (2009). Konso Statues or Wooden Men Among Us. In:",
        "Bacchetti P. Beltrami V.. Afriche. Scritti in onore di Bernardo Bernardi. p.",
        "339-360, ROMA:Istituto Italiano per l'Africa e l'Oriente, ISBN:",
        "9788863232868"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-223",
        "titolo": "I Guraghe dell'Etiopia. Lineamenti etnografici di un'etnia di successo. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788861520523"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa, ISBN: 9788861520523",
        "anno": "2008",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PALMISANO A.L. (2008). I Guraghe dell'Etiopia. Lineamenti etnografici di",
        "un'etnia di successo. vol. 1, p. 1-223, Lecce:Pensa, ISBN: 9788861520523"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-75",
        "titolo": "On informal justice in Afghanistan",
        "ISBN": [
          "9788889825037"
        ],
        "csp": "GORIZIA:ISIG - Franco Angeli, ISBN: 9788889825037",
        "opera": "PALMISANO A.L. E PICCO G.. Afghanistan. How much of the past in the new future. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PALMISANO A.L. (2007). On informal justice in Afghanistan. In:",
        "PALMISANO A.L. E PICCO G.. Afghanistan. How much of the past in the",
        "new future. p. 37-75, GORIZIA:ISIG - Franco Angeli, ISBN:",
        "9788889825037"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "15-218",
        "titolo": "Tractatus ludicus. Antropologia dei fondamenti dell'Occidente giuridico. p",
        "ISBN": [
          "9788895152035"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica srl, ISBN: 9788895152035",
        "anno": "2006",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PALMISANO A.L. (2006). Tractatus ludicus. Antropologia dei fondamenti",
        "dell'Occidente giuridico. p. 15-218, NAPOLI:Editoriale Scientifica srl, ISBN:",
        "9788895152035"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-104",
        "titolo": "Gender and Tuberculosis in Afghanistan. p",
        "ISBN": [
          "9788889267745"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa, ISBN: 9788889267745",
        "anno": "2005",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PALMISANO A.L. (2005). Gender and Tuberculosis in Afghanistan. p.",
        "5-104, Lecce:Pensa, ISBN: 9788889267745"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Esercizi in mistica pagana: suono e parola divina nei culti zar dell'Etiopia\"",
        "ISSN": [
          "0001-9747"
        ],
        "journal": "AFRICA",
        "csp": "vol. 57, p. 471-501, ISSN: 0001-9747",
        "anno": "2002",
        "autori": "PALMISANO A.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PALMISANO A.L. (2002). \"Esercizi in mistica pagana: suono e parola",
        "divina nei culti zar dell'Etiopia\". AFRICA, vol. 57, p. 471-501, ISSN:",
        "0001-9747"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A5",
    "progr": "17260",
    "nome": "PALMISANO Antonio Luigi",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della rivista Africa, IsIAO",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Direttore della Collana Anthropologica, Pensa editore",
        "periodo": "dal 01-05-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore di DADA Rivista di Antropologia post-globale",
        "periodo": "dal 01-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della Collana Food Studies, Aracne editrice",
        "periodo": "dal 01-05-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore responsabile di Antropologia pubblica",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore: \u201cHomog\u00e9n\u00e9it\u00e9 de la culture et de ses repr\u00e9sentations\u201d. Colloque International Post-modernit\u00e9 et syncretisme, Sorbonne, Paris, France",
        "periodo": "dal 12-12-1990 al 13-12-1990"
      },
      {
        "content": "Lecturer and Chairman: \u201cToward a Social Anthropology of Konso Society\u201d. The First Symposium at the South Omo Research Center, 26.08.-03.09.1995, Jinka, Ethiopia",
        "periodo": "dal 26-08-1995 al 03-09-1995"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cFieldwork and Anthropologists\u2019 Commitment to Development\u201c. Founding Conference of the Ethiopian Society of Sociologists, Social Workers and Anthropologists (ESSSWA), Addis Ababa, Ethiopia",
        "periodo": "dal 22-06-1996 al 22-06-1996"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cThe waga of East Africa: Emic Media Facing Plastic Exhibition\u201d. Oeffentliche Tagung Das Museum als Medium. Heutige Kunstmuseen im kulturellen Vergleich: Das Beispel Afrika, Staatliche Hochschule f\u00fcr Gestaltung. Institut f\u00fcr Kunstwissenschaft, Anthropologie der Bildmedien, Karlsruhe, Germany",
        "periodo": "dal 19-06-1998 al 20-06-1998"
      },
      {
        "content": "Speaker: \u201cGeopolitics and Diplomacy in Humanitarian Assistance\u201d. International Workshop on \u2018Humanitarian Assistance and University: From Emergency to Development\u2019, European Commission in Italy, Rome",
        "periodo": "dal 29-01-1999 al 29-01-1999"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cMovimenti migratori e processi economici presso i Guraghe dell\u2019Etiopia\u201d. Convegno Africa e Mediterraneo: flussi migratori, relazioni fra gli Stati e cooperazione allo sviluppo. Universit\u00e0 di Trieste, Polo Universitario di Gorizia, Italia",
        "periodo": "dal 14-04-1999 al 14-04-1999"
      },
      {
        "content": "Lecturer: 29.9.2000 \u201cTrance-Translation: The zar Cult in Ethiopia\u201d. Translationes: Conference on Intercultural Understanding, University of Leipzig, Leipzig 27.09-01.10.2000, Germany",
        "periodo": "dal 27-09-2000 al 01-10-2000"
      },
      {
        "content": "Presenting and discussing the Poster \"Gender and TB. Stress, deprivation and women mortality in Afghanistan\" at the 34th IUATLD World Conference on Lung Health,29 Oct. \u2013 2 Nov. 2003, Paris - France",
        "periodo": "dal 29-10-2003 al 02-11-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cAfghan images\u201d. Symposium Global Icons, 20-22.05.2004, Haus der Kulturen der Welt, Berlino, Germania",
        "periodo": "dal 20-05-2004 al 22-05-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cIdentidad \u00e9tnica y la relaci\u00f3n entre derecho consuetudinario y Estado\u201d, Seminario Internacional Identidad Ling\u00fc\u00edstica de los pueblos ind\u00edgenas de la regi\u00f3n andina. Instituto Italo Latino-Americano, Universidad Andina Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Quito, Ecuador",
        "periodo": "dal 14-07-2004 al 15-07-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cProcessi giuridici e politici nel mito\u201d. Convegno Internazionale di studi Miti antichi e miti moderni, Centro Studi Internazionale Heliopolis, Universit\u00e0 di Trieste, Trieste, Italia",
        "periodo": "dal 02-12-2004 al 02-12-2004"
      },
      {
        "content": "Observer: \u201cConflict Prevention: Actors, Institutions and Mechanisms Sharing Experiences between Asia and Europe\u201d, 4TH ASIA-EUROPE ROUNDTABLE, Asia-Europe Foundation, Singapore Institute of International Affairs, Friedrich-Ebert-Stiftung, Berlin",
        "periodo": "dal 18-04-2005 al 20-04-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cProblematiche della donna afgana nella struttura della \u201cfamiglia tradizionale\u201d\u201d, Convegno Internazionale Il ruolo della donna nella cultura giuliana in un confronto con quella europea e extra-europea, Centro Studi Internazionale Heliopolis, Biblioteca Statale, Trieste",
        "periodo": "dal 17-11-2005 al 17-11-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cAntropologia medica e comunicazione nei programmi sanitari: la OMS in Afghanistan\u201d, Convegno Fevelie par Furlan, Regione Autonoma Friuli-Venezia-Giulia, Auditorium San Marco, Palmanova",
        "periodo": "dal 28-11-2005 al 28-11-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cSolidariet\u00e0 e multiculturalismo\u201d, Convegno Internazionale La Costituzione europea: origini, sviluppi politici, economici e sociali, Centro Studi Internazionale Heliopolis, Trieste",
        "periodo": "dal 01-12-2005 al 01-12-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore: \u201c Multiculturalit\u00e0 e diritto nel mondo postglobale\u201d. Seminario Internacional Identidad ling\u00fc\u00edstica de los pueblos ind\u00edgenas de la Regi\u00f3n andina: un acercamiento multidisciplinario, Napoli, 13-14 dicembre 2005",
        "periodo": "dal 13-12-2005 al 14-12-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore: \u201cImmagine e rappresentazione indigena verso la ri-appropriazione sociale, culturale e economica\u201d. Seminario multidisciplinario Identidad Ling\u00fc\u00edstica de los Pueblos Ind\u00edgenas del MERCOSUR como factor de Integraci\u00f3n y Desarrollo. Ministerio de Educaci\u00f3n y Cultura Comisi\u00f3n Nacional de Biling\u00fcismo. Asunci\u00f3n, Paraguay",
        "periodo": "dal 23-10-2006 al 24-10-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cIl Mercato Globale come superamento dei confini euro-regionali o come nuova prigione?\u201d, Convegno L'Europa delle euroregioni. I nuovi obiettivi per popoli e territori europei, Centro Studi Internazionale Heliopolis, Trieste",
        "periodo": "dal 30-11-2006 al 30-11-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cIdentit\u00e0 etniche e linguaggio\u201d. Convegno Tavola rotonda Adotta una lingua! Giornata internazionale della lingua madre, UNESCO e IILA, Roma",
        "periodo": "dal 20-02-2007 al 20-02-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cRegionales Recht und eine neue Verfassung f\u00fcr Afghanistan\u201d, Kolloquium Recht und Religion. \u00dcberg\u00e4nge und Wirkungen, Franckesche Stiftungen, Halle",
        "periodo": "dal 03-05-2007 al 04-05-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore: \u201cDiritto consuetudinario e comunit\u00e0 indigene di fronte al diritto statale e internazionale in America Latina\u201d. Simposium Internacional Identidad de las comunidades ind\u00edgenas: aspectos ling\u00fc\u00edsticos, jur\u00eddicos y antropol\u00f3gicos. IILA e Universit\u00e0 di Siena, Italia",
        "periodo": "dal 04-06-2007 al 05-06-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cDie Berliner Schule der Ethnologie: Ethnographie und Selbst-Ethnographie der Jahre 1978-1986\u201d, DGV Tagung 2007: Streitfragen \u2013 zum Verh\u00e4ltnis von empirischer Forschung und ethnologischer Theoriebildung, Martin-Luther Universit\u00e4t und Max Planck Institut, Halle",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 04-10-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cVerso la formazione dell\u2019uomo europeo\u201d, Convegno Il Piano \u201cD\u201d nell'ambito della Regione FVG: le Euroregioni nel loro contesto amministrativo, Centro Studi Internazionale Heliopolis, American Corner, Trieste",
        "periodo": "dal 06-12-2007 al 07-12-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cLe diversit\u00e0 culturali nell\u2019ambito dell\u2019Euroregione\u201d, Convegno Cittadinanza europea ed Euroregioni: I diritti di cittadinanza, LiMes-UIM, Ital-UIL, Stazione Marittima, Trieste",
        "periodo": "dal 15-02-2008 al 15-02-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cL\u2019etnopsichiatria e gli stati modificati di coscienza\u201d, Convegno Etnomedicina: le mille e una terapia, Centro Studi Internazionale Heliopolis, American Corner, Trieste",
        "periodo": "dal 28-02-2008 al 28-02-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cCultura e politica nel Kosovo\u201d, Convegno La partecipazione sociale fra desiderio e progetto, Centro Studi Internazionale Heliopolis, American Corner, Trieste",
        "periodo": "dal 27-03-2008 al 27-03-2008"
      },
      {
        "content": "Lecturer: \u201cBetween Protokollaufnahme and Dialogue. Or from Written to Spoken Anthropology\u201d, Jensen Memorial Lectures: \u201cThe End of Anthropology?\u201d (Adam Kuper, Ulf Hannerz, Signe Howell, Maurice Godelier, Antonio Palmisano, John Comaroff, Vincent Crapanzano, Patricia Spyer, Mark M\u00fcnzel), Frobenius Institut, J.W. Goethe-Universit\u00e4t, Frankfurt a. M.",
        "periodo": "dal 19-04-2008 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cDolore fra ordine e caos\u201d, Convegno Il concetto di sofferenze nelle societ\u00e0 antiche e moderne, Centro Studi Internazionale Heliopolis, American Corner, Trieste",
        "periodo": "dal 08-05-2008 al 08-05-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore: \u201cLa rappresentazione come forma narrativa del diritto nell\u2019epoca post-globale\u201d, Simposium Internacional sobre la Identidad de las Comunidades Indigenas de Centroamerica, Mexico y Caribe: Aspectos Culturales y Antropologicos. Tercera fase del seminario sobre identidad ling\u00fc\u00edstica de los pueblos ind\u00edgenas de Am\u00e9rica Latina como factor de integraci\u00f3n y desarrollo, Trieste, 26-27 de mayo de 2008, Trieste",
        "periodo": "dal 26-05-2008 al 27-05-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore: \u201cLas sociedades ind\u00edgenas en la \u00e9poca de las identidades protocolares\u201d, Simposium Internacional sobre la Identidad de las Comunidades Indigenas de Centroamerica, Mexico y Caribe: Aspectos Culturales y Antropologicos. Tercera fase del seminario sobre identidad ling\u00fc\u00edstica de los pueblos ind\u00edgenas de Am\u00e9rica Latina como factor de integraci\u00f3n y desarrollo, Antigua, 24-24 de noviembre de 2008, Guatemala",
        "periodo": "dal 24-11-2008 al 25-11-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore \u201cDonne Immigrate nel F.V.G: identit\u00e0, famiglia, sfera pubblica: alcune riflessioni\u201d, in Convegno Donne immigrate nel FVG: identit\u00e0, famiglia e sfera pubblica, CACIT \u2013 Palazzo della Regione, Trieste",
        "periodo": "dal 12-12-2008 al 12-12-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cSulla nozione di speranza\u201d, Tavola rotonda La speranza nelle malattie croniche e nella sclerosi multipla, Comune di Verona e Universit\u00e0 di Verona, Verona",
        "periodo": "dal 28-02-2009 al 28-02-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cIl Che: testimonianze di una generazione\u201d, Convegno Poesia e rivoluzione, con Ana Erra de Guevara Lynch, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 di Trieste, Trieste",
        "periodo": "dal 16-03-2009 al 20-03-2009"
      },
      {
        "content": "Presidente e relatore: Tavola Rotonda, Convegno ANTROPOLOGIA, SVILUPPO, INTERVENTO UMANITARIO. ATTORI RETICOLARI E PRATICHE SITUATE, Universit\u00e0 di Bergamo, Bergamo",
        "periodo": "dal 11-06-2009 al 12-06-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cVirtualit\u00e0 versus backstage\u201d, XIV Convegno Nazionale Interdisciplinare Il backstage del mosaico paesistico-culturale: Invisibile, Inaccessibile, Inesistente, Gorizia, 24 -25 Settembre 2009, Centro Polifunzionale dell'Universit\u00e0 degli Studi di Udine",
        "periodo": "dal 24-09-2009 al 25-09-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cUna nuova condizione umana?\u201d, Convegno Le narrazioni del moderno, CeRCO, Universit\u00e0 di Bergamo, Bergamo",
        "periodo": "dal 11-12-2009 al 12-12-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cLa coesione al di l\u00e0 di regioni e nazioni: per una antropologia politica della Unione Europea\u201d, Convegno La coesione europea . Una politica per il futuro, Centro Studi Internazionale Heliopolis, American Corner, Trieste",
        "periodo": "dal 16-11-2010 al 17-11-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cSpazio e pensiero onirico nel mondo post-globale\u201d, Convegno L'utopia. Centro Studi Internazionale Heliopolis, American Corner, Trieste",
        "periodo": "dal 26-01-2012 al 26-01-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cVerso un'antropologia della speranza\u201d, Convegno Motivazione, Aspettativa, Speranza e Non-Speranza. Aspetti Socio-culturali e Neurobiologici, Universit\u00e0 degli Studi di Verona, Palazzo della Regione, Verona",
        "periodo": "dal 14-02-2012 al 14-02-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cRealt\u00e0 virtuali, pupi e populismo\u201d, Filosofia Grado, Convegno La filosofia nell'epoca dei media, 14-16 settembre 2012, Grado",
        "periodo": "dal 14-09-2012 al 16-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cPer una antropologia del benessere: propriet\u00e0, comunit\u00e0, lavoro\u201d, VIII Convegno Nazionale MEIC, Globalizzazione, disuguaglianze, welfare: il caso del Mediterraneo, 18-20 ottobre 2012, Ostuni",
        "periodo": "dal 18-10-2012 al 20-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cCooperazione allo sviluppo: un diktat da infrangere\u201d, Convegno Verso una sociologia del Mediterraneo, Universit\u00e0 del Salento, Lecce",
        "periodo": "dal 05-05-2013 al 07-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cProspettive di ricerca dell'antropologia contemporanea\u201d, Wokshop interdisciplinare Natura e intenzionalit\u00e0: prospettive filosofiche, teologiche e scientifiche, Universit\u00e0 di Trieste",
        "periodo": "dal 30-05-2013 al 01-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cProspettive di ricerca dell'antropologia contemporanea\u201d, Wokshop interdisciplinare Natura e intenzionalit\u00e0: prospettive filosofiche, teologiche e scientifiche, Universit\u00e0 di Trieste",
        "periodo": "dal 30-05-2013 al 01-06-2013"
      },
      {
        "content": "Chairman: \u201cThe future of Asia\u201d International Conference Geopolitics Towards the Future, 2-4 September 2013, UniCusano, Roma",
        "periodo": "dal 02-09-2013 al 04-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cDa omnibus dominans a res: note per un\u2019antropologia della solidariet\u00e0 e del debito\u201d; convegno E la solidariet\u00e0? Prospettive interdisciplinari di antropologi, economisti e filosofi, Universit\u00e0 del Salento, Lecce",
        "periodo": "dal 26-10-2013 al 26-10-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore: \u201cRelazione introduttiva\u201d, I Convegno della Societ\u00e0 Italiana di Antropologia Applicata (SIAA), Universit\u00e0 del Salento, Lecce",
        "periodo": "dal 13-12-2013 al 14-12-2013"
      },
      {
        "content": "Tutor dottorandi nel Dottorato di Ricerca in Human and Social Sciences, Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 17-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Discussant: \u201cOrme d'uomo, tracce di pensiero. Per un'analisi dell'opera Sull'Uomo di Werner Sombart\u201d, Convegno Il borghese di Werner Sombart: cento anni dopo, Olivetani - 28 e 29 marzo 2014, Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 28-03-2014 al 29-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cEx Africa semper aliquid novi: la com-prensione mediterranea dell'Africa\u201d, IX Convegno Nazionale MEIC di Ostuni Oltre l'orizzonte del Mediterraneo, Ostuni",
        "periodo": "dal 20-11-2014 al 22-11-2014"
      },
      {
        "content": "Speaker: \u201cApplied Anthropology\u201d, International Simposium Why the world needs anthropologists: coming out of the ivory tower, European Association of Social Anthropology, Padua, Italy",
        "periodo": "dal 05-12-2014 al 05-12-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cPartenza\u201d, Convegno Il nuovo umanesimo geografico. Identit\u00e0 e migrazioni, Unicusano, Roma",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 26-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cScenari mediterranei: per un\u2019antropologia della sicurezza nella nostra epoca\u201d, Convegno Intelligence live, Universit\u00e0 del Salento, Lecce",
        "periodo": "dal 12-05-2015 al 12-05-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del Consiglio scientifico per l'organizzazione del VIIe Congr\u00e8s CULTURES ET EDUCATION \u2013 RECHERCHES, UTOPIES ET PROJETS (th\u00e9ories et pratiques), Association Francophone Internationale de Recherche Scientifique en Education (AFIRSE), Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 21-05-2015 al 23-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cFrom media to direct experience: humanity and tolerance in the everyday life\u201d, Convegno Tolerance in Islam and coexistence among religions, Ministero degli Affari Islamici del Regno dell'Arabia Saudita e Universit\u00e0 di Bologna, Bologn",
        "periodo": "dal 10-10-2015 al 11-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cUomo e diritto penale. Il rapporto uomo/donna in Afghanistan\u201d, Convegno Il fattore culturale nella tutela penale della famiglia, Aula Magna - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Lecce",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 14-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cAntropologia della solidariet\u00e0\u201d, X Convegno Nazionale MEIC di Ostuni Cittadinanza e persona. Un gap da colmare per contrastare la tragedia del Mediterraneo, Ostuni",
        "periodo": "dal 29-09-2016 al 01-10-2016"
      },
      {
        "content": "Discussant: \u201cProject management in Social Anthropology and Anthropology of Law: The Afghan case\u201d, PMI Academic Workshop, United Nations Logistics Base, Brindisi",
        "periodo": "dal 20-10-2016 al 21-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Director of the WHO research in Medical Anthropology on \"Gender and TB in Afghanistan\"",
        "periodo": "dal 30-04-2003 al 30-10-2003"
      },
      {
        "content": "Director of the research project on \"Customary law and juvenile informal justice in Afghanistan\", organised by the Italian Justice Project Office in Kabul and the Faculty of Law and Political Sciences, Kabul University, together with the UNICEF",
        "periodo": "dal 01-06-2003 al 31-03-2004"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico del progetto internazionale \"Identit\u00e0 linguistica delle comunit\u00e0 indigene dell'America Latina come fattore di integrazione e di sviluppo\", dal 2004 al 2009, presso l'Istituto Italo-Latinoamericano, Roma",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-06-2009"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Member of the Royal Anthropological Institute",
        "periodo": "dal 01-01-1982 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Membre de l'Association International des Sociologues de Langue Fran\u00e7ais",
        "periodo": "dal 01-09-1985 a oggi"
      },
      {
        "content": "Member of the Ethiopian Society of Sociologists, Social Workers and Anthropologists (socio fondatore) 06/1996",
        "periodo": "dal 22-06-1996 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Vice Presidente della Consulta Scientifica della Federazione Italiana Tradizioni Popolari, FITP, (dal 1998 al 2010)",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Istituto Italiano per l'Africa e l'Oriente 09/1998",
        "periodo": "dal 01-09-1998 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Associazione Italiana Scienze Demo-Etno-Antropologiche",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 31-01-2012"
      },
      {
        "content": "Mietglied der Frobenius-Gesellschaft, Frobenius-Institut",
        "periodo": "dal 01-06-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio Scientifico dell'Istituto Italiano per l'Africa e l'Oriente, dal 2008 allo scioglimento dell'Istituto nel 2011, Roma",
        "periodo": "dal 08-08-2008 al 01-08-2011"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Associazione Nazionale Universitaria degli Antropologi Culturali",
        "periodo": "dal 01-02-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio Fondatore e socio della Societ\u00e0 Italiana di Antropologia Applicata",
        "periodo": "dal 01-12-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Consiglio scientifico della Association Francophone Internationale de Recherche Scientifique en Education (AFIRSE)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2008: Ateneo proponente:\u00a0Universit\u00e0 degli Studi di ROMA \"La Sapienza,\" Titolo:\u00a0\"ETNOLOGIA E ETNOANTROPOLOGIA\", Anno accademico di inizio:\u00a02008\u00a0- Ciclo:\u00a0XXIV\u00a0- Durata:\u00a03\u00a0anni",
        "periodo": "dal 27-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2007: Ateneo proponente:\u00a0Universit\u00e0 degli Studi di ROMA \"La Sapienza\", Titolo:\u00a0\"ETNOLOGIA E ETNOANTROPOLOGIA\", Anno accademico di inizio:\u00a02007\u00a0- Ciclo:\u00a0XXIII\u00a0- Durata:\u00a03\u00a0anni",
        "periodo": "dal 27-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2008: Ateneo proponente:\u00a0Universit\u00e0 degli Studi di ROMA \"La Sapienza\", Titolo:\u00a0\"MITO, RITO E PRATICHE SIMBOLICHE\", Anno accademico di inizio:\u00a02008\u00a0- Ciclo:\u00a0XXIV\u00a0- Durata:\u00a03\u00a0anni",
        "periodo": "dal 29-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2009: Ateneo proponente:\u00a0Universit\u00e0 degli Studi di ROMA \"La Sapienza\", Titolo:\u00a0\"MITO, RITO E PRATICHE SIMBOLICHE\", Anno accademico di inizio:\u00a02009\u00a0- Ciclo:\u00a0XXV\u00a0- Durata:\u00a03\u00a0anni",
        "periodo": "dal 21-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2010 - Ateneo proponente:\u00a0Universit\u00e0 degli Studi di ROMA \"La Sapienza\" Titolo:\u00a0\"MITO, RITO E PRATICHE SIMBOLICHE\" Anno accademico di inizio:\u00a02010\u00a0- Ciclo:\u00a0XXVI\u00a0- Durata:\u00a03\u00a0anni",
        "periodo": "dal 21-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro della Commissione giudicatrice per il conferimento del titolo di dottore di ricerca - tesi \" Sulle tracce di Michel Leiris: possessione e medicina tradizionale nell'Etiopia settentrionale\"- del dottorato di ricerca in Studi teatrali e cinematografici, Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 12-03-2012 al 12-03-2012"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2012 - Ateneo proponente:\u00a0Universit\u00e0 degli Studi di UDINE, Titolo:\u00a0\"ECONOMIA, ECOLOGIA, PAESAGGIO E TERRITORIO\" Anno accademico di inizio:\u00a02012\u00a0- Ciclo:\u00a0XXVIII\u00a0- Durata:\u00a03\u00a0anni",
        "periodo": "dal 19-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro della Commissione per l'esame finale di dottorato di ricerca, presso SUM- Istituto Italiano di Scienze Umane, Piazza Strozzi, Firenze",
        "periodo": "dal 19-04-2013 al 19-04-2013"
      },
      {
        "content": "Componente Commissione per la programmazione didattica del Dottorato di ricerca in \"Human and Social Sciences\"",
        "periodo": "dal 17-01-2014 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "lezione \"Stato e trib\u00f9. Attori sociali e internazionali in Afghanistan\", Corso di Dottorato, Universit\u00e0 di Genova",
        "periodo": "dal 03-03-2014 al 03-03-2014"
      },
      {
        "content": "insegnamenti e organizzazione insegnamenti nel Dottorato di Ricerca in Human & Social Sciences, Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 13-05-2014 al 13-05-2014"
      },
      {
        "content": "Componente e Presidente Commissione giudicatrice per l'ammissione ai corsi di dottorato di ricerca , DOTTORATO DI RICERCA IN \u201cHUMAN AND SOCIAL SCIENCES\u201d, XXX ciclo, Dipartimento Storia, Societ\u00e0, Studi sull'Uomo, Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 12-09-2014 al 17-09-2014"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Hilfswissenschaftler, Institut fuer Ethnologie - Freie Universitaet Berlin - Deutschland",
        "periodo": "dal 01-05-1983 al 31-03-1986"
      },
      {
        "content": "Forscher, Arbeitsstelle Politik des Vorderen Orients - Freie Universitaet Berlin - Deutschland",
        "periodo": "dal 31-03-1986 al 01-11-1990"
      },
      {
        "content": "Assistant Professor, Fakulteit Rechtsgeleerdheid - Katholieke Universiteit - Leuven - Belgium",
        "periodo": "dal 31-10-1990 al 31-10-1992"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor, College of Social Sciences - Addis Ababa University - Ethiopia",
        "periodo": "dal 22-09-1992 al 20-01-1993"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor, College of Social Sciences - Addis Ababa University - Ethiopia",
        "periodo": "dal 01-03-1993 al 29-06-1993"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor, College of Social Sciences - Addis Ababa University - Ethiopia",
        "periodo": "dal 11-10-1993 al 01-02-1994"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor, College of Social Sciences - Addis Ababa University - Ethiopia",
        "periodo": "dal 29-03-1994 al 03-07-1994"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor, College of Social Sciences - Addis Ababa University - Ethiopia",
        "periodo": "dal 16-10-1994 al 12-02-1995"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor, College of Social Sciences - Addis Ababa University - Ethiopia",
        "periodo": "dal 20-02-1995 al 22-03-1995"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor, College of Social Sciences - Addis Ababa University - Ethiopia",
        "periodo": "dal 23-03-1995 al 03-07-1995"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor, College of Social Sciences - Addis Ababa University - Ethiopia",
        "periodo": "dal 09-05-1995 al 04-09-1995"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor, College of Social Sciences - Addis Ababa University - Ethiopia",
        "periodo": "dal 05-10-1995 al 31-12-1995"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor, College of Social Sciences - Addis Ababa University - Ethiopia",
        "periodo": "dal 23-02-1996 al 17-05-1996"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor, College of Social Sciences - Addis Ababa University - Ethiopia",
        "periodo": "dal 27-05-1996 al 19-07-1996"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor, Institut fuer Ethnologie - Universitaet Goettingen - Deutschland",
        "periodo": "dal 25-01-2004 al 31-01-2004"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "11/2002-12/2003 - Senior Advisor for the Judicial Reform in Afghanistan (Ministero degli Affari Esteri, Italia)",
        "periodo": "dal 30-11-2002 al 21-12-2003"
      },
      {
        "content": "Creatore ed editore di Dada Rivista di Antropologia post-globale",
        "periodo": "dal 01-06-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presidente del Consiglio didattico in Servizio sociale (triennale e magistrale)",
        "periodo": "dal 24-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore del MASTER di II livello in Management Socio-Sanitario. Innovazione e sviluppo, Universit\u00e0 del Salento, Lecce",
        "periodo": "dal 11-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Direttore di ricerca del progetto di ricerca \u201cDonne Immigrate nel F.V.G: identit\u00e0, famiglia, sfera pubblica\u201d, organizzata dall'Universit\u00e0 di Trieste in collaborazione con l'Associazione per gli Studi Giuridici sull'Immigrazione e con il CACIT, con il contributo della Regione Autonoma FVG - Servizio Pari Opportunit\u00e0",
        "periodo": "dal 01-03-2008 al 01-12-2008"
      }
    ]
  }
}