{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cD'autres familles\u201d. L'homaparentalit\u00e9 en Italie. ETHNOLOGIE FRANCAISE, vol",
        "ISSN": [
          "0046-2616"
        ],
        "journal": "XLVII",
        "csp": "p. 289-298, ISSN: 0046-2616",
        "anno": "2016",
        "autori": "Simonetta Grilli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Simonetta Grilli (2016). \u201cD'autres familles\u201d. L'homaparentalit\u00e9 en Italie.",
        "ETHNOLOGIE FRANCAISE, vol. XLVII, p. 289-298, ISSN: 0046-2616"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "New Family Relationships: between Bio-genetic and Kinship Rarefaction Scenarios. ANTROPOLOGIA, vol",
        "ISSN": [
          "2281-4043"
        ],
        "journal": "III",
        "csp": "p. 29-51, ISSN: 2281-4043",
        "anno": "2016",
        "autori": "Grilli Simonetta, Parisi Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Grilli Simonetta, Parisi Rosa (2016). New Family Relationships: between",
        "Bio-genetic and Kinship Rarefaction Scenarios. ANTROPOLOGIA, vol. III,",
        "p. 29-51, ISSN: 2281-4043"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-71",
        "titolo": "Scelte di filiazione e progetti di genitorialit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-99565-15-2"
        ],
        "csp": "Roma:PM edizioni, ISBN: 978-88-99565-15-2",
        "opera": "Fabio Corbisiero Rosa Parisi. (a cura di): Fabio Corbisiero Rosa Parisi, Famiglia, omosessualit\u00e0 genitorialit\u00e0. Nuovi alfabeti di un rapporto possibile. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Grilli Simonetta, Parisi Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Grilli Simonetta, Parisi Rosa (2016). Scelte di filiazione e progetti di",
        "genitorialit\u00e0. In: Fabio Corbisiero Rosa Parisi. (a cura di): Fabio Corbisiero",
        "Rosa Parisi, Famiglia, omosessualit\u00e0 genitorialit\u00e0. Nuovi alfabeti di un",
        "rapporto possibile. p. 65-71, Roma:PM edizioni, ISBN: 978-88-99565-15-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-63",
        "titolo": "Non una, ma tante famiglie",
        "ISBN": [
          "978-88-99565-15-2"
        ],
        "csp": "Roma:PM edizioni, ISBN: 978-88-99565-15-2",
        "opera": "Simonetta Grilli Rosa Paris. (a cura di): Fabio Corbisiero Rosa Parisi, Famiglia, omosessualit\u00e0 genitorialit\u00e0. Nuovi alfabeti di un rapporto possibile. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Grilli Simonetta, Parisi Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Grilli Simonetta, Parisi Rosa (2016). Non una, ma tante famiglie. In:",
        "Simonetta Grilli Rosa Paris. (a cura di): Fabio Corbisiero Rosa Parisi,",
        "Famiglia, omosessualit\u00e0 genitorialit\u00e0. Nuovi alfabeti di un rapporto",
        "possibile. p. 57-63, Roma:PM edizioni, ISBN: 978-88-99565-15-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4424/651"
        ],
        "titolo": "Il contributo delle migrazioni interne alle trasformazioni produttive e sociali: il caso della Toscana meridionale dagli anni Cinquanta ad oggi",
        "ISSN": [
          "1591-4798"
        ],
        "journal": "POPOLAZIONE E STORIA",
        "csp": "vol. 16, p. 57-80, ISSN: 1591-4798, doi: 10.4424/651",
        "anno": "2015",
        "autori": "Simonetta Grilli Francesco Zanotelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Simonetta Grilli Francesco Zanotelli (2015). Il contributo delle migrazioni",
        "interne alle trasformazioni produttive e sociali: il caso della Toscana",
        "meridionale dagli anni Cinquanta ad oggi. POPOLAZIONE E STORIA, vol.",
        "16, p. 57-80, ISSN: 1591-4798, doi: 10.4424/651"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4424/651"
        ],
        "titolo": "Territorio, mobilit\u00e0, lavoro fra esperienza e rappresentazione: discontinuit\u00e0 ambientali in et\u00e0 industriale",
        "ISSN": [
          "1591-4798"
        ],
        "journal": "POPOLAZIONE E STORIA",
        "csp": "vol. 16, p. 9-18, ISSN: 1591-4798, doi: 10.4424/651",
        "anno": "2015",
        "autori": "Simonetta Grilli Pier Paolo Viazzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Simonetta Grilli Pier Paolo Viazzo (2015). Territorio, mobilit\u00e0, lavoro fra",
        "esperienza e rappresentazione: discontinuit\u00e0 ambientali in et\u00e0 industriale.",
        "POPOLAZIONE E STORIA, vol. 16, p. 9-18, ISSN: 1591-4798, doi:",
        "10.4424/651"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Parentele contemporanee",
        "ISSN": [
          "2239-625X"
        ],
        "journal": "ANUAC",
        "csp": "vol. 4, n. 2, p. 12-16, ISSN: 2239-625X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Simonetta Grilli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Simonetta Grilli (2015). Parentele contemporanee. ANUAC, vol. 4, n. 2, p.",
        "12-16, ISSN: 2239-625X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-63",
        "titolo": "Altre famiglie e nuove relazionalit\u00e0: i percorsi dell'omogenitorialit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-8234-128-2"
        ],
        "csp": "LECCE:ARGO, ISBN: 978-88-8234-128-2",
        "opera": "CUTOLO A. GRILLI S. VITI F.. Tempo, persona e valore. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Grilli SImonetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Grilli SImonetta (2015). Altre famiglie e nuove relazionalit\u00e0: i percorsi",
        "dell'omogenitorialit\u00e0. In: CUTOLO A. GRILLI S. VITI F.. Tempo, persona e",
        "valore. p. 45-63, LECCE:ARGO, ISBN: 978-88-8234-128-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Case, cibo e famiglia. Pratiche dell'abitare e della relazionalit\u00e0 parentale",
        "ISSN": [
          "0023-8503"
        ],
        "journal": "LARES",
        "csp": "p. 469-490, ISSN: 0023-8503",
        "anno": "2014",
        "autori": "Grilli Simonetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Grilli Simonetta (2014). Case, cibo e famiglia. Pratiche dell'abitare e della",
        "relazionalit\u00e0 parentale. LARES, p. 469-490, ISSN: 0023-8503"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Scelte di filiazione e nuove relazionalit\u00e0. Riflessioni a margine di una ricerca sull'omogenitorialit\u00e0 in Italia. VOCI, vol",
        "ISSN": [
          "1827-5095"
        ],
        "journal": "XI",
        "csp": "p. 24-42, ISSN: 1827-5095",
        "anno": "2014",
        "autori": "Simonetta Grilli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Simonetta Grilli (2014). Scelte di filiazione e nuove relazionalit\u00e0. Riflessioni",
        "a margine di una ricerca sull'omogenitorialit\u00e0 in Italia. VOCI, vol. XI, p.",
        "24-42, ISSN: 1827-5095"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-196",
        "titolo": "Mani e cuore. Pratiche, relazioni e discipline corporee nell'esperienze delle lavoratrici della cura.",
        "ISBN": [
          "9788840016986"
        ],
        "csp": "Milano:Editore Unicopli, ISBN: 9788840016986",
        "opera": "Simonetta Grilli. Per-formare corpi. Esperienze e rappresentazioni. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Simonetta Grilli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Simonetta Grilli (2013). Mani e cuore. Pratiche, relazioni e discipline",
        "corporee nell'esperienze delle lavoratrici della cura.. In: Simonetta Grilli.",
        "Per-formare corpi. Esperienze e rappresentazioni. p. 153-196,",
        "Milano:Editore Unicopli, ISBN: 9788840016986"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-43",
        "titolo": "Alcune riflessioni sul nascere e il morire nell'epoca delle biotecnologie",
        "ISBN": [
          "9788871453194"
        ],
        "csp": "Nuova Immagine Editrice, Siena, ISBN: 9788871453194",
        "opera": "Il Testamento Biologico. I nodi critici e le contraddizioni di una legge tanto attesa. vol. Il Testamento Biologico. I nodi critici e le contraddizioni di una legge tanto attesa, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Simonetta Grilli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Simonetta Grilli (2013). Alcune riflessioni sul nascere e il morire nell'epoca",
        "delle biotecnologie. In: Il Testamento Biologico. I nodi critici e le",
        "contraddizioni di una legge tanto attesa. vol. Il Testamento Biologico. I nodi",
        "critici e le contraddizioni di una legge tanto attesa, p. 33-43, Nuova",
        "Immagine Editrice, Siena, ISBN: 9788871453194"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-26",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788840016986"
        ],
        "csp": "Milano:Edizioni Unicopli, ISBN: 9788840016986",
        "opera": "Simonetta Grilli. Per-formare corpi. Esperienze e rappresentazioni. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Simonetta Grilli"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Simonetta Grilli (2013). Introduzione. In: Simonetta Grilli. Per-formare corpi.",
        "Esperienze e rappresentazioni. p. 7-26, Milano:Edizioni Unicopli, ISBN:",
        "9788840016986"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "213-239",
        "titolo": "Il fenomeno delle badanti e le nuove forme di assistenza familiare",
        "ISBN": [
          "9788880243243"
        ],
        "csp": "Siena:Protagon Editore, ISBN: 9788880243243",
        "opera": "Orlandini, A.. Tra innovazione e conservazione. Salute e assistenza sociale a Siena nel Novecento. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Grilli S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Grilli S. (2012). Il fenomeno delle badanti e le nuove forme di assistenza",
        "familiare. In: Orlandini, A.. Tra innovazione e conservazione. Salute e",
        "assistenza sociale a Siena nel Novecento. p. 213-239, Siena:Protagon",
        "Editore, ISBN: 9788880243243"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Introduzione: censimenti di ieri, di oggi e d\u2019altrove",
        "ISSN": [
          "1591-4798"
        ],
        "journal": "POPOLAZIONE E STORIA",
        "csp": "vol. 2010, p. 61-67, ISSN: 1591-4798",
        "anno": "2011",
        "autori": "GRILLI S., VIAZZO P.P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GRILLI S., VIAZZO P.P (2011). Introduzione: censimenti di ieri, di oggi e",
        "d\u2019altrove. POPOLAZIONE E STORIA, vol. 2010, p. 61-67, ISSN: 1591-4798"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-25",
        "titolo": "INTRODUZIONE",
        "ISBN": [
          "9788846729194"
        ],
        "csp": "Pisa:ETS, ISBN: 9788846729194",
        "opera": "GRILLI S., ZANOTELLI F.. SCELTE DI FAMIGLIA. TENDENZE DELLA PARENTELA NELLA SOCIET\u00e0 CONTEMPORANEA. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "GRILLI S., ZANOTELLI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRILLI S., ZANOTELLI F. (2010). INTRODUZIONE. In: GRILLI S.,",
        "ZANOTELLI F.. SCELTE DI FAMIGLIA. TENDENZE DELLA PARENTELA",
        "NELLA SOCIET\u00e0 CONTEMPORANEA. p. 7-25, Pisa:ETS, ISBN:",
        "9788846729194"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-141",
        "titolo": "FAMIGLIA SENZA MATRIMONIO. INFORMALITA' DELLE RELAZIONI E CONTINUITA' PARENTALE IN AREA SENESE",
        "ISBN": [
          "9788846729194"
        ],
        "csp": "Pisa:ETS, ISBN: 9788846729194",
        "opera": "GRILLI S., ZANOTELLI F.. SCELTE DI FAMIGLIA. TENDENZE DELLA PARENTELA NELLA SOCIET\u00e0 CONTEMPORANEA. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "GRILLI S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRILLI S. (2010). FAMIGLIA SENZA MATRIMONIO. INFORMALITA'",
        "DELLE RELAZIONI E CONTINUITA' PARENTALE IN AREA SENESE. In:",
        "GRILLI S., ZANOTELLI F.. SCELTE DI FAMIGLIA. TENDENZE DELLA",
        "PARENTELA NELLA SOCIET\u00e0 CONTEMPORANEA. p. 113-141,",
        "Pisa:ETS, ISBN: 9788846729194"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "38-57",
        "titolo": "Per una antropologia delle forme di famiglia",
        "ISBN": [
          "9788856825183"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856825183",
        "opera": "SAPIO A,. Famiglie, reti familiari e cohousing. Verso nuovi stili del vivere, del convivere e dell'abitare. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "GRILLI S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRILLI S. (2010). Per una antropologia delle forme di famiglia. In: SAPIO",
        "A,. Famiglie, reti familiari e cohousing. Verso nuovi stili del vivere, del",
        "convivere e dell'abitare. p. 38-57, Milano:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856825183"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-194",
        "titolo": "Badanti on the Edge. Networks beyond frontiers in domestic eldercare. An ethnographic study of migrant women workers and contemporary families in Italy.",
        "ISBN": [
          "9783631590034"
        ],
        "csp": "Francoforte:Peter Lang, ISBN: 9783631590034",
        "opera": "BARKHOFF J. AND H.EBERHART A CURA DI. \"Networking Across Borders and Frontiers\". p",
        "anno": "2009",
        "autori": "GRILLI S., MUGNAINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRILLI S., MUGNAINI F (2009). Badanti on the Edge. Networks beyond",
        "frontiers in domestic eldercare. An ethnographic study of migrant women",
        "workers and contemporary families in Italy.. In: BARKHOFF J. AND",
        "H.EBERHART A CURA DI. \"Networking Across Borders and Frontiers\". p.",
        "169-194, Francoforte:Peter Lang, ISBN: 9783631590034"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-154",
        "titolo": "Famiglie e aggregrati domestici. Tendenze e mutamenti strutturali in provincia di Siena",
        "ISBN": [
          "9788880242505"
        ],
        "csp": "SIENA:Protagon Editori, ISBN: 9788880242505",
        "opera": "ORLANDINI A.. Tra innovazione e conservazione. Il territorio senese e la citt\u00e0 nel Novecento. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "GRILLI S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRILLI S. (2009). Famiglie e aggregrati domestici. Tendenze e mutamenti",
        "strutturali in provincia di Siena. In: ORLANDINI A.. Tra innovazione e",
        "conservazione. Il territorio senese e la citt\u00e0 nel Novecento. p. 111-154,",
        "SIENA:Protagon Editori, ISBN: 9788880242505"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-169",
        "titolo": "\"Un nuovo spirito di famiglia?\". Casa, famiglia e parentela nella Toscana meridionale",
        "ISBN": [
          "9788884205247"
        ],
        "csp": "Udine:Forum, ISBN: 9788884205247",
        "opera": "ROSINA A., VIAZZO P.P.. Oltre le mura domestiche. Famiglia e legami intergenerazionali dall'Unit\u00e0 d'Italia ad oggi. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "GRILLI S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRILLI S. (2008). \"Un nuovo spirito di famiglia?\". Casa, famiglia e",
        "parentela nella Toscana meridionale. In: ROSINA A., VIAZZO P.P.. Oltre le",
        "mura domestiche. Famiglia e legami intergenerazionali dall'Unit\u00e0 d'Italia ad",
        "oggi. p. 143-169, Udine:Forum, ISBN: 9788884205247"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-94",
        "titolo": "\"Donne da famiglia\": competenze, abilit\u00e0 e riconoscimento sociale del lavoro femminile nella mezzadria",
        "ISBN": [
          "9788860011398"
        ],
        "csp": "MILANO:CUEM, ISBN: 9788860011398",
        "opera": "Gianluca Ligi a cura di. (a cura di): Gianluca Ligi, I saperi del fare: tecniche, abilit\u00e0, culture. vol. 2, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "GRILLI S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRILLI S. (2007). \"Donne da famiglia\": competenze, abilit\u00e0 e",
        "riconoscimento sociale del lavoro femminile nella mezzadria. In: Gianluca",
        "Ligi a cura di. (a cura di): Gianluca Ligi, I saperi del fare: tecniche, abilit\u00e0,",
        "culture. vol. 2, p. 77-94, MILANO:CUEM, ISBN: 9788860011398"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-246",
        "titolo": "Gente del posto, toscani d'altrove. Tre studi di caso su famiglia, reticoli migratori e matrimonio. p",
        "ISBN": [
          "9788889617533"
        ],
        "csp": "TORINO:Il Segnalibro, ISBN: 9788889617533",
        "anno": "2007",
        "autori": "GRILLI S."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GRILLI S. (2007). Gente del posto, toscani d'altrove. Tre studi di caso su",
        "famiglia, reticoli migratori e matrimonio. p. 5-246, TORINO:Il Segnalibro,",
        "ISBN: 9788889617533"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "227",
        "titolo": "Spazi di alleanza. Aree di matrimonialit\u00e0 nella Toscana meridionale. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788879752664"
        ],
        "csp": "ROMA:CISU, ISBN: 9788879752664",
        "anno": "2002",
        "autori": "P. SOLINAS, GRILLI SIMONETTA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "P. SOLINAS, GRILLI SIMONETTA (2002). Spazi di alleanza. Aree di",
        "matrimonialit\u00e0 nella Toscana meridionale. vol. 1, p. 227, ROMA:CISU,",
        "ISBN: 9788879752664"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cD'autres familles\u201d. L'homaparentalit\u00e9 en Italie. ETHNOLOGIE FRANCAISE, vol",
        "ISSN": [
          "0046-2616"
        ],
        "journal": "XLVII",
        "csp": "p. 289-298, ISSN: 0046-2616",
        "anno": "2016",
        "autori": "Simonetta Grilli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Simonetta Grilli (2016). \u201cD'autres familles\u201d. L'homaparentalit\u00e9 en Italie.",
        "ETHNOLOGIE FRANCAISE, vol. XLVII, p. 289-298, ISSN: 0046-2616"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "New Family Relationships: between Bio-genetic and Kinship Rarefaction Scenarios. ANTROPOLOGIA, vol",
        "ISSN": [
          "2281-4043"
        ],
        "journal": "III",
        "csp": "p. 29-51, ISSN: 2281-4043",
        "anno": "2016",
        "autori": "Grilli Simonetta, Parisi Rosa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Grilli Simonetta, Parisi Rosa (2016). New Family Relationships: between",
        "Bio-genetic and Kinship Rarefaction Scenarios. ANTROPOLOGIA, vol. III,",
        "p. 29-51, ISSN: 2281-4043"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4424/651"
        ],
        "titolo": "Il contributo delle migrazioni interne alle trasformazioni produttive e sociali: il caso della Toscana meridionale dagli anni Cinquanta ad oggi",
        "ISSN": [
          "1591-4798"
        ],
        "journal": "POPOLAZIONE E STORIA",
        "csp": "vol. 16, p. 57-80, ISSN: 1591-4798, doi: 10.4424/651",
        "anno": "2015",
        "autori": "Simonetta Grilli Francesco Zanotelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Simonetta Grilli Francesco Zanotelli (2015). Il contributo delle migrazioni",
        "interne alle trasformazioni produttive e sociali: il caso della Toscana",
        "meridionale dagli anni Cinquanta ad oggi. POPOLAZIONE E STORIA, vol.",
        "16, p. 57-80, ISSN: 1591-4798, doi: 10.4424/651"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Case, cibo e famiglia. Pratiche dell'abitare e della relazionalit\u00e0 parentale",
        "ISSN": [
          "0023-8503"
        ],
        "journal": "LARES",
        "csp": "p. 469-490, ISSN: 0023-8503",
        "anno": "2014",
        "autori": "Grilli Simonetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Grilli Simonetta (2014). Case, cibo e famiglia. Pratiche dell'abitare e della",
        "relazionalit\u00e0 parentale. LARES, p. 469-490, ISSN: 0023-8503"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Scelte di filiazione e nuove relazionalit\u00e0. Riflessioni a margine di una ricerca sull'omogenitorialit\u00e0 in Italia. VOCI, vol",
        "ISSN": [
          "1827-5095"
        ],
        "journal": "XI",
        "csp": "p. 24-42, ISSN: 1827-5095",
        "anno": "2014",
        "autori": "Simonetta Grilli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Simonetta Grilli (2014). Scelte di filiazione e nuove relazionalit\u00e0. Riflessioni",
        "a margine di una ricerca sull'omogenitorialit\u00e0 in Italia. VOCI, vol. XI, p.",
        "24-42, ISSN: 1827-5095"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-196",
        "titolo": "Mani e cuore. Pratiche, relazioni e discipline corporee nell'esperienze delle lavoratrici della cura.",
        "ISBN": [
          "9788840016986"
        ],
        "csp": "Milano:Editore Unicopli, ISBN: 9788840016986",
        "opera": "Simonetta Grilli. Per-formare corpi. Esperienze e rappresentazioni. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Simonetta Grilli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Simonetta Grilli (2013). Mani e cuore. Pratiche, relazioni e discipline",
        "corporee nell'esperienze delle lavoratrici della cura.. In: Simonetta Grilli.",
        "Per-formare corpi. Esperienze e rappresentazioni. p. 153-196,",
        "Milano:Editore Unicopli, ISBN: 9788840016986"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-141",
        "titolo": "FAMIGLIA SENZA MATRIMONIO. INFORMALITA' DELLE RELAZIONI E CONTINUITA' PARENTALE IN AREA SENESE",
        "ISBN": [
          "9788846729194"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846729194",
        "opera": "GRILLI S. ZANOTELLI F.. SCELTE DI FAMIGLIA. TENDENZE DELLA PARENTELA NELLA SOCIET\u00e0 CONTEMPORANEA. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "GRILLI S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRILLI S. (2010). FAMIGLIA SENZA MATRIMONIO. INFORMALITA'",
        "DELLE RELAZIONI E CONTINUITA' PARENTALE IN AREA SENESE. In:",
        "GRILLI S. ZANOTELLI F.. SCELTE DI FAMIGLIA. TENDENZE DELLA",
        "PARENTELA NELLA SOCIET\u00e0 CONTEMPORANEA. p. 113-141,",
        "PISA:ETS, ISBN: 9788846729194"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "38-57",
        "titolo": "Per una antropologia delle forme di famiglia",
        "ISBN": [
          "9788856825183"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856825183",
        "opera": "SAPIO A. Famiglie, reti familiari e cohousing. Verso nuovi stili del vivere, del convivere e dell'abitare. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "GRILLI S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRILLI S. (2010). Per una antropologia delle forme di famiglia. In: SAPIO",
        "A. Famiglie, reti familiari e cohousing. Verso nuovi stili del vivere, del",
        "convivere e dell'abitare. p. 38-57, Milano:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856825183"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-154",
        "titolo": "Famiglie e aggregrati domestici. Tendenze e mutamenti strutturali in provincia di Siena",
        "ISBN": [
          "9788880242505"
        ],
        "csp": "SIENA:Protagon Editori, ISBN: 9788880242505",
        "opera": "ORLANDINI A.. Tra innovazione e conservazione. Il territorio senese e la citt\u00e0 nel Novecento. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "GRILLI S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRILLI S. (2009). Famiglie e aggregrati domestici. Tendenze e mutamenti",
        "strutturali in provincia di Siena. In: ORLANDINI A.. Tra innovazione e",
        "conservazione. Il territorio senese e la citt\u00e0 nel Novecento. p. 111-154,",
        "SIENA:Protagon Editori, ISBN: 9788880242505"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-169",
        "titolo": "\"Un nuovo spirito di famiglia?\". Casa, famiglia e parentela nella Toscana meridionale",
        "ISBN": [
          "9788884205247"
        ],
        "csp": "UDINE:FORUM, ISBN: 9788884205247",
        "opera": "ROSINA A. VIAZZO P.P.. Oltre le mura domestiche. Famiglia e legami intergenerazionali dall'Unit\u00e0 d'Italia ad oggi. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "GRILLI S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRILLI S. (2008). \"Un nuovo spirito di famiglia?\". Casa, famiglia e",
        "parentela nella Toscana meridionale. In: ROSINA A. VIAZZO P.P.. Oltre le",
        "mura domestiche. Famiglia e legami intergenerazionali dall'Unit\u00e0 d'Italia ad",
        "oggi. p. 143-169, UDINE:FORUM, ISBN: 9788884205247"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-246",
        "titolo": "Gente del posto, toscani d'altrove. Tre studi di caso su famiglia, reticoli migratori e matrimonio. p",
        "ISBN": [
          "9788889617533"
        ],
        "csp": "TORINO:Il Segnalibro, ISBN: 9788889617533",
        "anno": "2007",
        "autori": "GRILLI S."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GRILLI S. (2007). Gente del posto, toscani d'altrove. Tre studi di caso su",
        "famiglia, reticoli migratori e matrimonio. p. 5-246, TORINO:Il Segnalibro,",
        "ISBN: 9788889617533"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-53",
        "titolo": "Fare paese altrove. Luoghi e percorsi identitari in una esperienza di emigrazione",
        "ISBN": [
          "9788855526821"
        ],
        "csp": "Bologna:Patron, ISBN: 9788855526821",
        "opera": "DESTRO A.. Antropologia dello spazio. Luoghi e riti dei vivi e dei morti. p",
        "anno": "2002",
        "autori": "GRILLI S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRILLI S. (2002). Fare paese altrove. Luoghi e percorsi identitari in una",
        "esperienza di emigrazione. In: DESTRO A.. Antropologia dello spazio.",
        "Luoghi e riti dei vivi e dei morti. p. 15-53, Bologna:Patron, ISBN:",
        "9788855526821"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "227",
        "titolo": "Spazi di alleanza. Aree di matrimonialit\u00e0 nella Toscana meridionale. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788879752664"
        ],
        "csp": "ROMA:CISU, ISBN: 9788879752664",
        "anno": "2002",
        "autori": "P. SOLINAS, GRILLI SIMONETTA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "P. SOLINAS, GRILLI SIMONETTA (2002). Spazi di alleanza. Aree di",
        "matrimonialit\u00e0 nella Toscana meridionale. vol. 1, p. 227, ROMA:CISU,",
        "ISBN: 9788879752664"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-254",
        "titolo": "Il tempo genealogico. Le famiglia dei mezzadri in una fattoria toscana. p",
        "ISBN": [
          "9788886664509"
        ],
        "csp": "TORINO:L'Harmattan Italia, ISBN: 9788886664509",
        "anno": "1997",
        "autori": "GRILLI S."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GRILLI S. (1997). Il tempo genealogico. Le famiglia dei mezzadri in una",
        "fattoria toscana. p. 3-254, TORINO:L'Harmattan Italia, ISBN:",
        "9788886664509"
      ],
      "anno": "1997"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-127",
        "titolo": "Identit\u00e0 e gerarchia. Gruppi sociali e riconoscimento genealogico in un clan della Somalia meridionale",
        "ISBN": [
          "8843029843"
        ],
        "csp": "ROMA:La Nuova Italia Scientifica, ISBN: 8843029843",
        "opera": "SOLINAS P.G. Luoghi d\u2019Africa. Forme d pratiche dell\u2019identit\u00e0. p",
        "anno": "1995",
        "autori": "GRILLI S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRILLI S. (1995). Identit\u00e0 e gerarchia. Gruppi sociali e riconoscimento",
        "genealogico in un clan della Somalia meridionale. In: SOLINAS P.G. Luoghi",
        "d\u2019Africa. Forme d pratiche dell\u2019identit\u00e0. p. 71-127, ROMA:La Nuova Italia",
        "Scientifica, ISBN: 8843029843"
      ],
      "anno": "1995"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A5",
    "progr": "17893",
    "nome": "GRILLI Simonetta",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Dal 2009 al 2015 ha fatto parte del Comitato scientifico della rivista POPOLAZIONE E STORIA (rivista semestrale della Societ\u00e0 di Demografia Storica).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Dal 2012 fa parte del Comitato editoriale della collana \"BIBLIOTECA DI STUDI ANTROPOLOGICI\" della casa editrice UNICOPLI (Milano).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2013 fa parte del Comitato scientifico della rivista ANTROPOLOGIA (Universit\u00e0 di Milano-Bicocca).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Ha partecipato al DEUXI\u00e8ME COLLOQUE DES ETUDES SOMALIENNES, con una relazione dal titolo \"\u00catre, na\u00eetre, appartenir: identit\u00e9 sociale et r\u00f4le des lignages dans une village de la Somalie m\u00e9ridionale\", Besan\u00e7on, Universit\u00e9 de Besan\u00e7on, 8-11 ottobre 1990.",
        "periodo": "dal 08-10-1990 al 11-10-1990"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al convegno THE ANTHROPOLOGY OF PEASANT PASTORAL SOCIETIES/ANTROPOLOGIA DELLE SOCIETA' PASTORALI TRIBALI E CONTADINE, con una relazione (insieme a Pier Giorgio Solinas e Sandra Becucci), dal titolo \"Migrant shepherds: from Sardinia to Tuscany/ Pastori emigrati dalla Sardegna alla Toscana\", Pavia, Universit\u00e0 di Pavia, 16-19 giugno, 1992.",
        "periodo": "dal 16-06-1992 al 19-06-1992"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al VIII INTERNATIONAL ORAL HISTORY CONFERENCE: MEMORY AND MULTICULTURALISM, con una relazione dal titolo \"A new life in Tuscany: sardinian pastoral families emigrated in Provincia of Siena\", Siena-Lucca, 25-28 febbraio 1993.",
        "periodo": "dal 25-02-1993 al 28-02-1993"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al convegno \"FAMIGLIA MERIDIONALE SENZA FAMILISMO: STRATEGIE ECONOMICHE, RETI DI RELAZIONE E PARENTELA\", con una relazione dal titolo \"Le strutture dell'emigrazione: famiglie lucane in Valdelsa\", Cagliari, Universit\u00e0 di Cagliari, 22-23 aprile 1994.",
        "periodo": "dal 22-04-1994 al 23-04-1994"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al convegno Convegno internazionale \u201cMUTAMENTI DELLA FAMIGLIA NEI PAESI OCCIDENTALI\u201d, con una relazione dal titolo \"Famiglie e reti di parentale nella migrazione lucana in Valdelsa\", Bologna, Universit\u00e0 di Bologna, 6-8 ottobre1994.",
        "periodo": "dal 06-10-1994 al 08-10-1994"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al SOCIAL SCIENCE HISTORY ANNUAL MEETINGS, nel panel di Rebecca Emigh, con una relazione dal titolo \"The rootless trees of kinship: tuscan peasant dynasties and sharecropping\", Chicago, Indiana University, 19-21 novembre, 1998.",
        "periodo": "dal 19-11-1998 al 21-11-1998"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al convegno della SOCIETA' ITALIANA DI DEMOGRAFIA STORICA (SiDes), FAMIGLIA E MATRIMONIO IN ITALIA, con una relazione dal titolo \"Reti di alleanza. Lo spazio matrimoniale di una fattoria senese\", nella sessione IL MATRIMONIO IN SITUAZIONI ESTREME, Firenze, 27-28 NOVEMBRE, 2003.",
        "periodo": "dal 27-11-2003 al 28-11-2003"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al Convegno della SOCIETA' ITALIANA DI DEMOGRAFIA STORICA (SiDes), LE GRANDI TRANSIZIONI TRA '800 E '900. POPOLAZIONE, SOCIET\u00e0, ECONOMIA, nella sessione FAMIGLIA E LEGAMI INTERGENERAZIONALI, con un intervento dal titolo \u201cUn nuovo spirito di famiglia?\u201d Parentela, generazioni e nuove forme di famiglia nella Toscana meridionale\", Pavia, 28-30 settembre, 2006. Toscana meridionale\", Pavia, 28-30 settembre 2006 Pavia, 28-30 settembre 2006",
        "periodo": "dal 28-09-2006 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al convegno organizzato dall'Associazione Luca Coscioni IL MITO DELLA FAMIGLIA NATURALE, LA RIVOLUZIONE DELL'AMORE CIVILE, con una relazione dal titolo \"La naturalizzazione delle forme culturali. Appunti di antropologia della famiglia\", Roma 12 maggio 2007.",
        "periodo": "dal 12-05-2007 al 12-05-2007"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al convegnodel Coimbra Group Task Force on Culture, Arts and Humanities, NETWORKING ACROSS BORDERS AND FRONTIERS A MULTIDISCIPLINARY APPROACH TO DEMARCATION AND CONNECTEDNESS IN EUROPEAN CULTURE AND SOCIETY, con una relazione (insieme a F.Mugnaini), dal titolo \"Frontiers and networks in home caring families. An ethnographic contribution to old age, migrant workers and contemporary families\", University of Graz (Austria), 27-28 settembre 2007.",
        "periodo": "dal 27-09-2007 al 29-09-2007"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al convegno SCELTE DI FAMIGLIA.TENDENZE DELLA PARENTELA NELLA SOCIETA' CONTEMPORANEA, con una relazione dal titolo: \"Famiglie senza matrimonio. Informalit\u00e0 delle relazioni e continuit\u00e0 parentale in area senese, Siena 9-10 ottobre, 2007.",
        "periodo": "dal 09-10-2007 al 10-10-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice del Convegno \u201cSCELTE DI FAMIGLIA. TENDENZE DELLA PARENTELA NELLA SOCIET\u00e0 CONTEMPORANEA\", Siena 9-10 ottobre, 2007.",
        "periodo": "dal 09-10-2007 al 10-10-2007"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al secondo convegno di Storia senese nel Novecento, TRA INNOVAZIONE E CONSERVAZIONE. IL TERRITORIO SENESE E LA CITTA' DEL NOVECENTO, con una relazione dal titolo \"Famiglie e aggregati domestici. Tendenze e mutamenti strutturali in provincia di Siena\", organizzato dall'ASMOS, Siena, 1 marzo, 2008.",
        "periodo": "dal 01-03-2008 al 01-03-2008"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al Dibattito pubblico, \"OLTRE LA VIOLENZA SESSUALE: LA VIOLENZA DOMESTICA\", organizzato dall'Universit\u00e0 degli studi di Siena, Il comitato per le pari opportunit\u00e0, Siena, 19 marzo, 2009.",
        "periodo": "dal 19-03-2009 al 19-03-2009"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al seminario \"DAL FILO ALLA TRAMA: dalla badante alla rete territoriale dei servizi di cura\u201d, con una relazione dal titolo: Alcune riflessioni sul lavoro di cura e le nuove forme di assistenza familiare, Lucca, 11 marzo 2010.",
        "periodo": "dal 11-03-2010 al 11-03-2010"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al III convegno di Storia senese del Novecento, TRA INNOVAZIONE E CONSERVAZIONE. SALUTE E ASSISTENZA SOCIALE A SIENA NEL NOVECENTO, con una relazione dal titolo \"Il fenomeno delle 'badanti e le nuove forme di assistenza familiare'\", organizzato dall'ASMOS, Siena, 30 ottobre 2010.",
        "periodo": "dal 30-10-2010 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice (insieme a P.P.Viazzo) della sessione : \u201cCensimenti di Ieri di oggi e d'altrove\", nell'ambito del Convegno della SOCIETA' ITALIANA DI DEMOGRAFIA STORICA(SiDes), \u201cI CENSIMENTI FRA PASSATO, PRESENTE E FUTURO. LE FONTI DI STATO DELLA POPOLAZIONE A PARTIRE DAL XIV SECOLO\", Torino 4-6 novembre 2010.",
        "periodo": "dal 04-11-2010 al 06-11-2010"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato alla III Edizione de La Giornata della Pia, dal titolo \u201cLa condivisione che non c\u2019\u00e8. Oltre la Violenza: Donne e Uomini alla ricerca\u201d, organizzata dall\u2019Associazione Aurore, dall'Associazione Donna chiama donna, dal Cento culturale Mara Meoni, che si \u00e8 svolta il 7 Giugno a Siena.",
        "periodo": "dal 07-06-2011 al 07-06-2011"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato alla tavola rotonda su: \"IL TESTAMENTO BIOLOGICO. I nodi critici e le contraddizioni di una legge tanto attesa\", organizzato da SO.CREM, Siena, Palazzo Patrizi, insieme a Fabio Mugnaini, Valerio Pocar, Mauro Barni, Siena, 3 dicembre, 2011.",
        "periodo": "dal 03-12-2011 al 03-12-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice (insieme a P.P.Viazzo) della sessione \"Environmental discontinuities in the industrial age\"/\"Discontinuit\u00e0 ambientale in et\u00e0 inudstriale\", nell'ambito del CONVEGNO TRIENNALE DELLA SOCIETA' ITALIANA DI DEMOGRAFIA STORICA (SiDes), \"Population, environment, health: shadows and discontinuities\"/\u201cPopolazione, ambiente, salute: ombre e discontinuit\u00e0\u201d, Alghero, 24-26 settembre 2012.",
        "periodo": "dal 24-09-2012 al 26-09-2012"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al CONVEGNO TRIENNALE DELLA SOCIET\u00e0 ITALIANA DI DEMOGRAFIA STORICA (SiDes), Population, environment, health: shadows and discontinuities\"/\u201cPopolazione, ambiente, salute: ombre e discontinuit\u00e0\u201d, nella sessione \"Environmental discontinuities in the industrial age\"/\"Discontinuit\u00e0 ambientale in et\u00e0 inudstriale\", con una relazione (insieme a F.Zanotelli), da titolo. \"Stratificazioni migratorie, forme della riconversione produttiva e sociale e politiche della rappresentazione locale dagli anni '50 a oggi: il caso della Toscana meridionale\", Alghero, 24-26 settembre 2012.",
        "periodo": "dal 24-09-2012 al 26-09-2012"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato alla tavola rotonda su POST HUMAN: SCIENZA, ARTE, ANTROPOLOGIA, Universit\u00e0 degli studi di siena, (insieme a Antonio Marazzi, Riccardo Putti, Pericle Salvini, Massimo Squillacciotti, PIetro Meloni), 25 ottobre 2012.",
        "periodo": "dal 25-10-2012 al 25-10-2012"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato alla tavola rotonda, LA LEGGEREZZA DEI MORTI DEGLI ALTRI: TAVOLA ROTONDA SUL TEMA DEL RAZZZISMO, con Cristiana Natali, Armando Cutolo, Luciano Li Causi, Fabio Mugnaini; l'incontro \u00e8 stato organizzato dal circolo Anpi di Ateneo \"Carlo Rosselli\" all'Universit\u00e0 degli Studi di Siena, 23 maggio 2013.",
        "periodo": "dal 23-05-2013 al 23-05-2013"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al III convegno dell'ANUAC su FAMIGLIA, GENERE, GENERAZIONI, nella sessione OMOSESSUALITA', OMOGENITORIALITA', OMOFOBIA, con una relazione dal titolo \"Altre famiglie. Percorsi dell'omogenitorialit\u00e0 in italia\", Torino, 7-9 novembre 2013",
        "periodo": "dal 07-11-2013 al 09-11-2013"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato alla giornata sull'IMMIGRAZIONE: DONNE E LAVORO DI CURA, organizzata dalla Amministrazione Provinciale, Siena, 27 Marzo 2014.",
        "periodo": "dal 27-03-2014 al 27-03-2014"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al ciclo di lezioni \"Fare e agire il corpo: prospettive antropologiche\" organizzato da Stefano Allovio, con un intervento dal titolo: \"Per-formare corpi: esperienze e rappresentazioni della corporeit\u00e0 nell\u2019Italia contemporanea\", Universit\u00e0 Statale di MIlano, 29 aprile 2014.",
        "periodo": "dal 29-04-2014 al 29-04-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice (insieme a R.Parisi) della giornata di studio, \u201cAltre Famiglie sguardi interdisciplinari su omogenitorialit\u00e0 e omoparentalit\u00e0\u201d, Siena, 14 luglio 2014, dove ha presentato una relazione dal titolo \"Scelte di filiazione e nuove relazionalit\u00e0. Riflessioni a margine di una ricerca sull'omogenitorialit\u00e0 in Italia\".",
        "periodo": "dal 14-07-2014 al 14-07-2014"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato alle GIORNATE DI STUDIO DI FATTIBILITA' FARB, \"Mobilit\u00e0 senza confini. Migrazioni interne e dinamiche sociali in Europa\", con una relazione insieme a Francesco Zanotelli, dal titolo \"Famiglie e reti migratorie nella mobilit\u00e0 interna italiana del secondo dopoguerra\", Dipartimento di Scienze dell'Educazione, Universit\u00e0 degli studi di Bologna, 25-26 giugno, 2015.",
        "periodo": "dal 25-06-2015 al 26-06-2015"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato alla tavola rotonda sul tema FAMIGLIE NORMALI, LA FAMIGLIA OMOGENITORIALE LONTANO DA MITI, nell'ambito del Perugia Pride Village, organizzato dal circolo OMPHALOS, Perugia 28 giugno 2015, .",
        "periodo": "dal 28-06-2015 al 28-06-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice (insieme a P.P.Viazzo) della sessione \"Famiglia, matrimonio nel Novecento\" nell'ambito del Convegno della Societ\u00e0 Italiana di Demografia Storica (SiDes),\" La popolazione nel \u2018900\", UDINE, 8-10 ottobre, 2015.",
        "periodo": "dal 08-10-2015 al 10-10-2015"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato come discussant al Convegno FRONTIERE promosso dall'Associazione AISEA, Roma, 16 dicembre 2015.",
        "periodo": "dal 16-12-2015 al 16-12-2015"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al convegno TRASFORMAZIONI FAMILIARI. I CAMBIAMENTI NELLE FAMIGLIE E LE FAMIGLIE NEI CAMBIAMENTI, con una relazione dal titolo: GENITORI E FIGLI NELL\u2019ITALIA CONTEMPORANEA: LA PROSPETTIVA ANTROPOLOGICA, Roma, 15-16 aprile 2016",
        "periodo": "dal 15-04-2016 al 16-04-2016"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto una lezione nel ciclo di seminari su AUTENTICO / INAUTENTICO, organizzata nell'ambito del Dottorato in Storia, Antropologia, Religioni (SAR), Universit\u00e0 la Sapienza, con una relazione dal titolo: La produzione del \u201cvero\u201d genitore: riflessioni sull\u2019omogenitorialit\u00e0 in Italia, Roma, 18 aprile 2016.",
        "periodo": "dal 18-04-2016 al 18-04-2016"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto una lezione nell'ambito del ciclo di seminari di Antropologia culturale, FINESTRE SULLA DIVERSITA', organizzato da Fulvia D'Aloisio, Dipartimento di Psicologia (seconda Universit\u00e0 di Napoli), con un intevento dal titolo \"La produzione del \u201cvero\u201d genitore. Percorsi dell\u2019omogenitorialit\u00e0 in Italia\", Caserta, 10 maggio, 2016",
        "periodo": "dal 10-05-2016 al 10-05-2016"
      },
      {
        "content": "Ha partecupato al convegno PER AMORE O PER SOLDI. LAVORO DOMESTICO, SESSUALE, DI CURA DENTRO E FUORI DAL MERCATO, con una relazione dal titolo \"Oltre il genere della cura. Riflessioni sul lavoro domestico e le pratiche di cura nelle famiglie omogenitoriali\", Modena, Dipartimento di studi linguistici e culturali, Universit\u00e0 degli studi di Modena, 13-1 4 giugno 2016.",
        "periodo": "dal 13-06-2016 al 14-06-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice (insieme a Rosa Parisi, Pichardo Ignacio J.), del Panel \"KINNING FROM THE EDGES: LGBTQ DOING AND UNDOING FAMILIES\", nell'ambito del 4th EASA BIENNAL CONFERENCE, 'Anthropological legacies and human futures', Milano, University of Milano-Bicocca, 19-21 luglio 2016.",
        "periodo": "dal 19-07-2016 al 21-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno internazionale \"ENTANGLED KINSHIP SPACES. ETHNOGRAPHIC APPROACHES OF CONTEMPORARY PUBLIC AND INTIMATE (RE)-CONFIGURATION, nella Session 1 \u2013 Figures of kinship, of procreation and of parenthood: juridical-political principles and everyday practices, con una relazione (insieme a R.Parisi) dal titolo \"New relatedness between public and intimate sphere in Italy: an ethnographic analysis of the public and institutional debate on the occasion of the approval of the law on same-sex unions\", Liegi (Belgio), 19-21 ottobre, 2016)",
        "periodo": "dal 19-10-2016 al 21-10-2016"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al convegno sull'90 dell'ISTAT, LA SOCIETA' ITALIANA E LE GRANDI CRISI ECONOMICHE, 1929-2016, Roma, 25-26 novembre, con una relazione (insieme a F.Zanotelli) dal titolo \"Culture della Fome e della mobilit\u00e0 in Italia dal secondo dopoguerra a oggi. Una rassegna antropologica\", nella sessione LE RECENTI TENDENZE NELLA MOBILITA' INTERNA IN ITALIA. FONTI, EVIDENZE E PROSPETTIVE.",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 26-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Dal 2009 fa parte della Societ\u00e0 italiana di Demografia Storica (Sides).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2009 al 2015 ha fatto parte del Comitato direttivo nazionale della Societ\u00e0 di Demografia Storica (SiDeS).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Dal 2013 fa parte della Associazione Nazionale universitaria degli antropologi culturali (ANUAC).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Dal 2001 al 2005 ha fatto parte del Collegio Docenti del Dottorato di \"Studi Religiosi: Scienze Sociali e Studi Storici delle Religioni\", con sede nel Dipartimento di Discipline Storiche dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Bologna.",
        "periodo": "dal 04-09-2001 al 09-09-2005"
      },
      {
        "content": "Dal 2008 al 2010 ha fatto parte del Collegio Docenti del Dottorato di \u201cAntropologia, Etnologia, Studi Culturali\u201d, sezione della Scuola Dottorale \"L'Interpretazione. Letteratura Italiana, Letteratura Comparata, Semiotica e Comunicazione Simbolica, Antropologia - Etnologia - Studi Culturali\", Universit\u00e0 degli studi di Siena.",
        "periodo": "dal 19-01-2008 al 08-11-2010"
      },
      {
        "content": "Dal 2013 fa parte del Collegio dei docenti del Dottorato di \"Antropologia Sociale e Culturale\", Universit\u00e0 degli studi di Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 04-09-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "1995-1996, ha partecipato alla attivit\u00e0 di documentazione etnografica sulla mezzadria novecentesca nel quadro di una convenzione tra il Dipartimento di Filosofia e Scienze Sociali dell'Universit\u00e0 di Siena e l'Amministrazione Provinciale di Siena, finalizzata alla realizzazione di studi e ricerche per l'allestimento del Museo Etnografico della mezzadria senese a Buoncovento (SI). I risultati di tale attivit\u00e0 di documentazione sono confluiti in un volume dal titolo \"Temi di ricerca etnografica sulla mezzadria: la famiglia; il lavoro dei campi; le attivit\u00e0 femminili; il guardaroba dei mezzadri\", Laboratorio etnoantropologico, Universit\u00e0 di Siena, 2004.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "1987-1991, ha fatto parte del gruppo di ricerca sull'emigrazione pastorale sarda in Toscana costituitosi al principio del 1987 sotto la direzione di Pier Giorgio Solinas per conto della Amministrazione Provinciale di Siena.",
        "periodo": "dal 01-01-1987 al 01-01-1990"
      },
      {
        "content": "1997-2000 ha partecipato al gruppo di lavoro interdisciplinare su \"Storia e antropologia della piccola impresa\" nel quadro delle attivit\u00e0 del Centro sulla Storia dell\u2019Impresa e della Innovazione presso la Camera di Commercio di Milano.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 01-01-2000"
      },
      {
        "content": "2005-2008 responsabile dell\u2019Orientamento del Corso di Laurea in Discipline Etno-Antropologiche, Universit\u00e0 di Siena.",
        "periodo": "dal 01-06-2005 al 01-06-2008"
      },
      {
        "content": "2007-2008 delegata per L\u2019Orientamento per la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 di Siena.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-12-2008"
      },
      {
        "content": "Dal 2011 fa parte del Comitato della Didattica del corso di Laurea Studi Umanistici, Universit\u00e0 di Siena.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2011 Membro della commissione per il Riesame e per la Valutazione della Universit\u00e0 di Siena",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2014, \u00e8 referee del Curriculum di Studi di Genere (Antropologia dei generi, femminismi e biopolitiche dei corpi, responsabile: prof.ssa Michela Fusaschi), del Dottorato in Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Roma3.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte del Gruppo di consulenza per l'accoglienza dei richiedenti asilo ed espatriati \u2013 Unisi Cares - costitutosi nel 2015 presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Siena.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2015 presiede la commissione per le attivit\u00e0 di Tirocinio del Corso di Laurea di Servizio Sociale presso il Dipartimento di Scienze Sociali, Politiche e Cognitive, Universit\u00e0 di Siena.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "1986-1988 ha fatto parte del gruppo di ricerca interuniversitario \"Atlante\" (1983-1988), progetto di inchiesta comparativa sulle forme di famiglia in Italia (Per un atlante delle forme di famiglia in Italia), coordinato da Pier Giorgio Solinas; ha svolto in tale ambito una indagine storico antropologica sulle famiglie mezzadrili di una fattoria del senese finalizzata alla tesi di Laurea.",
        "periodo": "dal 01-01-1986 al 01-01-1988"
      },
      {
        "content": "1987-1990 Ha fatto parte del gruppo di ricerca sulla cultura Somala diretto da Massimo Squillacciotti finanziato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Siena con un soggiorno in Somalia meridionale gennaio-marzo 1987; ha proseguito individualmente la sua attivit\u00e0 di ricerca nella Somalia meridionale grazie ad una borsa CNR delle durata di 6 mesi (Novembre 1989- aprile 1990).",
        "periodo": "dal 01-01-1987 al 31-12-1990"
      },
      {
        "content": "1996-1997 Membro del gruppo MURST sul tema \"Cultura tradizione e processi di innovazione in Somalia e nei paesi del Corno d\u2019Africa\", coordinatore dell\u2019unit\u00e0 operativa di Siena: Massimo Squillacciotti, Dipartimento di Filosofia e Scienze sociali della Universit\u00e0 di Siena.",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 01-01-1997"
      },
      {
        "content": "1997-1998 Membro del gruppo di ricerca (fondi 60%) sul tema \"Studio strutturale sulla matrimonialit\u00e0 e sulle forme della parentela complessa nella Toscana contemporanea\", coordinato da Pier Giorgio Solinas (Universit\u00e0 di Siena).",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 01-01-1998"
      },
      {
        "content": "1999-2000 Membro del gruppo di ricerca (fondi 60%) su \"La formazione dell\u2019identit\u00e0 in una societ\u00e0 complessa. Studio strutturale sulla matrimonialit\u00e0 e sulla parentela nella Toscana meridionale\", coordinato da Pier Giorgio Solinas (Universit\u00e0 di Siena).",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-01-2000"
      },
      {
        "content": "1999-2000 Membro del gruppo di ricerca MURST sul tema \"Dipendenza ed emancipazione\", unit\u00e0 operativa di Siena, coordinatore nazionale Pier Giorgio Solinas, Dipartimento di Filosofia e Scienze Sociali della Universit\u00e0 di Siena.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-01-2000"
      },
      {
        "content": "2001-2002 Membro del gruppo di ricerca Murst sul tema \"Luoghi dei vivi e luoghi dei morti\", unit\u00e0 operativa di Bologna (coordinata da Giorgio Renato Franci, Dipartimento di Studi Linguistici e Orientali), coordinatore nazionale Francesco Remotti.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "2001-2002 Membro del gruppo di ricerca sul tema \"Corpo e ritualit\u00e0\", coordinatore Adriana Destro, (fondi 60% Universit\u00e0 di Bologna).",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "2002-2004 Membro del gruppo di ricerca Murst sul tema: \"Tanatologia, corpo morto, condizioni e stati intermedi tra vita, morte e rinascita\", unit\u00e0 operativa di Bologna (coordinata da Giorgio Renato Franci, Dipartimento Studi Linguistici e Orientali), coordinatore nazionale Francesco Remotti.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "2003 ha partecipato alla fase di avvio della ricerca europea (KASS, Kinship and Social Security) facente capo al Max Planck Institute for Social Anthropology (MPSI) Halle/S, coordinato da Patrick Heady.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-09-2003"
      },
      {
        "content": "2004 Membro del gruppo di ricerca dal titolo \"Figure femminili (e non), \u2018intorno alla nascita\u2019. La storia in Siena dell\u2019assistenza alla partoriente e al nascituro (XVIII-XX secolo)\", promosso dall\u2019insegnamento di Storia della Medicina della Universit\u00e0 di Siena, tenuto da Francesca Vanozzi.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "2006 Membro del progetto Par 2006 (piano di ateneo per la ricerca, Universit\u00e0 di Siena), dal titolo: \"Network di parentela, generazioni e nuove forme di famiglia\", coordinatore e responsabile scientifico della ricerca Pier Giorgio Solinas.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "2007, membro del Par 2007 (piano di ateneo per la ricerca, Universit\u00e0 di Siena), dal titolo: \"Scelte di famiglia. Matrimonio, convivenza, parentela\", coordinatore e responsabile scientifico della ricerca: Pier Giorgio Solinas.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Dal 2012 ha partecipato all'elaborazione del progetto di ricerca su: I legami forti della famiglia italiana: passato, presente e futuro, nell'ambito del progetto Prin (Universit\u00e0 di Sassari, Padova,Torino).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "dal 2015 coordina un gruppo di ricerca interuniversitario sulle nuove forme di famiglia e di parentela (titolo: \"La produzione della domesticit\u00e0. Forme di famiglia e parentela nell'Italia contemporanea\") che coinvolge l'Universit\u00e0 di MIlano-Bicocca, Seconda Uiversit\u00e0 di Napoli, Modena Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}