{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159-173",
        "titolo": "I DIRITTI UMANI DELLE DONNE COME ECONOMIE MORALI. ELEMENTI DI ANTROPOLOGIA CRITICA",
        "ISBN": [
          "9788857535418"
        ],
        "csp": "Mimesis Edizioni srl, ISBN: 9788857535418",
        "opera": "Anna Simone Federico Zappino. FARE GIUSTIZIA. Neoliberismo e diseguaglianze. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "FUSASCHI MICHELA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FUSASCHI MICHELA (2016). I DIRITTI UMANI DELLE DONNE COME",
        "ECONOMIE MORALI. ELEMENTI DI ANTROPOLOGIA CRITICA. In: Anna",
        "Simone Federico Zappino. FARE GIUSTIZIA. Neoliberismo e",
        "diseguaglianze. p. 159-173, Mimesis Edizioni srl, ISBN: 9788857535418"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "90-95",
        "titolo": "Sulla e nella pelle, indelebilmente. Per un\u2019antropologia minima del tatuaggio",
        "ISBN": [
          "9788849232462"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849232462",
        "opera": "AAVV. Made in Roma Marchi di produzione e di possesso nella societ\u00e0 antica. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "FUSASCHI MICHELA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FUSASCHI MICHELA (2016). Sulla e nella pelle, indelebilmente. Per",
        "un\u2019antropologia minima del tatuaggio. In: AAVV. Made in Roma Marchi di",
        "produzione e di possesso nella societ\u00e0 antica. p. 90-95, ISBN:",
        "9788849232462"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Humanitarian Bodies. Gender, Moral Economy and Genitals Modifications in Italian Immigration Policy",
        "ISSN": [
          "0008-0055"
        ],
        "journal": "CAHIERS D'ETUDES AFRICAINES",
        "csp": "vol. 217, p. 11-28, ISSN: 0008-0055",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fusaschi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fusaschi M (2015). Humanitarian Bodies. Gender, Moral Economy and",
        "Genitals Modifications in Italian Immigration Policy. CAHIERS D'ETUDES",
        "AFRICAINES, vol. 217, p. 11-28, ISSN: 0008-0055"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Politiche della confessione e de-centralizzazione della giustizia: i tribunali gacaca nel Rwanda del post-genocidio",
        "ISSN": [
          "1122-5300"
        ],
        "journal": "PAROLECHIAVE",
        "csp": "vol. 53, p. 163-170, ISSN: 1122-5300",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fusaschi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fusaschi M (2015). Politiche della confessione e de-centralizzazione della",
        "giustizia: i tribunali gacaca nel Rwanda del post-genocidio.",
        "PAROLECHIAVE, vol. 53, p. 163-170, ISSN: 1122-5300"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "PERPIGNAN:Presses de L\u2019universite De Perpignan",
        "titolo": "\u201cTransmettre l\u2019intrasmissible, nommer l\u2019innommable\u00a0: le jenoside rwandais",
        "ISBN": [
          "9782354120429"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782354120429",
        "opera": "(a cura di): VICTORIEN LAVOU ZOUNGBO JEAN- GODEFROY BIDIMA, R\u00e9alit\u00e9s et repr\u00e9sentations de la violence en postcolonies",
        "anno": "2015",
        "autori": "FUSASCHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FUSASCHI M (2015). \u201cTransmettre l\u2019intrasmissible, nommer l\u2019innommable\u00a0:",
        "le jenoside rwandais. In: (a cura di): VICTORIEN LAVOU ZOUNGBO",
        "JEAN- GODEFROY BIDIMA, R\u00e9alit\u00e9s et repr\u00e9sentations de la violence en",
        "postcolonies. PERPIGNAN:Presses de L\u2019universite De Perpignan, ISBN:",
        "9782354120429"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "PARIS:Karthala",
        "titolo": "L\u2019\u201dethnie ambigue\u201d: variations italiennes",
        "ISBN": [
          "9782811112691"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782811112691",
        "opera": "(a cura di): Mangeons Anthony, Anthropolitiques : Jean-Loup Amselle, une pens\u00e9e sans concessions",
        "anno": "2015",
        "autori": "FUSASCHI M, F. Pompeo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FUSASCHI M, F. Pompeo (2015). L\u2019\u201dethnie ambigue\u201d: variations italiennes.",
        "In: (a cura di): Mangeons Anthony, Anthropolitiques : Jean-Loup Amselle,",
        "une pens\u00e9e sans concessions. PARIS:Karthala, ISBN: 9782811112691"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2-26",
        "titolo": "Le \u201ctecniche del corpo\u201d di una personalit\u00e0 sommersa in un impersonalismo volontario",
        "ISBN": [
          "978-884674231-5"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 978-884674231-5",
        "opera": "Mauss M. (a cura di): Fusaschi M, Marcel Mauss - Les technique du corps. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fusaschi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fusaschi M (2015). Le \u201ctecniche del corpo\u201d di una personalit\u00e0 sommersa in",
        "un impersonalismo volontario. In: Mauss M. (a cura di): Fusaschi M, Marcel",
        "Mauss - Les technique du corps. p. 2-26, Pisa:Edizioni ETS, ISBN:",
        "978-884674231-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Luoghi della migrazione e corpi della tradizione. Aggravanti e attenuanti culturali in materia di modificazioni dei genitali femminili",
        "ISSN": [
          "0039-2936"
        ],
        "journal": "STUDI EMIGRAZIONE",
        "csp": "vol. 193, p. 161-174, ISSN: 0039-2936",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fusaschi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fusaschi M (2014). Luoghi della migrazione e corpi della tradizione.",
        "Aggravanti e attenuanti culturali in materia di modificazioni dei genitali",
        "femminili. STUDI EMIGRAZIONE, vol. 193, p. 161-174, ISSN: 0039-2936"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Verba docent, et exempla ? Elementi per un\u2019etnografia delle com/memorazioni del genocidio dei Tutsi del Rwanda",
        "ISSN": [
          "1592-6753"
        ],
        "journal": "AFRICHE E ORIENTI",
        "csp": "vol. 3, p. 49-63, ISSN: 1592-6753",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fusaschi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fusaschi M (2014). Verba docent, et exempla ? Elementi per un\u2019etnografia",
        "delle com/memorazioni del genocidio dei Tutsi del Rwanda. AFRICHE E",
        "ORIENTI, vol. 3, p. 49-63, ISSN: 1592-6753"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "325-338",
        "titolo": "D\u00e9voiler les mondes du post-g\u00e9nocide rwandais. Langues, acteurs et conflits",
        "ISBN": [
          "978-3034314701"
        ],
        "csp": "Berna:Peter Lang, ISBN: 978-3034314701",
        "opera": "(a cura di): Londei Danielle Santone Laura, Entre Linguistique Et Anthropologie: Observations De Terrain, Mod\u00e8les D\u2019analyse Et Exp\u00e9riences D\u2019\u00e9criture. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fusaschi M, F. Pompeo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fusaschi M, F. Pompeo (2014). D\u00e9voiler les mondes du post-g\u00e9nocide",
        "rwandais. Langues, acteurs et conflits. In: (a cura di): Londei Danielle",
        "Santone Laura, Entre Linguistique Et Anthropologie: Observations De",
        "Terrain, Mod\u00e8les D\u2019analyse Et Exp\u00e9riences D\u2019\u00e9criture. p. 325-338,",
        "Berna:Peter Lang, ISBN: 978-3034314701"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le silence se fait parole. Ethnographie, genre et superstes dans le Rwanda du post genocide",
        "ISSN": [
          "2038-3215"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO ANTROPOLOGICO MEDITERRANEO",
        "csp": "vol. 15, p. 29-40, ISSN: 2038-3215",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fusaschi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fusaschi M (2013). Le silence se fait parole. Ethnographie, genre et",
        "superstes dans le Rwanda du post genocide. ARCHIVIO",
        "ANTROPOLOGICO MEDITERRANEO, vol. 15, p. 29-40, ISSN: 2038-3215"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "207-229",
        "titolo": "The Barbie look: lipoAspirazioni catodiche. Per un\u2019antropologia critica del corpo della donna come luogo pubico).",
        "ISBN": [
          "9788878708815"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni Editore, ISBN: 9788878708815",
        "opera": "(a cura di): Marta Perrotta Veronica Innocenti, Factual, reality, makeover. Lo spettacolo della trasformazione nella televisione contemporanea. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fusaschi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fusaschi M (2013). The Barbie look: lipoAspirazioni catodiche. Per",
        "un\u2019antropologia critica del corpo della donna come luogo pubico).. In: (a",
        "cura di): Marta Perrotta Veronica Innocenti, Factual, reality, makeover. Lo",
        "spettacolo della trasformazione nella televisione contemporanea. p.",
        "207-229, Roma:Bulzoni Editore, ISBN: 9788878708815"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-200",
        "titolo": "Corpo non si nasce, si diventa. Antropologiche di genere nella globalizzazione,. p",
        "ISBN": [
          "9788879755771"
        ],
        "csp": "CISU - Centro d'Informazione e Stampa Universitaria, ISBN: 9788879755771",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fusaschi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fusaschi M (2013). Corpo non si nasce, si diventa. Antropologiche di",
        "genere nella globalizzazione,. p. 1-200, CISU - Centro d'Informazione e",
        "Stampa Universitaria, ISBN: 9788879755771"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abDesigner vagina\u00bb: immaginari dell\u2019indecenza o ritorno all\u2019et\u00e0 dell\u2019innocenza",
        "ISSN": [
          "1594-9281"
        ],
        "journal": "GENESIS",
        "csp": "vol. x, p. 63-84, ISSN: 1594-9281",
        "anno": "2012",
        "autori": "FUSASCHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FUSASCHI M (2012). \u00abDesigner vagina\u00bb: immaginari dell\u2019indecenza o",
        "ritorno all\u2019et\u00e0 dell\u2019innocenza. GENESIS, vol. x, p. 63-84, ISSN: 1594-9281"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4000/gss.2571"
        ],
        "titolo": "Plaisirs crois\u00e9s\u00a0: gukuna-kunyaza. Religiosit\u00e9, corps et genres dans le Rwanda du post g\u00e9nocide",
        "ISSN": [
          "2104-3736"
        ],
        "journal": "GENRE",
        "csp": "SEXUALIT\u00c9 & SOCI\u00c9T\u00c9, vol. 12, p. 2-15, ISSN: 2104-3736, doi: 10.4000/gss.2571",
        "anno": "2012",
        "autori": "Fusaschi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fusaschi M (2012). Plaisirs crois\u00e9s\u00a0: gukuna-kunyaza. Religiosit\u00e9, corps et",
        "genres dans le Rwanda du post g\u00e9nocide. GENRE, SEXUALIT\u00c9 &",
        "SOCI\u00c9T\u00c9, vol. 12, p. 2-15, ISSN: 2104-3736, doi: 10.4000/gss.2571"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-159",
        "titolo": "Noi protagoniste, voi vittime e carnefici.O dell'uso strumentale del corpo delle altre",
        "ISBN": [
          "9788857508238"
        ],
        "csp": "MILANO:MIMESIS EDIZIONI, ISBN: 9788857508238",
        "opera": "(a cura di): Anna SIMONE, Sessismo democratico. L\u2019uso strumentale delle donne nel neo-liberismo. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "FUSASCHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FUSASCHI M (2012). Noi protagoniste, voi vittime e carnefici.O dell'uso",
        "strumentale del corpo delle altre. In: (a cura di): Anna SIMONE, Sessismo",
        "democratico. L\u2019uso strumentale delle donne nel neo-liberismo. vol. 1, p.",
        "143-159, MILANO:MIMESIS EDIZIONI, ISBN: 9788857508238"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Terra, donne e memorie: note etnografiche nel Rwanda del postgenocidio",
        "ISSN": [
          "1122-5300"
        ],
        "journal": "PAROLECHIAVE",
        "csp": "vol. 44, p. 137-156, ISSN: 1122-5300",
        "anno": "2011",
        "autori": "FUSASCHI M, F. POMPEO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FUSASCHI M, F. POMPEO (2011). Terra, donne e memorie: note",
        "etnografiche nel Rwanda del postgenocidio. PAROLECHIAVE, vol. 44, p.",
        "137-156, ISSN: 1122-5300"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-171",
        "titolo": "Le false gemelle: l'UNESCO e la \u201crazza\u201d (1950 e 1951). Delle \"schermaglie\" fra antropologi culturali e genetisti nella situazione coloniale",
        "ISBN": [
          "9788896026953"
        ],
        "csp": "Emil di Odoya, ISBN: 9788896026953",
        "opera": "(a cura di): Zelda Alice Franceschi, Razza, razzismo e antirazzismo. Modelli rappresentazioni e ideologie. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "FUSASCHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FUSASCHI M (2011). Le false gemelle: l'UNESCO e la \u201crazza\u201d (1950 e",
        "1951). Delle \"schermaglie\" fra antropologi culturali e genetisti nella",
        "situazione coloniale. In: (a cura di): Zelda Alice Franceschi, Razza,",
        "razzismo e antirazzismo. Modelli rappresentazioni e ideologie. p. 155-171,",
        "Emil di Odoya, ISBN: 9788896026953"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "28-29",
        "titolo": "Modificazioni del corpo: imposizioni o grammatiche sociali?",
        "ISBN": [
          "9788838667398"
        ],
        "csp": "MILANO:The McGraw-Hill Companies, ISBN: 9788838667398",
        "opera": "Kottak Philip Conrad. (a cura di): Bonato L, Antropologia culturale. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Fusaschi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fusaschi M (2011). Modificazioni del corpo: imposizioni o grammatiche",
        "sociali?. In: Kottak Philip Conrad. (a cura di): Bonato L, Antropologia",
        "culturale. p. 28-29, MILANO:The McGraw-Hill Companies, ISBN:",
        "9788838667398"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "138-142",
        "titolo": "Il genocidio del Rwanda: note per un'antropologia delle identit\u00e0 in conflitto",
        "ISBN": [
          "9788838667398"
        ],
        "csp": "MILANO:The McGraw-Hill Companies, ISBN: 9788838667398",
        "opera": "Kottak Philip Conrad. (a cura di): Bonato Laura, Antropologia culturale. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Fusaschi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fusaschi M (2011). Il genocidio del Rwanda: note per un'antropologia delle",
        "identit\u00e0 in conflitto. In: Kottak Philip Conrad. (a cura di): Bonato Laura,",
        "Antropologia culturale. p. 138-142, MILANO:The McGraw-Hill Companies,",
        "ISBN: 9788838667398"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "216-220",
        "titolo": "Genere, appunti per una lettura",
        "ISBN": [
          "9788838667398"
        ],
        "csp": "MILANO:The McGraw-Hill Companies, ISBN: 9788838667398",
        "opera": "Kottak Philip Conrad. (a cura di): Bonato Laura, Antropologia culturale. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Fusaschi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fusaschi M (2011). Genere, appunti per una lettura. In: Kottak Philip",
        "Conrad. (a cura di): Bonato Laura, Antropologia culturale. p. 216-220,",
        "MILANO:The McGraw-Hill Companies, ISBN: 9788838667398"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:Bollati Boringhieri",
        "titolo": "Quando il corpo \u00e8 delle altre. Retoriche della piet\u00e0 e umanitarismo-spettacolo",
        "ISBN": [
          "978-88-339-2220-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-339-2220-1",
        "anno": "2011",
        "autori": "FUSASCHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FUSASCHI M (2011). Quando il corpo \u00e8 delle altre. Retoriche della piet\u00e0 e",
        "umanitarismo-spettacolo. TORINO:Bollati Boringhieri, ISBN:",
        "978-88-339-2220-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Victimes \u00e0 tout jamais: les enfants et les femmes africaines. Humanitarisme spectacle et politique de la piti\u00e9",
        "ISSN": [
          "0008-0055"
        ],
        "journal": "CAHIERS D'ETUDES AFRICAINES",
        "csp": "vol. 198-199-200, p. 1033-1053, ISSN: 0008-0055",
        "anno": "2010",
        "autori": "FUSASCHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FUSASCHI M (2010). Victimes \u00e0 tout jamais: les enfants et les femmes",
        "africaines. Humanitarisme spectacle et politique de la piti\u00e9. CAHIERS",
        "D'ETUDES AFRICAINES, vol. 198-199-200, p. 1033-1053, ISSN:",
        "0008-0055"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Denise Paulme e Germaine Tillion: etnografe militanti nell\u2019Africa anni \u201930. GENESIS, vol",
        "ISSN": [
          "1594-9281"
        ],
        "journal": "VII",
        "csp": "2, p. 159-177, ISSN: 1594-9281",
        "anno": "2010",
        "autori": "FUSASCHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FUSASCHI M (2010). Denise Paulme e Germaine Tillion: etnografe militanti",
        "nell\u2019Africa anni \u201930. GENESIS, vol. VII, 2, p. 159-177, ISSN: 1594-9281"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Corporeit\u00e0 etnicizzata: le violenze estreme sulle donne nella regione dei Grandi laghi africani",
        "ISSN": [
          "1723-0020"
        ],
        "journal": "ZAPRUDER",
        "csp": "vol. 22, p. 22-37, ISSN: 1723-0020",
        "anno": "2010",
        "autori": "FUSASCHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FUSASCHI M (2010). Corporeit\u00e0 etnicizzata: le violenze estreme sulle",
        "donne nella regione dei Grandi laghi africani. ZAPRUDER, vol. 22, p.",
        "22-37, ISSN: 1723-0020"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-155",
        "titolo": "Simone de Beauvoir e l\u2019antropologia sociale della vecchiaia: tra i \"dati dell'etnologia\" e le rinegoziazioni del contemporaneo\u201d,",
        "ISBN": [
          "9788854831278"
        ],
        "csp": "ROMA:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 9788854831278",
        "opera": "(a cura di): Cagnolati A, La grande avventura di essere me stessa. una rilettura di Simone de Beauvoir. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "FUSASCHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FUSASCHI M (2010). Simone de Beauvoir e l\u2019antropologia sociale della",
        "vecchiaia: tra i \"dati dell'etnologia\" e le rinegoziazioni del contemporaneo\u201d,.",
        "In: (a cura di): Cagnolati A, La grande avventura di essere me stessa. una",
        "rilettura di Simone de Beauvoir. p. 139-155, ROMA:ARACNE editrice S.r.l.,",
        "ISBN: 9788854831278"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "224-231",
        "titolo": "Nuovi corpi femminili: techne, nomos e biopoteri delegati",
        "ISBN": [
          "9788860816672"
        ],
        "csp": "ROMA:ARMANDO EDITORE, ISBN: 9788860816672",
        "opera": "Lombardi Satriani L.M.. Relativamente. Nuovi territori scientifici e prospettive antropologiche. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "FUSASCHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FUSASCHI M (2010). Nuovi corpi femminili: techne, nomos e biopoteri",
        "delegati. In: Lombardi Satriani L.M.. Relativamente. Nuovi territori scientifici",
        "e prospettive antropologiche. p. 224-231, ROMA:ARMANDO EDITORE,",
        "ISBN: 9788860816672"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "229-253",
        "titolo": "Pagne africani: b\u00f2g\u00f2lan e wax print. Genere, riappropriazioni e consumi transazionali",
        "ISBN": [
          "9788877046789"
        ],
        "csp": "PALERMO:Ila-Palma, ISBN: 9788877046789",
        "opera": "(a cura di): Cristina Giorcelli, Abito e identi\u00e0. vol. 10, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "FUSASCHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FUSASCHI M (2010). Pagne africani: b\u00f2g\u00f2lan e wax print. Genere,",
        "riappropriazioni e consumi transazionali. In: (a cura di): Cristina Giorcelli,",
        "Abito e identi\u00e0. vol. 10, p. 229-253, PALERMO:Ila-Palma, ISBN:",
        "9788877046789"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019istituzione del genere: dominazioni e grammatiche della corporeit\u00e0 femminile in Rwanda",
        "ISSN": [
          "1827-5095"
        ],
        "journal": "VOCI",
        "csp": "vol. 1/2, p. 159-170, ISSN: 1827-5095",
        "anno": "2009",
        "autori": "FUSASCHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FUSASCHI M (2009). L\u2019istituzione del genere: dominazioni e grammatiche",
        "della corporeit\u00e0 femminile in Rwanda. VOCI, vol. 1/2, p. 159-170, ISSN:",
        "1827-5095"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-132",
        "titolo": "Antropo/grafie del corpo. Piercing e tatuaggio nelle soggettivit\u00e0 contemporanee",
        "ISBN": [
          "9788815127600"
        ],
        "csp": "Bologna:Il Mulino, ISBN: 9788815127600",
        "opera": "(a cura di): Guizzardi Gustavo, Identit\u00e0 incorporate. Segni, immagini, differenze. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "FUSASCHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FUSASCHI M (2009). Antropo/grafie del corpo. Piercing e tatuaggio nelle",
        "soggettivit\u00e0 contemporanee. In: (a cura di): Guizzardi Gustavo, Identit\u00e0",
        "incorporate. Segni, immagini, differenze. p. 103-132, Bologna:Il Mulino,",
        "ISBN: 9788815127600"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-58",
        "titolo": "Itinerari etnografici nelle conseguenze dell'agire genocidario",
        "ISBN": [
          "978-88-83536922"
        ],
        "csp": "ROMA:Meltemi Editore, ISBN: 978-88-83536922",
        "opera": "MICHELA FUSASCHI. Rwanda: etnografie del post-genocidio. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "FUSASCHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FUSASCHI M (2009). Itinerari etnografici nelle conseguenze dell'agire",
        "genocidario. In: MICHELA FUSASCHI. Rwanda: etnografie del",
        "post-genocidio. vol. 1, p. 7-58, ROMA:Meltemi Editore, ISBN:",
        "978-88-83536922"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Modificazioni dei genitali femminili: imposizioni o grammatiche sociali?",
        "ISSN": [
          "1826-6010"
        ],
        "journal": "MULTIVERSO",
        "csp": "ISSN: 1826-6010",
        "anno": "2008",
        "autori": "FUSASCHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FUSASCHI M (2008). Modificazioni dei genitali femminili: imposizioni o",
        "grammatiche sociali?. MULTIVERSO, ISSN: 1826-6010"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-25",
        "titolo": "Ragioni generative. Introduzione all'edizione italiana dell'Invenzione dell'etnia",
        "ISBN": [
          "978-88-83536-045"
        ],
        "csp": "Roma:Meltemi, ISBN: 978-88-83536-045",
        "opera": "Amselle JL M'bokolo E.. L'invenzione dell'etnia. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "FUSASCHI M, POMPEO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FUSASCHI M, POMPEO F (2008). Ragioni generative. Introduzione",
        "all'edizione italiana dell'Invenzione dell'etnia. In: Amselle JL M'bokolo E..",
        "L'invenzione dell'etnia. p. 7-25, Roma:Meltemi, ISBN: 978-88-83536-045"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-39",
        "titolo": "\u201cAntropologia, salute e migrazione: sanit\u00e0 meticcia o creolizzazione della sanit\u00e0?\u201d,",
        "ISBN": [
          "8887626197"
        ],
        "csp": "Roma:Zadig, ISBN: 8887626197",
        "opera": "SPINSANTI SANDRO. Sanit\u00e0 pubblica in una societ\u00e0 multietnica. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "FUSASCHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FUSASCHI M (2008). \u201cAntropologia, salute e migrazione: sanit\u00e0 meticcia o",
        "creolizzazione della sanit\u00e0?\u201d,. In: SPINSANTI SANDRO. Sanit\u00e0 pubblica in",
        "una societ\u00e0 multietnica. p. 23-39, Roma:Zadig, ISBN: 8887626197"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-42",
        "titolo": "Il corpo della migrazione: fra doppia assenza e biopolitica",
        "ISBN": [
          "9788889923191"
        ],
        "csp": "ROMA:Alpes, ISBN: 9788889923191",
        "opera": "P. BRIA, E. CAROPPO. I servizi di salute mentale di fronte alla societ\u00e0 multietnica. vol. 1, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "FUSASCHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FUSASCHI M (2008). Il corpo della migrazione: fra doppia assenza e",
        "biopolitica. In: P. BRIA, E. CAROPPO. I servizi di salute mentale di fronte",
        "alla societ\u00e0 multietnica. vol. 1, p. 27-42, ROMA:Alpes, ISBN:",
        "9788889923191"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-118",
        "titolo": "Corporalmente corretto. Note di antropologia. p",
        "ISBN": [
          "9788883536151"
        ],
        "csp": "Roma:Meltemi, ISBN: 9788883536151",
        "anno": "2008",
        "autori": "FUSASCHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FUSASCHI M (2008). Corporalmente corretto. Note di antropologia. p.",
        "1-118, Roma:Meltemi, ISBN: 9788883536151"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Fusaschi M (2008). L'invenzione dell'etnia. p. 120-268, ROMA:Meltemi",
        "Editore, ISBN: 9788883536045"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nominare l\u2019innominabile: parole per un jenoside",
        "ISSN": [
          "1120-9658"
        ],
        "journal": "IGITUR",
        "csp": "vol. 8, p. 109-123, ISSN: 1120-9658",
        "anno": "2007",
        "autori": "FUSASCHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FUSASCHI M (2007). Nominare l\u2019innominabile: parole per un jenoside.",
        "IGITUR, vol. 8, p. 109-123, ISSN: 1120-9658"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-115",
        "titolo": "Verso un multiculturalismo all\u2019italiana. La \u201clegge speciale\u201d e il dibattito sull\u2019infibulazione",
        "ISBN": [
          "9788883533402"
        ],
        "csp": "ROMA:Meltemi Editore, ISBN: 9788883533402",
        "opera": "POMPEO FRANCESCO. La societ\u00e0 di tutti. Multiculturalismo e politiche dell\u2019identit\u00e0. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "FUSASCHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FUSASCHI M (2007). Verso un multiculturalismo all\u2019italiana. La \u201clegge",
        "speciale\u201d e il dibattito sull\u2019infibulazione. In: POMPEO FRANCESCO. La",
        "societ\u00e0 di tutti. Multiculturalismo e politiche dell\u2019identit\u00e0. p. 95-115,",
        "ROMA:Meltemi Editore, ISBN: 9788883533402"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Noi, le altre e il \"tempo\" che passa. Sguardi incrociati sull' et\u00e0 critica",
        "ISSN": [
          "1826-7513"
        ],
        "journal": "STORIA DELLE DONNE",
        "csp": "vol. 2, p. 61-77, ISSN: 1826-7513",
        "anno": "2006",
        "autori": "FUSASCHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FUSASCHI M (2006). Noi, le altre e il \"tempo\" che passa. Sguardi incrociati",
        "sull' et\u00e0 critica. STORIA DELLE DONNE, vol. 2, p. 61-77, ISSN: 1826-7513"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sanit\u00e0 meticcia o creolizzazione della sanit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1828-4221"
        ],
        "journal": "JANUS",
        "csp": "vol. 21, p. 58-63, ISSN: 1828-4221",
        "anno": "2006",
        "autori": "FUSASCHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FUSASCHI M (2006). Sanit\u00e0 meticcia o creolizzazione della sanit\u00e0.",
        "JANUS, vol. 21, p. 58-63, ISSN: 1828-4221"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abLa nazione immaginata, il caso Rwanda\u00bb,",
        "ISSN": [
          "1825-4993"
        ],
        "journal": "COMMUNITAS",
        "csp": "vol. n.2, p. 83-94, ISSN: 1825-4993",
        "anno": "2005",
        "autori": "FUSASCHI M, POMPEO F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FUSASCHI M, POMPEO F. (2005). \u00abLa nazione immaginata, il caso",
        "Rwanda\u00bb,. COMMUNITAS, vol. n.2, p. 83-94, ISSN: 1825-4993"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-182",
        "titolo": "I segni sul corpo. Per un\u2019antropologia delle modificazioni dei genitali femminili. p",
        "ISBN": [
          "9788833914831"
        ],
        "csp": "Torino:Bollati Boringhieri, ISBN: 9788833914831",
        "anno": "2003",
        "autori": "FUSASCHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FUSASCHI M (2003). I segni sul corpo. Per un\u2019antropologia delle",
        "modificazioni dei genitali femminili. p. 1-182, Torino:Bollati Boringhieri,",
        "ISBN: 9788833914831"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159-173",
        "titolo": "I DIRITTI UMANI DELLE DONNE COME ECONOMIE MORALI. ELEMENTI DI ANTROPOLOGIA CRITICA",
        "ISBN": [
          "9788857535418"
        ],
        "csp": "Mimesis Edizioni srl, ISBN: 9788857535418",
        "opera": "Anna Simone Federico Zappino. FARE GIUSTIZIA. Neoliberismo e diseguaglianze. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "FUSASCHI MICHELA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FUSASCHI MICHELA (2016). I DIRITTI UMANI DELLE DONNE COME",
        "ECONOMIE MORALI. ELEMENTI DI ANTROPOLOGIA CRITICA. In: Anna",
        "Simone Federico Zappino. FARE GIUSTIZIA. Neoliberismo e",
        "diseguaglianze. p. 159-173, Mimesis Edizioni srl, ISBN: 9788857535418"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Humanitarian Bodies. Gender, Moral Economy and Genitals Modifications in Italian Immigration Policy",
        "ISSN": [
          "0008-0055"
        ],
        "journal": "CAHIERS D'ETUDES AFRICAINES",
        "csp": "vol. 217, p. 11-28, ISSN: 0008-0055",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fusaschi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fusaschi M (2015). Humanitarian Bodies. Gender, Moral Economy and",
        "Genitals Modifications in Italian Immigration Policy. CAHIERS D'ETUDES",
        "AFRICAINES, vol. 217, p. 11-28, ISSN: 0008-0055"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Politiche della confessione e de-centralizzazione della giustizia: i tribunali gacaca nel Rwanda del post-genocidio",
        "ISSN": [
          "1122-5300"
        ],
        "journal": "PAROLECHIAVE",
        "csp": "vol. 53, p. 163-170, ISSN: 1122-5300",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fusaschi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fusaschi M (2015). Politiche della confessione e de-centralizzazione della",
        "giustizia: i tribunali gacaca nel Rwanda del post-genocidio.",
        "PAROLECHIAVE, vol. 53, p. 163-170, ISSN: 1122-5300"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-160",
        "titolo": "L\u2019\u201dethnie ambigue\u201d: variations italiennes",
        "ISBN": [
          "9782811112691"
        ],
        "csp": "PARIS:Karthala, ISBN: 9782811112691",
        "opera": "(a cura di): Mangeons Anthony, Anthropolitiques : Jean-Loup Amselle, une pens\u00e9e sans concessions. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "FUSASCHI M, F. Pompeo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FUSASCHI M, F. Pompeo (2015). L\u2019\u201dethnie ambigue\u201d: variations italiennes.",
        "In: (a cura di): Mangeons Anthony, Anthropolitiques : Jean-Loup Amselle,",
        "une pens\u00e9e sans concessions. p. 139-160, PARIS:Karthala, ISBN:",
        "9782811112691"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2-26",
        "titolo": "Le \u201ctecniche del corpo\u201d di una personalit\u00e0 sommersa in un impersonalismo volontario",
        "ISBN": [
          "978-884674231-5"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 978-884674231-5",
        "opera": "Mauss M. (a cura di): Fusaschi M, Marcel Mauss - Les technique du corps. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fusaschi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fusaschi M (2015). Le \u201ctecniche del corpo\u201d di una personalit\u00e0 sommersa in",
        "un impersonalismo volontario. In: Mauss M. (a cura di): Fusaschi M, Marcel",
        "Mauss - Les technique du corps. p. 2-26, Pisa:Edizioni ETS, ISBN:",
        "978-884674231-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Verba docent, et exempla ? Elementi per un\u2019etnografia delle com/memorazioni del genocidio dei Tutsi del Rwanda",
        "ISSN": [
          "1592-6753"
        ],
        "journal": "AFRICHE E ORIENTI",
        "csp": "vol. 3, p. 49-63, ISSN: 1592-6753",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fusaschi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fusaschi M (2014). Verba docent, et exempla ? Elementi per un\u2019etnografia",
        "delle com/memorazioni del genocidio dei Tutsi del Rwanda. AFRICHE E",
        "ORIENTI, vol. 3, p. 49-63, ISSN: 1592-6753"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le silence se fait parole. Ethnographie, genre et superstes dans le Rwanda du post genocide",
        "ISSN": [
          "2038-3215"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO ANTROPOLOGICO MEDITERRANEO",
        "csp": "vol. 15, p. 29-40, ISSN: 2038-3215",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fusaschi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fusaschi M (2013). Le silence se fait parole. Ethnographie, genre et",
        "superstes dans le Rwanda du post genocide. ARCHIVIO",
        "ANTROPOLOGICO MEDITERRANEO, vol. 15, p. 29-40, ISSN: 2038-3215"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-200",
        "titolo": "Corpo non si nasce, si diventa. Antropologiche di genere nella globalizzazione,. p",
        "ISBN": [
          "9788879755771"
        ],
        "csp": "CISU - Centro d'Informazione e Stampa Universitaria, ISBN: 9788879755771",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fusaschi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fusaschi M (2013). Corpo non si nasce, si diventa. Antropologiche di",
        "genere nella globalizzazione,. p. 1-200, CISU - Centro d'Informazione e",
        "Stampa Universitaria, ISBN: 9788879755771"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4000/gss.2571"
        ],
        "titolo": "Plaisirs crois\u00e9s\u00a0: gukuna-kunyaza. Religiosit\u00e9, corps et genres dans le Rwanda du post g\u00e9nocide",
        "ISSN": [
          "2104-3736"
        ],
        "journal": "GENRE",
        "csp": "SEXUALIT\u00c9 & SOCI\u00c9T\u00c9, vol. 12, p. 2-15, ISSN: 2104-3736, doi: 10.4000/gss.2571",
        "anno": "2012",
        "autori": "Fusaschi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fusaschi M (2012). Plaisirs crois\u00e9s\u00a0: gukuna-kunyaza. Religiosit\u00e9, corps et",
        "genres dans le Rwanda du post g\u00e9nocide. GENRE, SEXUALIT\u00c9 &",
        "SOCI\u00c9T\u00c9, vol. 12, p. 2-15, ISSN: 2104-3736, doi: 10.4000/gss.2571"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-171",
        "titolo": "Le false gemelle: l'UNESCO e la \u201crazza\u201d (1950 e 1951). Delle \"schermaglie\" fra antropologi culturali e genetisti nella situazione coloniale",
        "ISBN": [
          "9788896026953"
        ],
        "csp": "Emil di Odoya, ISBN: 9788896026953",
        "opera": "(a cura di): Zelda Alice Franceschi, Razza, razzismo e antirazzismo. Modelli rappresentazioni e ideologie. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "FUSASCHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FUSASCHI M (2011). Le false gemelle: l'UNESCO e la \u201crazza\u201d (1950 e",
        "1951). Delle \"schermaglie\" fra antropologi culturali e genetisti nella",
        "situazione coloniale. In: (a cura di): Zelda Alice Franceschi, Razza,",
        "razzismo e antirazzismo. Modelli rappresentazioni e ideologie. p. 155-171,",
        "Emil di Odoya, ISBN: 9788896026953"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:Bollati Boringhieri",
        "titolo": "Quando il corpo \u00e8 delle altre. Retoriche della piet\u00e0 e umanitarismo-spettacolo",
        "ISBN": [
          "978-88-339-2220-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-339-2220-1",
        "anno": "2011",
        "autori": "FUSASCHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FUSASCHI M (2011). Quando il corpo \u00e8 delle altre. Retoriche della piet\u00e0 e",
        "umanitarismo-spettacolo. TORINO:Bollati Boringhieri, ISBN:",
        "978-88-339-2220-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Denise Paulme e Germaine Tillion: etnografe militanti nell\u2019Africa anni \u201930. GENESIS, vol",
        "ISSN": [
          "1594-9281"
        ],
        "journal": "VII",
        "csp": "2, p. 159-177, ISSN: 1594-9281",
        "anno": "2010",
        "autori": "FUSASCHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FUSASCHI M (2010). Denise Paulme e Germaine Tillion: etnografe militanti",
        "nell\u2019Africa anni \u201930. GENESIS, vol. VII, 2, p. 159-177, ISSN: 1594-9281"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Victimes \u00e0 tout jamais: les enfants et les femmes africaines. Humanitarisme spectacle et politique de la piti\u00e9",
        "ISSN": [
          "0008-0055"
        ],
        "journal": "CAHIERS D'ETUDES AFRICAINES",
        "csp": "vol. 198-199-200, p. 1033-1053, ISSN: 0008-0055",
        "anno": "2010",
        "autori": "FUSASCHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FUSASCHI M (2010). Victimes \u00e0 tout jamais: les enfants et les femmes",
        "africaines. Humanitarisme spectacle et politique de la piti\u00e9. CAHIERS",
        "D'ETUDES AFRICAINES, vol. 198-199-200, p. 1033-1053, ISSN:",
        "0008-0055"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-58",
        "titolo": "Itinerari etnografici nelle conseguenze dell'agire genocidario",
        "ISBN": [
          "978-88-83536922"
        ],
        "csp": "ROMA:Meltemi Editore, ISBN: 978-88-83536922",
        "opera": "MICHELA FUSASCHI. Rwanda: etnografie del post-genocidio. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "FUSASCHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FUSASCHI M (2009). Itinerari etnografici nelle conseguenze dell'agire",
        "genocidario. In: MICHELA FUSASCHI. Rwanda: etnografie del",
        "post-genocidio. vol. 1, p. 7-58, ROMA:Meltemi Editore, ISBN:",
        "978-88-83536922"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-182",
        "titolo": "I segni sul corpo. Per un\u2019antropologia delle modificazioni dei genitali femminili. p",
        "ISBN": [
          "9788833914831"
        ],
        "csp": "Torino:Bollati Boringhieri, ISBN: 9788833914831",
        "anno": "2003",
        "autori": "FUSASCHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FUSASCHI M (2003). I segni sul corpo. Per un\u2019antropologia delle",
        "modificazioni dei genitali femminili. p. 1-182, Torino:Bollati Boringhieri,",
        "ISBN: 9788833914831"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A5",
    "progr": "2766",
    "nome": "FUSASCHI MICHELA",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "\u00c8 referee delle seguenti riviste scientifiche: Rivista Anuac (dal 2015); Cahiers d'Etudes Africaines (EHESS Parigi dal 2001); Archivio Antropologico del Mediterraneo (dal 2015); Etnografia e ricerca qualitativa, (dal 2015); Sociology (dal 2015); Sociologia (dal 2014); Storia delle donne (giugno 2015); About Gender (dal 2012); Genre, sexualit\u00e9 et Soci\u00e9t\u00e9 (Universit\u00e0 La Sorbonne, Paris dal 2011), Mondo Contemporaneo (dal 2011); Genesis (Societ\u00e0 Italiana delle Storiche dal 2010); European Journal of Women's Studies, Utrecht University, dal 2004)..",
        "periodo": "dal 01-01-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dirige la collana \u201cAntropo/grafie\u201d insieme a Francesco Pompeo per Meti edizioni di Roma (dal 2011).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Cahiers d'\u00e9tudes Africaines (Rivista internazionale di Fascia A), componente del Comit\u00e9 de redaction, eletta all'unanimit\u00e0.",
        "periodo": "dal 02-11-2011 al 01-09-2016"
      },
      {
        "content": "Dirige la collana \u201cGeneri e differenze\u201d insieme a Francesco Pompeo per l\u2019editore CISU di Roma (dal 2012).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte del Comitato scientifico della collana INTERSEZIONI E ASINCRONIE, Sociologia, ricerca sociale, studi culturali, editore Guerini e Associati, Milano",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Advisory Editorial Board della Anuac Rivista",
        "periodo": "dal 03-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Comitato Scientifico della collana \u201cInterculture \u2013 sezione di Antropologia culturale\u201d",
        "periodo": "dal 03-05-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Ha partecipato, su invito, al convegno Race, racism and antiracism: models, representations and ideologies del progetto europeo Acume2, con una relazione dal titolo \u201cThe Race Question\u201d (UNESCO 1950): A critical view from an anthropological perspective\", Ronzano, Bologna.",
        "periodo": "dal 20-06-2008 al 22-06-2008"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato e ha collaborato all'organizzazione del XI Congresso nazionale Aisea, Ass. italiana per le Scienze etno-antrpologiche dal titolo Relativa-Mente. Nuove territori scientifici e prospettive antropologiche.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 03-10-2008"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte del comitato organizzatore del XII Congresso nazionale Aisea, associazione italiana per le scienze etno-antropologiche, dal titolo Il colore dei soldi. Culture, scambi, mercati",
        "periodo": "dal 21-10-2009 al 23-10-2009"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, su invito, al Convegno dal titolo Migrazioni Generi Famiglie. Pratiche di escissione e dinamiche di cambiamento in alcuni contesti regionali organizzato dall\u2019ISMU di Milano con una relazione dal titolo Vecchi e nuovi corpi: \u201ctechne\u201d, \u201cnomos\u201d e biopoteri delegati. La costruzione sociale del corpo femminile fra tradizione e modernit\u00e0.",
        "periodo": "dal 13-11-2009 al 13-11-2009"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato la Giornata in occasione dell\u2019anniversario del genocidio ruandese dal titolo Memoria, genere e violenza nella regione dei grandi laghi africani, con una relazione dal titolo Corporeit\u00e0 etnicizzata: la violenza sessuale sulle donne in Rwanda, Univ. Roma Tre",
        "periodo": "dal 14-04-2010 al 14-04-2010"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato su invito di Jean-Loup Amselle, Directeur d'\u00e9tudes en anthropologie all'incontro internazionale, organizzato all\u2019EHESS di Parigi in occasione della pubblicazione del numero triplo della la rivista Cahiers d\u2019\u00c9tudes africaines consacrato ai 50 ans della sua creazione, unica ricercatrice italiana ad aver partecipato al numero insieme con Jean-Loup Amselle, curatore del numero, Fran\u00e7oise H\u00e9ritier, Georges Balandier, Marc Aug\u00e9, Michel Agier, Jean Pierre Olivier de Sardan, Eloi Fiquet, Benoit Hazard, Jean-Paul Colleyn, Jean Claude Penrad, Roger Botte.",
        "periodo": "dal 10-12-2010 al 10-12-2010"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato come relatrice con una relazione dal titolo Il corpo delle altre. Vocabolari della discriminazione e retoriche dell'umanitario e ha fatto parte della segreteria organizzativa del XIII Congresso Aisea, Ass. italiana per le Scienze etno-antrpologiche, dal titolo Discriminazioni, Roma, Universit\u00e0 la Sapienza di Roma .",
        "periodo": "dal 06-04-2011 al 08-04-2011"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, su invito, come relatrice al Convegno Internazionale di Studi \u201cLe linguiste et l\u2019anthropologue: mod\u00e8les et exp\u00e9riences d\u2019\u00e9criture\u201d. Rome con una relazione dal titolo Langues en conflict et cr\u00e9olisation politique dans le Rwanda du post-g\u00e9nocide.",
        "periodo": "dal 27-10-2011 al 29-10-2011"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato , su invito della prof. Cristina Papa, al convegno come relatrice dal titolo Quali confini? Le donne immigrate tra religione, tradizione e laicit\u00e0, Perugia con una relazione sul tema delle MGF in Italia, http://ildialogointerreligioso.it/quali- confini-le-donne-immigrate-tra-religione -tradizione-e-laicita/",
        "periodo": "dal 20-12-2012 al 20-12-2012"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato due seminari internazionali di dottorato con il prof. Samuel L\u00e9z\u00e9, prof.di antropologia, ENS Lyon, sul tema dell'Antropologia politica delle economie morali (nell'ambito dello scambio Roma Tre-ENS Lyon), maggio 2013",
        "periodo": "dal 01-05-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, su invito del prof. Anthony Mangeon, al Convegno internazionale in onore dell'antropologo Jean-Loup Amselle organizzato dall'Universit\u00e0 Paul Valery di Montpellier dal titolo Les expressions culturelles : diversit\u00e9, divisions, d\u00e9voiement, con una relazione dal titolo Ethnie ambigue: variations italiennes, insieme a Francesco Pompeo(4 e 5 giugno 2013).",
        "periodo": "dal 04-06-2013 al 05-06-2013"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato e ha fatto parte del comitato scientifico del Convegno internazionale \"Migrants within the city. Gender, social spaces, narratives\" per discutere i risultati finali del Prin 2009 Condizioni per il riconoscimento. Genere, migrazioni e spazi sociali (PRIN) frutto della collaborazione tra le Universit\u00e0 di Padova, Venezia Ca\u2019 Foscari, Firenze, Milano Bicocca e Roma Tre, Padova 11 e 12 novembre \u201913.",
        "periodo": "dal 11-11-2013 al 12-11-2013"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato e partecipato alla giornata Kwibuka20. Rwanda 1994-2014: a venti anni dal genocidio dei rwandesi tutsi, insieme alla collettivit\u00e0 dei e delle rwandesi presenti a Roma, Universit\u00e0 Roma Tre, Dipartimento di Scienze Politiche 15 aprile 2014.",
        "periodo": "dal 15-04-2014 al 15-04-2014"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato e ha fatto parte del comitato scientifico del Convegno Global Lombroso? Eredit\u00e0 e persistenze del discorso sulla \u201crazza\u201d e nella costruzione delle scienze sociali, Giornata di studio Biblioteca di storia moderna e contemporanea, 13 maggio 2014 dove ha presentato anche una relazione dal titolo: Genital Lombroso? La malattia delle donne e l\u2019immagine del corpo delle Altre",
        "periodo": "dal 13-05-2014 al 13-05-2014"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato su invito di Progetto Diritti e dell'associazione RomaDakar Convegno internazionale svoltosi a Dakar presso il Ministero degli affari esteri l\u201911 e il 12 dicembre 2014 dal titolo \u201cCostruire un ponte tra Italia e Senegal. Per la tutela del lavoro migrante\u201d organizzato dalle associazioni Progetto Diritti, Roma Dakar e Centre Doxandem, presentando una relazione dal titolo Genre, transmigration et travail. Des coordonn\u00e9es diff\u00e9rentielles \u00e0 consid\u00e9rer sur le ph\u00e9nom\u00e8ne migratoire (si veda anche sezione gruppi di ricerca).",
        "periodo": "dal 11-12-2014 al 12-12-2014"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato su invito al Convegno MUTILAZIONI GENITALI FEMMINILI... FACCIAMO IL PUNTO Bilanci provvisori e prospettive future con una relazione dal titolo MGF fra cuore e ragione (umanitaria): Bilanci e prospettive",
        "periodo": "dal 22-10-2015 al 22-10-2015"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato su invito del prof.Josep Mart\u00ed, investigador Cient\u00edfico de antropologia CSIC (Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas-Spanish National Research Council), Archaeology And Anthropology Department,) al Convegno internazionale dal titolo, Cossos i ag\u00e8ncia a l'arena social Bodies and Agency in the Social Arena, Barcellona 2-4 novembre 2015 con una relazione dal titolo Aseg\u00farate de no estar desnuda\u201d: corporalidad y sexualidad en la Rwanda del post-genocidio.Convegno organizzato nell'ambito del progetto \u201cCuerpo y procesos de modernizaci\u00f3n en \u00c1frica. El caso de Guinea Ecuatorial.\u201d Plan Nacional de I+D+I, Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n, REF: CSO2011-23718.",
        "periodo": "dal 02-11-2015 al 04-11-2015"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato, introdotto e tradotto il seminario internazionale dottorale di Jocelyne Dakhlia , EHESS Paris, La question de l'universel dans la R\u00e9volution tunisienne, Dipartimento Scpo, Univ. Roma tre",
        "periodo": "dal 11-05-2016 al 11-05-2016"
      },
      {
        "content": "Fa parte del comitato scientifico del Convegno internazionale dal titolo \"Socio-cultural and legal aspects of MGF/C: transnational experiences of prevention and protection\" che si svolger\u00e0 il 3-4 Febbraio 2017 in Madrid nell'ambito del progetto UE Multisectorial Academic Programme to prevent and combat female genital mutilation (FGM/C) (si veda sezione D della domanda)",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al convegno internazionale Las trasformaciones de la democracia, Le Trasformazioni della Democrazia. Prospettive incrociate tra Europa e America latina, 8 novembre 2016 Dipartimento di Scienze Politiche, Universita Roma Tre",
        "periodo": "dal 08-11-2016 al 08-11-2016"
      },
      {
        "content": "E' stata selezionata (il 17 novembre 2016) per dirigere insieme a G. Cavatorta (Univ. Roma Tre/EHESS) il panel \"C40: Gender, body politics and humanitarian fields in Africa ( http://www.nomadit.co.uk/ecas/ecas2017/panels.php5?PanelID=5164) nell'ambito della 7th European Conference on African Studies ECAS 2017( http://www.ecas2017.ch) che si terr\u00e0 a Basilea dal 29 giugno e 1 luglio 2017.",
        "periodo": "dal 17-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Dal 2005 e fino al 2011 ha coordinato un progetto di ricerca e di cooperazione decentrata affidato dalla Provincia di Roma in convenzione con l\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre e l\u2019UNATEK di Kibungo in Rwanda, area di Ndamira, provincia di Kibungo. In particolare la ricerca sul terreno \u00e8 stata finalizzata allo studio delle concezioni e tecniche tradizionali legate all\u2019acqua e alla salute pubblica, valutazione impatto sociale derivante dal progetto, attivit\u00e0 di sensibilizzazione sul territorio e interventi formativi \u00e9quipe locale (finanziamento totale del progetto 300.000,00 euro ad una Ong per la costruzione di una rete idrica nell'area di Ndamira di cui 45.000,00 euro all\u2019Universit\u00e0 in convenzione con la Provincia di Roma firmata in data 25 settembre 2005). Su richiesta della commissione pu\u00f2 essere fornita la Relazione finale che non pu\u00f2 essere qui allegata perch\u00e9 troppo estesa in termini di MB.",
        "periodo": "dal 25-09-2005 al 01-09-2011"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio Iglesias di Saggistica, (XXXV edizione, 2001), M. Fusaschi vincitrice nella Sezione Storia e critica dell\u2019universo delle minoranze e/o dei loro linguaggi con il volume Hutu-Tutsi. Alle radici del genocidio rwandese, Bollati Boringhieri, Torino 2000.",
        "periodo": "dal 19-01-2001 al 19-01-2001"
      },
      {
        "content": "Premio Amelia Rosselli, Sessione speciale sui diritti umani: il premio all\u2019antropologa Michela Fusachi per il libro \u201cI segni sul corpo\u201d. Per un\u2019antropologia delle modificazioni dei genitali femminili\u201d, pubblicato dalla Bollati Boringhieri.",
        "periodo": "dal 08-02-2006 al 08-02-2006"
      },
      {
        "content": "Premio letterario internazionale \u201cFeudo di Maida\u201d XII edizione: Premio della giuria \u201cEnzo Iuffrida\u201d all\u2019opera \u201cCorporalmente corretto\u201d, Meltemi editore, Roma 2008 di Michela Fusaschi.",
        "periodo": "dal 08-11-2008 al 08-11-2008"
      },
      {
        "content": "Premio Letterario \u201cCostantino Nigra\u201d: segnalazione della giuria del volume \u201cQuando il corpo \u00e8 delle Altre. Retoriche della piet\u00e0 e umanitarismo-spettacolo\u201d, Torino, Bollati Boringhieri, 2011",
        "periodo": "dal 10-12-2011 al 10-12-2011"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Insegnamento di Antropologia culturale e Antropologia del generi Dottorato in Scienze Sociali Interazioni, comunicazione, costruzioni culturali dell\u2019Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte del collegio dei docenti del dottorato in SCIENZE SOCIALI: INTERAZIONI, COMUNICAZIONE, COSTRUZIONI CULTURALI\" dell' Universit\u00e0 degli Studi di PADOVA.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Fa parte del collegio dei docenti del Dottorato in \"SCIENZE POLITICHE\", Universit\u00e0 degli Studi ROMA TRE, in particolare della Sezione Studi di genere.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile del programma di formazione dal titolo Antropologia dei generi, femminismi e biopolitiche dei corpi nel Dottorato in Scienze politiche dell'Universit\u00e0 di Roma Tre; dirige attualmente due tesi : una dal titolo Le \u201cpericolose\u201d. Detenute e internate negli archivi del Santa Maria della Piet\u00e0 (1900-1915). Una ricerca socio-antropologica; l'altra sul tema della Violenza di genere in Colombia; (http://dottoratoscienzepolitiche.unirom a3.it/didattica/i-programmi-di-formazion e-dottorale/programmi-di-formazione-dott orale-del-curriculum-di-studi-di-genere/ )",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting professor all\u2019Universit\u00e0 di Kibungo (da uno a quattro mesi); ha collaborato anche con il Rettore Prof. Dominique Karekezi (+) per i progetti sud/nord.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Fellowship presso \u2019\u00c9cole normale sup\u00e9rieure. Lettre et Sciences Humaines de Lyon quale vincitrice (primo posto) della selezione da parte dell'ENS dei docenti dell'Universit\u00e0 Roma Tre con un programma di attivit\u00e0 dal titolo Le corps dans l'anthropologie des mondes contemporaines presso il Centre Max Weber -Umr 5283 (ref. Prof. Christine D\u00e9trez).",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-10-2008"
      },
      {
        "content": "Fellowship presso \u2019\u00c9cole normale sup\u00e9rieure. Lettre et Sciences Humaines de Lyon (ENS) quale vincitrice della selezione dei docenti, da parte dell'ENS; dell'Universit\u00e0 Roma Tre con un programma di attivit\u00e0 dal titolo Migrations, genre et \u00e9conomies morales (ref. Prof. Samuel L\u00e9z\u00e9).",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 30-10-2014"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Come consulente scientifica di antropologia culturale ha partecipato al progetto Italy for Rwanda 1994-2004, Un progetto per capire, per non dimenticare dedicato alla memoria del genocidio, Ideato e condotto da Antonio Calbi, realizzato da Teatri 90 progetti, una manifestazione articolata in cinque settimane che ha portato in altrettante citt\u00e0 italiane il dramma teatrale Rwanda 94 del gruppo belga Groupov (Palermo 12 settembre, Teatro Politeama; Torino 18 settembre, Teatro Alfieri; Roma 24, 25, 26 settembre, Teatro Eliseo; Reggio Emilia 9, 10 ottobre, Teatro Romolo Valli). Ha collaborato alle occasioni propedeutiche, alla visione delle rappresentazioni o come momenti di approfondimento: mostre, incontri, convegni, proiezioni di film e documentari. Ha infine partecipato alla stesura del catalogo.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Dal 2005 e fino al 2013 ha coordinato un progetto di ricerca e di cooperazione decentrata affidato dalla Provincia di Roma in convenzione con l\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre e l\u2019UNATEK di Kibungo in Rwanda, area di Ndamira, provincia di Kibungo. In particolare la ricerca sul terreno \u00e8 stata finalizzata allo studio delle concezioni e tecniche tradizionali legate all\u2019acqua e alla salute pubblica, valutazione impatto sociale derivante dal progetto, attivit\u00e0 di sensibilizzazione sul territorio e interventi formativi \u00e9quipe locale (finanziamento totale del progetto 300.000,00 euro ad una Ong per la costruzione di una rete idrica nell'area di Ndamira di cui 45.000,00 euro all\u2019Universit\u00e0 in convenzione con la Provincia di Roma firmata in data 25 settembre 2005). Su richiesta della commissione pu\u00f2 essere fornita la Relazione finale che non pu\u00f2 essere qui allegata perch\u00e9 troppo estesa in termini di MB.",
        "periodo": "dal 25-09-2005 al 01-09-2011"
      },
      {
        "content": "Formatrice, docente di antropologia culturale nel seminario di formazione (crediti ECM) \u201cIl corpo fra generazioni e fra culture\u201d, con una lezione dal titolo \u201cGeneri, corpi e culture\u201d, Modena",
        "periodo": "dal 22-03-2013 al 22-03-2013"
      },
      {
        "content": "Formatrice, docente di antropologia culturale nel corso formativo \"La violenza sulle donne. Accogliere in ambito sanitario e sociale\", Polo Didattico dell'Ospedale di Cona (Ferrara; finanziato nell\u2019ambito dell\u2019intesa ai sensi della Legge 09.01.2006 N. 7 recante \u201cDisposizioni Concernenti La Prevenzione e Il Divieto Delle Pratiche Di Mutilazione Genitale Femminile)",
        "periodo": "dal 20-12-2013 al 20-12-2013"
      },
      {
        "content": "Formatrice, docente di antropologia culturale e genere nel Corso di aggiornamento per Medici e Operatori sanitari del Presidio Ospedaliero \u201cLandolfi\u201d di Solofra (AV), sul tema del rapporto delle donne con la salute del corpo nelle diverse culture migratorie (nell\u2019ambito del Servizio Regionale di Mediazione Culturale YALLA finanziato dall\u2019Unione Europea).",
        "periodo": "dal 25-03-2014 al 25-03-2014"
      },
      {
        "content": "Formatrice, docente di antropologia del corpo promosso dal Centro per le Famiglie di Piacenza, seminario dal titolo:\u00a0Manipolazioni e modificazioni del corpo: antropo-logiche globali nell\u2019ambito del progetto regionale dell'Emilia-Romagna per la prevenzione e il contrasto delle Mutilazioni Genitali Femminili (finanziato nell\u2019ambito dell\u2019intesa ai sensi della Legge 09.01.2006 N. 7 recante \u201cDisposizioni Concernenti La Prevenzione e Il Divieto Delle Pratiche Di Mutilazione Genitale Femminile).",
        "periodo": "dal 30-05-2014 al 30-05-2014"
      },
      {
        "content": "Formatrice, docente di antropologia dei generi e dei corpi nell\u2019ambito del corso PERCORSO BIENNALE PER OPERATORI SOCIALI, SANITARI, EDUCATIVI DELLA REGIONE UMBRIA MIGRANTI, DIRITTI E SALUTE. UN PERCORSO ANTROPOLOGICO DI APPROFONDIMENTO E SENSIBILIZZAZIONE SUL TEMA DELLE MUTILAZIONI GENITALI FEMMINILI (MGF), Scuola Umbra di Amministrazione Pubblica, in particolare su Prospettive di lettura delle \u201cmutilazioni genitali femminili\u201d: approcci \u201cmilitanti\u201d e visioni critico-relativiste a confronto. Proiezione di video-documenti\u201ddi un progetto finanziato dal Ministero delle Pari Opportunit\u00e0 che prevede sia azioni di ricerca e sensibilizzazione, che di formazione agli operatori socio-sanitari, su invito della Fondazione Angelo Celli di Perugia e della Regione Umbria sul tema delle MGF, 11 giugno 2014.",
        "periodo": "dal 01-06-2014 al 05-06-2015"
      },
      {
        "content": "Docente di antropologia dei generi e governo dell'umanitario nell\u2019ambito del primo corso per Gender advisor in ottemperanza della Risoluzione delle Nazioni Unite n. 1325 (2000) su \u201cDonne, Pace e Sicurezza\u201d presso il Ministero della Difesa, CASD (Centro Alti Studi della Difesa), dal 2014",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Formatrice/Docente di antropologia dei generi e dei corpi e affiancamento alle facilitatrici presso le sedi preposte nell\u2019ambito del Programma regionale per la prevenzione e il contrasto delle mutilazioni genitali femminili \u2013 finanziato nell'ambito dell'intesa ai sensi della legge 09/01/2006 n.7 , capofila Centro Donna Giustizia di Ferrara.",
        "periodo": "dal 18-09-2014 al 19-09-2014"
      },
      {
        "content": "Formatrice nell\u2019ambito del progetto regionale per il contrasto e la prevenzione delle mutilazioni genitali femminili con un seminario dal titolo, Le MGF e le antropo-logiche del corpo delle Altre (Persone in Movimento e Comune di Ravenna) per sensibilizzare sul tema delle cosidette mutilazioni genitali femminili e poter costruire cos\u00ec un ambiente socio-culturale che favorisca la riflessione su questi temi .",
        "periodo": "dal 14-04-2015 al 14-04-2015"
      },
      {
        "content": "Ha valutato in qualit\u00e0 di esperta antropologa il progetto UEFGM EU Knowledge Platform project (Daphne) in particolare la nomina \u00e8 stata effettuata sulla base di un cv pluriennale in questo ambito e per la revisione di moduli della piattaforma stessa e in particolare : 1 - Introduction to FGM (foundation module) e 2- FGM, Gender Identity, Roles and Power Dynamics (foundation module), (2015-2017) (http://www.uefgm.org/Index.aspx?Language=EN sito ufficiale del progetto) .",
        "periodo": "dal 02-03-2016 al 01-09-2016"
      },
      {
        "content": "E' Direttrice dell Master in Antropologia pubblica. Pratiche e politiche delle diversit\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre, Dip. Scienze Politiche (http://antropologiapubblica.org).",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Formatrice nell\u2019ambito del corso per Gender advisor sui temi della violenza sulle donne nella Regione dei Grandi Laghi africani, in ottemperanza della Risoluzione delle Nazioni Unite n. 1325 (2000) su \u201cDonne, Pace e Sicurezza\u201d presso il Ministero della Difesa, CASD (Centro Alti Studi della Difesa), dal 2014",
        "periodo": "dal 18-11-2016 al 18-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipa alle attivit\u00e0 di ricerca dell'Osservatorio sul razzismo e le diversit\u00e0 MG Favara dell'Universit\u00e0 Roma Tre nel cui ambito si \u00e8 occupata di dirigere alcuni gruppi di ricerca tematici con particolare riferimento al progetto Fami, Prin 2009 (si veda sezione progetti), e ha tenuto alcuni seminari su antropologia dei generi e dei corpi.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 a oggi"
      },
      {
        "content": "Prin 2005: ha partecipato progetto di ricerca \u201cImmagini dell\u2019altro tra pluralismo culturale e scoperta dell\u2019identit\u00e0. Differenze incorporate\u201d, diretto dal prof. G. Guizzardi, Universit\u00e0 di Padova con particolare riferimento al tema dell'antropologia del corpo: l'iincorporazione del piercing e il tatuaggio, con pubblicazione del saggio Antropo/grafie del corpo. Piercing e tatuaggio nelle soggettivit\u00e0 contemporanee, in G. Guizzardi, Identit\u00e0 incorporate. Segni, immagini, differenze, Il Mulino, Bologna, pp. 103-132 (ISBN 9788815127600).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "ACUME2 Interfacing Sciences, Literature and the Humanities, progetto Europeo, Universit\u00e0 di Bologna insieme con altre universit\u00e0 europee e internazionali, SubProject1Epistemological Paradigms Research Units: Programme Race and Evolution, ha partecipato come ricercatrice nel gruppo coordinato per l\u2019Universit\u00e0 Roma Tre dal Prof. Richard Ambrosini (2007-2010). I risultati di questo progetto sono confluiti nel volume dell'antropologa Zelda Alice Franceschi (a cura di), Razza, razzismo e antirazzismo. Modelli, rappresentazioni e ideologie, I Libri di Emil, Bologna, 2012 di cui si allega una recensione e il saggio di Fusaschi nelle pubblicazioni da valutare per ASN.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte della missione in Mali, Bandiagara per il recupero e la valorizzazione dell\u2019archivio coloniale. In questo ambito, insieme a F. Pompeo, Dip. Scienze della formazione ha siglato in rappresentanza dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre un accordo quadro insieme all\u2019Universit\u00e0 Sapienza di Roma, Oriss Onlus e Prefettura di Bandiagara.",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 26-02-2009"
      },
      {
        "content": "Fa parte del network del Laboratorio su globalizzazione, identit\u00e0 e pluralismo culturale - GLOB.I._Lab, del Dipartimento di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "PRIN 2009: ha fatto parte dell\u2019Unit\u00e0 B come ricercatrice di antropologia con il progetto dal titolo Territori della trasformazione: migrazioni, genere ed esclusione nelle aree periferiche (finanziamento unit\u00e0 50.221 euro;\u00a0responsabile scientifico nazionale Franca Bimbi per 24 mesi, responsabile unit\u00e0 b F. Pompeo, finanziamento totale 283.212 euro), in particolare ha co-diretto un gruppo di giovani ricercatori (Valentina Vitale, Andrea Priori, Anna Matteoccii) sul tema delle migrazioni e i generi le cui relazioni sono state presentate in occasione dei convegni Prin (si veda sezione dedicata).",
        "periodo": "dal 15-09-2011 al 17-12-2013"
      },
      {
        "content": "Fa parte del Groupe de recherche Langues et Sciences de la Culture, del Do.Ri.F, Centro di documentazione e di Ricerca per la didattica della lingua francese nell'Universit\u00e0 italiana; http://www.dorif.it/gruppo-Langues%20et%20sciences%20de%20la%20culture, in questo ambito insieme alla prof. Laura Santone si occupa delle relazioni fra l'antropologia culturale e i modelli di scrittura. Alcune risultanze di questa collaborazione sono confluite nel convegno Le linguiste et l\u2019anthropologue: mod\u00e8les et exp\u00e9riences d\u2019\u00e9criture (si veda sezione convegni).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "FEI - 2011(Azione 8 : capacity building con destinatari gli utenti relativi alle procedura di Primo ingresso in Italia, Operatori UTG-SUI e del Terzo Sociale, UU.RR.PP operanti in ambito dei Servizi Immigrazione ): mesi di gennaio-luglio 2013, ha partecipato al progetto dal titolo \u201cIntegrare per Costruire\u201d (capofila Ministero dell'Interno Prefettura/UTG di Roma - Sportello Unico Immigrazione). Ha partecipato alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca etnografica nella sede dei servizi per l'immigrazione di Roma con particolare riferimento alle relazioni di genere fra gli /le operatori/trici agli sportelli e gli/le utenti stranieri/e.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 07-07-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa al gruppo di ricerca del progetto Ritorno in Senegal (sito ufficiale http://www.ritornoinsenegal.org/il-progetto/) che mira a migliorare il panorama di conoscenze sul fenomeno del rientro dei lavoratori e delle lavoratrici senegalesi, in vista di una migliore programmazione delle azioni di supporto ai loro progetti di rientro in patria. Partner: La Facult\u00e9 de Sciences Juridiques et Politiques, Universit\u00e9 Cheikh Anta Diop , Dipartimento di Scienze Politiche, Univ. Roma Tre, Osservatorio sul Razzismo e le diversit\u00e0 MG. Favara, Univ. Roma Tre, DakarAssociazione RomaDakar; Progetto Diritti o.n.l.u.s., l'istituto dei diritti dell\u2019uomo e della pace (IDHP)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito del progetto Multi-sectorial academic programme to prevent and combat Female Genital Mutilation (FGM/C), Daphne, (si veda la sezione Responsabilit\u00e0 progetti internazionali,) partecipa alle attivit\u00e0 di due gruppi di ricerca: Gender Studies e Anthropological perspectives.",
        "periodo": "dal 02-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Multi-sectorial academic programme to prevent and combat Female Genital Mutilation (FGM/C), Daphne dal titolo JUST/2014/RDAP/AG/HARM (finanziamento totale 668.312,50 euro), app. 7932 in qualit\u00e0 di Project director e responsabile scientifica dell'Univ. Roma Tre (2016-2018). Partners : Universidad Rey Juan Carlos (Spain), Universit\u00e0 Roma Tre (Italy), Fondazione Angelo Celli per una cultura della salute (Italy), Fundaci\u00f3n Wassu \u2013 UAB (Spain), CEI-IUL, Center for International Studies, University Institute of Lisbon (ISCTE-IUL). (Portugal), Vrij Universiteit Brussel (Belgium). Sito ufficiale del progetto : http://mapfgm.eu",
        "periodo": "dal 02-02-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}