{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-248",
        "titolo": "Abitare il silenzio. Un'antropologa in clausura. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6728-423-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 978-88-6728-423-8",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sbardella Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sbardella Francesca (2015). Abitare il silenzio. Un'antropologa in clausura.",
        "p. 1-248, ROMA:Viella, ISBN: 978-88-6728-423-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ethnography of Cloistered Life: Field Work into Silence",
        "ISSN": [
          "1877-5233"
        ],
        "journal": "ANNUAL REVIEW OF THE SOCIOLOGY OF RELIGION",
        "csp": "vol. 5, p. 55-70, ISSN: 1877-5233",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Sbardella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Sbardella (2014). Ethnography of Cloistered Life: Field Work into",
        "Silence. ANNUAL REVIEW OF THE SOCIOLOGY OF RELIGION, vol. 5, p.",
        "55-70, ISSN: 1877-5233"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019antropologa annullata. Fare etnografia in monastero",
        "ISSN": [
          "0018-7461"
        ],
        "journal": "HUMANITAS",
        "csp": "vol. 63, p. 421-442, ISSN: 0018-7461",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Sbardella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Sbardella (2014). L\u2019antropologa annullata. Fare etnografia in monastero.",
        "HUMANITAS, vol. 63, p. 421-442, ISSN: 0018-7461"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La fabrique des reliques. Manipulations et production de sacr\u00e9 dans la cl\u00f4ture",
        "ISSN": [
          "1718-5556"
        ],
        "journal": "CONSERVERIES M\u00c9MORIELLES",
        "csp": "vol. 14 Les saints et la saintet\u00e9, p. 2-18, ISSN: 1718-5556",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Sbardella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Sbardella (2013). La fabrique des reliques. Manipulations et production",
        "de sacr\u00e9 dans la cl\u00f4ture. CONSERVERIES M\u00c9MORIELLES, vol. 14 Les",
        "saints et la saintet\u00e9, p. 2-18, ISSN: 1718-5556"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.2752/175183413X13823695747606"
        ],
        "titolo": "Patrimonializing human remains. Gestures and knowledge in catholic cloistered life",
        "ISSN": [
          "1743-2200"
        ],
        "journal": "MATERIAL RELIGION",
        "csp": "vol. 9, p. 512-515, ISSN: 1743-2200, doi: 10.2752/175183413X13823695747606",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Sbardella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Sbardella (2013). Patrimonializing human remains. Gestures and",
        "knowledge in catholic cloistered life. MATERIAL RELIGION, vol. 9, p.",
        "512-515, ISSN: 1743-2200, doi: 10.2752/175183413X13823695747606"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Inhabited silence. Sound constructions of monastic spatiality",
        "ISSN": [
          "0873-6561"
        ],
        "journal": "ETNOGR\u00c1FICA",
        "csp": "vol. 17, p. 515-534, ISSN: 0873-6561",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Sbardella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Sbardella (2013). Inhabited silence. Sound constructions of monastic",
        "spatiality. ETNOGR\u00c1FICA, vol. 17, p. 515-534, ISSN: 0873-6561"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "152-172",
        "titolo": "Oggetti di devozione: il Barberino e la costruzione di un patrimonio cultuale",
        "ISBN": [
          "9788867281855"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 9788867281855",
        "opera": "(a cura di): S. BOESCH GAJANO, T. LEGGIO, Da Santa Chiara a Suor Francesca Farnese. Il francescanesimo femminile, la riforma farnesiana e il monastero di Fara in Sabina. SACRO/SANTO, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Sbardella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Sbardella (2013). Oggetti di devozione: il Barberino e la costruzione di",
        "un patrimonio cultuale. In: (a cura di): S. BOESCH GAJANO, T. LEGGIO,",
        "Da Santa Chiara a Suor Francesca Farnese. Il francescanesimo femminile,",
        "la riforma farnesiana e il monastero di Fara in Sabina. SACRO/SANTO, p.",
        "152-172, ROMA:Viella, ISBN: 9788867281855"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-24",
        "titolo": "Esperienze monastiche e logiche famigliari. Un\u2019ipotesi di ricerca",
        "ISBN": [
          "9788855531955"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:P\u00e0tron., ISBN: 9788855531955",
        "opera": "(a cura di): M.C. GIORDA F. SBARDELLA, Famiglia monastica. Prassi aggregative di isolamento. ANTROPOLOGIA DELLE RELIGIONI, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. C. Giorda, F. Sbardella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. C. Giorda, F. Sbardella (2012). Esperienze monastiche e logiche",
        "famigliari. Un\u2019ipotesi di ricerca. In: (a cura di): M.C. GIORDA F.",
        "SBARDELLA, Famiglia monastica. Prassi aggregative di isolamento.",
        "ANTROPOLOGIA DELLE RELIGIONI, p. 13-24, BOLOGNA:P\u00e0tron., ISBN:",
        "9788855531955"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "305-318",
        "titolo": "Copie di corpi. Tecniche di movimento e di sentimento nella clausura carmelitana contemporanea",
        "ISBN": [
          "9788895925318"
        ],
        "csp": "Lavis (TN):La Finestra, ISBN: 9788895925318",
        "opera": "(a cura di): M. DE PASQUALE, A. IACOVELLA, La \"santa\" affabulazione. I linguaggi della mistica in Oriente e in Occidente. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Sbardella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Sbardella (2012). Copie di corpi. Tecniche di movimento e di sentimento",
        "nella clausura carmelitana contemporanea. In: (a cura di): M. DE",
        "PASQUALE, A. IACOVELLA, La \"santa\" affabulazione. I linguaggi della",
        "mistica in Oriente e in Occidente. p. 305-318, Lavis (TN):La Finestra, ISBN:",
        "9788895925318"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-118",
        "titolo": "Abitare con la divinit\u00e0-dio. Processi di rappresentazione e di costruzione di senso.",
        "ISBN": [
          "9788849136838"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849136838",
        "opera": "(a cura di): A. DESTRO, Rappresentare. Questioni di antropologia, cinema e narrativa. LEXIS. BIBLIOTECA DI SCIENZE UMANE, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Sbardella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Sbardella (2012). Abitare con la divinit\u00e0-dio. Processi di",
        "rappresentazione e di costruzione di senso.. In: (a cura di): A. DESTRO,",
        "Rappresentare. Questioni di antropologia, cinema e narrativa. LEXIS.",
        "BIBLIOTECA DI SCIENZE UMANE, p. 99-118, BOLOGNA:Clueb, ISBN:",
        "9788849136838"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "231-251",
        "titolo": "Famiglia monastica. Costruzione di corpi e campi sonori",
        "ISBN": [
          "9788855531955"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855531955",
        "opera": "(a cura di): M.C. GIORDA F. SBARDELLA, Famiglia monastica. Prassi aggregative di isolamento. ANTROPOLOGIA DELLE RELIGIONI, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Sbardella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Sbardella (2012). Famiglia monastica. Costruzione di corpi e campi",
        "sonori. In: (a cura di): M.C. GIORDA F. SBARDELLA, Famiglia monastica.",
        "Prassi aggregative di isolamento. ANTROPOLOGIA DELLE RELIGIONI, p.",
        "231-251, Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855531955"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-190",
        "titolo": "Scrivere del \u2018sacro\u2019. Testi episcopali e monastici (Bretagna XIX-XX secolo). LEXIS, p",
        "ISBN": [
          "9788849137279"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849137279",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Sbardella"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Sbardella (2012). Scrivere del \u2018sacro\u2019. Testi episcopali e monastici",
        "(Bretagna XIX-XX secolo). LEXIS, p. 1-190, BOLOGNA:Clueb, ISBN:",
        "9788849137279"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Secrets de cl\u00f4ture: reliques et production de puissance sacrale (France et Italie contemporaines)",
        "ISSN": [
          "0035-1423"
        ],
        "journal": "REVUE DE L'HISTOIRE DES RELIGIONS",
        "csp": "vol. 228, p. 289-305, ISSN: 0035-1423",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Sbardella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Sbardella (2011). Secrets de cl\u00f4ture: reliques et production de puissance",
        "sacrale (France et Italie contemporaines). REVUE DE L'HISTOIRE DES",
        "RELIGIONS, vol. 228, p. 289-305, ISSN: 0035-1423"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mains savantes: les paroles hagiographiques dans le geste des carm\u00e9lites en France et en Italie",
        "ISSN": [
          "0335-5985"
        ],
        "journal": "ARCHIVES DE SCIENCES SOCIALES DES RELIGIONS",
        "csp": "vol. 154, p. 139-157, ISSN: 0335-5985",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Sbardella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Sbardella (2011). Mains savantes: les paroles hagiographiques dans le",
        "geste des carm\u00e9lites en France et en Italie. ARCHIVES DE SCIENCES",
        "SOCIALES DES RELIGIONS, vol. 154, p. 139-157, ISSN: 0335-5985"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Leggere, rileggere e riscrivere: pratica quotidiana del testo agiografico. HISTORY OF EDUCATION & CHILDREN'S LITERATURE, vol",
        "ISSN": [
          "1971-1093"
        ],
        "journal": "VI",
        "csp": "p. 59-75, ISSN: 1971-1093",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Sbardella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Sbardella (2011). Leggere, rileggere e riscrivere: pratica quotidiana del",
        "testo agiografico. HISTORY OF EDUCATION & CHILDREN'S",
        "LITERATURE, vol. VI, p. 59-75, ISSN: 1971-1093"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ecouter, regarder, se taire: dialoguer dans la cloture",
        "ISSN": [
          "0760-5668"
        ],
        "journal": "TERRAIN",
        "csp": "vol. 54, p. 11-20, ISSN: 0760-5668",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. SBARDELLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. SBARDELLA (2010). Ecouter, regarder, se taire: dialoguer dans la",
        "cloture. TERRAIN, vol. 54, p. 11-20, ISSN: 0760-5668"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-111",
        "titolo": "Donne senza voce. Fare etnografia in silenzio",
        "ISBN": [
          "978-88-430-5313-1"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-5313-1",
        "opera": "Femminile e personale. Esplorare mondi in transizione. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. SBARDELLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. SBARDELLA (2010). Donne senza voce. Fare etnografia in silenzio. In:",
        "Femminile e personale. Esplorare mondi in transizione. p. 85-111,",
        "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-5313-1"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Leggere, rileggere e riscrivere: pratica quotidiana del testo agiografico. SCRINIA, vol",
        "ISSN": [
          "1824-6060"
        ],
        "journal": "V",
        "csp": "p. 131-147, ISSN: 1824-6060",
        "anno": "2008",
        "autori": "F. Sbardella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Sbardella (2008). Leggere, rileggere e riscrivere: pratica quotidiana del",
        "testo agiografico. SCRINIA, vol. V, p. 131-147, ISSN: 1824-6060"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-55",
        "titolo": "Abilit\u00e0 manuale e resti 'sacri'. Pratica, creativit\u00e0 e produzione di reliquie",
        "csp": "MILANO:CUEM",
        "opera": "I Saperi del fare: tecniche, abilit\u00e0, culture. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "F. SBARDELLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. SBARDELLA (2007). Abilit\u00e0 manuale e resti 'sacri'. Pratica, creativit\u00e0 e",
        "produzione di reliquie. In: I Saperi del fare: tecniche, abilit\u00e0, culture. p.",
        "31-55, MILANO:CUEM"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BRESCIA:Morcelliana",
        "titolo": "Antropologia delle reliquie. Un caso storico",
        "ISBN": [
          "978-88-372-2166-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-372-2166-9",
        "anno": "2007",
        "autori": "F. SBARDELLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. SBARDELLA (2007). Antropologia delle reliquie. Un caso storico.",
        "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 978-88-372-2166-9"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-176",
        "titolo": "F. Sbardella (a cura di) Antropologia dell\u2019Europa. I testi della riflessione francese. p",
        "ISBN": [
          "978-88-555-2957-0"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:P\u00e0tron., ISBN: 978-88-555-2957-0",
        "anno": "2007",
        "autori": "F. SBARDELLA, M. BOUTIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. SBARDELLA, M. BOUTIN (2007). F. Sbardella (a cura di) Antropologia",
        "dell\u2019Europa. I testi della riflessione francese. p. 5-176, BOLOGNA:P\u00e0tron.,",
        "ISBN: 978-88-555-2957-0"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. GIORDA, A. MARINI, F. SBARDELLA (2007). Quaderni di simbologia",
        "del vestire. Prospettive cristiane (2). Abiti monastici. Roma:Nuova Cultura"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "114-136",
        "titolo": "Silenzio abitato. Pratiche di comunicazione controllata",
        "ISBN": [
          "978-88-430-4044-5"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-4044-5",
        "opera": "Antropologia dei flussi globali. Strategie dei mondi minimi e locali. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "F. SBARDELLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. SBARDELLA (2006). Silenzio abitato. Pratiche di comunicazione",
        "controllata. In: Antropologia dei flussi globali. Strategie dei mondi minimi e",
        "locali. p. 114-136, Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-4044-5"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-182",
        "titolo": "Produzione e vita di oggetti prodigiosi. Il caso delle reliquie della beata Fran\u00e7oise d'Amboise",
        "ISBN": [
          "978-88-424-9311-2"
        ],
        "csp": "MILANO:Mondadori, ISBN: 978-88-424-9311-2",
        "opera": "Morte e trasformazione dei corpi. Interventi di tanatometam\u00f2rfosi. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "F. SBARDELLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. SBARDELLA (2006). Produzione e vita di oggetti prodigiosi. Il caso delle",
        "reliquie della beata Fran\u00e7oise d'Amboise. In: Morte e trasformazione dei",
        "corpi. Interventi di tanatometam\u00f2rfosi. p. 169-182, MILANO:Mondadori,",
        "ISBN: 978-88-424-9311-2"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "'On fait les reliques'. Un sapere nascosto. SANCTORUM, vol",
        "ISSN": [
          "1824-2367"
        ],
        "journal": "II",
        "csp": "p. 85-97, ISSN: 1824-2367",
        "anno": "2005",
        "autori": "F. SBARDELLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. SBARDELLA (2005). 'On fait les reliques'. Un sapere nascosto.",
        "SANCTORUM, vol. II, p. 85-97, ISSN: 1824-2367"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-248",
        "titolo": "Abitare il silenzio. Un'antropologa in clausura. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6728-423-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 978-88-6728-423-8",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sbardella Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sbardella Francesca (2015). Abitare il silenzio. Un'antropologa in clausura.",
        "p. 1-248, ROMA:Viella, ISBN: 978-88-6728-423-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019antropologa annullata. Fare etnografia in monastero",
        "ISSN": [
          "0018-7461"
        ],
        "journal": "HUMANITAS",
        "csp": "vol. 63, p. 421-442, ISSN: 0018-7461",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Sbardella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Sbardella (2014). L\u2019antropologa annullata. Fare etnografia in monastero.",
        "HUMANITAS, vol. 63, p. 421-442, ISSN: 0018-7461"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ethnography of Cloistered Life: Field Work into Silence",
        "ISSN": [
          "1877-5233"
        ],
        "journal": "ANNUAL REVIEW OF THE SOCIOLOGY OF RELIGION",
        "csp": "vol. 5, p. 55-70, ISSN: 1877-5233",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Sbardella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Sbardella (2014). Ethnography of Cloistered Life: Field Work into",
        "Silence. ANNUAL REVIEW OF THE SOCIOLOGY OF RELIGION, vol. 5, p.",
        "55-70, ISSN: 1877-5233"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Inhabited silence. Sound constructions of monastic spatiality",
        "ISSN": [
          "0873-6561"
        ],
        "journal": "ETNOGR\u00c1FICA",
        "csp": "vol. 17, p. 515-534, ISSN: 0873-6561",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Sbardella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Sbardella (2013). Inhabited silence. Sound constructions of monastic",
        "spatiality. ETNOGR\u00c1FICA, vol. 17, p. 515-534, ISSN: 0873-6561"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La fabrique des reliques. Manipulations et production de sacr\u00e9 dans la cl\u00f4ture",
        "ISSN": [
          "1718-5556"
        ],
        "journal": "CONSERVERIES M\u00c9MORIELLES",
        "csp": "vol. 14 Les saints et la saintet\u00e9, p. 2-18, ISSN: 1718-5556",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Sbardella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Sbardella (2013). La fabrique des reliques. Manipulations et production",
        "de sacr\u00e9 dans la cl\u00f4ture. CONSERVERIES M\u00c9MORIELLES, vol. 14 Les",
        "saints et la saintet\u00e9, p. 2-18, ISSN: 1718-5556"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "152-172",
        "titolo": "Oggetti di devozione: il Barberino e la costruzione di un patrimonio cultuale",
        "ISBN": [
          "9788867281855"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 9788867281855",
        "opera": "(a cura di): S. BOESCH GAJANO, T. LEGGIO, Da Santa Chiara a Suor Francesca Farnese. Il francescanesimo femminile, la riforma farnesiana e il monastero di Fara in Sabina. SACRO/SANTO, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Sbardella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Sbardella (2013). Oggetti di devozione: il Barberino e la costruzione di",
        "un patrimonio cultuale. In: (a cura di): S. BOESCH GAJANO, T. LEGGIO,",
        "Da Santa Chiara a Suor Francesca Farnese. Il francescanesimo femminile,",
        "la riforma farnesiana e il monastero di Fara in Sabina. SACRO/SANTO, p.",
        "152-172, ROMA:Viella, ISBN: 9788867281855"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "231-251",
        "titolo": "Famiglia monastica. Costruzione di corpi e campi sonori",
        "ISBN": [
          "9788855531955"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855531955",
        "opera": "(a cura di): M.C. GIORDA F. SBARDELLA, Famiglia monastica. Prassi aggregative di isolamento. ANTROPOLOGIA DELLE RELIGIONI, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Sbardella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Sbardella (2012). Famiglia monastica. Costruzione di corpi e campi",
        "sonori. In: (a cura di): M.C. GIORDA F. SBARDELLA, Famiglia monastica.",
        "Prassi aggregative di isolamento. ANTROPOLOGIA DELLE RELIGIONI, p.",
        "231-251, Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855531955"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-118",
        "titolo": "Abitare con la divinit\u00e0-dio. Processi di rappresentazione e di costruzione di senso.",
        "ISBN": [
          "9788849136838"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849136838",
        "opera": "(a cura di): A. DESTRO, Rappresentare. Questioni di antropologia, cinema e narrativa. LEXIS. BIBLIOTECA DI SCIENZE UMANE, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Sbardella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Sbardella (2012). Abitare con la divinit\u00e0-dio. Processi di",
        "rappresentazione e di costruzione di senso.. In: (a cura di): A. DESTRO,",
        "Rappresentare. Questioni di antropologia, cinema e narrativa. LEXIS.",
        "BIBLIOTECA DI SCIENZE UMANE, p. 99-118, BOLOGNA:Clueb, ISBN:",
        "9788849136838"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-190",
        "titolo": "Scrivere del \u2018sacro\u2019. Testi episcopali e monastici (Bretagna XIX-XX secolo). LEXIS, p",
        "ISBN": [
          "9788849137279"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849137279",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Sbardella"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Sbardella (2012). Scrivere del \u2018sacro\u2019. Testi episcopali e monastici",
        "(Bretagna XIX-XX secolo). LEXIS, p. 1-190, BOLOGNA:Clueb, ISBN:",
        "9788849137279"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Leggere, rileggere e riscrivere: pratica quotidiana del testo agiografico. HISTORY OF EDUCATION & CHILDREN'S LITERATURE, vol",
        "ISSN": [
          "1971-1093"
        ],
        "journal": "VI",
        "csp": "p. 59-75, ISSN: 1971-1093",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Sbardella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Sbardella (2011). Leggere, rileggere e riscrivere: pratica quotidiana del",
        "testo agiografico. HISTORY OF EDUCATION & CHILDREN'S",
        "LITERATURE, vol. VI, p. 59-75, ISSN: 1971-1093"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mains savantes: les paroles hagiographiques dans le geste des carm\u00e9lites en France et en Italie",
        "ISSN": [
          "0335-5985"
        ],
        "journal": "ARCHIVES DE SCIENCES SOCIALES DES RELIGIONS",
        "csp": "vol. 154, p. 139-157, ISSN: 0335-5985",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Sbardella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Sbardella (2011). Mains savantes: les paroles hagiographiques dans le",
        "geste des carm\u00e9lites en France et en Italie. ARCHIVES DE SCIENCES",
        "SOCIALES DES RELIGIONS, vol. 154, p. 139-157, ISSN: 0335-5985"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Secrets de cl\u00f4ture: reliques et production de puissance sacrale (France et Italie contemporaines)",
        "ISSN": [
          "0035-1423"
        ],
        "journal": "REVUE DE L'HISTOIRE DES RELIGIONS",
        "csp": "vol. 228, p. 289-305, ISSN: 0035-1423",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Sbardella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Sbardella (2011). Secrets de cl\u00f4ture: reliques et production de puissance",
        "sacrale (France et Italie contemporaines). REVUE DE L'HISTOIRE DES",
        "RELIGIONS, vol. 228, p. 289-305, ISSN: 0035-1423"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ecouter, regarder, se taire: dialoguer dans la cloture",
        "ISSN": [
          "0760-5668"
        ],
        "journal": "TERRAIN",
        "csp": "vol. 54, p. 11-20, ISSN: 0760-5668",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. SBARDELLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. SBARDELLA (2010). Ecouter, regarder, se taire: dialoguer dans la",
        "cloture. TERRAIN, vol. 54, p. 11-20, ISSN: 0760-5668"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BRESCIA:Morcelliana",
        "titolo": "Antropologia delle reliquie. Un caso storico",
        "ISBN": [
          "978-88-372-2166-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-372-2166-9",
        "anno": "2007",
        "autori": "F. SBARDELLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. SBARDELLA (2007). Antropologia delle reliquie. Un caso storico.",
        "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 978-88-372-2166-9"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-182",
        "titolo": "Produzione e vita di oggetti prodigiosi. Il caso delle reliquie della beata Fran\u00e7oise d'Amboise",
        "ISBN": [
          "978-88-424-9311-2"
        ],
        "csp": "MILANO:Mondadori, ISBN: 978-88-424-9311-2",
        "opera": "Morte e trasformazione dei corpi. Interventi di tanatometam\u00f2rfosi. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "F. SBARDELLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. SBARDELLA (2006). Produzione e vita di oggetti prodigiosi. Il caso delle",
        "reliquie della beata Fran\u00e7oise d'Amboise. In: Morte e trasformazione dei",
        "corpi. Interventi di tanatometam\u00f2rfosi. p. 169-182, MILANO:Mondadori,",
        "ISBN: 978-88-424-9311-2"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A4",
    "progr": "2046",
    "nome": "SBARDELLA FRANCESCA",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato di redazione Studi Tanatologici, rivista internazionale, Bruno Mondadori Editore, in seguito Fondazione Fabretti (organo della Fondazione Ariodante Fabretti di Torino)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "direzione collana con Fabio Dei, Antropologia delle religioni, P\u00e0tron Editore",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "direzione collana con Francesca Roversi Monaco e Cesarina Casanova , Proposte di storia, P\u00e0tron Editore",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "direzione collana con Mario Turci e Daniele Parbuono, Heritage. Antropologia, musei, paesaggi, P\u00e0tron Editore",
        "periodo": "dal 10-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\u00ab\u2018On fait les reliques\u2019. Un sapere nascosto\u00bb, relazione presentata in occasione del Seminario dell\u2019Associazione Italiana per lo Studio dei Santi, dei Culti e dell\u2019Agiografia (AISSCA) La tesaurizzazione delle reliquie, Roma, Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre, Dipartimento di Studi Geografici e Antropologici.",
        "periodo": "dal 01-06-2004 al 01-06-2004"
      },
      {
        "content": "\u00abLa produzione e la vita di oggetti prodigiosi. Il caso delle reliquie della beata Fran\u00e7oise d\u2019Amboise\u00bb, relazione presenta per convegno Morte e trasformazione dei corpi. Interventi di tanatometamorfosi, Torino, Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 21-10-2004 al 23-10-2004"
      },
      {
        "content": "\u00abParcours de production d\u2019objets prodigieux. Le cas des reliques de la bienheureuse Fran\u00e7oise d\u2019Amboise\u00bb, seminario per il corso di Giordana Charuty, \u00c8cole Pratique, Parigi 03/04/2005.",
        "periodo": "dal 03-04-2005 al 03-04-2005"
      },
      {
        "content": "\u00abMains savantes: les paroles hagiographiques dans le geste des carm\u00e9lites en France et en Italie\u00bb, intervento per la Journ\u00e9e d\u2019\u00e9tude progetto Monachisme et \u00e9rudition, all\u2019interno del rapporto di fellowship con il Groupe de Recherche International \u00abLes Mondes lettr\u00e9s\u00bb (GDRI), Institut National d\u2019Histoire de l\u2019Art (INHA), Parigi 28/09/2007.",
        "periodo": "dal 28-09-2007 al 28-09-2007"
      },
      {
        "content": "\u00abIl silenzio dell\u2019abito. La veste monastica nella pratica religiosa claustrale\u00bb, relazione presenta per il convegno \u201cL\u2019abito, s\u00ec, che lo fa il monaco!\u201d Significati e valenze profonde del vestire, Dipartimento di Studi Storico-religiosi, Universit\u00e0 Tre Roma, Accademia di Romania in Roma 22-23/11/2007.",
        "periodo": "dal 22-11-2007 al 23-11-2007"
      },
      {
        "content": "\u00abDonner voix \u00e0 la parole. Soeur Armelle: un parcours de vie au Carmel\u00bb, intervento presentato al II workshop del progetto Une journ\u00e9e dans une vie. Une vie dans une journ\u00e9e. Portraits de moines \u00e0 travers le monde, all\u2019interno del rapporto di fellowship con il Laboratoire d\u2019Ethnologie et de Sociologie comparative (LESC) coordinato da A. Herrau, Paris X-Nanterre (16/01/2009). Laboratoire d\u2019Ethnologie et de Sociologie comparative (LESC), Paris X-Nanterre.",
        "periodo": "dal 16-01-2009 al 16-01-2009"
      },
      {
        "content": "\u00abPersona mistica: donne senza corpo\u00bb, intervento presentato alla sessione conclusiva del PRIN 2007 \u00abPersone e societ\u00e0: confini, soglie, transizioni. Comparazioni interculturali e interdisciplinari\u00bb Torino, 9-10 dicembre 2010.",
        "periodo": "dal 09-12-2010 al 10-12-2010"
      },
      {
        "content": "SIEF Lisbona \u00abSilence habit\u00e9. Constructions sonores de la spatialit\u00e9\u00bb, People Make Placet. Ways of feeling the world, Panel 205 Sound, space and memory: ways of emotionalizing and instrumentalizing sound, Lisbon, 17-21 aprile 2011.",
        "periodo": "dal 17-04-2011 al 21-04-2011"
      },
      {
        "content": "\u00abCopie di corpi. Tecniche di movimento e di sentimento nella clausura carmelitana contemporanea\u00bb, convegno internazionale La \u201csanta\u201d affabulazione. Il linguaggi della mistica in Oriente e in Occidente, Libera Universit\u00e0 LUSPIO in collaborazione con l\u2019Istituto Italiano per l\u2019Africa e l\u2019Oriente, Roma 12-13/05/2011.",
        "periodo": "dal 12-05-2011 al 13-05-2011"
      },
      {
        "content": "\u00abRes sacrae: construire et th\u00e9sauriser le bien religieux\u00bb, convegno Local Vocabularies of \u201cHeritage\u201d. Variabilities, Negotiations, Transformations, Evora (Portogallo), 8-10/02/2012.",
        "periodo": "dal 08-02-2012 al 10-02-2012"
      },
      {
        "content": "\u00abOggetti di devozione: il Barberino e la costruzione di un patrimonio cultuale\u00bb, convegno di studio In onore di Chiara. La riforma farnesiana e il Monastero di Fara in Sabina, Fara in Sabina (RI) 24-26/05/2012.",
        "periodo": "dal 24-05-2012 al 26-05-2012"
      },
      {
        "content": "\u00abFonti altre: dall\u2019etnografia all\u2019archivio. Resti, reliquie, autentiche\u00bb, Scuola di Studi Agiografici, Centro Europeo di studi Agiografici (CESA), IV settimana di studio, Rieti 4-8/06/2012.",
        "periodo": "dal 04-06-2012 al 08-06-2012"
      },
      {
        "content": "\u00abFare etnografia in clausura: tacere, vedere e pregare\u00bb, IV convegno Etnografia e ricerca qualitativa, Bergamo 7-9/06/2012.",
        "periodo": "dal 07-06-2012 al 09-06-2012"
      },
      {
        "content": "\u00abVivre dans la cl\u00f4ture. Pratiques de communication contr\u00f4l\u00e9e\u00bb, \u00abManipulations et production du bien immat\u00e9riel\u00bb, seminari tenuti all\u2019interno del rapporto di fellowship con Universitade de Evora, Escola das Ciencias Socias, depart. de Historia CIDEHUS-UE, Centro Interdisciplinar Historia, Cultura e Sociedades da Universitade de Evora 10-13/10/2012.",
        "periodo": "dal 10-10-2012 al 13-10-2012"
      },
      {
        "content": "La parola al non-detto. Forme di silenzio in ambiti ascetici e monastici tra Asia e Europa, convegno organizzato da F. Sbardella (Universit\u00e0 di Bologna) e Ester Bianchi (Universit\u00e0 di Perugia), Collegio san Tommaso Bologna (13-14/12/2012). Convegno finanziato dall\u2019ex Dipartimento di Discipline Storiche, Antropologiche e Geografiche (oggi Storia Culture Civilt\u00e0), Universit\u00e0 degli Studi di Bologna.",
        "periodo": "dal 13-12-2012 al 14-12-2012"
      },
      {
        "content": "\u00abL\u2019antropologo annullato: fare etnografia in conventi e monasteri\u00bb, convegno Ricerche sul nuovo monachesimo: bilanci e prospettive, progetto New Italian Monasteries: The Organization of the Ascetic Space, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Biblioteca Erick Peterson, Torino 16-17/05/2013.",
        "periodo": "dal 16-05-2013 al 17-05-2013"
      },
      {
        "content": "\u00abParcellizzare corpi umani. Dai documenti vaticani alle pratiche monastiche\u00bb, III convegno internazionale CESA, Sguardi incrociati. Santit\u00e0 e devozioni fra storia e antropologia, Rieti 7-8/06/2013.",
        "periodo": "dal 07-06-2013 al 08-06-2013"
      },
      {
        "content": "\u00abFamiglia monastica: strategie aggregative di isolamento\u00bb, III convegno nazionale ANUAC Famiglie, genere, generazioni Torino 7-9/11/2013.",
        "periodo": "dal 07-11-2013 al 09-11-2013"
      },
      {
        "content": "\u00abDu reste \u00e0 la relique. Production et manipulation de pouvoir\u00bb, Colloque international Reliques politiques, Centre de Recherche Interdisciplinaire en Histoire, Histoire de l'art et Musicologie (CRIHAM, Universit\u00e9s Limoges - Poitiers), Poitiers 11-12/06/2014.",
        "periodo": "dal 11-06-2014 al 12-06-2014"
      },
      {
        "content": "CISSR \u2013 Centro Italiano di Studi Superiori sulle Religioni, Incontro Annuale sulle origini cristiane, \"Gli oggetti rileggono la storia. I doni del Barberini al monastero di Fara in Sabina\", 2-5- ottobre 2014, Bertinoro.",
        "periodo": "dal 02-10-2014 al 05-10-2014"
      },
      {
        "content": "CISSR \u2013 Centro Italiano di Studi Superiori sulle Religioni, Incontro Annuale sulle origini cristiane, intervento \"La parola del non-detto: pratiche di silenziamento in clausura\", 1-4 ottobre 2015, Bertinoro.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 04-10-2015"
      },
      {
        "content": "\u00abL\u2019altro dentro. Il controllo maschile sui monasteri sui iuris\u00bb, Convegno Nazionale Societ\u00e0 Italiana di Storia delle Religioni, La storia delle religioni e la sfida dei pluralismi, Universit\u00e0 La Sapienza, Roma 8-9/04/2016.",
        "periodo": "dal 08-04-2016 al 09-04-2016"
      },
      {
        "content": "\u00abProcessing human remains: the construction of political objects and processes\u00bb, Convegno internazionale The Great Laboratory of Humanity: Collection, Patrimony and the Repatriation of Human Remains, Universit\u00e0 di Padova, 30 maggio-1 giugno 2016.",
        "periodo": "dal 30-05-2016 al 01-06-2016"
      },
      {
        "content": "CISSR \u2013 Centro Italiano di Studi Superiori sulle Religioni, Incontro Annuale sulle origini cristiane, intervento \"Scritture riscritte. Il testo agiografico nella pratica di preghiera claustrale\", 29 settembre - 1 ottobre 2016, Bertinoro.",
        "periodo": "dal 29-09-2016 al 01-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Ricerca di campo sulle tradizioni orali relative a sant\u2019Antonio da Padova e sugli avvenimenti festivi che si celebrano in suo onore in area Prenestina su incarico della Fondazione Cesira Fiori di Palestrina (Roma) e dalla Biblioteca Fantoniana. Pubblicazione finanziata dal Comune di Palestrina e dalla Biblioteca Fantoniana: Il santo dei miracoli. Studio antropologico sulla festa di sant'Antonio da Padova a Palestrina, 1999.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Responsabile dei progetti di ambito storico-religioso e antropologico del Comune di Baricella, Servizi alla Persona, Settore III (Comune di Baricella, Servizi alla Persona, Prot. 12823 del 01/12/2016).",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Lavoro storico-archivistico di catalogazione e di classificazione di documenti inediti conservati presso il Monast\u00e8re du Carmel a Nantes affidato dal monastero stesso.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "2011-2014 New Italian Monasteries: The Organization of the Ascetic Space. Progetto finanziato da Gruppo Sanpaolo. Coordinatore G. Filoramo, Universit\u00e0 di Torino (project ID: ORTO113BT2), F. Sbardella Investigator",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Progetto FAO Cimiteri e arte povera, ricerca sul rapporto tra cultura materiale (povera) e spazi cimiteriali.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio Progetto Ateneo (A.10.R4.RICER.840) per elevato carico numero di esami studenti (corrisposti 1.400 euro).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "\u00abMains savantes: les paroles hagiographiques dans le geste des carm\u00e9lites en France et en Italie\u00bb, in A. Herrou et A. Poujeau (dir.), Savoirs monastiques. \u00c9rudition et asc\u00e8se, num\u00e9ro th\u00e9matique de Archives de Sciences sociales de religions (ASSR), 154, pp. 139-157, 2011. L' articolo \u00e8 stato selezionato tra i 10 migliori articoli dell\u2019ultimo decennio della rivista Archives de Sciences sociales de religions, \u00e8 stato tradotto in inglese da CNL-CAIRN.info: Knowing Hands. Hagiographic Words Reflected in the Manual Movements of Carmelite Nuns in France and Italy, URL www.cairn.info/revue-archives-de-science s-sociales-des-religions-2011-2-page-139 .htm",
        "periodo": "dal 02-09-2013 al 02-09-2013"
      },
      {
        "content": "Socio della Societ\u00e0 Italiana di Storia delle Religioni (SISR)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti nell'ambito del Dottorato di Ricerca in Studi religiosi: scienze sociali e studi storici delle religioni dell'Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Membro effettivo in commissione giudicatrice per il conferimento del titolo di Dottore di ricerca in Studi Storici: scienze sociali e studi storici delle religioni, Universit\u00e0 di Bologna (20/05/2006).",
        "periodo": "dal 20-05-2006 al 20-05-2006"
      },
      {
        "content": "Commissario d\u2019esame per ammissione al dottorato Studi Storici: scienze sociali e studi storici delle religioni, Universit\u00e0 di Bologna (24 e 25/10/2006).",
        "periodo": "dal 24-10-2006 al 25-10-2006"
      },
      {
        "content": "Commissario d\u2019esame per ammissione al dottorato Studi Storici: scienze sociali e studi storici delle religioni, Universit\u00e0 di Bologna (16/10/2008)",
        "periodo": "dal 16-10-2008 al 16-10-2008"
      },
      {
        "content": "Membro effettivo in commissione d\u2019esame per ammissione al dottorato Studi Religiosi: scienze sociali e studi storici delle religioni, Universit\u00e0 di Bologna (15/10/2009).",
        "periodo": "dal 15-10-2009 al 15-10-2009"
      },
      {
        "content": "2012 Membro effettivo in commissione giudicatrice per il conferimento del titolo di Dottore di ricerca in Etnologia e antropologia (XXIV ciclo), Universit\u00e0 di Perugia (24/02/2012).",
        "periodo": "dal 24-02-2012 al 24-02-2012"
      },
      {
        "content": "Membro effettivo in commissione giudicatrice per il conferimento del titolo di Dottore di ricerca in Studi Religiosi: scienze sociali e studi storici delle religioni, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna - Ecole Pratique des Hautes \u00c9tudes (19/04/2012).",
        "periodo": "dal 19-04-2012 al 19-04-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti nell'ambito del Dottorato in Studi Ebraici, Dipartimento di Beni Culturali, Universit\u00e0 di Bologna, sede di Ravenna, Cotutela: \u00c9cole Pratique des Hautes \u00c9tudes di Parigi.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "2007-2011 Incarico di ricerca, Groupe de Recherche International \u00abLes Mondes lettr\u00e9s\u00bb (GDRI) coordinato da C. Jacob. Progetto di ricerca Monachisme et \u00e9rudition, coordinatori A. Herrau e A. Poujeau",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "2008-2012 Incarico di ricerca, Laboratoire d\u2019Ethnologie et de Sociologie Comparative (LESC \u00e0 Nanterre). Progetto di ricerca Une journ\u00e9e dans une vie. Une vie dans une journ\u00e9e. Portraits de moines \u00e0 travers le monde, coordinatore A. Herrau",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "2012 Incarico di ricerca e di insegnamento, Universitade de Evora, Escola das Ciencias Socias, depart. de Historia CIDEHUS-UE, Centro Interdisciplinar Historia, Cultura e Sociedades da Universitade de Evora. Progetto di ricerca Uses of relics. A comparative study Portugal-Italy, coordinatori C. Isnart e A. Fialho Conde",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-03-2012"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Membro di Commissione Attivit\u00e0 F per CdL in Scienze Antropologiche e CdL magistrale in Antropologia culturale ed Etnologia, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro di Commissione di valutazione requisiti di accesso al CdL magistrale in Antropologia culturale ed Etnologia, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarichi di insegnamento presso l'Universit\u00e0 di Bologna, Corso di Laurea triennale in Antropologia, Religioni, Civilt\u00e0 Orientali (fino al 2011 CdL in Scienze Antropologiche) e Corso di Laurea magistrale in Antropologia ed Etnologia, Scuola di Lettere e Beni Culturali: a.a. 2016/17 Metodologie dello studio delle religioni (LM) 6 cfu M-STO/06; Antropologia delle pratiche religiose (LM) 6 cfu M-DEA/01; Antropologia del patrimonio (LT) 6 cfu M-DEA/01; Tecniche della ricerca etnografica (LT) 6 cfu M-DEA/01 a.a. 2014/15 e 2015/16 Antropologia del patrimonio (LT) 6 cfu; Tecniche della ricerca etnografica (LT) 6 cfu; Antropologia dei sistemi religiosi (LM) 12 cfu; a.a. 2013/14 Antropologia del patrimonio (LT); Antropologia dei sistemi religiosi (LM); a.a. 2012/13 Etno-antropologia delle religioni (LT) 6 cfu; Antropologia sociale (LT) 6 cfu; Antropologia dei sistemi religiosi (LM); a.a. 2011/12 Etno-antropologia delle religioni; Antropologia dei sistemi religiosi; a.a. 2009/10 e 2010/2011 Antropologia sociale; Etno-antropologia delle religioni; Antropologia dei sistemi religiosi; a.a. 2008/09 Antropologia e modelli sociali (LT) 6 cfu; Antropologia sociale (LT) 6 cfu; Teoria e storia dell\u2019antropologia (LM) 12 cfu; a.a. 2007/08 Tecniche della ricerca etnografica ed etnostorica (LT) 6 cfu; a.a. 2005/06-2007/08 Antropologia sociale; Etnologia delle culture europee (LT) 6 cfu",
        "periodo": "dal 01-10-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vice-coordinatore del CdL magistrale in Antropologia culturale ed Etnologia, Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di lavoro \u201cFacolt\u00e0 di Lettere e Riforme\u201d, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Membro di Commissione biblioteca per il dipartimento di Discipline Storiche, Antropologiche e Geografiche, Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Incarichi di insegnamento presso Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Scuola di Specializzazione in Beni Demoetnoantropologici, dipartimento di Filosofia, Scienze Sociali, Umane e della Formazione: a.a. 2011/2012 Antropologia museale (8 ore).",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Incarichi di insegnamento presso Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Scuola di Specializzazione in Beni Demoetnoantropologici, dipartimento di Filosofia, Scienze Sociali, Umane e della Formazione: a.a 2012/2013 Antropologia museale (20 ore).",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento alla Winter School presso Istituto Superiore di Scienze Religione \"Santa Maria di Monte Berico\", collegato alla Pontificia Facolt\u00e0 Teologica \"Marianum\" di Roma, corso in Antropologia della religione. Oggetti di culto tra devozione e superstizione, a.a. 2013/2014 (8 ore).",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Incarichi di insegnamento presso Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Scuola di Specializzazione in Beni Demoetnoantropologici, dipartimento di Filosofia, Scienze Sociali, Umane e della Formazione: a.a. 2013/2014 Museografia (8 ore).",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Vice-coordinatore del CdL in Antropologia, Religioni, Civilt\u00e0 Orientali (ARCO), Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 07-05-2014 al 19-09-2015"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione QA (quality assurance) per CdL in Antropologia, Religioni, Civilt\u00e0 Orientali (ARCO) e per CdL magistrale in Antropologia culturale ed etnologia.",
        "periodo": "dal 14-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarichi di insegnamento presso Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Scuola di Specializzazione in Beni Demoetnoantropologici, dipartimento di Filosofia, Scienze Sociali, Umane e della Formazione: a.a. 2014/2015 Antropologia museale (8 ore).",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Corsi di laurea triennale in Antropologia, Religioni e Civilt\u00e0 Orientali",
        "periodo": "dal 17-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio co-fondatore e co-direttore (con Mario Turci) del Laboratorio Permanente di Etnografia della Cultura Materiale (LAECM) in convenzione con la Scuola di Specializzazione in Beni Demoetnoantropologici (Universit\u00e0 degli studi di Perugia), il Corso di \u201cAntropologia del patrimonio\u201d (dipartimento di Storia, Culture, Civilt\u00e0, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna) e la Fondazione Museo Ettore Guatelli e Fondazione Fo.Cu.s.",
        "periodo": "dal 30-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio della Scuola di lettere e Beni Culturali, Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarichi di insegnamento presso Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Scuola di Specializzazione in Beni Demoetnoantropologici, dipartimento di Filosofia, Scienze Sociali, Umane e della Formazione: a.a. 2015/16 Museografia (20 ore).",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento presso Istituto Superiore di Scienze Religione \"Santa Maria di Monte Berico\" (Vicenza), collegato alla Pontificia Facolt\u00e0 Teologica \"Marianum\" di Roma, Corso di Laurea Magistrale in Scienze Religiose, insegnamento: Fenomeno religioso: norme, soggettivit\u00e0, conflittualit\u00e0 e devianza, a.a. 2016/2017 (24 ore)",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarichi di insegnamento presso Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Scuola di Specializzazione in Beni Demoetnoantropologici, dipartimento di Filosofia, Scienze Sociali, Umane e della Formazione: a.a. 2016/17 Museografia (20 ore).",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "PRIN 2000-2002 Luoghi dei vivi e luoghi dei morti. Confini, separazioni, intersezioni: prospettive interdisciplinari e comparative, partecipante all\u2019unit\u00e0 di Bologna (responsabile A. Destro), coordinatore F. Remotti",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "PRIN 2002-2004 Tanatometamorfosi. Il corpo dopo la morte in una prospettiva multidisciplinare e comparativa, F. Sbardella partecipante all\u2019unit\u00e0 di Bologna (responsabile A. Destro), coordinatore F. Remotti",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "PRIN 2004-2006 Le religioni come sistemi complessi: la dinamica interreligiosa tra aperture e chiusure, F. Sbardella partecipante all\u2019unit\u00e0 di Bologna (responsabile A. Destro), coordinatore F. Remotti.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "socio ordinario dell'Associazione Italiana Storia Orale (AISO)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "2005-2007 Sistemi sociali e loro rappresentazione. Religione, politica, famiglia, ex 60% diretto da A. Destro",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "2007-2011 Monachisme et \u00e9rudition, Institut National d\u2019Histoire de l\u2019Art (INHA), Groupe de Recherche International \u00abLes Mondes lettr\u00e9s\u00bb (GDRI), Parigi, coordinatori A. Herrau e A. Poujeau, principal investigator Christian Jacob, F. Sbardella membro del gruppo di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "2008-2012 Une journ\u00e9e dans une vie. Une vie dans une journ\u00e9e. Portraits de moines \u00e0 travers le monde, Laboratoire d\u2019Ethnologie et de Sociologie comparative (LESC), coordinatore A. Herrau, Paris X-Nanterre, F. Sbardella membro del gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico dei Servizi alla persona e alla famiglia, Servizi sociali, Comune di Baricella (BO)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio Direttivo del Centro Europeo di Studi Agiografici (CESA), Biblioteca Paroniana, Rieti",
        "periodo": "dal 01-09-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del Centro di Studi Francesca Farnese, Fara in Sabina (RI)",
        "periodo": "dal 01-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Centro Interdipartimentale di Scienze delle Religioni (CISEC), Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 26-06-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro del Consiglio Direttivo dell'Associazione Nazionale Universitaria degli Antropologi Italiani (ANUAC) - dal 2013 socio ordinario",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro del Consiglio Direttivo dell'Associazione Italiana per lo Studio dei Santi, dei Culti e dell'Agiografia (AISSCA).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "PRIN 2007 Persone e societ\u00e0: confini, soglie, transizioni. Comparazioni interculturali e interdisciplinari, responsabile scientifico unit\u00e0 di Bologna F. Sbardella, coordinatore F. Remotti",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 22-09-2010"
      },
      {
        "content": "Fare famiglia da soli. L\u2019esperienza monastica come riscrittura delle logiche identitarie e aggregative nella storia. Comparazioni interculturali e interdisciplinari, progetto nazionale finanziato, a seguito di selezione con revisione tra pari, dall\u2019ex Dipartimento di Discipline Storiche, Antropologiche e Geografiche (oggi Storia Culture Civilt\u00e0), Universit\u00e0 di Bologna, coordinatore F. Sbardella",
        "periodo": "dal 14-03-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "PRIN 2012 Migrazioni, legami familiari e appartenenze religiose: interrelazioni, negoziazioni e confini, responsabile scientifico unit\u00e0 di Bologna F. Sbardella, coordinatore scientifico C. Papa (Universit\u00e0 di Perugia)",
        "periodo": "dal 08-03-2014 a oggi"
      }
    ]
  }
}