{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La pyle. Due variazioni sul tema",
        "ISSN": [
          "1126-4772"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELLA MINIATURA",
        "csp": "vol. 20, p. 17-36, ISSN: 1126-4772",
        "anno": "2016",
        "autori": "DANIELE BIANCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DANIELE BIANCONI (2016). La pyle. Due variazioni sul tema. RIVISTA DI",
        "STORIA DELLA MINIATURA, vol. 20, p. 17-36, ISSN: 1126-4772"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "56-57",
        "titolo": "Un testimone unico nella tradizione del Quadrivio",
        "ISBN": [
          "978-88-218-1134-0"
        ],
        "csp": "ROMA:Bardi, ISBN: 978-88-218-1134-0",
        "opera": "R. Antonelli et alii (a cura di). I libri che hanno fatto l'Europa. Manoscritti latini e romanzi da Carlo Magno all'invenzione della stampa. Biblioteche corsiniane e romane. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BIANCONI DANIELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BIANCONI DANIELE (2016). Un testimone unico nella tradizione del",
        "Quadrivio. In: R. Antonelli et alii (a cura di). I libri che hanno fatto l'Europa.",
        "Manoscritti latini e romanzi da Carlo Magno all'invenzione della stampa.",
        "Biblioteche corsiniane e romane. p. 56-57, ROMA:Bardi, ISBN:",
        "978-88-218-1134-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151",
        "titolo": "Un Erodoto 'fiorentino' ora a Roma",
        "ISBN": [
          "978-88-218-1134-0"
        ],
        "csp": "ROMA:Bardi, ISBN: 978-88-218-1134-0",
        "opera": "R. Antonelli et alii (a cura di). I libri che hanno fatto l'Europa. Manoscritti latini e romanzi da Carlo Magno all'invenzione della stampa. Biblioteche corsiniane e romane. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BIANCONI DANIELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BIANCONI DANIELE (2016). Un Erodoto 'fiorentino' ora a Roma. In: R.",
        "Antonelli et alii (a cura di). I libri che hanno fatto l'Europa. Manoscritti latini",
        "e romanzi da Carlo Magno all'invenzione della stampa. Biblioteche",
        "corsiniane e romane. p. 151, ROMA:Bardi, ISBN: 978-88-218-1134-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-58",
        "titolo": "Un importante codice di Euclide",
        "ISBN": [
          "978-88-218-1134-0"
        ],
        "csp": "ROMA:Bardi, ISBN: 978-88-218-1134-0",
        "opera": "R. Antonelli et alii (a cura di). I libri che hanno fatto l'Europa. Manoscritti latini e romanzi da Carlo Magno all'invenzione della stampa. Biblioteche corsiniane e romane. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BIANCONI DANIELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BIANCONI DANIELE (2016). Un importante codice di Euclide. In: R.",
        "Antonelli et alii (a cura di). I libri che hanno fatto l'Europa. Manoscritti latini",
        "e romanzi da Carlo Magno all'invenzione della stampa. Biblioteche",
        "corsiniane e romane. p. 57-58, ROMA:Bardi, ISBN: 978-88-218-1134-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167",
        "titolo": "Un'Iliade otrantina",
        "ISBN": [
          "978-88-218-1134-0"
        ],
        "csp": "ROMA:Bardi, ISBN: 978-88-218-1134-0",
        "opera": "R. Antonelli et alii (a cura di). I libri che hanno fatto l'Europa. Manoscritti latini e romanzi da Carlo Magno all'invenzione della stampa. Biblioteche corsiniane e romane. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BIANCONI DANIELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BIANCONI DANIELE (2016). Un'Iliade otrantina. In: R. Antonelli et alii (a",
        "cura di). I libri che hanno fatto l'Europa. Manoscritti latini e romanzi da",
        "Carlo Magno all'invenzione della stampa. Biblioteche corsiniane e romane.",
        "p. 167, ROMA:Bardi, ISBN: 978-88-218-1134-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una \u201cnuova\u201d testimonianza di minuscola corsiva greca antica dai margini di un libro latino",
        "ISSN": [
          "1591-2140"
        ],
        "journal": "PAPYROLOGICA LUPIENSIA",
        "csp": "vol. Supplemento al nr. 24 (2015), p. 65-89, ISSN: 1591-2140",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bianconi Daniele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bianconi Daniele (2015). Una \u201cnuova\u201d testimonianza di minuscola corsiva",
        "greca antica dai margini di un libro latino. PAPYROLOGICA LUPIENSIA,",
        "vol. Supplemento al nr. 24 (2015), p. 65-89, ISSN: 1591-2140"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-291",
        "titolo": "Restauri, integrazioni, implementazioni tra storia di libri e storia di testi greci",
        "ISBN": [
          "978-88-7468-045-0"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Gonnelli, ISBN: 978-88-7468-045-0",
        "opera": "Nel segno del testo. Edizioni, materiali e studi per Oronzo Pecere. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bianconi Daniele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bianconi Daniele (2015). Restauri, integrazioni, implementazioni tra storia",
        "di libri e storia di testi greci. In: Nel segno del testo. Edizioni, materiali e",
        "studi per Oronzo Pecere. p. 239-291, FIRENZE:Gonnelli, ISBN:",
        "978-88-7468-045-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "297-305",
        "titolo": "Greek Palaeography",
        "ISBN": [
          "978-3-7323-1768-4"
        ],
        "csp": "Hamburg:COMSt, ISBN: 978-3-7323-1768-4",
        "opera": "A. Bausi (general editor). COMSt. Comparative Oriental Manuscript Studies. An Introduction. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "BIANCONI DANIELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BIANCONI DANIELE (2015). Greek Palaeography. In: A. Bausi (general",
        "editor). COMSt. Comparative Oriental Manuscript Studies. An Introduction.",
        "p. 297-305, Hamburg:COMSt, ISBN: 978-3-7323-1768-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "267-270",
        "titolo": "Palaeography. Introduction",
        "ISBN": [
          "978-3-7323-1768-4"
        ],
        "csp": "Hambrug:COMSt, ISBN: 978-3-7323-1768-4",
        "opera": "A. Bausi (General Editor). COMSt. Comparative Oriental Manuscript Studies. An Introduction. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "BIANCONI DANIELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BIANCONI DANIELE (2015). Palaeography. Introduction. In: A. Bausi",
        "(General Editor). COMSt. Comparative Oriental Manuscript Studies. An",
        "Introduction. p. 267-270, Hambrug:COMSt, ISBN: 978-3-7323-1768-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "767-815",
        "titolo": "Libri e letture di corte a Bisanzio. Da Costantino il Grande all'ascesa di Alessio I Comneno",
        "ISBN": [
          "978-88-6809-066-1"
        ],
        "csp": "Spoleto:CISAM, ISBN: 978-88-6809-066-1, Spoleto, 24-29 aprile 2014",
        "opera": "Le corti nell'alto medioevo. vol. 62, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Daniele Bianconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Daniele Bianconi (2015). Libri e letture di corte a Bisanzio. Da Costantino il",
        "Grande all'ascesa di Alessio I Comneno. In: Le corti nell'alto medioevo. vol.",
        "62, p. 767-815, Spoleto:CISAM, ISBN: 978-88-6809-066-1, Spoleto, 24-29",
        "aprile 2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "199-209",
        "titolo": "In margine al Vat. gr. 1. Una nota planudea",
        "ISBN": [
          "978-88-210-0916-7"
        ],
        "csp": "Biblioteca Apostolica Vaticana, ISBN: 978-88-210-0916-7",
        "opera": "Miscellanea Bibliothecae Apostolicae Vaticanae 20. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "BIANCONI DANIELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BIANCONI DANIELE (2014). In margine al Vat. gr. 1. Una nota planudea.",
        "In: Miscellanea Bibliothecae Apostolicae Vaticanae 20. p. 199-209,",
        "Biblioteca Apostolica Vaticana, ISBN: 978-88-210-0916-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-29",
        "titolo": "Paleografia: riflessioni su concetto e ruolo",
        "ISBN": [
          "9788821810824"
        ],
        "csp": "ROMA:Accademia Nazionale dei Lincei, ISBN: 9788821810824",
        "opera": "Daniele Bianconi, a cura di. Storia della scrittura e altre storie. vol. 29, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Daniele Bianconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Daniele Bianconi (2014). Paleografia: riflessioni su concetto e ruolo. In:",
        "Daniele Bianconi, a cura di. Storia della scrittura e altre storie. vol. 29, p.",
        "7-29, ROMA:Accademia Nazionale dei Lincei, ISBN: 9788821810824"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "455-476",
        "titolo": "Contesti di produzione e fruizione dei manoscritti giuridici a Bisanzio. Qualche esempio ",
        "ISBN": [
          "9782503552699"
        ],
        "csp": "TURNHOUT:Brepols, ISBN: 9782503552699, Madrid, 2-4 febbraio 2012",
        "opera": "Textual Transmission in Byzantium: between Textual Criticism and Quellenforschung, ed. by J. Signes Codoner and I. P\u00e9rez Martin. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Bianconi Daniele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Bianconi Daniele (2014). Contesti di produzione e fruizione dei manoscritti",
        "giuridici a Bisanzio. Qualche esempio . In: Textual Transmission in",
        "Byzantium: between Textual Criticism and Quellenforschung, ed. by J.",
        "Signes Codoner and I. P\u00e9rez Martin. p. 455-476, TURNHOUT:Brepols,",
        "ISBN: 9782503552699, Madrid, 2-4 febbraio 2012"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "319-339",
        "titolo": "Alle origini dei Graeca di Prisciano. Il contesto culturale e librario",
        "ISBN": [
          "9783487151632"
        ],
        "csp": "Hildesheim-Zuerich-New York:Georg Olms Verlag, ISBN: 9783487151632, Roma, 20-21 settembre 2012",
        "opera": "L. Martorelli (ed.). Greco antico nell\u2019Occidente carolingio. Frammenti di autori attici nell\u2019Ars di Prisciano. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "D.BIANCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "D.BIANCONI (2014). Alle origini dei Graeca di Prisciano. Il contesto",
        "culturale e librario. In: L. Martorelli (ed.). Greco antico nell\u2019Occidente",
        "carolingio. Frammenti di autori attici nell\u2019Ars di Prisciano. p. 319-339,",
        "Hildesheim-Zuerich-New York:Georg Olms Verlag, ISBN: 9783487151632,",
        "Roma, 20-21 settembre 2012"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Libri e membra disiecta dal Prodromo di Petra. Giorgio Baioforo e il Vat. Pal. gr. 136",
        "ISSN": [
          "1971-9027"
        ],
        "journal": "SCRIPTA",
        "csp": "vol. 6, p. 17-34, ISSN: 1971-9027",
        "anno": "2013",
        "autori": "D.BIANCONI, P.ORSINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D.BIANCONI, P.ORSINI (2013). Libri e membra disiecta dal Prodromo di",
        "Petra. Giorgio Baioforo e il Vat. Pal. gr. 136. SCRIPTA, vol. 6, p. 17-34,",
        "ISSN: 1971-9027"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Libri e membra disiecta dal Prodromo di Petra. Giorgio Baioforo e il Vat. Pal. gr. 136 ",
        "ISSN": [
          "1971-9027"
        ],
        "journal": "SCRIPTA",
        "csp": "vol. 6, p. 17-34, ISSN: 1971-9027",
        "anno": "2013",
        "autori": "P. Orsini, D. Bianconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Orsini, D. Bianconi (2013). Libri e membra disiecta dal Prodromo di",
        "Petra. Giorgio Baioforo e il Vat. Pal. gr. 136 . SCRIPTA, vol. 6, p. 17-34,",
        "ISSN: 1971-9027"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un nuovo codice appartenuto a Manuele Crisolora (Pal. Heid. gr. 375)",
        "ISSN": [
          "2037-0245"
        ],
        "journal": "SEGNO E TESTO",
        "csp": "vol. 11, p. 375-386, ISSN: 2037-0245",
        "anno": "2013",
        "autori": "D.BIANCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D.BIANCONI (2013). Un nuovo codice appartenuto a Manuele Crisolora",
        "(Pal. Heid. gr. 375). SEGNO E TESTO, vol. 11, p. 375-386, ISSN:",
        "2037-0245"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Libri e paratesti metrici a Bisanzio nell'XI secolo. In margine a una recente pubblicazione",
        "ISSN": [
          "1593-456X"
        ],
        "journal": "MEDIOEVO GRECO",
        "csp": "vol. 13, p. 297-314, ISSN: 1593-456X",
        "anno": "2013",
        "autori": "D. BIANCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. BIANCONI (2013). Libri e paratesti metrici a Bisanzio nell'XI secolo. In",
        "margine a una recente pubblicazione. MEDIOEVO GRECO, vol. 13, p.",
        "297-314, ISSN: 1593-456X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-52",
        "titolo": "De Constantinople en Cr\u00e8te (en passant par Eph\u00e8se?) : L'Angelicanus gr. 48 et la premi\u00e8re circulation des traductions de Planude",
        "ISBN": [
          "9783631629284"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 9783631629284",
        "opera": "Chr. Gastgeber, Ch. Messis, D.I. Muresan et F. Ronconi (\u00e9d. par). Pour l'amour de Byzance. Hommage \u00e0 Paolo Odorico. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "D.BIANCONI, P.CANART"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D.BIANCONI, P.CANART (2013). De Constantinople en Cr\u00e8te (en passant",
        "par Eph\u00e8se?) : L'Angelicanus gr. 48 et la premi\u00e8re circulation des",
        "traductions de Planude. In: Chr. Gastgeber, Ch. Messis, D.I. Muresan et F.",
        "Ronconi (\u00e9d. par). Pour l'amour de Byzance. Hommage \u00e0 Paolo Odorico. p.",
        "27-52, Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 9783631629284"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-164",
        "titolo": "Tracce di scrittura beneventana in un nuovo codice italogreco",
        "ISBN": [
          "9788867281374"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 9788867281374",
        "opera": "G. Barone, A. Esposito, C. Frova (a cura di). Ricerca come incontro. Archeologi, paleografi e storici per Paolo Delogu. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Bianconi Daniele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bianconi Daniele (2013). Tracce di scrittura beneventana in un nuovo",
        "codice italogreco. In: G. Barone, A. Esposito, C. Frova (a cura di). Ricerca",
        "come incontro. Archeologi, paleografi e storici per Paolo Delogu. p.",
        "143-164, ROMA:Viella, ISBN: 9788867281374"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Duplici scribendi forma\". Commentare Bernard de Montfaucon",
        "ISSN": [
          "0394-7858"
        ],
        "journal": "MEDIOEVO E RINASCIMENTO",
        "csp": "vol. 23 (2012), p. 299-317, -Leo S. Olschki Editore, Firenze -Centro Italiano di Studi Sull'Alto Medioevo:Palazzo Ancaiani, Piazza della Liberta 12, I 06049 Spoleto Italy:011 39 0743 225630, EMAIL: cisam@cisam.org, INTERNET: http://www.cisam.org, Fax: 011 39 0743 49902, ISSN: 0394-7858",
        "anno": "2013",
        "autori": "BIANCONI DANIELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BIANCONI DANIELE (2013). \"Duplici scribendi forma\". Commentare",
        "Bernard de Montfaucon. MEDIOEVO E RINASCIMENTO, vol. 23 (2012), p.",
        "299-317, -Leo S. Olschki Editore, Firenze -Centro Italiano di Studi Sull'Alto",
        "Medioevo:Palazzo Ancaiani, Piazza della Liberta 12, I 06049 Spoleto",
        "Italy:011 39 0743 225630, EMAIL: cisam@cisam.org, INTERNET:",
        "http://www.cisam.org, Fax: 011 39 0743 49902, ISSN: 0394-7858"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Michele della lavra di Stilo. Qualche nuova attribuzione e considerazione",
        "ISSN": [
          "1971-9027"
        ],
        "journal": "SCRIPTA",
        "csp": "vol. 5, p. 31-41, ISSN: 1971-9027",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bianconi Daniele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bianconi Daniele (2012). Michele della lavra di Stilo. Qualche nuova",
        "attribuzione e considerazione. SCRIPTA, vol. 5, p. 31-41, ISSN: 1971-9027"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-172",
        "titolo": "All'ombra dell'imperatore. Sui caratteri grafici, materiali e decorativi del Paris. Coisl. 79 (e del Lond. Add. 11870)",
        "ISBN": [
          "9788879885805"
        ],
        "csp": "Spoleto:CISAM, ISBN: 9788879885805",
        "opera": "Paolo Fioretti (ed.). Storie di cultura scritta. Studi per Francesco Magistrale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "D.BIANCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D.BIANCONI (2012). All'ombra dell'imperatore. Sui caratteri grafici,",
        "materiali e decorativi del Paris. Coisl. 79 (e del Lond. Add. 11870). In:",
        "Paolo Fioretti (ed.). Storie di cultura scritta. Studi per Francesco Magistrale.",
        "p. 127-172, Spoleto:CISAM, ISBN: 9788879885805"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "655-677",
        "titolo": "Sull'identificazione della mano di Nicola Tricline e su altre mani nel Laur. Plut. 28.31",
        "ISBN": [
          "9788885054257"
        ],
        "csp": "Citt\u00e0 del Vaticano:Scuola Vaticana di Paleografia, Diplomatica e Archivistica, ISBN: 9788885054257",
        "opera": "Sit liber gratus, quem servulus est operatus. Studi in onore di Alessandro Pratesi per il suo 90\u00b0 compleanno, a cura di P. Cherubini e G. Nicolaj, I-II. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bianconi Daniele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bianconi Daniele (2012). Sull'identificazione della mano di Nicola Tricline e",
        "su altre mani nel Laur. Plut. 28.31. In: Sit liber gratus, quem servulus est",
        "operatus. Studi in onore di Alessandro Pratesi per il suo 90\u00b0 compleanno, a",
        "cura di P. Cherubini e G. Nicolaj, I-II. p. 655-677, Citt\u00e0 del Vaticano:Scuola",
        "Vaticana di Paleografia, Diplomatica e Archivistica, ISBN: 9788885054257"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "821-853",
        "titolo": "Letture tardoantiche a Bisanzio nel riflesso dell'et\u00e0 macedone",
        "ISBN": [
          "9788879885720"
        ],
        "csp": "Spoleto:Centro Italiano di Studi sull'Alto Medioevo, ISBN: 9788879885720, Spoleto, 28 aprile-4 maggio 2011",
        "opera": "Scrivere e leggere nell'alto medioevo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bianconi Daniele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Bianconi Daniele (2012). Letture tardoantiche a Bisanzio nel riflesso dell'et\u00e0",
        "macedone. In: Scrivere e leggere nell'alto medioevo. p. 821-853,",
        "Spoleto:Centro Italiano di Studi sull'Alto Medioevo, ISBN: 9788879885720,",
        "Spoleto, 28 aprile-4 maggio 2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "23-40",
        "titolo": "Dire e contraddire. Committenti, autori e pubblico nella letteratura delle controversie religiose (due esempi dal XIV secolo)",
        "csp": "Paris:Centre d'etudes byzantines, neo-helleniques et sud-est europeennes, Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales",
        "opera": "-. La face cach\u00e9e de la litt\u00e9rature byzantine. Le texte en tant que message imm\u00e9diat. Paris, 5-7 juin 2008, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bianconi Daniele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Bianconi Daniele (2012). Dire e contraddire. Committenti, autori e pubblico",
        "nella letteratura delle controversie religiose (due esempi dal XIV secolo). In:",
        "-. La face cach\u00e9e de la litt\u00e9rature byzantine. Le texte en tant que message",
        "imm\u00e9diat. Paris, 5-7 juin 2008, p. 23-40, Paris:Centre d'etudes byzantines,",
        "neo-helleniques et sud-est europeennes, Ecole des Hautes Etudes en",
        "Sciences Sociales"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1553/joeb61s89"
        ],
        "titolo": "\"Piccolo assaggio di abbondante fragranza\". Giovanni Mauropode e il Vat. gr. 676",
        "ISSN": [
          "0378-8660"
        ],
        "journal": "JAHRBUCH DER \u00d6STERREICHISCHEN BYZANTINISTIK",
        "csp": "vol. 61, p. 89-104, ISSN: 0378-8660, doi: 10.1553/joeb61s89",
        "anno": "2011",
        "autori": "Daniele Bianconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Daniele Bianconi (2011). \"Piccolo assaggio di abbondante fragranza\".",
        "Giovanni Mauropode e il Vat. gr. 676. JAHRBUCH DER",
        "\u00d6STERREICHISCHEN BYZANTINISTIK, vol. 61, p. 89-104, ISSN:",
        "0378-8660, doi: 10.1553/joeb61s89"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un altro Plutarco di Planude",
        "ISSN": [
          "2037-0245"
        ],
        "journal": "SEGNO E TESTO",
        "csp": "vol. 9, p. 113-130, ISSN: 2037-0245",
        "anno": "2011",
        "autori": "D.BIANCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D.BIANCONI (2011). Un altro Plutarco di Planude. SEGNO E TESTO, vol.",
        "9, p. 113-130, ISSN: 2037-0245"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "179-210",
        "titolo": "La minuscola dal 1204 al 1453 (e oltre)",
        "ISBN": [
          "9788843051687"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843051687",
        "opera": "E. Crisci - P. Degni (a cura di). La scrittura greca dall'antichit\u00e0 all'epoca della stampa. Una introduzione. vol. 35, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "D.BIANCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D.BIANCONI (2011). La minuscola dal 1204 al 1453 (e oltre). In: E. Crisci -",
        "P. Degni (a cura di). La scrittura greca dall'antichit\u00e0 all'epoca della stampa.",
        "Una introduzione. vol. 35, p. 179-210, ROMA:Carocci Editore, ISBN:",
        "9788843051687"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-63",
        "titolo": "Il Laur. Plut. 28.26 ovvero la storia di Bisanzio nella storia di un codice",
        "ISBN": [
          "9788879884778"
        ],
        "csp": "Spoleto:CISAM, ISBN: 9788879884778",
        "opera": "M. D'Agostino - P. Degni (eds.). Alethes philia. Studi in onore di Giancarlo Prato. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "D.BIANCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D.BIANCONI (2010). Il Laur. Plut. 28.26 ovvero la storia di Bisanzio nella",
        "storia di un codice. In: M. D'Agostino - P. Degni (eds.). Alethes philia. Studi",
        "in onore di Giancarlo Prato. p. 39-63, Spoleto:CISAM, ISBN:",
        "9788879884778"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "401-425",
        "titolo": "Sources \u00e9crites et strat\u00e9gies de mise ne page \u00e0 Byzance. A propos d'une recette pour l'Organon d'Aristote ",
        "ISBN": [
          "9782226187291"
        ],
        "csp": "PARIS:ALBIN MICHEL, ISBN: 9782226187291",
        "opera": "Chr. Jacod (\u00e9d. par). Les mains de l'intellect. vol. II, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "D.BIANCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D.BIANCONI (2010). Sources \u00e9crites et strat\u00e9gies de mise ne page \u00e0",
        "Byzance. A propos d'une recette pour l'Organon d'Aristote . In: Chr. Jacod",
        "(\u00e9d. par). Les mains de l'intellect. vol. II, p. 401-425, PARIS:ALBIN",
        "MICHEL, ISBN: 9782226187291"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "475-512",
        "titolo": "Erudizione e didattica nella tarda Bisanzio",
        "ISBN": [
          "9788883170522"
        ],
        "csp": "CASSINO:Universit\u00e0 degli Studi, ISBN: 9788883170522",
        "opera": "L. Del Corso - O. Pecere (eds.). Libro di scuola e pratiche didattiche dall\u2019Antichit\u00e0 al Rinascimento. Cassino. Universit\u00e0 degli Studi, 7-10 maggio 2008, vol. 2, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "D. BIANCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "D. BIANCONI (2010). Erudizione e didattica nella tarda Bisanzio. In: L. Del",
        "Corso - O. Pecere (eds.). Libro di scuola e pratiche didattiche dall\u2019Antichit\u00e0",
        "al Rinascimento. Cassino. Universit\u00e0 degli Studi, 7-10 maggio 2008, vol. 2,",
        "p. 475-512, CASSINO:Universit\u00e0 degli Studi, ISBN: 9788883170522"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "75-96",
        "titolo": "Et\u00e0 comnena e cultura scritta. Materiali e considerazioni alle origini di una ricerca",
        "ISBN": [
          "9782503535203"
        ],
        "csp": "Turnhout:Brepols, ISBN: 9782503535203",
        "opera": "A. Bravo Garcia - I. Perez Martin (eds.). The Legacy of Bernard de Montfaucon: Three Hundred Years of Studies on Greek Handwriting. Madrid, 15-20 settembre 2008, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "D.BIANCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "D.BIANCONI (2010). Et\u00e0 comnena e cultura scritta. Materiali e",
        "considerazioni alle origini di una ricerca. In: A. Bravo Garcia - I. Perez",
        "Martin (eds.). The Legacy of Bernard de Montfaucon: Three Hundred Years",
        "of Studies on Greek Handwriting. Madrid, 15-20 settembre 2008, p. 75-96,",
        "Turnhout:Brepols, ISBN: 9782503535203"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "15-35",
        "titolo": "Et le livre s'est fait po\u00e9sie",
        "ISBN": [
          "2951836694"
        ],
        "csp": "PARIS:ecole des hautes etudes en sciences sociales, ISBN: 2951836694",
        "opera": "P. Odorico - M. Hinterberger (eds.). \"Doux rem\u00e8de...\". Po\u00e9sie et po\u00e9tique \u00e0 Byzance. Actes du IVe colloque international philologique, \u00e9d. par P. Odorico. Paris, 23-24-25 f\u00e9vrier 2006, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "D. BIANCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "D. BIANCONI (2009). Et le livre s'est fait po\u00e9sie. In: P. Odorico - M.",
        "Hinterberger (eds.). \"Doux rem\u00e8de...\". Po\u00e9sie et po\u00e9tique \u00e0 Byzance. Actes",
        "du IVe colloque international philologique, \u00e9d. par P. Odorico. Paris,",
        "23-24-25 f\u00e9vrier 2006, p. 15-35, PARIS:ecole des hautes etudes en",
        "sciences sociales, ISBN: 2951836694"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La controversia palamitica. Figure, libri, testi, mani",
        "ISSN": [
          "2037-0245"
        ],
        "journal": "SEGNO E TESTO",
        "csp": "vol. 6, p. 337-376, ISSN: 2037-0245",
        "anno": "2008",
        "autori": "D. BIANCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. BIANCONI (2008). La controversia palamitica. Figure, libri, testi, mani.",
        "SEGNO E TESTO, vol. 6, p. 337-376, ISSN: 2037-0245"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Umanesimi d'Oriente e d'Occidente. Tra Massimo Planude e Francesco Petrarca. ATTI DELLA ACCADEMIA NAZIONALE DEI LINCEI. RENDICONTI. CLASSE DI SCIENZE MORALI, STORICHE E FILOLOGICHE, vol. s",
        "ISSN": [
          "0391-8181"
        ],
        "journal": "IX",
        "csp": "19/2, p. 435-465, ISSN: 0391-8181",
        "anno": "2008",
        "autori": "D. BIANCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. BIANCONI (2008). Umanesimi d'Oriente e d'Occidente. Tra Massimo",
        "Planude e Francesco Petrarca. ATTI DELLA ACCADEMIA NAZIONALE",
        "DEI LINCEI. RENDICONTI. CLASSE DI SCIENZE MORALI, STORICHE E",
        "FILOLOGICHE, vol. s. IX, 19/2, p. 435-465, ISSN: 0391-8181"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "253-288",
        "titolo": "Sui copisti del Platone Laur. Plut. 59.1. Tra paleografia e prosopografia",
        "ISBN": [
          "9782951836679"
        ],
        "csp": "PARIS:ecole des hautes etudes en sciences sociales, ISBN: 9782951836679",
        "opera": "BIANCONI DANIELE - DEL CORSO LUCIO A CURA DI. Oltre la scrittura. Variazioni sul tema per Guglielmo Cavallo. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "D. BIANCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. BIANCONI (2008). Sui copisti del Platone Laur. Plut. 59.1. Tra",
        "paleografia e prosopografia. In: BIANCONI DANIELE - DEL CORSO",
        "LUCIO A CURA DI. Oltre la scrittura. Variazioni sul tema per Guglielmo",
        "Cavallo. p. 253-288, PARIS:ecole des hautes etudes en sciences sociales,",
        "ISBN: 9782951836679"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-10",
        "titolo": "Del perch\u00e9 di un libro",
        "ISBN": [
          "9782951836679"
        ],
        "csp": "Paris:Centre d'etudes byzantines, neo-helleniques et sud-est europeennes, Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales, ISBN: 9782951836679",
        "opera": "Daniele Bianconi, Lucio Del Corso, a cura di. Oltre la scrittura. Variazioni sul tema per Guglielmo Cavallo. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Bianconi Daniele"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Bianconi Daniele (2008). Del perch\u00e9 di un libro. In: Daniele Bianconi, Lucio",
        "Del Corso, a cura di. Oltre la scrittura. Variazioni sul tema per Guglielmo",
        "Cavallo. p. 9-10, Paris:Centre d'etudes byzantines, neo-helleniques et",
        "sud-est europeennes, Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales,",
        "ISBN: 9782951836679"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "225-233",
        "titolo": "La 'biblioteca' di Niceforo Gregora",
        "ISBN": [
          "9789608758841"
        ],
        "csp": "ATHENS:Hellenic Society for Bookbinding, ISBN: 9789608758841",
        "opera": "B. Atsalos - N. Tsironis (eds.). Proceedings of the 6th International Symposium on Greek Paleography, ed. by B. Atsalos - N. Tsironis. Drama, 21-27 September 2003, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "D. BIANCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "D. BIANCONI (2008). La 'biblioteca' di Niceforo Gregora. In: B. Atsalos - N.",
        "Tsironis (eds.). Proceedings of the 6th International Symposium on Greek",
        "Paleography, ed. by B. Atsalos - N. Tsironis. Drama, 21-27 September",
        "2003, p. 225-233, ATHENS:Hellenic Society for Bookbinding, ISBN:",
        "9789608758841"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "873-878",
        "titolo": "Paleografia greca",
        "ISBN": [
          "9788870756340"
        ],
        "csp": "MILANO:Editrice Bibliografica, ISBN: 9788870756340",
        "opera": "GUERRINI MAURO DIRETTORE. Biblioteconomia. Guida classificata. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "D. BIANCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. BIANCONI (2007). Paleografia greca. In: GUERRINI MAURO",
        "DIRETTORE. Biblioteconomia. Guida classificata. p. 873-878,",
        "MILANO:Editrice Bibliografica, ISBN: 9788870756340"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Qualcosa di nuovo su Giovanni Catrario",
        "ISSN": [
          "1593-456X"
        ],
        "journal": "MEDIOEVO GRECO",
        "csp": "vol. 6, p. 69-91, ISSN: 1593-456X",
        "anno": "2006",
        "autori": "D. BIANCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. BIANCONI (2006). Qualcosa di nuovo su Giovanni Catrario. MEDIOEVO",
        "GRECO, vol. 6, p. 69-91, ISSN: 1593-456X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le pietre e il ponte ovvero identificazioni di mani e storia della cultura",
        "ISSN": [
          "1591-0172"
        ],
        "journal": "BIZANTINISTICA",
        "csp": "vol. 8, p. 135-181, ISSN: 1591-0172",
        "anno": "2006",
        "autori": "D. BIANCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. BIANCONI (2006). Le pietre e il ponte ovvero identificazioni di mani e",
        "storia della cultura. BIZANTINISTICA, vol. 8, p. 135-181, ISSN: 1591-0172"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un doppio restauro tricliniano: il Libanio Vat. gr. 83 tra Nicola e Demetrio",
        "ISSN": [
          "0392-842X"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DEI CLASSICI",
        "csp": "vol. 26, p. 3-38, ISSN: 0392-842X",
        "anno": "2005",
        "autori": "D. BIANCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. BIANCONI (2005). Un doppio restauro tricliniano: il Libanio Vat. gr. 83",
        "tra Nicola e Demetrio. BOLLETTINO DEI CLASSICI, vol. 26, p. 3-38, ISSN:",
        "0392-842X"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Gregorio Palamas e oltre\". Qualche riflessione su cultura profana, libri e pratiche intellettuali nella controversia palamitica",
        "ISSN": [
          "1593-456X"
        ],
        "journal": "MEDIOEVO GRECO",
        "csp": "vol. 5, p. 93-119, ISSN: 1593-456X",
        "anno": "2005",
        "autori": "D. BIANCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. BIANCONI (2005). \"Gregorio Palamas e oltre\". Qualche riflessione su",
        "cultura profana, libri e pratiche intellettuali nella controversia palamitica.",
        "MEDIOEVO GRECO, vol. 5, p. 93-119, ISSN: 1593-456X"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La biblioteca di Cora tra Massimo Planude e Niceforo Gregora. Una questione di mani",
        "ISSN": [
          "2037-0245"
        ],
        "journal": "SEGNO E TESTO",
        "csp": "vol. 3, p. 391-438, ISSN: 2037-0245",
        "anno": "2005",
        "autori": "D. BIANCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. BIANCONI (2005). La biblioteca di Cora tra Massimo Planude e Niceforo",
        "Gregora. Una questione di mani. SEGNO E TESTO, vol. 3, p. 391-438,",
        "ISSN: 2037-0245"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PARIS:ecole des hautes etudes en sciences sociales",
        "titolo": "Tessalonica nell'et\u00e0 dei Paleologi: le pratiche intellettuali nel riflesso della cultura scritta",
        "ISBN": [
          "9782951836662"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782951836662",
        "anno": "2005",
        "autori": "Daniele Bianconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Daniele Bianconi (2005). Tessalonica nell'et\u00e0 dei Paleologi: le pratiche",
        "intellettuali nel riflesso della cultura scritta. PARIS:ecole des hautes etudes",
        "en sciences sociales, ISBN: 9782951836662"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Haec tracta sunt ex Dionysio Alicarnasseo\". Francesco Filelfo e il Vaticano Urb. gr. 105",
        "ISSN": [
          "1593-456X"
        ],
        "journal": "MEDIOEVO GRECO",
        "csp": "vol. 4, p. 31-63, ISSN: 1593-456X",
        "anno": "2004",
        "autori": "D. BIANCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. BIANCONI (2004). \"Haec tracta sunt ex Dionysio Alicarnasseo\".",
        "Francesco Filelfo e il Vaticano Urb. gr. 105. MEDIOEVO GRECO, vol. 4, p.",
        "31-63, ISSN: 1593-456X"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1515/byzs.2003.521"
        ],
        "titolo": "Eracle e Iolao. Aspetti della collaborazione tra copisti nell'et\u00e0 dei Paleologi",
        "ISSN": [
          "0007-7704"
        ],
        "journal": "BYZANTINISCHE ZEITSCHRIFT",
        "csp": "vol. 96, p. 521-558, ISSN: 0007-7704, doi: 10.1515/byzs.2003.521",
        "anno": "2003",
        "autori": "Daniele Bianconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Daniele Bianconi (2003). Eracle e Iolao. Aspetti della collaborazione tra",
        "copisti nell'et\u00e0 dei Paleologi. BYZANTINISCHE ZEITSCHRIFT, vol. 96, p.",
        "521-558, ISSN: 0007-7704, doi: 10.1515/byzs.2003.521"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il frammento escorialense di Giovanni Catrario: una nuova lettura",
        "ISSN": [
          "0557-1367"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STUDI BIZANTINI E NEOELLENICI",
        "csp": "vol. 37, p. 209-219, ISSN: 0557-1367",
        "anno": "2001",
        "autori": "D. BIANCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. BIANCONI (2001). Il frammento escorialense di Giovanni Catrario: una",
        "nuova lettura. RIVISTA DI STUDI BIZANTINI E NEOELLENICI, vol. 37, p.",
        "209-219, ISSN: 0557-1367"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La pyle. Due variazioni sul tema",
        "ISSN": [
          "1126-4772"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELLA MINIATURA",
        "csp": "vol. 20, p. 17-36, ISSN: 1126-4772",
        "anno": "2016",
        "autori": "DANIELE BIANCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DANIELE BIANCONI (2016). La pyle. Due variazioni sul tema. RIVISTA DI",
        "STORIA DELLA MINIATURA, vol. 20, p. 17-36, ISSN: 1126-4772"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-291",
        "titolo": "Restauri, integrazioni, implementazioni tra storia di libri e storia di testi greci",
        "ISBN": [
          "978-88-7468-045-0"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Gonnelli, ISBN: 978-88-7468-045-0",
        "opera": "Nel segno del testo. Edizioni, materiali e studi per Oronzo Pecere. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bianconi Daniele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bianconi Daniele (2015). Restauri, integrazioni, implementazioni tra storia",
        "di libri e storia di testi greci. In: Nel segno del testo. Edizioni, materiali e",
        "studi per Oronzo Pecere. p. 239-291, FIRENZE:Gonnelli, ISBN:",
        "978-88-7468-045-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "767-815",
        "titolo": "Libri e letture di corte a Bisanzio. Da Costantino il Grande all'ascesa di Alessio I Comneno",
        "ISBN": [
          "978-88-6809-066-1"
        ],
        "csp": "Spoleto:CISAM, ISBN: 978-88-6809-066-1, Spoleto, 24-29 aprile 2014",
        "opera": "Le corti nell'alto medioevo. vol. 62, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Daniele Bianconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Daniele Bianconi (2015). Libri e letture di corte a Bisanzio. Da Costantino il",
        "Grande all'ascesa di Alessio I Comneno. In: Le corti nell'alto medioevo. vol.",
        "62, p. 767-815, Spoleto:CISAM, ISBN: 978-88-6809-066-1, Spoleto, 24-29",
        "aprile 2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "319-339",
        "titolo": "Alle origini dei Graeca di Prisciano. Il contesto culturale e librario",
        "ISBN": [
          "9783487151632"
        ],
        "csp": "Hildesheim-Zuerich-New York:Georg Olms Verlag, ISBN: 9783487151632, Roma, 20-21 settembre 2012",
        "opera": "L. Martorelli (ed.). Greco antico nell\u2019Occidente carolingio. Frammenti di autori attici nell\u2019Ars di Prisciano. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "D.BIANCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "D.BIANCONI (2014). Alle origini dei Graeca di Prisciano. Il contesto",
        "culturale e librario. In: L. Martorelli (ed.). Greco antico nell\u2019Occidente",
        "carolingio. Frammenti di autori attici nell\u2019Ars di Prisciano. p. 319-339,",
        "Hildesheim-Zuerich-New York:Georg Olms Verlag, ISBN: 9783487151632,",
        "Roma, 20-21 settembre 2012"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Michele della lavra di Stilo. Qualche nuova attribuzione e considerazione",
        "ISSN": [
          "1971-9027"
        ],
        "journal": "SCRIPTA",
        "csp": "vol. 5, p. 31-41, ISSN: 1971-9027",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bianconi Daniele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bianconi Daniele (2012). Michele della lavra di Stilo. Qualche nuova",
        "attribuzione e considerazione. SCRIPTA, vol. 5, p. 31-41, ISSN: 1971-9027"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-172",
        "titolo": "All'ombra dell'imperatore. Sui caratteri grafici, materiali e decorativi del Paris. Coisl. 79 (e del Lond. Add. 11870)",
        "ISBN": [
          "9788879885805"
        ],
        "csp": "Spoleto:CISAM, ISBN: 9788879885805",
        "opera": "Paolo Fioretti (ed.). Storie di cultura scritta. Studi per Francesco Magistrale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "D.BIANCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D.BIANCONI (2012). All'ombra dell'imperatore. Sui caratteri grafici,",
        "materiali e decorativi del Paris. Coisl. 79 (e del Lond. Add. 11870). In:",
        "Paolo Fioretti (ed.). Storie di cultura scritta. Studi per Francesco Magistrale.",
        "p. 127-172, Spoleto:CISAM, ISBN: 9788879885805"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1553/joeb61s89"
        ],
        "titolo": "\"Piccolo assaggio di abbondante fragranza\". Giovanni Mauropode e il Vat. gr. 676",
        "ISSN": [
          "0378-8660"
        ],
        "journal": "JAHRBUCH DER \u00d6STERREICHISCHEN BYZANTINISTIK",
        "csp": "vol. 61, p. 89-104, ISSN: 0378-8660, doi: 10.1553/joeb61s89",
        "anno": "2011",
        "autori": "Daniele Bianconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Daniele Bianconi (2011). \"Piccolo assaggio di abbondante fragranza\".",
        "Giovanni Mauropode e il Vat. gr. 676. JAHRBUCH DER",
        "\u00d6STERREICHISCHEN BYZANTINISTIK, vol. 61, p. 89-104, ISSN:",
        "0378-8660, doi: 10.1553/joeb61s89"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un altro Plutarco di Planude",
        "ISSN": [
          "2037-0245"
        ],
        "journal": "SEGNO E TESTO",
        "csp": "vol. 9, p. 113-130, ISSN: 2037-0245",
        "anno": "2011",
        "autori": "D.BIANCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D.BIANCONI (2011). Un altro Plutarco di Planude. SEGNO E TESTO, vol.",
        "9, p. 113-130, ISSN: 2037-0245"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-63",
        "titolo": "Il Laur. Plut. 28.26 ovvero la storia di Bisanzio nella storia di un codice",
        "ISBN": [
          "9788879884778"
        ],
        "csp": "Spoleto:CISAM, ISBN: 9788879884778",
        "opera": "M. D'Agostino - P. Degni (eds.). Alethes philia. Studi in onore di Giancarlo Prato. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "D.BIANCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D.BIANCONI (2010). Il Laur. Plut. 28.26 ovvero la storia di Bisanzio nella",
        "storia di un codice. In: M. D'Agostino - P. Degni (eds.). Alethes philia. Studi",
        "in onore di Giancarlo Prato. p. 39-63, Spoleto:CISAM, ISBN:",
        "9788879884778"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "401-425",
        "titolo": "Sources \u00e9crites et strat\u00e9gies de mise ne page \u00e0 Byzance. A propos d'une recette pour l'Organon d'Aristote ",
        "ISBN": [
          "9782226187291"
        ],
        "csp": "PARIS:ALBIN MICHEL, ISBN: 9782226187291",
        "opera": "Chr. Jacod (\u00e9d. par). Les mains de l'intellect. vol. II, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "D.BIANCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D.BIANCONI (2010). Sources \u00e9crites et strat\u00e9gies de mise ne page \u00e0",
        "Byzance. A propos d'une recette pour l'Organon d'Aristote . In: Chr. Jacod",
        "(\u00e9d. par). Les mains de l'intellect. vol. II, p. 401-425, PARIS:ALBIN",
        "MICHEL, ISBN: 9782226187291"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "475-512",
        "titolo": "Erudizione e didattica nella tarda Bisanzio",
        "ISBN": [
          "9788883170522"
        ],
        "csp": "CASSINO:Universit\u00e0 degli Studi, ISBN: 9788883170522",
        "opera": "L. Del Corso - O. Pecere (eds.). Libro di scuola e pratiche didattiche dall\u2019Antichit\u00e0 al Rinascimento. Cassino. Universit\u00e0 degli Studi, 7-10 maggio 2008, vol. 2, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "D. BIANCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "D. BIANCONI (2010). Erudizione e didattica nella tarda Bisanzio. In: L. Del",
        "Corso - O. Pecere (eds.). Libro di scuola e pratiche didattiche dall\u2019Antichit\u00e0",
        "al Rinascimento. Cassino. Universit\u00e0 degli Studi, 7-10 maggio 2008, vol. 2,",
        "p. 475-512, CASSINO:Universit\u00e0 degli Studi, ISBN: 9788883170522"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "15-35",
        "titolo": "Et le livre s'est fait po\u00e9sie",
        "ISBN": [
          "2951836694"
        ],
        "csp": "PARIS:ecole des hautes etudes en sciences sociales, ISBN: 2951836694, Paris, 23-24-25 f\u00e9vrier 2006",
        "opera": "\"Doux rem\u00e8de...\". Po\u00e9sie et po\u00e9tique \u00e0 Byzance. Actes du IVe colloque international philologique, \u00e9d. par P. Odorico. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "D. BIANCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "D. BIANCONI (2009). Et le livre s'est fait po\u00e9sie. In: \"Doux rem\u00e8de...\".",
        "Po\u00e9sie et po\u00e9tique \u00e0 Byzance. Actes du IVe colloque international",
        "philologique, \u00e9d. par P. Odorico. p. 15-35, PARIS:ecole des hautes etudes",
        "en sciences sociales, ISBN: 2951836694, Paris, 23-24-25 f\u00e9vrier 2006"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La controversia palamitica. Figure, libri, testi, mani",
        "ISSN": [
          "2037-0245"
        ],
        "journal": "SEGNO E TESTO",
        "csp": "vol. 6, p. 337-376, ISSN: 2037-0245",
        "anno": "2008",
        "autori": "D. BIANCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. BIANCONI (2008). La controversia palamitica. Figure, libri, testi, mani.",
        "SEGNO E TESTO, vol. 6, p. 337-376, ISSN: 2037-0245"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PARIS:ecole des hautes etudes en sciences sociales",
        "titolo": "Tessalonica nell'et\u00e0 dei Paleologi: le pratiche intellettuali nel riflesso della cultura scritta",
        "ISBN": [
          "9782951836662"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782951836662",
        "anno": "2005",
        "autori": "Daniele Bianconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Daniele Bianconi (2005). Tessalonica nell'et\u00e0 dei Paleologi: le pratiche",
        "intellettuali nel riflesso della cultura scritta. PARIS:ecole des hautes etudes",
        "en sciences sociales, ISBN: 9782951836662"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1515/byzs.2003.521"
        ],
        "titolo": "Eracle e Iolao. Aspetti della collaborazione tra copisti nell'et\u00e0 dei Paleologi",
        "ISSN": [
          "0007-7704"
        ],
        "journal": "BYZANTINISCHE ZEITSCHRIFT",
        "csp": "vol. 96, p. 521-558, ISSN: 0007-7704, doi: 10.1515/byzs.2003.521",
        "anno": "2003",
        "autori": "Daniele Bianconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Daniele Bianconi (2003). Eracle e Iolao. Aspetti della collaborazione tra",
        "copisti nell'et\u00e0 dei Paleologi. BYZANTINISCHE ZEITSCHRIFT, vol. 96, p.",
        "521-558, ISSN: 0007-7704, doi: 10.1515/byzs.2003.521"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A4",
    "progr": "9113",
    "nome": "BIANCONI Daniele",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Oltre che per le riviste del cui comitato scientifico fa parte, svolge attivit\u00e0 di peer-review anche per altre riviste, nazionali e internazionali, inerenti per lo pi\u00f9 alla paleografia e agli studi classici e bizantini (\"Aevum\"; \"Athenaeum\"; \"Bollettino dei Classici\"; \"Dumbarton Oaks Papers\"; \"Greek, Roman and Byzantine Studies\"; \"Jahrbuch der \u00d6sterreichischen Byzantinistik\"; \"Phoenix\"; \"Medioevo Greco\"; \"Studi Medievali\"; \"Studi Medievali e Umanistici\").",
        "periodo": "dal 01-11-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presidente della Commissione dell'Unione Accademica Nazionale per la pubblicazione dei 'Codices Graeci Antiquiores'', progetto approvato dall'Unione Accademica Nazionale e dall'Union Acad\u00e9mique Internationale.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della rivista \"Segno e Testo\" (fascia A aree 10 e 11)",
        "periodo": "dal 13-07-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della Nuova Serie della rivista \"Studia Oliveriana\"",
        "periodo": "dal 19-03-2013 al 25-07-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della rivista \"Scripta\" (fascia A area 11)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della collana di Studi del Dipartimento di Storia, Culture, Religioni \u2013 Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 10-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Il codice miscellaneo. Tipologie e funzioni. Universit\u00e0 degli Studi di Cassino.Relazione su invito dal titolo: Libri e mani. Sulla formazione di alcune miscellanee dell\u2019et\u00e0 dei Paleologi (pubblicata in \u00abSegno e Testo\u00bb, 2 [2004] [= Il codice miscellaneo. Tipologie e funzioni. Atti del Convegno Internazionale. Cassino, 14-17 maggio 2003, a cura di E. Crisci e O. Pecere], pp. 311-363)",
        "periodo": "dal 14-05-2003 al 17-05-2003"
      },
      {
        "content": "VIe Colloque International de Pal\u00e9ographie Grecque. Drama, 21-27 septembre 2003. Comunicazione libera dal titolo: La \u2018biblioteca\u2019 di Niceforo Gregora (pubblicata in: Actes du VIe Colloque International de Pal\u00e9ographie Grecque. Drama, 21-27 septembre 2003, \u00e9d. par B. Atsalos \u2013 N. Tsironi, Ath\u00e8nes 2008 [Vivlioamphiastis. Annexe, 1], II, pp. 225-233, III, pp. 1049-1059).",
        "periodo": "dal 21-09-2003 al 27-09-2003"
      },
      {
        "content": "Petrarca, l\u2019Umanesimo e la civilt\u00e0 europea. Firenze, 5-10 dicembre 2004. Relazione su invito dal titolo: Uno sguardo verso l\u2019altrove. Suggestioni da Bisanzio (pubblicata in: Petrarca, l\u2019Umanesimo e la civilt\u00e0 europea, I-II. Atti del Convegno internazionale. Firenze, 5-10 dicembre 2004, a cura di D. Coppini e M. Feo, Firenze 2012 [= \u00abQuaderni Petrarcheschi\u00bb, 15-16 (2005-2006)], I, pp. 69-94).",
        "periodo": "dal 05-12-2004 al 10-12-2004"
      },
      {
        "content": "\u2018Doux rem\u00e8de\u2026\u2019: po\u00e9sie et po\u00e9tique \u00e0 Byzance. IVe Colloque international sur la litt\u00e9rature byzantine EPMHNEIA. Paris, \u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales. Relazione su invito dal titolo: Et le livre s\u2019est fait po\u00e9sie (pubblicata in: \u00abDoux rem\u00e8de\u2026\u00bb. Po\u00e9sie et po\u00e9tique \u00e0 Byzance. Actes du IVe colloque international philologique. Paris, 23-24-25 f\u00e9vrier 2006, \u00e9d. par P. Odorico et M. Hinterberger, Paris 2009 [Dossiers Byzantins, 9], pp. 15-35).",
        "periodo": "dal 23-02-2006 al 25-02-2006"
      },
      {
        "content": "21st International Congress of Byzantine Studies. London, 21-26 August 2006. Round Table: Texts. Displaying Knowledge, organized by I. P\u00e9rez Mart\u00edn. Relazione su invito dal titolo: La controversia palamitica. Figure, libri, testi e mani (Abstract in Proceedings of the 21st International Congress of Byzantine Studies. London, 21-26 August 2006, II, Abstracts of Panel Papers, Aldershot 2006, p. 181).",
        "periodo": "dal 21-08-2006 al 26-08-2006"
      },
      {
        "content": "La mise en texte: \u00e9criture, pens\u00e9e, lecture. Une approche comparative. Paris, INHA, 13-14 octobre 2006. Relazione su invito dal titolo: Sources \u00e9crites et strat\u00e9gies de mise en page \u00e0 Byzance. \u00c0 propos d\u2019une recette pour l\u2019Organon d\u2019Aristote (pubblicata in Lieux de savoir, II. Les mains de l\u2019intellect, sous la direction de Chr. Jacob, Paris 2010, pp. 401-425).",
        "periodo": "dal 13-10-2006 al 14-10-2006"
      },
      {
        "content": "Libri di scuola e pratiche didattiche. Dall\u2019Antichit\u00e0 al Rinascimento. Cassino, 7-10 maggio 2008. Relazione su invito dal titolo: Erudizione e didattica nella tarda Bisanzio (pubblicata in Libri di scuola e pratiche didattiche. Dall\u2019Antichit\u00e0 al Rinascimento. Atti del Convegno Internazionale di Studi. Cassino, 7-10 maggio 2008, a cura di L. Del Corso \u2013 O. Pecere, I-II, Cassino 2010, II, pp. 475-512).",
        "periodo": "dal 07-05-2008 al 10-05-2008"
      },
      {
        "content": "La face cach\u00e9e de litt\u00e9rature byzantine. Le texte en tant que message imm\u00e9diat. Paris, \u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales, 5-7 juin 2008. Relazione su invito dal titolo: Dire e contraddire. Committenti, autori e pubblico nella letteratura delle controversie religiose (due esempi dal XIV secolo) (pubblicata in: La face cach\u00e9e de la litt\u00e9rature byzantine. Le texte en tant que message imm\u00e9diat. Actes du colloque international. Paris, 5-6-7 juin 2008, organis\u00e9 par P. Odorico en m\u00e9moire de Constantin Leventis, Paris 2012 [Dossiers Byzantins, 12], pp. 23-40).",
        "periodo": "dal 05-06-2008 al 07-06-2008"
      },
      {
        "content": "The Legacy of Bernard de Montfaucon: Three Hundred Years of Studies on Greek Handwriting. Seventh International Colloquium of Greek Palaeography. Madrid-Salamanca, 15-20 September 2008. Relazione su invito dal titolo: Et\u00e0 comnena e cultura scritta. Materiali e considerazioni alle origini di una ricerca (pubblicata in The Legacy of Bernard de Montfaucon: Three Hundred Years of Studies on Greek Handwriting. Proceedings of the Seventh International Colloquium of Greek Palaeography. Madrid-Salamanca, 15-20 September 2008, ed. by A. Bravo Garc\u00eda \u2013 I. P\u00e9rez Mart\u00edn, with the Assistance of J. Signes Codo\u00f1er, I-II, Turnhout 2010 [Bibliologia, 31A-B], I, pp. 75-96 e II, pp. 668-677 [pll. 1-10]).",
        "periodo": "dal 15-09-2008 al 20-09-2008"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito dei corsi che tiene alla Sapienza, ha organizzato i seguenti seminari: P. Canart, La legatura bizantina. Aspetti tecnici e sfruttamento storico (22.05.2009); P. Radiciotti \u2013 A. D\u2019Ottone, I frammenti greci, latini, arabi e in altre lingue e scritture rinvenuti nella Grande Moschea di Damasco (22.04.2010); M. Maniaci, La mise en page del libro commentato (07.05.2010); G. Nocchi Macedo, I pi\u00f9 antichi libri di poesia (secoli I a.C. \u2013 IX d.C.). Mise en texte e ambiti di produzione (15.04.2011); F. Acerbi, I manoscritti scientifici a Bisanzio (02.12.2011); M. Williams, The Structure and Purpose of Eusebius\u2019s Chronicon: The First Universal Chronicle in Context (31.05.2012). Ha altres\u00ec organizzato la presentazione dei seguenti volumi: A. Grafton \u2013 M.Williams, Come il cristianesimo ha trasformato il libro. Edizione italiana, Roma 2012, con interventi di D. Bianconi ed E. Prinzivalli (31.05.2012); Storia della scrittura e altre storie, a cura di D. Bianconi, Roma 2014 (Bollettino dei Classici. Suppl. 29), con interventi di O. Pecere e P. Odorico (19.01.2015); Comparative Oriental Manuscript Studies. An Introduction, ed. by A. Bausi et alii, Hamburg 2015, con interventi di A. Camplani, G. Cavallo, C. Tristano (14.05.2015).",
        "periodo": "dal 22-05-2009 al 14-05-2015"
      },
      {
        "content": "Coexistence et Coop\u00e9ration au Moyen \u00c2ge. IVe Congr\u00e8s Europ\u00e9en d\u2019\u00c9tudes M\u00e9di\u00e9vales FIDEM. Palermo, 23\u201327 giugno 2009. Relazione su invito nell'ambito della Tavola Rotonda \u2018Libro e testo nel Medioevo greco e latino: una coesistenza interattiva\u2019.",
        "periodo": "dal 23-06-2009 al 27-06-2009"
      },
      {
        "content": "Storia della scrittura e altre storie. Sapienza Universit\u00e0 di Roma, 28-29 ottobre 2010. Organizzazione del Convegno internazionale e introduzione ai lavori dal titolo: Paleografia: riflessioni su concetto e ruolo (pubblicata in: Storia della scrittura e altre storie, a cura di D. Bianconi, Roma 2014 [\u201cBollettino dei Classici\u201d. Suppl. 29], pp. 7-29).",
        "periodo": "dal 28-10-2010 al 29-10-2010"
      },
      {
        "content": "Paleografia, paleografie. Esperienze a confronto. Sapienza Universit\u00e0 di Roma, 2 marzo 2011. Relazione su invito alla giornata di studi organizzata da A. D'Ottone.",
        "periodo": "dal 02-03-2011 al 02-03-2011"
      },
      {
        "content": "The Byzantine Self: Texts, Images, and Objects. Dumbarton Oaks \u2013 Washington (D.C.), 18-19 March 2011. Relazione su invito dal titolo: Dia cheiros emou. The Byzantine scribe between reality and (self-)representation (i.c.s.).",
        "periodo": "dal 18-03-2011 al 19-03-2011"
      },
      {
        "content": "Scrivere e leggere nell\u2019alto medioevo. LIX Settimana di Studio del Centro Italiano di Studi sull\u2019Alto Medioevo. Spoleto, 28 aprile-4 maggio 2011. Relazione su invito: Letture tardoantiche a Bisanzio nel riflesso della cultura scritta (pubblicata in: Scrivere e leggere nell\u2019alto medioevo. LIX Settimana di Studio del Centro Italiano di Studi sull\u2019Alto Medioevo. Spoleto, 28 aprile-4 maggio 2011, I-II, Spoleto 2012, II, pp. 821-853).",
        "periodo": "dal 28-04-2011 al 04-05-2011"
      },
      {
        "content": "Byzantium without Borders. 22nd International Congress of Byzantine Studies. Sofia, 22-27 August 2011. Organizzazione della Tavola Rotonda \u2018Restauration et conservation des livres \u00e0 Byzance\u2019 (insieme a N. Gaul).",
        "periodo": "dal 22-08-2011 al 27-08-2011"
      },
      {
        "content": "Byzantium without Borders. 22nd International Congress of Byzantine Studies. Sofia, 22-27 August 2011. Tavola Rotonda \u2018Du manuscrit \u00e0 la litt\u00e9rature\u2019 organizzata da P. Odorico e F. Ronconidal, relazione su invito dal titolo: Libri di autori bizantini. Alcuni esempi (Abstract in: Proceedings of the 22nd International Congress of Byzantine Studies. Sofia, 22-27 August 2011, II. Abstracts of Round Table Communications, ed. by I. Iliev, with the Assistance of E. Kostova and V. Angelov, Sofia 2011, p. 19).",
        "periodo": "dal 22-08-2011 al 27-08-2011"
      },
      {
        "content": "Paleografia e critica del testo davanti all\u2019autografo. Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, 17-18 ottobre 2011. Relazione su invito dal titolo: \u201cDuplici scribendi forma\u201d. Commentare Bernard de Montfaucon (pubblicata in \u201cMedioevo e Rinascimento\u201d, 23 [2012 (pubbl. 2013)], pp. 299-317).",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 18-10-2011"
      },
      {
        "content": "The Transmission of Byzantine Texts: between Textual Criticism and Quellenforschung. Madrid - CNIC, 2-4 febbraio 2012. Relazione su invito dal titolo: Contesti di produzione e fruizione dei manoscritti giuridici a Bisanzio. Qualche esempio (pubblicata in: Textual Transmission in Byzantium: between Textual Criticism and Quellenforschung, ed. by J. Signes Codoner and I. P\u00e9rez Mart\u00edn, Turnhout 2014 [Lectio, 2], pp. 455-476).",
        "periodo": "dal 02-02-2012 al 04-02-2012"
      },
      {
        "content": "Tenth International Congress of Coptic Studies. Rome, 17-22 September 2012. Comunicazione libera dal titolo: La pyle. All'origine di un fortunato motivo decorativo bizantino.",
        "periodo": "dal 17-09-2012 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Greco antico nell\u2019Occidente carolingio. Frammenti di testi attici nell\u2019Ars di Prisciano. Sapienza Universit\u00e0 di Roma, 20-21 settembre 2012. Organizzazione del convegno internazionale (insieme a M. Rosellini). Pubblicazione degli Atti: Greco antico nell\u2019Occidente carolingio. Frammenti di testi attici nell\u2019Ars di Prisciano, a cura di L. Martorelli, Hildesheim-Z\u00fcrich-New York 2014 (Spudasmata, 159).",
        "periodo": "dal 20-09-2012 al 21-09-2012"
      },
      {
        "content": "Greco antico nell\u2019Occidente carolingio. Frammenti di testi attici nell\u2019Ars di Prisciano. Sapienza Universit\u00e0 di Roma, 20-21 settembre 2012. Relazione dal titolo: Alle origini dei Graeca di Prisciano. Il contesto culturale e librario (pubblicata in: Greco antico nell\u2019Occidente carolingio. Frammenti di testi attici nell\u2019Ars di Prisciano, a cura di L. Martorelli, Hildesheim-Z\u00fcrich-New York 2014 [Spudasmata, 159], pp. 319-339).",
        "periodo": "dal 20-09-2012 al 21-09-2012"
      },
      {
        "content": "Comparative Oriental Manuscript Studies. Workshop Towards a final version of the chapter on cataloguing. Athens, June 6th-7th 2013. Relazione su invito dal titolo: Greek Palaeography (pubblicata in Comparative Oriental Manuscript Studies. An Introduction, ed. by A. Bausi et alii, Hamburg 2015, pp. 267-270 e 297-305).",
        "periodo": "dal 06-06-2013 al 07-06-2013"
      },
      {
        "content": "La \u201ccollection philosophique\u201d face \u00e0 l\u2019histoire. P\u00e9ripeties et traditions. Paris, \u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales, 10-11 juin 2013. Organizzazione del Colloquio Internazionale insieme a F. Ronconi. Gli Atti sono i.c.s.",
        "periodo": "dal 10-06-2013 al 11-06-2013"
      },
      {
        "content": "VIII\u00e8me Colloque International de Pal\u00e9ographie Grecque. Griechische Handschriften: gestern, heute und morgen. Hamburg, 22.-28. September 2013. Relazione su invito dal titolo: Codices Graeci Antiquiores.",
        "periodo": "dal 22-09-2013 al 28-09-2013"
      },
      {
        "content": "Le corti nell\u2019alto medioevo. LXII Settimana di Studio del Centro Italiano di Studi sull\u2019Alto Medioevo. Spoleto, 24-29 aprile 2014. Relazione su invito dal titolo: Libri e letture di corte a Bisanzio. Da Costantino il Grande all\u2019ascesa di Alessio I Comneno (pubblicata in: Le corti nell\u2019alto medioevo. Spoleto, 24-29 aprile 2014, I-II, Spoleto 2015 [Settimane di Studio della Fondazione Centro Italiano di Studi sull\u2019Alto Medioevo, 62], II, pp. 767-815, con discussione alle pp. 817-819).",
        "periodo": "dal 24-04-2014 al 29-04-2014"
      },
      {
        "content": "A Sociolinguistic Approach to Late Byzantine History Writing. Vienna, September 1-2, 2014. Relazione su invito dal titolo: La lettura dei testi antichi tra didattica ed erudizione. Qualche esempio d\u2019et\u00e0 paleologa (pubblicata in A Sociolinguistic Approach to Late Byzantine History Writing, ed. by A.M. Cuomo and E. Trapp [BYZANTIOC]. i.c.s.).",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 02-09-2014"
      },
      {
        "content": "Book Titles and Other Paratexts in Ancient Literature. Heidelberg, 6-7 October 2014. Relazione su invito dal titolo: I titoli nei manoscritti greci del Nuovo Testamento (secoli II-IX). Scelte grafiche e strategie distintive (insieme a P. Orsini).",
        "periodo": "dal 06-10-2014 al 07-10-2014"
      },
      {
        "content": "Pratiche didattiche tra centro e periferia nel Mediterraneo tardoantico. Sapienza Universit\u00e0 di Roma, 13-15 maggio 2015. Organizzazione del Convegno Internazionale (insieme a G. Agosti, P. Buzi, A. Camplani, G. La Bua, M. Rosellini). Gli Atti sono i.c.s.",
        "periodo": "dal 13-05-2015 al 15-05-2015"
      },
      {
        "content": "Dion de Pruse: l\u2019homme, son \u0153uvre et sa post\u00e9rit\u00e9. Universit\u00e9 de Nantes, 21-23 mai 2015. Relazione su invito dal titolo: Leggere Dione in et\u00e0 paleologa. Qualche esempio (pubblicata in: Dion de Pruse: l'homme, son oeuvre et sa posterit\u00e9. Actes du colloque international de Nantes, 21-23 mai 2015, \u00e9d. par E. Amato, Hildesheim-Z\u00fcich-New York 2016 (Spudasmata, 169) [ISBN: 978-3-487-15500-5].",
        "periodo": "dal 21-05-2015 al 23-05-2015"
      },
      {
        "content": "Approfondimenti. I manoscritti Rossiani. Roma, Accademia Nazionale dei Lincei, 10 dicembre 2015. Intervento sui manoscritti greci del fondo Rossiano.",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 10-12-2015"
      },
      {
        "content": "Cataloguing Greek Manuscripts: Past, Present, and Future. Venice, 18-19 January 2016. Relazione su invito dal titolo: I Codices Graeci Antiquiores tra scavo e biblioteca. Modelli di descrizione e tradizioni di studio.",
        "periodo": "dal 18-01-2016 al 19-01-2016"
      },
      {
        "content": "Reinterpretare Eschilo. Verso una nuova edizione dei drammi. Roma, Accademia Nazionale dei Lincei, 19-20 maggio 2016. Relazione su invito dal titolo: I manoscritti di Eschilo in et\u00e0 bizantina (gli Atti sono i.c.s. come Suppl. al \"Bollettino dei Classici\").",
        "periodo": "dal 19-05-2016 al 20-05-2016"
      },
      {
        "content": "La p\u00e9riph\u00e9rie savante. \u00c9crire, transmettre et conserver le savoir en Mac\u00e9donie et \u00e0 Serr\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9poque byzantine. Serr\u00e8s, 11-12 novembre 2016. Relazione su invito dal titolo: Le savoir juridique. Livres et documents (insieme ad A. Gioffreda).",
        "periodo": "dal 11-11-2016 al 12-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Ricerca - affidata dal Comitato per l'edizione nazionale dei Classici greci e latini dell'Accademia Nazionale dei Lincei nell'ambito del 'Progetto Eschilo' - sulla tradizione manoscritta dei drammi eschilei, con particolare riferimento sia alla selezione in et\u00e0 antica sia ai contesti di produzione e circolazione dei manoscritti del medioevo greco attraverso l'individuazione di mani e di cerchie erudite che quella tradizione hanno promosso. I primi risultati di tale ricerca sono stati esposti nel corso del colloquio 'Reinterpretare Eschilo. Verso una nuova edizione dei drammi' organizzato dallo stesso Comitato linceo (Roma, Accademia Nazionale dei Lincei, 19-20 maggio 2016) e i cui Atti sono in corso di stampa.",
        "periodo": "dal 18-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitore di finanziamento nell'ambito del Progetto Giovani Ricercatori dell'Universit\u00e0 degli Studi di Cassino per una ricerca sulla biblioteca del monastero costantinopolitano di Cora.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Affiliazione all'Associazione Italiana dei Paleografi e Diplomatisti",
        "periodo": "dal 10-10-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitore del Premio della Fondazione \"Dott. Giuseppe Borgia\" per la Storia del Libro, conferito dall'Accademia Nazionale dei Lincei e consegnato dal Presidente emerito della Repubblica Italiana Giorgio Napolitano.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Affiliazione all'Academia Cardinalis Bessarionis",
        "periodo": "dal 01-12-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitore della procedura di selezione per l'individuazione di docenti di ruolo under 40 coordinatori di progetti di ricerca finanziati dalla Sapienza Universit\u00e0 di Roma attraverso l'attribuzione di un assegno di ricerca annuale.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Conseguimento dell\u2019abilitazione scientifica nazionale a professore di seconda fascia per il settore scientifico disciplinare 11/A4 \u2013 Scienze del libro e del documento e scienze storico religiose",
        "periodo": "dal 03-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla trasmissione televisiva \u2018Viva la Storia\u2019 andata in onda sul canale Rai Storia nella stagione 2015/2016 come esperto per la storia della scrittura e dell\u2019istruzione in et\u00e0 antica e medievale",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-05-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Ha tenuto seminari e lezioni nell'ambito di vari corsi di dottorato istituiti presso le seguenti universit\u00e0 italiane: Universit\u00e0 degli Studi di Siena-Arezzo (15.06.2005); Universit\u00e0 degli Studi di Torino (10 e 11.12.2007); Universit\u00e0 degli Studi di Pisa (03.03.2009); Universit\u00e0 degli Studi di Torino (14.04.2009); Universit\u00e0 degli Studi di RomaTre (20.11.2009); Universit\u00e0 degli Studi di Trieste (13.04.2011); Universit\u00e0 degli Studi di Bari (20.02.2014); Universit\u00e0 degli Studi di Padova (01.04.2015); Sapienza Universit\u00e0 di Roma (28.04.2015); Universit\u00e0 degli Studi di Bari (22.06.2015); Universit\u00e0 degli Studi di Padova (18.01.2016); Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II (24.11.2016).",
        "periodo": "dal 15-06-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca in \u2018Paleografia greca e latina\u2019, poi curriculum 'Paleografia greca e latina' del Dottorato in 'Scienze del Testo' presso la Sapienza Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Professeur invit\u00e9 presso l'\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales di Parigi (ciclo di quattro lezioni su 'Livres et pratiques intellectuelles \u00e0 Byzance \u00e0 l'\u00e9poque tardive')",
        "periodo": "dal 27-02-2006 al 20-03-2006"
      },
      {
        "content": "Ingenieur d\u2019\u00e9tudes suppl\u00e9ant presso l'\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales di Parigi (attivit\u00e0 di ricerca presso il Centre d'\u00e9tudes byzantines, n\u00e9o-hell\u00e9nique et sud-est europ\u00e9ennes dell'EHESS)",
        "periodo": "dal 01-12-2006 al 31-03-2007"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca presso l\u2019Institute of Byzantine Research della National Hellenic Research Foundation (E.I.E.) di Atene, dove ha altres\u00ec tenuto una conferenza (23.11.2007)",
        "periodo": "dal 19-11-2007 al 30-11-2007"
      },
      {
        "content": "Insegnamento presso l'Universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 2010 organizzata a Drama (in Grecia) dall'\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales e dall\u2019Aristotle University of Thessaloniki sul tema 'Le Palais byzantin'.",
        "periodo": "dal 05-07-2010 al 13-07-2010"
      },
      {
        "content": "Insegnamento presso l'Universit\u00e9 d'et\u00e9 2013 organizzata dal Comune di Salonicco e dall'\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales di Parigi sul tema 'Communaut\u00e9s et groupes \u00e0 Byzance'.",
        "periodo": "dal 01-07-2013 al 14-07-2013"
      },
      {
        "content": "Professeur invit\u00e9 presso l'\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales di Parigi (ciclo di quattro lezioni su 'Restauration et r\u00e9novation des livres \u00e0 Byzance')",
        "periodo": "dal 25-11-2013 al 16-12-2013"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione come \u2018external research associate\u2019 al progetto \u00abARISTEIA-IBE. Hagiography in Late Byzantium (HLB)\u00bb dell\u2019Institute of Byzantine Research della National Hellenic Research Foundation (E.I.E.).",
        "periodo": "dal 23-11-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "COMSt. Compative Oriental Manuscript Studies. Research Networking Programme funded by the European Science Foundation. Membro del 'research team, nr. 4: cataloguing\u2019. Cfr. [Palaeography], Introduction e Greek Palaeography, in Comparative Oriental Manuscript Studies. An Introduction, ed. by A. Bausi et alii, Hamburg 2015, pp. 267-270 e 297-305.",
        "periodo": "dal 01-06-2009 al 30-05-2014"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Liste di autori eccellenti, canoni letterari e lettori colti a Bisanzio. Ricerca dell'Ateneo Federato delle Scienze umanistiche giuridiche ed economiche. Progetto di Ateneo Federato - ex Ricerca di Facolt\u00e0. Sapienza Universit\u00e0 di Roma. Anno: 2009 - prot. C26F097AX7. Responsabile della Ricerca.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Storia della scrittura e altre storie. Sapienza Universit\u00e0 di Roma. Finanziamento per Congressi e Convegni da organizzare nell'anno 2010 della Sapienza Universit\u00e0 di Roma. Anno 2009 - prot. C26C095SSJ. Responsabile del finaziamento e organizzatore del convegno.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Programmi di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale (Prin) 2008. Il greco alla corte dei Savoia (secc. XV-XVIII). Anno 2008 - prot. 2008T4MS9B_003. Responsabile dell'Unit\u00e0 di Ricerca Sapienza Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Firb - Futuro in Ricerca 2008. Codice: RBFR089CK1_001. Codices Graeci Antiquiores. A Palaeographical Guide to Greek Manuscripts to the Year 900. Responsabile scientifico della Ricerca.",
        "periodo": "dal 01-12-2010 al 30-11-2015"
      },
      {
        "content": "Il glossario sintattico greco-latino di Prisciano (GL III 278-377). Aspetti storici, filologici e paleografici. Progetti di Ricerca Sapienza Universit\u00e0 di Roma. Anno: 2010 - prot. C26A10JHMY. Responsabile della rierca.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Greco antico nell'Occidente carolingio. Progetti di Ricerca della Sapienza Universit\u00e0 di Roma. Anno: 2011 - prot. C26A11ACRJ. Responsabile della Ricerca.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di valutazione e revisione di progetti di ricerca per conto del MIUR, dell'Universit\u00e9 Catholique de Louvain, dell'Universiteit Gent, del National Center of Science and Technology Evaluation - Ministry of Education and Science della Republic of Kazakhstan.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Prospettive sulla scuola tardoantica: libri, testi, storia e societ\u00e0 nel Mediterraneo. Progetti di Ricerca Sapienza Universit\u00e0 di Roma. Anno: 2013 - prot. C26A1359SE. Responsabile della ricerca.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      }
    ]
  }
}