{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Space oddities. Immaginario spaziale e arti visive a Roma, 1957-1969",
        "ISSN": [
          "1827-8655"
        ],
        "journal": "PREDELLA",
        "csp": "p. 51-61, ISSN: 1827-8655",
        "anno": "2016",
        "autori": "Iamurri L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Iamurri L (2016). Space oddities. Immaginario spaziale e arti visive a",
        "Roma, 1957-1969. PREDELLA, p. 51-61, ISSN: 1827-8655"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-142",
        "titolo": "Un libro di azione? Il gusto dei primitivi e i suoi lettori",
        "ISBN": [
          "9788884198037"
        ],
        "csp": "Torino:Nino Aragno, ISBN: 9788884198037",
        "opera": "(a cura di): Franca Varallo, Dal nazionalismo all\u2019esilio Gli anni torinesi di Lionello Venturi (1914-1932). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Iamurri Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Iamurri Laura (2016). Un libro di azione? Il gusto dei primitivi e i suoi lettori.",
        "In: (a cura di): Franca Varallo, Dal nazionalismo all\u2019esilio Gli anni torinesi di",
        "Lionello Venturi (1914-1932). p. 115-142, Torino:Nino Aragno, ISBN:",
        "9788884198037"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "5-11",
        "titolo": "Berthe Morisot",
        "ISBN": [
          "9788869446122"
        ],
        "csp": "ROMA:Castelvecchi, ISBN: 9788869446122",
        "opera": "Stephane Mallarm\u00e9 Paul Val\u00e9ry. (a cura di): Jessica Perna, Berthe Morisot. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Iamurri Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Iamurri Laura (2016). Berthe Morisot. In: Stephane Mallarm\u00e9 Paul Val\u00e9ry.",
        "(a cura di): Jessica Perna, Berthe Morisot. p. 5-11, ROMA:Castelvecchi,",
        "ISBN: 9788869446122"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MACERATA:Quodlibet",
        "titolo": "Un margine che sfugge. Carla Lonzi e l'arte in Italia, 1955-1970",
        "ISBN": [
          "9788874627967"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788874627967",
        "anno": "2016",
        "autori": "Iamurri Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Iamurri Laura (2016). Un margine che sfugge. Carla Lonzi e l'arte in Italia,",
        "1955-1970. MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874627967"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "259-273",
        "titolo": "Lionello Venturi \u00e0 Paris\u00a0: antifascisme et histoire de l\u2019art moderne",
        "ISBN": [
          "978-2-87574-047-2"
        ],
        "csp": "Berlin Bern Bruxelles Frankfurt am Main New York Oxford Wien:Peter Lang, ISBN: 978-2-87574-047-2",
        "opera": "Catherine Fraixe Christophe Poupault Beatrice Sica Maddalena Carli Laura Iamurri Emmanule Mattiato Francesca [...] rope latine. Acteurs et enjeux des \u00e9changes culturels entre la France et l'Italie fasciste. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IAMURRI L (2014). Lionello Venturi \u00e0 Paris\u00a0: antifascisme et histoire de l\u2019art",
        "moderne. In: Catherine Fraixe Christophe Poupault Beatrice Sica",
        "Maddalena Carli Laura Iamurri Emmanule Mattiato Francesca [...] rope",
        "latine. Acteurs et enjeux des \u00e9changes culturels entre la France et l'Italie",
        "fasciste. p. 259-273, Berlin Bern Bruxelles Frankfurt am Main New York",
        "Oxford Wien:Peter Lang, ISBN: 978-2-87574-047-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-111",
        "titolo": "Lionello Venturi e la politica nel dopoguerra, 1945-1952",
        "ISBN": [
          "9791092054262"
        ],
        "csp": "Paris:Mare et Martin, ISBN: 9791092054262",
        "opera": "(a cura di): Claudio Gamba, Annick Lemoine, Jean-Miguel Pire, Argan et Chastel. L'historien de l'art, savant et politique. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IAMURRI L (2014). Lionello Venturi e la politica nel dopoguerra,",
        "1945-1952. In: (a cura di): Claudio Gamba, Annick Lemoine, Jean-Miguel",
        "Pire, Argan et Chastel. L'historien de l'art, savant et politique. p. 101-111,",
        "Paris:Mare et Martin, ISBN: 9791092054262"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il pennello nell\u2019occhio. La pop art sui rotocalchi, prima e dopo la Biennale del 1964. STUDI DI MEMOFONTE, vol",
        "ISSN": [
          "2038-0488"
        ],
        "journal": "XI",
        "csp": "p. 122-140, ISSN: 2038-0488",
        "anno": "2013",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "IAMURRI L (2013). Il pennello nell\u2019occhio. La pop art sui rotocalchi, prima e",
        "dopo la Biennale del 1964. STUDI DI MEMOFONTE, vol. XI, p. 122-140,",
        "ISSN: 2038-0488"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-230",
        "titolo": "Alle grandi esposizioni",
        "ISBN": [
          "9788861598577"
        ],
        "csp": "Milano:Bruno Mondadori, ISBN: 9788861598577",
        "opera": "(a cura di): Barbara Cinelli, Flavio Fergonzi, Maria Grazia Messina, Antonello, Arte moltiplicata. L\u2019immagine del \u2019900 italiano nello specchio dei rotocalchi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IAMURRI L (2013). Alle grandi esposizioni. In: (a cura di): Barbara Cinelli,",
        "Flavio Fergonzi, Maria Grazia Messina, Antonello, Arte moltiplicata.",
        "L\u2019immagine del \u2019900 italiano nello specchio dei rotocalchi. p. 215-230,",
        "Milano:Bruno Mondadori, ISBN: 9788861598577"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-123",
        "titolo": "Dell'autenticit\u00e0. Carla Lonzi, l'arte, gli artisti",
        "ISBN": [
          "9788888168883"
        ],
        "csp": "ROMA:Campisano Editore, ISBN: 9788888168883",
        "opera": "(a cura di): Francesca Gallo, Claudio Zambianchi , L'immagine tra materiale e virtuale. Contributi in onore di Silvia Bordini. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IAMURRI L (2013). Dell'autenticit\u00e0. Carla Lonzi, l'arte, gli artisti. In: (a cura",
        "di): Francesca Gallo, Claudio Zambianchi , L'immagine tra materiale e",
        "virtuale. Contributi in onore di Silvia Bordini. p. 113-123, ROMA:Campisano",
        "Editore, ISBN: 9788888168883"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Voix d'artistes: image de soi et processus cr\u00e9atif dans les entretiens des artistes italiens avec Carla Lonzi",
        "ISSN": [
          "1961-9944"
        ],
        "journal": "TERRITOIRES CONTEMPORAINS",
        "csp": "ISSN: 1961-9944",
        "anno": "2012",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "IAMURRI L (2012). Voix d'artistes: image de soi et processus cr\u00e9atif dans",
        "les entretiens des artistes italiens avec Carla Lonzi. TERRITOIRES",
        "CONTEMPORAINS, ISSN: 1961-9944"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-165",
        "titolo": "Espressionismo e identit\u00e0 ebraica: il caso Modigliani alla XVII Biennale di Venezia e la \"scuola romana di via Cavour\"",
        "ISBN": [
          "9782953304145"
        ],
        "csp": "Parigi:Editions Esth\u00e9tiques du Divers, ISBN: 9782953304145",
        "opera": "(a cura di): Dominique Jarrass\u00e9, Maria Grazia Messina, L'expressionnisme: une construction de l'autre / L'espressionismo: una costruzione d'alterit\u00e0. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IAMURRI L (2012). Espressionismo e identit\u00e0 ebraica: il caso Modigliani",
        "alla XVII Biennale di Venezia e la \"scuola romana di via Cavour\". In: (a cura",
        "di): Dominique Jarrass\u00e9, Maria Grazia Messina, L'expressionnisme: une",
        "construction de l'autre / L'espressionismo: una costruzione d'alterit\u00e0. p.",
        "153-165, Parigi:Editions Esth\u00e9tiques du Divers, ISBN: 9782953304145"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "213-227",
        "titolo": "Lontano da Auschwitz, Claude Cahun a Jersey: la resistenza, lo specchio, la memoria",
        "ISBN": [
          "9788849833782"
        ],
        "csp": "Soveria Mannelli (Catanzaro): Rubbettino Editore Srl, ISBN: 9788849833782",
        "opera": "(a cura di): Paolo Coen, Vedere l\u2019Altro, vedere la Shoah. Auschwitz, 27 gennaio 1945, temi, riflessioni, contesti: studi sulle arti figurative, il teatro, l\u2019archeologia e il Museo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IAMURRI L (2012). Lontano da Auschwitz, Claude Cahun a Jersey: la",
        "resistenza, lo specchio, la memoria. In: (a cura di): Paolo Coen, Vedere",
        "l\u2019Altro, vedere la Shoah. Auschwitz, 27 gennaio 1945, temi, riflessioni,",
        "contesti: studi sulle arti figurative, il teatro, l\u2019archeologia e il Museo. p.",
        "213-227, Soveria Mannelli (Catanzaro): Rubbettino Editore Srl, ISBN:",
        "9788849833782"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-116",
        "titolo": "Argan legge Lionello Venturi",
        "ISBN": [
          "9788837091712"
        ],
        "csp": "MILANO:Electa, ISBN: 9788837091712",
        "opera": "(a cura di): Claudio Gamba, Giulio Carlo Argan. Intellettuale e storico dell'arte. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IAMURRI L (2012). Argan legge Lionello Venturi. In: (a cura di): Claudio",
        "Gamba, Giulio Carlo Argan. Intellettuale e storico dell'arte. p. 109-116,",
        "MILANO:Electa, ISBN: 9788837091712"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "232-239",
        "titolo": "Note sulla polemica tra Gino Severini e \u201cL\u2019Esprit Nouveau\u201d",
        "ISBN": [
          "9788837091590"
        ],
        "csp": "Milano:Electa, ISBN: 9788837091590",
        "opera": "Marida Talamona Jean-Louis Cohen Stanislaus Moos Barbara Cinelli Laura Iamurri Giorgio Ciucci Romy Golan Letizia Tedeschi Bruno Reichlin Paolo Nicoloso et al... (a cura di): Marida Talamona, L\u2019Italia di Le Corbusier 1907-1965. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IAMURRI L (2012). Note sulla polemica tra Gino Severini e \u201cL\u2019Esprit",
        "Nouveau\u201d. In: Marida Talamona Jean-Louis Cohen Stanislaus Moos",
        "Barbara Cinelli Laura Iamurri Giorgio Ciucci Romy Golan Letizia Tedeschi",
        "Bruno Reichlin Paolo Nicoloso et al... (a cura di): Marida Talamona, L\u2019Italia",
        "di Le Corbusier 1907-1965. p. 232-239, Milano:Electa, ISBN:",
        "9788837091590"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Edizioni",
        "titolo": "Carla Lonzi sul \"marcatr\u00e8\"",
        "ISBN": [
          "9788864630632"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788864630632",
        "opera": "Carla Lonzi. (a cura di): Laura Iamurri Lara Conte Vanessa Martini, Scritti sull'arte. p. 705-723, MILANO:et al",
        "anno": "2012",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IAMURRI L (2012). Carla Lonzi sul \"marcatr\u00e8\". In: Carla Lonzi. (a cura di):",
        "Laura Iamurri Lara Conte Vanessa Martini, Scritti sull'arte. p. 705-723,",
        "MILANO:et al. Edizioni, ISBN: 9788864630632"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "393-406",
        "titolo": "Art HIstory in Italy: Connoisseurship, Academic Scholarship and the Protection of the Cultural Heritage",
        "ISBN": [
          "978-90-04-21877-2"
        ],
        "csp": "LEIDEN:Brill, ISBN: 978-90-04-21877-2",
        "opera": "(a cura di): Matthew Rampley, Thierry Lenain, Hubert Locher, Andrea Pinotti, Charlotte Schoell-Glass, Kitty Zijlmans , Art HIstory and Visual Studies in Europe. Transnational Discourses and National Frameworks. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IAMURRI L (2012). Art HIstory in Italy: Connoisseurship, Academic",
        "Scholarship and the Protection of the Cultural Heritage. In: (a cura di):",
        "Matthew Rampley, Thierry Lenain, Hubert Locher, Andrea Pinotti, Charlotte",
        "Schoell-Glass, Kitty Zijlmans , Art HIstory and Visual Studies in Europe.",
        "Transnational Discourses and National Frameworks. p. 393-406,",
        "LEIDEN:Brill, ISBN: 978-90-04-21877-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "Edizioni",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "9788864630632"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788864630632",
        "opera": "Carla Lonzi. (a cura di): Laura Iamurri Lara Conte Vanessa Martini, Scritti sull'arte. p. XIII-XVI, MILANO:et al",
        "anno": "2012",
        "autori": "Laura Iamurri"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Laura Iamurri (2012). Prefazione. In: Carla Lonzi. (a cura di): Laura Iamurri",
        "Lara Conte Vanessa Martini, Scritti sull'arte. p. XIII-XVI, MILANO:et al.",
        "Edizioni, ISBN: 9788864630632"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "455-464",
        "titolo": "La storia dell'arte:identit\u00e0 e patrimonio nazionale",
        "ISBN": [
          "9788863723649"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788863723649",
        "opera": "(a cura di): Beatrice Alfonzetti, Francesca Cant\u00f9, Marina Formica, Silvia Tatti, L'Italia verso l'Unit\u00e0. Letterati, eroi, patrioti. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IAMURRI L (2011). La storia dell'arte:identit\u00e0 e patrimonio nazionale. In: (a",
        "cura di): Beatrice Alfonzetti, Francesca Cant\u00f9, Marina Formica, Silvia Tatti,",
        "L'Italia verso l'Unit\u00e0. Letterati, eroi, patrioti. p. 455-464, ROMA:Edizioni di",
        "Storia e Letteratura, ISBN: 9788863723649"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-82",
        "titolo": "Intorno a Autoritratto: fonti, ipotesi, riflessioni",
        "ISBN": [
          "9788846726995"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846726995",
        "opera": "Bertolino Giorgina Boccia Maria Luisa Chiodi Stefano Conte Lara Ellena Liliana Iamurri Laura Martini Vanessa Scattigno Anna. (a cura di): L. Conte V. Fiorino V. Martini, Carla Lonzi: la duplice radicalit\u00e0. Dalla critica militante al femminismo di Rivolta. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IAMURRI L (2011). Intorno a Autoritratto: fonti, ipotesi, riflessioni. In:",
        "Bertolino Giorgina Boccia Maria Luisa Chiodi Stefano Conte Lara Ellena",
        "Liliana Iamurri Laura Martini Vanessa Scattigno Anna. (a cura di): L. Conte",
        "V. Fiorino V. Martini, Carla Lonzi: la duplice radicalit\u00e0. Dalla critica militante",
        "al femminismo di Rivolta. p. 63-82, PISA:ETS, ISBN: 9788846726995"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "241-253",
        "titolo": "Peinture fran\u00e7aise pour lecteurs italiens: la modernit\u00e9 dans \"L'Arte\", 1930-1935",
        "ISBN": [
          "978-2-7535-1480-5"
        ],
        "csp": "Rennes:Presses universitaires de Rennes, ISBN: 978-2-7535-1480-5",
        "opera": "(a cura di): Froissart, Rossella: Chevrefils Desbiolles, Yves, Les revues d'art. Formes, strat\u00e9gies et r\u00e9seaux au XXe si\u00e8cle. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IAMURRI L (2011). Peinture fran\u00e7aise pour lecteurs italiens: la modernit\u00e9",
        "dans \"L'Arte\", 1930-1935. In: (a cura di): Froissart, Rossella: Chevrefils",
        "Desbiolles, Yves, Les revues d'art. Formes, strat\u00e9gies et r\u00e9seaux au XXe",
        "si\u00e8cle. p. 241-253, Rennes:Presses universitaires de Rennes, ISBN:",
        "978-2-7535-1480-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MACERATA:Quodlibet",
        "titolo": "Lionello Venturi e la modernit\u00e0 dell'impressionismo",
        "ISBN": [
          "978-88-7462-372-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7462-372-3",
        "anno": "2011",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "IAMURRI L (2011). Lionello Venturi e la modernit\u00e0 dell'impressionismo.",
        "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-372-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "446-479",
        "titolo": "L'arte italiana e la Shoah",
        "ISBN": [
          "978-88-02-08353-7"
        ],
        "csp": "Torino:UTET, ISBN: 978-88-02-08353-7",
        "opera": "(a cura di): FLORES MARCELLO LEVIS SULLAM SIMON MATARD-BONUCCI ANNE-MARIE TRAVERSO ENZO, Storia della Shoah in Italia. vol. 2, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IAMURRI L (2010). L'arte italiana e la Shoah. In: (a cura di): FLORES",
        "MARCELLO LEVIS SULLAM SIMON MATARD-BONUCCI ANNE-MARIE",
        "TRAVERSO ENZO, Storia della Shoah in Italia. vol. 2, p. 446-479,",
        "Torino:UTET, ISBN: 978-88-02-08353-7"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "Edizioni",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "9788864630236"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788864630236",
        "opera": "Carla Lonzi. (a cura di): Laura Iamurri, Autoritratto. p. VII-XV, MILANO:et al",
        "anno": "2010",
        "autori": "Laura Iamurri"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Laura Iamurri (2010). Prefazione. In: Carla Lonzi. (a cura di): Laura Iamurri,",
        "Autoritratto. p. VII-XV, MILANO:et al. Edizioni, ISBN: 9788864630236"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-192",
        "titolo": "Adolfo Venturi e Bernard Berenson",
        "ISBN": [
          "978-88-248-0379-3"
        ],
        "csp": "MODENA:Franco Cosimo Panini, ISBN: 978-88-248-0379-3",
        "opera": "(a cura di): D'Onofrio, Mario , Adolfo Venturi e la storia dell'arte oggi. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IAMURRI L (2008). Adolfo Venturi e Bernard Berenson. In: (a cura di):",
        "D'Onofrio, Mario , Adolfo Venturi e la storia dell'arte oggi. p. 187-192,",
        "MODENA:Franco Cosimo Panini, ISBN: 978-88-248-0379-3"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-12",
        "titolo": "A proposito di Roma e il graffitismo urbano",
        "ISBN": [
          "978-88-8368-103-5"
        ],
        "csp": "Roma:CROMA - Universit\u00e0 degli studi Roma Tre, ISBN: 978-88-8368-103-5",
        "opera": "IAMURRI L. ARGENTIERI S. BERNARDINI C. CANCELLIERI C. CARDILLI L. CARERI F. CINELLI B. COSCIA M. MANACORDA D. MARRAFFA M. PALLOTTA S. PUJIA R. TRONCARELLI F. VESCI M.E. ZENO-ZENCOVICH V. (a cura di): IAMURRI L, Roma e il graffitismo urbano. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "IAMURRI L (2008). A proposito di Roma e il graffitismo urbano. In:",
        "IAMURRI L. ARGENTIERI S. BERNARDINI C. CANCELLIERI C.",
        "CARDILLI L. CARERI F. CINELLI B. COSCIA M. MANACORDA D.",
        "MARRAFFA M. PALLOTTA S. PUJIA R. TRONCARELLI F. VESCI M.E.",
        "ZENO-ZENCOVICH V. (a cura di): IAMURRI L, Roma e il graffitismo",
        "urbano. p. 7-12, Roma:CROMA - Universit\u00e0 degli studi Roma Tre, ISBN:",
        "978-88-8368-103-5"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lionello Venturi e la storia dell'impressionismo 1932-1939",
        "ISSN": [
          "1635-0871"
        ],
        "journal": "STUDIOLO",
        "csp": "vol. 5, p. 77-95, ISSN: 1635-0871",
        "anno": "2007",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "IAMURRI L (2007). Lionello Venturi e la storia dell'impressionismo",
        "1932-1939. STUDIOLO, vol. 5, p. 77-95, ISSN: 1635-0871"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Questions de genre et histoire de l'art en Italie",
        "ISSN": [
          "1777-7852"
        ],
        "journal": "PERSPECTIVE",
        "csp": "vol. 4, p. 716-721, ISSN: 1777-7852",
        "anno": "2007",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "IAMURRI L (2007). Questions de genre et histoire de l'art en Italie.",
        "PERSPECTIVE, vol. 4, p. 716-721, ISSN: 1777-7852"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulle tracce dei pittori moderni: Lionello Venturi, John Rewald e la fotografia. LA DIANA, vol",
        "ISSN": [
          "1126-9545"
        ],
        "journal": "VIII-XI",
        "csp": "p. 123-127, ISSN: 1126-9545",
        "anno": "2007",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "IAMURRI L (2007). Sulle tracce dei pittori moderni: Lionello Venturi, John",
        "Rewald e la fotografia. LA DIANA, vol. VIII-XI, p. 123-127, ISSN: 1126-9545"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-38",
        "titolo": "L'impronta e il corpo / l'ombra e lo specchio",
        "ISBN": [
          "978-88-6060-098-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Palombi Editori, ISBN: 978-88-6060-098-1",
        "opera": "(a cura di): IAMURRI L, autobiografia/autoritratto. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "IAMURRI L (a cura di)"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IAMURRI L (a cura di) (2007). L'impronta e il corpo / l'ombra e lo specchio.",
        "In: (a cura di): IAMURRI L, autobiografia/autoritratto. p. 31-38,",
        "ROMA:Palombi Editori, ISBN: 978-88-6060-098-1"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-132",
        "titolo": "\"Un mestiere fasullo\": note su Autoritratto di Carla Lonzi",
        "ISBN": [
          "88-8353-451-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Meltemi Editore, ISBN: 88-8353-451-4",
        "opera": "MARIA ANTONIETTA TRASFORINI A CURA DI. Donne d'arte. Storie e generazioni. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IAMURRI L (2006). \"Un mestiere fasullo\": note su Autoritratto di Carla",
        "Lonzi. In: MARIA ANTONIETTA TRASFORINI A CURA DI. Donne d'arte.",
        "Storie e generazioni. p. 113-132, ROMA:Meltemi Editore, ISBN:",
        "88-8353-451-4"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli anni romani: Prieto borsista dell\u2019Accademia di Spagna a Roma",
        "ISSN": [
          "1594-378X"
        ],
        "journal": "ARTIFARA",
        "csp": "vol. 5, ISSN: 1594-378X",
        "anno": "2005",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "IAMURRI L (2005). Gli anni romani: Prieto borsista dell\u2019Accademia di",
        "Spagna a Roma. ARTIFARA, vol. 5, ISSN: 1594-378X"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lionello Venturi e le difficolt\u00e0 della pittura contemporanea",
        "ISSN": [
          "1828-4663"
        ],
        "journal": "L'UOMO NERO",
        "csp": "vol. 3, p. 97-110, ISSN: 1828-4663",
        "anno": "2005",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "IAMURRI L (2005). Lionello Venturi e le difficolt\u00e0 della pittura",
        "contemporanea. L'UOMO NERO, vol. 3, p. 97-110, ISSN: 1828-4663"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sul collezionismo americano di inizio \u2018900: uno studio recente",
        "ISSN": [
          "0394-0802"
        ],
        "journal": "PROSPETTIVA",
        "csp": "vol. 110-111, p. 179-181, ISSN: 0394-0802",
        "anno": "2004",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "IAMURRI L (2004). Sul collezionismo americano di inizio \u2018900: uno studio",
        "recente. PROSPETTIVA, vol. 110-111, p. 179-181, ISSN: 0394-0802"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Automobili, biciclette, cavalli. La velocit\u00e0 del primo futurismo",
        "ISSN": [
          "1122-5300"
        ],
        "journal": "PAROLECHIAVE",
        "csp": "vol. 32, p. 173-181, ISSN: 1122-5300",
        "anno": "2004",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "IAMURRI L (2004). Automobili, biciclette, cavalli. La velocit\u00e0 del primo",
        "futurismo. PAROLECHIAVE, vol. 32, p. 173-181, ISSN: 1122-5300"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La tradizione, il culto del passato, l\u2019identit\u00e0 nazionale: un\u2019inchiesta sull\u2019arte francese",
        "ISSN": [
          "0394-0802"
        ],
        "journal": "PROSPETTIVA",
        "csp": "vol. 105, p. 86-98, ISSN: 0394-0802",
        "anno": "2002",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "IAMURRI L (2002). La tradizione, il culto del passato, l\u2019identit\u00e0 nazionale:",
        "un\u2019inchiesta sull\u2019arte francese. PROSPETTIVA, vol. 105, p. 86-98, ISSN:",
        "0394-0802"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli appunti di viaggio di Lionello Venturi, 1932-1935",
        "ISSN": [
          "0392-4513"
        ],
        "journal": "STORIA DELL'ARTE",
        "csp": "p. 93-99, ISSN: 0392-4513",
        "anno": "2002",
        "autori": "Laura Iamurri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Laura Iamurri (2002). Gli appunti di viaggio di Lionello Venturi, 1932-1935.",
        "STORIA DELL'ARTE, p. 93-99, ISSN: 0392-4513"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cQuesto bellissimo quadro ha una lunga storia\u201d. Note sulla vendita della Schiavona di Tiziano",
        "ISSN": [
          "0392-7202"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI STORIA DELL'ARTE",
        "csp": "vol. 73, p. 49-55, ISSN: 0392-7202",
        "anno": "2001",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "IAMURRI L (2001). \u201cQuesto bellissimo quadro ha una lunga storia\u201d. Note",
        "sulla vendita della Schiavona di Tiziano. RICERCHE DI STORIA",
        "DELL'ARTE, vol. 73, p. 49-55, ISSN: 0392-7202"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Space oddities. Immaginario spaziale e arti visive a Roma, 1957-1969",
        "ISSN": [
          "1827-8655"
        ],
        "journal": "PREDELLA",
        "csp": "p. 51-61, ISSN: 1827-8655",
        "anno": "2016",
        "autori": "Iamurri L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Iamurri L (2016). Space oddities. Immaginario spaziale e arti visive a",
        "Roma, 1957-1969. PREDELLA, p. 51-61, ISSN: 1827-8655"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MACERATA:Quodlibet",
        "titolo": "Un margine che sfugge. Carla Lonzi e l'arte in Italia, 1955-1970",
        "ISBN": [
          "9788874627967"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788874627967",
        "anno": "2016",
        "autori": "Iamurri Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Iamurri Laura (2016). Un margine che sfugge. Carla Lonzi e l'arte in Italia,",
        "1955-1970. MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874627967"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il pennello nell\u2019occhio. La pop art sui rotocalchi, prima e dopo la Biennale del 1964. STUDI DI MEMOFONTE, vol",
        "ISSN": [
          "2038-0488"
        ],
        "journal": "XI",
        "csp": "p. 122-140, ISSN: 2038-0488",
        "anno": "2013",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "IAMURRI L (2013). Il pennello nell\u2019occhio. La pop art sui rotocalchi, prima e",
        "dopo la Biennale del 1964. STUDI DI MEMOFONTE, vol. XI, p. 122-140,",
        "ISSN: 2038-0488"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-230",
        "titolo": "Alle grandi esposizioni",
        "ISBN": [
          "9788861598577"
        ],
        "csp": "Milano:Bruno Mondadori, ISBN: 9788861598577",
        "opera": "(a cura di): Barbara Cinelli, Flavio Fergonzi, Maria Grazia Messina, Antonello, Arte moltiplicata. L\u2019immagine del \u2019900 italiano nello specchio dei rotocalchi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IAMURRI L (2013). Alle grandi esposizioni. In: (a cura di): Barbara Cinelli,",
        "Flavio Fergonzi, Maria Grazia Messina, Antonello, Arte moltiplicata.",
        "L\u2019immagine del \u2019900 italiano nello specchio dei rotocalchi. p. 215-230,",
        "Milano:Bruno Mondadori, ISBN: 9788861598577"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-165",
        "titolo": "Espressionismo e identit\u00e0 ebraica: il caso Modigliani alla XVII Biennale di Venezia e la \"scuola romana di via Cavour\"",
        "ISBN": [
          "9782953304145"
        ],
        "csp": "Parigi:Editions Esth\u00e9tiques du Divers, ISBN: 9782953304145",
        "opera": "(a cura di): Dominique Jarrass\u00e9, Maria Grazia Messina, L'expressionnisme: une construction de l'autre / L'espressionismo: una costruzione d'alterit\u00e0. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IAMURRI L (2012). Espressionismo e identit\u00e0 ebraica: il caso Modigliani",
        "alla XVII Biennale di Venezia e la \"scuola romana di via Cavour\". In: (a cura",
        "di): Dominique Jarrass\u00e9, Maria Grazia Messina, L'expressionnisme: une",
        "construction de l'autre / L'espressionismo: una costruzione d'alterit\u00e0. p.",
        "153-165, Parigi:Editions Esth\u00e9tiques du Divers, ISBN: 9782953304145"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "213-227",
        "titolo": "Lontano da Auschwitz, Claude Cahun a Jersey: la resistenza, lo specchio, la memoria",
        "ISBN": [
          "9788849833782"
        ],
        "csp": "Soveria Mannelli (Catanzaro): Rubbettino Editore Srl, ISBN: 9788849833782",
        "opera": "(a cura di): Paolo Coen, Vedere l\u2019Altro, vedere la Shoah. Auschwitz, 27 gennaio 1945, temi, riflessioni, contesti: studi sulle arti figurative, il teatro, l\u2019archeologia e il Museo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IAMURRI L (2012). Lontano da Auschwitz, Claude Cahun a Jersey: la",
        "resistenza, lo specchio, la memoria. In: (a cura di): Paolo Coen, Vedere",
        "l\u2019Altro, vedere la Shoah. Auschwitz, 27 gennaio 1945, temi, riflessioni,",
        "contesti: studi sulle arti figurative, il teatro, l\u2019archeologia e il Museo. p.",
        "213-227, Soveria Mannelli (Catanzaro): Rubbettino Editore Srl, ISBN:",
        "9788849833782"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "393-406",
        "titolo": "Art HIstory in Italy: Connoisseurship, Academic Scholarship and the Protection of the Cultural Heritage",
        "ISBN": [
          "978-90-04-21877-2"
        ],
        "csp": "LEIDEN:Brill, ISBN: 978-90-04-21877-2",
        "opera": "(a cura di): Matthew Rampley, Thierry Lenain, Hubert Locher, Andrea Pinotti, Charlotte Schoell-Glass, Kitty Zijlmans , Art HIstory and Visual Studies in Europe. Transnational Discourses and National Frameworks. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IAMURRI L (2012). Art HIstory in Italy: Connoisseurship, Academic",
        "Scholarship and the Protection of the Cultural Heritage. In: (a cura di):",
        "Matthew Rampley, Thierry Lenain, Hubert Locher, Andrea Pinotti, Charlotte",
        "Schoell-Glass, Kitty Zijlmans , Art HIstory and Visual Studies in Europe.",
        "Transnational Discourses and National Frameworks. p. 393-406,",
        "LEIDEN:Brill, ISBN: 978-90-04-21877-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Edizioni",
        "titolo": "Carla Lonzi sul \"marcatr\u00e8\"",
        "ISBN": [
          "9788864630632"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788864630632",
        "opera": "Carla Lonzi. (a cura di): Laura Iamurri Lara Conte Vanessa Martini, Scritti sull'arte. p. 705-723, MILANO:et al",
        "anno": "2012",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IAMURRI L (2012). Carla Lonzi sul \"marcatr\u00e8\". In: Carla Lonzi. (a cura di):",
        "Laura Iamurri Lara Conte Vanessa Martini, Scritti sull'arte. p. 705-723,",
        "MILANO:et al. Edizioni, ISBN: 9788864630632"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "232-239",
        "titolo": "Note sulla polemica tra Gino Severini e \u201cL\u2019Esprit Nouveau\u201d",
        "ISBN": [
          "9788837091590"
        ],
        "csp": "Milano:Electa, ISBN: 9788837091590",
        "opera": "Marida Talamona Jean-Louis Cohen Stanislaus Moos Barbara Cinelli Laura Iamurri Giorgio Ciucci Romy Golan Letizia Tedeschi Bruno Reichlin Paolo Nicoloso et al... (a cura di): Marida Talamona, L\u2019Italia di Le Corbusier 1907-1965. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IAMURRI L (2012). Note sulla polemica tra Gino Severini e \u201cL\u2019Esprit",
        "Nouveau\u201d. In: Marida Talamona Jean-Louis Cohen Stanislaus Moos",
        "Barbara Cinelli Laura Iamurri Giorgio Ciucci Romy Golan Letizia Tedeschi",
        "Bruno Reichlin Paolo Nicoloso et al... (a cura di): Marida Talamona, L\u2019Italia",
        "di Le Corbusier 1907-1965. p. 232-239, Milano:Electa, ISBN:",
        "9788837091590"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-82",
        "titolo": "Intorno a Autoritratto: fonti, ipotesi, riflessioni",
        "ISBN": [
          "9788846726995"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846726995",
        "opera": "Bertolino Giorgina Boccia Maria Luisa Chiodi Stefano Conte Lara Ellena Liliana Iamurri Laura Martini Vanessa Scattigno Anna. (a cura di): L. Conte V. Fiorino V. Martini, Carla Lonzi: la duplice radicalit\u00e0. Dalla critica militante al femminismo di Rivolta. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IAMURRI L (2011). Intorno a Autoritratto: fonti, ipotesi, riflessioni. In:",
        "Bertolino Giorgina Boccia Maria Luisa Chiodi Stefano Conte Lara Ellena",
        "Liliana Iamurri Laura Martini Vanessa Scattigno Anna. (a cura di): L. Conte",
        "V. Fiorino V. Martini, Carla Lonzi: la duplice radicalit\u00e0. Dalla critica militante",
        "al femminismo di Rivolta. p. 63-82, PISA:ETS, ISBN: 9788846726995"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MACERATA:Quodlibet",
        "titolo": "Lionello Venturi e la modernit\u00e0 dell'impressionismo",
        "ISBN": [
          "978-88-7462-372-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7462-372-3",
        "anno": "2011",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "IAMURRI L (2011). Lionello Venturi e la modernit\u00e0 dell'impressionismo.",
        "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-372-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "446-479",
        "titolo": "L'arte italiana e la Shoah",
        "ISBN": [
          "978-88-02-08353-7"
        ],
        "csp": "Torino:UTET, ISBN: 978-88-02-08353-7",
        "opera": "(a cura di): FLORES MARCELLO LEVIS SULLAM SIMON MATARD-BONUCCI ANNE-MARIE TRAVERSO ENZO, Storia della Shoah in Italia. vol. 2, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IAMURRI L (2010). L'arte italiana e la Shoah. In: (a cura di): FLORES",
        "MARCELLO LEVIS SULLAM SIMON MATARD-BONUCCI ANNE-MARIE",
        "TRAVERSO ENZO, Storia della Shoah in Italia. vol. 2, p. 446-479,",
        "Torino:UTET, ISBN: 978-88-02-08353-7"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lionello Venturi e la storia dell'impressionismo 1932-1939",
        "ISSN": [
          "1635-0871"
        ],
        "journal": "STUDIOLO",
        "csp": "vol. 5, p. 77-95, ISSN: 1635-0871",
        "anno": "2007",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "IAMURRI L (2007). Lionello Venturi e la storia dell'impressionismo",
        "1932-1939. STUDIOLO, vol. 5, p. 77-95, ISSN: 1635-0871"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La tradizione, il culto del passato, l\u2019identit\u00e0 nazionale: un\u2019inchiesta sull\u2019arte francese",
        "ISSN": [
          "0394-0802"
        ],
        "journal": "PROSPETTIVA",
        "csp": "vol. 105, p. 86-98, ISSN: 0394-0802",
        "anno": "2002",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "IAMURRI L (2002). La tradizione, il culto del passato, l\u2019identit\u00e0 nazionale:",
        "un\u2019inchiesta sull\u2019arte francese. PROSPETTIVA, vol. 105, p. 86-98, ISSN:",
        "0394-0802"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Berenson, la pittura moderna e la nuova critica italiana",
        "ISSN": [
          "0394-0802"
        ],
        "journal": "PROSPETTIVA",
        "csp": "vol. 87-88, p. 69-90, ISSN: 0394-0802",
        "anno": "1997",
        "autori": "IAMURRI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "IAMURRI L (1997). Berenson, la pittura moderna e la nuova critica italiana.",
        "PROSPETTIVA, vol. 87-88, p. 69-90, ISSN: 0394-0802"
      ],
      "anno": "1997"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/B1",
    "progr": "19517",
    "nome": "IAMURRI Laura",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "membro del comitato di redazione di \u201cPalinsesti. Contemporary Italian Art On-line Journal\u201d, www.palinsesti.net, (ISSN 2279-7882), 2011-",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro del Comit\u00e9 Scientifique International della rivista \u201cCritique d\u2019art\u201d, Archives de la Critique d\u2019Art / Universit\u00e9 de Rennes 2 (ISSN 2265-9404), 1993-",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "partecipazione al convegno internazionale \"Lionello Venturi e i nuovi orizzonti di ricerca della storia dell\u2019arte\", Roma, Accademia dei Lincei e Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d, 10-12 marzo 1999, con una relazione dal titolo \"Gli appunti di viaggio di Lionello Venturi, 1932-1935\".",
        "periodo": "dal 10-03-1999 al 12-03-1999"
      },
      {
        "content": "organizzazione scientifica del convegno \"Donne e arti visive nella cultura italiana del Novecento\" (con Carolina Brook e Sabrina Spinazz\u00e8), Roma, Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali, ex-carcere minorile di San Francesco a Ripa, 25-26 gennaio 2001.",
        "periodo": "dal 25-01-2001 al 26-01-2001"
      },
      {
        "content": "partecipazione al seminario di studi \"Storia dell\u2019arte e costruzione di identit\u00e0 nazionali: spunti per una discussione\", a cura di Donata Levi (Universit\u00e0 degli Studi di Pisa, Dipartimento di Storia delle Arti, Pisa, 16-17 maggio 2002), con una relazione dal titolo \"Enqu\u00eate sur l\u2019art fran\u00e7ais: la tradizione nazionale agli inizi degli anni Trenta\".",
        "periodo": "dal 16-05-2002 al 17-05-2002"
      },
      {
        "content": "partecipazione alla giornata di studi \"Corrispondenti di Gobetti. Alcuni itinerari\", a cura di Marco Scavino (Torino, 20 novembre 2003), con una relazione dal titolo \"Gli artisti. Percorsi di lettura\"",
        "periodo": "dal 20-11-2003 al 20-11-2003"
      },
      {
        "content": "partecipazione al seminario di studi \"Teoria e pratica dell\u2019arte contemporanea negli anni \u201930\", a cura di Paolo Rusconi (Milano, Fondazione Corrente, 17 dicembre 2003), con una relazione dal titolo \"Modigliani, Picasso, il mercato della pittura contemporanea: Lionello Venturi a Parigi\".",
        "periodo": "dal 17-12-2003 al 17-12-2003"
      },
      {
        "content": "partecipazione al convegno internazionale \"Fantasia in linea. Il viaggio di Gregorio Prieto con De Chirico, Lorca e Don Chisciotte\" (Torino, Archivio di Stato, 21-22 febbraio 2005), organizzato dalla Universit\u00e0 degli studi di Torino e dalla Universidad Castilla-La Mancha, con una relazione dal titolo \"Gli anni romani: Prieto borsista dell\u2019Accademia di Spagna a Roma\".",
        "periodo": "dal 21-02-2005 al 22-02-2005"
      },
      {
        "content": "organizzazione scientifica (con B. Cinelli) delle giornate \"Storie di Arte Contemporanea. Tre incontri: Elisa Montessori, Giosetta Fioroni, Maria Lai\", febbraio-marzo 2006, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Dipartimento di Studi Storico-Artistici, Archeologici e sulla Conservazione.",
        "periodo": "dal 14-02-2006 al 13-03-2006"
      },
      {
        "content": "partecipazione al Convegno internazionale \"Adolfo Venturi e la storia dell\u2019arte oggi\" (Roma, Universit\u00e0 degli Studi \u201cLa Sapienza\u201d, 25-28 ottobre 2006), organizzato dal Comitato nazionale per la celebrazione del 150\u00b0 anniversario della nascita di Adolfo Venturi: relazione dal titolo \"Adolfo Venturi e Bernard Berenson\".",
        "periodo": "dal 25-10-2006 al 28-10-2006"
      },
      {
        "content": "partecipazione alla giornata di studi La biblioteca di Lionello Venturi (Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Rettorato, 20 febbraio 2007): relazione dal titolo La pittura francese moderna.",
        "periodo": "dal 20-02-2007 al 20-02-2007"
      },
      {
        "content": "partecipazione al Convegno internazionale \"Les revues d\u2019art. Formes, strat\u00e9gies et r\u00e9seaux au XXe si\u00e8cle\" a cura di Y. Chevrefils-Desbiolles e Rossella Froissart (Aix-en-Provence, Cit\u00e9 du Livre, 1-3 avril 2008): relazione dal titolo \"Peinture fran\u00e7aise pour lecteurs italiens: la modernit\u00e9 dans L\u2019Arte, 1930-1935\".",
        "periodo": "dal 01-04-2008 al 03-04-2008"
      },
      {
        "content": "organizzazione scientifica (con B. Cinelli e S. Rolfi) del convegno \"Il laboratorio delle riviste. Cronache e dibattiti dal \u2018700 al contemporaneo\" (Roma, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, 7-8 aprile 2008)",
        "periodo": "dal 07-04-2008 al 08-04-2008"
      },
      {
        "content": "partecipazione al convegno \"Vedere l\u2019Altro, vedere la Shoah. Auschwitz, 27 gennaio 1945, temi, riflessioni, contesti: studi sulle arti figurative, il teatro, l\u2019archeologia e il museo\", a cura di P. Coen, M. Gaudioso, G. Violini (Arcavacata di Rende, Universit\u00e0 della Calabria, 26-28 gennaio 2009), con una relazione dal titolo \"Lontano da Auschwitz, Claude Cahun a Jersey: la resistenza, lo specchio, la memoria\".",
        "periodo": "dal 26-01-2009 al 28-01-2009"
      },
      {
        "content": "partecipazione alla giornata di studio \u201cLa borsa dell\u2019arte\u201d. Mercanti, galleristi e collezionisti nel Novecento (Milano, Universit\u00e0 degli Studi, Dipartimento di storia delle arti , della musica e dello spettacolo, 27 aprile 2009) a cura di Silvia Bignami, con una relazione dal titolo \"Allestimenti e interpretazioni di un mercante ambizioso: il Modigliani n\u00e8gre di Paul Guillaume\".",
        "periodo": "dal 27-04-2009 al 27-04-2009"
      },
      {
        "content": "partecipazione alle Journ\u00e9es d\u2019\u00e9tudes EHESS-CEHTA \"Acteurs et enjeux id\u00e9ologiques des \u00e9changes culturels entre la France et l\u2019Italie, 1925-1935\" (Paris, Columbia University at Reid Hall, 18-19 juin 2009), con una relazione dal titolo \"Lionello Venturi \u00e0 Paris\u00a0 : antifascisme et histoire de l\u2019art\".",
        "periodo": "dal 18-06-2009 al 19-06-2009"
      },
      {
        "content": "organizzazione scientifica (con M.L. Boccia, M. Fraire, M. Palazzesi) del convegno internazionale \"Taci, anzi parla. Carla Lonzi e l\u2019arte del femminismo\", Roma, Casa Internazionale delle Donne, 5-7 marzo 2010; relazione dal titolo \"'Io voglio stare vicino agli artisti e liberarmi io': autenticit\u00e0 e vissuto nella critica d\u2019arte di Carla Lonzi\".",
        "periodo": "dal 05-03-2010 al 07-03-2010"
      },
      {
        "content": "partecipazione al seminario di ricerca \"Dall\u2019occhio alla penna: il taccuino dello storico dell\u2019arte tra 800 e 900\", a cura di Donata Levi e Emanuele Pellegrini (Universit\u00e0 di Udine, 19-20 aprile 2010) : relazione dal titolo \"Un laboratorio per la storia dell\u2019arte moderna: le \u201cnote di viaggi\u201d di Lionello Venturi\"",
        "periodo": "dal 19-04-2010 al 20-04-2010"
      },
      {
        "content": "partecipazione al convegno internazionale \"L\u2019expressionnisme : la construction de l\u2019autre. France et Italie face \u00e0 l\u2019expressionnisme\", a cura di D. Jarrass\u00e9 e M.G. Messina (Acad\u00e9mie de France \u00e0 Rome, Villa Medici, 7-8 mai 2010): relazione dal titolo \"Espressionismo e identit\u00e0 ebraica: il caso Modigliani alla Biennale di Venezia 1930 e la 'scuola romana di via Cavour'\".",
        "periodo": "dal 07-05-2010 al 08-05-2010"
      },
      {
        "content": "partecipazione al convegno internazionale \"Image de l\u2019artiste\" a cura di E. Darragon e B. Tillier (Paris, INHA, 17-18 juin 2010), con una relazione dal titolo \"Les voix des artistes : images de soi et processus cr\u00e9atif dans les conversations avec Carla Lonzi\".",
        "periodo": "dal 17-06-2010 al 18-06-2010"
      },
      {
        "content": "partecipazione al convegno internazionale \"Giulio Carlo Argan intellettuale e storico dell\u2019arte\" (Sapienza Universit\u00e0 di Roma, 9-11 dicembre 2010) con una relazione dal titolo \"Argan legge Lionello Venturi\".",
        "periodo": "dal 09-12-2010 al 11-12-2010"
      },
      {
        "content": "partecipazione al convegno \"L\u2019Italia verso l\u2019Unit\u00e0\" (Roma, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Universit\u00e0 Tor Vergata, Universit\u00e0 Roma Tre, 9-11 febbraio 2011) con una relazione dal titolo \"La storia dell\u2019arte: identit\u00e0 e patrimonio nazionale\".",
        "periodo": "dal 09-02-2011 al 11-02-2011"
      },
      {
        "content": "partecipazione al convegno internazionale \"Lo storico dell\u2019arte intellettuale e politico / L\u2019historien de l\u2019art savant et politique\" (Roma, Accademia dei Lincei e Acad\u00e9mie de France \u00e0 Rome, 16-17 marzo 2012) con una relazione dal titolo \"Lionello Venturi e la politica del dopoguerra, 1945-1952\".",
        "periodo": "dal 16-03-2012 al 17-03-2012"
      },
      {
        "content": "partecipazione alla giornata di studio \"L\u2019immagine tra materiale e virtuale. Per Silvia Bordini\", a cura di F. Gallo e C. Zambianchi (Roma, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, 22 maggio 2012) con una relazione dal titolo \"Dell'autenticit\u00e0. Carla Lonzi, l'arte, gli artisti\".",
        "periodo": "dal 22-05-2012 al 22-05-2012"
      },
      {
        "content": "partecipazione alla giornata di studi \"Lionello Venturi a Torino\", a cura di Enrico Castelnuovo e Franca Varallo (Universit\u00e0 di Torino, Biblioteca Arturo Graf, 15 novembre 2012) con una relazione dal titolo \"Un libro di azione? Il gusto dei primitivi e i suoi lettori\".",
        "periodo": "dal 15-11-2012 al 15-11-2012"
      },
      {
        "content": "partecipazione al convegno finale del PRIN 2008 \"La moltiplicazione dell\u2019arte e le sue immagini. Cultura visiva in Italia\" (Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, 24-25 gennaio 2013) con una relazione dal titolo \"I rotocalchi alle grandi esposizioni\".",
        "periodo": "dal 24-01-2013 al 25-01-2013"
      },
      {
        "content": "partecipazione ai Rendez-vous. Rencontres autour de l\u2019exposition Fait un effort pour te souvenir. Ou, \u00e0 d\u00e9faut, invente, a cura di A. Imhoff e K. Quiros (Paris, Betonsalon. Centre d\u2019art et recherche, 16-30 marzo 2013), con una relazione dal titolo Une discontinuit\u00e9 radicale: Carla Lonzi 1970",
        "periodo": "dal 30-03-2013 al 30-03-2013"
      },
      {
        "content": "partecipazione alla giornata di studio \"Arte italiana 1960-1964. Identit\u00e0 culturale, confronti internazionali, modelli americani\", a cura di Flavio Fergonzi e Francesco Tedeschi (Milano, Museo del Novecento/Gallerie d\u2019Italia, 25 ottobre 2013) con una relazione dal titolo \"Prima della pop art: Carla Lonzi e la pittura\".",
        "periodo": "dal 25-10-2013 al 25-10-2013"
      },
      {
        "content": "partecipazione alla giornata di studio \"Turcato. Oltre lo spettro\" (Roma, MACRO, 31 ottobre 2013) con una relazione dal titolo \"Giulio Turcato parla con Carla Lonzi\".",
        "periodo": "dal 31-10-2013 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "partecipazione alla giornata di studi \"La Shoah dell\u2019arte\" (Roma, Galleria Nazionale d\u2019Arte Moderna, 27 gennaio 2015) con una relazione dal titolo \"Il caso Cagli: la memoria difficile del dopoguerra\".",
        "periodo": "dal 27-01-2015 al 27-01-2015"
      },
      {
        "content": "organizzazione scientifica (con M.L. Boccia, G. Bonacchi. C. Giorgi) del seminario di studi \"Carla Lonzi: la politica, l\u2019arte, la profezia\" (Roma, Fondazione Basso, novembre 2015); relazione dal titolo \"Il laboratorio artistico\", 19 novembre 2015.",
        "periodo": "dal 09-11-2015 al 24-11-2015"
      },
      {
        "content": "organizzazione scientifica (con B. Cinelli, A. Frongia, L. Harris) del workshop internazionale \"Archivi fotografici e arte contemporanea\", Roma, American Academy in Rome, 1 dicembre 2015.",
        "periodo": "dal 01-12-2015 al 01-12-2015"
      },
      {
        "content": "partecipazione alla giornata di studi \"La Shoah dell\u2019arte\" (Roma, Galleria Nazionale d\u2019Arte Moderna, 27 gennaio 2016) con una relazione dal titolo \"Tempo e memoria: per una storia delle immagini della Shoah\".",
        "periodo": "dal 27-01-2016 al 27-01-2016"
      },
      {
        "content": "organizzazione scientifica (con B. Cinelli, A. Frongia, L. Harris, M.A. Fusco) del convegno internazionale \"Archivi fotografici e arte contemporanea\", Roma, Istituto Centrale per la Grafica, 13-14 aprile 2016; relazione dal titolo \"Un reportage di Agnese De Donato: 'Contemporanea'\".",
        "periodo": "dal 13-04-2016 al 14-04-2016"
      },
      {
        "content": "coordinamento della sezione \"Out of time. The choice of Rome\" per la giornata di studio \"Becoming Roman. Artistic Immigration in the Urbe from the Sixteenth to the Twentieth Centuries\", organizzata da Ariane Varela Braga (RAHN/University of Zurich) e Thomas-Leo True (BSR), British School at Rome, 20 maggio 2016",
        "periodo": "dal 20-05-2016 al 20-05-2016"
      },
      {
        "content": "partecipazione alla giornata di studi \"Arte povera. Hier et aujourd'hui\", a cura di Val\u00e9rie Da Costa e Fr\u00e9deric Paul (Parigi, Centre Georges Pompidou, 9 giugno 2016), con una relazione dal titolo \"Ni pauvret\u00e9, ni th\u00e9\u00e2tre: les silences de Carla Lonzi dans Autoritratto\".",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 09-06-2016"
      },
      {
        "content": "partecipazione al convegno internazionale \"M\u00e9moires du Ventennio\", a cura di Emilia H\u00e9ry, Caroline Pane, Claudio Pirisino (Paris, INHA, 15-16 settembre 2016), con una relazione dal titolo \"Espace performatif, espace de m\u00e9moire: Fabio Mauri, 'Che cosa \u00e8 il fascismo' et 'Ebrea'\".",
        "periodo": "dal 15-09-2016 al 16-09-2016"
      },
      {
        "content": "partecipazione al convegno \"Arte fuori dall'arte. Incontri e scambi fra arti visive e societ\u00e0\", a cura di Cristina Casero, Elena Di Raddo e Francesca Gallo (Milano, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, 12-13 ottobre 2016), con una relazione dal titolo \"Agnese De Donato, il movimento femminista e la rivista 'effe'\".",
        "periodo": "dal 12-10-2016 al 13-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "ricerche e progetto, su invito del Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali e nell'ambito del ciclo di manifestazioni \"Novecento Donna\", per l\u2019organizzazione scientifica del convegno Donne e arti visive nella cultura italiana del Novecento (con C. Brook e S. Spinazz\u00e8, Roma, Complesso Monumentale di San Michele, 25-26 gennaio 2001) e della pubblicazione del volume L'arte delle donne nell'Italia del Novecento (con S. Spinazz\u00e8, Meltemi, Roma 2001)",
        "periodo": "dal 01-07-2000 al 01-07-2001"
      },
      {
        "content": "ricerche scientifiche, progetto e cura, su commissione della Soprintendenza alla Galleria nazionale d\u2019arte moderna e contemporanea, della mostra \"autobiografia/autoritratto\", Roma, Museo H.K. Andersen, 26 ottobre 2007-20 gennaio 2008",
        "periodo": "dal 26-10-2007 al 20-01-2008"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "membro del CIMAM (International Committee for Museums and Collections of Modern Art), organizzazione affiliata a ICOM, International Council of Museums",
        "periodo": "dal 29-06-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "consigliera regionale per il Lazio di ICOM (International Council of Museums), confermata nel novembre 2016 per un secondo mandato",
        "periodo": "dal 20-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Advisor to the American Academy in Rome",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "membro del collegio dei docenti del dottorato in Storia e conservazione dell\u2019oggetto d\u2019arte e d\u2019architettura (Universit\u00e0 Roma Tre), dal luglio 2013 confluito nel dottorato in Storia, territorio e patrimonio culturale, Universit\u00e0 Roma Tre",
        "periodo": "dal 07-11-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "conferenza \"Dalla crisi del modello biografico alla pratica relazionale: Carla Lonzi dalle opere agli artisti\", dottorato di ricerca in Storia del patrimonio archeologico e artistico, Universit\u00e0 di Torino, 31 maggio 2007",
        "periodo": "dal 31-05-2007 al 31-05-2007"
      },
      {
        "content": "seminario \"Andr\u00e9 Masson, Lionello Venturi e la modernit\u00e0 dell\u2019impressionismo\", dottorato di eccellenza in Teoria e storia delle arti, IUAV, Venezia, 6 giugno 2007",
        "periodo": "dal 06-06-2007 al 06-06-2007"
      },
      {
        "content": "seminario \"Fra teoria e vissuto: Carla Lonzi\", dottorato di eccellenza in Teoria e storia delle arti, IUAV, Venezia, 5 dicembre 2007",
        "periodo": "dal 05-12-2007 al 05-12-2007"
      },
      {
        "content": "conferenza \"Lionello Venturi e l'impressionismo: modernit\u00e0, politica, storia dell'arte\", dottorato di ricerca in Storia dell\u2019arte, Universit\u00e0 di Siena, 14 marzo 2012",
        "periodo": "dal 14-03-2012 al 14-03-2012"
      },
      {
        "content": "conferenza \"Bernard Berenson 1865-1959\", ciclo di seminari \"Protagonisti della critica e della storiografia artistica tra Ottocento e Novecento\", dottorato di ricerca in Storia dell\u2019arte, Universit\u00e0 di Siena, 21 novembre 2013",
        "periodo": "dal 21-11-2013 al 21-11-2013"
      },
      {
        "content": "membro della commissione finale per il conseguimento del titolo di dottore di ricerca in Lettres et sciences humaines \u00e0 Rafa\u00e8le Martello; il titolo della tesi, svolta in regime di cotutela tra l\u2019Universit\u00e9 Paris Ouest Nanterre La D\u00e9fense e l\u2019Universit\u00e0 Roma Tre e diretta dai Proff. Barbara Cinelli e Thierry Dufr\u00eane, \u00e8 La pr\u00e9sence artistique fran\u00e7aise au lendemain de la seconde guerre en Italie. L\u2019exemple de l\u2019exposition Pittura francese d\u2019oggi, Rome octobre 1946",
        "periodo": "dal 07-03-2014 al 07-03-2014"
      },
      {
        "content": "relazione \"Autour de l\u2019\u00c9thiopie. Images et rh\u00e9torique d\u2019une guerre coloniale\" nell\u2019ambito del seminario dottorale Arts et soci\u00e9t\u00e9s, diretto da Laurence Bertrand-Dorl\u00e9ac (Paris, Sciences Po, Centre d\u2019Histoire, 19 marzo 2014)",
        "periodo": "dal 19-03-2014 al 19-03-2014"
      },
      {
        "content": "organizzazione scientifica (con F. Cant\u00f9, S. Ginzburg, M. Merluzzi, G. Sapori) del seminario \"Fonti visive, fonti scritte, fonti materiali dall\u2019epoca pre-classica al XXI secolo\", dottorato di ricerca in Storia, territorio e patrimonio culturale, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, 27 ottobre 2015; relazione dal titolo \"Leggere le fonti visive. Un reportage fotografico di David Seymour, una rivista illustrata e un archivio ritrovato\".",
        "periodo": "dal 27-10-2015 al 27-10-2015"
      },
      {
        "content": "membro della commissione finale per il conseguimento del titolo di dottore di ricerca in Memoria e materia delle opere d\u2019arte, XXVII ciclo, Universit\u00e0 della Tuscia, Viterbo, 27 novembre 2015",
        "periodo": "dal 27-11-2015 al 27-11-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "vincitrice di una borsa nell\u2019ambito del programma LLP/Erasmus per la mobilit\u00e0 docenti, per un soggiorno in qualit\u00e0 di visiting professor presso l\u2019Universit\u00e9 de Provence Aix-Marseille I (seminari di ricerca per gli studenti del dottorato e di master 2: Historiographie de l\u2019impressionnisme; Nationalismes et histoire de l\u2019art: France et Italie, 1930-1935)",
        "periodo": "dal 09-12-2011 al 14-12-2011"
      },
      {
        "content": "ricercatrice invitata, Institut National d\u2019Histoire de l\u2019Art, Paris",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 30-04-2013"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "esperta scientifica per l\u2019ANR (Agence Nationale de la Recherche, Paris, France, 2007: Programme Sciences Humaines et Sociales, progetti di ricerca Corpus et outils de la recherche en sciences humaines et sociales )",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-07-2007"
      },
      {
        "content": "esperta scientifica per il Conseil Scientifique de la Ville de Paris, France, programma Emergence(s) (2016)",
        "periodo": "dal 01-05-2016 al 30-06-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "PRIN 2005: partecipazione al progetto di ricerca coordinato dalla prof. Liliana Barroero, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, dal titolo La Pittura di Storia (1785-1870) negli stati preunitari 1785-1870",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 28-02-2008"
      },
      {
        "content": "PRIN 2008: partecipazione al progetto di ricerca nazionale coordinato dal prof. Antonello Negri, Universit\u00e0 di Milano, dal titolo La moltiplicazione dell\u2019arte e le sue immagini. Cultura visiva in Italia",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "partecipazione al gruppo di ricerca L'historiographie fran\u00e7aise de l\u2019art (1890-1950), coordinato da Neil McWilliam e Michela Passini, INHA, Paris : responsabile della storiografia dell'impressionismo",
        "periodo": "dal 28-08-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "PRIN 2015: attualmente membro del gruppo di ricerca coordinato dal prof. Flavio Fergonzi, Scuola Normale Superiore di Pisa, per il progetto dal titolo Le mostre d'arte moderna nelle gallerie private in Italia: i due decenni cruciali (1960-1980)",
        "periodo": "dal 20-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}