{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le fonti antiche del Chronicon pictum ungherese (1358): narrare le origini della nazione e trasporle in immagini",
        "ISSN": [
          "1971-2995"
        ],
        "journal": "INCIDENZA DELL'ANTICO",
        "csp": "vol. 14, p. 61-88, ISSN: 1971-2995",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lucherini V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lucherini V. (2016). Le fonti antiche del Chronicon pictum ungherese",
        "(1358): narrare le origini della nazione e trasporle in immagini. INCIDENZA",
        "DELL'ANTICO, vol. 14, p. 61-88, ISSN: 1971-2995"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-72",
        "titolo": "Il IV secolo: da Silvestro I (314-335) ad Anastasio I (399-401)",
        "ISBN": [
          "9788867284467"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 9788867284467",
        "opera": "(a cura di): M. D'Onofrio, La committenza artistica dei papi a Roma nel Medioevo. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lucherini V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lucherini V. (2016). Il IV secolo: da Silvestro I (314-335) ad Anastasio I",
        "(399-401). In: (a cura di): M. D'Onofrio, La committenza artistica dei papi a",
        "Roma nel Medioevo. p. 51-72, ROMA:Viella, ISBN: 9788867284467"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-277",
        "titolo": "L'abbazia di Bominaco in Abruzzo. Organizzazione architettonica e progetto decorativo (XI-XIII secolo). p",
        "ISBN": [
          "9788898229659"
        ],
        "csp": "ROMA:Campisano Editore, ISBN: 9788898229659",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lucherini V."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Lucherini V. (2016). L'abbazia di Bominaco in Abruzzo. Organizzazione",
        "architettonica e progetto decorativo (XI-XIII secolo). p. 1-277,",
        "ROMA:Campisano Editore, ISBN: 9788898229659"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Chronicon pictum ungherese (1358): racconto e immagini al servizio della costruzione dell'identit\u00e0 nazionale",
        "ISSN": [
          "1126-4772"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELLA MINIATURA",
        "csp": "vol. 19, p. 58-72, ISSN: 1126-4772",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lucherini V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lucherini V. (2015). Il Chronicon pictum ungherese (1358): racconto e",
        "immagini al servizio della costruzione dell'identit\u00e0 nazionale. RIVISTA DI",
        "STORIA DELLA MINIATURA, vol. 19, p. 58-72, ISSN: 1126-4772"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il potere medievale, la sua narrazione visuale e l\u2019uso strumentale delle immagini. HORTUS ARTIUM MEDIEVALIUM, vol",
        "ISSN": [
          "1330-7274"
        ],
        "journal": "XXI",
        "csp": "p. 296-300, ISSN: 1330-7274",
        "anno": "2015",
        "autori": "V. Lucherini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. Lucherini (2015). Il potere medievale, la sua narrazione visuale e l\u2019uso",
        "strumentale delle immagini. HORTUS ARTIUM MEDIEVALIUM, vol. XXI, p.",
        "296-300, ISSN: 1330-7274"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Celebrare e cancellare la memoria dinastica nella Napoli angioina: le tombe del principe Andrea d\u2019Ungheria e della regina Giovanna I. HORTUS ARTIUM MEDIEVALIUM, vol",
        "ISSN": [
          "1330-7274"
        ],
        "journal": "XXI",
        "csp": "p. 76-91, ISSN: 1330-7274",
        "anno": "2015",
        "autori": "V. Lucherini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. Lucherini (2015). Celebrare e cancellare la memoria dinastica nella",
        "Napoli angioina: le tombe del principe Andrea d\u2019Ungheria e della regina",
        "Giovanna I. HORTUS ARTIUM MEDIEVALIUM, vol. XXI, p. 76-91, ISSN:",
        "1330-7274"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "675-687",
        "titolo": "Raffigurazione e legittimazione della regalit\u00e0 nel primo Trecento: una pittura murale con l\u2019incoronazione di Carlo Roberto d\u2019Angi\u00f2 a Spi\u0161sk\u00e1 Kapitula (Szepeshely)",
        "ISBN": [
          "8857228525"
        ],
        "csp": "MILANO:Skira, ISBN: 8857228525",
        "opera": "(a cura di): Carlo Arturo Quintavalle, Medioevo: natura e figura. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lucherini Vincenza"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lucherini Vincenza (2015). Raffigurazione e legittimazione della regalit\u00e0 nel",
        "primo Trecento: una pittura murale con l\u2019incoronazione di Carlo Roberto",
        "d\u2019Angi\u00f2 a Spi\u0161sk\u00e1 Kapitula (Szepeshely). In: (a cura di): Carlo Arturo",
        "Quintavalle, Medioevo: natura e figura. p. 675-687, MILANO:Skira, ISBN:",
        "8857228525"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-126",
        "titolo": "\u201cNobilissim\u00e6 pictur\u00e6 purpure\u00e6\u201d: i funerali del re Carlo I d\u2019Ungheria (1342) e la proiezione del potere monarchico nel tardo Medioevo",
        "ISBN": [
          "978-953-175-588-7"
        ],
        "csp": "ZAGABRIA:IRCLAMA, ISBN: 978-953-175-588-7",
        "opera": "V. Lucherini. (a cura di): Miljenko Jurkovic, Scripta in honorem Igor Fiskovi\u0107. Festschrift on the occasion of his 70th birthday,. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lucherini V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lucherini V. (2015). \u201cNobilissim\u00e6 pictur\u00e6 purpure\u00e6\u201d: i funerali del re Carlo",
        "I d\u2019Ungheria (1342) e la proiezione del potere monarchico nel tardo",
        "Medioevo. In: V. Lucherini. (a cura di): Miljenko Jurkovic, Scripta in",
        "honorem Igor Fiskovi\u0107. Festschrift on the occasion of his 70th birthday,. p.",
        "109-126, ZAGABRIA:IRCLAMA, ISBN: 978-953-175-588-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1371-1401",
        "titolo": "Il pane e le reliquie: la traslazione di Ludovico d\u2019Angi\u00f2 (1319) e la deroga agli Statuti di Marsiglia",
        "ISBN": [
          "9788868090531"
        ],
        "csp": "Spoleto:Centro Italiano di Studi Sull'Alto Medioevo:Palazzo Ancaiani, Piazza della Liberta 12, I 06049 Spoleto Italy:011 39 0743 225630, EMAIL: cisam@cisam.org, INTERNET: http://www.cisam.org, Fax: 011 39 0743 49902, ISBN: 9788868090531",
        "opera": "(a cura di): G. Archetti, La civilt\u00e0 del pane. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "V. Lucherini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Lucherini (2015). Il pane e le reliquie: la traslazione di Ludovico d\u2019Angi\u00f2",
        "(1319) e la deroga agli Statuti di Marsiglia. In: (a cura di): G. Archetti, La",
        "civilt\u00e0 del pane. p. 1371-1401, Spoleto:Centro Italiano di Studi Sull'Alto",
        "Medioevo:Palazzo Ancaiani, Piazza della Liberta 12, I 06049 Spoleto",
        "Italy:011 39 0743 225630, EMAIL: cisam@cisam.org, INTERNET:",
        "http://www.cisam.org, Fax: 011 39 0743 49902, ISBN: 9788868090531"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "433-450",
        "titolo": "Il \u201ctestamento\u201d di Maria d'Ungheria a Napoli: un esempio di acculturazione regale",
        "ISBN": [
          "978-88-8450-673-3"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Sismel, ISBN: 978-88-8450-673-3",
        "opera": "(a cura di): Elisa Brilli Laura Fenelli Gerhard Wolf, Images and Words in Exile. Avignon and Italy during the First Half of the 14th Century. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lucherini Vincenza"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lucherini Vincenza (2015). Il \u201ctestamento\u201d di Maria d'Ungheria a Napoli: un",
        "esempio di acculturazione regale. In: (a cura di): Elisa Brilli Laura Fenelli",
        "Gerhard Wolf, Images and Words in Exile. Avignon and Italy during the",
        "First Half of the 14th Century. p. 433-450, FIRENZE:Sismel, ISBN:",
        "978-88-8450-673-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il polittico portatile detto di Roberto d\u2019Angi\u00f2 nella Moravsk\u00e1 galerie di Brno: questioni di araldica, committenza e iconografia. HORTUS ARTIUM MEDIEVALIUM, vol",
        "ISSN": [
          "1330-7274"
        ],
        "journal": "XX",
        "csp": "p. 772-782, ISSN: 1330-7274",
        "anno": "2014",
        "autori": "V. Lucherini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. Lucherini (2014). Il polittico portatile detto di Roberto d\u2019Angi\u00f2 nella",
        "Moravsk\u00e1 galerie di Brno: questioni di araldica, committenza e iconografia.",
        "HORTUS ARTIUM MEDIEVALIUM, vol. XX, p. 772-782, ISSN: 1330-7274"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-26",
        "titolo": "L'arte del Medioevo abruzzese tra Ottocento e Novecento: una scoperta straniera, una riscoperta locale",
        "ISBN": [
          "9788889568392"
        ],
        "csp": "l'aQUILA:ONEGROUP, ISBN: 9788889568392",
        "opera": "Vari. (a cura di): Cristiana Pasqualetti, La Via degli Abruzzi e le arti nel Medioevo (secc. XIII-XV). p",
        "anno": "2014",
        "autori": "V. Lucherini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Lucherini (2014). L'arte del Medioevo abruzzese tra Ottocento e",
        "Novecento: una scoperta straniera, una riscoperta locale. In: Vari. (a cura",
        "di): Cristiana Pasqualetti, La Via degli Abruzzi e le arti nel Medioevo (secc.",
        "XIII-XV). p. 17-26, l'aQUILA:ONEGROUP, ISBN: 9788889568392"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-118",
        "titolo": "L'immagine del Salvatore nel Sancta Sanctorum a Roma e il concetto di \"Uronica\"",
        "ISBN": [
          "978-88-98229-30-7"
        ],
        "csp": "ROMA:Campisano, ISBN: 978-88-98229-30-7",
        "opera": "(a cura di): M. Gianandrea F. Gangemi C. Costantini, Il potere dell'arte nel Medioevo. Studi in onore di Mario D'Onofrio. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lucherini V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lucherini V. (2014). L'immagine del Salvatore nel Sancta Sanctorum a",
        "Roma e il concetto di \"Uronica\". In: (a cura di): M. Gianandrea F. Gangemi",
        "C. Costantini, Il potere dell'arte nel Medioevo. Studi in onore di Mario",
        "D'Onofrio. p. 107-118, ROMA:Campisano, ISBN: 978-88-98229-30-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "185-192",
        "titolo": "Precisazioni documentarie e nuove proposte sulla commissione e l'allestimento delle tombe reali angioine nella Cattedrale di Napoli",
        "ISBN": [
          "9788849227536"
        ],
        "csp": "ROMA:GANGEMI EDITORE ROMA, ISBN: 9788849227536",
        "opera": "Vari. (a cura di): Giulia Bordi Iole Carlettini Maria Luigia Fobelli Maria Raffaella Menna Paola Pogliani, L'officina dello sguardo. Scritti in onore di Maria Andaloro. vol. I, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "V. Lucherini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Lucherini (2014). Precisazioni documentarie e nuove proposte sulla",
        "commissione e l'allestimento delle tombe reali angioine nella Cattedrale di",
        "Napoli. In: Vari. (a cura di): Giulia Bordi Iole Carlettini Maria Luigia Fobelli",
        "Maria Raffaella Menna Paola Pogliani, L'officina dello sguardo. Scritti in",
        "onore di Maria Andaloro. vol. I, p. 185-192, ROMA:GANGEMI EDITORE",
        "ROMA, ISBN: 9788849227536"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-220",
        "titolo": "Strategie di visibilit\u00e0 dell\u2019architettura sacra nella Napoli angioina: la percezione da mare e la testimonianza di Petrarca",
        "ISBN": [
          "9783110364187"
        ],
        "csp": "BERLINO:de Gruyter, ISBN: 9783110364187",
        "opera": "Vari. (a cura di): M. Bacci M. Rohde, The Holy Portolano. The sacred Geography of Navigation in the Middle Ages. Le Portulan sacr\u00e9. La g\u00e9ographie religieuse de la navigation au Moyen \u00c2ge. Fribourg Colloquium 2013. Colloque Fribourgeois 2013. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "V. Lucherini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Lucherini (2014). Strategie di visibilit\u00e0 dell\u2019architettura sacra nella Napoli",
        "angioina: la percezione da mare e la testimonianza di Petrarca. In: Vari. (a",
        "cura di): M. Bacci M. Rohde, The Holy Portolano. The sacred Geography of",
        "Navigation in the Middle Ages. Le Portulan sacr\u00e9. La g\u00e9ographie religieuse",
        "de la navigation au Moyen \u00c2ge. Fribourg Colloquium 2013. Colloque",
        "Fribourgeois 2013. p. 197-220, BERLINO:de Gruyter, ISBN:",
        "9783110364187"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "385-430",
        "titolo": "Il refettorio e il capitolo del monastero maschile di Santa Chiara: l\u2019impianto topografico e le scelte decorative",
        "ISBN": [
          "978-88-86854-18-4"
        ],
        "csp": "SALERNO:Carlone, ISBN: 978-88-86854-18-4",
        "opera": "Vari. (a cura di): F. Aceto S. D'Ovidio E. Scirocco, La chiesa e il convento di Santa Chiara. Committenza artistica, vita religiosa e progettualit\u00e0 politica nella Napoli di Roberto d'Angi\u00f2 e Sancia di Maiorca. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "V. Lucherini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Lucherini (2014). Il refettorio e il capitolo del monastero maschile di",
        "Santa Chiara: l\u2019impianto topografico e le scelte decorative. In: Vari. (a cura",
        "di): F. Aceto S. D'Ovidio E. Scirocco, La chiesa e il convento di Santa",
        "Chiara. Committenza artistica, vita religiosa e progettualit\u00e0 politica nella",
        "Napoli di Roberto d'Angi\u00f2 e Sancia di Maiorca. p. 385-430,",
        "SALERNO:Carlone, ISBN: 978-88-86854-18-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rome, Naples et le r\u00f4le du Mont-Cassin: des politiques architecturales entre la papaut\u00e9 et des puissants \u00e9v\u00eaques locaux.. LES CAHIERS DE SAINT-MICHEL DE CUXA, vol",
        "ISSN": [
          "1140-7530"
        ],
        "journal": "XLIV",
        "csp": "p. 123-139, ISSN: 1140-7530",
        "anno": "2013",
        "autori": "V. Lucherini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. Lucherini (2013). Rome, Naples et le r\u00f4le du Mont-Cassin: des politiques",
        "architecturales entre la papaut\u00e9 et des puissants \u00e9v\u00eaques locaux.. LES",
        "CAHIERS DE SAINT-MICHEL DE CUXA, vol. XLIV, p. 123-139, ISSN:",
        "1140-7530"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "371-396",
        "titolo": "L'arte alla corte dei re \"napoletani\" d'Ungheria nel primo Trecento: un equilibrio tra aspirazioni italiane e condizionamenti locali",
        "ISBN": [
          "978-88-6728-008-7"
        ],
        "csp": "Roma:Viella Editore, ISBN: 978-88-6728-008-7",
        "opera": "(a cura di): Serena Romano Denise Zaru, Arte di corte in Italia del Nord. Programmi, modelli, artisti (1330-1402 ca.). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "V. Lucherini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Lucherini (2013). L'arte alla corte dei re \"napoletani\" d'Ungheria nel",
        "primo Trecento: un equilibrio tra aspirazioni italiane e condizionamenti",
        "locali. In: (a cura di): Serena Romano Denise Zaru, Arte di corte in Italia del",
        "Nord. Programmi, modelli, artisti (1330-1402 ca.). p. 371-396, Roma:Viella",
        "Editore, ISBN: 978-88-6728-008-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "479-490",
        "titolo": "La prima descrizione moderna della corona medievale dei re d\u2019Ungheria: il De sacra corona di Peter R\u00e9vay",
        "ISBN": [
          "978-953-6002-68-9"
        ],
        "csp": "Zagreb:IRCLAMA, ISBN: 978-953-6002-68-9",
        "opera": "(a cura di): Miljenko Jurkovic, Ars auro gemmisque prior. M\u00e9langes en hommage \u00e0 Jean-Pierre Caillet. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Vincenza Lucherini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vincenza Lucherini (2013). La prima descrizione moderna della corona",
        "medievale dei re d\u2019Ungheria: il De sacra corona di Peter R\u00e9vay. In: (a cura",
        "di): Miljenko Jurkovic, Ars auro gemmisque prior. M\u00e9langes en hommage \u00e0",
        "Jean-Pierre Caillet. p. 479-490, Zagreb:IRCLAMA, ISBN:",
        "978-953-6002-68-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-15",
        "titolo": "La Cattedrale costantiniana di Napoli: un\u2019introduzione ad un grande tema storiografico.",
        "ISBN": [
          "9788897131069"
        ],
        "csp": "PESCARA:Zip Adv, ISBN: 9788897131069",
        "opera": "Vari. (a cura di): Giorgia Corso Alessio Cuccaro Claudia D'Alberto, La Basilica di Santa Restituta a Napoli e il suo arredo medievale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Lucherini Vincenza"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lucherini Vincenza (2012). La Cattedrale costantiniana di Napoli:",
        "un\u2019introduzione ad un grande tema storiografico.. In: Vari. (a cura di):",
        "Giorgia Corso Alessio Cuccaro Claudia D'Alberto, La Basilica di Santa",
        "Restituta a Napoli e il suo arredo medievale. p. 7-15, PESCARA:Zip Adv,",
        "ISBN: 9788897131069"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Picard",
        "titolo": "Un papa francese a Napoli: un'immagine trecentesca di Urbano V identificata e le effigi dei fondatori di Sant'Eligio",
        "ISBN": [
          "9782708409200"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782708409200",
        "opera": "Rosa Alcoy Dominique Allios Maria Alessandra Bilotta Lara Catalano Manuela Gianandrea Vinni Lucherini G\u00e9raldine Mallet. Le plaisir de l'art du Moyen Age. Commande, production et r\u00e9ception de l'oeuvre d'art. M\u00e9langes en hommages \u00e0 Xavier Barral i Altet. vol. unico, p. 181-192, Paris:Editions A. et J",
        "anno": "2012",
        "autori": "V. Lucherini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Lucherini (2012). Un papa francese a Napoli: un'immagine trecentesca",
        "di Urbano V identificata e le effigi dei fondatori di Sant'Eligio. In: Rosa Alcoy",
        "Dominique Allios Maria Alessandra Bilotta Lara Catalano Manuela",
        "Gianandrea Vinni Lucherini G\u00e9raldine Mallet. Le plaisir de l'art du Moyen",
        "Age. Commande, production et r\u00e9ception de l'oeuvre d'art. M\u00e9langes en",
        "hommages \u00e0 Xavier Barral i Altet. vol. unico, p. 181-192, Paris:Editions A.",
        "et J. Picard, ISBN: 9782708409200"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Bartolomeo Chioccarello Archivar, Historiker",
        "opera": "Vari. (a cura di): S. Heid M. Dennert, Personenlexikon der christlichen Archaeologie. vol. I, REGENSBURG:Schnell und Steiner, ISBN: 9783795426200",
        "anno": "2012",
        "autori": "V. Lucherini"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "V. Lucherini (2012). Bartolomeo Chioccarello Archivar, Historiker. In: Vari.",
        "(a cura di): S. Heid M. Dennert, Personenlexikon der christlichen",
        "Archaeologie. vol. I, REGENSBURG:Schnell und Steiner, ISBN:",
        "9783795426200"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Giulio Cesare Capaccio, Historiker, Bibliothekar",
        "opera": "Vari. (a cura di): S. Heid M. Dennert, Personenlexikon zur Christlichen Archaelogie. Forschungen und Persoenlicheiten vom 16. bis zum 21. Jahrhundert. vol. I, p. 268-269, REGENSBURG:Schnell und Steiner, ISBN: 9783795426200",
        "anno": "2012",
        "autori": "V. Lucherini"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "V. Lucherini (2012). Giulio Cesare Capaccio, Historiker, Bibliothekar. In:",
        "Vari. (a cura di): S. Heid M. Dennert, Personenlexikon zur Christlichen",
        "Archaelogie. Forschungen und Persoenlicheiten vom 16. bis zum 21.",
        "Jahrhundert. vol. I, p. 268-269, REGENSBURG:Schnell und Steiner, ISBN:",
        "9783795426200"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Tiberius Alfaranus Historiker",
        "opera": "Vari. (a cura di): S. Heid M. Dennert, Personenlexicon zur Christlichen Archeologie. vol. I, p. 62-63, Regensburg:Schnell & Steiner, ISBN: 9783795426200",
        "anno": "2012",
        "autori": "V. Lucherini"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "V. Lucherini (2012). Tiberius Alfaranus Historiker. In: Vari. (a cura di): S.",
        "Heid M. Dennert, Personenlexicon zur Christlichen Archeologie. vol. I, p.",
        "62-63, Regensburg:Schnell & Steiner, ISBN: 9783795426200"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "204-215",
        "titolo": "San Gennaro negato: il Chronicon Sanctae Mariae de Principio e le sue due redazioni (con qualche nota a margine sul San Gennaro v\u00e9re di Sandor Marai)",
        "ISBN": [
          "9788884314314"
        ],
        "csp": "FOGGIA:Claudio Grenzi Editore, ISBN: 9788884314314",
        "opera": "(a cura di): L. DEROSA C. GELAO, Tempi e forme dell'arte: miscellanea di studi offerti a Pina Belli D'Elia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "V. LUCHERINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. LUCHERINI (2011). San Gennaro negato: il Chronicon Sanctae Mariae",
        "de Principio e le sue due redazioni (con qualche nota a margine sul San",
        "Gennaro v\u00e9re di Sandor Marai). In: (a cura di): L. DEROSA C. GELAO,",
        "Tempi e forme dell'arte: miscellanea di studi offerti a Pina Belli D'Elia. p.",
        "204-215, FOGGIA:Claudio Grenzi Editore, ISBN: 9788884314314"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "477-504",
        "titolo": "Le tombe angioine nel presbiterio di Santa Chiara a Napoli e la politica funeraria di Roberto d'Angi\u00f2",
        "ISBN": [
          "9788837088767"
        ],
        "csp": "Milano:Electa, ISBN: 9788837088767",
        "opera": "A. C. QUINTAVALLE. Medioevo: i committenti. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "V. LUCHERINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. LUCHERINI (2011). Le tombe angioine nel presbiterio di Santa Chiara a",
        "Napoli e la politica funeraria di Roberto d'Angi\u00f2. In: A. C. QUINTAVALLE.",
        "Medioevo: i committenti. p. 477-504, Milano:Electa, ISBN: 9788837088767"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gervasio di Tilbury, Giraldo di Barri e il Salvatore lateranense: una nuova proposta interpretativa sulla funzione delle teste tagliate",
        "ISSN": [
          "1724-7152"
        ],
        "journal": "ROLSA",
        "csp": "p. 7-32, ISSN: 1724-7152",
        "anno": "2010",
        "autori": "V. Lucherini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. Lucherini (2010). Gervasio di Tilbury, Giraldo di Barri e il Salvatore",
        "lateranense: una nuova proposta interpretativa sulla funzione delle teste",
        "tagliate. ROLSA, p. 7-32, ISSN: 1724-7152"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Gotico \u00e8 una forma di rinascenza? Analisi di un concetto di stile attraverso gli scritti dell'abate Suger. HORTUS ARTIUM MEDIEVALIUM, vol",
        "ISSN": [
          "1330-7274"
        ],
        "journal": "XVI",
        "csp": "p. 183-196, ISSN: 1330-7274",
        "anno": "2010",
        "autori": "V. Lucherini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. Lucherini (2010). Il Gotico \u00e8 una forma di rinascenza? Analisi di un",
        "concetto di stile attraverso gli scritti dell'abate Suger. HORTUS ARTIUM",
        "MEDIEVALIUM, vol. XVI, p. 183-196, ISSN: 1330-7274"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Regalit\u00e0 e iconografia francescana nel complesso conventuale di Santa Chiara a Napoli. Il Cristo in trono nella sala capitolare",
        "ISSN": [
          "1846-8551"
        ],
        "journal": "IKON",
        "csp": "p. 151-168, ISSN: 1846-8551",
        "anno": "2010",
        "autori": "V. Lucherini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. Lucherini (2010). Regalit\u00e0 e iconografia francescana nel complesso",
        "conventuale di Santa Chiara a Napoli. Il Cristo in trono nella sala capitolare.",
        "IKON, p. 151-168, ISSN: 1846-8551"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "259-270",
        "titolo": "Bominaco e Roma: osservazioni sulle pitture di San Pellegrino alla luce delle nuove scoperte dei Santi Quattro Coronati",
        "ISBN": [
          "9788878144170"
        ],
        "csp": "Firenze:All'Insegna del Giglio, ISBN: 9788878144170",
        "opera": "Carlo Ebanista, Alessio Monciatti. Il Molise medievale. Archeologia e arte. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "V. Lucherini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Lucherini (2010). Bominaco e Roma: osservazioni sulle pitture di San",
        "Pellegrino alla luce delle nuove scoperte dei Santi Quattro Coronati. In:",
        "Carlo Ebanista, Alessio Monciatti. Il Molise medievale. Archeologia e arte.",
        "p. 259-270, Firenze:All'Insegna del Giglio, ISBN: 9788878144170"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "521-549",
        "titolo": "Il Chronicon di Santa Maria del Principio (1313 circa) e la messa in scena della liturgia nel cuore della Cattedrale di Napoli",
        "ISBN": [
          "9788874780174"
        ],
        "csp": "POZZUOLI:Naus Editoria, ISBN: 9788874780174",
        "opera": "C. GASPARRI, G. GRECO, R. PIEROBON BENOIT. Dall'immagine alla storia: studi per ricordare Stefania Adamo Muscelttola. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "V.LUCHERINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V.LUCHERINI (2010). Il Chronicon di Santa Maria del Principio (1313 circa)",
        "e la messa in scena della liturgia nel cuore della Cattedrale di Napoli. In: C.",
        "GASPARRI, G. GRECO, R. PIEROBON BENOIT. Dall'immagine alla storia:",
        "studi per ricordare Stefania Adamo Muscelttola. p. 521-549,",
        "POZZUOLI:Naus Editoria, ISBN: 9788874780174"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "297-318",
        "titolo": "Memorie della Roma monumentale, riflessi della politica papale nelle descriptiones di Giovanni Diacono e Pietro Mallio dedicate ad Alessandro III",
        "ISBN": [
          "9788837070854"
        ],
        "csp": "Milano:Electa, ISBN: 9788837070854",
        "opera": "(a cura di): A. C. Quintavalle, Medioevo: immagine e memoria. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "V. Lucherini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Lucherini (2009). Memorie della Roma monumentale, riflessi della",
        "politica papale nelle descriptiones di Giovanni Diacono e Pietro Mallio",
        "dedicate ad Alessandro III. In: (a cura di): A. C. Quintavalle, Medioevo:",
        "immagine e memoria. p. 297-318, Milano:Electa, ISBN: 9788837070854"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "185-215",
        "titolo": "1313-1320: il cosiddetto Lello da Orvieto, mosaicista e pittore, a Napoli, tra committenza episcopale e committenza canonicale",
        "ISBN": [
          "9788447533947"
        ],
        "csp": "Barcellona:Edicions de la Universitat de Barcelona, ISBN: 9788447533947",
        "opera": "R. Alcoy. El \"Trecento\" en obres: art de Catalunya i art d'Europa al segle XIV. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "V. Lucherini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Lucherini (2009). 1313-1320: il cosiddetto Lello da Orvieto, mosaicista e",
        "pittore, a Napoli, tra committenza episcopale e committenza canonicale. In:",
        "R. Alcoy. El \"Trecento\" en obres: art de Catalunya i art d'Europa al segle",
        "XIV. p. 185-215, Barcellona:Edicions de la Universitat de Barcelona, ISBN:",
        "9788447533947"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-100",
        "titolo": "Santa Restituta venuta dall'Africa: l'utilizzazione canonicale di un mito altomedievale nella Napoli angioina",
        "ISBN": [
          "9788880828518"
        ],
        "csp": "Bari:Mario Adda Editore, ISBN: 9788880828518",
        "opera": "M. S. Cal\u00f2 Mariani. I Santi venuti dal mare. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "V. Lucherini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Lucherini (2009). Santa Restituta venuta dall'Africa: l'utilizzazione",
        "canonicale di un mito altomedievale nella Napoli angioina. In: M. S. Cal\u00f2",
        "Mariani. I Santi venuti dal mare. p. 77-100, Bari:Mario Adda Editore, ISBN:",
        "9788880828518"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Ecole fran?aise de Rome",
        "titolo": "La Cattedrale di Napoli. Storia, architettura, storiografia di un monumento medievale",
        "ISBN": [
          "9782728308521"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782728308521",
        "anno": "2009",
        "autori": "V. Lucherini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "V. Lucherini (2009). La Cattedrale di Napoli. Storia, architettura, storiografia",
        "di un monumento medievale. ROMA:Ecole fran?aise de Rome, ISBN:",
        "9782728308521"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "44-60",
        "titolo": "Dunstan di Canterbury (959-988) e il mito dell'artista santo nel Medioevo occidentale",
        "ISBN": [
          "978-88-370-6695-6"
        ],
        "csp": "Milano:Electa, ISBN: 978-88-370-6695-6",
        "opera": "(a cura di): A. C. Quintavalle, Medioevo: arte e storia. vol. unico, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Lucherini V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lucherini V. (2008). Dunstan di Canterbury (959-988) e il mito dell'artista",
        "santo nel Medioevo occidentale. In: (a cura di): A. C. Quintavalle,",
        "Medioevo: arte e storia. vol. unico, p. 44-60, Milano:Electa, ISBN:",
        "978-88-370-6695-6"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Cappella di San Ludovico nella Cattedrale di Napoli, le sepolture dei sovrani angioini, le due statue dei re e gli errori della tradizione storiografica moderna.",
        "ISSN": [
          "0044-2992"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT FUER KUNSTGESCHICHTE",
        "csp": "p. 1-22, ISSN: 0044-2992",
        "anno": "2007",
        "autori": "V.LUCHERINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V.LUCHERINI (2007). La Cappella di San Ludovico nella Cattedrale di",
        "Napoli, le sepolture dei sovrani angioini, le due statue dei re e gli errori",
        "della tradizione storiografica moderna.. ZEITSCHRIFT FUER",
        "KUNSTGESCHICHTE, p. 1-22, ISSN: 0044-2992"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Architettura medievale a Napoli. Un dibattito sui controversi casi delle chiese di San Lorenzo e San Domenico",
        "ISSN": [
          "1432-9506"
        ],
        "journal": "JOURNAL F\u00dcR KUNSTGESCHICHTE",
        "csp": "p. 14-24, ISSN: 1432-9506",
        "anno": "2007",
        "autori": "V.LUCHERINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V.LUCHERINI (2007). Architettura medievale a Napoli. Un dibattito sui",
        "controversi casi delle chiese di San Lorenzo e San Domenico. JOURNAL",
        "F\u00dcR KUNSTGESCHICHTE, p. 14-24, ISSN: 1432-9506"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un nuovo affresco di Montano d'Arezzo nella Cattedrale di Napoli e la committenza dell'arcivescovo Giacomo da Viterbo (1303-1308)",
        "ISSN": [
          "0393-7267"
        ],
        "journal": "ARTE MEDIEVALE",
        "csp": "p. 37-56, ISSN: 0393-7267",
        "anno": "2007",
        "autori": "V.LUCHERINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V.LUCHERINI (2007). Un nuovo affresco di Montano d'Arezzo nella",
        "Cattedrale di Napoli e la committenza dell'arcivescovo Giacomo da Viterbo",
        "(1303-1308). ARTE MEDIEVALE, p. 37-56, ISSN: 0393-7267"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'architettura della cattedrale di Napoli nell'Altomedioevo: lo sguardo verso Roma del vescovo-duca Stefano II (766-794)",
        "ISSN": [
          "1330-7274"
        ],
        "journal": "HORTUS ARTIUM MEDIEVALIUM",
        "csp": "vol. 13, p. 51-73, ISSN: 1330-7274",
        "anno": "2007",
        "autori": "V. Lucherini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. Lucherini (2007). L'architettura della cattedrale di Napoli",
        "nell'Altomedioevo: lo sguardo verso Roma del vescovo-duca Stefano II",
        "(766-794). HORTUS ARTIUM MEDIEVALIUM, vol. 13, p. 51-73, ISSN:",
        "1330-7274"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-80",
        "titolo": "Pasqua, anno 990: un arcivescovo anglosassone in Laterano.",
        "ISBN": [
          "9788837057169"
        ],
        "csp": "Milano:Electa, ISBN: 9788837057169",
        "opera": "A.Calzona, R.Campari, M.Mussini. Immagini e ideologia. Studi in onore di Arturo Carlo Quitavalle.. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "V.LUCHERINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V.LUCHERINI (2007). Pasqua, anno 990: un arcivescovo anglosassone in",
        "Laterano.. In: A.Calzona, R.Campari, M.Mussini. Immagini e ideologia.",
        "Studi in onore di Arturo Carlo Quitavalle.. p. 77-80, Milano:Electa, ISBN:",
        "9788837057169"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "679-690",
        "titolo": "Tombe di re, vescovi e santi nella Cattedrale di Napoli: memoria liturgica e memoria profana",
        "ISBN": [
          "9788837051044"
        ],
        "csp": "Milano:Electa, ISBN: 9788837051044",
        "opera": "A.C. Quintavalle. Medioevo: la Chiesa e il Palazzo. vol. unico, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "V. Lucherini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Lucherini (2007). Tombe di re, vescovi e santi nella Cattedrale di Napoli:",
        "memoria liturgica e memoria profana. In: A.C. Quintavalle. Medioevo: la",
        "Chiesa e il Palazzo. vol. unico, p. 679-690, Milano:Electa, ISBN:",
        "9788837051044"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "537-553",
        "titolo": "Esplorazione del territorio, critica delle fonti, riproduzione dei monumenti: il Medioevo meridionale secondo Heinrich Wilhelm Schulz",
        "ISBN": [
          "9788837056575"
        ],
        "csp": "Milano:Electa, ISBN: 9788837056575",
        "opera": "(a cura di): A. C. Quintavalle, Medioevo: l'Europa delle Cattedrali. vol. unico, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Lucherini V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lucherini V. (2007). Esplorazione del territorio, critica delle fonti,",
        "riproduzione dei monumenti: il Medioevo meridionale secondo Heinrich",
        "Wilhelm Schulz. In: (a cura di): A. C. Quintavalle, Medioevo: l'Europa delle",
        "Cattedrali. vol. unico, p. 537-553, Milano:Electa, ISBN: 9788837056575"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-159",
        "titolo": "Le due corone",
        "ISBN": [
          "9788873690849"
        ],
        "csp": "Milano:Electa, ISBN: 9788873690849",
        "opera": "B. Ulianich. La croce: iconografia e interpretazione (secoli I-inizio XVI). vol. II, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "V. Lucherini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Lucherini (2007). Le due corone. In: B. Ulianich. La croce: iconografia e",
        "interpretazione (secoli I-inizio XVI). vol. II, p. 149-159, Milano:Electa, ISBN:",
        "9788873690849"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ebdomadari versus Canonici: gli istituti clericali, il potere ecclesiale e la topografia medievale del complesso episcopale di Napoli.",
        "ISSN": [
          "0066-5061"
        ],
        "journal": "ANUARIO DE ESTUDIOS MEDIEVALES",
        "csp": "p. 613-649, ISSN: 0066-5061",
        "anno": "2006",
        "autori": "V.LUCHERINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V.LUCHERINI (2006). Ebdomadari versus Canonici: gli istituti clericali, il",
        "potere ecclesiale e la topografia medievale del complesso episcopale di",
        "Napoli.. ANUARIO DE ESTUDIOS MEDIEVALES, p. 613-649, ISSN:",
        "0066-5061"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "413-421",
        "titolo": "Modello antico, copia romanica e replica tardorinascimentale: il portale della cattedrale di Corfinio in Abruzzo",
        "ISBN": [
          "9788837044367"
        ],
        "csp": "Electa, ISBN: 9788837044367",
        "opera": "A.C. Quintavalle. Medioevo: il tempo degli antichi. vol. unico, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "V. Lucherini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Lucherini (2006). Modello antico, copia romanica e replica",
        "tardorinascimentale: il portale della cattedrale di Corfinio in Abruzzo. In:",
        "A.C. Quintavalle. Medioevo: il tempo degli antichi. vol. unico, p. 413-421,",
        "Electa, ISBN: 9788837044367"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le due cattedrali di Napoli: l\u2019invenzione di una tradizione storiografica",
        "ISSN": [
          "0394-0802"
        ],
        "journal": "PROSPETTIVA",
        "csp": "p. 2-31, ISSN: 0394-0802",
        "anno": "2004",
        "autori": "V. Lucherini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. Lucherini (2004). Le due cattedrali di Napoli: l\u2019invenzione di una",
        "tradizione storiografica. PROSPETTIVA, p. 2-31, ISSN: 0394-0802"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-277",
        "titolo": "L'abbazia di Bominaco in Abruzzo. Organizzazione architettonica e progetto decorativo (XI-XIII secolo). p",
        "ISBN": [
          "9788898229659"
        ],
        "csp": "ROMA:Campisano Editore, ISBN: 9788898229659",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lucherini V."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Lucherini V. (2016). L'abbazia di Bominaco in Abruzzo. Organizzazione",
        "architettonica e progetto decorativo (XI-XIII secolo). p. 1-277,",
        "ROMA:Campisano Editore, ISBN: 9788898229659"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Celebrare e cancellare la memoria dinastica nella Napoli angioina: le tombe del principe Andrea d\u2019Ungheria e della regina Giovanna I. HORTUS ARTIUM MEDIEVALIUM, vol",
        "ISSN": [
          "1330-7274"
        ],
        "journal": "XXI",
        "csp": "p. 76-91, ISSN: 1330-7274",
        "anno": "2015",
        "autori": "V. Lucherini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. Lucherini (2015). Celebrare e cancellare la memoria dinastica nella",
        "Napoli angioina: le tombe del principe Andrea d\u2019Ungheria e della regina",
        "Giovanna I. HORTUS ARTIUM MEDIEVALIUM, vol. XXI, p. 76-91, ISSN:",
        "1330-7274"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Chronicon pictum ungherese (1358): racconto e immagini al servizio della costruzione dell'identit\u00e0 nazionale",
        "ISSN": [
          "1126-4772"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELLA MINIATURA",
        "csp": "vol. 19, p. 58-72, ISSN: 1126-4772",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lucherini V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lucherini V. (2015). Il Chronicon pictum ungherese (1358): racconto e",
        "immagini al servizio della costruzione dell'identit\u00e0 nazionale. RIVISTA DI",
        "STORIA DELLA MINIATURA, vol. 19, p. 58-72, ISSN: 1126-4772"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-126",
        "titolo": "\u201cNobilissim\u00e6 pictur\u00e6 purpure\u00e6\u201d: i funerali del re Carlo I d\u2019Ungheria (1342) e la proiezione del potere monarchico nel tardo Medioevo",
        "ISBN": [
          "978-953-175-588-7"
        ],
        "csp": "ZAGABRIA:IRCLAMA, ISBN: 978-953-175-588-7",
        "opera": "V. Lucherini. (a cura di): Miljenko Jurkovic, Scripta in honorem Igor Fiskovi\u0107. Festschrift on the occasion of his 70th birthday,. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lucherini V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lucherini V. (2015). \u201cNobilissim\u00e6 pictur\u00e6 purpure\u00e6\u201d: i funerali del re Carlo",
        "I d\u2019Ungheria (1342) e la proiezione del potere monarchico nel tardo",
        "Medioevo. In: V. Lucherini. (a cura di): Miljenko Jurkovic, Scripta in",
        "honorem Igor Fiskovi\u0107. Festschrift on the occasion of his 70th birthday,. p.",
        "109-126, ZAGABRIA:IRCLAMA, ISBN: 978-953-175-588-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il polittico portatile detto di Roberto d\u2019Angi\u00f2 nella Moravsk\u00e1 galerie di Brno: questioni di araldica, committenza e iconografia. HORTUS ARTIUM MEDIEVALIUM, vol",
        "ISSN": [
          "1330-7274"
        ],
        "journal": "XX",
        "csp": "p. 772-782, ISSN: 1330-7274",
        "anno": "2014",
        "autori": "V. Lucherini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. Lucherini (2014). Il polittico portatile detto di Roberto d\u2019Angi\u00f2 nella",
        "Moravsk\u00e1 galerie di Brno: questioni di araldica, committenza e iconografia.",
        "HORTUS ARTIUM MEDIEVALIUM, vol. XX, p. 772-782, ISSN: 1330-7274"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "385-430",
        "titolo": "Il refettorio e il capitolo del monastero maschile di Santa Chiara: l\u2019impianto topografico e le scelte decorative",
        "ISBN": [
          "978-88-86854-18-4"
        ],
        "csp": "SALERNO:Carlone, ISBN: 978-88-86854-18-4",
        "opera": "Vari. (a cura di): F. Aceto S. D'Ovidio E. Scirocco, La chiesa e il convento di Santa Chiara. Committenza artistica, vita religiosa e progettualit\u00e0 politica nella Napoli di Roberto d'Angi\u00f2 e Sancia di Maiorca. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "V. Lucherini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Lucherini (2014). Il refettorio e il capitolo del monastero maschile di",
        "Santa Chiara: l\u2019impianto topografico e le scelte decorative. In: Vari. (a cura",
        "di): F. Aceto S. D'Ovidio E. Scirocco, La chiesa e il convento di Santa",
        "Chiara. Committenza artistica, vita religiosa e progettualit\u00e0 politica nella",
        "Napoli di Roberto d'Angi\u00f2 e Sancia di Maiorca. p. 385-430,",
        "SALERNO:Carlone, ISBN: 978-88-86854-18-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-118",
        "titolo": "L'immagine del Salvatore nel Sancta Sanctorum a Roma e il concetto di \"Uronica\"",
        "ISBN": [
          "978-88-98229-30-7"
        ],
        "csp": "ROMA:Campisano, ISBN: 978-88-98229-30-7",
        "opera": "(a cura di): M. Gianandrea F. Gangemi C. Costantini, Il potere dell'arte nel Medioevo. Studi in onore di Mario D'Onofrio. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lucherini V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lucherini V. (2014). L'immagine del Salvatore nel Sancta Sanctorum a",
        "Roma e il concetto di \"Uronica\". In: (a cura di): M. Gianandrea F. Gangemi",
        "C. Costantini, Il potere dell'arte nel Medioevo. Studi in onore di Mario",
        "D'Onofrio. p. 107-118, ROMA:Campisano, ISBN: 978-88-98229-30-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-220",
        "titolo": "Strategie di visibilit\u00e0 dell\u2019architettura sacra nella Napoli angioina: la percezione da mare e la testimonianza di Petrarca",
        "ISBN": [
          "9783110364187"
        ],
        "csp": "BERLINO:de Gruyter, ISBN: 9783110364187",
        "opera": "Vari. (a cura di): M. Bacci M. Rohde, The Holy Portolano. The sacred Geography of Navigation in the Middle Ages. Le Portulan sacr\u00e9. La g\u00e9ographie religieuse de la navigation au Moyen \u00c2ge. Fribourg Colloquium 2013. Colloque Fribourgeois 2013. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "V. Lucherini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Lucherini (2014). Strategie di visibilit\u00e0 dell\u2019architettura sacra nella Napoli",
        "angioina: la percezione da mare e la testimonianza di Petrarca. In: Vari. (a",
        "cura di): M. Bacci M. Rohde, The Holy Portolano. The sacred Geography of",
        "Navigation in the Middle Ages. Le Portulan sacr\u00e9. La g\u00e9ographie religieuse",
        "de la navigation au Moyen \u00c2ge. Fribourg Colloquium 2013. Colloque",
        "Fribourgeois 2013. p. 197-220, BERLINO:de Gruyter, ISBN:",
        "9783110364187"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "477-504",
        "titolo": "Le tombe angioine nel presbiterio di Santa Chiara a Napoli e la politica funeraria di Roberto d'Angi\u00f2",
        "ISBN": [
          "9788837088767"
        ],
        "csp": "Milano:Electa, ISBN: 9788837088767",
        "opera": "A. C. QUINTAVALLE. Medioevo: i committenti. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "V. LUCHERINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. LUCHERINI (2011). Le tombe angioine nel presbiterio di Santa Chiara a",
        "Napoli e la politica funeraria di Roberto d'Angi\u00f2. In: A. C. QUINTAVALLE.",
        "Medioevo: i committenti. p. 477-504, Milano:Electa, ISBN: 9788837088767"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Gotico \u00e8 una forma di rinascenza? Analisi di un concetto di stile attraverso gli scritti dell'abate Suger. HORTUS ARTIUM MEDIEVALIUM, vol",
        "ISSN": [
          "1330-7274"
        ],
        "journal": "XVI",
        "csp": "p. 183-196, ISSN: 1330-7274",
        "anno": "2010",
        "autori": "V. Lucherini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. Lucherini (2010). Il Gotico \u00e8 una forma di rinascenza? Analisi di un",
        "concetto di stile attraverso gli scritti dell'abate Suger. HORTUS ARTIUM",
        "MEDIEVALIUM, vol. XVI, p. 183-196, ISSN: 1330-7274"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "297-318",
        "titolo": "Memorie della Roma monumentale, riflessi della politica papale nelle descriptiones di Giovanni Diacono e Pietro Mallio dedicate ad Alessandro III",
        "ISBN": [
          "9788837070854"
        ],
        "csp": "Milano:Electa, ISBN: 9788837070854",
        "opera": "(a cura di): A. C. Quintavalle, Medioevo: immagine e memoria. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "V. Lucherini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Lucherini (2009). Memorie della Roma monumentale, riflessi della",
        "politica papale nelle descriptiones di Giovanni Diacono e Pietro Mallio",
        "dedicate ad Alessandro III. In: (a cura di): A. C. Quintavalle, Medioevo:",
        "immagine e memoria. p. 297-318, Milano:Electa, ISBN: 9788837070854"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "185-215",
        "titolo": "1313-1320: il cosiddetto Lello da Orvieto, mosaicista e pittore, a Napoli, tra committenza episcopale e committenza canonicale",
        "ISBN": [
          "9788447533947"
        ],
        "csp": "Barcellona:Edicions de la Universitat de Barcelona, ISBN: 9788447533947",
        "opera": "(a cura di): R. Alcoy, El \"Trecento\" en obres: art de Catalunya i art d'Europa al segle XIV. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "V. Lucherini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Lucherini (2009). 1313-1320: il cosiddetto Lello da Orvieto, mosaicista e",
        "pittore, a Napoli, tra committenza episcopale e committenza canonicale. In:",
        "(a cura di): R. Alcoy, El \"Trecento\" en obres: art de Catalunya i art d'Europa",
        "al segle XIV. p. 185-215, Barcellona:Edicions de la Universitat de",
        "Barcelona, ISBN: 9788447533947"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Ecole fran\u00e7aise de Rome",
        "titolo": "La Cattedrale di Napoli. Storia, architettura, storiografia di un monumento medievale",
        "ISBN": [
          "9782728308521"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782728308521",
        "anno": "2009",
        "autori": "V. Lucherini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "V. Lucherini (2009). La Cattedrale di Napoli. Storia, architettura, storiografia",
        "di un monumento medievale. Roma:Ecole fran\u00e7aise de Rome, ISBN:",
        "9782728308521"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un nuovo affresco di Montano d'Arezzo nella Cattedrale di Napoli e la committenza dell'arcivescovo Giacomo da Viterbo (1303-1308)",
        "ISSN": [
          "0393-7267"
        ],
        "journal": "ARTE MEDIEVALE",
        "csp": "p. 37-56, ISSN: 0393-7267",
        "anno": "2007",
        "autori": "V.LUCHERINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V.LUCHERINI (2007). Un nuovo affresco di Montano d'Arezzo nella",
        "Cattedrale di Napoli e la committenza dell'arcivescovo Giacomo da Viterbo",
        "(1303-1308). ARTE MEDIEVALE, p. 37-56, ISSN: 0393-7267"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "537-553",
        "titolo": "Esplorazione del territorio, critica delle fonti, riproduzione dei monumenti: il Medioevo meridionale secondo Heinrich Wilhelm Schulz",
        "ISBN": [
          "9788837056575"
        ],
        "csp": "Milano:Electa, ISBN: 9788837056575",
        "opera": "(a cura di): A. C. Quintavalle, Medioevo: l'Europa delle Cattedrali. vol. unico, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Lucherini V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lucherini V. (2007). Esplorazione del territorio, critica delle fonti,",
        "riproduzione dei monumenti: il Medioevo meridionale secondo Heinrich",
        "Wilhelm Schulz. In: (a cura di): A. C. Quintavalle, Medioevo: l'Europa delle",
        "Cattedrali. vol. unico, p. 537-553, Milano:Electa, ISBN: 9788837056575"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/B1",
    "progr": "27091",
    "nome": "LUCHERINI Vincenza",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Ha fatto parte del comitato editoriale della collana Cliopress, edizioni digitali del Dipartimento di Discipline Storiche Ettore Lepore, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 30-01-2003 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte del comitato editoriale del volume miscellaneo Le plaisir de l\u2019art du Moyen Age. Commande, production et r\u00e9ception de l\u2019\u0153uvre d\u2019art, Paris, Picard, 2012.",
        "periodo": "dal 15-05-2009 al 15-05-2012"
      },
      {
        "content": "Fa parte del comitato editoriale della rivista di classe A \u00abHortus artium medievalium, Journal of the International Research Center for Late Antiquity and Middle Ages\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha fondato e dirige la collana \u00abStudi napoletani di storia dell\u2019arte medievale\u00bb, i cui primi tre volumi (relativi agli atti dei convegni internazionali organizzati dalla candidata presso autorevoli istituzioni di Napoli), sono previsti in uscita nel primo semestre 2017.",
        "periodo": "dal 15-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte della comitato direttivo della collana \u201cRegna. Studi e testi su istituzioni, cultura e memoria del Mezzogiorno medievale\u201d.",
        "periodo": "dal 31-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"Un raro tema della pittura abruzzese del Duecento: la Madonna regina allattante\", al convegno internazionale Medioevo: i modelli, Parma, 27 settembre \u2013 I ottobre 1999, a cura di Arturo C. Quintavalle",
        "periodo": "dal 27-09-1999 al 01-10-1999"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"Le due corone\", al convegno internazionale \"La croce. Iconografia e interpretazione (secoli I-inizio XVI)\", Napoli, 6-11 dicembre 1999, a cura di Boris Ulianich",
        "periodo": "dal 06-12-1999 al 11-12-1999"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"Il Giudizio Universale. Dalla Campania agli Abruzzi: fortuna di un tema\", alla Giornata di studio sulla basilica benedettina di Sant\u2019Angelo in Formis, Santa Maria Capua Vetere. Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, 14 giugno 2002, a cura di Alessandra Perriccioli.",
        "periodo": "dal 14-06-2002 al 14-06-2002"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"Modello antico, copia romanica e replica tardo-rinascimentale: il portale della Cattedrale di Corfinio in Abruzzo\", al convegno internazionale Medioevo: il tempo degli antichi, Parma, 24-28 settembre 2003, a cura di Arturo C. Quintavalle.",
        "periodo": "dal 24-09-2003 al 28-09-2003"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"Tombe di re, vescovi e santi nella Cattedrale di Napoli: memoria liturgica e memoria profana\", al convegno internazionale Medioevo: la chiesa e il palazzo, Parma, 20-24 settembre 2005, a cura di Arturo C. Quintavalle.",
        "periodo": "dal 20-09-2005 al 24-09-2005"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"Santa Restituta venuta dall\u2019Africa: l\u2019utilizzazione canonicale di un mito altomedievale nella Napoli angioina\", al convegno internazionale I Santi venuti dal mare, Bari-Brindisi-Foggia, 14-18 dicembre 2005, a cura di Maria Stella Cal\u00f2 Mariani.",
        "periodo": "dal 14-12-2005 al 18-12-2005"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"L\u2019Adventus ad Romam di Sigerico, arcivescovo di Canterbury: le ragioni di un itinerario da Roma alle Fiandre, tra realt\u00e0 e memoria, alla fine del X secolo\", al convegno internazionale Francia Media. Culture and Cultural Exchanges in the Heart of Europe, Brussels-Ghent-Ename, 8-11 maggio 2006, a cura di Xavier Barral Altet e Dirk Callabaut.",
        "periodo": "dal 08-05-2006 al 11-05-2006"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"L\u2019architettura della Cattedrale di Napoli nell\u2019Altomedioevo: lo sguardo verso Roma del vescovo-duca Stefano II (766-794)\", al convegno internazionale Elites and Architecture in the Middle Ages, I-4 giugno 2006, a cura di Miljenko Jurkovi\u0107.",
        "periodo": "dal 01-06-2006 al 04-06-2006"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"Esplorazione del territorio, critica delle fonti, riproduzione dei monumenti: il Medioevo meridionale secondo Heinrich Wilhelm Schulz\", al convegno internazionale Medioevo: l\u2019Europa delle Cattedrali, Parma, 19-23 settembre 2006, a cura di Arturo C. Quintavalle.",
        "periodo": "dal 19-09-2006 al 23-09-2006"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"1313-1320: il cosiddetto Lello da Orvieto, mosaicista e pittore, a Napoli, tra committenza episcopale e committenza canonicale\", al convegno internazionale El Trecento en obres. Art de Catalunya i art d\u2019Europa al segle XIV, Barcelona, 2-6 maggio 2007, a cura di Rosa Alcoy.",
        "periodo": "dal 02-05-2007 al 06-05-2007"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"Dunstan di Canterbury (959-988) e il mito dell'artista santo nel Medioevo occidentale\", al convegno internazionale Medioevo: arte e storia, Parma, 18-22 settembre 2007, a cura di Arturo C. Quintavalle.",
        "periodo": "dal 18-09-2007 al 22-09-2007"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"Bominaco e Roma: osservazioni sulle pitture di San Pellegrino alla luce delle nuove scoperte dei Santi Quattro Coronati\", al convegno internazionale Il Molise medievale. Archeologia e arte, Isernia, 20-21 maggio 2008, a cura di Carlo Ebanista e Alessio Monciatti.",
        "periodo": "dal 20-05-2008 al 21-05-2008"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"Memorie della Roma monumentale, riflessi della politica papale nelle \u00abdescriptiones\u00bb di Giovanni Diacono e Pietro Mallio dedicate ad Alessandro III\", al convegno internazionale Medioevo: immagine e memoria, Parma, 23-28 settembre 2008, a cura di Arturo C. Quintavalle.",
        "periodo": "dal 23-09-2008 al 28-09-2008"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"Regalit\u00e0 e iconografia francescana nel complesso conventuale di Santa Chiara: il Cristo in trono della sala capitolare\", al convegno internazionale Franciscan Iconography, Rijeka, 20-22 maggio 2009, a cura di Marina Vicelja.",
        "periodo": "dal 20-05-2009 al 22-05-2009"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"Il gotico \u00e8 una forma di rinascenza? Analisi di un concetto di stile attraverso gli scritti dell\u2019abate Suger\", al convegno internazionale Renaissances m\u00e9di\u00e9vales, Motovun, 28-31 maggio 2009, a cura di di Miljenko Jurkovi\u0107.",
        "periodo": "dal 28-05-2009 al 31-05-2009"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"Le repas des princes. Le d\u00e9cor monumental du r\u00e9fectoire des fr\u00e8res mineurs de Santa Chiara de Naples\", al convegno internazionale Nourritures c\u00e9lestes, nourritures d\u2019ici bas, Issoire, 23-24 ottobre 2009, a cura di Annie Regond.",
        "periodo": "dal 23-10-2009 al 24-10-2009"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"La cosiddetta Acheropita del Laterano: osservazioni sulla percezione medievale e moderna\", al convegno internazionale Il volto oscuro del divino, Bari-Foggia-Lucera, Universit\u00e0 degli Studi di Bari, 20-23 gennaio 2010, a cura di Maria Stella Cal\u00f2 Mariani.",
        "periodo": "dal 20-01-2010 al 23-01-2010"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"La couleur des fa\u00e7ades dans la ville de Rome autour de 1300 (\u00e9glises et palais)\", al convegno internazionale Les couleurs de la ville. Moyen Age et Temps Modernes, Viviers, Centre International Construction et Patrimoine, 9-11 settembre 2011, a cura di Yves Esquieu.",
        "periodo": "dal 09-09-2010 al 11-09-2010"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"Le tombe angioine nel presbiterio di Santa Chiara a Napoli e la politica funeraria di Roberto d\u2019Angi\u00f2\", al convegno internazionale Medioevo: i committenti, Parma, 21-26 settembre 2010, a cura di Arturo C. Quintavalle.",
        "periodo": "dal 21-09-2010 al 26-09-2010"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"Il refettorio e il capitolo del monastero maschile di Santa Chiara: l\u2019impianto topografico e le scelte decorative\", al convegno internazionale La chiesa e il convento di Santa Chiara. Committenza artistica, vita religiosa e progettualit\u00e0 politica nella Napoli di Roberto d\u2019Angi\u00f2 e Sancia di Maiorca, Napoli, 28-30 aprile 2011, a cura di Francesco Aceto.",
        "periodo": "dal 28-04-2011 al 30-04-2011"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"Raffigurazione e legittimazione della regalit\u00e0 nel primo Trecento: una pittura murale con l\u2019incoronazione di Carlo Roberto d\u2019Angi\u00f2 a Spi\u0161sk\u00e1 Kapitula (Szepeshely)\", al convegno internazionale Medioevo: natura e figura, Parma, 20-25 settembre 2011, a cura di Arturo C. Quintavalle.",
        "periodo": "dal 20-09-2011 al 25-09-2011"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"La cattedrale di Napoli e la decostruzione di una falsa teoria storiografica\", al convegno internazionale The Artistic Legacy of Medieval Cathedrals in Present-day Europe, Girona, Faculty of Arts and Humanities, 11-12 novembre 2011, a cura di Gerardo Boto Varela.",
        "periodo": "dal 11-11-2011 al 12-11-2011"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"L\u2019arte del Medioevo abruzzese tra Ottocento e Novecento: una scoperta straniera, una riscoperta locale\", al convegno La via degli Abruzzi e le arti nel Medioevo (secc. XIII-XV), L\u2019Aquila, 11-12 maggio 2012, a cura di Cristiana Pasqualetti.",
        "periodo": "dal 11-05-2012 al 12-05-2012"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"L\u2019arte alla corte dei re \u201cnapoletani\u201d d\u2019Ungheria nel primo Trecento: un equilibrio tra aspirazioni italiane e condizionamenti locali\", al convegno internazionale Arte di Corte in Italia del Nord. Programmi, modelli, artisti (1330-1402 ca.), Lausanne, 24-26 maggio 2012, a cura di Serena Romano e Denise Zaru.",
        "periodo": "dal 24-05-2012 al 26-05-2012"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"Rome, Naples et le r\u00f4le du Mont-Cassin: des politiques architecturales entre la papaut\u00e9 et des puissants \u00e9v\u00eaques locaux\", al convegno internazionale La cath\u00e9drale romane. Architecture, espaces, circulation, Saint-Michel-de-Cuxa, 9-14 luglio 2012, a cura di Olivier Poisson.",
        "periodo": "dal 09-07-2012 al 14-07-2012"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"The Hungarian Constitutiones Synodales of 1309 and the \u201cHoly Crown\u201d: The Theological Use of an Art Object as Political Symbol\", al convegno internazionale Medieval and Early Modern Political Theology: Theory and Practice, Pamplona, 23-24 maggio 2013, a cura di Jaume Aurell e Montserrat Herrero.",
        "periodo": "dal 23-05-2013 al 24-05-2013"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"Trasferimenti di orafi da Napoli all\u2019Ungheria nel primo Trecento: questioni documentarie, storiografiche, stilistiche\", al convegno I trecento anni della mitra di San Gennaro, Napoli, Real Cappella del Tesoro di San Gennaro, 5 luglio 2013, a cura del Museo del Tesoro di San Gennaro.",
        "periodo": "dal 05-07-2013 al 05-07-2013"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"Strategie di visibilit\u00e0 dell\u2019architettura sacra nella Napoli angioina: la percezione da mare e la testimonianza di Petrarca\", al convegno internazionale The Holy Portolano. The Sacred Geography of Navigation in the Middle Ages. Le Portulan sacr\u00e9. La g\u00e9ographie religieuse de la navigation au Moyen \u00c2ge, Colloque Fribourgeois 2013, Fribourg, Institut d\u2019\u00e9tudes m\u00e9di\u00e9vales, 2-4 settembre 2013, a cura di Michele Bacci.",
        "periodo": "dal 02-09-2013 al 04-09-2013"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"Il polittico portatile detto di Roberto d\u2019Angi\u00f2 nella Moravsk\u00e1 galerie di Brno: questioni di araldica, committenza e iconografia\", al convegno internazionale Late Antiquity and the Middle Ages in Europe, 20 Years of Research, Pore\u010d, IRCLAMA, 2-6 ottobre 2013, a cura di Miljenko Jurkovi\u0107.",
        "periodo": "dal 02-10-2013 al 06-10-2013"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"Fondi, tra erudizione otto-novecentesca e nuovi approcci di ricerca: conclusioni\", al convegno internazionale Fondi nel Medioevo, Fondi, 17-18 ottobre 2013, a cura di Mario D\u2019Onofrio.",
        "periodo": "dal 17-10-2013 al 18-10-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di convegno internazionale: \u00abComplessi episcopali dell\u2019Europa mediterranea medievale. I. Questioni di architettura, decorazione e liturgia/ Episcopal Complexes in Mediterranean Europe during the Middle-Ages. I. Issues on Architecture, Decoration and Liturgy\u00bb, Napoli, Universit\u00e0 degli Studi Federico II",
        "periodo": "dal 21-11-2013 al 22-11-2013"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"Charles de Hongrie et Robert d\u2019Anjou, deux rois pour un seul tr\u00f4ne: la m\u00e9moire du pouvoir \u00e0 travers les r\u00e9cits et les images de la mort\", al convegno internazionale M\u00e9moire(s) des origines et strat\u00e9gies de l\u00e9gitimation du pouvoir, Lyon, Facult\u00e9 de Droit, 12-13 dicembre 2013, a cura di Christian Lauranson.",
        "periodo": "dal 12-12-2013 al 13-12-2013"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"The Role of the Late Antique and High Medieval Narrativity in the Construction of the Hungarian Illuminated Chronicle\", al convegno internazionale Facing and Forming Tradition: Illustrated Texts on the Way from Late Antiquity to Romanesque Times, Budapest, National Library, 18-20 marzo 2014, a cura di Anna Boreczky.",
        "periodo": "dal 18-03-2014 al 20-03-2014"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"Smembramenti e trasferimenti di corpi santi: uso strumentale e modificazione della devozione intorno alle tombe e ai reliquiari di Ladislao d\u2019Ungheria, Luigi di Francia e Ludovico di Tolosa\", al convegno internazionale Circulation as a Factor of Cultural Aggregation: Relics, Ideas and Cities in the Middle Ages, Tel\u010d, University of Brno, 7-11 maggio 2014, a cura di Ivan Foletti, Klara Bene\u0161ovsk\u00e1 e Serena Romano.",
        "periodo": "dal 07-05-2014 al 11-05-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di convegno internazionale: \"Performing Power Through Visual Narrativity in Late Medieval Europe. An Interdisciplinary Approch\", Pore\u010d (Croazia), IRCLAMA",
        "periodo": "dal 29-05-2014 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"Saint-Denis, Luigi IX e le tombe dei re di Francia: nuove ipotesi di lettura attraverso le fonti testuali medievali\", al convegno internazionale Performing Power Through Visual Narrativity in Late Medieval Europe. An Interdisciplinary Approch, Pore\u010d, IRCLAMA, 29-31 maggio 2014, a cura di Miljenko Jurkovic e Vinni Lucherini.",
        "periodo": "dal 29-05-2014 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo L\u2019Ungheria angioina, alle \u00abGiornate della cultura ungherese\u00bb, promosse dall\u2019Universit\u00e0 di Napoli L\u2019Orientale, Napoli, 10-12 giugno 2014.",
        "periodo": "dal 10-06-2014 al 12-06-2014"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"Bominaco, Santa Maria and San Pellegrino\", in quanto \u201cscientific guest\u201d alla Summer School L\u2019Aquila. The Future of the Historical Center: A Challenge for Art History promossa dal Kunsthistorisches Institut in Florenz, L\u2019Aquila, 8-15 settembre 2014",
        "periodo": "dal 08-09-2014 al 15-09-2014"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"The Role of Consecration Cerimonies in the Development of Romanesque Monastic Architecture. The Case of Montecassino (1071)\", al convegno internazionale Monastic Life: Art and Technology, Alba Julia, Faculty of Humanities, 16-18 ottobre 2014, a cura di Ileana Burnichioiu.",
        "periodo": "dal 16-10-2014 al 18-10-2014"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"Il pane e le reliquie: la traslazione di Ludovico d\u2019Angi\u00f2 (1319) e la deroga agli Statuti di Marsiglia\", al convegno internazionale La civilt\u00e0 del pane, Brescia, 1\u00b0-6 dicembre 2014, a cura di Gabriele Archetti.",
        "periodo": "dal 01-12-2014 al 06-12-2014"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"La genesi e gli effetti dell\u2019asse politico napoletano-ungherese attraverso lo sguardo della storiografia quattro-cinquecentesca: temi identitari, scambi di uomini e di culture\", alla Giornata di studio internazionale Alle origini del Rinascimento in Ungheria, Roma, Accademia d\u2019Ungheria, 26 maggio 2015, a cura di Paolo Parmiggiani e Daniel P\u00f3cs.",
        "periodo": "dal 26-05-2015 al 26-05-2015"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"Gli studi su Ravello e il dibattito meridionale\", al convegno internazionale L\u2019apogeo di Ravello nel Mediterraneo. Cultura e patronato artistico di una \u00e9lite medievale, Ravello, Complesso Monumentale della SS. Annunziata, 30 ottobre \u2013 I novembre 2015, a cura di Manuela Gianandrea, Pio F. Pistilli e Francesco Gangemi.",
        "periodo": "dal 30-10-2015 al 01-11-2015"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"La Napoli angioina e le sue relazioni con l\u2019Ungheria nella storiografia ungherese tra Ottocento e Novecento\", al convegno internazionale Agli inizi della storiografia medievistica in Italia, Napoli, 16-18 dicembre 2015, a cura di Roberto Delle Donne.",
        "periodo": "dal 16-12-2015 al 18-12-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di convegno internazionale: \"Complessi episcopali dell\u2019Europa mediterranea medievale. II. Esiste una specificit\u00e0 delle architetture e delle decorazioni?/Episcopal Complexes in Mediterranean Europe during the Middle-Ages. II. Does Exist a Specifity of Architectures and Decorations?\", Napoli, Universit\u00e0 degli Studi Federico II",
        "periodo": "dal 15-03-2016 al 17-03-2016"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"Voiler et d\u00e9voiler le corps du roi: une pratique de mise en sc\u00e8ne du pouvoir royal dans les c\u00e9r\u00e9monies fun\u00e9raires \u00e0 l\u2019\u00e9poque gothique\", al convegno internazionale Voiler/devoiler. Les rideaux dans la culture chr\u00e9tienne de l\u2019Antiquit\u00e9 e du Moyen \u00c2ge, Ligug\u00e9, 14-17 Avril 2016, sous la direction de Eric Palazzo, Lucien-Jean Bord et Vincent Debiais.",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 17-04-2016"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"Il mito dei \u201cchristianissimi\u201d re angioini di Napoli: manipolazioni storiografiche e artistiche\", al convegno internazionale Re-thinking, Re-making, Re-living Christian Origins, Olomouc, 9-12 maggio 2016, a cura di Ivan Foletti, Manuela Gianandrea, Serena Romano ed Elisabetta Scirocco.",
        "periodo": "dal 09-05-2016 al 12-05-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di convegno internazionale: \"Immagini medievali di culto, dopo il Medioevo, nell\u2019Europa mediterranea/Sacred Medieval Images, after the Middle Age, in the Mediterranean Europe\", Napoli, Accademia Pontaniana",
        "periodo": "dal 18-05-2016 al 19-05-2016"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"L\u2019acte de cons\u00e9cration de la basilique du Mont-Cassin : Ier octobre 1071. R\u00e9flexions m\u00e9thodologiques sur son utilisation en histoire de l\u2019art du Moyen \u00c2ge\", alle Semaines d\u2019\u00e9tudes m\u00e9di\u00e9vales de Poitiers, Poitiers, Centre de \u00e9tudes sup\u00e9rieures de civilisation m\u00e9di\u00e9val, 20 giugno - I luglio 2016, a cura di Martin Aurell.",
        "periodo": "dal 20-06-2016 al 01-07-2016"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \"La rinuncia di Ludovico d\u2019Angi\u00f2 al trono e il problema della successione nei regni di Napoli e d\u2019Ungheria: sfide giuridiche e artistiche\", al convegno internazionale Da Ludovico d\u2019Angi\u00f2 a san Ludovico di Tolosa, Napoli, Complesso Monumentale di Santa Chiara \u2013 Santa Maria Capua Vetere, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, 3-5 novembre 2016, a cura di Teresa D\u2019Urso, Pietro Massa, Alessandra Perriccioli, Daniele Solvi.",
        "periodo": "dal 03-11-2016 al 05-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Ha la responsabilit\u00e0 scientifica dell\u2019unit\u00e0 italiana del progetto di ricerca internazionale \u00abLandscape and Identitarian Heritage of Europe: Cathedral Cities as Living Memories (EURITAGE)\u00bb, finanziato dalla Caixa Bank, Obra social Caixa, recerCaixa 2016-2018.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Fa parte del Collegio dei Docenti del Dottorato in Scienze storiche, archeologiche e storico-artistiche, dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Formale attribuzione di un incarico di ricerca (fellowship) presso l\u2019Institut d\u2019Histoire de l\u2019art (INHA) di Parigi, sul tema: \u00abLa committenza artistica del re Luigi IX di Francia e la chiesa abbaziale di Saint-Denis\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Formale attribuzione di un incarico di ricerca (fellowship) presso l\u2019Institute for Advanced Study (IAS) di Budapest, sul tema: \u00abRoberto d'Angi\u00f2 e Carlo I d'Ungheria: le relazioni Napoli-Ungheria nella prima met\u00e0 del Trecento e i loro effetti sulla produzione di opere d'arte\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-05-2012 al 31-07-2012"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dal 2011 a oggi ha promosso 15 nuovi \u201cErasmus agreements\u201d con le universit\u00e0 di Brno, Budapest Elte, Budapest CEU, Budapest Pazmany, Girona, Lausanne, Lille, Lyon, Montpellier, Nizza, Palma di Maiorca, Poitiers, Tarragona, Thessaloniki, Zagreb, coprendo il ruolo di \u201cErasmus coordinator\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi Federico II di Napoli, incentivando non solo gli scambi didattici, ma anche e soprattutto gli scambi tra gruppi di ricerca delle diverse universit\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte del team internazionale di valutatori di progetti di ricerca per l\u2019EURIAS (European Institutes for Advanced Study) e per la Deutsche Forschungsgemeinschaft.",
        "periodo": "dal 15-07-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 \u201caffiliated researcher\u201d presso l\u2019Instituto d\u2019Estudios Medievales di Lisbona.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca dipartimentale sul tema \u00abMemoria del classico: antiquaria, erudizione, storiografia e saperi specialistici da Costantino al Barocco (IV-XVII secolo)\u00bb, diretto da Marisa Squillante presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, con un progetto sulle fonti testuali e figurative tardo-antiche del cosiddetto Chronicon pictum ungherese, i cui risultati sono stati appena pubblicati nella rivista scientifica \"Incidenza dell'antico\".",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 30-11-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro del CIRTAM (Centro interdipartimentale di ricerca dal Tardoantico al Moderno), Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, che promuove e realizza ricerche interdisciplinari e multidisciplinari di rilevante interesse scientifico sulla tarda antichit\u00e0, presso il quale svolge ricerche sulle relazioni tra Tardoantico e Medioevo, indagando sull\u2019uso delle immagini nel contesto della \u201cposterit\u00e9\u201d figurativa dell\u2019etnogenesi tardoantica dei popoli europei (con particolare riguardo all\u2019Ungheria).",
        "periodo": "dal 20-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca dipartimentale sul tema \u00abMotivi antichi all\u2019origine dell\u2019Europa : i popoli fra identit\u00e0 e rappresentazione a partire dalla Tarda Antichit\u00e0\u00bb, diretto da Marisa Squillante presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, 2015-2017, con un progetto attinente alla funzione delle immagini nella costruzione dell'identit\u00e0 nazionale ungherese.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipa alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca internazionale sull\u2019arte medievale TEMPLA/ Taller d\u2019Estudis Medievals, Programes, Lit\u00fargia, Arquitectura, Institut de Recerca Hist\u00f2rica (Secci\u00f3 SPEPC) de la Universitat de Girona.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle attivit\u00e0 del progetto di ricerca internazionale \u00abCroatian Medieval Heritage in European Context: Mobility of Artists and Transfer of Forms, Functions and Ideas (CROMART)\u00bb, finanziato dalla Croatian Science Foundation, 15 giugno 2014-15 giugno 2018.",
        "periodo": "dal 15-06-2014 a oggi"
      }
    ]
  }
}