{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "26-41",
        "titolo": "Buch- und Bilderdruck im Rom des 18. Jahrhunderts",
        "ISBN": [
          "978-3-95498-258-5"
        ],
        "csp": "Dresda:Sandstein - Dresden, Kupferstich-Kabinett,, ISBN: 978-3-95498-258-5",
        "opera": "Gudula Metze. (a cura di): Gudula Metze Yvonne Wagner, Begegnungen mit Rom (Revisiting Rome). Druckgraphik des 18. Jahrhunderts / Prints of the 18th century. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "coen paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "coen paolo (2016). Buch- und Bilderdruck im Rom des 18. Jahrhunderts.",
        "In: Gudula Metze. (a cura di): Gudula Metze Yvonne Wagner,",
        "Begegnungen mit Rom (Revisiting Rome). Druckgraphik des 18.",
        "Jahrhunderts / Prints of the 18th century. p. 26-41, Dresda:Sandstein -",
        "Dresden, Kupferstich-Kabinett,, ISBN: 978-3-95498-258-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "419-430",
        "titolo": "Giovanni Paolo Panini, i suoi rapporti con l\u2019Accademia di palazzo Mancini e il suo ruolo nel mercato dell\u2019arte",
        "ISBN": [
          "9782753542877"
        ],
        "ISSN": [
          "1272-1603"
        ],
        "csp": "Rennes:Presses universitaires de Rennes, ISBN: 9782753542877, ISSN: 1272-1603, Roma, Villa Medici, 4/3/2010-6/3/2010",
        "opera": "L'Acad\u00e9mie de France \u00e0 Rome. Le Palais Mancini, un foyer artistique dans l\u2019Europe des Lumi\u00e8res (1725-1792). ART & SOCI\u00c9T\u00c9, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Coen Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Coen Paolo (2016). Giovanni Paolo Panini, i suoi rapporti con l\u2019Accademia",
        "di palazzo Mancini e il suo ruolo nel mercato dell\u2019arte. In: L'Acad\u00e9mie de",
        "France \u00e0 Rome. Le Palais Mancini, un foyer artistique dans l\u2019Europe des",
        "Lumi\u00e8res (1725-1792). ART & SOCI\u00c9T\u00c9, p. 419-430, Rennes:Presses",
        "universitaires de Rennes, ISBN: 9782753542877, ISSN: 1272-1603, Roma,",
        "Villa Medici, 4/3/2010-6/3/2010"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giovanni Battista Piranesi commissario mancato alle Antichit\u00e0 e Belle Arti, angolo ricomposto di un mosaico romano del diciottesimo secolo. BOLLETTINO D'ARTE - MINISTERO PER I BENI CULTURALI E AMBIENTALI",
        "ISSN": [
          "0394-4611"
        ],
        "journal": "SUPPLEMENTO",
        "csp": "p. 1-20, ISSN: 0394-4611",
        "anno": "2015",
        "autori": "coen paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "coen paolo (2015). Giovanni Battista Piranesi commissario mancato alle",
        "Antichit\u00e0 e Belle Arti, angolo ricomposto di un mosaico romano del",
        "diciottesimo secolo. BOLLETTINO D'ARTE - MINISTERO PER I BENI",
        "CULTURALI E AMBIENTALI. SUPPLEMENTO, p. 1-20, ISSN: 0394-4611"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The level of our defeat: the Italian Memorial at Auschwitz and the history of art",
        "ISSN": [
          "1827-8655"
        ],
        "journal": "PREDELLA",
        "csp": "vol. 35, p. 141-146, ISSN: 1827-8655",
        "anno": "2015",
        "autori": "coen p"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "coen p (2015). The level of our defeat: the Italian Memorial at Auschwitz",
        "and the history of art. PREDELLA, vol. 35, p. 141-146, ISSN: 1827-8655"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "274-288",
        "titolo": "Maratti e la 'questione' del mercato dell'arte",
        "ISBN": [
          "9788898229468"
        ],
        "csp": "ROMA:Campisano Editore, ISBN: 9788898229468, roma, 11\u201312 novembre 2013",
        "opera": "(a cura di): Barroero, Liliana; Prosperi Valenti, Simonetta; Sch\u00fctze, Sebastian, Maratti e l'Europa. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "coen p"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "coen p (2015). Maratti e la 'questione' del mercato dell'arte. In: (a cura di):",
        "Barroero, Liliana; Prosperi Valenti, Simonetta; Sch\u00fctze, Sebastian, Maratti",
        "e l'Europa. p. 274-288, ROMA:Campisano Editore, ISBN: 9788898229468,",
        "roma, 11\u201312 novembre 2013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "126-135",
        "titolo": "Collezionare quadri italiani nella Britannia del Settecento // Collecting Italian Paintings in XVIIIth century Britain",
        "ISBN": [
          "978-88-572-2270-7"
        ],
        "csp": "MILANO:Skira Editore, ISBN: 978-88-572-2270-7",
        "opera": "(a cura di): Carolina Brook Valter Curzi, All'alba della modernit\u00e0. Pittura inglese da Hogarth a Turner. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "coen p"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "coen p (2014). Collezionare quadri italiani nella Britannia del Settecento //",
        "Collecting Italian Paintings in XVIIIth century Britain. In: (a cura di): Carolina",
        "Brook Valter Curzi, All'alba della modernit\u00e0. Pittura inglese da Hogarth a",
        "Turner. p. 126-135, MILANO:Skira Editore, ISBN: 978-88-572-2270-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "- milano/ginevra",
        "titolo": "Collecting Italian Paintings in Eighteenth-Century Britain",
        "ISBN": [
          "978-88-572-2270-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-572-2270-7",
        "opera": "(a cura di): Carolina Brook e Valter Curzi, British Painting and Italy, from Hogarth to Turner. p. 125-133, Milano:Skira Editore S.p.A",
        "anno": "2014",
        "autori": "coen p"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "coen p (2014). Collecting Italian Paintings in Eighteenth-Century Britain. In:",
        "(a cura di): Carolina Brook e Valter Curzi, British Painting and Italy, from",
        "Hogarth to Turner. p. 125-133, Milano:Skira Editore S.p.A. - milano/ginevra,",
        "ISBN: 978-88-572-2270-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Olschki Editore",
        "titolo": "Musei della Shoah ieri, oggi e forse anche domani tra politiche d'identit\u00e0 e istanze si riparazione",
        "ISBN": [
          "9788822262561"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788822262561",
        "opera": "GABRIELLI E. Torino-Musei 2011, da crisi a opportunit\u00e0. p. 21-53, Firenze:Leo S",
        "anno": "2014",
        "autori": "COEN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COEN P (2014). Musei della Shoah ieri, oggi e forse anche domani tra",
        "politiche d'identit\u00e0 e istanze si riparazione. In: GABRIELLI E. Torino-Musei",
        "2011, da crisi a opportunit\u00e0. p. 21-53, Firenze:Leo S. Olschki Editore, ISBN:",
        "9788822262561"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "231-238",
        "titolo": "Esportare opere d\u2019arte da Roma nell\u2019anno 1900: il caso Germania*",
        "ISBN": [
          "978-88-98229-38-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Campisano Editore, ISBN: 978-88-98229-38-3",
        "opera": "(a cura di): Cipriani Angela;Curzi Valter;Fabian Barbara, Studi in onore di Marisa Dalai. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "coen p"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "coen p (2014). Esportare opere d\u2019arte da Roma nell\u2019anno 1900: il caso",
        "Germania*. In: (a cura di): Cipriani Angela;Curzi Valter;Fabian Barbara,",
        "Studi in onore di Marisa Dalai. p. 231-238, ROMA:Campisano Editore,",
        "ISBN: 978-88-98229-38-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Olschki",
        "titolo": "Esportare opere da Roma nel 1900: dalla tradizione artigiana al \"Made in Italy\"",
        "ISBN": [
          "978-88-222-6333-9"
        ],
        "csp": "Firenze, ISBN: 978-88-222-6333-9, urbino, 2013",
        "opera": "Riflessi del collezionismo. Tra bilanci critici e nuovi contributi. p. 233-252, FIRENZE:Leo S",
        "anno": "2014",
        "autori": "coen p"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "coen p (2014). Esportare opere da Roma nel 1900: dalla tradizione",
        "artigiana al \"Made in Italy\". In: Riflessi del collezionismo. Tra bilanci critici e",
        "nuovi contributi. p. 233-252, FIRENZE:Leo S. Olschki, Firenze, ISBN:",
        "978-88-222-6333-9, urbino, 2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00ab Moi je suis r\u00e9volutionnaire corrig\u00e9 \u00bb : Fran\u00e7ois Cacault (1743-1805) e il mercato dell\u2019arte a Roma nella prima et\u00e0 napoleonica",
        "ISSN": [
          "1763-0894"
        ],
        "journal": "LES CAHIERS D'HISTOIRE DE L'ART",
        "csp": "vol. 11, p. 91-105, ISSN: 1763-0894",
        "anno": "2013",
        "autori": "coen p"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "coen p (2013). \u00ab Moi je suis r\u00e9volutionnaire corrig\u00e9 \u00bb : Fran\u00e7ois Cacault",
        "(1743-1805) e il mercato dell\u2019arte a Roma nella prima et\u00e0 napoleonica. LES",
        "CAHIERS D'HISTOIRE DE L'ART, vol. 11, p. 91-105, ISSN: 1763-0894"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.7374/73243"
        ],
        "titolo": "Da collezione privata a museo pubblico: la raccolta di Fabio Rosa ed il suo ingresso in Accademia di San Luca",
        "ISSN": [
          "0392-7202"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI STORIA DELL'ARTE",
        "csp": "vol. 107, p. 5-16, ISSN: 0392-7202, doi: 10.7374/73243",
        "anno": "2013",
        "autori": "COEN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COEN P (2013). Da collezione privata a museo pubblico: la raccolta di",
        "Fabio Rosa ed il suo ingresso in Accademia di San Luca. RICERCHE DI",
        "STORIA DELL'ARTE, vol. 107, p. 5-16, ISSN: 0392-7202, doi:",
        "10.7374/73243"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "247-264",
        "titolo": "La circolazione dell'immagine a stampa di Roma nel diciottesimo secolo. Merce, venditori, pubblico e metodi per incentivare l\u2019attivit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-8368-132-5"
        ],
        "csp": "Roma:Universit\u00e0 Roma Tre - CROMA - Edilstampa, ISBN: 978-88-8368-132-5",
        "opera": "(a cura di): TRAVAGLINI CARLO MARIA;Lelo Keti, Roma nel Settecento. La pianta di Roma di Giovanni Battista Nolli. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "COEN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COEN P (2013). La circolazione dell'immagine a stampa di Roma nel",
        "diciottesimo secolo. Merce, venditori, pubblico e metodi per incentivare",
        "l\u2019attivit\u00e0. In: (a cura di): TRAVAGLINI CARLO MARIA;Lelo Keti, Roma nel",
        "Settecento. La pianta di Roma di Giovanni Battista Nolli. p. 247-264,",
        "Roma:Universit\u00e0 Roma Tre - CROMA - Edilstampa, ISBN:",
        "978-88-8368-132-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-41",
        "titolo": "Il sito di alcuni musei della Shoah, fra capovolgimenti e redenzioni della memoria",
        "ISBN": [
          "9788870189186"
        ],
        "csp": "GENOVA:IL NUOVO MELANGOLO, ISBN: 9788870189186",
        "opera": "(a cura di): recchia luciani f.r. patruno l., Negazionismo oggi. Studi di diritto, filosofia, storia e museologia. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "coen p"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "coen p (2013). Il sito di alcuni musei della Shoah, fra capovolgimenti e",
        "redenzioni della memoria. In: (a cura di): recchia luciani f.r. patruno l.,",
        "Negazionismo oggi. Studi di diritto, filosofia, storia e museologia. p. 31-41,",
        "GENOVA:IL NUOVO MELANGOLO, ISBN: 9788870189186"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "87-102",
        "titolo": "Esportare quadri nella Roma di Pio VI (1775-1799): le inclinazioni estetiche di Brownlow Cecil, nono conte di Exeter",
        "ISBN": [
          "9788888168906"
        ],
        "csp": "ROMA:Campisano Editore, ISBN: 9788888168906, BRITISH SCHOOL OF ROME, 13-15 DICEMBRE 2011",
        "opera": "Roma fuori di Roma: l\u2019esportazione dell\u2019arte moderna tra il pontificato di Pio VI e Porta Pia (1775-1870). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "COEN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "COEN P (2013). Esportare quadri nella Roma di Pio VI (1775-1799): le",
        "inclinazioni estetiche di Brownlow Cecil, nono conte di Exeter. In: Roma",
        "fuori di Roma: l\u2019esportazione dell\u2019arte moderna tra il pontificato di Pio VI e",
        "Porta Pia (1775-1870). p. 87-102, ROMA:Campisano Editore, ISBN:",
        "9788888168906, BRITISH SCHOOL OF ROME, 13-15 DICEMBRE 2011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Christopher Hewetson: nuovi documenti, nuove interpretazioni. BOLLETTINO D'ARTE - MINISTERO PER I BENI CULTURALI E AMBIENTALI",
        "ISSN": [
          "0394-4611"
        ],
        "journal": "SUPPLEMENTO",
        "csp": "p. 87-100, ISSN: 0394-4611",
        "anno": "2012",
        "autori": "COEN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COEN P (2012). Christopher Hewetson: nuovi documenti, nuove",
        "interpretazioni. BOLLETTINO D'ARTE - MINISTERO PER I BENI",
        "CULTURALI E AMBIENTALI. SUPPLEMENTO, p. 87-100, ISSN:",
        "0394-4611"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-98",
        "titolo": "Jacob Burckhardt e l\u2019impiego della fotografia nelle attribuzioni e nel mercato d\u2019arte",
        "ISBN": [
          "9788874624232"
        ],
        "csp": "Macerata:Quodlibet, ISBN: 9788874624232",
        "opera": "(a cura di): PINOTTI AROLI ML, La formazione del vedereLo sguardo di Jacob Burckhardt. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "COEN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COEN P (2012). Jacob Burckhardt e l\u2019impiego della fotografia nelle",
        "attribuzioni e nel mercato d\u2019arte. In: (a cura di): PINOTTI AROLI ML, La",
        "formazione del vedereLo sguardo di Jacob Burckhardt. p. 73-98,",
        "Macerata:Quodlibet, ISBN: 9788874624232"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "6-76",
        "titolo": "\u201cL\u2019artista reagisce in modo artistico. Questa \u00e8 la sua arma\u201d. Riflessioni di valore introduttivo sul rapporto arte-Shoah, da Alexander Bogen e Nathan Rapoport a Richard Serra",
        "ISBN": [
          "9788849833782"
        ],
        "csp": "Soveria Mannelli:Rubbettino, ISBN: 9788849833782",
        "opera": "COEN P. (a cura di): COEN P, Vedere l\u2019Altro, vedere la ShoahAuschwitz, 27 gennaio 1945, temi, riflessioni, contesti:studi sulle arti figurative, il teatro, l\u2019archeologia e il Museo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "COEN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COEN P (2012). \u201cL\u2019artista reagisce in modo artistico. Questa \u00e8 la sua",
        "arma\u201d. Riflessioni di valore introduttivo sul rapporto arte-Shoah, da",
        "Alexander Bogen e Nathan Rapoport a Richard Serra. In: COEN P. (a cura",
        "di): COEN P, Vedere l\u2019Altro, vedere la ShoahAuschwitz, 27 gennaio 1945,",
        "temi, riflessioni, contesti:studi sulle arti figurative, il teatro, l\u2019archeologia e il",
        "Museo. p. 6-76, Soveria Mannelli:Rubbettino, ISBN: 9788849833782"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-58",
        "titolo": "\"E tutto pass\u00f2 per le mie mani\": il codice dell'Alessandrina nel profilo di Pier Loene Ghezzi",
        "ISBN": [
          "9788824012355"
        ],
        "csp": "Roma:Istituto Poligrafico e Zecca dello Stato, ISBN: 9788824012355",
        "opera": "(a cura di): COEN P;FIDANZA GIOVAN BATTISTA, Le pietre rivelate. Lo 'Studio di molte pietre' di Pier Leone Ghezzi. Manoscritto n. 322 della Biblioteca Universitaria Alessandrina. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "COEN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COEN P (2012). \"E tutto pass\u00f2 per le mie mani\": il codice dell'Alessandrina",
        "nel profilo di Pier Loene Ghezzi. In: (a cura di): COEN P;FIDANZA GIOVAN",
        "BATTISTA, Le pietre rivelate. Lo 'Studio di molte pietre' di Pier Leone",
        "Ghezzi. Manoscritto n. 322 della Biblioteca Universitaria Alessandrina. p.",
        "31-58, Roma:Istituto Poligrafico e Zecca dello Stato, ISBN: 9788824012355"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Andrea Casali and James Byres: The Mutual Perception of the Roman and British Art Markets in the Eighteenth Century",
        "ISSN": [
          "1754-0194"
        ],
        "journal": "JOURNAL FOR EIGHTEENTH-CENTURY STUDIES",
        "csp": "vol. 34, p. 291-313, ISSN: 1754-0194",
        "anno": "2011",
        "autori": "COEN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COEN P (2011). Andrea Casali and James Byres: The Mutual Perception",
        "of the Roman and British Art Markets in the Eighteenth Century. JOURNAL",
        "FOR EIGHTEENTH-CENTURY STUDIES, vol. 34, p. 291-313, ISSN:",
        "1754-0194"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "48-61",
        "titolo": "Legnanino e il sistema artistico romano: punti di sutura",
        "ISBN": [
          "9788809767829"
        ],
        "csp": "Firenze:Giunti, ISBN: 9788809767829",
        "opera": "GABRIELLI EDITH. Palazzo Carignano. Gli appartamenti barocchi e la pittura di Legnanino. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "COEN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COEN P (2011). Legnanino e il sistema artistico romano: punti di sutura. In:",
        "GABRIELLI EDITH. Palazzo Carignano. Gli appartamenti barocchi e la",
        "pittura di Legnanino. p. 48-61, Firenze:Giunti, ISBN: 9788809767829"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-35",
        "titolo": "Luigi Spezzaferro: Caravaggio in una prospettiva storica",
        "ISBN": [
          "97888-36616497"
        ],
        "csp": "Cinisello Balsamo:Silvana Editoriale, ISBN: 97888-36616497",
        "opera": "SPEZZAFERRO L.. Caravaggio. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "COEN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COEN P (2011). Luigi Spezzaferro: Caravaggio in una prospettiva storica.",
        "In: SPEZZAFERRO L.. Caravaggio. p. 7-35, Cinisello Balsamo:Silvana",
        "Editoriale, ISBN: 97888-36616497"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "22-26",
        "titolo": "Gli studi sul mercato d\u2019arte romano del diciottesimo secolo, fra postulati d\u2019esistenza e paradigmi interpretativi di lunga gittata",
        "ISBN": [
          "8890490276"
        ],
        "csp": "San Casciano:LibroCo editore, ISBN: 8890490276",
        "opera": "(a cura di): ROLFI OZVALD SERENAMEYER SUZANNE ADINA, Il Laboratorio del Settecento. Legislazione, tutela, pubblico e mercato nella seconda met\u00e0 del XVIII secolo.. vol. 3, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "COEN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COEN P (2011). Gli studi sul mercato d\u2019arte romano del diciottesimo",
        "secolo, fra postulati d\u2019esistenza e paradigmi interpretativi di lunga gittata.",
        "In: (a cura di): ROLFI OZVALD SERENAMEYER SUZANNE ADINA, Il",
        "Laboratorio del Settecento. Legislazione, tutela, pubblico e mercato nella",
        "seconda met\u00e0 del XVIII secolo.. vol. 3, p. 22-26, San Casciano:LibroCo",
        "editore, ISBN: 8890490276"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-70",
        "titolo": "Giovanni Battista Piranesi mercante d'arte e di antichit\u00e0, \"connessione fra lavoro antico e lavoro moderno\"",
        "ISBN": [
          "8857206904"
        ],
        "csp": "MILANO:Skira Editore, ISBN: 8857206904",
        "opera": "CURZI, V., BROOK, C.. Roma e l'Antico. Realt\u00e0 e visione nel '700. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "COEN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COEN P (2010). Giovanni Battista Piranesi mercante d'arte e di antichit\u00e0,",
        "\"connessione fra lavoro antico e lavoro moderno\". In: CURZI, V., BROOK,",
        "C.. Roma e l'Antico. Realt\u00e0 e visione nel '700. p. 65-70, MILANO:Skira",
        "Editore, ISBN: 8857206904"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-150",
        "titolo": "Stiamo o non stiamo camminando sulla nostra ombra? Per una museologia della Shoah",
        "ISBN": [
          "9788849826395"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849826395",
        "opera": "COEN P., VIOLINI, G.. La Memoria e la Storia. Auschwitz, 27 gennaio 1945. Temi, riflessioni, contesti. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "COEN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COEN P (2010). Stiamo o non stiamo camminando sulla nostra ombra?",
        "Per una museologia della Shoah. In: COEN P., VIOLINI, G.. La Memoria e",
        "la Storia. Auschwitz, 27 gennaio 1945. Temi, riflessioni, contesti. p.",
        "109-150, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849826395"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "77-90",
        "titolo": "Francesco Cozza \"intendente d'arte\" e un programma decorativo per l'Accademia di San Luca",
        "ISBN": [
          "978-88-498-2439-1"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-2439-1",
        "opera": "Francesco Cozza e il suo tempo. Valmontone, Roma, 2-3 aprile 2008, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "COEN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "COEN P (2010). Francesco Cozza \"intendente d'arte\" e un programma",
        "decorativo per l'Accademia di San Luca. In: Francesco Cozza e il suo",
        "tempo. Valmontone, Roma, 2-3 aprile 2008, p. 77-90, SOVERIA",
        "MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-2439-1"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "372-385",
        "titolo": "Cultura della vendita e metodi promozionali nel mercato d'arte romano del XVIII secolo",
        "ISBN": [
          "8863721653"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 8863721653",
        "opera": "Il settecento negli studi italiani. Problemi e prospettive. Siracusa, 2004, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "COEN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "COEN P (2010). Cultura della vendita e metodi promozionali nel mercato",
        "d'arte romano del XVIII secolo. In: Il settecento negli studi italiani. Problemi",
        "e prospettive. Siracusa, 2004, p. 372-385, ROMA:Edizioni di Storia e",
        "Letteratura, ISBN: 8863721653"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Olschki",
        "titolo": "IL MERCATO DEI QUADRI A ROMA NEL DICIOTTESIMO SECOLO. La domanda, l'offerta e la circolazione delle opere in un grande centro artistico europeo. vol. 2, Firenze:Leo. S",
        "ISBN": [
          "9788822258953"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788822258953",
        "anno": "2010",
        "autori": "COEN P, P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "COEN P, P (2010). IL MERCATO DEI QUADRI A ROMA NEL",
        "DICIOTTESIMO SECOLO. La domanda, l'offerta e la circolazione delle",
        "opere in un grande centro artistico europeo. vol. 2, Firenze:Leo. S. Olschki,",
        "ISBN: 9788822258953"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-186",
        "titolo": "\"Di dottrina e di pratica\". Pietro Toesca e la fotografia al servizio del mercato dell'arte",
        "ISBN": [
          "9788861300170"
        ],
        "csp": "MILANO:Skira Editore, ISBN: 9788861300170",
        "opera": "GABRIELLI, E., CALLEGARI, P.. Pietro Toesca e la fotografia. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "COEN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COEN P (2009). \"Di dottrina e di pratica\". Pietro Toesca e la fotografia al",
        "servizio del mercato dell'arte. In: GABRIELLI, E., CALLEGARI, P.. Pietro",
        "Toesca e la fotografia. p. 167-186, MILANO:Skira Editore, ISBN:",
        "9788861300170"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-192",
        "titolo": "L'attivit\u00e0 di Ludovico Mirri nell'editoria antiquaria",
        "ISBN": [
          "8896157056"
        ],
        "csp": "SAN CASCIANO VAL DI PESA, FI:Libro Co., ISBN: 8896157056",
        "opera": "SAPORI, G.. Il mercato delle stampe a Roma (XVI - XIX secolo). p",
        "anno": "2009",
        "autori": "COEN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COEN P (2009). L'attivit\u00e0 di Ludovico Mirri nell'editoria antiquaria. In:",
        "SAPORI, G.. Il mercato delle stampe a Roma (XVI - XIX secolo). p.",
        "173-192, SAN CASCIANO VAL DI PESA, FI:Libro Co., ISBN: 8896157056"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "148-156",
        "titolo": "CARAVAGGIO E I SUOI NEL MERCATO D'ARTE ROMANO DEL XVIII SECOLO",
        "ISBN": [
          "9788836613564"
        ],
        "csp": "CINISELLO BALSAMO:Silvana Editoriale, ISBN: 9788836613564, MILANO, 2006",
        "opera": "CARAVAGGIO E L'EUROPA: L'ARTISTA, LA STORIA, LA TECNICA E LA SUA EREDITA'. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "COEN, COEN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "COEN, COEN P (2009). CARAVAGGIO E I SUOI NEL MERCATO D'ARTE",
        "ROMANO DEL XVIII SECOLO. In: CARAVAGGIO E L'EUROPA:",
        "L'ARTISTA, LA STORIA, LA TECNICA E LA SUA EREDITA'. p. 148-156,",
        "CINISELLO BALSAMO:Silvana Editoriale, ISBN: 9788836613564,",
        "MILANO, 2006"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-100",
        "titolo": "Rappresentare la Storia nel secondo Settecento: Benjamin West e la morte del Generale Wolfe",
        "ISBN": [
          "9788836612598"
        ],
        "csp": "Cinisello Balsamo, Milano:Silvana, ISBN: 9788836612598",
        "opera": "G. CAPITELLI C. MAZZARELLI. (a cura di): Carla Mazzarelli Giovanna Capitelli, La pittura di storia in Italia 1785-1870. Ricerche, quesiti, proposte. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "COEN, COEN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COEN, COEN P (2008). Rappresentare la Storia nel secondo Settecento:",
        "Benjamin West e la morte del Generale Wolfe. In: G. CAPITELLI C.",
        "MAZZARELLI. (a cura di): Carla Mazzarelli Giovanna Capitelli, La pittura di",
        "storia in Italia 1785-1870. Ricerche, quesiti, proposte. p. 93-100, Cinisello",
        "Balsamo, Milano:Silvana, ISBN: 9788836612598"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quadri \"da mobilia\" e (presunti) capolavori per un pubblico di alto livello: Ludovico Mirri (m. 1786), mercante d'arte nella Roma di Pio VI",
        "ISSN": [
          "0392-7202"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI STORIA DELL'ARTE",
        "csp": "p. 33-42, ISSN: 0392-7202",
        "anno": "2006",
        "autori": "COEN, COEN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COEN, COEN P (2006). Quadri \"da mobilia\" e (presunti) capolavori per un",
        "pubblico di alto livello: Ludovico Mirri (m. 1786), mercante d'arte nella",
        "Roma di Pio VI. RICERCHE DI STORIA DELL'ARTE, p. 33-42, ISSN:",
        "0392-7202"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I \"quadrari\" Giovanni Rumi e Giovanni Barbarossa, mercanti d'arte professionisti nella Roma del diciottesimo secolo e i loro rapporti con l'Accademia di San Luca",
        "ISSN": [
          "1122-0244"
        ],
        "journal": "ROMA MODERNA E CONTEMPORANEA",
        "csp": "vol. 21, p. 73-81, ISSN: 1122-0244",
        "anno": "2006",
        "autori": "COEN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COEN P (2006). I \"quadrari\" Giovanni Rumi e Giovanni Barbarossa,",
        "mercanti d'arte professionisti nella Roma del diciottesimo secolo e i loro",
        "rapporti con l'Accademia di San Luca. ROMA MODERNA E",
        "CONTEMPORANEA, vol. 21, p. 73-81, ISSN: 1122-0244"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:NEWTON&COMPTON",
        "titolo": "Le Magnificenze di Roma nelle incisioni di Giuseppe Vasi",
        "ISBN": [
          "8854107484"
        ],
        "csp": "ISBN: 8854107484",
        "anno": "2006",
        "autori": "coen p"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "coen p (2006). Le Magnificenze di Roma nelle incisioni di Giuseppe Vasi.",
        "ROMA:NEWTON&COMPTON, ISBN: 8854107484"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "VENDERE E AFFITTARE QUADRI. GIUSEPPE SARDI, CAPOMASTRO MURATORE. E MERCANTE D'ARTE (ROMA, XVIII SEC.",
        "ISSN": [
          "0301-6307"
        ],
        "journal": "QUADERNI STORICI",
        "csp": "vol. 116, p. 421-448, ISSN: 0301-6307",
        "anno": "2004",
        "autori": "COEN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COEN P (2004). VENDERE E AFFITTARE QUADRI. GIUSEPPE SARDI,",
        "CAPOMASTRO MURATORE. E MERCANTE D'ARTE (ROMA, XVIII SEC..",
        "QUADERNI STORICI, vol. 116, p. 421-448, ISSN: 0301-6307"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'attivit\u00e0 di mercante e il profilo culturale di James Byres of Tonley (1737-1817)",
        "ISSN": [
          "1122-0244"
        ],
        "journal": "ROMA MODERNA E CONTEMPORANEA",
        "csp": "vol. 10, p. 153-178, ISSN: 1122-0244",
        "anno": "2002",
        "autori": "COEN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COEN P (2002). L'attivit\u00e0 di mercante e il profilo culturale di James Byres",
        "of Tonley (1737-1817). ROMA MODERNA E CONTEMPORANEA, vol. 10,",
        "p. 153-178, ISSN: 1122-0244"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Arte, cultura e mercato in una bottega romana del XVIII secolo: l'impresa calcografica di Giuseppe e Mariano Vasi fra continuit\u00e0 e rinnovamento",
        "ISSN": [
          "0394-4573"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO D'ARTE",
        "csp": "vol. 115, p. 23-74, ISSN: 0394-4573",
        "anno": "2001",
        "autori": "COEN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COEN P (2001). Arte, cultura e mercato in una bottega romana del XVIII",
        "secolo: l'impresa calcografica di Giuseppe e Mariano Vasi fra continuit\u00e0 e",
        "rinnovamento. BOLLETTINO D'ARTE, vol. 115, p. 23-74, ISSN: 0394-4573"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "26-41",
        "titolo": "Buch- und Bilderdruck im Rom des 18. Jahrhunderts",
        "ISBN": [
          "978-3-95498-258-5"
        ],
        "csp": "Dresda:Sandstein - Dresden, Kupferstich-Kabinett,, ISBN: 978-3-95498-258-5",
        "opera": "Gudula Metze. (a cura di): Gudula Metze Yvonne Wagner, Begegnungen mit Rom (Revisiting Rome). Druckgraphik des 18. Jahrhunderts / Prints of the 18th century. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "coen paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "coen paolo (2016). Buch- und Bilderdruck im Rom des 18. Jahrhunderts.",
        "In: Gudula Metze. (a cura di): Gudula Metze Yvonne Wagner,",
        "Begegnungen mit Rom (Revisiting Rome). Druckgraphik des 18.",
        "Jahrhunderts / Prints of the 18th century. p. 26-41, Dresda:Sandstein -",
        "Dresden, Kupferstich-Kabinett,, ISBN: 978-3-95498-258-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "419-430",
        "titolo": "Giovanni Paolo Panini, i suoi rapporti con l\u2019Accademia di palazzo Mancini e il suo ruolo nel mercato dell\u2019arte",
        "ISBN": [
          "9782753542877"
        ],
        "ISSN": [
          "1272-1603"
        ],
        "csp": "Rennes:Presses universitaires de Rennes, ISBN: 9782753542877, ISSN: 1272-1603, Roma, Villa Medici, 4/3/2010-6/3/2010",
        "opera": "L'Acad\u00e9mie de France \u00e0 Rome. Le Palais Mancini, un foyer artistique dans l\u2019Europe des Lumi\u00e8res (1725-1792). ART & SOCI\u00c9T\u00c9, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Coen Paolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Coen Paolo (2016). Giovanni Paolo Panini, i suoi rapporti con l\u2019Accademia",
        "di palazzo Mancini e il suo ruolo nel mercato dell\u2019arte. In: L'Acad\u00e9mie de",
        "France \u00e0 Rome. Le Palais Mancini, un foyer artistique dans l\u2019Europe des",
        "Lumi\u00e8res (1725-1792). ART & SOCI\u00c9T\u00c9, p. 419-430, Rennes:Presses",
        "universitaires de Rennes, ISBN: 9782753542877, ISSN: 1272-1603, Roma,",
        "Villa Medici, 4/3/2010-6/3/2010"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "274-288",
        "titolo": "Maratti e la 'questione' del mercato dell'arte",
        "ISBN": [
          "9788898229468"
        ],
        "csp": "ROMA:Campisano Editore, ISBN: 9788898229468, roma, 11\u201312 novembre 2013",
        "opera": "(a cura di): Barroero, Liliana; Prosperi Valenti, Simonetta; Sch\u00fctze, Sebastian, Maratti e l'Europa. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "coen p"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "coen p (2015). Maratti e la 'questione' del mercato dell'arte. In: (a cura di):",
        "Barroero, Liliana; Prosperi Valenti, Simonetta; Sch\u00fctze, Sebastian, Maratti",
        "e l'Europa. p. 274-288, ROMA:Campisano Editore, ISBN: 9788898229468,",
        "roma, 11\u201312 novembre 2013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Olschki Editore",
        "titolo": "Musei della Shoah ieri, oggi e forse anche domani tra politiche d'identit\u00e0 e istanze si riparazione",
        "ISBN": [
          "9788822262561"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788822262561",
        "opera": "GABRIELLI E. Torino-Musei 2011, da crisi a opportunit\u00e0. p. 21-53, Firenze:Leo S",
        "anno": "2014",
        "autori": "COEN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COEN P (2014). Musei della Shoah ieri, oggi e forse anche domani tra",
        "politiche d'identit\u00e0 e istanze si riparazione. In: GABRIELLI E. Torino-Musei",
        "2011, da crisi a opportunit\u00e0. p. 21-53, Firenze:Leo S. Olschki Editore, ISBN:",
        "9788822262561"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "126-135",
        "titolo": "Collezionare quadri italiani nella Britannia del Settecento // Collecting Italian Paintings in XVIIIth century Britain",
        "ISBN": [
          "978-88-572-2270-7"
        ],
        "csp": "MILANO:Skira Editore, ISBN: 978-88-572-2270-7",
        "opera": "(a cura di): Carolina Brook Valter Curzi, All'alba della modernit\u00e0. Pittura inglese da Hogarth a Turner. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "coen p"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "coen p (2014). Collezionare quadri italiani nella Britannia del Settecento //",
        "Collecting Italian Paintings in XVIIIth century Britain. In: (a cura di): Carolina",
        "Brook Valter Curzi, All'alba della modernit\u00e0. Pittura inglese da Hogarth a",
        "Turner. p. 126-135, MILANO:Skira Editore, ISBN: 978-88-572-2270-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Olschki",
        "titolo": "Esportare opere da Roma nel 1900: dalla tradizione artigiana al \"Made in Italy\"",
        "csp": "Firenze, urbino, 2013",
        "opera": "Riflessi del collezionismo. Tra bilanci critici e nuovi contributi. p. 233-252, FIRENZE:Leo S",
        "anno": "2014",
        "autori": "coen p"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "coen p (2014). Esportare opere da Roma nel 1900: dalla tradizione",
        "artigiana al \"Made in Italy\". In: Riflessi del collezionismo. Tra bilanci critici e",
        "nuovi contributi. p. 233-252, FIRENZE:Leo S. Olschki, Firenze, urbino,",
        "2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.7374/73243"
        ],
        "titolo": "Da collezione privata a museo pubblico: la raccolta di Fabio Rosa ed il suo ingresso in Accademia di San Luca",
        "ISSN": [
          "0392-7202"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI STORIA DELL'ARTE",
        "csp": "vol. 107, p. 5-16, ISSN: 0392-7202, doi: 10.7374/73243",
        "anno": "2013",
        "autori": "COEN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COEN P (2013). Da collezione privata a museo pubblico: la raccolta di",
        "Fabio Rosa ed il suo ingresso in Accademia di San Luca. RICERCHE DI",
        "STORIA DELL'ARTE, vol. 107, p. 5-16, ISSN: 0392-7202, doi:",
        "10.7374/73243"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00ab Moi je suis r\u00e9volutionnaire corrig\u00e9 \u00bb : Fran\u00e7ois Cacault (1743-1805) e il mercato dell\u2019arte a Roma nella prima et\u00e0 napoleonica",
        "ISSN": [
          "1763-0894"
        ],
        "journal": "LES CAHIERS D'HISTOIRE DE L'ART",
        "csp": "vol. 11, p. 91-105, ISSN: 1763-0894",
        "anno": "2013",
        "autori": "coen p"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "coen p (2013). \u00ab Moi je suis r\u00e9volutionnaire corrig\u00e9 \u00bb : Fran\u00e7ois Cacault",
        "(1743-1805) e il mercato dell\u2019arte a Roma nella prima et\u00e0 napoleonica. LES",
        "CAHIERS D'HISTOIRE DE L'ART, vol. 11, p. 91-105, ISSN: 1763-0894"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "247-264",
        "titolo": "La circolazione dell'immagine a stampa di Roma nel diciottesimo secolo. Merce, venditori, pubblico e metodi per incentivare l\u2019attivit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-8368-132-5"
        ],
        "csp": "Roma:Universit\u00e0 Roma Tre - CROMA - Edilstampa, ISBN: 978-88-8368-132-5",
        "opera": "(a cura di): TRAVAGLINI CARLO MARIA;Lelo Keti, Roma nel Settecento. La pianta di Roma di Giovanni Battista Nolli. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "COEN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COEN P (2013). La circolazione dell'immagine a stampa di Roma nel",
        "diciottesimo secolo. Merce, venditori, pubblico e metodi per incentivare",
        "l\u2019attivit\u00e0. In: (a cura di): TRAVAGLINI CARLO MARIA;Lelo Keti, Roma nel",
        "Settecento. La pianta di Roma di Giovanni Battista Nolli. p. 247-264,",
        "Roma:Universit\u00e0 Roma Tre - CROMA - Edilstampa, ISBN:",
        "978-88-8368-132-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "87-102",
        "titolo": "Esportare quadri nella Roma di Pio VI (1775-1799): le inclinazioni estetiche di Brownlow Cecil, nono conte di Exeter",
        "ISBN": [
          "9788888168906"
        ],
        "csp": "ROMA:Campisano Editore, ISBN: 9788888168906, BRITISH SCHOOL OF ROME, 13-15 DICEMBRE 2011",
        "opera": "Roma fuori di Roma: l\u2019esportazione dell\u2019arte moderna tra il pontificato di Pio VI e Porta Pia (1775-1870). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "COEN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "COEN P (2013). Esportare quadri nella Roma di Pio VI (1775-1799): le",
        "inclinazioni estetiche di Brownlow Cecil, nono conte di Exeter. In: Roma",
        "fuori di Roma: l\u2019esportazione dell\u2019arte moderna tra il pontificato di Pio VI e",
        "Porta Pia (1775-1870). p. 87-102, ROMA:Campisano Editore, ISBN:",
        "9788888168906, BRITISH SCHOOL OF ROME, 13-15 DICEMBRE 2011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Christopher Hewetson: nuovi documenti, nuove interpretazioni. BOLLETTINO D'ARTE - MINISTERO PER I BENI CULTURALI E AMBIENTALI",
        "ISSN": [
          "0394-4611"
        ],
        "journal": "SUPPLEMENTO",
        "csp": "p. 87-100, ISSN: 0394-4611",
        "anno": "2012",
        "autori": "COEN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COEN P (2012). Christopher Hewetson: nuovi documenti, nuove",
        "interpretazioni. BOLLETTINO D'ARTE - MINISTERO PER I BENI",
        "CULTURALI E AMBIENTALI. SUPPLEMENTO, p. 87-100, ISSN:",
        "0394-4611"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-58",
        "titolo": "\"E tutto pass\u00f2 per le mie mani\": il codice dell'Alessandrina nel profilo di Pier Loene Ghezzi",
        "ISBN": [
          "9788824012355"
        ],
        "csp": "Roma:Istituto Poligrafico e Zecca dello Stato, ISBN: 9788824012355",
        "opera": "(a cura di): COEN P;FIDANZA GIOVAN BATTISTA, Le pietre rivelate. Lo 'Studio di molte pietre' di Pier Leone Ghezzi. Manoscritto n. 322 della Biblioteca Universitaria Alessandrina. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "COEN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COEN P (2012). \"E tutto pass\u00f2 per le mie mani\": il codice dell'Alessandrina",
        "nel profilo di Pier Loene Ghezzi. In: (a cura di): COEN P;FIDANZA GIOVAN",
        "BATTISTA, Le pietre rivelate. Lo 'Studio di molte pietre' di Pier Leone",
        "Ghezzi. Manoscritto n. 322 della Biblioteca Universitaria Alessandrina. p.",
        "31-58, Roma:Istituto Poligrafico e Zecca dello Stato, ISBN: 9788824012355"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Andrea Casali and James Byres: The Mutual Perception of the Roman and British Art Markets in the Eighteenth Century",
        "ISSN": [
          "1754-0194"
        ],
        "journal": "JOURNAL FOR EIGHTEENTH-CENTURY STUDIES",
        "csp": "vol. 34, p. 291-313, ISSN: 1754-0194",
        "anno": "2011",
        "autori": "COEN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COEN P (2011). Andrea Casali and James Byres: The Mutual Perception",
        "of the Roman and British Art Markets in the Eighteenth Century. JOURNAL",
        "FOR EIGHTEENTH-CENTURY STUDIES, vol. 34, p. 291-313, ISSN:",
        "1754-0194"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Olschki",
        "titolo": "IL MERCATO DEI QUADRI A ROMA NEL DICIOTTESIMO SECOLO. La domanda, l'offerta e la circolazione delle opere in un grande centro artistico europeo. vol. 2, Firenze:Leo. S",
        "ISBN": [
          "9788822258953"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788822258953",
        "anno": "2010",
        "autori": "COEN P, P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "COEN P, P (2010). IL MERCATO DEI QUADRI A ROMA NEL",
        "DICIOTTESIMO SECOLO. La domanda, l'offerta e la circolazione delle",
        "opere in un grande centro artistico europeo. vol. 2, Firenze:Leo. S. Olschki,",
        "ISBN: 9788822258953"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quadri \"da mobilia\" e (presunti) capolavori per un pubblico di alto livello: Ludovico Mirri (m. 1786), mercante d'arte nella Roma di Pio VI",
        "ISSN": [
          "0392-7202"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI STORIA DELL'ARTE",
        "csp": "p. 33-42, ISSN: 0392-7202",
        "anno": "2006",
        "autori": "COEN, COEN P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COEN, COEN P (2006). Quadri \"da mobilia\" e (presunti) capolavori per un",
        "pubblico di alto livello: Ludovico Mirri (m. 1786), mercante d'arte nella",
        "Roma di Pio VI. RICERCHE DI STORIA DELL'ARTE, p. 33-42, ISSN:",
        "0392-7202"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/B1",
    "progr": "28522",
    "nome": "COEN Paolo",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Co-direttore (con P. Portoghesi e P. Marconi) del comitato scientifico della rivista \u201cRoma: ieri, oggi e domani\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 01-01-1997"
      },
      {
        "content": "Direttore scientifico della collana editoriale \"Auschwitz 1945: temi, riflessioni, contesti\", presso la casa editrice Rubbettino, Soveria Mannelli (CZ)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico I Cardinali. Principi di Santa Romana Chiesa, Gangemi, Roma",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore (con C. Ferranti) della collana editoriale \"Il tempo, la storia e la memoria\", - EUM, Editori Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione \"La Allegoria della Virt\u00f9 nel Trattato di Architettura di Antonio Averlino, detto il Filarete (1461-1464)\", in Le due Rome del Quattrocento. Melozzo, Antoniazzo e la cultura artistica del Quattrocento romano, a cura di S. Rossi e S. Valeri, Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 21-02-1994 al 24-02-1994"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Il Trattato di Antonio Averlino, detto il Filarete: il ruolo di Galeazzo Maria Sforza, i \u2018Tre libri del disegno\u2019 e la realt\u00e0 socio-professionale di un architetto al servizio del principe\", in Vincenzo Foppa. Un protagonista del Rinascimento, Brescia, Museo di Santa Giulia",
        "periodo": "dal 26-10-2001 al 27-10-2001"
      },
      {
        "content": "Relazione \"The culture and the activity of British and Scottish art dealers in Rome\", in The British Society for Eighteenth-Century Studies Annual Symposium, Oxford, Saint Hugh\u2019s College",
        "periodo": "dal 02-01-2004 al 03-01-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con R. Loretelli) del panel \"Cultural Interactions: British world and the Continent\" in The British Society for the Eighteenth-Century Studies Annual Symposium, Oxford, Saint Hugh\u2019s College, 2-3 gennaio",
        "periodo": "dal 02-01-2005 al 03-01-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Cultural Interactions between Roman and British Art Markets of the XVIIIth Century\", in The British Society for Eighteenth-Century Studies Annual Symposium, Oxford, Saint Hugh\u2019s College",
        "periodo": "dal 02-01-2005 al 04-01-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Mercato e consumo d\u2019arte nella Roma del XVIII secolo\", in Convegno annuale della Societ\u00e0 Italiana per lo studio del XVIII secolo, a cura di A.M. Rao, Universit\u00e0 di Siracusa",
        "periodo": "dal 21-06-2005 al 25-06-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Silvio Valenti Gonzaga, Pier Leone Ghezzi, Antonio Borioni ed altri agenti romani di medio Settecento\", in Roma e la creazione di un patrimonio europeo nella prima et\u00e0 moderna. L\u2019impatto degli agenti e dei corrispondenti di arte e architettura, a cura di C. Frank, Roma, Bibliotheca Hertziana",
        "periodo": "dal 13-10-2005 al 16-10-2005"
      },
      {
        "content": "Moderazione della sessione \"The Culture of Collecting\", in British Society for the Eighteenth Century Studies Annual Symposium, Oxford, Saint Hugh\u2019s College",
        "periodo": "dal 02-01-2006 al 02-01-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Caravaggio e alcuni caravaggeschi nel mercato d\u2019arte romano del secondo Settecento\", in Caravaggio e l\u2019Europa. Il movimento caravaggesco internazionale, a cura di L. Spezzaferro, Milano, Palazzo Reale",
        "periodo": "dal 03-02-2006 al 04-02-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Pier Leone Ghezzi mercante d\u2019arte attraverso un inedito codice romano del XVIII secolo\", in La decorazione del libro dal Medioevo all\u2019et\u00e0 moderna, a cura di E. Talamo, Universit\u00e0 della Calabria",
        "periodo": "dal 14-05-2006 al 19-05-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Andrea Casali and James Byres: art market and cultural exchanges between Rome and Great Britain in the XVIIIth century\", in Mutual Perceptions of Britain and Italy in the Eighteenth Century, a cura di J. Dunkley e R. Loretelli, York, King\u2019s Manor",
        "periodo": "dal 29-09-2006 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione \"La Memoria e la museologia\", in La Memoria e la Storia, a cura di P. Coen e L. Violini, Universit\u00e0 della Calabria, 25-26 gennaio",
        "periodo": "dal 25-01-2007 al 26-01-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con G. Violini) del convegno internazionale di studi La Memoria e la Storia. Auschwitz, 27 gennaio 1945, Universit\u00e0 della Calabria",
        "periodo": "dal 26-01-2007 al 27-01-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con G. Capitelli) del convegno internazionale di studi \"L\u2019intelletto e gli umori. Per Luigi Spezzaferro\", Universit\u00e0 della Calabria",
        "periodo": "dal 23-01-2008 al 24-01-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con M. Gaudioso e G. Violini) del convegno internazionale di studi \"Distruggere l\u2019Altro\", Universit\u00e0 della Calabria",
        "periodo": "dal 24-01-2008 al 25-01-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Francesco Cozza \u2018intendente d'arte\u2019 e un programma decorativo per l'Accademia di San Luca\", in Francesco Cozza e il suo tempo, a cura di R. Vodret e G. Leone, Valmontone, Palazzo Pamphili",
        "periodo": "dal 02-04-2008 al 03-04-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Batoni and Imperiali, Imperiali and Batoni: the Historical Context\", in Pompeo Batoni (1708-1787), a cura di E.P. Borown e P. Kerber, London, The Paul Mellon Centre for Studies in British Art",
        "periodo": "dal 17-05-2008 al 17-05-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con M. Gaudioso e G. Violini) del convegno internazionale di studi \"Toccare, vedere, sentire: comprendere l\u2019Altro\", Universit\u00e0 della Calabria",
        "periodo": "dal 25-01-2009 al 26-01-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Nell'opificio dello studioso: Jacob Burckhardt e l\u2019impiego della fotografia nel costruire la storia dell\u2019arte, in La formazione del vedere: a partire da Burckhardt, a cura di A. Pinotti e M.L. Roli",
        "periodo": "dal 19-02-2009 al 20-02-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Dietro e oltre Batoni: dinamiche e protagonisti nel mercato dell\u2019arte romano di medio \u2018700\", in Intorno a Batoni, a cura di L. Barroero, Roma, Palazzo delle Esposizioni",
        "periodo": "dal 03-03-2009 al 04-03-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Vedere e mostrare quadri a Roma fra Sei e Settecento: Carlo Maratti e la sua \u2018galleria vicino al giardino\u2019\", in I cinque sensi, a cura di R. Loretelli e E. Sergio, Universit\u00e0 della Calabria",
        "periodo": "dal 04-06-2009 al 07-06-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con F. Bossio) del Corso di Storia e didattica della Shoah, Universit\u00e0 della Calabria",
        "periodo": "dal 13-10-2009 al 14-10-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con M. Gaudioso e G. Violini) del convegno internazionale di studi \"Distruggere l\u2019Altro. Auschwitz, 27 gennaio 1945: temi, riflessioni, contesti\", Universit\u00e0 della Calabria",
        "periodo": "dal 24-01-2010 al 25-01-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Giovanni Paolo Panini, i suoi rapporti con l'Accademia e il suo ruolo nel mercato dell'arte\", in Palazzo Mancini. L'Accademia di Francia a Roma nel Settecento, a cura di M. Bayard e \u00c9milie Beck-Saiello, Roma, Acad\u00e9mie de France de Villa Medici",
        "periodo": "dal 04-03-2010 al 06-03-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Le march\u00e9 de l'art \u00e0 Rome \u00e0 la fin du XVIIIe si\u00e8cle\", in La collection Cacault. Italie - Nantes (1810-2010), a cura di Blandine Chavanne, Chantal Georgel et H\u00e9l\u00e8ne Rousteau-Chambon, Nantes, Mus\u00e9e des Beaux-Arts",
        "periodo": "dal 21-09-2010 al 22-09-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con V. Burza) del Corso di Storia e didattica della Shoah, Universit\u00e0 della Calabria",
        "periodo": "dal 16-10-2010 al 17-10-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con M. Gaudioso e G. Violini) del convegno internazionale di studi \"La parola ebreo. Auschwitz, 27 gennaio 1945: temi, riflessioni, contesti\", Universit\u00e0 della Calabria",
        "periodo": "dal 26-01-2011 al 27-01-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione \"I musei della Shoah ieri e oggi: fra politiche sottaciute e istanze di riparazione\", in Musei Torino 2011. Da crisi a opportunit\u00e0, a cura di E. Gabrielli, Torino, Villa della Regina",
        "periodo": "dal 05-05-2011 al 06-05-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con V. Burza) del Corso di Storia e Didattica della Shoah, Universit\u00e0 della Calabria",
        "periodo": "dal 15-10-2011 al 16-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Esportare quadri nella Roma di Pio VI (1775-1799): le inclinazioni estetiche di Brownlow Cecil, nono conte di Exeter\", in Roma fuori di Roma: l\u2019esportazione dell\u2019arte moderna tra il pontificato di Pio VI e Porta Pia (1775-1870), a cura di G. Capitelli, S. Grandesso e C. Mazzarelli, Roma, The British School at Rome",
        "periodo": "dal 13-12-2011 al 15-12-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con V. Burza), del Corso di Storia e didattica della Shoah, Universit\u00e0 della Calabria",
        "periodo": "dal 14-01-2012 al 15-01-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con M. Gaudioso) del convegno internazionale di studi \"I semi del razzismo. Auschwitz, 27 gennaio 1945: temi, riflessioni, contesti\", Universit\u00e0 della Calabria",
        "periodo": "dal 27-01-2012 al 28-01-2012"
      },
      {
        "content": "Moderazione della sessione inaugurale del convegno internazionale di studi \"Il mercato dell\u2019arte a Roma nel XVIII secolo. Un caso di studio per la storia sociale dell\u2019arte\", Roma, Palazzo Barberini 15/03/2012 16/03/2012",
        "periodo": "dal 15-03-2012 al 15-03-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale di studi \"Il mercato dell\u2019arte a Roma nel XVIII secolo. Un caso di studio per la storia sociale dell\u2019arte\", Roma, Palazzo Barberini",
        "periodo": "dal 15-03-2012 al 16-03-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Il collezionismo di Browlow Cecil, nono conte di Exeter e i 'Mosman Drawings' nel British Museum', in \"Il mercato dell\u2019arte a Roma nel XVIII secolo. Un caso di studio per la storia sociale dell\u2019arte\", Roma, Palazzo Barberini",
        "periodo": "dal 16-03-2012 al 16-03-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e moderazione del tavolo tecnico \"Museologia della Memoria\", in Contro il negazionismo: tavoli tecnici della Rete Universitaria per il Giorno della Memoria, a cura di P. Coen, D. Meghnagi e L. Violante, Roma, Camera dei Deputati, Sala del Mappamondo",
        "periodo": "dal 04-06-2012 al 04-06-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con D. Meghnagi e L. Violante) del convegno internazionale \"Contro il Negazionismo: tavoli tecnici della Rete Universitaria per il Giorno della Memoria\", Roma, Camera dei Deputati, Sala del Mappamondo",
        "periodo": "dal 04-06-2012 al 04-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione \"I danni di guerra e la \u2018questione della storia dell\u2019arte\", in Rome under the bombs. The city, its monuments and civilian population in the Second World War, Roma, The British School of Rome",
        "periodo": "dal 10-12-2012 al 10-12-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione \"La cultura della tutela: i beni culturali e la loro storia\", in Nuove Alleanza per Arzachena: Cultura e sviluppo territoriale, strumenti giuridici e modelli economici, a cura di D. Dorsogna, Arzachena, Auditorium civico",
        "periodo": "dal 12-12-2012 al 12-12-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con A. Salomoni) del convegno internazionale di studi \"Ferramonti 1943-2013. Storia, contesti, didattica, prospettive\", Universit\u00e0 della Calabria \u2013 Museo della Memoria Ferramonti di Tarsia",
        "periodo": "dal 23-04-2013 al 25-04-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, in quanto direttore dell'unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 della Calabria, del convegno intermedio del progetto internazionale di ricerca ECOSMEG - European Cosmopolitanism and Sites of Memory through Generations, in collaborazione con Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna-Forl\u00ec Campus, Universit\u00e0 di Zagabria, Universit\u00e0 di Tirana Marin Barleti e Universit\u00e0 di Teramo, con il finanziamento dall\u2019Unione Europea attraverso l\u2019EACEA - Education, Audiovisual and Culture Executive Agency",
        "periodo": "dal 23-04-2013 al 25-04-2013"
      },
      {
        "content": "Moderazione della sessione \"Arte della Shoah\" nel convegno internazionale di studi \"Ferramonti 1943-2013. Storia, contesti, didattica, prospettive\", Universit\u00e0 della Calabria \u2013 Museo della Memoria Ferramonti di Tarsia",
        "periodo": "dal 23-04-2013 al 25-04-2013"
      },
      {
        "content": "Moderazione della sessione 'Museologia della Shoah\" nel convegno internazionale di studi \"Ferramonti 1943-2013. Storia, contesti, didattica, prospettive\", Universit\u00e0 della Calabria \u2013 Museo della Memoria Ferramonti di Tarsia 23/04/2013 25/04/2013",
        "periodo": "dal 23-04-2013 al 25-04-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Negazionismo e Museologia\", in Il negazionismo: fenomenologia di una menzogna, a cura di F.R. Recchia Luciani e L. Patruno, Bari, Universit\u00e0 Aldo Moro",
        "periodo": "dal 29-04-2013 al 29-04-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Esportare opere, plasmare collezioni: studi recenti e prospettive di lavoro\", in Riflessi del collezionismo, tra bilanci critici e nuovi contributi, a cura di G. Perini, Universit\u00e0 di Urbino",
        "periodo": "dal 03-10-2013 al 05-10-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con V. Burza) del Corso di Storia e didattica della Shoah, Universit\u00e0 della Calabria",
        "periodo": "dal 13-10-2013 al 14-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Carlo Maratti e la \u2018questione\u2019 del mercato dell\u2019arte\", in Maratti e l\u2019Europa, a cura di L. Barroero, S. Prosperi Valenti Rodin\u00f2 e S. Sch\u00fctze, Roma, Palazzo Altieri \u2013 Accademia di San Luca",
        "periodo": "dal 11-11-2013 al 12-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione \"La produzione e la vendita di copie dall\u2019Antico nell\u2019officina romana di Christopher Hewetson (c. 1737-1798)\", in Roma 1771-1819. I Giornali di Vincenzo Pacetti, Roma, Accademia di San Luca \u2013 Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 28-11-2013 al 29-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Vendere per disegnare, disegnare per vendere. Alcuni legami fra disegno e mercato d\u2019arte nella Roma di secondo Settecento\", in Disegni e disegnatori nella Roma del XVIII secolo. Grand Tour, mercato artistico ed esportazione di oggetti d\u2019arte, a cura di J. R\u00f6ll, S.A. Meyer, S. Moret, Roma, Bibliotheca Hertziana",
        "periodo": "dal 14-12-2013 al 15-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Le ragioni dell'arte contemporanea e del Museo\", in Negazionismo: serve una legge?, a cura di G. Disegni, Torino, Centro congressi della Comunit\u00e0 ebraica, 17 febbraio",
        "periodo": "dal 17-02-2014 al 17-02-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Universit\u00e0, Scuola, Museo, poli concatenati e interdipendenti nella memoria della Shoah\", in Ebraismo e Calabria: storia, testimonianze, prospettive, Cosenza, Teatro Rendano",
        "periodo": "dal 02-03-2014 al 02-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Esportare sculture e altre opere d\u2019arte italiana da Roma in Russia nell\u2019anno 1900\", in Esperienza di conservazione del patrimonio culturale: problematiche del restauro lapideo, San Pietroburgo, Museo-Residenza Statale Peterhoff",
        "periodo": "dal 17-09-2014 al 19-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Scambi ed esportazioni da Roma verso gli stati germanici nel tardo Settecento: termini di confronto, riflessioni di metodo e proiezioni storiche\", in Kunstmarkt und Kunstbetrieb in Rom (1770-1840). Akteure une Handlungsorte, a cura di H. Putz, Roma, Istituto Storico Germanico",
        "periodo": "dal 30-09-2014 al 02-10-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con V. Burza) del Corso di Storia e didattica della Shoah, Universit\u00e0 della Calabria",
        "periodo": "dal 13-10-2014 al 14-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Fra politica ed erudizione: il cardinale Sirleto e l'arte\", in Il cardinale Guglielmo Sirleto (1514-1585). Il \u2018sapientissimo Calabro\u2019 e la Roma del XVI secolo, a cura di B. Clausi e S. Luc\u00e0, Roma, Galleria Corsini",
        "periodo": "dal 13-01-2015 al 15-01-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Piranesi nel mercato dell\u2019arte\", in Progetto Piranesi, a cura di G. Mariani, Roma, Istituto Nazionale per la Grafica",
        "periodo": "dal 26-05-2015 al 26-05-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con R. Morselli) del Corso di Storia e Didattica della Shoah , Universit\u00e0 degli Studi di Teramo",
        "periodo": "dal 14-10-2015 al 15-10-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con G. D'Ignazio e G. Passarino) del Corso di Storia e didattica della Shoah, Universit\u00e0 della Calabria",
        "periodo": "dal 15-10-2015 al 16-10-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con R. Morselli) del Seminario di ricerca e disseminazione della Memoria, Universit\u00e0 degli Studi di Teramo",
        "periodo": "dal 13-10-2016 al 14-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Arte della Shoah: problemi aperti\" in Seminario di ricerca e disseminazione della Memoria, Universit\u00e0 della Calabria",
        "periodo": "dal 14-10-2016 al 15-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Arte della Shoah, da Alexander Bogen a Maya Zack: con una nota su Primo Levi e l'arte\", in Seminario di ricerca e disseminazione della Memoria, Universit\u00e0 di Campobasso",
        "periodo": "dal 26-10-2016 al 26-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Arte e Memoria della Shoah: Temi di ricerca e potenzialit\u00e0 didattiche\" in Seminario di ricerca e disseminazione della Memoria, Milano, Universit\u00e0 Statale",
        "periodo": "dal 18-11-2016 al 18-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile di ricerche d'archivio su \"La Galleria del cardinale Silvio Valenti Gonzaga\" di Giovanni Paolo Pannini, affidate dalla Soprintendenza Speciale per il patrimonio storico, artistico ed etnoantropologico e per il polo museale della citt\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-03-2005"
      },
      {
        "content": "Responsabile di ricerche sulla presenza e la diffusione di dipinti di Michelangelo Merisi, detto il Caravaggio, nelle collezioni romane nel corso del XVIII secolo, affidate dal Dipartimento di Storia delle Arti, Universit\u00e0 della Calabria e dal Dipartimento di Studi storico-artistici, archeologici e sulla conservazione, Roma Tre",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 01-02-2006"
      },
      {
        "content": "Responsabile di ricerche d'archivio sul libraio, mercante ed editore d'arte Ludovico Mirri, su affidamento del Dipartimento di Studi storico-artistici, archeologici e sulla conservazione dell'Universit\u00e0 'Roma Tre'",
        "periodo": "dal 01-06-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Componente del consiglio direttivo della Fondazione Luigi Spezzaferro Onlus",
        "periodo": "dal 01-11-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile di ricerche d'archivio su Francesco Cozza, affidate dalla Soprintendenza Speciale per il patrimonio storico, artistico ed etnoantropologico e per il polo museale della citt\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-04-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile di ricerche d'archivio sui pittori Francesco Fernandi, detto l'Imperiali e Pompeo Batoni, su incarico de The Paul Mellon Centre for Studies in British Art, Londra",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-03-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile di ricerche nei fondi fotografici legati a Jacob Burckhardt presso l'Universit\u00e0 e il Museo d'arte di Basilea, in Svizzera, affidate dall'Universit\u00e0 Statale di Milano, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Centro Interdipartimentale di Storia della Svizzera \u201cBruno Caizzi\u201d",
        "periodo": "dal 01-06-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile di ricerche su Giovanni Paolo Panini e l'Accademia di San Luca, su incarico dell'Accademia di Francia a Roma",
        "periodo": "dal 01-06-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile di ricerche sulla circolazione, il mercato e il consumo delle piante e delle vedute a incisione a Roma nel XVIII secolo, affidate dal CROMA, Centro per lo Studio di Roma, Universit\u00e0 Roma Tre",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile di ricerche d'archivio sul collezionista Fran\u00e7ois Cacault, affidate dall'Institut National d'Histoire de l'Art di Parigi e dal Mus\u00e9e des Beaux-Arts di Nantes",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-10-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico nella procedura di selezione per titoli e curriculum del vincitore di una borsa di studio di dieci mesi - per complessivi euro 5000 (cinquemila) netti - messa a bando dalla Fondazione Luigi Spezzaferro Onlus. La borsa di studio si collega al progetto \"Esportare oggetti, elaborare uno stile. Domanda, offerta e circolazione di oggetti d'arte e design nell'Italia postunitaria (1870-1915)\" ed \u00e8 dunque da svolgersi presso l'Archivio Centrale dello Stato; la relazione conclusiva della studiosa vincitrice della borsa \u00e8 consegnata il 24 maggio 2014 presso l'Archivio Centrale dello Stato.",
        "periodo": "dal 30-06-2013 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile (con A. Attanasio e J. Kostylo) della realizzazione di un data-base in Access per il progetto internazionale di ricerca \"Esportare opere, plasmare uno stile. Domanda, offerta e circolazione di oggetti d'arte e design nell'Italia postunitaria (1870-1915)\". Il data-base, dislocato presso l'Archivio Centrale dello Stato, \u00e8 depositato in copia chiusa presso la British School at Rome.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile di ricerche in merito a collezioni e corpus di disegni di provenienza romana nel XVIII secolo, affidate dal Museo del Louvre",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile di ricerche su Giovanni Battista Piranesi e il mercato dell'arte, affidati dall'Istituto Italiano di Cultura in Russia e dal Museo Pushkin di Mosca",
        "periodo": "dal 01-06-2016 al 30-10-2016"
      },
      {
        "content": "Reponsabile di studi in archivio e in biblioteca su Giuseppe Vasi e la calcografia romana del XVIII secolo, su incarico del Kupferstichkabinett di Dresda",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile di ricerche su Giovanni Battista Piranesi e il mercato dell'arte, affidati dall'Istituto Italiano di Cultura in Russia e dal Museo Pushkin di Mosca",
        "periodo": "dal 01-06-2016 al 30-10-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile di ricerche sull'arte contemporanea e la Memoria, affidate dalla Fondazione Museo della Shoah",
        "periodo": "dal 01-08-2016 al 30-09-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitore di una borsa di studio di 36 mesi in qualit\u00e0 di 2\u00b0 classificato nel concorso di Scuola di Specializzazione in Storia dell'Arte Medioevale e Moderna, messa a bando da Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 30-10-1993 al 30-09-1996"
      },
      {
        "content": "Vincitore di una borsa di ricerca di 36 mesi in qualit\u00e0 di dottorando di ricerca presso l'Universit\u00e0 Roma Tre",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Italiana per lo Studio del XVIII secolo",
        "periodo": "dal 01-07-1999 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitore di una borsa di studio di 24 mesi presso l'Universit\u00e0 della Calabria, in qualit\u00e0 di Assegnista di ricerca in Storia dell'arte moderna L/Art 02",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della mostra 'I Longobardi nel Sud'",
        "periodo": "dal 20-01-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato per le celebrazioni per il centenario del pittore Francesco Cozza",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Finalista nel Premio Salimbeni per la Storia dell\u2019arte con il libro Il mercato dell\u2019arte a Roma nel XVIII secolo. La domanda, l\u2019offerta e la circolazione delle opere in un grande centro artistico europeo, con una prefazione di E. Castelnuovo, Firenze, Leo S. Olschki, 2010",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2013"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio docenti della \"SCUOLA DOTTORALE INTERNAZIONALE DI STUDI UMANISTICI\", Universit\u00e0 della CALABRIA",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 01-02-2012"
      },
      {
        "content": "Seminario dottorale 'Museologia della Shoah, una prospettiva geopolitica' (2 ore), Universit\u00e0 degli Studi di Teramo",
        "periodo": "dal 14-04-2011 al 14-04-2011"
      },
      {
        "content": "Seminario dottorale e post-doc 'The market for Italian art, from the Middle Age to modern times' (4 ore), Lucca, IMT \u2013 Institute for Advanced Studies",
        "periodo": "dal 29-10-2012 al 30-10-2012"
      },
      {
        "content": "Adesione al Dottorato di Ricerca \"SCIENZE GIURIDICHE, POLITICHE INTERNAZIONALI E DELLA COMUNICAZIONE. NORME, ISTITUZIONI E LINGUAGGI\", Universit\u00e0 degli Studi di Teramo",
        "periodo": "dal 04-03-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario 'Domanda, offerta e circolazione delle opere a Roma nel XVIII secolo' (2 ore), Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata, Roma Gioved\u00ec 26 settembre 2013",
        "periodo": "dal 26-09-2013 al 26-09-2013"
      },
      {
        "content": "Componente della commissione di tesi del dottorato di ricerca di Anastasja Felcher, IMT - Institute for Advanced Studies",
        "periodo": "dal 15-07-2016 al 15-07-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Seminario per studenti di laurea magistrale (MA, 8 ore) \"Art of the Holocaust: some new perspectives related to Ferramonti and to 'minor' sites of concentration of Calabria\", Universit\u00e0 di Zagabria, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Centro di Studi Europei",
        "periodo": "dal 17-03-2013 al 18-03-2013"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor in Storia dell'arte moderna (8 ore, Laurea triennale e Laurea magistrale) presso la UAM, Universidad Autonoma de Madrid",
        "periodo": "dal 12-04-2014 al 20-04-2014"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor in Storia dell'arte moderna (6 ore, Laurea triennale e Laurea magistrale) Oporto, Escola Superior de Belas Artes, ESAP",
        "periodo": "dal 02-05-2014 al 09-05-2014"
      },
      {
        "content": "Professore invitato presso lo IMT - Institute for Advanced Studies, Lucca, per il corso dottorale \"Cultural Heritage, Memories, History\" (20 ore)",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-08-2015"
      },
      {
        "content": "Professore invitato presso lo IMT - Institute for Advanced Studies, Lucca, per il corso dottorale \"Cultural Heritage, Memories, History\" (20 ore)",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "Professore invitato presso lo IMT - Institute for Advanced Studies, Lucca, nell'ambito di Analysis and Management of Cultural Heritage",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Esperienza (stage) presso la galleria antiquaria Vojtech Blau Inc., New York City, specialista negli arazzi italiani e fiamminghi (secc. XVI-XVIII).",
        "periodo": "dal 15-12-1987 al 01-06-1988"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia in Iconografia e Iconologia, Universit\u00e0 di Udine",
        "periodo": "dal 01-10-1993 al 30-09-1996"
      },
      {
        "content": "Insegnamento del corso 'Francesco Borromini, master of Roman baroque architecture (24 ore, in lingua inglese, con alternanza fra lezioni in classe e visite guidate), Roma, Gruppo Archeologico Romano",
        "periodo": "dal 01-03-1994 al 30-04-1994"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia in Storia della tradizione classica, Universit\u00e0 della Tuscia, Viterbo",
        "periodo": "dal 01-10-1997 al 30-09-1999"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di Storia dell'arte moderna (Laurea triennale, 64 ore), Universit\u00e0 della Calabria, Dipartimento di Archeologia e Storia delle Arti (poi Dipartimento di Lettere e Beni Culturali)",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Insegnamento del modulo 'Conservazione: teoria e storia' (10 ore), Corso finanziato e riconosciuto dalla Regione Calabria, Liceo Classico 'F. Fiorentino', Lamezia Terme",
        "periodo": "dal 05-03-2002 al 05-04-2002"
      },
      {
        "content": "Lezione 'Il mercato dell\u2019arte romano del XVIII secolo, fra Grand Tour e richiesta locale', Universit\u00e0 Roma Tre, insegnamento di Storia della critica d'arte",
        "periodo": "dal 15-04-2002 al 15-04-2002"
      },
      {
        "content": "Lezione 'Mercato dei quadri e mercato delle incisioni', Universit\u00e0 Roma Tre, insegnamento di Storia del disegno, incisione e della grafica",
        "periodo": "dal 13-03-2003 al 13-03-2003"
      },
      {
        "content": "Insegnamento del corso di Museologia (Laurea Specialistica, 32 ore), Universit\u00e0 della Calabria, Dipartimento di Archeologia e Storia delle Arti",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di un modulo di Storia dell'arte moderna (Laurea triennale, 16 ore), Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Dipartimento di Storia dell'arte",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di Teoria del restauro e della conservazione dei beni culturali (10 ore), Master di II livello in Gestione dei beni culturali, Universit\u00e0 della Calabria",
        "periodo": "dal 02-04-2005 al 30-04-2005"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di Storia dell'arte moderna (32 ore), Universit\u00e0 della Calabria, Scuola Superiore per l\u2019Insegnamento Secondario, SSIS",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume di Elisa Debenedetti, L\u2019architettura neoclassica, Roma, Fondazione Marco Besso",
        "periodo": "dal 27-11-2006 al 27-11-2006"
      },
      {
        "content": "Esperienza presso il Centro Radiotelevisivo dell'Universit\u00e0 della Calabria in qualit\u00e0 di autore e sceneggiatore di video-tutorial inerenti la museologia e la storia dell'arte medievale, moderna e contemporanea. Prodotti video realizzati: 'Percorsi di Memoria' (regia di G.A. Lacaria), 2009; 'L'oro di Gerusalemme' (regia di G.A. Lacaria), 2013, prodotti dallo stesso Centro di Produzione Radio Televisiva; 6 video tutorial autoprodotti di storia dell'arte moderna, \"I 'precursori' del Rinascimento'; \"Il Gotico internazionale e Gentile da Fabriano\"; \"Masaccio e la pittura del primo Rinascimento\"; \"Michelangelo e la 'maniera moderna'\"; \"Manierismo e Controriforma\"; \"Annibale Carracci e Caravaggio\", girati presso l'Universit\u00e0 della Calabria e distribuiti sulla rete.",
        "periodo": "dal 01-12-2006 al 15-05-2012"
      },
      {
        "content": "Ideazione, realizzazione e scrittura dei testi della sezione 'La fortuna dei Longobardi in et\u00e0 moderna,' all'interno della mostra 'I Longobardi nel Sud', Rende (CS), Museo del Presente, 23 maggio - 14 luglio 2008",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 01-06-2008"
      },
      {
        "content": "Ideatore e presidente del comitato scientifico di 5 edizioni del premio di fotografia contemporanea 'Vedere l'Altro, vedere la Shoah', Universit\u00e0 della Calabria - Campo di Concentramento Ferramonti di Tarsia (CS) - Comune di Carolei (CS)",
        "periodo": "dal 01-12-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ideazione e organizzazione della mostra 'Vedere l'Altro, vedere la Shoah,' Universit\u00e0 della Calabria",
        "periodo": "dal 25-01-2009 al 26-02-2009"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume 'Caravaggio e l'Europa. L'artista, la storia, la tecnica e la sua eredit\u00e0', a cura di L. Spezzaferro, Roma, Museo di Palazzo Venezia",
        "periodo": "dal 09-07-2009 al 09-07-2009"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume di Ingrid Vermeulen, Picturing Art History. The Rise of the Illustrated History of Art in the Eighteenth Century, Roma, Istituto Storico Olandese",
        "periodo": "dal 14-10-2010 al 14-10-2010"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume di Antonio Pinelli, Le ragioni della bellezza, Universit\u00e0 della Calabria, Aula Luigi Spezzaferro",
        "periodo": "dal 28-03-2012 al 28-03-2012"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume di Vittorio Sgarbi, L'arte \u00e8 contemporanea, ovvero l'arte di vedere l'arte, Universit\u00e0 della Calabria",
        "periodo": "dal 28-09-2012 al 28-09-2012"
      },
      {
        "content": "Ideatore e direttore del laboratorio didattico e professionale \"Memolab\" presso l'Universit\u00e0 della Calabria, per la scrittura e sceneggiatura di video e tutorial video di storia dell'arte e di museologia. Negli AA 2012/2013, 2013/2014 e 2014/2015 Memolab ha formato e/o contribuito a formare circa 30 studenti.",
        "periodo": "dal 30-09-2012 al 01-10-2015"
      },
      {
        "content": "Ideatore e curatore della mostra storica e storico-artistica 'Chi salva una vita salva il mondo intero. Israele, la Shoah e i Giusti fra le Nazioni', Roma, Ambasciata d'Israele in Italia; Roma, Liceo G. Morgagni; Roma, Stazione Ostiense, sala presidenziale; Universit\u00e0 di Macerata; Universit\u00e0 degli Studi di Teramo; Universit\u00e0 della Calabria; \"Alma Mater Studiorum\", Universit\u00e0 degli Studi di Bologna-Forl\u00ec Campus. Nella versione in lingua spagnola: Bogot\u00e0, Ambasciata d'Israele in Colombia",
        "periodo": "dal 12-12-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ideazione e organizzazione della mostra fotografica 'Vedere l'Altro, vedere la Shoah', II edizione, Universit\u00e0 della Calabria - Museo della Memoria Ferramonti di Tarsia",
        "periodo": "dal 25-01-2013 al 25-02-2013"
      },
      {
        "content": "Realizzazione (con A. Attanasio) di data base digitali in formato Access, presso l'Archivio Centrale dello Stato, per l'archiviazione di licenze di esportazione, nell'ambito del progetto di ricerca internazionale \"Esportare oggetti, plasmare uno stile\"",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Lizzie Doron: arte e letteratura contemporanea in relazione alla Shoah, in Vedere l'Altro, vedere la Shoah: la CGIL, lo SPI-CGIL nel Giorno della Memoria, Cosenza, Sede Auser",
        "periodo": "dal 26-01-2014 al 26-01-2014"
      },
      {
        "content": "Ideazione e organizzazione della mostra di fotografia contemporanea 'Vedere l'Altro, vedere la Shoah', Cosenza, Sede dell'Auser; Tarsia (CS), Museo della Memoria Ferramonti di Tarsia; Tirana, Universit\u00e0 Marin Barleti; Zagabria, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche",
        "periodo": "dal 26-01-2014 al 15-04-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione 'Primo Levi, il Memoriale Italiano ad Auschwitz e il Centro Internazionale di Torino', in 'La lezione di Primo Levi, oggi', a cura di F. Levi e G. D\u2019Ignazio, Universit\u00e0 della Calabria",
        "periodo": "dal 05-02-2014 al 05-02-2014"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume di Federica Rossi, Il taccuino italiano di Nikolaj L'vov, Ferrara, Castello Estense, Sala dei Comuni",
        "periodo": "dal 03-04-2014 al 03-04-2014"
      },
      {
        "content": "Esperienza professionale presso la ditta Showbyte di Torino in qualit\u00e0 di autore e sceneggiatore di video-tutorial inerenti la museologia e la storia dell'arte medievale, moderna e contemporanea.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Realizzazione di una mostra di fotografia di contemporanea dal titolo 'Specchio del Mediterraneo / Mirroring the Mediterranean / Miroir de la M\u00e9diterran\u00e9e', su incarico dell'Universit\u00e0 della Calabria, Ufficio Relazioni internazionali",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Insegnamento del corso Storia delle tecniche e dei linguaggi figurativi (Laurea triennale, 48 ore), Universit\u00e0 della Calabria, Dipartimento di Lingue e Scienze dell'Educazione",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Conferenza 'Cittadini-testimoni, testimoni-cittadini: attivare la Memoria attraverso l'arte e la letteratura, da Primo Levi ad Amos Oz', Acri, Liceo Classico e Scientifico V. Julia-Museo di Arte Contemporanea (MACA)",
        "periodo": "dal 19-02-2015 al 19-02-2015"
      },
      {
        "content": "Laboratorio di analisi, scrittura e sceneggiatura di video di storia dell\u2019arte (Laurea triennale, 8 ore), realizzato nell\u2019ambito di Memolab. Osservatorio di museologia, Universit\u00e0 della Calabria, Dipartimento di Lingue e Scienze dell'Educazione",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 30-04-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume di Giulia Mafai, La ragazza con il violino [Antonietta Raphael], Roma, Museo Ebraico",
        "periodo": "dal 25-03-2015 al 25-03-2015"
      },
      {
        "content": "Conferenza 'Arte e architettura della Shoah: problemi aperti', Avellino, Istituto comprensivo Perna Alighieri",
        "periodo": "dal 11-11-2015 al 11-11-2015"
      },
      {
        "content": "Conferenza 'Trasmettere la memoria della Shoah: il ruolo dell'arte e dell'architettura', Cosenza, Istituto Comprensivo Zumbini",
        "periodo": "dal 12-11-2015 al 12-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione 'Piranesi nel mercato dell\u2019arte', in Progetto Piranesi, a cura di G. Mariani, Roma, Istituto Nazionale per la Grafica",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 26-05-2016"
      },
      {
        "content": "Insegnamento del corso Visual Arts Management (32 ore, Laurea Magistrale), in lingua inglese, Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presentazione dell'opera 'Counterlight' di Maya Zack, Roma, Fondazione Museo della Shoah, 21 settembre",
        "periodo": "dal 21-09-2016 al 21-09-2016"
      },
      {
        "content": "Storia dei linguaggi artistici (32 ore, Laurea Triennale), Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incaricato (con R. Morselli) dal Magnifico Rettore Luciano D'Amico della valutazione economica di n. 15 opere del maestro Diego Esposito, in vista della donazione/comodato degli stessi all'Universit\u00e0 degli Studi di Teramo",
        "periodo": "dal 25-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conferenza 'Da Roma all'Europa: Giovanni Battista Piranesi artista, archeologo e mercante d'arte', Mosca, Museo Pushkin",
        "periodo": "dal 02-11-2016 al 02-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Coordinatore scientifico del progetto di ricerca dal titolo \"La circolazione d\u2019arte nella diocesi di Cosenza (1700-1815)\", Universit\u00e0 della Calabria \u2013 Archivio di Stato di Cosenza",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di esperto nella ricerca di ocumenti d'archivio, al gurppo di ricerca internazionale di ricerca sul pittore Francesco Cozza organizzato dalla Soprintendenza Speciale per il patrimonio storico, artistico ed etnoantropologico e per il polo museale della citt\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-05-2008 al 30-04-2011"
      },
      {
        "content": "Ideazione, direzione e coordinamento della Rete Universitaria per il Giorno della Memoria, istituita presso le Universit\u00e0 della Calabria, Universit\u00e0 di Campobasso, Universit\u00e0 degli Studi di Bari 'Aldo Moro', Universit\u00e0 Statale di Milano, Universit\u00e0 del Piemonte Orientale, Universit\u00e0 di Udine, Universit\u00e0 di Macerata, Universit\u00e0 di Teramo, in collaborazione con l'Ambasciata d'Israele in Italia e l'Unione delle Comuniit\u00e0 Ebraiche Italiane",
        "periodo": "dal 15-04-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ideatore e coodinatore scientifico (con A. Attanasio e J. Kostylo) del progetto internazionale di ricerca \"Esportare oggetti, elaborare uno stile. Domanda, offerta e circolazione di oggetti d'arte e design nell'Italia postunitaria (1870-1915) // Exporting objects, devoloping style\". Partner: Archivio Centrale dello Stato \u2013 British School at Rome \u2013 Universit\u00e0 della Calabria, con il sostegno della Fondazione Luigi Spezzaferro",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione (con L. Violante e D. Meghnagi) dei Tavoli tecnici della Rete Universitaria per il Giorno della Memoria, Roma, Camera dei Deputati, Sala del Mappamondo",
        "periodo": "dal 04-06-2012 al 04-06-2012"
      },
      {
        "content": "Direzione e organizzazione del gruppo di ricerca responsabile del tavolo tecnico \"Museologia della Memoria\" nel convegno internazionale Contro il Negazionismo: tavoli tecnici della Rete Universitaria per il Giorno della Memoria, Roma, Camera dei Deputati, Sala del Mappamondo",
        "periodo": "dal 04-06-2012 al 04-06-2012"
      },
      {
        "content": "Direzione del gruppo di ricerca e coordinamento del I Corso di Storia e Didattica della Shoah, attivato attraverso la Rete Universitaria per il Giorno della Memoria nelle Universit\u00e0 di Trieste, Bologna-Forl\u00ec, Teramo, Bari e della Calabria, in collaborazione con l'Ambasciata d'Israele in Italia, il MIUR e l'Unione delle Comunit\u00e0 Ebraiche Italiane",
        "periodo": "dal 17-10-2012 al 18-10-2012"
      },
      {
        "content": "Direzione dell'unit\u00e0 dell'Universit\u00e0 della Calabria nel progetto internazionale di ricerca ECOSMEG - European Cosmopolitanism and Sites of Memory through Generations, in collaborazione con Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna-Forl\u00ec Campus, Universit\u00e0 di Zagabria, Universit\u00e0 di Tirana Marin Barleti e Universit\u00e0 di Teramo, con il finanziamento dall\u2019Unione Europea attraverso l\u2019EACEA - Education, Audiovisual and Culture Executive Agency",
        "periodo": "dal 01-12-2012 al 30-05-2014"
      },
      {
        "content": "Direzione del gruppo di ricerca e coordinamento del II Corso Nazionale di Storia e Didattica della Shoah, organizzato attraverso la Rete Universitaria per il Giorno della Memoria nelle Universit\u00e0 di Trento, Trieste, Milano, Vercelli, Bologna-Forl\u00ec, Macerata, Teramo, Campobasso, Bari e della Calabria, in collaborazione con l'Ambasciata d'Israele in Italia, il MIUR e l'Unione delle Comunit\u00e0 Ebraiche Italiane",
        "periodo": "dal 17-10-2013 al 19-10-2013"
      },
      {
        "content": "Direzione del gruppo di ricerca internazionale e coordinamento del III Corso di Storia e Didattica della Shoah, organizzato attraverso la Rete Universitaria per il Giorno della Memoria in Polonia nell'Universit\u00e0 di Varsavia e in Italia nelle universit\u00e0 di Trento, Milano, Vercelli, Bologna-Forl\u00ec, Macerata, Europea di Roma, Teramo, Campobasso, Napoli II, Bari e della Calabria, in collaborazione con la Rappresentanza in Italia dell'Unione Europea, l'Ambasciata di Israele in Italia, l'Ambasciata della Repubblica di Polonia in Italia, l\u2019Ambasciata del Regno dei Paesi Bassi in Italia e il MIUR",
        "periodo": "dal 10-10-2014 al 18-10-2014"
      },
      {
        "content": "Direzione del gruppo di ricerca e coordinamento nazionale del IV Corso di Storia e Didattica della Shoah, organizzato attraverso la Rete Universitaria per il Giorno della Memoria nelle Universit\u00e0 di Milano Statale, Piemonte Orientale, Bologna-Forl\u00ec, Macerata, Teramo, Campobasso, Napoli II, Bari e della Calabria, in collaborazione con l'Ambasciata di Israele a Roma e il MIUR",
        "periodo": "dal 10-10-2015 al 18-10-2015"
      },
      {
        "content": "Ideazione, direzione e coordinamento del Centro interuniversitario '27 gennaio', istituito presso le Universit\u00e0 di Macerata, Universit\u00e0 di Teramo e Universit\u00e0 della Calabria",
        "periodo": "dal 10-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione per l'Universit\u00e0 di Teramo del Centro interuniversitario '27 gennaio', istituito presso le Universit\u00e0 di Macerata, Universit\u00e0 di Teramo e Universit\u00e0 della Calabria",
        "periodo": "dal 15-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione del gruppo di ricerca e coordinamento nazionale del Ciclo di Seminari di ricerca e disseminazione della Memoria, organizzato attraverso la Rete Universitaria per il Giorno della Memoria nelle Universit\u00e0 di Milano Statale, Piemonte Orientale, Bologna-Forl\u00ec, Macerata, Firenze, Perugia, Teramo, Campobasso, Bari e della Calabria, in collaborazione con l'Ambasciata di Israele in Italia e l'Unione delle Comunit\u00e0 Ebraiche Italane",
        "periodo": "dal 14-10-2016 al 21-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Presidente della commissione giudicatrice (5 componenti) del concorso per un'opera d'arte da realizzarsi all'interno dell'Universit\u00e0 della Calabria",
        "periodo": "dal 01-06-2005 al 31-05-2006"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico dell'Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 della Calabria nel Progetto PRIN 'La scultura dell'Italia meridionale nel contesto europeo in et\u00e0 rinascimentale e barocca', coordinatore C. Pizzorusso, Protocollo 2006104773_002, cofinanziamento MIUR 8.000 Euro. 10/03/2009. Precedente responsabile della stessa Unit\u00e0 di ricerca per l'anno O6: B. Agosti.",
        "periodo": "dal 13-03-2008 al 10-03-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico per l'Universit\u00e0 della Calabria del progetto internazionale di ricerca ECOSMEG - European Cosmopolitanism and Sites of Memory through Generations, in collaborazione con Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna-Forl\u00ec Campus, Universit\u00e0 di Zagabria, Universit\u00e0 di Tirana Marin Barleti e Universit\u00e0 di Teramo, con il finanziamento dall\u2019Unione Europea attraverso l\u2019EACEA - Education, Audiovisual and Culture Executive Agency",
        "periodo": "dal 01-12-2012 al 31-05-2014"
      }
    ]
  }
}