{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-221",
        "titolo": "Una cronistoria rivisitata: i preziosi stucchi sacri di Giacomo Serpotta a Palermo e il ruolo della committenza laica devota tra Sei e Settecento",
        "ISBN": [
          "978-88-572-3247-8"
        ],
        "csp": "Ginevra-Milano:SKIRA, ISBN: 978-88-572-3247-8",
        "opera": "(a cura di): Di Natale MC, Artificia Siciliae. Arti decorative siciliane nel collezionismo europeo. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzotto P (2016). Una cronistoria rivisitata: i preziosi stucchi sacri di",
        "Giacomo Serpotta a Palermo e il ruolo della committenza laica devota tra",
        "Sei e Settecento. In: (a cura di): Di Natale MC, Artificia Siciliae. Arti",
        "decorative siciliane nel collezionismo europeo. p. 197-221,",
        "Ginevra-Milano:SKIRA, ISBN: 978-88-572-3247-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-196",
        "titolo": "Techinque and Inspiration in the work of Giacomo Serpotta Master of Ornament",
        "ISBN": [
          "978-88-6557-272-6"
        ],
        "csp": "Roma:De Luca Editore, ISBN: 978-88-6557-272-6",
        "opera": "(a cura di): Caye P;Solinas F, Les Cahiers de l'Ornement, 1. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzotto P (2016). Techinque and Inspiration in the work of Giacomo",
        "Serpotta Master of Ornament. In: (a cura di): Caye P;Solinas F, Les",
        "Cahiers de l'Ornement, 1. vol. 1, p. 175-196, Roma:De Luca Editore, ISBN:",
        "978-88-6557-272-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "301-315",
        "titolo": "I luoghi dei viaggiatori",
        "ISBN": [
          "978-88-12-00602-1"
        ],
        "csp": "Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana \u201cGiovanni Treccani\u201d, ISBN: 978-88-12-00602-1",
        "opera": "(a cura di): Puglisi G, Sicilia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzotto P (2016). I luoghi dei viaggiatori. In: (a cura di): Puglisi G, Sicilia.",
        "p. 301-315, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana \u201cGiovanni Treccani\u201d,",
        "ISBN: 978-88-12-00602-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Palermo:Kal\u00f3s edizioni d'arte",
        "titolo": "Giacomo Serpotta. Gli oratori di Palermo. Guida storico-artistica",
        "ISBN": [
          "978-88-98777-31-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-98777-31-0",
        "anno": "2016",
        "autori": "Palazzotto P."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Palazzotto P. (2016). Giacomo Serpotta. Gli oratori di Palermo. Guida",
        "storico-artistica. Palermo:Kal\u00f3s edizioni d'arte, ISBN: 978-88-98777-31-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "28",
        "titolo": "L'antico Seminario dei Chierici",
        "ISBN": [
          "978-88-95964-09-6"
        ],
        "csp": "PALERMO:Fondazione Salvare Palermo, ISBN: 978-88-95964-09-6",
        "opera": "(a cura di): Giordano G;Vicari N, La via degli archivi. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzotto P (2015). L'antico Seminario dei Chierici. In: (a cura di):",
        "Giordano G;Vicari N, La via degli archivi. p. 28, PALERMO:Fondazione",
        "Salvare Palermo, ISBN: 978-88-95964-09-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-108",
        "titolo": "Tradizione e rinnovamento nei primi apparati decorativi barocchi in stucco di Giacomo Serpotta a Palermo (1678-1700)",
        "ISBN": [
          "9788857230023"
        ],
        "csp": "MILANO:SKIRA EDITORE SPA, ISBN: 9788857230023",
        "opera": "(a cura di): Di Natale MC;Vitella M, Arredare il sacro, Artisti, opere e committenti in Sicilia dal Medioevo al Contemporaneo. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzotto P (2015). Tradizione e rinnovamento nei primi apparati",
        "decorativi barocchi in stucco di Giacomo Serpotta a Palermo (1678-1700).",
        "In: (a cura di): Di Natale MC;Vitella M, Arredare il sacro, Artisti, opere e",
        "committenti in Sicilia dal Medioevo al Contemporaneo. p. 81-108,",
        "MILANO:SKIRA EDITORE SPA, ISBN: 9788857230023"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-73",
        "titolo": "Dal Museo della Regia Universit\u00e0 al Museo Nazionale di Palermo",
        "ISBN": [
          "978-88-89525-36-4"
        ],
        "csp": "Magika, ISBN: 978-88-89525-36-4",
        "opera": "(a cura di): Barbera G, 1954-2014 Sessanta anni della Galleria e delle sue collezioni a Palazzo Abatellis. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzotto P (2015). Dal Museo della Regia Universit\u00e0 al Museo Nazionale",
        "di Palermo. In: (a cura di): Barbera G, 1954-2014 Sessanta anni della",
        "Galleria e delle sue collezioni a Palazzo Abatellis. p. 67-73, Magika, ISBN:",
        "978-88-89525-36-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-228",
        "titolo": "Il difficile percorso nel recupero del Centro Storico di Palermo dal dopoguerra ad oggi",
        "ISBN": [
          "978-84-370-9429-8"
        ],
        "csp": "Val\u00e8ncia:Universitat de Val\u00e8ncia, Departament d'Hist\u00f2ria de l'Art, ISBN: 978-84-370-9429-8",
        "opera": "(a cura di): Benito Goerlich D, La piel de los edificios. T\u00e9cnicas art\u00edsticas y formas de intervenci\u00f3n sobre el patrimonio cultural: la Historia del Arte como reflexi\u00f3n y compromiso. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzotto P (2014). Il difficile percorso nel recupero del Centro Storico di",
        "Palermo dal dopoguerra ad oggi. In: (a cura di): Benito Goerlich D, La piel",
        "de los edificios. T\u00e9cnicas art\u00edsticas y formas de intervenci\u00f3n sobre el",
        "patrimonio cultural: la Historia del Arte como reflexi\u00f3n y compromiso. p.",
        "215-228, Val\u00e8ncia:Universitat de Val\u00e8ncia, Departament d'Hist\u00f2ria de l'Art,",
        "ISBN: 978-84-370-9429-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tutela e restauro dei monumenti nella Palermo post-unitaria: un esempio tra teoria e pratica",
        "ISSN": [
          "2279-557X"
        ],
        "journal": "ANNALI DI CRITICA D'ARTE",
        "csp": "vol. 2 - Identit\u00e0 Nazionale e Memoria Storica. Le ricerche sulle arti visive nella nuova Italia 1861-1915, p. 189-204, ISSN: 2279-557X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Palazzotto P (2013). Tutela e restauro dei monumenti nella Palermo",
        "post-unitaria: un esempio tra teoria e pratica. ANNALI DI CRITICA D'ARTE,",
        "vol. 2 - Identit\u00e0 Nazionale e Memoria Storica. Le ricerche sulle arti visive",
        "nella nuova Italia 1861-1915, p. 189-204, ISSN: 2279-557X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "705-718",
        "titolo": "Aspetti museologici del Regio Museo dell'Universit\u00e0 di Palermo",
        "ISBN": [
          "9788849840476"
        ],
        "csp": "Soveria Mannelli (Catanzaro):Rubettino editore, ISBN: 9788849840476",
        "opera": "(a cura di): Centro Studi sulla civilt\u00e0 artistica dell'Italia meridionale \"Giovanni Previtali\", Cinquantacinque racconti per i Dieci anni. Scritti di Storia dell'Arte. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzotto P (2013). Aspetti museologici del Regio Museo dell'Universit\u00e0 di",
        "Palermo. In: (a cura di): Centro Studi sulla civilt\u00e0 artistica dell'Italia",
        "meridionale \"Giovanni Previtali\", Cinquantacinque racconti per i Dieci anni.",
        "Scritti di Storia dell'Arte. vol. 1, p. 705-718, Soveria Mannelli",
        "(Catanzaro):Rubettino editore, ISBN: 9788849840476"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-184",
        "titolo": "Sulla conservazione e il restauro dell'oratorio di S. Lorenzo e degli stucchi di Giacomo Serpotta a Palermo: un inedito carteggio dei primi decenni del Novecento con il contributo di Ettore Modigliani",
        "ISBN": [
          "978-88-98731-00-8"
        ],
        "csp": "BAGHERIA:Plumelia, ISBN: 978-88-98731-00-8",
        "opera": "(a cura di): Di Natale MC, Opere d'arte nelle chiese francescane. Conservazione, restauro e musealizzazione. vol. 4, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzotto P (2013). Sulla conservazione e il restauro dell'oratorio di S.",
        "Lorenzo e degli stucchi di Giacomo Serpotta a Palermo: un inedito",
        "carteggio dei primi decenni del Novecento con il contributo di Ettore",
        "Modigliani. In: (a cura di): Di Natale MC, Opere d'arte nelle chiese",
        "francescane. Conservazione, restauro e musealizzazione. vol. 4, p.",
        "173-184, BAGHERIA:Plumelia, ISBN: 978-88-98731-00-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "128-136",
        "titolo": "Argan e Giacomo Serpotta",
        "ISBN": [
          "978-88-89876-53-4"
        ],
        "csp": "Bagheria (Palermo):Plumelia edizioni, ISBN: 978-88-89876-53-4, Palermo, Palazzo Chiaromonte-Steri, Sala Magna (Rettorato Universitario), 28 gennaio 2011",
        "opera": "Argan e l\u2019insegnamento universitario. Gli anni palermitani 1955-1959. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Palazzotto P (2013). Argan e Giacomo Serpotta. In: Argan e",
        "l\u2019insegnamento universitario. Gli anni palermitani 1955-1959. p. 128-136,",
        "Bagheria (Palermo):Plumelia edizioni, ISBN: 978-88-89876-53-4, Palermo,",
        "Palazzo Chiaromonte-Steri, Sala Magna (Rettorato Universitario), 28",
        "gennaio 2011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "105-117",
        "titolo": "La compagnia dei Bianchi e gli oratori come segno e memoria della realt\u00e0 sociale e culturale della Kalsa",
        "ISBN": [
          "978-88-6164-222-5"
        ],
        "csp": "Palermo:Assessorato Regionale dei Beni Culturali e dell\u2019Identit\u00e0 Siciliana, ISBN: 978-88-6164-222-5, Palermo, Galleria Interdisciplinare Regionale di Palazzo Abatellis, gennaio-maggio 2012",
        "opera": "Il quartiere della Kalsa a Palermo. Dalle architetture civili e religiose delle origini alle attuali articolate realt\u00e0 museali. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Palazzotto P (2013). La compagnia dei Bianchi e gli oratori come segno e",
        "memoria della realt\u00e0 sociale e culturale della Kalsa. In: Il quartiere della",
        "Kalsa a Palermo. Dalle architetture civili e religiose delle origini alle attuali",
        "articolate realt\u00e0 museali. p. 105-117, Palermo:Assessorato Regionale dei",
        "Beni Culturali e dell\u2019Identit\u00e0 Siciliana, ISBN: 978-88-6164-222-5, Palermo,",
        "Galleria Interdisciplinare Regionale di Palazzo Abatellis, gennaio-maggio",
        "2012"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "8",
        "titolo": "Il restauro del monumento Gravina Bonanno di Montevago nel camposanto di S. Orsola a Palermo. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-904238-8-8"
        ],
        "csp": "Palermo:Congregazione Sant\u2019Eligio - Museo Diocesano di Palermo, ISBN: 978-88-904238-8-8",
        "anno": "2013",
        "autori": "Palazzotto P, Sebastianelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Palazzotto P, Sebastianelli M (2013). Il restauro del monumento Gravina",
        "Bonanno di Montevago nel camposanto di S. Orsola a Palermo. vol. 8,",
        "Palermo:Congregazione Sant\u2019Eligio - Museo Diocesano di Palermo, ISBN:",
        "978-88-904238-8-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3",
        "titolo": "Palazzo Termine Pietratagliata tra tardogotico e neostili. Archivi, cantieri, protagonisti a Palermo. vol",
        "ISBN": [
          "978-8898115-03-7"
        ],
        "csp": "PALERMO:40due Edizioni, ISBN: 978-8898115-03-7",
        "anno": "2013",
        "autori": "Marafon Pecoraro M, Palazzotto P, Vesco M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Marafon Pecoraro M, Palazzotto P, Vesco M (2013). Palazzo Termine",
        "Pietratagliata tra tardogotico e neostili. Archivi, cantieri, protagonisti a",
        "Palermo. vol. 3, PALERMO:40due Edizioni, ISBN: 978-8898115-03-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-82",
        "titolo": "Arredi artistici e mobilieri. Una rassegna come contributo allo studio dell'abitare a Palermo tra la fine del XVIII e la prima met\u00e0 del XIX secolo",
        "ISBN": [
          "978-88-7804-326-8"
        ],
        "csp": "Palermo:Salvatore Fausto Flaccovio editore, ISBN: 978-88-7804-326-8",
        "opera": "(a cura di): Di Natale MC;Palazzotto P, Abitare l'Arte in Sicilia. Esperienze in Et\u00e0 Moderna e Contemporanea. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzotto P (2012). Arredi artistici e mobilieri. Una rassegna come",
        "contributo allo studio dell'abitare a Palermo tra la fine del XVIII e la prima",
        "met\u00e0 del XIX secolo. In: (a cura di): Di Natale MC;Palazzotto P, Abitare",
        "l'Arte in Sicilia. Esperienze in Et\u00e0 Moderna e Contemporanea. p. 61-82,",
        "Palermo:Salvatore Fausto Flaccovio editore, ISBN: 978-88-7804-326-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-73",
        "titolo": "Il Seminario Arcivescovile",
        "ISBN": [
          "978-88-906805-1-9"
        ],
        "csp": "Palermo:Edizioni ARS, ISBN: 978-88-906805-1-9",
        "opera": "(a cura di): Bruno I;Palazzotto P, Sicilia 1812 Laboratorio Costituzionale. Guida ai luoghi ai fatti ai personaggi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzotto P (2012). Il Seminario Arcivescovile. In: (a cura di): Bruno",
        "I;Palazzotto P, Sicilia 1812 Laboratorio Costituzionale. Guida ai luoghi ai",
        "fatti ai personaggi. p. 63-73, Palermo:Edizioni ARS, ISBN:",
        "978-88-906805-1-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-85",
        "titolo": "Il Palazzo Senatorio",
        "ISBN": [
          "978-88-906805-1-9"
        ],
        "csp": "Palermo:Edizioni ARS, ISBN: 978-88-906805-1-9",
        "opera": "(a cura di): Bruno I;Palazzotto P, Sicilia 1812 Laboratorio Costituzionale. Guida ai luoghi ai fatti ai personaggi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzotto P (2012). Il Palazzo Senatorio. In: (a cura di): Bruno I;Palazzotto",
        "P, Sicilia 1812 Laboratorio Costituzionale. Guida ai luoghi ai fatti ai",
        "personaggi. p. 75-85, Palermo:Edizioni ARS, ISBN: 978-88-906805-1-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "264-275",
        "titolo": "Dal collezionismo privato al museo: la metamorfosi della Pinacoteca Fardelliana e del Museo Pepoli a Trapani tra il XIX e il XX secolo",
        "ISBN": [
          "978-88-908715-0-4"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Graphein; Centro Studi sulla civilt\u00e0 artistica dell'Italia meridionale Giovanni Previtali, ISBN: 978-88-908715-0-4",
        "opera": "(a cura di): Barbera G;Di Natale MC, Itinerari d'arte in Sicilia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzotto P (2012). Dal collezionismo privato al museo: la metamorfosi",
        "della Pinacoteca Fardelliana e del Museo Pepoli a Trapani tra il XIX e il XX",
        "secolo. In: (a cura di): Barbera G;Di Natale MC, Itinerari d'arte in Sicilia. p.",
        "264-275, Napoli:Edizioni Graphein; Centro Studi sulla civilt\u00e0 artistica",
        "dell'Italia meridionale Giovanni Previtali, ISBN: 978-88-908715-0-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-93",
        "titolo": "L'Archivio di Stato",
        "ISBN": [
          "978-88-906805-1-9"
        ],
        "csp": "Palermo:Edizioni ARS, ISBN: 978-88-906805-1-9",
        "opera": "(a cura di): Bruno I;Palazzotto P, Sicilia 1812 Laboratorio Costituzionale. Guida ai luoghi ai fatti ai personaggi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzotto P (2012). L'Archivio di Stato. In: (a cura di): Bruno I;Palazzotto",
        "P, Sicilia 1812 Laboratorio Costituzionale. Guida ai luoghi ai fatti ai",
        "personaggi. p. 87-93, Palermo:Edizioni ARS, ISBN: 978-88-906805-1-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "12-41",
        "titolo": "L\u2019Archivio Palazzotto: tre secoli di architettura a Palermo",
        "ISBN": [
          "978-88-98115-01-3"
        ],
        "csp": "PALERMO:40due Edizioni, ISBN: 978-88-98115-01-3",
        "opera": "(a cura di): Marafon Pecoraro M;Palazzotto P, Archivi di Architettura a Palermo. Memorie della citt\u00e0 (XVII-XX secolo). vol. 2, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzotto P (2012). L\u2019Archivio Palazzotto: tre secoli di architettura a",
        "Palermo. In: (a cura di): Marafon Pecoraro M;Palazzotto P, Archivi di",
        "Architettura a Palermo. Memorie della citt\u00e0 (XVII-XX secolo). vol. 2, p.",
        "12-41, PALERMO:40due Edizioni, ISBN: 978-88-98115-01-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "136-138",
        "titolo": "Come coniugare azione educativa e finalit\u00e0 pastorale affinch\u00e9 il museo ecclesiastico divenga un luogo educativo di dialogo e confronto",
        "ISBN": [
          "978-88-97372-16-5"
        ],
        "csp": "Trento:Editrice Temi, ISBN: 978-88-97372-16-5, Trento, 19-21 ottobre 2011",
        "opera": "L\u2019azione educativa per un museo in ascolto, VIII Convegno A.M.E.I., a cura di D. Primerano. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Palazzotto P (2012). Come coniugare azione educativa e finalit\u00e0 pastorale",
        "affinch\u00e9 il museo ecclesiastico divenga un luogo educativo di dialogo e",
        "confronto. In: L\u2019azione educativa per un museo in ascolto, VIII Convegno",
        "A.M.E.I., a cura di D. Primerano. p. 136-138, Trento:Editrice Temi, ISBN:",
        "978-88-97372-16-5, Trento, 19-21 ottobre 2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7",
        "titolo": "Anton van Dyck e la Crocifissione Villafranca di Palermo. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-904238-7-1"
        ],
        "csp": "Palermo:Congregazione Sant\u2019Eligio - Museo Diocesano di Palermo, ISBN: 978-88-904238-7-1",
        "anno": "2012",
        "autori": "Palazzotto P, Sebastianelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Palazzotto P, Sebastianelli M (2012). Anton van Dyck e la Crocifissione",
        "Villafranca di Palermo. vol. 7, Palermo:Congregazione Sant\u2019Eligio - Museo",
        "Diocesano di Palermo, ISBN: 978-88-904238-7-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-198",
        "titolo": "I \u201ccamerini di porcellana\u201d a Palazzo Comitini. Una significativa variante tra le cineserie della Palermo rococ\u00f2",
        "ISBN": [
          "978-88-96762-17-2"
        ],
        "csp": "PALERMO:Provincia Regionale di Palermo, ISBN: 978-88-96762-17-2",
        "opera": "(a cura di): Zalap\u00ec A;Rotolo M, Palazzo Comitini da dimora aristocratica a sede istituzionale. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzotto P (2011). I \u201ccamerini di porcellana\u201d a Palazzo Comitini. Una",
        "significativa variante tra le cineserie della Palermo rococ\u00f2. In: (a cura di):",
        "Zalap\u00ec A;Rotolo M, Palazzo Comitini da dimora aristocratica a sede",
        "istituzionale. p. 187-198, PALERMO:Provincia Regionale di Palermo, ISBN:",
        "978-88-96762-17-2"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "136-139",
        "titolo": "Emanuele Palazzotto",
        "ISBN": [
          "9788889440698"
        ],
        "csp": "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 9788889440698",
        "opera": "(a cura di): Barbera P;Giuffr\u00e8 M, Archivi di Architetti e Ingegneri in Sicilia 1915-1945. vol. 10, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzotto P (2011). Emanuele Palazzotto. In: (a cura di): Barbera",
        "P;Giuffr\u00e8 M, Archivi di Architetti e Ingegneri in Sicilia 1915-1945. vol. 10, p.",
        "136-139, PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 9788889440698"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "140-193",
        "titolo": "La committenza degli Alliata e il ritorno all\u2019 \u201cantico\u201d: un restauro emblematico - The Alliata family and the return to \"antiquity\": an exemplary restoration",
        "ISBN": [
          "978-88-202-1994-9"
        ],
        "csp": "MILANO:Edizioni Gabriele Mazzotta, ISBN: 978-88-202-1994-9",
        "opera": "Marafon Pecoraro M. Palazzo Alliata di Pietratagliata 1476-1947. Cinque secoli d\u2019architettura, pittura e decorazione in Sicilia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzotto P (2011). La committenza degli Alliata e il ritorno all\u2019 \u201cantico\u201d: un",
        "restauro emblematico - The Alliata family and the return to \"antiquity\": an",
        "exemplary restoration. In: Marafon Pecoraro M. Palazzo Alliata di",
        "Pietratagliata 1476-1947. Cinque secoli d\u2019architettura, pittura e decorazione",
        "in Sicilia. p. 140-193, MILANO:Edizioni Gabriele Mazzotta, ISBN:",
        "978-88-202-1994-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5",
        "titolo": "Giacomo Serpotta nella chiesa di Sant'Orsola di Palermo. Studi e restauro. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-904238-5-7"
        ],
        "csp": "Palermo:Congregazione Sant'Eligio - Museo Diocesano di Palermo, ISBN: 978-88-904238-5-7",
        "anno": "2011",
        "autori": "Palazzotto P, Sebastianelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Palazzotto P, Sebastianelli M (2011). Giacomo Serpotta nella chiesa di",
        "Sant'Orsola di Palermo. Studi e restauro. vol. 5, Palermo:Congregazione",
        "Sant'Eligio - Museo Diocesano di Palermo, ISBN: 978-88-904238-5-7"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "411-427",
        "titolo": "Les confr\u00e9ries commanditaires et le stucs de Giacomo Serpotta dans les \u00e9glises et oratoires de Palerme",
        "ISBN": [
          "978-2-909703-37-4"
        ],
        "csp": "Citadelle de Corte:Albiana - Mus\u00e9e de Corse, ISBN: 978-2-909703-37-4",
        "opera": "Les confr\u00e9ries de Corse. Una soci\u00e9t\u00e9 id\u00e9ale en M\u00e9diterran\u00e9e. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzotto P (2010). Les confr\u00e9ries commanditaires et le stucs de Giacomo",
        "Serpotta dans les \u00e9glises et oratoires de Palerme. In: Les confr\u00e9ries de",
        "Corse. Una soci\u00e9t\u00e9 id\u00e9ale en M\u00e9diterran\u00e9e. p. 411-427, Citadelle de",
        "Corte:Albiana - Mus\u00e9e de Corse, ISBN: 978-2-909703-37-4"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Palermo:Congregazione Sant'Eligio - Museo Diocesano di Palermo",
        "titolo": "Andrea del Brescianino e Giovanni Gili restaurati",
        "ISBN": [
          "978-88-904238-4-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-904238-4-0",
        "anno": "2010",
        "autori": "Palazzotto P, Sebastianelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Palazzotto P, Sebastianelli M (2010). Andrea del Brescianino e Giovanni",
        "Gili restaurati. Palermo:Congregazione Sant'Eligio - Museo Diocesano di",
        "Palermo, ISBN: 978-88-904238-4-0"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Donald Garstang palermitano di Londra. KALOS",
        "ISSN": [
          "1827-8671"
        ],
        "journal": "ARTE IN SICILIA",
        "csp": "vol. a. 21, n. 2, p. 38, ISSN: 1827-8671",
        "anno": "2009",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Palazzotto P (2009). Donald Garstang palermitano di Londra. KALOS.",
        "ARTE IN SICILIA, vol. a. 21, n. 2, p. 38, ISSN: 1827-8671"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I letti in lega metallica nella Palermo del XIX secolo: premesse storiche per una catalogazione in funzione museale",
        "ISSN": [
          "1724-2541"
        ],
        "journal": "KRONOS",
        "csp": "vol. 13, p. 91-94, ISSN: 1724-2541",
        "anno": "2009",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Palazzotto P (2009). I letti in lega metallica nella Palermo del XIX secolo:",
        "premesse storiche per una catalogazione in funzione museale. KRONOS,",
        "vol. 13, p. 91-94, ISSN: 1724-2541"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-49",
        "titolo": "Fonti, modelli e codici compositivi nell\u2019opera di Giacomo Serpotta",
        "ISBN": [
          "978-88-8207-321-3"
        ],
        "csp": "Palermo:Grafill S.r.l., ISBN: 978-88-8207-321-3",
        "opera": "(a cura di): Favara G;Mauro E, Itinerari dei Beni Culturali. Giacomo Serpotta e la sua scuola. vol. 2, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzotto P (2009). Fonti, modelli e codici compositivi nell\u2019opera di",
        "Giacomo Serpotta. In: (a cura di): Favara G;Mauro E, Itinerari dei Beni",
        "Culturali. Giacomo Serpotta e la sua scuola. vol. 2, p. 39-49,",
        "Palermo:Grafill S.r.l., ISBN: 978-88-8207-321-3"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "227-237",
        "titolo": "La realt\u00e0 museale a Palermo tra l\u2019Ottocento e i primi decenni del Novecento",
        "ISBN": [
          "978-88-7804-466-1"
        ],
        "csp": "PALERMO:Flaccovio Editore, ISBN: 978-88-7804-466-1, Palermo, 27-29 settembre 2009",
        "opera": "Enrico Mauceri (1869-1966) Storico dell\u2019Arte tra connoisseurship e conservazione. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Palazzotto p"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Palazzotto p (2009). La realt\u00e0 museale a Palermo tra l\u2019Ottocento e i primi",
        "decenni del Novecento. In: Enrico Mauceri (1869-1966) Storico dell\u2019Arte tra",
        "connoisseurship e conservazione. p. 227-237, PALERMO:Flaccovio",
        "Editore, ISBN: 978-88-7804-466-1, Palermo, 27-29 settembre 2009"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "535-561",
        "titolo": "Riflessi del gusto per la cineseria e gli esotismi a Palermo tra Rococ\u00f2 e Neoclassicismo: collezionismo, apparati decorativi e architetture",
        "ISBN": [
          "978-88-7804-442-5"
        ],
        "csp": "PALERMO:Flaccovio Editore, ISBN: 978-88-7804-442-5",
        "opera": "(a cura di): Grasso S.;Gulisano M, Argenti e Cultura Rococ\u00f2 nella Sicilia Centro-Occidentale 1735-1789. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzotto P (2008). Riflessi del gusto per la cineseria e gli esotismi a",
        "Palermo tra Rococ\u00f2 e Neoclassicismo: collezionismo, apparati decorativi e",
        "architetture. In: (a cura di): Grasso S.;Gulisano M, Argenti e Cultura",
        "Rococ\u00f2 nella Sicilia Centro-Occidentale 1735-1789. p. 535-561,",
        "PALERMO:Flaccovio Editore, ISBN: 978-88-7804-442-5"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-41",
        "titolo": "Museo Diocesano di Palermo",
        "ISBN": [
          "978-86-83603-25-1"
        ],
        "csp": "NOVI SAD:Galleria di Matica Srpska, ISBN: 978-86-83603-25-1",
        "opera": "(a cura di): AA. VV., Sentire l'arte - Un'esperienza interculturale nella didattica museale. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "DI NATALE MC, PALAZZOTTO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DI NATALE MC, PALAZZOTTO P (2008). Museo Diocesano di Palermo. In:",
        "(a cura di): AA. VV., Sentire l'arte - Un'esperienza interculturale nella",
        "didattica museale. p. 33-41, NOVI SAD:Galleria di Matica Srpska, ISBN:",
        "978-86-83603-25-1"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-120",
        "titolo": "Gli oratori e le chiese di Giacomo Serpotta",
        "ISBN": [
          "978-88-12-00086-9"
        ],
        "csp": "Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana \"Giovanni Treccani\", ISBN: 978-88-12-00086-9",
        "opera": "(a cura di): Puglisi G, Palermo: Specchio di Civilt\u00e0. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzotto P (2008). Gli oratori e le chiese di Giacomo Serpotta. In: (a cura",
        "di): Puglisi G, Palermo: Specchio di Civilt\u00e0. p. 113-120, Roma:Istituto della",
        "Enciclopedia Italiana \"Giovanni Treccani\", ISBN: 978-88-12-00086-9"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "247-284",
        "titolo": "Il \u201cFondo Pottino-Collura\u201d. Per una storia delle collezioni del Museo Diocesano di Palermo",
        "ISBN": [
          "978-88-95823-04-1"
        ],
        "csp": "Santa Flavia (Palermo):Associazione Centro Studi Aurora Onlus, ISBN: 978-88-95823-04-1, Palermo - Palazzo Arcivescovile, Palazzo Alliata di Villafranca, 9-10 novembre 2007",
        "opera": "Storia & Arte nella scrittura. L'Archivio Storico Diocesano di Palermo a 10 anni dalla riapertura al pubblico (1997-2007). vol. 1, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Palazzotto P (2008). Il \u201cFondo Pottino-Collura\u201d. Per una storia delle",
        "collezioni del Museo Diocesano di Palermo. In: Storia & Arte nella scrittura.",
        "L'Archivio Storico Diocesano di Palermo a 10 anni dalla riapertura al",
        "pubblico (1997-2007). vol. 1, p. 247-284, Santa Flavia",
        "(Palermo):Associazione Centro Studi Aurora Onlus, ISBN:",
        "978-88-95823-04-1, Palermo - Palazzo Arcivescovile, Palazzo Alliata di",
        "Villafranca, 9-10 novembre 2007"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "95-123",
        "titolo": "L\u2019architettura neogotica nella Sicilia occidentale nella prima met\u00e0 del XIX secolo: le ragioni degli artisti e il ruolo della committenza",
        "ISBN": [
          "978-88-95699-01-1"
        ],
        "csp": "ERICE (TRAPANI):Edizioni Meeting Point, ISBN: 978-88-95699-01-1, Erice, 16 dicembre 2006",
        "opera": "Il Duomo di Erice tra Gotico e Neogotico. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Palazzotto P (2008). L\u2019architettura neogotica nella Sicilia occidentale nella",
        "prima met\u00e0 del XIX secolo: le ragioni degli artisti e il ruolo della",
        "committenza. In: Il Duomo di Erice tra Gotico e Neogotico. p. 95-123,",
        "ERICE (TRAPANI):Edizioni Meeting Point, ISBN: 978-88-95699-01-1,",
        "Erice, 16 dicembre 2006"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-65",
        "titolo": "Architetture funerarie effimere a Palermo",
        "ISBN": [
          "9788876249167"
        ],
        "csp": "MILANO:Skira, ISBN: 9788876249167",
        "opera": "(a cura di): Giuffr\u00e8 M;Mangone F;Pace S;Selvafolta O, L\u2019Architettura della memoria in Italia. Cimiteri, monumenti e citt\u00e0 1750-1939. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzotto P (2007). Architetture funerarie effimere a Palermo. In: (a cura",
        "di): Giuffr\u00e8 M;Mangone F;Pace S;Selvafolta O, L\u2019Architettura della memoria",
        "in Italia. Cimiteri, monumenti e citt\u00e0 1750-1939. p. 57-65, MILANO:Skira,",
        "ISBN: 9788876249167"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "438-446",
        "titolo": "Alessandro Emmanuele Marvuglia (1771-1845)",
        "ISBN": [
          "978-88-88168-27-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Campisano Editore, ISBN: 978-88-88168-27-3",
        "opera": "(a cura di): Cipriani A;Consoli GP;Pasquali S, Contro il Barocco. Apprendistato a Roma e pratica dell\u2019architettura civile in Italia (1780-1820). p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzotto P (2007). Alessandro Emmanuele Marvuglia (1771-1845). In: (a",
        "cura di): Cipriani A;Consoli GP;Pasquali S, Contro il Barocco.",
        "Apprendistato a Roma e pratica dell\u2019architettura civile in Italia (1780-1820).",
        "p. 438-446, ROMA:Campisano Editore, ISBN: 978-88-88168-27-3"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-80",
        "titolo": "I disegni dall\u2019antico di Giuseppe Venanzio Marvuglia",
        "ISBN": [
          "9788888168272"
        ],
        "csp": "ROMA:Campisano Editore, ISBN: 9788888168272",
        "opera": "(a cura di): Cipriani A;Consoli GP;Pasquali S, Contro il Barocco. Apprendistato a Roma e pratica dell\u2019architettura civile in Italia (1780-1820). p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzotto P (2007). I disegni dall\u2019antico di Giuseppe Venanzio Marvuglia.",
        "In: (a cura di): Cipriani A;Consoli GP;Pasquali S, Contro il Barocco.",
        "Apprendistato a Roma e pratica dell\u2019architettura civile in Italia (1780-1820).",
        "p. 71-80, ROMA:Campisano Editore, ISBN: 9788888168272"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "123-142",
        "titolo": "Cronache d\u2019Arte ne \u201cLa Cerere\u201d di Palermo (1823-1847)",
        "ISBN": [
          "978-88-343-1432-6"
        ],
        "csp": "Milano:Vita e Pensiero Editore, ISBN: 978-88-343-1432-6, Milano, Universit\u00e0 Cattolica, 30 novembre -1 dicembre 2006",
        "opera": "Percorsi di critica. Un archivio per le riviste d\u2019arte in Italia dell\u2019Ottocento e del Novecento. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Palazzotto P (2007). Cronache d\u2019Arte ne \u201cLa Cerere\u201d di Palermo",
        "(1823-1847). In: Percorsi di critica. Un archivio per le riviste d\u2019arte in Italia",
        "dell\u2019Ottocento e del Novecento. p. 123-142, Milano:Vita e Pensiero Editore,",
        "ISBN: 978-88-343-1432-6, Milano, Universit\u00e0 Cattolica, 30 novembre -1",
        "dicembre 2006"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "204-218",
        "titolo": "Giacomo Serpotta nella letteratura artistica",
        "ISBN": [
          "978-88-8241-254-8"
        ],
        "csp": "CALTANISSETTA:Salvatore Sciascia Editore, ISBN: 978-88-8241-254-8, Palermo, 14-17 giugno 2006",
        "opera": "Storia, critica e tutela dell\u2019arte nel Novecento. Un\u2019esperienza a confronto con il dibattito nazionale.Atti del Convegno internazionale di studi in onore di Maria Accascina, a cura di M.C. Di Natale. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Palazzotto P (2007). Giacomo Serpotta nella letteratura artistica. In: Storia,",
        "critica e tutela dell\u2019arte nel Novecento. Un\u2019esperienza a confronto con il",
        "dibattito nazionale.Atti del Convegno internazionale di studi in onore di",
        "Maria Accascina, a cura di M.C. Di Natale. p. 204-218,",
        "CALTANISSETTA:Salvatore Sciascia Editore, ISBN: 978-88-8241-254-8,",
        "Palermo, 14-17 giugno 2006"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "96-101",
        "titolo": "Une singuli\u00e8re \u00ab invention \u00bb \u00e0 Palerme a la fin du XIXe si\u00e8cle : le mobilier n\u00e9o-normand",
        "ISBN": [
          "88-7439-328-8"
        ],
        "csp": "MILANO:5 Continents Editions, ISBN: 88-7439-328-8",
        "opera": "(a cura di): Buttitta A;Marin JY, Les Normands en Sicile XIe \u2013 XXIe si\u00e8cle. Histoire et l\u00e9gendes. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzotto P (2006). Une singuli\u00e8re \u00ab invention \u00bb \u00e0 Palerme a la fin du",
        "XIXe si\u00e8cle : le mobilier n\u00e9o-normand. In: (a cura di): Buttitta A;Marin JY,",
        "Les Normands en Sicile XIe \u2013 XXIe si\u00e8cle. Histoire et l\u00e9gendes. p. 96-101,",
        "MILANO:5 Continents Editions, ISBN: 88-7439-328-8"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "685-706",
        "titolo": "La collezione di disegni d\u2019architettura dei Marvuglia nell\u2019Archivio Palazzotto di Palermo. La formazione romana all\u2019Accademia di San Luca (1747?-1759)",
        "ISBN": [
          "88-87111-55-3"
        ],
        "csp": "POZZUOLI (NAPOLI):Paparo edizioni, ISBN: 88-87111-55-3",
        "opera": "(a cura di): Abbate F, Ottant\u2019anni di un Maestro. Omaggio a Ferdinando Bologna. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzotto P (2006). La collezione di disegni d\u2019architettura dei Marvuglia",
        "nell\u2019Archivio Palazzotto di Palermo. La formazione romana all\u2019Accademia di",
        "San Luca (1747?-1759). In: (a cura di): Abbate F, Ottant\u2019anni di un",
        "Maestro. Omaggio a Ferdinando Bologna. p. 685-706, POZZUOLI",
        "(NAPOLI):Paparo edizioni, ISBN: 88-87111-55-3"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "206-211",
        "titolo": "Nobili committenti: alle origini delle architetture neocarnilivaresche in Sicilia",
        "ISBN": [
          "88-89440-08-2"
        ],
        "csp": "PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 88-89440-08-2",
        "opera": "(a cura di): Nobile MR, Matteo Carnilivari Pere Compte 1506-2006. Due maestri del gotico nel Mediterraneo. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzotto P (2006). Nobili committenti: alle origini delle architetture",
        "neocarnilivaresche in Sicilia. In: (a cura di): Nobile MR, Matteo Carnilivari",
        "Pere Compte 1506-2006. Due maestri del gotico nel Mediterraneo. p.",
        "206-211, PALERMO:Edizioni Caracol, ISBN: 88-89440-08-2"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "337-357",
        "titolo": "Una proposta interpretativa per l'iconografia dell'oratorio della compagnia dell'Immacolatella di palermo",
        "ISBN": [
          "88-88615-96-2"
        ],
        "csp": "PALERMO:Biblioteca Francescana,Officina di Studi Medievali, ISBN: 88-88615-96-2, Palermo, 1-4 dicembre 2004",
        "opera": "La Sicilia e l'Immacolata. Non solo 150 anni. Atti del convegno di studio. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Palazzotto P (2006). Una proposta interpretativa per l'iconografia",
        "dell'oratorio della compagnia dell'Immacolatella di palermo. In: La Sicilia e",
        "l'Immacolata. Non solo 150 anni. Atti del convegno di studio. p. 337-357,",
        "PALERMO:Biblioteca Francescana,Officina di Studi Medievali, ISBN:",
        "88-88615-96-2, Palermo, 1-4 dicembre 2004"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "15-79",
        "titolo": "Sante e Patrone. Iconografia delle Sante Agata, Ninfa, Cristina e Oliva nelle chiese di Palermo dal XII al XX secolo. p",
        "ISBN": [
          "978-88-907899-2-2"
        ],
        "csp": "PALERMO:Amici dei Musei Siciliani, ISBN: 978-88-907899-2-2",
        "anno": "2005",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Palazzotto P (2005). Sante e Patrone. Iconografia delle Sante Agata, Ninfa,",
        "Cristina e Oliva nelle chiese di Palermo dal XII al XX secolo. p. 15-79,",
        "PALERMO:Amici dei Musei Siciliani, ISBN: 978-88-907899-2-2"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "15-71",
        "titolo": "Venite adoremus. Nativit\u00e0 d\u2019arte nelle chiese di Palermo dal XII al XIX secolo. p",
        "ISBN": [
          "978-88-907899-1-5"
        ],
        "csp": "PALERMO:Amici dei Musei Siciliani, ISBN: 978-88-907899-1-5",
        "anno": "2004",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Palazzotto P (2004). Venite adoremus. Nativit\u00e0 d\u2019arte nelle chiese di",
        "Palermo dal XII al XIX secolo. p. 15-71, PALERMO:Amici dei Musei",
        "Siciliani, ISBN: 978-88-907899-1-5"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Mamiliano",
        "titolo": "L\u2019Oratorio del Rosario in San Domenico. PALERMO:Centro S",
        "ISBN": [
          "978-88-907907-0-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-907907-0-6",
        "anno": "2002",
        "autori": "Palazzotto P, Scordato C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Palazzotto P, Scordato C (2002). L\u2019Oratorio del Rosario in San Domenico.",
        "PALERMO:Centro S. Mamiliano, ISBN: 978-88-907907-0-6"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-196",
        "titolo": "Techinque and Inspiration in the work of Giacomo Serpotta Master of Ornament",
        "ISBN": [
          "978-88-6557-272-6"
        ],
        "csp": "Roma:De Luca Editore, ISBN: 978-88-6557-272-6",
        "opera": "(a cura di): Caye P;Solinas F, Les Cahiers de l'Ornement, 1. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzotto P (2016). Techinque and Inspiration in the work of Giacomo",
        "Serpotta Master of Ornament. In: (a cura di): Caye P;Solinas F, Les",
        "Cahiers de l'Ornement, 1. vol. 1, p. 175-196, Roma:De Luca Editore, ISBN:",
        "978-88-6557-272-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "301-315",
        "titolo": "I luoghi dei viaggiatori",
        "ISBN": [
          "978-88-12-00602-1"
        ],
        "csp": "Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana \u201cGiovanni Treccani\u201d, ISBN: 978-88-12-00602-1",
        "opera": "(a cura di): Puglisi G, Sicilia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzotto P (2016). I luoghi dei viaggiatori. In: (a cura di): Puglisi G, Sicilia.",
        "p. 301-315, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana \u201cGiovanni Treccani\u201d,",
        "ISBN: 978-88-12-00602-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-221",
        "titolo": "Una cronistoria rivisitata: i preziosi stucchi sacri di Giacomo Serpotta a Palermo e il ruolo della committenza laica devota tra Sei e Settecento",
        "ISBN": [
          "978-88-572-3247-8"
        ],
        "csp": "Ginevra-Milano:SKIRA, ISBN: 978-88-572-3247-8",
        "opera": "(a cura di): Di Natale MC, Artificia Siciliae. Arti decorative siciliane nel collezionismo europeo. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzotto P (2016). Una cronistoria rivisitata: i preziosi stucchi sacri di",
        "Giacomo Serpotta a Palermo e il ruolo della committenza laica devota tra",
        "Sei e Settecento. In: (a cura di): Di Natale MC, Artificia Siciliae. Arti",
        "decorative siciliane nel collezionismo europeo. p. 197-221,",
        "Ginevra-Milano:SKIRA, ISBN: 978-88-572-3247-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Palermo:Kal\u00f3s edizioni d'arte",
        "titolo": "Giacomo Serpotta. Gli oratori di Palermo. Guida storico-artistica",
        "ISBN": [
          "978-88-98777-31-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-98777-31-0",
        "anno": "2016",
        "autori": "Palazzotto P."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Palazzotto P. (2016). Giacomo Serpotta. Gli oratori di Palermo. Guida",
        "storico-artistica. Palermo:Kal\u00f3s edizioni d'arte, ISBN: 978-88-98777-31-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-108",
        "titolo": "Tradizione e rinnovamento nei primi apparati decorativi barocchi in stucco di Giacomo Serpotta a Palermo (1678-1700)",
        "ISBN": [
          "9788857230023"
        ],
        "csp": "MILANO:SKIRA EDITORE SPA, ISBN: 9788857230023",
        "opera": "(a cura di): Di Natale MC;Vitella M, Arredare il sacro, Artisti, opere e committenti in Sicilia dal Medioevo al Contemporaneo. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzotto P (2015). Tradizione e rinnovamento nei primi apparati",
        "decorativi barocchi in stucco di Giacomo Serpotta a Palermo (1678-1700).",
        "In: (a cura di): Di Natale MC;Vitella M, Arredare il sacro, Artisti, opere e",
        "committenti in Sicilia dal Medioevo al Contemporaneo. p. 81-108,",
        "MILANO:SKIRA EDITORE SPA, ISBN: 9788857230023"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-228",
        "titolo": "Il difficile percorso nel recupero del Centro Storico di Palermo dal dopoguerra ad oggi",
        "ISBN": [
          "978-84-370-9429-8"
        ],
        "csp": "Val\u00e8ncia:Universitat de Val\u00e8ncia, Departament d'Hist\u00f2ria de l'Art, ISBN: 978-84-370-9429-8",
        "opera": "(a cura di): Benito Goerlich D, La piel de los edificios. T\u00e9cnicas art\u00edsticas y formas de intervenci\u00f3n sobre el patrimonio cultural: la Historia del Arte como reflexi\u00f3n y compromiso. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzotto P (2014). Il difficile percorso nel recupero del Centro Storico di",
        "Palermo dal dopoguerra ad oggi. In: (a cura di): Benito Goerlich D, La piel",
        "de los edificios. T\u00e9cnicas art\u00edsticas y formas de intervenci\u00f3n sobre el",
        "patrimonio cultural: la Historia del Arte como reflexi\u00f3n y compromiso. p.",
        "215-228, Val\u00e8ncia:Universitat de Val\u00e8ncia, Departament d'Hist\u00f2ria de l'Art,",
        "ISBN: 978-84-370-9429-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "8",
        "titolo": "Il restauro del monumento Gravina Bonanno di Montevago nel camposanto di S. Orsola a Palermo. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-904238-8-8"
        ],
        "csp": "Palermo:Congregazione Sant\u2019Eligio - Museo Diocesano di Palermo, ISBN: 978-88-904238-8-8",
        "anno": "2013",
        "autori": "Palazzotto P, Sebastianelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Palazzotto P, Sebastianelli M (2013). Il restauro del monumento Gravina",
        "Bonanno di Montevago nel camposanto di S. Orsola a Palermo. vol. 8,",
        "Palermo:Congregazione Sant\u2019Eligio - Museo Diocesano di Palermo, ISBN:",
        "978-88-904238-8-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3",
        "titolo": "Palazzo Termine Pietratagliata tra tardogotico e neostili. Archivi, cantieri, protagonisti a Palermo. vol",
        "ISBN": [
          "978-8898115-03-7"
        ],
        "csp": "PALERMO:40due Edizioni, ISBN: 978-8898115-03-7",
        "anno": "2013",
        "autori": "Marafon Pecoraro M, Palazzotto P, Vesco M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Marafon Pecoraro M, Palazzotto P, Vesco M (2013). Palazzo Termine",
        "Pietratagliata tra tardogotico e neostili. Archivi, cantieri, protagonisti a",
        "Palermo. vol. 3, PALERMO:40due Edizioni, ISBN: 978-8898115-03-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-82",
        "titolo": "Arredi artistici e mobilieri. Una rassegna come contributo allo studio dell'abitare a Palermo tra la fine del XVIII e la prima met\u00e0 del XIX secolo",
        "ISBN": [
          "978-88-7804-326-8"
        ],
        "csp": "Palermo:Salvatore Fausto Flaccovio editore, ISBN: 978-88-7804-326-8",
        "opera": "(a cura di): Di Natale MC;Palazzotto P, Abitare l'Arte in Sicilia. Esperienze in Et\u00e0 Moderna e Contemporanea. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzotto P (2012). Arredi artistici e mobilieri. Una rassegna come",
        "contributo allo studio dell'abitare a Palermo tra la fine del XVIII e la prima",
        "met\u00e0 del XIX secolo. In: (a cura di): Di Natale MC;Palazzotto P, Abitare",
        "l'Arte in Sicilia. Esperienze in Et\u00e0 Moderna e Contemporanea. p. 61-82,",
        "Palermo:Salvatore Fausto Flaccovio editore, ISBN: 978-88-7804-326-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7",
        "titolo": "Anton van Dyck e la Crocifissione Villafranca di Palermo. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-904238-7-1"
        ],
        "csp": "Palermo:Congregazione Sant\u2019Eligio - Museo Diocesano di Palermo, ISBN: 978-88-904238-7-1",
        "anno": "2012",
        "autori": "Palazzotto P, Sebastianelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Palazzotto P, Sebastianelli M (2012). Anton van Dyck e la Crocifissione",
        "Villafranca di Palermo. vol. 7, Palermo:Congregazione Sant\u2019Eligio - Museo",
        "Diocesano di Palermo, ISBN: 978-88-904238-7-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Palermo:Congregazione Sant'Eligio - Museo Diocesano di Palermo",
        "titolo": "Andrea del Brescianino e Giovanni Gili restaurati",
        "ISBN": [
          "978-88-904238-4-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-904238-4-0",
        "anno": "2010",
        "autori": "Palazzotto P, Sebastianelli M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Palazzotto P, Sebastianelli M (2010). Andrea del Brescianino e Giovanni",
        "Gili restaurati. Palermo:Congregazione Sant'Eligio - Museo Diocesano di",
        "Palermo, ISBN: 978-88-904238-4-0"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "535-561",
        "titolo": "Riflessi del gusto per la cineseria e gli esotismi a Palermo tra Rococ\u00f2 e Neoclassicismo: collezionismo, apparati decorativi e architetture",
        "ISBN": [
          "978-88-7804-442-5"
        ],
        "csp": "PALERMO:Flaccovio Editore, ISBN: 978-88-7804-442-5",
        "opera": "(a cura di): Grasso S.;Gulisano M, Argenti e Cultura Rococ\u00f2 nella Sicilia Centro-Occidentale 1735-1789. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzotto P (2008). Riflessi del gusto per la cineseria e gli esotismi a",
        "Palermo tra Rococ\u00f2 e Neoclassicismo: collezionismo, apparati decorativi e",
        "architetture. In: (a cura di): Grasso S.;Gulisano M, Argenti e Cultura",
        "Rococ\u00f2 nella Sicilia Centro-Occidentale 1735-1789. p. 535-561,",
        "PALERMO:Flaccovio Editore, ISBN: 978-88-7804-442-5"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-65",
        "titolo": "Architetture funerarie effimere a Palermo",
        "ISBN": [
          "9788876249167"
        ],
        "csp": "MILANO:Skira, ISBN: 9788876249167",
        "opera": "(a cura di): Giuffr\u00e8 M;Mangone F;Pace S;Selvafolta O, L\u2019Architettura della memoria in Italia. Cimiteri, monumenti e citt\u00e0 1750-1939. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzotto P (2007). Architetture funerarie effimere a Palermo. In: (a cura",
        "di): Giuffr\u00e8 M;Mangone F;Pace S;Selvafolta O, L\u2019Architettura della memoria",
        "in Italia. Cimiteri, monumenti e citt\u00e0 1750-1939. p. 57-65, MILANO:Skira,",
        "ISBN: 9788876249167"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-80",
        "titolo": "I disegni dall\u2019antico di Giuseppe Venanzio Marvuglia",
        "ISBN": [
          "9788888168272"
        ],
        "csp": "ROMA:Campisano Editore, ISBN: 9788888168272",
        "opera": "(a cura di): Cipriani A;Consoli GP;Pasquali S, Contro il Barocco. Apprendistato a Roma e pratica dell\u2019architettura civile in Italia (1780-1820). p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzotto P (2007). I disegni dall\u2019antico di Giuseppe Venanzio Marvuglia.",
        "In: (a cura di): Cipriani A;Consoli GP;Pasquali S, Contro il Barocco.",
        "Apprendistato a Roma e pratica dell\u2019architettura civile in Italia (1780-1820).",
        "p. 71-80, ROMA:Campisano Editore, ISBN: 9788888168272"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "685-706",
        "titolo": "La collezione di disegni d\u2019architettura dei Marvuglia nell\u2019Archivio Palazzotto di Palermo. La formazione romana all\u2019Accademia di San Luca (1747?-1759)",
        "ISBN": [
          "88-87111-55-3"
        ],
        "csp": "POZZUOLI (NAPOLI):Paparo edizioni, ISBN: 88-87111-55-3",
        "opera": "(a cura di): Abbate F, Ottant\u2019anni di un Maestro. Omaggio a Ferdinando Bologna. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Palazzotto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzotto P (2006). La collezione di disegni d\u2019architettura dei Marvuglia",
        "nell\u2019Archivio Palazzotto di Palermo. La formazione romana all\u2019Accademia di",
        "San Luca (1747?-1759). In: (a cura di): Abbate F, Ottant\u2019anni di un",
        "Maestro. Omaggio a Ferdinando Bologna. p. 685-706, POZZUOLI",
        "(NAPOLI):Paparo edizioni, ISBN: 88-87111-55-3"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/B1",
    "progr": "3380",
    "nome": "PALAZZOTTO Pierfrancesco",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "A partire dal settembre 2001 al 2013 ha fatto parte del Comitato di Redazione della rivista \u201cPer Salvare Palermo\u201d della Fondazione Salvare Palermo onlus.",
        "periodo": "dal 09-09-2001 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Dirige dal 2009 la collana \u201cMuseo Diocesano di Palermo. Studi e restauri\u201d, edita dalla Congregazione Sant\u2019Eligio \u2013 Museo Diocesano di Palermo, comitato scientifico composto da Francesco Abbate, Maria Andaloro, Giuseppe Basile+, Genevi\u00e9ve Bresc Bautier, Rosanna Cioffi, Rosario De Lisi, Maria Concetta Di Natale, Guido Meli, Pierfrancesco Palazzotto, Manuel P\u00e9rez S\u00e1nchez, mons. Giuseppe Randazzo, Massimiliano Rossi, Alessandro Rovetta, mons. Giancarlo Santi, Sebastian Sch\u00fctze, Gianni Carlo Sciolla, Mauro Sebastianelli, mons. Timothy Verdon, Alessandro Viscogliosi, Maurizio Vitella, Alessandro Zuccari, ISSN: 2036-5136. La collana \u00e8 stata presentata il 14 giugno 2013 nell'aula G. Levi della Vida, ex Vetreria Sciarra (Dipartimento di Storia dell'Arte e Spettacolo dell'Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma), dai proff. Giuseppe Basile, Claudia Cieri Via e Rosanna Cioffi. Ultima pubblicazione, n. 9, 2016.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte del comitato scientifico-editoriale dei Quaderni dell'Osservatorio per le Arti Decorative in Italia \"Maria Accascina\" , dell'Universit\u00e0 di Palermo, diretta da prof. M.C Di Natale.",
        "periodo": "dal 01-12-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte del comitato scientifico di \"OADI, Rivista dell'Osservatorio per le Arti Decorative in Italia \"Maria Accascina\", ISSN 2038-4398, direttore resp. prof. Aldo Gerbino, direttore scientifico prof. M.C. Di Natale, insieme a Antonino Buttitta, Maurizio Calvesi, Francesco Abbate, Vincenzo Abbate, Maria Andaloro, Maria Giulia Aurigemma, Francesca Balzan, Dora Liscia Bemporad, Genevi\u00e8ve Bresc Bautier, Ivana Bruno, Jes\u00fas Rivas Carmona, Raffaele Casciaro, Rosanna Cioffi, Francisco De Paula Cots Morat\u00f3, Maria Concetta Di Natale, Eva di Stefano, Antonio Gentile, Aldo Gerbino, Mariny Guttilla, Simonetta La Barbera, Benedetta Montevecchi, Priscilla E. Muller, Mons. Giuseppe Randazzo, Manuel P\u00e9rez S\u00e1nchez, Jos\u00e9 Manuel Cruz Valdovinos, Paola Venturelli, Maurizio Vitella",
        "periodo": "dal 01-06-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte del comitato scientifico della collana editoriale \"Vigintimilia, Quaderni del Museo Civico di Castelbuono\", curati da A.Scancarello, Flaccovio editore",
        "periodo": "dal 01-12-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte del comitato scientifico della collana editoriale \"Digitalia\", collana di e-book, dell'Osservatorio per le Arti Decorative in Italia \"Maria Accascina\" dell'Universit\u00e0 di Palermo, collana diretta da prof. M.C. Di Natale, insieme a Maria Giulia Aurigemma, Genvieeve Bresc Bautier, Ivana Bruno, Enrico Colle, Francisco De Paula Cots Morat\u00f2, Antonio Gentile, Kirstin Kennedy, Manuel Perez Sanchez, Massimiliano Rossi, Carlo Sisi, Maurizio Vitella, Alessandro Zuccari.",
        "periodo": "dal 01-06-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte del comitato scientifico di \"La Lucertola. Collana di Arti, Lettere e Scienze, della Fondazione Livia Titi Basile-Archivio G.B.F. e Ernesto Basile, insieme a insieme a Giuseppe Barbera, Paola Barbera, Marco Betta, Ignazio Buttitta Maurizio Carta, Aldo Casamento, Roberto Deidier, Michela Di Macco, Maria Concetta Di Natale, Marcello Fagiolo, Maria Beatrice Failla, Salvatore Fodale, Mireia Freixa, Mariny Guttilla, Victor Minguez Cornelles, Francesco Federico Mancini, Francesco Moschini, Marco Rosario Nobile, Dario Oliveri, Antonio Pinelli, Immaculada Rodriguez Moja, Ettore Sessa, Rosa Maria Subirana Rebull, Juan Ramon Triad\u00f2, Miguel Tain Guzman.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore al Convegno organizzato dal Dipartimento di Studi Storici e Artistici di Palermo (coordinamento prof. Simonetta La Barbera) dal titolo \"Gioacchino Di Marzo e la Critica d\u2019Arte nell\u2019Ottocento in Italia\", con un intervento dal titolo \"Il dibattito sull\u2019architettura neogotica a Palermo nella prima met\u00e0 del XIX secolo\", Palermo, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia.",
        "periodo": "dal 17-04-2003 al 17-04-2003"
      },
      {
        "content": "Conferenza dal titolo \u201cCineserie in Sicilia\u201d, nell\u2019ambito del ciclo di seminari a cura di Alvar Gonz\u00e0lez Palacios, per l\u2019Associazione Amici dei Musei di Roma, dal titolo \u201cL\u2019Italia e l\u2019Oriente\u201d (Roma, Museo Napoleonico).",
        "periodo": "dal 27-10-2004 al 27-10-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cLa compagnia dell\u2019Immacolatella a Palermo\u201d nell\u2019ambito del Convegno di Studio su \u201cLa Sicilia e l\u2019Immacolata, Non solo 150 anni\u201d organizzato dalla Provincia Religiosa di Sicilia OFM conv., la Biblioteca Francescana di Palermo e l\u2019Officina di Studi Medievali in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, Dipartimento di Civilt\u00e0 Euro-Mediterranee e di Studi Classici, Cristiani, Bizantini, Medievali e Umanistici; Palermo, convento di S. Francesco d\u2019Assisi.",
        "periodo": "dal 03-12-2004 al 03-12-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale di studi organizzato dal Dipartimento di Studi Storici e Artistici di Palermo (coordinamento prof. M. Concetta Di Natale) su \"Storia, critica e tutela dell\u2019arte nel Novecento. Un\u2019esperienza a confronto con il dibattito nazionale. Convegno internazionale di studi in onore di Maria Accascina\", con un intervento dal titolo \"Giacomo Serpotta nella letteratura artistica\", Palermo, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia.",
        "periodo": "dal 15-06-2006 al 15-06-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Giornata di studi organizzata dalla Diocesi di Trapani (Ufficio BB.CC.EE.) e dal \u201cMEMS Museo di Erice\u201d su \"Il Duomo di Erice tra Gotico e Neogotico\", con un intervento dal titolo \"Architettura neogotica nella Sicilia occidentale\".",
        "periodo": "dal 16-12-2006 al 16-12-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno internazionale di Studi organizzato dal Dipartimento di Studi Storici e Artistici di Palermo (coordinamento prof. S. La Barbera) su \"Enrico Mauceri (1869-1966) Storico dell\u2019Arte tra Connoisseurship e Conservazione\", con un intervento dal titolo \"Aspetti della museologia in Sicilia tra la fine dell\u2019Ottocento e i primi decenni del Novecento\", Palermo, Biblioteca Comunale.",
        "periodo": "dal 28-09-2007 al 28-09-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale di Studi organizzato dall\u2019Archivio Storico Diocesano di Palermo (coordinamento dott. G. Travagliato) su \"Storia e Arte nella Scrittura. L\u2019Archivio Storico Diocesano di Palermo a 10 anni dalla riapertura al pubblico (1997-2007)\", con un intervento dal titolo \"Il \u201cFondo Pottino-Collura\u201d. Per una storia delle collezioni del Museo Diocesano di Palermo\", Palermo, Palazzo Alliata di Villafranca.",
        "periodo": "dal 10-11-2007 al 10-11-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno nazionale di Studi organizzato con il patrocinio, tra gli altri, dell\u2019Universit\u00e0 di Palermo, del Dipartimento di Studi Storici e Artistici di Palermo e della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia delle medesima universit\u00e0, (coordinamento dott. Maurizio Vitella) su \"Fortunato Mondello 1834-1908. Sacerdote, bibliotecario, storico dell\u2019arte, in Italia tra Ottocento e Novecento\" (Trapani, chiesa di S. Maria di Ges\u00f9, 28 ottobre 2008), con un intervento dal titolo \"Dalla Pinacoteca Fardelliana al Museo Pepoli\".",
        "periodo": "dal 28-10-2008 al 28-10-2008"
      },
      {
        "content": "Conferenza dal titolo \u201cI Florio nella Palermo fin de si\u00e8cle\u201d, nell\u2019ambito del ciclo di seminari a cura di Alvar Gonz\u00e0lez Palacios, per l\u2019Associazione Amici dei Musei di Roma, dal titolo \u201cProtagonisti, mecenati, conoscitori\u201d (Roma, Museo Napoleonico).",
        "periodo": "dal 12-05-2010 al 12-05-2010"
      },
      {
        "content": "Conferenza dal titolo \u201cL\u2019et\u00e0 barocca: fasto ed effimero\u201d nell\u2019ambito del ciclo di conferenze \u201cPalermo storia e identit\u00e0\u201d, a cura della Fondazione Salvare Palermo (Palermo, oratorio di San Lorenzo)",
        "periodo": "dal 20-05-2010 al 20-05-2010"
      },
      {
        "content": "Conferenza dal titolo \u201cIl percorso di Giacomo Serpotta da Palermo ad Alcamo\u201d all\u2019interno del ciclo di comunicazioni dal titolo \u201cGiacomo Serpotta ad Alcamo. Le forme della bellezza\u201d, nell\u2019ambito dell\u2019iniziativa \u201cMuseo Alcamese i percorsi del Sacro a cura dell\u2019Assessorato alla Cultura del Comune di Alcamo (Trapani, chiesa della Badia Nuova).",
        "periodo": "dal 17-06-2010 al 17-06-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Tavola rotonda internazionale presso la Galleria Carracci dell\u2019Ambasciata di Francia a Roma (Palazzo Farnese), organizzata dalla Collettivit\u00e0 della Corsica sul ruolo delle confraternite nel Mediterraneo occidentale.",
        "periodo": "dal 18-10-2010 al 18-10-2010"
      },
      {
        "content": "Inervento allo Steri di Palermo con una relazione dal titolo \"Argan e Giacomo Serpotta\", al Convegno nazionale di studi su \"Argan e l\u2019insegnamento universitario. Gli anni palermitani 1955-1959\", organizzato dal Dipartimento di Studi Storici e Artistici di Palermo, dal dottorato di ricerca in Storia dell\u2019Arte medievale, moderna e contemporanea in Sicilia e dal Comitato nazionale per le celebrazioni del centenario della nascita di Giulio Carlo Argan (1929-2009), coordinamento proff. M. Concetta Di Natale e M. Guttilla.",
        "periodo": "dal 28-01-2011 al 28-01-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore su su \u201cI Serpotta e la committenza confraternite\u201d, nell\u2019ambito della Giornata di Studi organizzata nell\u2019oratorio dell\u2019Immacolatella di Palermo dalla Soprintendenza ai Beni Culturali e Ambientali e dell\u2019Identit\u00e0 Siciliana di Palermo.",
        "periodo": "dal 17-04-2011 al 17-04-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"Il portale degli Architetti e degli Ingegneri: quando tecnica e arte si incontrano\", organizzato dal MiBac-Soprintendenza Archivistica per la Sicilia, con un intervento dal titolo \"L\u2019Archivio privato Palazzotto: tre secoli di architettura a Palermo\", Palermo, Ex convento della Magione.",
        "periodo": "dal 24-09-2011 al 24-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Tavola rotonda sul tema \u201cCome coniugare azione educativa e finalit\u00e0 pastorale perch\u00e9 il museo ecclesiastico divenga un ponte che unisce, un luogo educativo di dialogo e confronto\u201d, svoltasi presso il Museo Diocesano di Trento nell\u2019ambito dell\u2019VIII Convegno A.M.E.I. dal titolo \u201cL\u2019azione educativa di un museo in ascolto\u201d.",
        "periodo": "dal 20-10-2011 al 20-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cLa compagnia dei Bianchi e gli oratori come segno qualificante della realt\u00e0 sociale e culturale nell'ambito della Kalsa\", presso l'Oratorio dei Bianchi di Palermo, nell\u2019ambito del ciclo di conferenze dal titolo \u201cIl quartiere della Kalsa a Palermo: dalle architetture civili e religiose delle origini alle attuali articolare realt\u00e0 museali\u201d, organizzate dalla Galleria Regionale Interdisciplinare di Palazzo Abatellis.",
        "periodo": "dal 18-04-2012 al 18-04-2012"
      },
      {
        "content": "Conferenza dal titolo \"Una nueva visi\u00f3n: el proyecto museogr\u00e1fico del Museo Diocesano de Palermo\", nell\u2019ambito del M\u00e1ster Oficial en Patrimonio Cultural (Universitat de Val\u00e8ncia-Estudi General - Facultad de Geograf\u00eda e Historia)",
        "periodo": "dal 02-05-2012 al 02-05-2012"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte del Comitato scientifico per l\u2019organizzazione del convegno nazionale organizzato dalla SISCA (Societ\u00e0 italiana di Storia della Critica d\u2019Arte) avente per tema Identit\u00e0 nazionale e memoria storica. Le ricerche sulle arti visive nella nuova Italia (1870-1915) e tenutosi all\u2019Alma Mater Studiorum di Bologna.",
        "periodo": "dal 07-11-2012 al 09-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito all'Alma Mater Studiorum di Bologna con intervento dal titolo \"Tutela e restauro dei monumenti nella Palermo postunitaria\" al Convegno nazionale organizzato dalla SISCA (Societ\u00e0 italiana di Storia della Critica d\u2019Arte) avente per tema \"Identit\u00e0 nazionale e memoria storica\". Le ricerche sulle arti visive nella nuova Italia (1870-1915).",
        "periodo": "dal 08-11-2012 al 08-11-2012"
      },
      {
        "content": "Conferenza dal titolo \u201cPalermo del Settecento-Ottocento vista dagli stranieri\u201d, nell\u2019ambito del ciclo di seminari a cura di Alvar Gonz\u00e0lez Palacios, per l\u2019Associazione Amici dei Musei di Roma (Roma, Museo Napoleonico).",
        "periodo": "dal 10-04-2013 al 10-04-2013"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte del comitato scientifico del convegno internazionale organizzato dall'\u00c0rea de Conservaci\u00f3 de Patrimoni Cultural de la Universitat de Val\u00e8ncia avente per tema Universidad y legado art\u00ecstico. T\u00e9cnicas art\u00edsticas y formas de intervenci\u00f3n sobre el patrimonio cultural: la Historia del Arte como reflexi\u00f3n y compromiso, tenutosi alla Facultat de Geografia i Hist\u00f2ria dell'Universitat de Val\u00e8ncia (12-14 novembre 2013).",
        "periodo": "dal 12-11-2013 al 14-11-2013"
      },
      {
        "content": "Conferenza alla Facultat de Geografia i Hist\u00f2ria dell'Universitat de Val\u00e8ncia dal titolo \"Il difficile percorso del recupero nel Centro Storico di Palermo dal dopoguerra ad oggi\", al convegno internazionale organizzato dall'\u00c0rea de Conservaci\u00f3 de Patrimoni Cultural de la Universitat de Val\u00e8ncia avente per tema Universidad y legado art\u00ecstico. T\u00e9cnicas art\u00edsticas y formas de intervenci\u00f3n sobre el patrimonio cultural: la Historia del Arte come reflexi\u00f3n y compromiso.",
        "periodo": "dal 13-11-2013 al 13-11-2013"
      },
      {
        "content": "Comunicazione su invito alla Galleria Regionale di Palazzo Abatellis dal titolo \"Sulle tracce degli arredi sacri della distrutta chiesa di S. Rosalia a Palermo\", nell'ambito del finissage della mostra \"Memoria della chiesa di Santa Rosalia a Palermo: contributi per il recupero della storia e dell'arte di un monumento barocco non pi\u00f9 esistente\".",
        "periodo": "dal 03-12-2013 al 03-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito, presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 \"La Sapienza\" di Roma, alla tavola rotonda sul tema \"La centralit\u00e0 del pubblico nell'istituzione museo: esempi, proposte, strategie d'intervento per la comunicazione della storia dell'arte\", coordinata dalla prof. Nadia Barrella, nell'ambito del convegno Fare la Storia dell'Arte oggi, secondo incontro, La comunicazione della storia dell'arte: fronti, confronti e frontiere, organizzato dalla Consulta universitaria nazionale per la Storia dell'Arte \"CUNSTA\" e dalla Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia e Dipartimento di Storia dell'Arte e dello Spettacolo dell'Universit\u00e0 \"La Sapienza\" di Roma.",
        "periodo": "dal 27-02-2014 al 27-02-2014"
      },
      {
        "content": "Conferenza su invito dal titolo \"Dal Museo della Regia Universit\u00e0 al Museo Nazionale di Palermo\", nell'ambito del ciclo di conferenze dal titolo \"1954-2014: I sessanta anni della Galleria e delle sue collezioni a Palazzo Abatellis\", Palazzo Abatellis (20 febbraio - 5 maggio 2014), a cura di G. Barbera. Altre conferenze di Marco Rosario Nobile, Maria Concetta Di Natale, Alba Di Lieto, Simonetta La Barbera, Vincenzo Scuderi, Mariny Guttilla, Giulia Dav\u00ec, Giuseppina Mazzola, Vincenzo Abate et al.",
        "periodo": "dal 09-04-2014 al 09-04-2014"
      },
      {
        "content": "Conferenza su \"Technique et inspiration d'un ma\u00eetre de l'ornement: Giacomo Serpotta (Palerme 1656-1732)\", presso la sede del Coll\u00e8ge de France di Parigi, nell'ambito dei S\u00e9minaire de recherche 2014 del Coll\u00e8ge de France, con la direzione di Pierre Caye, Directeur du Centre Jean P\u00e9pin, e di Francesco Solinas, Ma\u00eetre de conf\u00e9rences al Coll\u00e8ge de France, con la collaborazione di Sabine Frommel, Directeur d'\u00e9tudes \u00c9cole pratique des hautes \u00e9tudes (Paris-Sorbonne), tema l' \"Ornement et d\u00e9coration en Sicile entre le XVIIe et le XVIIIe si\u00e8cle\".",
        "periodo": "dal 05-12-2014 al 05-12-2014"
      },
      {
        "content": "Conferenza su \"Giuseppe Venanzio Marvuglia\", insieme alla prof. Maria Giuffr\u00e9, gi\u00e0 ordinario di Storia dell'Architettura, come introduzione alla mostra documentaria \"Omaggio a Giuseppe Venanzio Marvuglia architetto (1729-1814)\"; Palermo, Galleria Regionale di Palazzo Abatellis.",
        "periodo": "dal 16-12-2014 al 16-12-2014"
      },
      {
        "content": "Comunicazione dal titolo \"L'Archivio privato Palazzotto di Palermo, una raccolta di disegni di architettura dal XVII al XX secolo\" nella Sala Conferenze dell'Archivio di Stato di Palermo (sez. Catena) moderatore Soprintendente Archivistico per la Sicilia, dott. Claudio Torrisi, nell'ambito di un incontro di studi su \"Tesori di famiglia. Un patrimonio per la collettivit\u00e0\", iniziativa promossa dal MiBAC nell'ambito della \"Settimana delle Culture di Palermo\".",
        "periodo": "dal 12-05-2015 al 12-05-2015"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte del Comitato scientifico del Convegno del X anniversario della Societ\u00e0 Italiana di Storia della Critica d'Arte (Sisca) avente per tema \"Critica d'Arte e Tutela in Italia: figure e protagonisti nel secondo dopoguerra\", Palazzo Baldeschi di Perugia.",
        "periodo": "dal 17-11-2015 al 19-11-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \"Mario Guiotto soprintendente ai Monumenti in Sicilia occidentale\" al Convegno del X anniversario della Societ\u00e0 Italiana di Storia della Critica d'Arte (Sisca) avente per tema \"Critica d'Arte e Tutela in Italia: figure e protagonisti nel secondo dopoguerra\", Palazzo Baldeschi di Perugia.",
        "periodo": "dal 18-11-2015 al 18-11-2015"
      },
      {
        "content": "Comunicazione presso l'Ance (Palermo, Palazzo Forcella) dal titolo \"Architettura neogotica a Palermo nella prima met\u00e0 del XIX secolo\", su invito di Italia Nostra sez. Palermo, nell'ambito della Tavola rotonda su \"Il restauro delle facciate neogotiche del palazzo Reale di Palermo. Dalla conoscenza alle proposte per la trasmissione al futuro di un palinsesto\".",
        "periodo": "dal 08-01-2016 al 08-01-2016"
      },
      {
        "content": "Comunicazione su \"Emanuele Palazzotto (1886-1963), la professione dell'architetto e la cura della memoria come percorso etico-sociale\", nell'ambito della \"VI Giornata Nazionale degli Archivi di Architettura\", avente per tema \"Architettura per il sociale nella Sicilia d'et\u00e0 contemporanea\", promossa dall'Associazione Nazionale degli Archivi di Architettura (AAA/Italia) con il patrocinio dell'Ordine degli Architetti della Provincia di Palermo e del D'ARCH (Dipartimento di Architettura dell'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo).",
        "periodo": "dal 19-05-2016 al 19-05-2016"
      },
      {
        "content": "Conferenza su \"Gothic revival architecture and decoration in Palermo in the 19th century\" presso lo Stevenson Lecture Theatre del British Museum nell'ambito del convegno \"Sicily: heritage of the world\", organizzato dal British Museum di Londra come evento collaterale alla mostra \"Sicily culture and conquest\".",
        "periodo": "dal 25-06-2016 al 25-06-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Ha ricevuto incarico dalla casa editrice Novecento di Palermo per uno studio su pittori siciliani dei secoli XVI-XIX. Esiti della ricerca in P. Palazzotto, Battaglia Matteo, Bongiovanni Antonio, Bongiovanni Vincenzo, Bongiurno Vincenzo, Brunetti Carlo, Castelli Mariano, De Russano Carlo, Di Paola Gioacchino, Pastura Andrea, Provenzani Calogero Attanasio Maria, Provenzani Domenico, Provenzani Vincenzo, Scaparra Pietro, Tesca (Tresca) Pasquale, Tesca (Tresca) Salvatore, Tesca (Tresca) Vita, Testa Giuseppe, Tresca Calogero, Tresca Calogero Junior, Tresca Francesca, Tresca Giuseppe, Tresca Vincenzo, Trisca Ignazio, Trisca Vincenzo, in L. Sarullo, Dizionario degli Artisti Siciliani. Pittura, vol. II, a cura di M.A. Spadaro, premessa di V. Sgarbi, Novecento editore, Palermo 1993",
        "periodo": "dal 01-06-1992 al 01-01-1993"
      },
      {
        "content": "Ha ricevuto incarico dalla casa editrice Novecento di Palermo per uno studio su architetti siciliani dei secoli XVIII-XIX. Esiti della ricerca in P. Palazzotto, Arancio Francesco, Arena Andrea, Arena Giovan Francesco, Avilaja Francesco, Banchieri Gennaro, Battaglia Antonio, Battaglia Domenico, Battaglia Francesco, Battaglia Paolo, Battaglia Pietro Paolo, Battaglia Santangelo Carmelo, Bentivegna Domenico, Blanco Antonio, Bonanno Giovanni, Bonanno Giordano, Cacciatore Innocenzo, Capone Luigi, Cappetta Diodato, Cascione Giovan Battista, Cascione Vaccarini Giovan Battista, Cassone Luigi, Colucci Salvatore, Cosenz Luigi, Damiani Francesco, D'Amico Salvatore, Del Frago Luigi, Del Pozzo Ignazio, De Luca Carmelo, D'Errico Carlo, De Tommaso Camillo, Diaz Giuseppe, Di Bartolo Giovanni, Dombr\u00e8 Enrico, Ferlito Fora Carmelo, Fiaccavento Gaspare, Fiorelli Salvatore, Fragal\u00e0 Rizzuto Francesco, Gentile Pietro, Giordana Pietro, Grimaldi G., Guillamat Vincenzo, Hopkins Richard, Interguglielmi Antonio, Iumba Virgino, Lanzerotti Carmelo, La Rosa Gaspare, Lattanzi Michele, Lauria Ercole, Lopez Suarez Benedetto, Lo Piano Agostino, Mallandrino Giovanni, Malta Salvatore, Maniscalco Giovanni, Maniscalco Giovanni Giacinto, Marrocco Vincenzo, Marvuglia Salvatore, Massari Marino, Mazzarella Giovanni, Mazzarella Giuseppe, Montanaro Odoardo, Montefusco Giacomo, Nicotra Amico Gaspare, Olivares Giuseppe, Pagano de' Valloni Filippo, Palazzotto Emanuele, Palazzotto Emmanuele, Palazzotto Filippo, Palazzotto Francesco Paolo, Palazzotto Giovan Battista, Palazzotto Girolamo, Palazzotto Giuseppe Domenico, Palazzotto Salvatore, Papa Giovanni, Patricola Giuseppe, Patti Enrico, Picherali Pompeo, Priolo Gaetano, Puleio Carlo, Puleio Domenico, Rapisardi G., Romei Giovanni, Romeo Andrea, Sammarco Pietro, Santi Benedetto, Sardi Antonio, Sciuto Eligio, Spampinato Innocenzo, Spedalieri Melchiorre, Tavassi Salvatore, Toscano Borz\u00ec Giuseppe, Vairo Girolamo, Valente Cesare, Verderame Benedetto, Visconti Ambrogio, in L. Sarullo, Dizionario degli Artisti Siciliani. Architettura, vol. I, a cura di M.C. Ruggieri Tricoli, premessa di P. Portoghesi, Novecento editore, Palermo 1993.",
        "periodo": "dal 01-06-1992 al 01-06-1993"
      },
      {
        "content": "Incarico dalla casa editrice Novecento di Palermo per ricerche iconografiche presso collezioni private e all\u2019Archivio di Stato di Palermo (sez. Gancia, Fondo LL.PP. e carte topografiche) di disegni di architettura inediti utili alla ricostruzione biografica di sconosciuti o poco conosciuti architetti operanti in Sicilia nel XIX secolo. I risultati della ricerca sono stati oggetto di molte voci biografiche a propria firma o in collaborazione, e dell\u2019apparato di immagini del volume L. Sarullo, \"Dizionario degli Artisti Siciliani. Architettura\", vol. I, a cura M.C. Ruggieri Tricoli, Palermo 1993.",
        "periodo": "dal 01-06-1992 al 01-06-1993"
      },
      {
        "content": "Ha ricevuto incarico dalla casa editrice Novecento di Palermo per uno studio su scultori siciliani dei secoli XVIII-XIX. Esiti della ricerca in P. Palazzotto, Bellia Gaetano, Biondo Domenico, Biundo Marco, Greco Vincenzo, Marino Angelo, Marino Bonaventura, Marino Carlo, Marino Giovanni, Marino Giovan Battista, Marino Giovanni, Marino Giuseppe, Marino Ignazio, Marino Pietro, Marino Vincenzo, Palazzotto Antonino, Provenzano Calogero Rosario, Quattrocchi Filippo, in L. Sarullo, Dizionario degli Artisti Siciliani. Scultura, vol. III, a cura di B. Patera, premessa di G. Bautier Bresc, Novecento editore, Palermo 1994.",
        "periodo": "dal 01-06-1993 al 01-06-1994"
      },
      {
        "content": "Ha ricevuto incarico dalla prof. Maria Giuffr\u00e8, per conto del Dipartimento di Conservazione e Storia dell'Architettura del Politecnico di Milano, per uno studio su una biblioteca di architettura del XVIII-XIX secolo . Esiti della ricerca in P. Palazzotto, La Biblioteca Palazzotto, Appendice 4, in S. Boscarino, M. Giuffr\u00e8, La Torre Campanaria del Duomo di Palermo, in La Parabola del restauro stilistico nella rilettura di sette casi emblematici, a cura di G. Fiengo, A. Bellia, S. Della Torre, \u201cQuaderno del Dipartimento di Conservazione e Storia dell'Architettura del Politecnico di Milano\u201d, Facolt\u00e0 di Architettura, 7, Milano 1994, ISBN: 88-389-1318-8, pp. 44-47.",
        "periodo": "dal 01-06-1993 al 01-06-1994"
      },
      {
        "content": "Ha ricevuto incarico dal Comune di Mezzojuso (Palermo) per uno studio sull'architettura sacra del comune. Esiti della ricerca in P. Palazzotto, Architettura Sacra, in Mezzojuso. Territorio, storia, arte, tradizioni, a cura di P. Di Marco, Mezzojuso 1997, pp. 77-89.",
        "periodo": "dal 01-06-1996 al 01-06-1997"
      },
      {
        "content": "Nel 1997 viene incaricato in qualit\u00e0 di esperto dal Comune di Gangi di effettuare una ricerca su due quadri attribuiti al pittore \u201cZoppo di Gangi\u201d, finalizzati alla redazione di altrettante schede storico-artistiche nel volume \"Vulgo dicto lu Zoppo di Gangi\", catalogo della mostra a cura di V. Abbate, Gangi 1997, pp. 212-213, 238-239.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 01-12-1997"
      },
      {
        "content": "Per conto del Dipartimento di Storia e Progetto nell'Architettura (Universit\u00e0 degli Studi di Palermo) ha curato le sezioni \"Edifici Pubblici\" e \"Edifici Religiosi\", con altrettanti saggi introduttivi, nel volume \"Palermo nell\u2019Et\u00e0 dei neoclassicismi. Disegni di architettura conservati negli archivi palermitani\", a cura di M. Giuffr\u00e8 E M.R. Nobile, Palermo 2000, pp. 15-66, 97-114.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-01-2000"
      },
      {
        "content": "Ha ricevuto incarico dal Museo Diocesano di Palermo per uno studio sulle opere di committenza confraternale all'interno delle collezioni del Museo ai fini di una mostra. Esiti della ricerca in P. Palazzotto, Un\u2019Opera un Luogo. Arti decorative di committenza confraternale al Museo Diocesano, in Arti decorative nel Museo Diocesano. Dalla citt\u00e0 al museo dal museo alla citt\u00e0, catalogo della mostra (Palermo, Palazzo Arcivescovile, 29 ottobre \u2013 8 dicembre 1999) a cura di M.C. DI NATALE, O.Di.Pa., Palermo 1999, ISBN: 978-88-904583-1-6, pp. 53-74",
        "periodo": "dal 01-06-1999 al 08-12-1999"
      },
      {
        "content": "Su incarico della Fondazione Banco di Sicilia, Museo Ignazio Mormino, ha curato le ricerche bibliografiche e archivistiche sulla sede storica del museo stesso, confluite nel contributo P. Palazzotto, Nella dimora del principe, in Villa Zito. Museo d\u2019arte e archeologia \u201cI. Mormino\u201d, Edizioni Kal\u00f2s, Palermo 2002, pp. 11-17.",
        "periodo": "dal 01-06-2001 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "Ha ricevuto incarico dalla Fondazione Giovent\u00f9 Chiesa Speranza con la collaborazione Royal Ontario Museum per uno studio su un'opera all'interno delle collezioni del Museo Diocesano di Palermo ai fini di una mostra nel museo suddetto. Esiti della ricerca in P. Palazzotto, St. Sebastian, scheda n. 90, in Images of Salvation. Masterpieces from Vatican and Italian Collections (versione francese: Images du Salut. Chefs d\u2019oeuvre del Collections Vaticanes et Italiennes), catalogo della mostra svoltasi al Royal Ontario Museum di Toronto (Canada) dall\u20198 giugno all\u201911 agosto 2002, a cura di G. Morello, Adnkronos Libri Srl, Roma 2002, pp. 232-233.",
        "periodo": "dal 01-02-2002 al 01-08-2002"
      },
      {
        "content": "Su incarico della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo ha svolto ricerche bibliografiche e d'archivio intorno alla figura pressoch\u00e9 ignota di un erudito collezionista e mobiliere palermitano, ricerche confluite nel contributo P. Palazzotto, Andrea Onufrio. Declinazioni neogotiche in arredi siciliani in osso di fine Ottocento, in Materiali preziosi dalla terra e dal mare nell\u2019arte trapanese e della Sicilia occidentale tra il XVIII e il XIX secolo, catalogo della mostra (Trapani, Museo Pepoli, 15 febbraio \u2013 30 settembre 2003) a cura di M.C. Di Natale, Palermo 2003, pp. 343-364.",
        "periodo": "dal 01-04-2002 al 15-02-2003"
      },
      {
        "content": "Ha ricevuto incarico dal Dipartimento Citt\u00e0 e Territorio dell'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo e dal Centro ricerche iconografiche architettura e teatro per una ricerca d'archivio e catalogazione di disegni d'architettura effimera di una collezione palermitana del XIX secolo a Palermo. Esiti della ricerca in P. Palazzotto, Onore e Morte: disegni di catafalchi e cenotafi nell'Archivio Palazzotto, in M.C. Ruggieri Tricoli, Il \u201cfuneral teatro\u201d. Apparati e mausolei effimeri dal XVII al XX secolo a Palermo, I.L.A. Palma editore, Palermo 1994 (\u00a9 1993), ISBN 88-770-4190-0, pp. 97-144.",
        "periodo": "dal 01-02-2003 al 01-06-2004"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno 2003 conduce una ricerca ed indagine sulla consistenza e provenienza del materiale lapideo conservato presso l\u2019ex chiesa di S. Maria dello Spasimo di Palermo. Il materiale raccolto, su incarico della \u201cCampodivolo\u201d per conto del Comune di Palermo, \u00e8 rifluito in 65 schede di catalogazione inventariale delle opere lapidee di rilevanza storico-artistica dal XIV al XIX secolo e nell'articolo: P. Palazzotto, \"Un museo en plein air. Frammenti di storia allo Spasimo di Palermo\", in \u201cPer Salvare Palermo\u201d, n. 11, gennaio-aprile 2005, pp. 34-37.",
        "periodo": "dal 01-06-2003 al 01-12-2003"
      },
      {
        "content": "Ha ricevuto incarico dalla Soprintendenza ai Beni Culturali e Ambientali di Palermo per uno studio sulle opere di committenza confraternale all'interno delle collezioni del Museo Diocesano di Palermo. Esiti della ricerca in P. Palazzotto, I tesori provenienti dagli oratori, in Sacra. Opere d\u2019arte nel restaurato Museo Diocesano di Palermo, catalogo a cura della Soprintendenza per i beni Culturali e Ambientali di Palermo, Palermo 2004, pp. 111-115.",
        "periodo": "dal 01-06-2003 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Su incarico del Museo Diocesano di Palermo, con l'associazione Amici dei Musei Siciliani, ha curato le ricerche finalizzate alla mostra e al catalogo Da Santa Rosalia a Santa Rosalia. Opere d\u2019arte restaurate del Museo Diocesano di Palermo dal XVII al XIX secolo (Cattedrale di Palermo 12 luglio-4 settembre 2003), Edizioni Kal\u00f2s, Palermo 2003.",
        "periodo": "dal 12-07-2003 al 04-09-2003"
      },
      {
        "content": "Incarico dalla Campodivolo, per conto della Galleria d\u2019Arte Moderna di Palermo, per una ricerca d\u2019archivio sulla figura del pittore di Francesco Lojacono e per il reperimento di opere del pittore presso collezioni private, in funzione della realizzazione e progetto scientifico di una mostra monografica in programmazione per l\u2019ottobre del 2005. - La ricerca d\u2019archivio \u00e8 stata condotta a partire dai registri a stampa dello Stato Civile (1820-1915), ed approfondita sui registri parrocchiali manoscritti di 6 parrocchie, presso l\u2019Archivio Storico Diocesano e, infine, presso la sede dello Stato Civile di Palermo per quanto concerne il completamento delle date successive al 1915. I dati ottenuti hanno consentito la ricostruzione dell\u2019albero genealogico della famiglia Lojacono a partire dal 1727 ca. (otto generazioni), e la possibilit\u00e0 di precisare e correggere dati anagrafici noti. La ricognizione in collezioni private di quadri dell\u2019autore palermitano, hanno portato all\u2019individuazione di circa 50 tele, la maggior parte della quali inedite e alcune di grande interesse ritenute meritevoli dell\u2019esposizione in mostra. I risultati archivistici sono rifluiti nei saggi e soprattutto nel regesto finale del catalogo: \"Francesco Lojacono 1838-1915\", a cura di G. Barbera, L. Martorelli, F. Mazzocca, A. Purpura, C. Sisi, Silvana Editoriale, Milano 2005.",
        "periodo": "dal 29-10-2003 al 01-03-2005"
      },
      {
        "content": "Ha ricevuto incarico dalla Campodivolo, per conto della Galleria d\u2019Arte Moderna di Palermo, per la redazione di schede scientifiche e testo introduttivo relativi al tema \u201cIl naturalismo degli anni Settanta\u201d per il catalogo della mostra sul pittore Francesco Lojacono: - Schede nn. 62-69 in \"Francesco Lojacono 1838-1915\", a cura di G. Barbera, L. Martorelli, F. Mazzocca, A. Purpura, C. Sisi, Silvana Editoriale, Milano 2005, pp. 232-245.",
        "periodo": "dal 04-11-2004 al 01-03-2005"
      },
      {
        "content": "Ha ricevuto incarico dal Dipartimento di Rappresentazione dell\u2019Universit\u00e0 di Palermo per la ricerca finalizzata alla redazione di due biografie di architetti siciliani utili ad una mostra, i cui esiti sono nel contributo P. Palazzotto, Francesco Paolo Palazzotto, Emanuele Palazzotto, schede biografiche storico-critiche, in Designare. Il disegno e le tecniche di rappresentazione nella scuola palermitana, catalogo della mostra (Palermo, Expa, 20 maggio - 7 giugno 2005), a cura di F. Avella, C. Fiore, M. Milone, edizioni Caracol, Palermo 2007, ISBN: 978-88-89440-27-8, pp. 46-49",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 07-06-2005"
      },
      {
        "content": "Ha ricevuto dal Comune di Palermo l\u2019incarico di collaborazione esterna per \u201cl\u2019attivit\u00e0 d\u2019impostazione, raccolta del materiale e relativa classificazione finalizzata alla predisposizione dei testi della Guida degli itinerari di Palermo\u201d nell\u2019ambito del progetto Cultourmed, Programma di Iniziativa Comunitaria \u2013 Interreg IIIB Medoc, gs. D.G.M. n. 113 del 18 aprile 2005. - Il lavoro \u00e8 confluito nell\u2019elaborazione dei testi per la guida su \u201cItinerari Serpottiani\u201d pubblicata in italiano e in inglese nel dicembre del 2005, che ha per tema monumenti e opere della famiglia degli stuccatori Serpotta (XVII-XVIII secolo).",
        "periodo": "dal 30-04-2005 al 01-12-2005"
      },
      {
        "content": "Ha ricevuto incarico dalla casa editrice di Franco Maria Ricci di Parma, per uno studio su personalit\u00e0 artistiche siciliane dei secoli XVIII-XIX. Esiti della ricerca in P. Palazzotto, Aleo Alberto, Bacco Giovan Battista, Bongiovanni Vaccaro, Calandra, Cascione Vaccarini Giovan Battista, Catalano Antonio,Catalano Vincenzo, Coco Salvatore, Compagnie, Confraternite, Curti Lorenzo, D\u2019Amaro Francesco, Del Frago Giovanni, Di Paola Nunzio, Di Pasquale Pietro, Fecarotta, Gallo fonderia, Giachery L. & E., Gurrello ceramisti, Interguglielmi Antonio, La Parola Vincenzo, Lentini Giovanni, Martinez e Napoli Filippo, Marvuglia Giuseppe Venanzio, Mormino Pasquale e figlio, Naccari Giuseppe, Navarrino Pietro, Onufrio Andrea, Oratori, Palazzotto, Planzone Filippo, Porrizzo Giuseppe, Puglia Nicol\u00f2, Raineri, Roccapalumba, Sanseverino Bartolomeo, Serpotta Giacomo, Testa Giuseppe, Torregrossa Rosario, Tresca Giuseppe, Vivilacqua Crispino, in Enciclopedia della Sicilia, a cura di C. Napoleone, Ricci editore, Parma 2006, ISBN 978-88-97154-01-3, pp. 101, 137, 173-174, 198, 241, 251, 252, 287, 296, 297, 320, 323, 340, 349, 393-394, 436, 448, 480, 502, 518, 532, 579, 583-584, 638, 649, 654, 671-672, 674, 686, 795, 799, 806, 823, 839-840, 860, 897-898, 957-958, 967, 976-977, 1021.",
        "periodo": "dal 01-06-2005 al 01-06-2006"
      },
      {
        "content": "Ha ricevuto incarico dall'Accademia di S. Luca di Roma per uno studio alcuni disegni del XVIII secolo ai fini di una mostra nella propria sede. Esiti della ricerca in P. Palazzotto, schede II.1-5, III.1, in Contro il Barocco. Apprendistato a Roma e pratica dell\u2019architettura civile in Italia (1780-1820), catalogo della mostra (Roma, Accademia di San Luca, 19 aprile \u2013 19 maggio 2007), a cura di A. Cipriani, G. P. Consoli, S. Pasquali, Campisano editore, Roma 2007, ISBN: 978-88-88168-27-3, pp. 490-492, 494.",
        "periodo": "dal 01-06-2006 al 01-06-2007"
      },
      {
        "content": "Ha ricevuto incarico dalla Soprintendenza ai Beni Culturali e Ambientali di Siracusa per lo studio di due opere di arte barocca, le cui ricerche hanno avuto esito nel contributo P. Palazzotto, \u201cAntonino Alberti detto il Barbalonga, Santa Cecilia con tre putti musicanti\", P. Palazzotto, \u201cGiacomo Serpotta, Allegoria della Musica\u201d, in Musica Picta. Immagini del suono in Sicilia tra medioevo e barocco, catalogo della mostra (Siracusa, chiesa di Santa Lucia alla Badia, 16 novembre 2007 \u2013 7 gennaio 2008), a cura di C. Vella, Assessorato Regionale ai Beni Culturali e Pubblica Istruzione, Palermo 2007, pp. 160-161, 184-185",
        "periodo": "dal 01-04-2007 al 07-01-2008"
      },
      {
        "content": "Ha ricevuto incarico dalla Soprintendenza ai Beni Culturali e Ambientali di Caltanissetta per uno studio sul gusto della cineseria nella Sicilia occidentali ai fini di un volume di ricerche sul Rococ\u00f2 in Sicilia. Esito in P. Palazzotto, Riflessi del gusto per la cineseria e gli esotismi a Palermo tra Rococ\u00f2 e Neoclassicismo: collezionismo, apparati decorativi e architetture, in Argenti e cultura rococ\u00f2 nella Sicilia centro-occidentale 1735-1789, catalogo della mostra (Lubecca 21 ottobre 2007 - 6 gennaio 2008) a cura di S. Grasso e M.C. Gulisano, Flaccovio editore, Palermo 2008, ISBN: 978-88-7804-442-5, pp. 535-561.",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 06-01-2008"
      },
      {
        "content": "Ha ricevuto incarico per condurre uno studio su due opere d'arte del Museo Diocesano di Palermo ai fini della mostra e del catalogo curato dall'Assessorato regionale ai Beni Culturali e Ambientali con la Kunst une Ausstellungshale der Bundesrepublick Deutschland in Bonn e la Deutscher Kunstverlag M\u00fcnchen-Berlin. Esiti della ricerca in P. Palazzotto, schede nn. 208 (busto di Sant.Oliva), 209 (fercolo di Sant\u2019Agata), in Sizilien. Von Odysseus bis Garibaldi, catalogo della mostra (Bonn, 25 gennaio-25 maggio 2008), Bonn 2008, pp. 333-334",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 25-05-2008"
      },
      {
        "content": "Ha curato con la prof. Maria Concetta Di Natale, il volume \"Abitare l'Arte in Sicilia. Esperienze in Et\u00e0 Moderna e Contemporanea\", Flaccovio Editore, Palermo 2012, ISBN: 978-88-7804-326-8, coordinando i contributi dei partecipanti al gruppo di ricerca, presso il Dipartimento di Studi Storici e Artistici, dei Progetti di Ricerca innovativi di Ateneo anno 2007 dal titolo Abitare l\u2019arte nel tempo in Sicilia.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-12-2012"
      },
      {
        "content": "Ha ricevuto incarico dall'Istituto dell\u2019Enciclopedia Italiana \u201cGiovanni Treccani\u201d finalizzato ad uno studio sulle opere di Giacomo Serpotta nel territorio palermitano. Esiti in P. Palazzotto, Gli oratori e le chiese di Giacomo Serpotta, in Palermo. Specchio di Civilt\u00e0, Collana \u201cI luoghi dell\u2019Arte\u201d diretta da G. Puglisi, Istituto della Enciclopedia Italiana \u201cGiovanni Treccani\u201d, Roma 2008, ISBN 978-88-12-00086-9, pp. 113-120.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-06-2008"
      },
      {
        "content": "Ha ricevuto incarico per conto dell'Assessorato regionale ai Beni Culturali e Ambientali finalizzato ad uno studio sulle fonti iconografiche di riferimento per lo stuccatore Giacomo Serpotta. Esito in P. Palazzotto, Fonti, modelli e codici compositivi nell\u2019opera di Giacomo Serpotta, in Itinerari dei Beni Culturali. Giacomo Serpotta e la sua scuola, a cura di G. Favara e E. Mauro, Grafill S.r.l., Palermo 2009, ISBN: 978-88-8207-321-3, pp. 39-49.",
        "periodo": "dal 01-06-2008 al 01-03-2009"
      },
      {
        "content": "Ha ricevuto incarico dall'Assessorato regionale dei BB.CC. e dell\u2019Identit\u00e0 Siciliana, Soprintendenza ai BB.CC.AA. di Palermo, per condurre uno studio su un quadro dei primi del '600, ricerca confluita nel contributo P. Palazzotto, Gaspare Bazzano, detto lo Zoppo di Gangi (bottega di), Madonna delle Grazie con i Santi Agostino e Nicol\u00f2 da Tolentino (scheda storico-artistica), in L\u2019Arma per l\u2019Arte. Beni Culturali di Sicilia recuperati dal Nucleo Carabinieri Tutela Patrimonio Culturale, catalogo della mostra (Palermo, Albergo dei Poveri, 27 ottobre \u2013 27 dicembre 2009) a cura di A. Mormino, G. Cassata, C. Pastena, F. Spatafora, Assessorato regionale dei BB.CC. e dell\u2019Identit\u00e0 Siciliana, Palermo 2010, ISBN 978-88-6164-155-6, pp. 212-213.",
        "periodo": "dal 01-05-2009 al 27-12-2009"
      },
      {
        "content": "Ha ricevuto incarico dalla Provincia Regionale di Palermo per uno studio sugli apparati esotici settecenteschi della sede di Palazzo Comitini a Palermo. Esito in P. Palazzotto, I \u201ccamerini di porcellana\u201d a Palazzo Comitini. Una significativa variante tra le cineserie della Palermo rococ\u00f2, in A. Zalap\u00ec, M. Rotolo, Palazzo Comitini da dimora aristocratica a sede istituzionale, Provincia Regionale di Palermo, Palermo 2011, ISBN 978-88-96762-17-2, pp. 187-198.",
        "periodo": "dal 01-06-2010 al 01-06-2011"
      },
      {
        "content": "Ha ricevuto incarico per lo studio di un antico stipo barocco in funzione della mostra e del relativo catalogo curati da Antonio Paolucci alla Venaria Reale di Torino. Esiti della ricerca in P. Palazzotto, scheda n. 5.2.7, in La bella Italia. Arte e identit\u00e0 delle citt\u00e0 capitali, catalogo della mostra (Venaria Reale, Torino, 17 marzo \u2013 11 settembre 2011; Palazzo Pitti, Firenze, 11 ottobre 2011 \u2013 12 febbraio 2012), a cura di A. Paolucci, Silvana editoriale, Cinisello Balsamo (Milano) 2011, ISBN 978-88-3661-969-6, pp. 222-223.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 11-09-2011"
      },
      {
        "content": "Ha ricevuto incarico dall'Assessorato regionale dei BB.CC. e dell\u2019Identit\u00e0 Siciliana, Soprintendenza ai BB.CC.AA. di Palermo, per condurre uno studio museologico sull'assetto del piano nobile del Palazzo Arcivescovile di Palermo ai fini della mostra e del relativo catalogo, i cui esiti sono nel contributo P. Palazzotto, Verso il nuovo Museo Diocesano di Palermo: il progetto museologico della \u201cGalleria Arcivescovile\u201d, in Museo Diocesano di Palermo. Ambienti e mostre a cantiere aperto, catalogo della mostra (Palermo 13 luglio \u2013 30 settembre 2011), Assessorato regionale dei Beni Culturali e dell\u2019Identit\u00e0 Siciliana, Palermo 2011, pp. 21-25.",
        "periodo": "dal 01-05-2011 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Ha ricevuto incarico dal MiBac-Soprintendenza Archivistica per la Sicilia per la ricerca e selezione dei documenti grafici da esporre alla mostra dal titolo \"Il portale degli Architetti e degli Ingegneri: quando tecnica e arte si incontrano\", curata dalla medesima istituzione nell'ambito delle Giornate Europee del Patrimonio 2011, Palermo, ex convento della Magione, 24 settembre - 5 ottobre 2011).",
        "periodo": "dal 24-09-2011 al 05-10-2011"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno 2012 ha ricevuto incarico dall\u2019Assemblea Regionale Siciliana per la realizzazione scientifica di un catalogo avente come tema un percorso storico-artistico sui luoghi della costituzione di Sicilia del 1812, poi curato con I. Bruno e coordinamento della prof. M. Andaloro.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-05-2012"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno 2012 ha ricevuto incarico dall\u2019Associazione LAPIS di Palermo di una Consulenza Scientifica, che ha avuto esito in una relazione dal titolo Pavimenti e rivestimenti parietali del XIX-XX secolo del Palazzo Reale di Palermo e i loro contesti, inserita nell\u2019ambito della ricerca su \u201cI marmi di Palazzo Reale\u201d condotta dalla medesima associazione per l'Assemblea Regionale Siciliana.",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 01-07-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico dal Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali-Soprintendenza Archivistica della Sicilia per la cura scientifica in collaborazione del volume relativo alla mostra-convegno \u201cIl Portale degli Architetti e degli Ingegneri: quando tecnica e arte si incontrano\".",
        "periodo": "dal 01-04-2012 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "Su incarico dell'associazione Amici dei Musei Siciliani, con il patrocinio dell'Assessorato Regionale ai Beni Culturali e dell'Arcidiocesi di Palermo, ha curato la ricerca finalizzata alla mostra \u201cAnton van Dyck. La Crocifissione a Palazzo Villafranca\u201d, dal sottoscritto curata a Palazzo Alliata di Villafranca.",
        "periodo": "dal 23-12-2012 al 06-01-2013"
      },
      {
        "content": "Su incarico del MiBac-Soprintendenza Archivistica per la Sicilia e della direzione dell'Archivio di Stato di Palermo ha curato in collaborazione la ricerca finalizzata alla mostra \u201cArchivi, cantieri, protagonisti a Palermo: Palazzo Termine Pietratagliata tra Tardogotico e Neostili\u201d (Archivio di Stato di Palermo, 27 settembre \u2013 24 novembre 2013), comitato scientifico: Maria Concetta Di Natale, Mariny Guttilla, Marco Rosario Nobile, Stefano Piazza, Claudio Torrisi.",
        "periodo": "dal 27-09-2013 al 24-11-2013"
      },
      {
        "content": "Ha ricevuto incarico dalla Galleria Regionale della Sicilia in Palazzo Abatellis per uno studio sul Regio Museo dell'Universit\u00e0, primo nucleo delle collezioni dell'attuale museo, per la celebrazioni del sessant'anni della Galleria. Esito in: P. Palazzotto, Dal Museo della Regia Universit\u00e0 al Museo Nazionale di Palermo, in 1954-2014 Sessanta anni della Galleria e delle sue collezioni a Palazzo Abatellis, a cura di G. Barbera, Magika, Messina 2015, ISBN: 978-88-89525-36-4, pp. 67-73.",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 01-03-2015"
      },
      {
        "content": "Su incarico della Galleria Regionale della Sicilia in Palazzo Abatellis ha curato la ricerca finalizzata alla mostra documentaria di disegni \"Omaggio a Giuseppe Venanzio Marvuglia architetto (Palermo 1729-1814)\", curata dal sottoscritto presso la sede del medesimo museo (Palermo, Palazzo Abatellis, 16 dicembre 2014 - 25 gennaio 2015).",
        "periodo": "dal 16-12-2014 al 25-01-2015"
      },
      {
        "content": "Ha ricevuto incarico dall'Istituto dell\u2019Enciclopedia Italiana \u201cGiovanni Treccani\u201d finalizzato ad uno studio sui resoconti di viaggio del Grand Tour in Sicilia. Esiti in: P. Palazzotto, I luoghi dei viaggiatori, in Sicilia, collana \"L'Italia\", direzione scientifica G. Puglisi, Istituto della Enciclopedia Italiana \u201cGiovanni Treccani\u201d, Roma 2016, ISBN 978-88-12-00602-1, pp. 301-315.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 01-10-2016"
      },
      {
        "content": "Ha ricevuto incarico quale componente del Comitato scientifico della mostra \"Palermo capitale e l'et\u00e0 di Serpotta\", a cura di V. Abbate, che si svolger\u00e0 nel prossimo giugno 2017 a Palermo presso la Galleria Regionale di Palazzo Abatellis.",
        "periodo": "dal 31-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Ha tenuto a Roma su invito il 19 febbraio 2006 una lezione su \u201cLa collezione di disegni di architettura dei Marvuglia nell\u2019Archivio Palazzotto di Palermo\u201d nell\u2019ambito del Master di II livello in Storia dell\u2019Architettura promosso dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Universit\u00e9 Paris 8, Universidad Politecnica de Madrid, Universit\u00e9 de Provence-Aix-Marseille in collaborazione con Accademia Nazionale di San Luca e con l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena.",
        "periodo": "dal 19-02-2006 al 19-02-2006"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto su invito il 18 maggio 2006 una lezione dal titolo \u201cIl museo diffuso\u201d nell\u2019ambito dei seminari del dottorato di ricerca in Storia dell\u2019Arte Medievale, Moderna e Contemporanea in Sicilia del Dipartimento di Studi Storici e Artistici di Palermo",
        "periodo": "dal 18-05-2006 al 18-05-2006"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte dal'a.a. 2007/08 al 2011 del Collegio dei docenti del Dottorato di Storia dell\u2019Arte Medievale, Moderna e Contemporanea in Sicilia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Nel novembre 2007 ha fatto parte della commissione di valutazione per l\u2019accesso al XXII ciclo del Dottorato di Ricerca in Storia dell\u2019Arte Medievale, Moderna e Contemporanea in Sicilia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 15-11-2007"
      },
      {
        "content": "Dal 2008 \u00e8 stato co-tutor della tesi di Dottorato \u201cSchedatura multimediale del patrimonio artistico di Naro: un prototipo di Museo Diffuso\u201d (Dott. S. Intorre, Ciclo XXII Dottorato di Ricerca in Storia dell\u2019Arte Medievale, Moderna e Contemporanea in Sicilia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, Tutor Prof.ssa M.C. Di Natale)",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 01-06-2010"
      },
      {
        "content": "Dal 2009 \u00e8 stato tutor della tesi di Dottorato \u201cLa storia della collezione di oreficeria siciliana nel Museo Nazionale delle Arti e Tradizioni Popolari di Roma\u201d (Dott.ssa I. Barcellona, XXIII ciclo Dottorato di Ricerca in Storia dell\u2019Arte Medievale, Moderna e Contemporanea in Sicilia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo).",
        "periodo": "dal 01-05-2009 al 01-04-2011"
      },
      {
        "content": "Negli a.a. 2011/12 e 2012/13 ha fatto parte del collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca in Analisi, rappresentazione e pianificazione delle risorse territoriali, urbane e architettoniche e artistiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, indirizzo B Arte, Storia e Conservazione in Sicilia",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Con nomina rettorale n. 454 del 27.02.2013 ha fatto parte della commissione di valutazione finale del Dottorato in Storia dell'arte medievale, moderna e contemporanea in Sicilia, dell'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo.",
        "periodo": "dal 27-02-2013 al 15-03-2013"
      },
      {
        "content": "Negli a.a. 2013/14 e 2014/15 ha fatto parte del collegio dei docenti del Dottorato in Architettura, Arti e Pianificazione dell'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, indirizzo Arti.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Dall'a.a. 2014/15 \u00e8 tutor di una tesi dal titolo provvisorio \"Chinoiserie in Sicily between 18th -19th century: traditional objects, export products, realistic imitations and products inspired by the oriental style\" (dott. Mei Xiaoxue), nell'ambito del Dottorato di Ricerca in Architettura, Arti, Pianificazione (XXX ciclo), dell'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Con nomina rettorale dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno ha fatto parte il giorno 8/6/2015 della commissione di valutazione finale del Dottorato di ricerca in Metodi e metodologie della ricerca archeologica, storico-artistica e dei sistemi territoriali.",
        "periodo": "dal 08-06-2015 al 08-06-2015"
      },
      {
        "content": "Dall'a.a. 2016/17 fa parte del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in Scienze del Patrimonio Culturale, del dipartimento Culture e Societ\u00e0, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dall'a.a. 2016/17 \u00e8 tutor di una tesi dal titolo provvisorio \"I musei ecclesiastici della Val di Noto\", nell'ambito del Dottorato di Ricerca in Scienze del Patrimonio Culturale (XXXII ciclo), del dipartimento Culture e Societ\u00e0, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo",
        "periodo": "dal 24-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Negli anni 1988-1992 ha iniziato l\u2019identificazione, ordinamento e classificazione dei disegni di architettura dell\u2019Archivio privato Palazzotto di Palermo, il cui lavoro ha dato un primo esito in due articoli, in \u201cKal\u00f3s\u201d, rivista scientifica classificata dall\u2019ANVUR, e in \u201cIl Disegno di Architettura\u201d, rivista di fascia A secondo la classificazione della medesima agenzia di valutazione: - P. Palazzotto, Il castello del principe entomologo, in \u201cKal\u00f3s. Arte in Sicilia\u201d, a.4, n. 2, marzo-aprile 1992, pp. 4-13, figg. 16. - P. Palazzotto, Il fondo Marvuglia in un archivio privato di Palermo, in \u201cIl Disegno di Architettura\u201d, n.5, aprile 1992, pp. 31-34, figg. 6",
        "periodo": "dal 01-06-1988 al 01-12-1992"
      },
      {
        "content": "Dall'anno 1995 al 2014 \u00e8 stato il Coordinatore Tecnico-Scientifico del gruppo di lavoro volto alla realizzazione di un dizionario biografico delle Arti Decorative in Sicilia, a cura di M.C. Di Natale, e che ha visto il coinvolgimento di 8 curatori scientifici di altrettanti temi, 24 collaboratori alla redazione e 91 redattori di voci biografiche, per un totale di oltre 7000 voci redatte. Il lavoro \u00e8 confluito nel 2007 nell'Osservatorio per le Arti Decorative in Italia \"Maria Accascina\" ed \u00e8 stato pubblicato con il patrocinio e finanziamento dell'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo.",
        "periodo": "dal 01-06-1995 al 01-06-2014"
      },
      {
        "content": "Su invito della Societ\u00e0 Messinese di Storia Patria, ha tenuto nella Sala dell\u2019Accademia Peloritana di Messina una conferenza dal titolo \u201cLe esposizioni di Agricoltura, Arte e Industria del XIX secolo in Sicilia.",
        "periodo": "dal 09-12-1996 al 09-12-1996"
      },
      {
        "content": "Negli anni 2000-2002 ha coordinato per conto dell'Arcidiocesi di Palermo la schedatura inventariale scientifica di oltre mille opere d\u2019arte mobile di parrocchie palermitane per il progetto di inventario CEI, e precisamente delle parrocchie di S. Ippolito, S. Stanislao, S. Nicol\u00f2 all\u2019Albergheria, e S. Antonio Abate.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-06-2002"
      },
      {
        "content": "Elaborazione, nel 2001 per conto della Mediterraneo, dei testi dei seguenti sette itinerari storico-artistici sulla citt\u00e0 di Palermo riversati su audioguida: Marmi mischi, Dimore storiche prebarocche, Dimore storiche barocche, Conventi e ordini monacali, Le Nazioni, Mandamento Tribunali e Castellammare, Gli Oratori.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-06-2001"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto una comunicazione per il FAI (Fondo per L\u2019Ambiente Italiano), delegazione di Palermo, su \u201cL\u2019Oratorio del Carminello di Palermo\u201d il 16 febbraio 2001, nell\u2019ambito del progetto, dal sottoscritto ideato e seguito, di ricollocazione di tue tele (di cui una restaurata nell\u2019occasione) dal sottoscritto individuate presso i depositi della Galleria Regionale di Palazzo Abatellis.",
        "periodo": "dal 16-02-2001 al 16-02-2001"
      },
      {
        "content": "Ideazione e partecipazione diretta all'attivit\u00e0 di divulgazione storico-artistica nell'ambito del progetto \"Pulsate et aperietur vobis. Musiche sacre nelle chiese ritrovate, concerti in chiese e oratori chiusi al pubblico\", organizzata dall'associazione Amici dei Musei Siciliani.",
        "periodo": "dal 15-12-2002 al 29-12-2002"
      },
      {
        "content": "Su incarico del Museo Diocesano di Palermo nell'anno 2003 ha seguito la direzione dei lavori di restauro delle seguenti opere: 1) Giacinto Calandrucci, Santa Rosalia, olio su tela, cm 211 x 134, 1703. 2) Vito D\u2019Anna e bottega, Santa Rosalia incoronata di rose dalla Trinit\u00e0, olio su tela, cm 251 x 176, met\u00e0 del XVIII secolo; 3) Ignoto pittore siciliano, Processione con l\u2019urna di Santa Rosalia, olio su tela, cm 75 x 99, met\u00e0 del XVIII secolo. 4) Nicola Malinconico, Santa Rosalia eremita in adorazione del Crocifisso, olio su tela, cm 142 x 117, primo ventennio del XVIII secolo. 5) Ignoto pittore, Veduta della Cattedrale di Palermo, olio su tela, cm 76 x 153, primo quarto XVIII secolo. 6) Vincenzo La Barbera, Santa Rosalia intercede per Palermo, olio su tela, cm 155 x 103, 1624. Esiti in: P. Palazzotto, \"Da Santa Rosalia a Santa Rosalia. Opere d\u2019arte restaurate del Museo Diocesano di Palermo dal XVII al XIX secolo\", Cattedrale di Palermo 12 luglio-4 settembre 2003, Kal\u00f2s editore, Palermo 2003.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-07-2003"
      },
      {
        "content": "Ideazione e curatela della mostra \"Da Santa Rosalia a Santa Rosalia. Opere d\u2019arte restaurate del Museo Diocesano di Palermo dal XVII al XIX secolo\", Cattedrale di Palermo 12 luglio - 4 settembre 2003, organizzata dal Museo Diocesano di Palermo e dall'Associazione Amici dei Musei Siciliani.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 05-09-2003"
      },
      {
        "content": "Su incarico della Presidenza della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo ha curato la segreteria scientifica della mostra \u201cMateriali preziosi dalla terra e dal mare nell\u2019arte trapanese e della Sicilia occidentale tra il XVIII e il XIX secolo\u201d, manifestazione voluta dall'Assessorato Regionale dei Beni Culturali ed Ambientali tenutasi presso il Museo regionale \u201cA. Pepoli\u201d di Trapani.",
        "periodo": "dal 15-02-2003 al 25-05-2003"
      },
      {
        "content": "Ideazione e partecipazione diretta all'attivit\u00e0 di divulgazione storico-artistica nell'ambito del progetto \u201cLe Bellissime\u201d. 12 concerti nelle pi\u00f9 belle chiese di Palermo, organizzato dall'associazione Amici dei Musei Siciliani.",
        "periodo": "dal 01-07-2003 al 12-07-2003"
      },
      {
        "content": "Ideazione e partecipazione diretta all'attivit\u00e0 di divulgazione storico-artistica nell'ambito del progetto \u201cNote di stucco. I concerti nei luoghi del Serpotta\", organizzato dall'associazione Amici dei Musei Siciliani.",
        "periodo": "dal 06-12-2003 al 06-01-2004"
      },
      {
        "content": "Ha collaborato alla cura scientifica della mostra \u201cSacra. Opere d\u2019arte nel restaurato Museo Diocesano di Palermo\u201d, organizzata dalla Soprintendenza per i beni Culturali e Ambientali di Palermo.",
        "periodo": "dal 22-12-2003 al 30-01-2004"
      },
      {
        "content": "Ideazione e curatela, per conto del Museo Diocesano di Palermo, della mostra a museo diffuso \"Venite adoremus. Nativit\u00e0 d\u2019arte nelle chiese di Palermo dal XII al XIX secolo\", Palermo 10 dicembre 2004-6 gennaio 2005 (chiesa di San Domenico, chiesa di San Francesco d\u2019Assisi, chiesa di San Francesco di Paola, chiesa del Ges\u00f9 a Casa Professa, chiesa della Madonna del Carmine (Carmine Maggiore), chiesa di San Mamiliano (Santa Cita), chiesa di Santa Maria dell\u2019Ammiraglio (Martorana), chiesa di Santa Maria degli Angeli (Gancia); chiesa di Santa Maria della Catena, chiesa di Santa Maria della Pace dei Cappuccini, Cattedrale di Maria Santissima Assunta, oratorio del Santissimo Rosario in Santa Cita, oratorio del Santissimo Rosario in San Domenico, Museo Diocesano).",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 07-01-2005"
      },
      {
        "content": "Ha svolto il ruolo di \u201cCoordinatore dei collaboratori scientifici per l\u2019allestimento\u201d della collezione permanente del Museo Diocesano di Palermo.",
        "periodo": "dal 15-02-2004 al 27-05-2004"
      },
      {
        "content": "Vicedirettore del Museo Diocesano di Palermo.",
        "periodo": "dal 27-05-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ideazione e partecipazione diretta all'attivit\u00e0 di divulgazione storico-artistica nell'ambito del progetto \u201cCorreva l\u2019anno 1624: ciclo di comunicazioni su Anton Van Dyck presso l\u2019oratorio del SS. Rosario in S. Domenico di Palermo\", organizzata dall'associazione Amici dei Musei Siciliani.",
        "periodo": "dal 01-07-2004 al 12-07-2004"
      },
      {
        "content": "Ideazione e curatela, per conto del Museo Diocesano di Palermo, della mostra a museo diffuso Sante e Patrone. Iconografia delle Sante Agata, Ninfa, Cristina e Oliva nelle chiese di Palermo dal XII al XX secolo, Palermo 1 luglio - 4 settembre 2005 (chiesa di Sant\u2019Agata la Pedata, oratorio di Santa Caterina d\u2019Alessandria, chiesa di San Filippo Neri, chiesa di San Francesco d\u2019Assisi, chiesa di San Francesco di Paola, chiesa del Ges\u00f9 a Casa Professa, chiesa di Santa Maria degli Angeli (Gancia); Cattedrale di Maria Santissima Assunta, oratorio del Santissimo Rosario in Santa Cita, oratorio del Santissimo Rosario in San Domenico, Museo Diocesano).",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 05-09-2005"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto una comunicazione su Giacomo Serpotta nella sede del Circolo Unione di Palermo.",
        "periodo": "dal 06-05-2005 al 06-05-2005"
      },
      {
        "content": "Ha collaborato per la selezione dei disegni dei secoli XIX-XX da esporre alla mostra \u201cDesignare\u201d, 20 maggio-10 luglio 2005 alla Galleria di Architettura EXPA, curata per conto del Dipartimento di Rappresentazione dell\u2019Universit\u00e0 di Palermo da Claudia Fiore, Manuela Milone e Fabrizio Avella.",
        "periodo": "dal 20-05-2005 al 10-07-2005"
      },
      {
        "content": "Su incarico del Museo Diocesano di Palermo negli anni 2005-2006 ha seguito la direzione dei lavori di restauro delle seguenti opere: 1) Francesco Laurana e bottega, Cavaliere giacente, marmo, seconda met\u00e0 del XV secolo cm 172 x 70. 2) Ignoto scultore, Madonna col Bambino (Madonna di Monserrato), legno intagliato, dipinto e dorato, cm 79 x 84 x 172.",
        "periodo": "dal 01-06-2005 al 01-06-2006"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto una comunicazione sulla Basilica di San Francesco D\u2019Assisi di Palermo all'interno della chiesa stessa nell\u2019ambito del programma per i festeggiamenti dell\u2019Immacolata Concezione nel 750\u00b0 anno dalla sua fondazione.",
        "periodo": "dal 30-11-2005 al 30-11-2005"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto, su invito dell\u2019associazione \u201cConvegni di Cultura Maria Cristina di Savoia\u201d di Palermo, una conferenza su \u201cL\u2019architettura neogotica a Palermo nel XIX secolo\u201d nella sede del Circolo Ufficiali di Palermo.",
        "periodo": "dal 18-02-2006 al 18-02-2006"
      },
      {
        "content": "\u00c8 socio fondatore della S.I.S.C.A. (Societ\u00e0 Italiana di Storia della Critica d\u2019Arte) di cui dal maggio 2006 \u00e8 stato eletto nel Direttivo ed incaricato della segreteria. Nell\u2019anno 2010 \u00e8 stato rieletto segretario della societ\u00e0 per il successivo triennio. Nell'anno 2013 \u00e8 stato rieletto segretario della societ\u00e0 per il triennio 2013-2015.",
        "periodo": "dal 30-05-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nel 2008 su incarico del Museo Diocesano di Palermo ha seguito la direzione dei lavori di restauro della seguente opera: Ignoto pittore, Decollazione di San Giovanni Battista, olio su tela, prima met\u00e0 del XVII secolo, cm 203 x 155.",
        "periodo": "dal 01-06-2006 al 01-06-2007"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito dell'attivit\u00e0 volta alla valorizzazione e comunicazione dei beni museali e dei beni culturali del territorio, ha partecipato come relatore all'evento Ha collaborato alla realizzazione scientifica della manifestazione \u201cIl Tempio nei mercati\u201d con azioni di divulgazione e mediazione culturale sulle chiese monumentali ove hanno avuto luogo i concerti.",
        "periodo": "dal 01-07-2006 al 12-07-2006"
      },
      {
        "content": "Su incarico del Museo Diocesano di Palermo nel 2007 ha seguito la direzione dei lavori di restauro della seguente opera: Guglielmo Borremans, Crocifissione, affresco, prima met\u00e0 del XVIII secolo, pannello superiore: cm 137 x 228, pannello inferiore: cm 185 x 228.",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 01-12-2007"
      },
      {
        "content": "Negli anni 2007-2008 ha ideato e diretto la realizzazione dei nuovi apparati di comunicazione didattica e culturale interna ed esterna del Museo Diocesano di Palermo con il cofinanziamento del Dipartimento dei Beni Culturali e Ambientali e della Pubblica Istruzione della Regione Sicilia, compreso nel POR Sicilia 2000-2006.",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 01-12-2008"
      },
      {
        "content": "Ha svolto il ruolo di Internship Supervisor per lo stage compiuto al Museo Diocesano di Palermo dal giugno al settembre 2007 di una laureanda del Department of Museum Studies della John F. Kennedy University di Berkeley (USA).",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 01-09-2007"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto una conferenza dal titolo \"Cineserie ed esotismi a Palermo tra il \u2019700 e l\u2019800\" per il FAI (Fondo Italiano per l\u2019Ambiente), delegazione di Palermo (Fondazione Whitaker, villa Malfitano).",
        "periodo": "dal 27-09-2007 al 27-09-2007"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno 2008 ha collaborato con l\u2019Enciclopedia Italiana \u201cGiovanni Treccani\u201d, come consulente scientifico e per la selezione del repertorio iconografico del volume \"Palermo. Specchio di Civilt\u00e0\", edito dall\u2019Istituto, Roma 2008",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-09-2008"
      },
      {
        "content": "Dal 2008 \u00e8 stato accolto fra i soci dell\u2019ICOM (International Council of Museums).",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Su incarico del Museo Diocesano di Palermo nel 2008 ha seguito la direzione dei lavori di restauro della seguente opera: - Andrea Piccinelli, detto Andrea del Brescianino, Madonna col Bambino, San Giovannino e due Angeli, olio e tempera su tavola, cm. 103,7 x 83,1, primo quarto del XVI secolo.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-06-2008"
      },
      {
        "content": "Nel 2008, nell'ambito della valorizzazione delle collezioni del Museo Diocesano di Palermo e ai fini dell'aggiornamento ed implementazione della comunicazione museale, ha curato l\u2019ideazione, progettazione, mappa logica, elaborazione dei testi e la supervisione generale del nuovo sito web (www.museodiocesanopa.it), all'interno del progetto cofinanziato dal Dipartimento dei Beni Culturali e Ambientali e della Pubblica Istruzione della Regione Sicilia, compreso nel POR Sicilia 2000-2006.",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 01-05-2008"
      },
      {
        "content": "Nel 2008, nel corso della valorizzazione delle collezioni esposte e di un'adeguata comunicazione culturale museale, ha elaborato 41 testi per le audioguide del Museo Diocesano di Palermo nell\u2019ambito del progetto cofinanziato dal Dipartimento dei Beni Culturali e Ambientali e della Pubblica Istruzione della Regione Sicilia, compreso nel POR Sicilia 2000-2006.",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 01-05-2008"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto una conferenza dal titolo \"Il Brescianino ritrovato. Un capolavoro del \u2019500 del Museo Diocesano restaurato\" su invito del Rotary Club Palermo (Villa Igea).",
        "periodo": "dal 05-06-2008 al 05-06-2008"
      },
      {
        "content": "Nel 2008-2009 su incarico del Museo Diocesano di Palermo ha seguito la direzione dei lavori di restauro della seguente opera: Giovanni Gili, San Vito, legno scolpito, intagliato, dipinto e dorato, 1532.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-05-2009"
      },
      {
        "content": "Ha collaborato, per la redazione di apparati di comunicazione scritta e per la selezione di materiale da esporre, alla mostra \u201cLe Visioni dell\u2019Architetto. Tracce dagli Archivi italiani di Architettura. Una mostra sulla visione utopica, visionaria, immaginifica del patrimonio di disegni e materiali d\u2019archivio dell\u2019architettura italiana del Novecento\u201d, a cura dell\u2019Associazione Nazionale Archivi di Architettura Contemporanea, 14 settembre - 12 ottobre 2008 allo Spazio Thetis, Arsenale Novissimo di Venezia, eventi collaterali dell\u201911a Mostra Internazionale di Architettura di Venezia.",
        "periodo": "dal 14-09-2008 al 12-10-2008"
      },
      {
        "content": "Dal dicembre 2008 \u00e8 statoTutor aziendale, per conto del Museo Diocesano di Palermo, nell\u2019ambito del progetto FIXO (Programma Formazione ed Innovazione per l\u2019Occupazione) promosso dal Ministero del Lavoro e della Salute e dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo e consistente in un tirocinio trimestrale presso il museo suddetto sulla base di un programma di \u201cpromozione e valorizzazione dei beni culturali ed artistici diocesani tramite lo scambio di materiale ed esperienze di propria produzione con altre istituzioni e culturali e musei nazionali\u201d.",
        "periodo": "dal 01-12-2008 al 01-03-2009"
      },
      {
        "content": "Nella qualit\u00e0 di esperto \u00e8 intervenuto nel 2009 nell\u2019ambito del circuito tematico multimediale intitolato Storia ed evoluzione di un territorio: Palermo e la Piana dei Colli, per quanto concerne il tema delle arti decorative, sotto forma di intervista fruibile in maniera interattiva presso la sede del Centro D\u2019Arte Piana dei Colli ubicato nella Villa Alliata Cardillo di Palermo.",
        "periodo": "dal 01-04-2009 al 10-04-2009"
      },
      {
        "content": "\u00c8 intervenuto come relatore alla presentazione de \u201cIl quadro ritrovato\u201d al Museo Diocesano di Palermo quale storico dell\u2019arte con un relazione sulla storia e le attribuzioni relative alla tela della Madonna di tutte le Grazie con i Santi Agostino e Nicol\u00f2 da Tolentino dei primi anni del XVII secolo, in occasione della restituzione della tela rubata da parte del Nucleo Tutela Patrimonio Artistico dei Carabinieri.",
        "periodo": "dal 22-04-2009 al 22-04-2009"
      },
      {
        "content": "Dall'anno 2009 cura l'immagine istituzionale del Museo Diocesano di Palermo sui principali social network, di cui tuttora coordina contenuti e comunicazione.",
        "periodo": "dal 01-06-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dall'anno 2009 \u00e8 curatore scientifico per il riordinamento del nuovo Museo Diocesano di Palermo che comprender\u00e0 i locali del piano nobile del Palazzo Arcivescovile di Palermo.",
        "periodo": "dal 01-06-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 intervenuto al Museo Diocesano di Palermo come relatore alla presentazione della mostra \u201cPalermo. Alle origini della citt\u00e0 odierna\u201d, curata dalla Fondazione Salvare Palermo",
        "periodo": "dal 29-12-2009 al 29-12-2009"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno 2010 ha redatto il nuovo Inventario delle pitture del Museo Diocesano di Palermo.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-12-2010"
      },
      {
        "content": "Ha ideato e curato la mostra \"Matthias Stom. Un caravaggesco a Palazzo Villafranca\", Palermo, Palazzo Alliata di Villafranca.",
        "periodo": "dal 02-10-2010 al 06-01-2011"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito delle iniziative e mostre della Fondazione Salvare Palermo sul quartiere palermitano dell\u2019Alberghiera di Palermo, e per conto del Museo Diocesano di Palermo, ha personalmente curato la sezione fotografica \u201cTracce dell\u2019Albergheria al Museo Diocesano di Palermo\u201d (Palermo, Biblioteca Comunale).",
        "periodo": "dal 26-11-2010 al 07-12-2010"
      },
      {
        "content": "Nell'anno 2011 ha curato la selezione di n. 13 opere pittoriche dal XVI al XIX secolo, conservate nei depositi del Museo Diocesano di Palermo e destinate al restauro con fondi della Soprintendenza ai BB.CC.AA. di Palermo per il nuovo allestimento del Museo stesso.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-06-2011"
      },
      {
        "content": "Nel dicembre 2010 \u00e8 stato eletto quale ricercatore come componente della Commissione scientifica consultiva Area 10 (scienze dell\u2019antichit\u00e0, filologiche-letterarie e storico artistiche) del Senato dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, per il triennio 2011-2013.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Nell'anno 2011 ha curato la selezione di di un gruppo arredi dal XVIII al XX secolo, conservati nei depositi del Museo Diocesano di Palermo e destinati al restauro con fondi della Soprintendenza ai BB.CC.AA. di Palermo per il nuovo allestimento del Museo stesso.",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 01-06-2011"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito dell'attivit\u00e0 volta a migliorare la fruizione, l'organizzazione, la comunicazione e la valorizzazione dei beni museali e monumentali del territorio, dal 2011 ha ideato e coordinato la messa in rete del circuito \u201cCapolavori di Arte Sacra: Itinerario tra Palermo e Monreale\u201d che comprende oltre 10 siti monumentali di Palermo connessi al Museo Diocesano di Palermo e a quello Monreale al fine di sviluppare agevolazioni tariffarie e sinergie nei servizi offerti.",
        "periodo": "dal 01-06-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nel 2011 \u00e8 stato consulente scientifico per la mostra \u201cMuseo Diocesano di Palermo. Ambienti e mostre a cantiere aperto\u201d, Palermo, Palazzo Arcivescovile (13 luglio \u2013 30 settembre 2011), a cura del Museo Diocesano di Palermo e della Soprintendenza ai BB.CC.AA. di Palermo.",
        "periodo": "dal 13-07-2011 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Nel 2012 ha curato con Stefania Zuliani l\u2019ideazione, progettazione e mappa logica del nuovo sito web della SISCA (Societ\u00e0 Italiana per la Critica d\u2019Arte) (www.siscaonline.it) di cui ha curato personalmente l\u2019elaborazione dei testi e la supervisione generale.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-05-2012"
      },
      {
        "content": "Nel 2012 su incarico del Museo Diocesano di Palermo ha seguito la direzione dei lavori di restauro delle seguenti opere: 1) Ignoto pittore siciliano, Madonna del Fervore, olio su tela, seconda met\u00e0 del XVIII secolo; 2) Ignoto pittore, Adorazione eucaristica di San Tommaso d\u2019Aquino, olio su alabastro, XVIII secolo; 3) Ignoto pittore, Caduta di Saul, olio su alabastro, XVIII secolo.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-12-2012"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto, presso l\u2019Albergo Centrale di Alcamo, una conferenza dal titolo \u201cGiacomo Serpotta da Palermo ad Alcamo\u201d per il Lions Club di Alcamo (Trapani).",
        "periodo": "dal 28-01-2012 al 28-01-2012"
      },
      {
        "content": "Ha presentato il restauro del Monumento funebre Gravina Bonanno di Montevago, introducendo le nuove acquisizioni della ricerca storico-artistica, nella chiesa di S. Spirito di Palermo.",
        "periodo": "dal 25-10-2012 al 25-10-2012"
      },
      {
        "content": "Nel 2013 su incarico del Museo Diocesano di Palermo ha seguito la direzione dei lavori di restauro della seguente opera: Ignoto pittore siciliano, Addolorata, olio su tela, met\u00e0 del XVIII secolo.",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 01-10-2013"
      },
      {
        "content": "Il primo ottobre 2013 \u00e8 stato nominato dal Cardinale Paolo Romeo, gi\u00e0 Arcivescovo di Palermo, membro della Consulta Diocesana BB.CC.EE. per un quinquennio.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Con segnalazione rettorale prot. n. 24536 del 14.11.2013 e in seguito a decreto dell'Assessorato Regionale Siciliano al Turismo Sport e Spettacolo, ha fatto parte delle commissione per l'abilitazione alla professione di guida turistica per le province di Palermo e Trapani.",
        "periodo": "dal 14-11-2013 al 01-06-2014"
      },
      {
        "content": "Nel 2014 su incarico del Museo Diocesano di Palermo ha seguito la direzione dei lavori di restauro della seguente opera: Cristoforo Faffeo (attr.), S. Barbara, olio e tempera su tavola, inizi del XVI secolo.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-05-2014"
      },
      {
        "content": "Dal 3 febbraio al 4 agosto 2014 \u00e8 stato incaricato dalla Congregazione S. Eligio di Palermo per n. 108 ore relative ad un progetto di assistenza al Museo Diocesano per attivit\u00e0 di mediazione culturale relativa a beni culturali dell'Arcidiocesi nell'ambito del progetto \"Il Genio di Palermo: la bellezza salver\u00e0 il mondo\" finanziato e promosso dalla Fondazione Sud.",
        "periodo": "dal 03-02-2014 al 04-08-2014"
      },
      {
        "content": "Con decreto Direttoriale del 10 marzo 2014 \u00e8 stato nominato componente della Commissione di gestione di assicurazione della qualit\u00e0 della ricerca dipartimentale (SUA-RD) per il settore L-Art/04, Dipartimento Culture e Societ\u00e0 dell'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo.",
        "periodo": "dal 10-03-2014 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Nell'anno 2014 ha attivato come coordinatore locale con l\u2019Universit\u00e0 Jaume I di Castell\u00f3n (CASTEL01) il programma ERASMUS + Mobility for learners and staff.",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'attivit\u00e0 di divulgazione storico-artistica nell'ambito del progetto \"Bianco Serpotta, Natale di Stucco: itinerari di musica visibile, arte e racconti\", organizzata dall'associazione Amici dei Musei Siciliani.",
        "periodo": "dal 02-01-2015 al 05-01-2015"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto, su invito del Forum Associazioni Palermo (Anisa, ADSI, Italia Nostra, Salvare Palermo, Amici Musei Siciliani) una relazione su Il Museo Diocesano rinnovato in occasione della X edizione del \"premio delle associazioni\" (Palermo, Palazzo Chiaramonte-Steri, Aula Magna).",
        "periodo": "dal 25-01-2015 al 25-01-2015"
      },
      {
        "content": "Con decreto del Rettore dell'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo n\u00b0 1697 del 13/05/15 \u00e8 stato nominato componente della commissione giudicatrice della procedura selettiva pubblica per l'attribuzione di n. 1 assegno di ricerca di tipo B dal titolo Virtual museum-Creazione di un percorso museale virtuale dei beni artistici, dei bozzetti e delle scenografie del Teatro Massimo di Palermo.",
        "periodo": "dal 13-05-2015 al 30-05-2015"
      },
      {
        "content": "Ha svolto il ruolo di Tutor dello studente Jos\u00e9 Javier Aliaga C\u00e1rceles dell'Universidad de Murcia durante il tirocinio di Erasmus Placement presso il Museo Diocesano di Palermo dall'03/07/15 al 03/09/15.",
        "periodo": "dal 03-07-2015 al 03-09-2015"
      },
      {
        "content": "Ha svolto il ruolo di Tutor dello studente Ramon Francisco Zamaro Sanchez dell'Universidad de Murcia durante il tirocinio di Erasmus Placement presso il Museo Diocesano di Palermo dall'08/07/15 al 30/09/15.",
        "periodo": "dal 08-07-2015 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Con D.R. n. 3784/2015 il giorno 26 ottobre 2015 \u00e8 stato nominato come componente della commissione per l'assegnazione di una borsa di studio post lauream finalizzata alla ricerca della durata di 8 mesi nell'ambito del progetto di ricerca PAC02_00167 \"Smart Heritage\", per attivit\u00e0 di ricerca dal titolo \"Archivio d'Arte - schedatura dei beni artistici di Palermo, Monreale e Cefal\u00f9\", resp. scientifico prof. Antonino Gentile.",
        "periodo": "dal 26-10-2015 al 15-11-2015"
      },
      {
        "content": "Con D.R. n. 3783/2015 il giorno 26 ottobre 2015 \u00e8 stato nominato come componente della commissione per l'assegnazione di una borsa di studio post lauream finalizzata alla ricerca della durata di 8 mesi nell'ambito del progetto di ricerca PAC02L2_00215 \"DIGITEMA - Fruizione digitale del patrimonio del Teatro Massimo di Palermo\", per attivit\u00e0 di ricerca dal titolo \"Il museo del teatro - schedatura dei beni artistici, dei bozzetti e delle scenografie del Teatro Massimo di Palermo\", resp. scientifico prof. Roberto Pirrone.",
        "periodo": "dal 26-10-2015 al 15-11-2015"
      },
      {
        "content": "Con decreto Rettorale n. 3868 del 28.10.15, in seguito ad elezione del giorno 19 ottobre 2015, \u00e8 stato nominato Coordinatore del Corso di Laurea Magistrale in Storia dell'Arte (LM-89) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo.",
        "periodo": "dal 28-10-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Il giorno 18 dicembre 2015 ha tenuto nei locali del Circolo Bellini di Palermo, su invito, una conferenza dal titolo La Nobile compagnia della Madonna della Consolazione e della Pace e la chiesa di S. Venera di Palermo nell'ambito del tema dell'incontro: La chiesa di Santa Venera alle Mura della Pace: storia e prospettive.",
        "periodo": "dal 18-12-2015 al 18-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico del volume \"Artificia Siciliae. Arti decorative siciliane nel collezionismo europeo\", a cura di M.C. Di Natale, Skira, Ginevra-Milano 2016, insieme a Maria Giulia Aurigemma, Dora Liscia Bemporad, Ivana Bruno, Raffaele Casciaro, Rosanna Cioffi, Massimiliano Rossi, Maurizio Vitella e Alessandro Zuccari.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 15-11-2016"
      },
      {
        "content": "Con D.R. n. 1169/2016 il giorno 11 maggio 2016 ha fatto parte della commissione per l'assegnazione di una borsa di studio post lauream finalizzata alla ricerca della durata di 6 mesi, di cui \u00e8 Tutor, con questo tema di ricerca: \"Tecla Museum - Catalogazione e analisi di manufatti lignei dei musei diocesani di Palermo e Monreale e del territorio palermitano\".",
        "periodo": "dal 11-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Con delibera del Consiglio di Dipartimento Culture e Societ\u00e0 dell'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo del 26 luglio 2016 2014 \u00e8 stato nominato componente della Commissione di Gestione AQ della ricerca dipartimentale (CAQ-RD) per l'area della ricerca storico-artistica.",
        "periodo": "dal 26-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha presentato il restauro della tavola con S. Orsola attribuita a Simone del Wobreck (1585 circa), nell'ambito della ricollocazione nella chiesa del SS. Salvatore di Palermo, organizzata dall'Associazione Amici dei Musei Siciliani e dall'Arcidiocesi di Palermo-Ufficio Beni Culturali Ecclesiastici-Museo Diocesano.",
        "periodo": "dal 22-10-2016 al 22-10-2016"
      },
      {
        "content": "Con decreto Rettorale n. 4256/2016 del 09.11.16, in seguito ad elezione del giorno 28 ottobre 2016, \u00e8 stato nominato Coordinatore del Corso di Laurea Magistrale in Storia dell'Arte (cod. 2070, LM-89) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo per il triennio 2016-19.",
        "periodo": "dal 09-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Svolge il ruolo di Tutor dello studente Enrique Endrino dell'Universidad de Valencia durante il tirocinio di Erasmus Placement presso il Museo Diocesano di Palermo dal 15/11/16",
        "periodo": "dal 15-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ha collaborato al progetto \u201cNuove tecnologie informatiche applicate ai beni culturali, artistici e naturali della Sicilia\u201d, sviluppato nell\u2019ambito dei Progetti Strategici previsti dall\u2019Intesa di Programma CNR-MURST gestita dall\u2019Ufficio Progetto Mezzogiorno del CNR diretto dal Dott. Marco Malavasi con la catalogazione di beni artistici, mobili ed immobili, per il \u201cDisco Ottico della Sicilia\".",
        "periodo": "dal 01-06-1992 al 01-06-1993"
      },
      {
        "content": "Ha collaborato, presso il Dipartimento di Studi Storici e Artistici dell'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, per la ricerca ex 60% dal titolo \"Aspetti della critica d\u2019arte in Sicilia: dall\u2019erudito al critico\", resp. della ricerca Prof.ssa Simonetta La Barbera",
        "periodo": "dal 01-04-2000 al 01-06-2000"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte del gruppo di ricerca, presso il Dipartimento di Studi Storici e Artistici dell'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, per la ricerca ex 60% dal titolo \"Arredi, gioielli e tessuti in Sicilia dal XVII al XIX secolo\", resp. della ricerca Prof.ssa Maria Concetta Di Natale.",
        "periodo": "dal 01-06-2000 al 01-12-2000"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte del gruppo per la ricerca ex 60%, presso il Dipartimento di Studi Storici e Artistici dell'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, dal titolo \"Le Arti decorative nei musei ecclesiastici della Sicilia occidentale\", resp. coordinatore Prof.ssa Maria Concetta Di Natale.",
        "periodo": "dal 01-06-2003 al 01-12-2003"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte del gruppo di ricerca locale, del PRIN 2004 cofinanziato con fondi MIUR, sul tema \"Il dibattito sulle Belle Arti nelle riviste siciliane dell'Ottocento\", coordinatore Prof. Simonetta La Barbera, coordinatore nazionale Prof. Rosanna Cioffi, della II Universit\u00e0 di Napoli, che ha avuto come tema \"Per la storia dell\u2019arte in Italia: il contributo delle riviste alla nascita e allo sviluppo della disciplina (1860-1940)\".",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Ha collaborato con il gruppo di ricerca locale, del PRIN 2004 cofinanziato con fondi MIUR, sul tema \"Progettare la memoria. Architettura e monumento in Italia tra secondo Settecento e primo Novecento\", coordinatore nazionale prof. Fabio Mangone, coordinatore locale prof. Maria Giuffr\u00e8.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte del gruppo per la ricerca ex 60%, presso il Dipartimento di Studi Storici e Artistici dell'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, dal titolo \"Le collezioni d\u2019arte e musei dei frati minori in Sicilia\", resp. coordinatore Prof.ssa Maria Concetta Di Natale.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-06-2005"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte del gruppo per la ricerca ex 60%, presso il Dipartimento di Studi Storici e Artistici dell'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, dal titolo \"Collezioni di opere d\u2019arte nei musei di Sicilia\", resp. coordinatore Prof.ssa Maria Concetta Di Natale.",
        "periodo": "dal 01-06-2006 al 01-12-2006"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte del gruppo per la ricerca ex 60%, presso il Dipartimento di Studi Storici e Artistici dell'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, dal titolo \"La Critica d\u2019Arte nella Sicilia orientale tra XVIII e XIX secolo\", resp. coordinatore Prof.ssa Simonetta La Barbera.",
        "periodo": "dal 01-06-2006 al 01-12-2006"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte del gruppo per la ricerca ex 60%, presso il Dipartimento di Studi Storici e Artistici dell'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, dal titolo \"Gli orafi e gli argentieri siciliani. Censimento per un catalogo unico delle arti decorative\", resp. coordinatore Prof.ssa Maria Concetta Di Natale.",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 01-12-2007"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al progetto di Cooperazione Internazionale (CORI), finanziato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Azione B aprile 2008), dal titolo: \u201cLa cultura figurativa, decorativa ed architettonica siciliana nelle sue relazioni con il mondo euromediterraneo. Verso un partenariato di ricerca tra l\u2019Universit\u00e0 di Palermo e l\u2019\u00c9cole du Louvre\u201d, e ha effettuato ricerche bibliografiche e iconografiche presso l\u2019Institut National d\u2019Histoire de l\u2019Art e presso il Service d\u2019\u00e9tude et de documentation du d\u00e9partement des Peintures du Louvre di Parigi.",
        "periodo": "dal 01-06-2008 al 01-12-2010"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte del gruppo di ricerca, presso il Dipartimento di Studi Storici e Artistici, dei cosiddetti \u201cProgetti di Ricerca innovativi di Ateneo anno 2007\u201d, dal titolo \"Abitare l\u2019arte nel tempo in Sicilia\", resp. coordinatore Prof.ssa Maria Concetta Di Natale, ed \u00e8 stato co-curatore del volume esito della ricerca.",
        "periodo": "dal 01-06-2008 al 01-06-2009"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte del gruppo per la ricerca ex 60%, presso il Dipartimento di Studi Storici e Artistici dell'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, dal titolo \"Opere d'arte decorativa siciliane nelle collezioni e nei musei spagnol\"i, resp. coordinatore Prof.ssa Maria Concetta Di Natale.",
        "periodo": "dal 01-08-2008 al 01-02-2009"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del gruppo per la ricerca ex 60%, presso il Dipartimento di Studi Storici e Artistici dell'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, dal titolo \"Musei d'arte sacra in Italia: aspetti museologici\".",
        "periodo": "dal 01-08-2008 al 01-02-2009"
      },
      {
        "content": "Dall\u2019anno 2011 ha fatto parte dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca locale, del PRIN cofinanziato con fondi MIUR (bando 2009), sul tema \"Ricognizione dello stato di conservazione delle opere d\u2019arte nelle chiese francescane\", coordinatore Prof. Maria Concetta Di Natale, coordinatore nazionale Prof. Rosario De Lisi, della Universit\u00e0 di Palermo, che ha come tema: tema \"Tecniche diagnostiche innovative e materiali nano strutturati per la conservazione dei beni culturali\".",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Dall\u2019anno 2012 ha fatto parte del gruppo di ricerca (ex 60%) dal titolo \u201cArredare il sacro in Sicilia. Opere, artisti e committenti dal Medioevo al Contemporaneo\u201d, resp. della ricerca Prof.ssa Maria Concetta Di Natale, approvato e finanziato dal Comitato d\u2019Area 10.",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 01-06-2015"
      },
      {
        "content": "Nell'anno 2013 risulta vincitore del bando d'Ateneo per il CORI 2013-Azione D Outgoing con la partnership della Facultad de Geograf\u00eda e Historia dell'Universitat de Val\u00e8ncia ai fini di un ricerca sugli \"storicismi\" tra Sicilia e Catalogna, di cui \u00e8 attualmente coordinatore.",
        "periodo": "dal 01-06-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal gennaio 2015 fa parte del gruppo di ricerca nell'ambito del Progetto PACPiano di Azione Coesione, Avviso \"Start-up\" - D.D. n.436 del 13 marzo 2013 - Linea 2, PAC02L2_00167 \"smartHeritage\", Responsabile Scientifico Prof. Antonio Gentile.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dall'anno 2015 fa parte del gruppo di ricerca nell'ambito del Progetto PAC - Piano di Azione Coesione, Avviso Start-up - Linea 2 - Progetto cod. PAC02L2_00215 - \"DIGITEMA \u2013 Fruizione DIGItale del patrimonio del Teatro Massimo di Palermo\", Responsabile Scientifico Prof. Roberto Pirrone.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal marzo 2015 fa parte del gruppo di ricerca nell'ambito del Progetto PAC - Piano di Azione Coesione, PON03PE_00214_1/7, Nanotecnologie e nanomateriali per i beni culturali (TECLA), Responsabile Scientifico Prof. Bruno Pignataro.",
        "periodo": "dal 01-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nel dicembre 2015 gli \u00e8 stata trasferita la titolarit\u00e0 dei fondi del bando d'Ateneo Cori 2012 Azione A.3 finalizzati al progetto di doppio titolo internazionale per il CdS magistrale in Storia dell'Arte con dell'Universitat de Val\u00e8ncia",
        "periodo": "dal 01-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dall\u2019anno 2016 collabora con l\u2019Unit\u00e0 di Ricerca locale del PRIN cofinanziato con fondi MIUR (bando 2015), coordinatore Prof. Giovanni Marrone, coordinatore nazionale Prof. Massimo Montanari, dell'Universit\u00e0 di Bologna, che ha come tema: \"Cucina politica. Il linguaggio del cibo tra pratiche sociali e rappresentazioni ideologiche\", al fine di sviluppare una ricerca sull'evoluzione del gusto dell'ospitalit\u00e0 e del ruolo sociale nel consumo del cibo all'interno degli spazi domestici siciliani, ovvero connesso alla descrizione ed interpretazione degli ambienti storici destinati alla convivialit\u00e0 gastronomica nella Sicilia occidentale in et\u00e0 moderna.",
        "periodo": "dal 30-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}