{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-90",
        "doi": [
          "10.4399/97888548883881"
        ],
        "titolo": "Il velo della pittura.Tra opacit\u00e0 e trasparenza, tra presentazione e rappresentazione",
        "ISBN": [
          "9788854888388"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854888388, doi: 10.4399/97888548883881",
        "opera": "Leone Massimo;Riedmatten Henri de;Stoichita Victor I.;Galley Nicolas;Corgnati Martina;E [...] ell'arte moderna e contemporanea/Syst\u00e8me du voile. Transparance et opacit\u00e9 dans l'art moderne et contemporain. vol. 19, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Corrain Lucia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corrain Lucia (2016). Il velo della pittura.Tra opacit\u00e0 e trasparenza, tra",
        "presentazione e rappresentazione. In: Leone Massimo;Riedmatten Henri",
        "de;Stoichita Victor I.;Galley Nicolas;Corgnati Martina;E [...] ell'arte moderna",
        "e contemporanea/Syst\u00e8me du voile. Transparance et opacit\u00e9 dans l'art",
        "moderne et contemporain. vol. 19, p. 43-90, ROMA:Aracne Editrice, ISBN:",
        "9788854888388, doi: 10.4399/97888548883881"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-185",
        "doi": [
          "104399/97888548933209"
        ],
        "titolo": "Lo sguardo discreto: la riproduzione digitale tra opacit\u00e0 e trasparenza",
        "ISBN": [
          "9788854893320"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854893320, doi: 104399/97888548933209",
        "opera": "Barbieri Daniele;Pierluigi Basso Fossali;Bertrand Denis;Jurado Alfredo Tenoch Cid;Beyae [...] Tiziana;Pezzini Isabella;Zinna Alessandro. (a cura di): Tiziana Migliore, Rimediazioni. Immagini interattive. vol. 20, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Corrain Lucia Macauda Anita"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corrain Lucia Macauda Anita (2016). Lo sguardo discreto: la riproduzione",
        "digitale tra opacit\u00e0 e trasparenza. In: Barbieri Daniele;Pierluigi Basso",
        "Fossali;Bertrand Denis;Jurado Alfredo Tenoch Cid;Beyae [...]",
        "Tiziana;Pezzini Isabella;Zinna Alessandro. (a cura di): Tiziana Migliore,",
        "Rimediazioni. Immagini interattive. vol. 20, p. 167-185, ROMA:Aracne",
        "Editrice, ISBN: 9788854893320, doi: 104399/97888548933209"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-238",
        "titolo": "Il velo dell'arte. Una rete di immagini tra passato e contemporaneit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "9788898811168"
        ],
        "csp": "FIRENZE:La Casa Usher, ISBN: 9788898811168",
        "anno": "2016",
        "autori": "Corrain Lucia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Corrain Lucia (2016). Il velo dell'arte. Una rete di immagini tra passato e",
        "contemporaneit\u00e0. p. 5-238, FIRENZE:La Casa Usher, ISBN:",
        "9788898811168"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-38",
        "titolo": "Svelare i sensi celati. Il cibo nella pittura di mercato",
        "ISBN": [
          "9788802087450"
        ],
        "csp": "Torino:UTET Grandi Opere, ISBN: 9788802087450",
        "opera": "Claudio Marra Massimo Montanari Giacomo Manzoli Balsamo Beatrice Gino Ruozzi Paola Giovanelli Davide Cassi Muzzarell [...] etti Tommaso Barbieri Giuseppe Farruggia Maria Grazia Perco Daniela. (a cura di): Massimo Montanari, Il cibo nelle arti e nella cultura. vol. 4, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lucia Corrain"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lucia Corrain (2015). Svelare i sensi celati. Il cibo nella pittura di mercato.",
        "In: Claudio Marra Massimo Montanari Giacomo Manzoli Balsamo Beatrice",
        "Gino Ruozzi Paola Giovanelli Davide Cassi Muzzarell [...] etti Tommaso",
        "Barbieri Giuseppe Farruggia Maria Grazia Perco Daniela. (a cura di):",
        "Massimo Montanari, Il cibo nelle arti e nella cultura. vol. 4, p. 21-38,",
        "Torino:UTET Grandi Opere, ISBN: 9788802087450"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "20-27",
        "titolo": "Reacciones en vitrina",
        "ISBN": [
          "978-84-15029-66-3"
        ],
        "csp": "Oviedo:EUJOA Artes Graficas, ISBN: 978-84-15029-66-3",
        "opera": "Antoni Vera Ana Gonz\u00e0lez Rodr\u00ecguez Alonso y Marful Katy Deepwell Anna Maria Trasforini. (a cura di): Cecilia J. Etcheverry, Re-Action. Genealogia i controc\u00e0non. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Corrain Lucia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corrain Lucia (2015). Reacciones en vitrina. In: Antoni Vera Ana Gonz\u00e0lez",
        "Rodr\u00ecguez Alonso y Marful Katy Deepwell Anna Maria Trasforini. (a cura",
        "di): Cecilia J. Etcheverry, Re-Action. Genealogia i controc\u00e0non. vol. 1, p.",
        "20-27, Oviedo:EUJOA Artes Graficas, ISBN: 978-84-15029-66-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "281-308",
        "titolo": "Br\u00e2ncui: The Memory of Infinity",
        "ISBN": [
          "978-88-913-0875-7"
        ],
        "csp": "ROMA:L'Erma di Bretschneider, ISBN: 978-88-913-0875-7",
        "opera": "Stephen J. Campbell Michel Diers Frank Fehrenbach Tristan Weddingen Sergiusz Michalski Tomoo Matsubara Ulrich Pfisterer Klaus Kuger Corrado Bologna Felipe Pereda Thierry Lenain;Carlo Ossola. (a cura di): H. de Riedmatten J.-F. Corpataux V. Nussbaum, Senses of Sight. Towards a Multisensiorial Approach of the Image. Essays in Honour of Victor I. Stoichita. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Corrain Lucia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corrain Lucia (2015). Br\u00e2ncui: The Memory of Infinity. In: Stephen J.",
        "Campbell Michel Diers Frank Fehrenbach Tristan Weddingen Sergiusz",
        "Michalski Tomoo Matsubara Ulrich Pfisterer Klaus Kuger Corrado Bologna",
        "Felipe Pereda Thierry Lenain;Carlo Ossola. (a cura di): H. de Riedmatten",
        "J.-F. Corpataux V. Nussbaum, Senses of Sight. Towards a Multisensiorial",
        "Approach of the Image. Essays in Honour of Victor I. Stoichita. vol. 1, p.",
        "281-308, ROMA:L'Erma di Bretschneider, ISBN: 978-88-913-0875-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-32",
        "titolo": "Lo statuto della rappresentazione",
        "ISBN": [
          "9788857522234"
        ],
        "csp": "Udine:MIMESIS, ISBN: 9788857522234",
        "opera": "Louis Marin. (a cura di): Corrain Lucia, Della rappresentazione. vol. 12, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marin Louis, Corrain Lucia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marin Louis, Corrain Lucia (2014). Lo statuto della rappresentazione. In:",
        "Louis Marin. (a cura di): Corrain Lucia, Della rappresentazione. vol. 12, p.",
        "7-32, Udine:MIMESIS, ISBN: 9788857522234"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-162",
        "titolo": "Rappresentare il cibo per dire altro. Il ciclo Fugger di Vincenzo Campi",
        "ISBN": [
          "9788873959465"
        ],
        "csp": "Bologna:Bononia University Press spa, ISBN: 9788873959465",
        "opera": "Lollini Fabrizio;Campanini Antonella;Donati Raffaella;Montanari Massimo;Anex-Cabanis Danielle;Bragagl [...] elli Francesca;Naldi Fabiola. (a cura di): Sylvie Davidson;Fabrizio Lollini, Le arti e il cibo. Modalit\u00e0 ed esempi di un rapporto. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lucia Corrain"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lucia Corrain (2014). Rappresentare il cibo per dire altro. Il ciclo Fugger di",
        "Vincenzo Campi. In: Lollini Fabrizio;Campanini Antonella;Donati",
        "Raffaella;Montanari Massimo;Anex-Cabanis Danielle;Bragagl [...] elli",
        "Francesca;Naldi Fabiola. (a cura di): Sylvie Davidson;Fabrizio Lollini, Le arti",
        "e il cibo. Modalit\u00e0 ed esempi di un rapporto. p. 135-162, Bologna:Bononia",
        "University Press spa, ISBN: 9788873959465"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-187",
        "titolo": "L'Illustrazione italiana e il patrimonio artistico durante la Grande Guerra",
        "ISBN": [
          "978-2-84310-283-7"
        ],
        "csp": "Grenoble:Ellug-MSH-Alpes \u2013 Universit\u00e9 Grenoble-Alpes, ISBN: 978-2-84310-283-7",
        "opera": "Martin Jullien Sandra Costa Arnaud Rusch Johan Icks Pier Paola Penzo Paola Callegari Marco Pizzo Emanuele Martinez Julien Massat Patrizia Dragoni Tiziana Borgognoni Claudia Cavaliere Elena Mannucci. (a cura di): Sandra Costa Marco Pizzo, Les Mus\u00e9es bless\u00e9s/Le Muse ferite. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Corrain Lucia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corrain Lucia (2014). L'Illustrazione italiana e il patrimonio artistico durante",
        "la Grande Guerra. In: Martin Jullien Sandra Costa Arnaud Rusch Johan",
        "Icks Pier Paola Penzo Paola Callegari Marco Pizzo Emanuele Martinez",
        "Julien Massat Patrizia Dragoni Tiziana Borgognoni Claudia Cavaliere Elena",
        "Mannucci. (a cura di): Sandra Costa Marco Pizzo, Les Mus\u00e9es bless\u00e9s/Le",
        "Muse ferite. vol. 1, p. 173-187, Grenoble:Ellug-MSH-Alpes \u2013 Universit\u00e9",
        "Grenoble-Alpes, ISBN: 978-2-84310-283-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "San Dionigi e il computer",
        "ISSN": [
          "2039-9715"
        ],
        "journal": "MUSICA DOCTA",
        "csp": "vol. 13 novembre 2013, p. 1-2, ISSN: 2039-9715",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lucia Corrain"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lucia Corrain (2013). San Dionigi e il computer. MUSICA DOCTA, vol. 13",
        "novembre 2013, p. 1-2, ISSN: 2039-9715"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'arte sospesa. Anacronismi e riposizionamenti in All di Maurizio Cattelan",
        "ISSN": [
          "2281-0757"
        ],
        "journal": "CARTE SEMIOTICHE",
        "csp": "vol. Annali 1, p. 89-109, ISSN: 2281-0757",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lucia Corrain"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lucia Corrain (2013). L'arte sospesa. Anacronismi e riposizionamenti in All",
        "di Maurizio Cattelan. CARTE SEMIOTICHE, vol. Annali 1, p. 89-109, ISSN:",
        "2281-0757"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-224",
        "titolo": "La pittura al mercato: la Fruttivendola di Vincenzo Campi",
        "ISBN": [
          "9788857517759"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Casa Editrice Mimesis, ISBN: 9788857517759",
        "opera": "(a cura di): Dario Mangano, Gianfranco Marrone, Dietetica e semiotica. Regimi di senso. MIMESIS. INSEGNE, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lucia Corrain"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lucia Corrain (2013). La pittura al mercato: la Fruttivendola di Vincenzo",
        "Campi. In: (a cura di): Dario Mangano, Gianfranco Marrone, Dietetica e",
        "semiotica. Regimi di senso. MIMESIS. INSEGNE, p. 197-224,",
        "Milano-Udine:Casa Editrice Mimesis, ISBN: 9788857517759"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "805-822",
        "titolo": "Vedere la cecit\u00e0 di Orione. Per una lettura del Paesaggio con Orione di Nicolas Poussin",
        "ISBN": [
          "9788560166701"
        ],
        "csp": "S\u00e3o Paulo :Editora Esta\u00e7\u00e3o das Letras e Cores, ISBN: 9788560166701",
        "opera": "(a cura di): Ana Claudia de Oliveira, As Intera\u00e7\u00f5es Sens\u00edveis. Ensaios de sociossemi\u00f3tica a partir da obra de Eric Landowski. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lucia Corrain"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lucia Corrain (2013). Vedere la cecit\u00e0 di Orione. Per una lettura del",
        "Paesaggio con Orione di Nicolas Poussin. In: (a cura di): Ana Claudia de",
        "Oliveira, As Intera\u00e7\u00f5es Sens\u00edveis. Ensaios de sociossemi\u00f3tica a partir da",
        "obra de Eric Landowski. p. 805-822, S\u00e3o Paulo :Editora Esta\u00e7\u00e3o das Letras",
        "e Cores, ISBN: 9788560166701"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Olschki",
        "titolo": "I portici di Bologna tra immaginario e rappresentazione",
        "ISBN": [
          "9788822262837"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788822262837",
        "opera": "(a cura di): Lucia Corrain, Francesco P. Di Teodoro, Architettura e identit\u00e0 locali 1. p. 303-318, Firenze:Casa Editrice Leo S",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lucia Corrain"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lucia Corrain (2013). I portici di Bologna tra immaginario e",
        "rappresentazione. In: (a cura di): Lucia Corrain, Francesco P. Di Teodoro,",
        "Architettura e identit\u00e0 locali 1. p. 303-318, Firenze:Casa Editrice Leo S.",
        "Olschki, ISBN: 9788822262837"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "219-238",
        "titolo": "Narrare la morte",
        "ISBN": [
          "8873957560"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 8873957560",
        "opera": "G. FERRARO M. P. POZZATO C. DEMARIA P. VIOLI U. VOLLI O. CALABRESE G. MARRONE I. PEZZINI G. COSENZA C. PAOLUCCI A. M. LORUSSO ET ALII.. (a cura di): ANNA MARIA LORUSSO CLAUDIO PAOLUCCI PATRIZIA VIOLI, Narrativit\u00e0. Problemi, analisi, prospettive.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "L. Corrain"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Corrain (2012). Narrare la morte. In: G. FERRARO M. P. POZZATO C.",
        "DEMARIA P. VIOLI U. VOLLI O. CALABRESE G. MARRONE I. PEZZINI",
        "G. COSENZA C. PAOLUCCI A. M. LORUSSO ET ALII.. (a cura di): ANNA",
        "MARIA LORUSSO CLAUDIO PAOLUCCI PATRIZIA VIOLI, Narrativit\u00e0.",
        "Problemi, analisi, prospettive.. p. 219-238, BOLOGNA:Bononia University",
        "Press, ISBN: 8873957560"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Beyond the cloud. Gombrich and the blindness of Orion",
        "ISSN": [
          "2042-4752"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF ART HISTORIOGRAPHY",
        "csp": "vol. 5, p. 1-17, ISSN: 2042-4752",
        "anno": "2011",
        "autori": "L. Corrain"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Corrain (2011). Beyond the cloud. Gombrich and the blindness of Orion.",
        "JOURNAL OF ART HISTORIOGRAPHY, vol. 5, p. 1-17, ISSN: 2042-4752"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "102-129",
        "titolo": "L'opera d'arte e la sua riproduzione",
        "ISBN": [
          "9788861347267"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni Nuova Cultura, ISBN: 9788861347267",
        "opera": "PEZZINI, I., BARBIERI, D., CALABRESE, O., CAMPUS, C., COMETA, M., OLIVEIRA, A. C., DUSI, N., ECO, U., EUGENI, R., FABBRI, P., FERRARO, G., MANGANO, D., RUTELLI, R., SUBRIZI, C., VIOLI, P., VOLLI, U.. (a cura di): DEL MARCO, V., PEZZINI, I., La fotografia. Oggetto teorico e pratica sociale. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Corrain, L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corrain, L. (2011). L'opera d'arte e la sua riproduzione. In: PEZZINI, I.,",
        "BARBIERI, D., CALABRESE, O., CAMPUS, C., COMETA, M., OLIVEIRA,",
        "A. C., DUSI, N., ECO, U., EUGENI, R., FABBRI, P., FERRARO, G.,",
        "MANGANO, D., RUTELLI, R., SUBRIZI, C., VIOLI, P., VOLLI, U.. (a cura",
        "di): DEL MARCO, V., PEZZINI, I., La fotografia. Oggetto teorico e pratica",
        "sociale. p. 102-129, Roma:Edizioni Nuova Cultura, ISBN: 9788861347267"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-171",
        "titolo": "L'iconologia di Cesare Ripa: per un catalogo delle allegorie",
        "ISBN": [
          "9788856841442"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856841442",
        "opera": "BAULE G.; BUCHETTI V.; CEPPI G.; LENZA C.; MIGLIORE T.; PALLOTTINO P.; RICC D.; VECA A.. (a cura di): V. BUCHETTI, Altre Figure. Intorno alle figure di argomentazione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "L. Corrain"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Corrain (2011). L'iconologia di Cesare Ripa: per un catalogo delle",
        "allegorie. In: BAULE G.; BUCHETTI V.; CEPPI G.; LENZA C.; MIGLIORE",
        "T.; PALLOTTINO P.; RICC D.; VECA A.. (a cura di): V. BUCHETTI, Altre",
        "Figure. Intorno alle figure di argomentazione. p. 145-171, Milano:Franco",
        "Angeli, ISBN: 9788856841442"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "273-281",
        "titolo": "Rappresentare le opere di misericordia",
        "ISBN": [
          "9788855530712"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Pitagora, ISBN: 9788855530712",
        "opera": "(a cura di): VINCENZO LAGIOIA, Li avrete sempre con voi. Povert\u00e0 antiche e nuove. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "L. Corrain"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Corrain (2010). Rappresentare le opere di misericordia. In: (a cura di):",
        "VINCENZO LAGIOIA, Li avrete sempre con voi. Povert\u00e0 antiche e nuove.",
        "p. 273-281, BOLOGNA:Pitagora, ISBN: 9788855530712"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "268-282",
        "titolo": "\u00abLa scrittura, corpo e figura del mondo\u00bb",
        "ISBN": [
          "9788871685342"
        ],
        "csp": "MILANO:Marcos y Marcos, ISBN: 9788871685342",
        "opera": "(a cura di): MARCO CONSOLINI GIANFRANCO MARRONE, Roland Barthes: l'immagine, il visibile. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "L. Corrain"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Corrain (2010). \u00abLa scrittura, corpo e figura del mondo\u00bb. In: (a cura di):",
        "MARCO CONSOLINI GIANFRANCO MARRONE, Roland Barthes:",
        "l'immagine, il visibile. p. 268-282, MILANO:Marcos y Marcos, ISBN:",
        "9788871685342"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "111-130",
        "titolo": "PER UNA SEMIOTICA DEGLI ATTRIBUTI. GLI STRUMENTI DI MISURAZIONE NELL\u2019ICONOLOGIA DI RIPA",
        "ISBN": [
          "9788889254066"
        ],
        "csp": "NAPOLI:La Stanza delle Scritture, ISBN: 9788889254066, Bergamo, Universit\u00e0 degli studi, 9-10 settembre 2009",
        "opera": "L'Iconologia di Cesare Ripa e gli spazi dell'allegoria.. vol. 1, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "L. Corrain"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "L. Corrain (2010). PER UNA SEMIOTICA DEGLI ATTRIBUTI. GLI",
        "STRUMENTI DI MISURAZIONE NELL\u2019ICONOLOGIA DI RIPA. In:",
        "L'Iconologia di Cesare Ripa e gli spazi dell'allegoria.. vol. 1, p. 111-130,",
        "NAPOLI:La Stanza delle Scritture, ISBN: 9788889254066, Bergamo,",
        "Universit\u00e0 degli studi, 9-10 settembre 2009"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "29-50",
        "titolo": "Compianto e pianto rituale",
        "ISBN": [
          "9788854837300"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854837300, Venezia, Istituto Universitario di Architettura di Venezia - Lisav, Laboratorio Internazionale di Semiotica del Visivo di Venezia, 6-7 maggio 2008",
        "opera": "Incidenti ed esplosioni. A.-J. Greimas, J. M. Lotman: per una semiotica della cultura. vol. 1, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "L. Corrain"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "L. Corrain (2010). Compianto e pianto rituale. In: Incidenti ed esplosioni.",
        "A.-J. Greimas, J. M. Lotman: per una semiotica della cultura. vol. 1, p.",
        "29-50, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854837300, Venezia, Istituto",
        "Universitario di Architettura di Venezia - Lisav, Laboratorio Internazionale di",
        "Semiotica del Visivo di Venezia, 6-7 maggio 2008"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "21-41",
        "titolo": "La pelle del visibile. Qualche considerazione su \"Campo e Veicolo\u201d",
        "ISBN": [
          "9788857502304"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 9788857502304, Roma, Accademia di Francia; Istituto Svizzero di Roma; Universit\u00e0 degli studi di Roma \"La Sapienza\"., 22-24 febbraio 2006",
        "opera": "Meyer Schapiro e i metodi della storia dell'arte. vol. 1, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "L. Corrain"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "L. Corrain (2010). La pelle del visibile. Qualche considerazione su \"Campo",
        "e Veicolo\u201d. In: Meyer Schapiro e i metodi della storia dell'arte. vol. 1, p.",
        "21-41, Milano:Mimesis, ISBN: 9788857502304, Roma, Accademia di",
        "Francia; Istituto Svizzero di Roma; Universit\u00e0 degli studi di Roma \"La",
        "Sapienza\"., 22-24 febbraio 2006"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Paesaggi di parole: l'esperienza visiva di Italo Calvino",
        "ISSN": [
          "1970-7452"
        ],
        "journal": "E/C",
        "csp": "vol. 10, ISSN: 1970-7452",
        "anno": "2008",
        "autori": "L. Corrain"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Corrain (2008). Paesaggi di parole: l'esperienza visiva di Italo Calvino.",
        "E/C, vol. 10, ISSN: 1970-7452"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "279-295",
        "titolo": "Sacralizzare l'astratto: la Rothko Chapel",
        "ISBN": [
          "8883536762"
        ],
        "csp": "Roma:Meltemi, ISBN: 8883536762, Reggio Emilia, 23-25 novembre 2007",
        "opera": "Destini del sacro. Discorso religioso e semiotica della cultura. vol. 1, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "L. Corrain"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "L. Corrain (2008). Sacralizzare l'astratto: la Rothko Chapel. In: Destini del",
        "sacro. Discorso religioso e semiotica della cultura. vol. 1, p. 279-295,",
        "Roma:Meltemi, ISBN: 8883536762, Reggio Emilia, 23-25 novembre 2007"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-53",
        "titolo": "Scrivere con il pennello, dipingere con la penna. Lo sguardo di Perec e l\u2019\u00e9kphrasis",
        "ISBN": [
          "9788861590861"
        ],
        "csp": "Milano:Bruno Mondadori, ISBN: 9788861590861",
        "opera": "(a cura di): A. VALTOLINA, L'immagine rubata. Seduzioni e astuzie dell'ekphrasis. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "L. Corrain"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Corrain (2007). Scrivere con il pennello, dipingere con la penna. Lo",
        "sguardo di Perec e l\u2019\u00e9kphrasis. In: (a cura di): A. VALTOLINA, L'immagine",
        "rubata. Seduzioni e astuzie dell'ekphrasis. p. 37-53, Milano:Bruno",
        "Mondadori, ISBN: 9788861590861"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La rappresentazione del paradiso terrestre: dal giardino al paesaggio",
        "ISSN": [
          "1778-042X"
        ],
        "journal": "VISIBLE",
        "csp": "vol. 2, p. 207-230, ISSN: 1778-042X",
        "anno": "2006",
        "autori": "L. Corrain"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Corrain (2006). La rappresentazione del paradiso terrestre: dal giardino",
        "al paesaggio. VISIBLE, vol. 2, p. 207-230, ISSN: 1778-042X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Les objets en peinture: un exemple d\u2019interobjectivit\u00e9 \u2018matrimonial\u2019",
        "ISSN": [
          "0300-3523"
        ],
        "journal": "PROT\u00c9E",
        "csp": "vol. 29, p. 65-73, ISSN: 0300-3523",
        "anno": "2001",
        "autori": "CORRAIN L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CORRAIN L (2001). Les objets en peinture: un exemple d\u2019interobjectivit\u00e9",
        "\u2018matrimonial\u2019. PROT\u00c9E, vol. 29, p. 65-73, ISSN: 0300-3523"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-238",
        "titolo": "Il velo dell'arte. Una rete di immagini tra passato e contemporaneit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "9788898811168"
        ],
        "csp": "FIRENZE:La Casa Usher, ISBN: 9788898811168",
        "anno": "2016",
        "autori": "Corrain Lucia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Corrain Lucia (2016). Il velo dell'arte. Una rete di immagini tra passato e",
        "contemporaneit\u00e0. p. 5-238, FIRENZE:La Casa Usher, ISBN:",
        "9788898811168"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "20-27",
        "titolo": "Reacciones en vitrina",
        "ISBN": [
          "978-84-15029-66-3"
        ],
        "csp": "Oviedo:EUJOA Artes Graficas, ISBN: 978-84-15029-66-3",
        "opera": "Antoni Vera Ana Gonz\u00e0lez Rodr\u00ecguez Alonso y Marful Katy Deepwell Anna Maria Trasforini. (a cura di): Cecilia J. Etcheverry, Re-Action. Genealogia i controc\u00e0non. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Corrain Lucia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corrain Lucia (2015). Reacciones en vitrina. In: Antoni Vera Ana Gonz\u00e0lez",
        "Rodr\u00ecguez Alonso y Marful Katy Deepwell Anna Maria Trasforini. (a cura",
        "di): Cecilia J. Etcheverry, Re-Action. Genealogia i controc\u00e0non. vol. 1, p.",
        "20-27, Oviedo:EUJOA Artes Graficas, ISBN: 978-84-15029-66-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "281-308",
        "titolo": "Br\u00e2ncui: The Memory of Infinity",
        "ISBN": [
          "978-88-913-0875-7"
        ],
        "csp": "ROMA:L'Erma di Bretschneider, ISBN: 978-88-913-0875-7",
        "opera": "Stephen J. Campbell Michel Diers Frank Fehrenbach Tristan Weddingen Sergiusz Michalski Tomoo Matsubara Ulrich Pfisterer Klaus Kuger Corrado Bologna Felipe Pereda Thierry Lenain;Carlo Ossola. (a cura di): H. de Riedmatten J.-F. Corpataux V. Nussbaum, Senses of Sight. Towards a Multisensiorial Approach of the Image. Essays in Honour of Victor I. Stoichita. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Corrain Lucia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corrain Lucia (2015). Br\u00e2ncui: The Memory of Infinity. In: Stephen J.",
        "Campbell Michel Diers Frank Fehrenbach Tristan Weddingen Sergiusz",
        "Michalski Tomoo Matsubara Ulrich Pfisterer Klaus Kuger Corrado Bologna",
        "Felipe Pereda Thierry Lenain;Carlo Ossola. (a cura di): H. de Riedmatten",
        "J.-F. Corpataux V. Nussbaum, Senses of Sight. Towards a Multisensiorial",
        "Approach of the Image. Essays in Honour of Victor I. Stoichita. vol. 1, p.",
        "281-308, ROMA:L'Erma di Bretschneider, ISBN: 978-88-913-0875-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-38",
        "titolo": "Svelare i sensi celati. Il cibo nella pittura di mercato",
        "ISBN": [
          "9788802087450"
        ],
        "csp": "Torino:UTET Grandi Opere, ISBN: 9788802087450",
        "opera": "Claudio Marra Massimo Montanari Giacomo Manzoli Balsamo Beatrice Gino Ruozzi Paola Giovanelli Davide Cassi Muzzarell [...] etti Tommaso Barbieri Giuseppe Farruggia Maria Grazia Perco Daniela. (a cura di): Massimo Montanari, Il cibo nelle arti e nella cultura. vol. 4, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lucia Corrain"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lucia Corrain (2015). Svelare i sensi celati. Il cibo nella pittura di mercato.",
        "In: Claudio Marra Massimo Montanari Giacomo Manzoli Balsamo Beatrice",
        "Gino Ruozzi Paola Giovanelli Davide Cassi Muzzarell [...] etti Tommaso",
        "Barbieri Giuseppe Farruggia Maria Grazia Perco Daniela. (a cura di):",
        "Massimo Montanari, Il cibo nelle arti e nella cultura. vol. 4, p. 21-38,",
        "Torino:UTET Grandi Opere, ISBN: 9788802087450"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-187",
        "titolo": "L'Illustrazione italiana e il patrimonio artistico durante la Grande Guerra",
        "ISBN": [
          "978-2-84310-283-7"
        ],
        "csp": "Grenoble:Ellug-MSH-Alpes \u2013 Universit\u00e9 Grenoble-Alpes, ISBN: 978-2-84310-283-7",
        "opera": "Martin Jullien Sandra Costa Arnaud Rusch Johan Icks Pier Paola Penzo Paola Callegari Marco Pizzo Emanuele Martinez Julien Massat Patrizia Dragoni Tiziana Borgognoni Claudia Cavaliere Elena Mannucci. (a cura di): Sandra Costa Marco Pizzo, Les Mus\u00e9es bless\u00e9s/Le Muse ferite. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Corrain Lucia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corrain Lucia (2014). L'Illustrazione italiana e il patrimonio artistico durante",
        "la Grande Guerra. In: Martin Jullien Sandra Costa Arnaud Rusch Johan",
        "Icks Pier Paola Penzo Paola Callegari Marco Pizzo Emanuele Martinez",
        "Julien Massat Patrizia Dragoni Tiziana Borgognoni Claudia Cavaliere Elena",
        "Mannucci. (a cura di): Sandra Costa Marco Pizzo, Les Mus\u00e9es bless\u00e9s/Le",
        "Muse ferite. vol. 1, p. 173-187, Grenoble:Ellug-MSH-Alpes \u2013 Universit\u00e9",
        "Grenoble-Alpes, ISBN: 978-2-84310-283-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-162",
        "titolo": "Rappresentare il cibo per dire altro. Il ciclo Fugger di Vincenzo Campi",
        "ISBN": [
          "9788873959465"
        ],
        "csp": "Bologna:Bononia University Press spa, ISBN: 9788873959465",
        "opera": "Lollini Fabrizio;Campanini Antonella;Donati Raffaella;Montanari Massimo;Anex-Cabanis Danielle;Bragagl [...] elli Francesca;Naldi Fabiola. (a cura di): Sylvie Davidson;Fabrizio Lollini, Le arti e il cibo. Modalit\u00e0 ed esempi di un rapporto. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lucia Corrain"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lucia Corrain (2014). Rappresentare il cibo per dire altro. Il ciclo Fugger di",
        "Vincenzo Campi. In: Lollini Fabrizio;Campanini Antonella;Donati",
        "Raffaella;Montanari Massimo;Anex-Cabanis Danielle;Bragagl [...] elli",
        "Francesca;Naldi Fabiola. (a cura di): Sylvie Davidson;Fabrizio Lollini, Le arti",
        "e il cibo. Modalit\u00e0 ed esempi di un rapporto. p. 135-162, Bologna:Bononia",
        "University Press spa, ISBN: 9788873959465"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Olschki",
        "titolo": "I portici di Bologna tra immaginario e rappresentazione",
        "ISBN": [
          "9788822262837"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788822262837",
        "opera": "(a cura di): Lucia Corrain, Francesco P. Di Teodoro, Architettura e identit\u00e0 locali 1. p. 303-318, Firenze:Casa Editrice Leo S",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lucia Corrain"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lucia Corrain (2013). I portici di Bologna tra immaginario e",
        "rappresentazione. In: (a cura di): Lucia Corrain, Francesco P. Di Teodoro,",
        "Architettura e identit\u00e0 locali 1. p. 303-318, Firenze:Casa Editrice Leo S.",
        "Olschki, ISBN: 9788822262837"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-224",
        "titolo": "La pittura al mercato: la Fruttivendola di Vincenzo Campi",
        "ISBN": [
          "9788857517759"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Casa Editrice Mimesis, ISBN: 9788857517759",
        "opera": "(a cura di): Dario Mangano, Gianfranco Marrone, Dietetica e semiotica. Regimi di senso. MIMESIS. INSEGNE, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lucia Corrain"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lucia Corrain (2013). La pittura al mercato: la Fruttivendola di Vincenzo",
        "Campi. In: (a cura di): Dario Mangano, Gianfranco Marrone, Dietetica e",
        "semiotica. Regimi di senso. MIMESIS. INSEGNE, p. 197-224,",
        "Milano-Udine:Casa Editrice Mimesis, ISBN: 9788857517759"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Beyond the cloud. Gombrich and the blindness of Orion",
        "ISSN": [
          "2042-4752"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF ART HISTORIOGRAPHY",
        "csp": "vol. 5, p. 1-17, ISSN: 2042-4752",
        "anno": "2011",
        "autori": "L. Corrain"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Corrain (2011). Beyond the cloud. Gombrich and the blindness of Orion.",
        "JOURNAL OF ART HISTORIOGRAPHY, vol. 5, p. 1-17, ISSN: 2042-4752"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "102-129",
        "titolo": "L'opera d'arte e la sua riproduzione",
        "ISBN": [
          "9788861347267"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni Nuova Cultura, ISBN: 9788861347267",
        "opera": "PEZZINI, I., BARBIERI, D., CALABRESE, O., CAMPUS, C., COMETA, M., OLIVEIRA, A. C., DUSI, N., ECO, U., EUGENI, R., FABBRI, P., FERRARO, G., MANGANO, D., RUTELLI, R., SUBRIZI, C., VIOLI, P., VOLLI, U.. (a cura di): DEL MARCO, V., PEZZINI, I., La fotografia. Oggetto teorico e pratica sociale. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Corrain, L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corrain, L. (2011). L'opera d'arte e la sua riproduzione. In: PEZZINI, I.,",
        "BARBIERI, D., CALABRESE, O., CAMPUS, C., COMETA, M., OLIVEIRA,",
        "A. C., DUSI, N., ECO, U., EUGENI, R., FABBRI, P., FERRARO, G.,",
        "MANGANO, D., RUTELLI, R., SUBRIZI, C., VIOLI, P., VOLLI, U.. (a cura",
        "di): DEL MARCO, V., PEZZINI, I., La fotografia. Oggetto teorico e pratica",
        "sociale. p. 102-129, Roma:Edizioni Nuova Cultura, ISBN: 9788861347267"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "268-282",
        "titolo": "\u00abLa scrittura, corpo e figura del mondo\u00bb",
        "ISBN": [
          "9788871685342"
        ],
        "csp": "MILANO:Marcos y Marcos, ISBN: 9788871685342",
        "opera": "(a cura di): MARCO CONSOLINI GIANFRANCO MARRONE, Roland Barthes: l'immagine, il visibile. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "L. Corrain"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Corrain (2010). \u00abLa scrittura, corpo e figura del mondo\u00bb. In: (a cura di):",
        "MARCO CONSOLINI GIANFRANCO MARRONE, Roland Barthes:",
        "l'immagine, il visibile. p. 268-282, MILANO:Marcos y Marcos, ISBN:",
        "9788871685342"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "111-130",
        "titolo": "PER UNA SEMIOTICA DEGLI ATTRIBUTI. GLI STRUMENTI DI MISURAZIONE NELL\u2019ICONOLOGIA DI RIPA",
        "ISBN": [
          "9788889254066"
        ],
        "csp": "NAPOLI:La Stanza delle Scritture, ISBN: 9788889254066, Bergamo, Universit\u00e0 degli studi, 9-10 settembre 2009",
        "opera": "L'Iconologia di Cesare Ripa e gli spazi dell'allegoria.. vol. 1, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "L. Corrain"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "L. Corrain (2010). PER UNA SEMIOTICA DEGLI ATTRIBUTI. GLI",
        "STRUMENTI DI MISURAZIONE NELL\u2019ICONOLOGIA DI RIPA. In:",
        "L'Iconologia di Cesare Ripa e gli spazi dell'allegoria.. vol. 1, p. 111-130,",
        "NAPOLI:La Stanza delle Scritture, ISBN: 9788889254066, Bergamo,",
        "Universit\u00e0 degli studi, 9-10 settembre 2009"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Paesaggi di parole: l'esperienza visiva di Italo Calvino",
        "ISSN": [
          "1970-7452"
        ],
        "journal": "E/C",
        "csp": "vol. 10, ISSN: 1970-7452",
        "anno": "2008",
        "autori": "L. Corrain"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Corrain (2008). Paesaggi di parole: l'esperienza visiva di Italo Calvino.",
        "E/C, vol. 10, ISSN: 1970-7452"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-53",
        "titolo": "Scrivere con il pennello, dipingere con la penna. Lo sguardo di Perec e l\u2019\u00e9kphrasis",
        "ISBN": [
          "9788861590861"
        ],
        "csp": "Milano:Bruno Mondadori, ISBN: 9788861590861",
        "opera": "(a cura di): A. VALTOLINA, L'immagine rubata. Seduzioni e astuzie dell'ekphrasis. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "L. Corrain"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Corrain (2007). Scrivere con il pennello, dipingere con la penna. Lo",
        "sguardo di Perec e l\u2019\u00e9kphrasis. In: (a cura di): A. VALTOLINA, L'immagine",
        "rubata. Seduzioni e astuzie dell'ekphrasis. p. 37-53, Milano:Bruno",
        "Mondadori, ISBN: 9788861590861"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Les objets en peinture: un exemple d\u2019interobjectivit\u00e9 \u2018matrimonial\u2019",
        "ISSN": [
          "0300-3523"
        ],
        "journal": "PROT\u00c9E",
        "csp": "vol. 29, p. 65-73, ISSN: 0300-3523",
        "anno": "2001",
        "autori": "CORRAIN L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CORRAIN L (2001). Les objets en peinture: un exemple d\u2019interobjectivit\u00e9",
        "\u2018matrimonial\u2019. PROT\u00c9E, vol. 29, p. 65-73, ISSN: 0300-3523"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/B1",
    "progr": "3974",
    "nome": "CORRAIN LUCIA",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Conseil Scientifique International-International Scientific Board Visio, La Revue de l\u2019Association International de S\u00e9miotique Visuelle-The Journal of the International Association for Visual Semiotics",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 30-01-2004"
      },
      {
        "content": "Comit\u00e9 Scientifique de la revue Visible. Revue de S\u00e9miotique Visuelle (Universit\u00e9 de Limoges)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Comitato Scientifico della rivista: Il capitale culturale. Studies on the Value of Cultural Heritage (la rivista promossa dalla Sezione di Beni Culturali del Dipartimento di Scienze della formazione, dei beni culturali e del turismo dell\u2019Universit\u00e0 di Macerata)",
        "periodo": "dal 01-03-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Advisory Board della collana \"I libri di Omar\", pubblicata da la casa Usher di Firenze",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Comitato scientifico della Rivista Carte Semiotiche. Rivista Internazionale di Semiotica e Teoria dell\u2019Immagine",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Advisory Board di Visual Studies - Rome Network (ViStuRN) progetto che promuove, collega e coordina ricerche internazionali dedicate al tema delle \"culture visive\", nei loro variabili aspetti: storici, morfologici, geografici, antropologici, cognitivi, e secondo indirizzi di metodo diversi. http://www.visualstudiesnetwork.it/VS-RN-Board2.html",
        "periodo": "dal 01-04-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione su invito al convegno internazionale: Il discorso della salute. Testi, pratiche, culture, con una relazione dal titolo: \"La malattia dipinta\". XXXII Congresso dell'Associazione Italiana di Studi Semiotici \u2013 Spoleto. Partecipanti: Gianfranco Marrone, Paolo Fabbri, Jacques Fontanille, Christian Heath, Fran\u00e7ois Jullien, Omar Calabrese, Umberto Eco, Carlo Severi, ecc.",
        "periodo": "dal 29-10-2004 al 01-11-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al convegno internazionale: Meyer Schapiro e i metodi della storia dell'arte, con una relazione dal titolo: La pelle del visivo. Considerazioni su \"campo\" e \"veicolo\". Organizzato da: Acad\u00e9mie de France \u00e0 Rome-Istituto Svizzero di Roma-Universit\u00e0 di Roma \"La Sapienza\". Partecipanti: Henri Zerner, Cesare Segre, Claudia Cieri Via, Jean-Claude Lebensztejn, Paolo Fabbri, Maria Giuseppina Di Monte, Victor Stoichita, Beat Wyss, Jacqueline Lichtenstein, William J.T. Mitchell, ecc.",
        "periodo": "dal 22-02-2006 al 24-02-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al convegno: L\u2019immagine rubata. Seduzioni e astuzie dell\u2019\u00e9kphrasis con una relazione dal titolo: \u201cScrivere con il pennello, dipingere con la penna. Lo sguardo di Perec e l\u2019\u00e9kphrasi. Organizzato dal Dottorato in Teoria e analisi del testo dell\u2019Universit\u00e0 di Bergamo, a cura di Amelia Valtolina. Partecipanti: Elena Agazzi, Victor Stoichita, Amelia Valtolina, Grazia Pulvirenti, Paolo Fabbri.",
        "periodo": "dal 05-05-2006 al 05-05-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al convegno internazionale: I destini del sacro, con un intervento dal titolo: Sacralizzare l'astratto. La Rothko Chapel \u2013 XXXV Congresso dell'Associazione Italiana di Studi Semiotici \u2013 Reggio Emilia. Partecipanti: Luis Panier, Manar Hammad, Omar Calabrese, Umberto Eco, Paolo Fabbri, Giulio Giorello, Nuccio Ordine, Alberto Abruzzese, Anne Beyaert-Geslin, Nathalie Rolens, ecc.",
        "periodo": "dal 23-11-2007 al 25-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al convegno internazionale: Incidenti ed esplosioni. A.-J. Greimas, J. M. Lotman: per una semiotica della cultura, con un intervento dal titolo: Pianto e compianto. Organizzato da: Istituto Universitario di Architettura di Venezia - LISAV, Laboratorio Internazionale di Semiotica del Visivo di Venezia. Partecipanti: Silvia Burini, Paolo Fabbri, Romeo Galassi, Loreta Ma\u010dianskait\u0117; Gianfranco Marrone; Francesco Marsciani; Angela Mengoni; Tiziana Migliore; K\u0119stutis Nastopka; Isabella Pezzini; Franciscu Sedda; Alessandro Zinna.",
        "periodo": "dal 06-05-2008 al 07-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al convegno internazionale: I saperi di Ernst Gombrich. Teoria del visibile e analisi dell\u2019arte, con un intervento dal titolo: Oltre la nuvola e la cecit\u00e0 di Orione. Organizzato da: Dottorato in Teorie e Storia delle Arti-Fondazione Scuola di Studi Avanzati di Venezia-Laboratorio di Semiotica a Venezia-Dottorato in Studi sulla Rappresentazione Visiva dell\u2019Universit\u00e0 di Siena, a cura di Paolo Fabbri. Partecipanti: Richard Woodfield, Omar Calabrese, Patrizia Magli, Bernard Aikema, Giuseppe Barbieri, Giulio Giorello, Serena Cattaruzza, Tiziana Migliore, Carlo Severi, Francesca Castellani, Stefano Ferrari, Paolo Fabbri.",
        "periodo": "dal 05-03-2009 al 06-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al convegno: L\u2019Iconologia di Cesare Ripa e gli spazi dell\u2019allegoria, con un intervento dal titolo: Per una semiotica degli attributi: gli strumenti di misurazione nell\u2019Iconologia di Ripa. Organizzato da: Universit\u00e0 di Bergamo, Sonia Maffei. Partecipanti: Sonia Maffei, Enrico Giannetto, Guido Arbizzoni, Claudia Cieri Via; Stefano Pierguidi, Enrico Parlato, Giuseppe Fornari, Alessandra Tarabocchia Canevaro, Cristina Bragaglia Venuti, Anna Maria Testaverde, Maurizia Migliorini.",
        "periodo": "dal 09-09-2009 al 10-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al convegno internazionale: The Art of Science, con un intervento dal titolo: Ulisse Aldrovandi: la natura e il suo doppio. Organizzato da: ISA TOPIC-Universit\u00e0 di Bologna, a cura di Annarita Angelini, Rossella Lupacchini. Partecipanti: Martin Kemp, Argante Ciocci, Pierre Caye, Maria Conforti, Florence Malhomme, Umberto Bottazzini, Veronica Gavagna, Annarita Angelini, Rossella Lupacchini.",
        "periodo": "dal 19-10-2009 al 20-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al convegno internazionale: La fotografia. Oggetto teorico e pratica sociale, con un intervento dal titolo: La fotografia e la riproduzione dell\u2019arte. Organizzato da: XXXVIII Congresso dell\u2019Associazione Italiana Studi Semiotici. Partecipanti: Paolo Fabbri, Carla Subrizi, Omar Calabrese, Guido Ferraro, Sorin Alexandrescu, Dario Mangano, Ana Claudia de Oliveira, Ugo Volli, Michele Cometa, Ruggero Eugeni, Maria Pia Pozzato, Nicola Dusi, Lev Manovich, Umberto Eco, Felix Th\u00fcrlemann, Peter Frolicher.",
        "periodo": "dal 08-10-2010 al 10-10-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno: Architettura e Identit\u00e0 Locali. Convegno Internazionale di Studi\u2028. Bologna, Dipartimento di Arti Visive, 26 e 27 gennaio 2012 (ex Convento di S. Cristina, P.zzetta Giorgio Morandi 2), a cura di Francesco P. Di Teodoro e Lucia Corrain.",
        "periodo": "dal 26-01-2012 al 27-01-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno: Architettura e identit\u00e0 locali, con un intervento dal titolo: I portici di Bologna tra immaginario e rappresentazione. Organizzato da Lucia Corrain e Francesco Paolo di Teodoro, Universit\u00e0 di Bologna, Politecnico di Torino, Politecnico di Milano, Scuola Normale Superiore di Pisa, Universit\u00e0 degli Studi \u201cG. D\u2019Annunzio\u201d Chieti-Pescara (Dipartimento di Studi Umanistici e Sociali), Universit\u00e0 degli Studi del Molise. Partecipanti: Vanna Arrighi, Guido Beltramini, Maria Beltramini, Paolo Bossi, Howard Burns, Susanna Caccia, Eliana Carrara, Giordano Conti, Paolo Cornaglia, Isotta Cortesi, Cristina Cuneo, Stefano Cusatelli, Bianca De Divitiis, Daniela del Pesco, Andrea De Meo, Francesco P. di Teodoro, Martin Disselkamp, Dario Donetti, Ivan Evtyukhin, Barbara Galli, Maria Adriana Giusti, Elena Granuzzo, Cristiano Guarnieri, Elisabetta Insabato, Enrico Lusso, Stefano Maggi, Cristiana Pasqualetti, Vittorio Pizzigoni, Federica Rossi, Lorena Savini, Anna Siekiera, Gianluigi Simone, Fausto Testa, Francesco Zimei.",
        "periodo": "dal 26-01-2012 al 27-01-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito del comitato organizzatore svizzero al convegno internazionale: Intermedialit\u00e0 nelle arti. La prospettiva della trasmissione, con un intervento dal titolo: L\u2019arte sospesa. Riposizionamento e retrospettiva in All di Maurizio Cattelan. Organizzato da Edgar Pankow, Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt am Main e Barbara Naumann, Universit\u00e4t Z\u00fcrich. Partecipanti: Pierre-Yves Theler, Dr\u00fcgh, Martin Seel, Elena Agazzi, Edgar Pankow, Massimo Leone, Caroline Torra-Mattenklott, Marius Rimmele, Victor Stoichita, Bettina Gockel, Barbara Naumann.",
        "periodo": "dal 23-02-2012 al 24-02-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al convegno: Vincenzo Cartari e le direzioni del mito nel Cinquecento, con un intervento dal titolo: La giustizia in Cartari. Organizzato da: Sonia Maffei. Partecipanti: Mino Gabriele, Patrizia Castelli, Enrico Parlato, Donatella Carbone, Massimiliano Rossi, Paolo Procaccioli, Maurizia Migliorini, Claudia Cieri Via, Stefano Pierguidi, Anna Maria Testaverde, Guido Arbizzoni, Francesca Sana, Sonia Maffei.",
        "periodo": "dal 08-05-2012 al 09-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al convegno: La luce e i suoi percorsi passionali. Venezia, con un intervento dal titolo: Il quadro a lume di notte e le passioni dell'osservatore. Organizzato da Patrizia Magli, Angela Vettese. Partecipanti: Yves Hersant, Guido Ferraro, Paolo Garbolino, Luciano Boi, Alberto Pasetti, Patrizia Magli, Maria Barredo, Silvia Cattodoro, Tonino Griffero, Agostino De Rosa, Antonio Somaini, Francesco Federici, Angela Vettese, Giulia Ceriani, ecc.",
        "periodo": "dal 14-06-2012 al 16-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al convegno internazionale: Regimi di senso: dietetica e semiotica, con un intervento dal titolo: La pittura al mercato: per un diverso regime di senso. Organizzato da: Centro Internazionale di Studi Interculturali di Semiotica e Morfologia di Urbino, Universit\u00e0 delle Scienze gastronomiche di Pollenzo, Southeast European Center for Semiotic Studies (New Bulgarian University), a cura di Gianfranco Marrone. Partecipanti: Gianfranco Marrone, Jean-Jacques Boutaud, Nicola Perullo, Giorgio Grignaffin, Paolo Fabbri, Isabella Pezzini; Lorenzo Bianciardi, David Le Breton, Marino Niola, Kristian Bankov, Francesco Mangiapane, Simona Stano, Piero Ricci, Maria Pia Pozzato, Dario Mangano, Giacomo Festi.",
        "periodo": "dal 09-07-2012 al 10-07-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al convegno: Le arti e il cibo, con un intervento dal titolo: Rappresentare il cibo per dire altro. Il caso di Vincenzo Campi. Organizzato da Sylvie Davidson, Fabrizio Lollini. Partecipanti: Danielle Cabanis, Fabrizio Lollini, Marc Delaborde, Daniele Benati, Cristina Bragaglia, Gino Ruozzi; Laura Fenelli, Paola Giovanelli, Sylvie Davidso, Nicola Badolato, Giacomo Manzoli, Angela Ghirardi, Gioia Filocamo, Marinella Pigozzi, Marco Beghelli, Michele Daniele, Paola Cova, Andrea Severi, Benjamin David, Dario Liguoro, Stefania Roncroffi, Simonetta Nicolini, Elisabetta Sambo, Fabiola Naldi.",
        "periodo": "dal 15-10-2012 al 16-10-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della Giornata di studi: Intorno all'arte. Omar Calabrese e Bologna. Bologna, Palazzo Marescotti.",
        "periodo": "dal 22-11-2012 al 22-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al convegno internazionale: Il sistema del velo.Trasparenze e opacit\u00e0 nell\u2019arte moderna e contemporanea, con un intervento dal titolo: Il velo della pittura: tra opacit\u00e0 e trasparenza. Organizzato da: Universit\u00e0 degli Studi di Torino-Centro Interdipartimentale di Ricerche sulla Comunicazione, Universitas Friburgensis, Istituto Svizzero, a cura di Massimo Leone, Victor I. Stoichita, Henri de Riedmatten. Partecipanti: Victor Stoichita, Tristan Wedding, Henri de Riedmatten, Okada Atsushi, Nicolas Galley, Ruggero Eugeni, Pietro Montani, Jacques Aumont, Massimo Leone, Felix Th\u00fcrlemann, Harman Parret, Ugo Volli, Martina Corgnati.",
        "periodo": "dal 28-10-2013 al 30-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al convegno internazionale: Rimediazioni. Immagini interattive. Urbino, con un intervento dal titolo (con Anita Macauda): Lo sguardo discreto: la riproduzione digitale tra opacit\u00e0 e trasparenza. Organizzato da: Regional Conference of the International Association for Visual Semiotics. Partecipanti: Daniele Barbieri, Pier Luigi Basso Fossali, David Bolter, Fausto Colombo, Nicola Dusi, Ruggero Eugeni, Paolo Fabbri, Jacques Fontanille, Yves Jeanneret, Fran\u00e7ois Jost, Jean-Marie Klinkenberg, Jorge Lozano, Gianfranco Marrone, Isabella Pezzini, Alessandro Zinna.",
        "periodo": "dal 09-09-2014 al 11-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito alla giornata di studi: Louis Marin. Potere e rappresentazione. Firenze, con un intervento dal titolo: Le ferite al potere. Organizzato da Paolo Fabbri e Tarcisio Lancioni. Partecipanti: Tarcisio Lancioni, Angela Mengoni, Isabella Pezzini, Paolo Fabbri, Giovanni Careri, Jorge Lozano, Maria Cristina Addis, Giacomo Fuk.",
        "periodo": "dal 14-05-2015 al 14-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al convegno internazionale: The Period Rooms. Allestimenti storici tra arte, collezionismo e museologia. Bologna, con un intervento dal titolo: Allestimenti storico scientifici del Museo di Palazzo Poggi dell\u2019Universita\u0300 di Bologna. Organizzato da: Sandra Costa, Dominique Poulot, Gennaro Toscano, Mercedes Volait. Partecipanti: Dominique Poulot, Fran\u00e7ois Loyer, C\u00e9line Trautmann-Waller, Marzia Faietti, Marinella Pigozzi, Antonio Urqu\u00edzar-Herrera, Mercedes Volait, Roberto Pinto, Ilaria Porciani, Marco Pizzo, Ariane Varela Braga, Sandra Costa, Francine Giese, Arnaud Bertinet, Elodie Baillot.",
        "periodo": "dal 19-04-2016 al 20-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al convegno: Studi e Ricerche. Presentazione del centro di Semiotica e Teoria dell'Immagine \"Omar Calabrese\", con la partecipazione alla tavola rotanda La semiotica e le immagini e lla presentazione dei volumi della collana \"I libri di Omar\". Organizzato da Centro Internazionale di Scienze Semiotiche-Centro e di Semiotica e Teoria dell'Immagine \"Omar Calabrese\". Partecipanti: Tarciso Lancioni, Paolo Fabbri, Angela Mengoni, Giovanni Careri, Maria Cristina Addis, Valentina Manchia, Stefano Jacoviello, Francesco Zucconi, Massimiliano Coviello, Riccardo Finocchi.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 al 02-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico che segue l'attivit\u00e0 di revisione della catalogazione del patrimonio museale del museo di Palazzo Poggi dell'Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 30-01-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico che segue l'attivit\u00e0 di catalogazione e di ricerca riguardante l'Accademia delle Scienze del museo di Palazzo Poggi dell'Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Ciclio di lezioni al Dottorato in Semiotica, Universit\u00e0 di Bologna cordinato dalla prof.ssa Patrizia Violi.",
        "periodo": "dal 15-05-2010 al 05-07-2010"
      },
      {
        "content": "Seminario Interdottorale: Studi Visivi. Prospettive semiotiche. Bologna, Scuola di Studi Superiori.",
        "periodo": "dal 31-05-2012 al 31-05-2012"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento (40 ore) \u2013 Easter College Consortium. Vassar College, Wellesley College, Wesleyan College \u2013 sede di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-02-2003 al 30-04-2003"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento (40 ore) \u2013 Easter College Consortium. Vassar College, Wellesley College, Wesleyan College \u2013 sede di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-02-2004 al 30-04-2004"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento (40 ore) \u2013 Easter College Consortium. Vassar College, Wellesley College, Wesleyan College \u2013 sede di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-02-2005 al 30-04-2005"
      },
      {
        "content": "Invito da parte del prof. Victor Stoichita per la Lecture dal titolo: Les sens de Venus, Universit\u00e9 de Fribourg (Swisse).",
        "periodo": "dal 13-03-2005 al 13-03-2005"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento (40 ore) \u2013 Easter College Consortium. Vassar College, Wellesley College, Wesleyan College \u2013 sede di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-02-2006 al 30-04-2006"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento (40 ore) \u2013 Easter College Consortium. Vassar College, Wellesley College, Wesleyan College \u2013 sede di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 30-04-2007"
      },
      {
        "content": "Invito da parte del dipartimento di Italianistica, prof. David Ward, per la Lecture dal titolo: Still-life a Wellesley College, Massachusetts.",
        "periodo": "dal 04-11-2007 al 04-11-2007"
      },
      {
        "content": "Invito da parte della prof.ssa Eugenia Paulicelli per la Lecture dal titolo: Italo Calvino: paesaggi di parole, presso Cuny, The City University of New York. Graduate Center. http://www.iicnewyork.esteri.it/iic_ne wyork/en/gli_eventi/calendario/2007/11/l ectures-and-events-in-the-italian-specia lization-ph-d-program-fall-2007.html",
        "periodo": "dal 11-11-2007 al 11-11-2007"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento (40 ore) \u2013 Easter College Consortium. Vassar College, Wellesley College, Wesleyan College \u2013 sede di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 30-04-2008"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento (40 ore) \u2013 Easter College Consortium. Vassar College, Wellesley College, Wesleyan College \u2013 sede di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-02-2009 al 30-04-2009"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento (40 ore) \u2013 Easter College Consortium. Vassar College, Wellesley College, Wesleyan College \u2013 sede di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 30-04-2010"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento (40 ore) \u2013 Easter College Consortium. Vassar College, Wellesley College, Wesleyan College \u2013 sede di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 30-04-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento (40 ore) \u2013 Easter College Consortium. Vassar College, Wellesley College, Wesleyan College \u2013 sede di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-02-2012 al 30-04-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento da parte dell'Universit\u00e0 di Palermo, Master universitario di secondo livello in Cultura e Comunicazione del gusto, diretto da Gianfranco Marrone, 6 ore di lezione: La presentazione dei cibi in pittura: mercati, cucine e banchetti. https://www.unipa.it/diparti menti/beniculturalistudiculturali/master /gusto/.content/documenti/dicembre.pdf https://www.unipa.it/dipartimenti/benicu lturalistudiculturali/master/gusto/docen ti/lucia_corrain.html",
        "periodo": "dal 07-12-2012 al 07-12-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento (40 ore) \u2013 Easter College Consortium. Vassar College, Wellesley College, Wesleyan College \u2013 sede di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "Invito da parte del prof. Victor Stoichita per la Lecture dal titolo: Luce e ombra: le passioni dell'osservatore, Universit\u00e9 de Fribour (Swisse).",
        "periodo": "dal 16-04-2014 al 16-04-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento (40 ore) \u2013 Easter College Consortium. Vassar College, Wellesley College, Wesleyan College \u2013 sede di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-02-2016 al 30-04-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Referente scientifico del Museo di Palazzo Poggi dell'Universit\u00e0 di Bologna http://www.museopalazzopoggi.un ibo.it/103/presidenteecomitatoscientific o.html",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico dell'Universit\u00e0 di Bologna del progetto: ACI. Action Concerte\u0301et Incitative, H\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9ite\u0301 du visuel, financ\u00e9 par le Minist\u00e8re de la Recherche projet pilote\u0301 par le Centre des Recherches S\u00e9miotiques (CeReS) de l'Universite\u0301 de Limoges, de 2003 a\u03002005, en collaboration avec les universite\u0301s italiennes de Bologne et Venise (IUAV) et les universite\u0301s belges de Lie\u0300ge et Louvain.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 30-12-2005"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna per il progetto internazionale ACI. Action Concert\u00e9e Incitative, Images et dispositifs de visualisation scientifique. Nouvelles images, nouvelle pratiques, financ\u00e9 par le Minist\u00e8re de la Recherche, projet pilot\u00e9 par le Centre des Recherches S\u00e9miotiques (CeReS) de l\u2019Universit\u00e9 de Limoges, de 2007 \u00e0 2009, en collaboration avec les Universit\u00e9s Italiennes de Bologne et Venise (IUAV) et les Universit\u00e9s Belges de Li\u00e8ge et Louvain.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 30-12-2007"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico: PRIN 2006: Il disegno sottostante alla pittura nel Veneto e in Emilia. http://prin.cineca.it/php5/home/prin.p hp?info=-------------------------------- ---------------------------------------- ------------------------------------&use rname=corlucia&SESSION=aac49bcd901b35113 973adb66e81e3f2201611271030&info=------- ---------------------------------------- ---------------------------------------- ---------------------&anno=2006",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 31-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipante al Progetto di ricerca PRIN 2008: Architettura e identita\u0300 locali: centri egemoni, periferie, \"fines\". Dalle architetture e l'antico alle corti, dalla letteratura architettonica agli scritti letterari, dalla costituzione di una tradizione alla conservazione. http://prin.cineca.it/php5/home/prin.php ?info=---------------------------------- ---------------------------------------- ----------------------------------&usern ame=corlucia&SESSION=aac49bcd901b3511397 3adb66e81e3f2201611271030&info=--------- ---------------------------------------- ---------------------------------------- -------------------&anno=2008",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      }
    ]
  }
}