{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "32-41",
        "titolo": "Dutch Caravaggists",
        "csp": "Madrid:Fundacion Coleccion Thyssen-Bornemisza",
        "opera": "(a cura di): Van der Sman G, Caravaggio and the Painters of the North. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Capitelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Capitelli G (2016). Dutch Caravaggists. In: (a cura di): Van der Sman G,",
        "Caravaggio and the Painters of the North. p. 32-41, Madrid:Fundacion",
        "Coleccion Thyssen-Bornemisza"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "8-26",
        "titolo": "Antoine Jean-Baptiste Thomas (Parigi, 1791-1834). Biografia e primo catalogo delle opere",
        "ISBN": [
          "978-88-98229-73-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Campisano Editore, ISBN: 978-88-98229-73-4",
        "opera": "(a cura di): D'Amelio A M e Tozzi S, Antoine Jean-Baptiste Thomas e il popolo di Roma, 1817-1818. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Capitelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Capitelli G (2016). Antoine Jean-Baptiste Thomas (Parigi, 1791-1834).",
        "Biografia e primo catalogo delle opere. In: (a cura di): D'Amelio A M e Tozzi",
        "S, Antoine Jean-Baptiste Thomas e il popolo di Roma, 1817-1818. p. 8-26,",
        "ROMA:Campisano Editore, ISBN: 978-88-98229-73-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-112",
        "titolo": "Johann Martin von Rohden and his Nazarene circle. Watercolours, preparatory drawings and figure studies. p",
        "ISBN": [
          "978-88-908176-6-3"
        ],
        "csp": "ROMA:edizioni del borghetto, ISBN: 978-88-908176-6-3",
        "anno": "2016",
        "autori": "Capitelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Capitelli G (2016). Johann Martin von Rohden and his Nazarene circle.",
        "Watercolours, preparatory drawings and figure studies. p. 1-112,",
        "ROMA:edizioni del borghetto, ISBN: 978-88-908176-6-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "116-121",
        "titolo": "Jefferson e la prima stagione della statuaria pubblica negli Stati Uniti",
        "ISBN": [
          "88-97737-77-3"
        ],
        "csp": "MILANO:Officina Libraria, ISBN: 88-97737-77-3",
        "opera": "(a cura di): Beltramini G e Lenzo F, Jefferson e Palladio. Come costruire un mondo nuovo. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Capitelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Capitelli G (2015). Jefferson e la prima stagione della statuaria pubblica",
        "negli Stati Uniti. In: (a cura di): Beltramini G e Lenzo F, Jefferson e Palladio.",
        "Come costruire un mondo nuovo. p. 116-121, MILANO:Officina Libraria,",
        "ISBN: 88-97737-77-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "191-206",
        "titolo": "Paradiso terrestre",
        "ISBN": [
          "9788845278570"
        ],
        "csp": "MILANO:Bompiani, ISBN: 9788845278570",
        "opera": "(a cura di): Caffo L., Cimatti F, A come Animale. Voci per un bestiario dei sentimenti. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Capitelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Capitelli G (2015). Paradiso terrestre. In: (a cura di): Caffo L., Cimatti F, A",
        "come Animale. Voci per un bestiario dei sentimenti. p. 191-206,",
        "MILANO:Bompiani, ISBN: 9788845278570"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "FIRENZE:Centro Di",
        "titolo": "Louis Finson. Painting & Business",
        "ISBN": [
          "9788870385236"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788870385236",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Marchi A.G, Capitelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "De Marchi A.G, Capitelli G (2014). Louis Finson. Painting & Business.",
        "FIRENZE:Centro Di, ISBN: 9788870385236"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il monumento a George Washington a Raleigh, North Carolina. Modalit\u00e0 di una committenza d'oltreoceano. STUDI NEOCLASSICI, vol",
        "ISSN": [
          "2281-2571"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 181-190, ISSN: 2281-2571",
        "anno": "2013",
        "autori": "Capitelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Capitelli G (2013). Il monumento a George Washington a Raleigh, North",
        "Carolina. Modalit\u00e0 di una committenza d'oltreoceano. STUDI",
        "NEOCLASSICI, vol. I, p. 181-190, ISSN: 2281-2571"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019Ottocento nei musei di Amsterdam, Londra, Roma. Riflessioni a margine dei recenti riordinamenti. IL CAPITALE CULTURALE, vol",
        "ISSN": [
          "2039-2362"
        ],
        "journal": "VIII",
        "csp": "p. 175-186, ISSN: 2039-2362",
        "anno": "2013",
        "autori": "Capitelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Capitelli G (2013). L\u2019Ottocento nei musei di Amsterdam, Londra, Roma.",
        "Riflessioni a margine dei recenti riordinamenti. IL CAPITALE CULTURALE,",
        "vol. VIII, p. 175-186, ISSN: 2039-2362"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Redescendons aux catacombes. Note sulla fortuna dei monumenti cristiani primitivi nella cultura figurativa dell'Ottocento",
        "ISSN": [
          "0392-7202"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI STORIA DELL'ARTE",
        "csp": "p. 45-59, ISSN: 0392-7202",
        "anno": "2013",
        "autori": "Capitelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Capitelli G (2013). Redescendons aux catacombes. Note sulla fortuna dei",
        "monumenti cristiani primitivi nella cultura figurativa dell'Ottocento.",
        "RICERCHE DI STORIA DELL'ARTE, p. 45-59, ISSN: 0392-7202"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-27",
        "titolo": "Arte dell'Ottocento in Calabria (1783-1908). Prospettive di ricerca",
        "ISBN": [
          "9788890816338"
        ],
        "csp": "COSENZA:Amministrazione Provinciale di Cosenza, ISBN: 9788890816338",
        "opera": "(a cura di): Cipparrone A., Cosenza e le Arti. La collezione di dipinti dell'800 della Provincia di Cosenza (1861-1931). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Capitelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Capitelli G (2013). Arte dell'Ottocento in Calabria (1783-1908). Prospettive",
        "di ricerca. In: (a cura di): Cipparrone A., Cosenza e le Arti. La collezione di",
        "dipinti dell'800 della Provincia di Cosenza (1861-1931). p. 21-27,",
        "COSENZA:Amministrazione Provinciale di Cosenza, ISBN:",
        "9788890816338"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-43",
        "titolo": "Louis Finson tra Europa e Mediterraneo",
        "ISBN": [
          "9788856903317"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Arte'm, ISBN: 9788856903317",
        "opera": "(a cura di): Capitelli G., Denunzio A.E., Porzio G., Terzaghi M.C., Giuditta decapita Oloferne. Louis Finson interprete di Caravaggio. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Capitelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Capitelli G (2013). Louis Finson tra Europa e Mediterraneo. In: (a cura di):",
        "Capitelli G., Denunzio A.E., Porzio G., Terzaghi M.C., Giuditta decapita",
        "Oloferne. Louis Finson interprete di Caravaggio. p. 29-43, NAPOLI:Arte'm,",
        "ISBN: 9788856903317"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "54-61",
        "titolo": "Sous le signe de la d\u00e9votion: le peuple romain dans l'imaginaire du XIXe si\u00e8cle",
        "ISBN": [
          "9782353401574"
        ],
        "csp": "Paris:Gourfouff Gradenigo, ISBN: 9782353401574",
        "opera": "(a cura di): Bonfait O. avec la collaboration de Capitelli G., Le peuple de Rome. R\u00e9presentations et imaginaire de Napol\u00e9on \u00e0 l'Unit\u00e9 italienne, catalogo della mostra (Ajaccio, Mus\u00e9e Fesch). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Capitelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Capitelli G (2013). Sous le signe de la d\u00e9votion: le peuple romain dans",
        "l'imaginaire du XIXe si\u00e8cle. In: (a cura di): Bonfait O. avec la collaboration",
        "de Capitelli G., Le peuple de Rome. R\u00e9presentations et imaginaire de",
        "Napol\u00e9on \u00e0 l'Unit\u00e9 italienne, catalogo della mostra (Ajaccio, Mus\u00e9e Fesch).",
        "p. 54-61, Paris:Gourfouff Gradenigo, ISBN: 9782353401574"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "148-152",
        "titolo": "Arte di Controrisorgimento: Pio IX e la \u201cmonumentomania\u201d vaticana",
        "ISBN": [
          "9788874611997"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Mandragora, ISBN: 9788874611997",
        "opera": "(a cura di): Novella Barbolani di Montauto, Gerardo de Simone, Tomaso Montanari, Chiara Savettieri e Maddalena Spagnolo, Arte e politica. Studi per Antonio Pinelli. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Capitelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Capitelli G (2013). Arte di Controrisorgimento: Pio IX e la",
        "\u201cmonumentomania\u201d vaticana. In: (a cura di): Novella Barbolani di Montauto,",
        "Gerardo de Simone, Tomaso Montanari, Chiara Savettieri e Maddalena",
        "Spagnolo, Arte e politica. Studi per Antonio Pinelli. p. 148-152,",
        "FIRENZE:Mandragora, ISBN: 9788874611997"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-158",
        "titolo": "Sotto il segno di Tommaso Minardi: Luigi Fontana sulla scena artistica romana di met\u00e0 Ottocento",
        "ISBN": [
          "9789995705213"
        ],
        "csp": "Zebbug:tal-Ghaqda Kazin Banda San Filep, ISBN: 9789995705213",
        "opera": "(a cura di): Balzan Ph., Borg J.P., Sciortino Ph., Statua argentea. Luigi Fontana's silver statue of Saint Philip in Zebbug. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Capitelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Capitelli G (2013). Sotto il segno di Tommaso Minardi: Luigi Fontana sulla",
        "scena artistica romana di met\u00e0 Ottocento. In: (a cura di): Balzan Ph., Borg",
        "J.P., Sciortino Ph., Statua argentea. Luigi Fontana's silver statue of Saint",
        "Philip in Zebbug. p. 141-158, Zebbug:tal-Ghaqda Kazin Banda San Filep,",
        "ISBN: 9789995705213"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Capizzano - MAON",
        "titolo": "Declinazioni accademiche e registro romantico nei pittori calabresi dell'Ottocento. Intorno ad alcune opere inedite di Vincenzo Morani e Angelo Mazzia",
        "ISBN": [
          "9788896290132"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788896290132",
        "opera": "(a cura di): Sicoli T, Ottonovecento. Arte in Calabria nelle collezioni private. p. 12-21, Rende (CS):Centro A",
        "anno": "2013",
        "autori": "Capitelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Capitelli G (2013). Declinazioni accademiche e registro romantico nei pittori",
        "calabresi dell'Ottocento. Intorno ad alcune opere inedite di Vincenzo Morani",
        "e Angelo Mazzia. In: (a cura di): Sicoli T, Ottonovecento. Arte in Calabria",
        "nelle collezioni private. p. 12-21, Rende (CS):Centro A. Capizzano - MAON,",
        "ISBN: 9788896290132"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "385-416",
        "titolo": "Il mercato globale dell'arte sacra nell'Ottocento. Pratiche, committenze, intermediari, artisti",
        "ISBN": [
          "9788888168906"
        ],
        "csp": "ROMA:Campisano editore Srl., ISBN: 9788888168906",
        "opera": "(a cura di): Capitelli G, Grandesso S., Mazzarelli C., Roma fuori di Roma. L'esportazione dell'arte moderna da Pio VI all'Unit\u00e0 1775-1870. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Capitelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Capitelli G (2012). Il mercato globale dell'arte sacra nell'Ottocento.",
        "Pratiche, committenze, intermediari, artisti. In: (a cura di): Capitelli G,",
        "Grandesso S., Mazzarelli C., Roma fuori di Roma. L'esportazione dell'arte",
        "moderna da Pio VI all'Unit\u00e0 1775-1870. p. 385-416, ROMA:Campisano",
        "editore Srl., ISBN: 9788888168906"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "rossano:contrasto",
        "titolo": "L'archeologia cristiana al servizio di PIo IX: la catacomba in fac-simile di Giovanni Battista De Rossi all'Esposizione Universale di Parigi del 1867",
        "ISBN": [
          "978-88-903625-9-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-903625-9-0, Arcavacata di Rende (Cosenza), 15-18 settembre 2010",
        "opera": "(a cura di): A. Coscarell [...] a, 15-18 settembre 2010), (Ricerche. Collana del Dipartimento di Archeologia e storia delle arti, VI), ",
        "anno": "2012",
        "autori": "Capitelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Capitelli G (2012). L'archeologia cristiana al servizio di PIo IX: la",
        "catacomba in fac-simile di Giovanni Battista De Rossi all'Esposizione",
        "Universale di Parigi del 1867. In: (a cura di): A. Coscarell [...] a, 15-18",
        "settembre 2010), (Ricerche. Collana del Dipartimento di Archeologia e",
        "storia delle arti, VI), . rossano:contrasto, ISBN: 978-88-903625-9-0,",
        "Arcavacata di Rende (Cosenza), 15-18 settembre 2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "93-108",
        "titolo": "Pietro Gagliardi (1809-1890) e il network internazionale della Compagnia del Ges\u00f9. Dipinti per Roma, Dublino, San Francisco, Santiago del Cile e Malta",
        "ISBN": [
          "9789567297177"
        ],
        "csp": "santiago de chile:museo historico nacional, ISBN: 9789567297177, Valparaiso -Chile, 1-3 agosto 2012",
        "opera": "(a cura di): F. Guzman, J. Manuel Martinez, V\u00cdNCULOS ART\u00cdSTICOS ITALIA-AM\u00c9RICA, SILENCIO HISTORIOGR\u00c1FICO . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Capitelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Capitelli G (2012). Pietro Gagliardi (1809-1890) e il network internazionale",
        "della Compagnia del Ges\u00f9. Dipinti per Roma, Dublino, San Francisco,",
        "Santiago del Cile e Malta. In: (a cura di): F. Guzman, J. Manuel Martinez,",
        "V\u00cdNCULOS ART\u00cdSTICOS ITALIA-AM\u00c9RICA, SILENCIO",
        "HISTORIOGR\u00c1FICO . p. 93-108, santiago de chile:museo historico",
        "nacional, ISBN: 9789567297177, Valparaiso -Chile, 1-3 agosto 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-162",
        "titolo": "San Francesco d'Assisi nell'edilizia monumentale, nell'arte e nella grafica",
        "ISBN": [
          "978-88-8334-472-5"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 978-88-8334-472-5",
        "opera": "(a cura di): A CURA DI T.Cali\u00f2 e R.RUSCONI, San Francesco d'Italia. Santit\u00e0 e identit\u00e0 nazionale. vol. 17 , p",
        "anno": "2011",
        "autori": "CAPITELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAPITELLI G (2011). San Francesco d'Assisi nell'edilizia monumentale,",
        "nell'arte e nella grafica. In: (a cura di): A CURA DI T.Cali\u00f2 e R.RUSCONI,",
        "San Francesco d'Italia. Santit\u00e0 e identit\u00e0 nazionale. vol. 17 , p. 143-162,",
        "ROMA:Viella, ISBN: 978-88-8334-472-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "446-451",
        "titolo": "Due dipinti di Francesco Podesti a Santiago del Cile",
        "ISBN": [
          "978-88-88168-84-5"
        ],
        "csp": "ROMA:Campisano Editore, ISBN: 978-88-88168-84-5",
        "opera": "(a cura di): Aurigemma M.G., Dal Razionalismo al Rinascimento per i quaranta anni di studi di Silvia Danesi Squarzina. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Capitelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Capitelli G (2011). Due dipinti di Francesco Podesti a Santiago del Cile. In:",
        "(a cura di): Aurigemma M.G., Dal Razionalismo al Rinascimento per i",
        "quaranta anni di studi di Silvia Danesi Squarzina. p. 446-451,",
        "ROMA:Campisano Editore, ISBN: 978-88-88168-84-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-198",
        "titolo": "Dipingere la vecchiaia in Italia fra Cinquecento e Seicento. Glosse al margine",
        "ISBN": [
          "978-88-6274-292-4"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-292-4",
        "opera": "(a cura di): Pinna G., Pott H.G., Senilit\u00e0. Immagini della vecchiaia nella cultura occidentale. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Capitelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Capitelli G (2011). Dipingere la vecchiaia in Italia fra Cinquecento e",
        "Seicento. Glosse al margine. In: (a cura di): Pinna G., Pott H.G., Senilit\u00e0.",
        "Immagini della vecchiaia nella cultura occidentale. p. 177-198,",
        "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-292-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Viviani Editore",
        "titolo": "Mecenatismo pontificio e borbonico alla vigilia dell'Unit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788879931489"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788879931489",
        "anno": "2011",
        "autori": "Capitelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Capitelli G (2011). Mecenatismo pontificio e borbonico alla vigilia dell'Unit\u00e0.",
        "ROMA:Viviani Editore, ISBN: 9788879931489"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "325-334",
        "titolo": "Jan van Bylert",
        "ISBN": [
          "978-88-8491-282-4"
        ],
        "csp": "Ginevra-Milano:SKIRA, ISBN: 978-88-8491-282-4",
        "opera": "(a cura di): Zuccari A, I Caravaggeschi: Percorsi e protagonisti. vol. II, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Capitelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Capitelli G (2010). Jan van Bylert. In: (a cura di): Zuccari A, I",
        "Caravaggeschi: Percorsi e protagonisti. vol. II, p. 325-334,",
        "Ginevra-Milano:SKIRA, ISBN: 978-88-8491-282-4"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "377-386",
        "titolo": "Louis Finson",
        "ISBN": [
          "978-88-8491-282-4"
        ],
        "csp": "Ginevra-Milano:SKIRA, ISBN: 978-88-8491-282-4",
        "opera": "(a cura di): Zuccari A, I Caravaggeschi. Percorsi e protagonisti. vol. II, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Capitelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Capitelli G (2010). Louis Finson. In: (a cura di): Zuccari A, I Caravaggeschi.",
        "Percorsi e protagonisti. vol. II, p. 377-386, Ginevra-Milano:SKIRA, ISBN:",
        "978-88-8491-282-4"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-60",
        "titolo": "Los pintores de Pio IX en Santiago de Chile: los misterios del rosario para la iglesia de la Recoleta Dominica (1870) ",
        "ISBN": [
          "978-956-7297-08-5"
        ],
        "csp": "santiago de chile:museo historico nacional, ISBN: 978-956-7297-08-5",
        "opera": "(a cura di): Guzman F., Martinez J.M., Arte Americano e Independencia. Nuevas Iconografias. . p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Capitelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Capitelli G (2010). Los pintores de Pio IX en Santiago de Chile: los",
        "misterios del rosario para la iglesia de la Recoleta Dominica (1870) . In: (a",
        "cura di): Guzman F., Martinez J.M., Arte Americano e Independencia.",
        "Nuevas Iconografias. . p. 45-60, santiago de chile:museo historico nacional,",
        "ISBN: 978-956-7297-08-5"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "204-215",
        "titolo": "Fiamminghi e nederlandesi a scuola da Barocci",
        "ISBN": [
          "9788836614233"
        ],
        "csp": "CINISELLO BALSAMO:Silvana Editoriale, ISBN: 9788836614233",
        "opera": "(a cura di): A.GIANNOTTI E C.PIZZORUSSO, Federico Barocci, L'incanto del colore.Una lezione per due secoli. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "CAPITELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAPITELLI G (2009). Fiamminghi e nederlandesi a scuola da Barocci. In:",
        "(a cura di): A.GIANNOTTI E C.PIZZORUSSO, Federico Barocci, L'incanto",
        "del colore.Una lezione per due secoli. p. 204-215, CINISELLO",
        "BALSAMO:Silvana Editoriale, ISBN: 9788836614233"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-98",
        "titolo": "Rome capitale des arts au XIXe si\u00e8cle. Pour une nouvelle p\u00e8riodisation de l'histoire europ\u00e8enne des capitales culturelles",
        "ISBN": [
          "9782876735125"
        ],
        "csp": "CHAMPVALLON:Champ vallon, ISBN: 9782876735125",
        "opera": "(a cura di): C.CHARLE, Le temps des capitales culturelles en Europe. XVIII\u00e8-XX\u00e8 si\u00e8cles. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "CAPITELLI G, CON M.P.DONATO, M.LAFRANCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAPITELLI G, CON M.P.DONATO, M.LAFRANCONI (2009). Rome",
        "capitale des arts au XIXe si\u00e8cle. Pour une nouvelle p\u00e8riodisation de",
        "l'histoire europ\u00e8enne des capitales culturelles. In: (a cura di): C.CHARLE,",
        "Le temps des capitales culturelles en Europe. XVIII\u00e8-XX\u00e8 si\u00e8cles. p. 65-98,",
        "CHAMPVALLON:Champ vallon, ISBN: 9782876735125"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "179-206",
        "titolo": "Sculture, memorie e monumenti funerari dal Seicento all'Ottocento",
        "ISBN": [
          "9788824-010054"
        ],
        "csp": "ROMA:Istituto poligrafico e Zecca dello Stato, ISBN: 9788824-010054",
        "opera": "(a cura di): Miarelli Mariani I, Richiello M, Santa Maria del Popolo. Storia e restauri. vol. I, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Capitelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Capitelli G (2009). Sculture, memorie e monumenti funerari dal Seicento",
        "all'Ottocento. In: (a cura di): Miarelli Mariani I, Richiello M, Santa Maria del",
        "Popolo. Storia e restauri. vol. I, p. 179-206, ROMA:Istituto poligrafico e",
        "Zecca dello Stato, ISBN: 9788824-010054"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Luigi Spezzaferro tra storia sociale dell'arte e microstoria",
        "ISSN": [
          "0392-7202"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI STORIA DELL'ARTE",
        "csp": "vol. 96, p. 9-13, ISSN: 0392-7202",
        "anno": "2008",
        "autori": "CAPITELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CAPITELLI G (2008). Luigi Spezzaferro tra storia sociale dell'arte e",
        "microstoria. RICERCHE DI STORIA DELL'ARTE, vol. 96, p. 9-13, ISSN:",
        "0392-7202"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "243-267",
        "titolo": "Canova e il suo principe papa Pio VII",
        "ISBN": [
          "9788890288524"
        ],
        "csp": "BASSANO DEL GRAPPA:ISTITUTO DI STUDI SU CANOVA E IL NEOCLASSICISMO, ISBN: 9788890288524",
        "opera": "(a cura di): Ericani G, Mazzocca F, Committenti, mecenati e collezionisti di Canova. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "CAPITELLI G, GRANDESSO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAPITELLI G, GRANDESSO S (2008). Canova e il suo principe papa Pio",
        "VII. In: (a cura di): Ericani G, Mazzocca F, Committenti, mecenati e",
        "collezionisti di Canova. p. 243-267, BASSANO DEL GRAPPA:ISTITUTO DI",
        "STUDI SU CANOVA E IL NEOCLASSICISMO, ISBN: 9788890288524"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-210",
        "titolo": "Raccontare il sacro: la Galleria dei Santi e dei Beati in Vaticano",
        "ISBN": [
          "9788836612598"
        ],
        "csp": "CINISELLO BALSAMO:Silvana Editoriale, ISBN: 9788836612598",
        "opera": "CAPITELLI G., MAZZARELLI C., A CURA DI. La pittura di storia in Italia. 1785-1870. Quesiti, problemi, proposte. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "CAPITELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAPITELLI G (2008). Raccontare il sacro: la Galleria dei Santi e dei Beati",
        "in Vaticano. In: CAPITELLI G., MAZZARELLI C., A CURA DI. La pittura di",
        "storia in Italia. 1785-1870. Quesiti, problemi, proposte. p. 195-210,",
        "CINISELLO BALSAMO:Silvana Editoriale, ISBN: 9788836612598"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Grandi Francesco",
        "opera": "Saur. Allgemeine K\u00fcnstlerlexikon (AKL). vol. 60, p. 268-270, MUENCHEN-LEIPZIG:Saur, ISBN: 9783598228001",
        "anno": "2008",
        "autori": "Capitelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Capitelli G (2008). Grandi Francesco. In: Saur. Allgemeine K\u00fcnstlerlexikon",
        "(AKL). vol. 60, p. 268-270, MUENCHEN-LEIPZIG:Saur, ISBN:",
        "9783598228001"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-136",
        "titolo": "La gloria di Thorvaldsen",
        "ISBN": [
          "978-88-902885-0-0"
        ],
        "csp": "BASSANO DEL GRAPPA:Istituto di ricerca per gli studi su Canova, ISBN: 978-88-902885-0-0",
        "opera": "La gloria di Canova. V settimana di Studi Canoviani (2003). p",
        "anno": "2007",
        "autori": "CAPITELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAPITELLI G (2007). La gloria di Thorvaldsen. In: La gloria di Canova. V",
        "settimana di Studi Canoviani (2003). p. 121-136, BASSANO DEL",
        "GRAPPA:Istituto di ricerca per gli studi su Canova, ISBN:",
        "978-88-902885-0-0"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "62-113",
        "titolo": "Luigi Mussini e Ingres: Roma, Parigi, Siena e Il dibattito sul Purismo: Firenze, Roma",
        "ISBN": [
          "9788836608645"
        ],
        "csp": "CINISELLO BALSAMO:Silvana Editoriale, ISBN: 9788836608645",
        "opera": "C.SISI, E.SPALLETTI. Nel segno di Ingres. Luigi Mussini e l'Accademia in Europa nell'Ottocento, catalogo della mostra (Siena, Complesso di Santa Maria della Scala). p",
        "anno": "2007",
        "autori": "CAPITELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAPITELLI G (2007). Luigi Mussini e Ingres: Roma, Parigi, Siena e Il",
        "dibattito sul Purismo: Firenze, Roma. In: C.SISI, E.SPALLETTI. Nel segno",
        "di Ingres. Luigi Mussini e l'Accademia in Europa nell'Ottocento, catalogo",
        "della mostra (Siena, Complesso di Santa Maria della Scala). p. 62-113,",
        "CINISELLO BALSAMO:Silvana Editoriale, ISBN: 9788836608645"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-60",
        "titolo": "La pittura sacra",
        "ISBN": [
          "8837054246"
        ],
        "csp": "Milano:Electa, ISBN: 8837054246",
        "opera": "(a cura di): Sisi C, L'Ottocento in Italia. Le arti sorelle. IL Realismo. 1849-1870. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Capitelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Capitelli G (2007). La pittura sacra. In: (a cura di): Sisi C, L'Ottocento in",
        "Italia. Le arti sorelle. IL Realismo. 1849-1870. p. 47-60, Milano:Electa,",
        "ISBN: 8837054246"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-55",
        "titolo": "La pittura religiosa",
        "ISBN": [
          "9788837042455"
        ],
        "csp": "Milano:Electa, ISBN: 9788837042455",
        "opera": "C.SISI, A CURA DI. L'Ottocento in Italia. Le arti sorelle. Il Romanticismo (1816-1848). p",
        "anno": "2006",
        "autori": "CAPITELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAPITELLI G (2006). La pittura religiosa. In: C.SISI, A CURA DI.",
        "L'Ottocento in Italia. Le arti sorelle. Il Romanticismo (1816-1848). p. 43-55,",
        "Milano:Electa, ISBN: 9788837042455"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "150-174",
        "titolo": "La \u2018liberazione dei Fori\u2019: riflessioni intorno alla documentazione iconografica otto-novecentesca",
        "ISBN": [
          "9788887218534"
        ],
        "csp": "SARZANA:Agor\u00e0, ISBN: 9788887218534",
        "opera": "(a cura di): TOSCANO B. CON LA COLLABORAZIONE DI DI BENEDETTI P. E PICARDI P., La citt\u00e0 assente. La Via Alessandrina ai Fori Imperiali, Sarzana 2006 - CNR-Progetto finalizzato Beni Culturali, pp.150-174. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "CAPITELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAPITELLI G (2006). La \u2018liberazione dei Fori\u2019: riflessioni intorno alla",
        "documentazione iconografica otto-novecentesca. In: (a cura di): TOSCANO",
        "B. CON LA COLLABORAZIONE DI DI BENEDETTI P. E PICARDI P., La",
        "citt\u00e0 assente. La Via Alessandrina ai Fori Imperiali, Sarzana 2006 -",
        "CNR-Progetto finalizzato Beni Culturali, pp.150-174. p. 150-174,",
        "SARZANA:Agor\u00e0, ISBN: 9788887218534"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Gentile Luigi",
        "opera": "Saur. Allgemeines K\u00fcnstlerlexikon. Die Bildenden K\u00fcnstler aller Zeiten und V\u00f6lke. vol. 51, p. 395-397, MUENCHEN-LEIPZIG:K.G. Saur, ISBN: 9783598227912",
        "anno": "2006",
        "autori": "Capitelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Capitelli G (2006). Gentile Luigi. In: Saur. Allgemeines K\u00fcnstlerlexikon. Die",
        "Bildenden K\u00fcnstler aller Zeiten und V\u00f6lke. vol. 51, p. 395-397,",
        "MUENCHEN-LEIPZIG:K.G. Saur, ISBN: 9783598227912"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Connoisseurship\" al lavoro: la carriera di Nicol\u00f2 Simonelli (1611-1671)",
        "ISSN": [
          "0301-6307"
        ],
        "journal": "QUADERNI STORICI",
        "csp": "vol. 116, p. 375-402, ISSN: 0301-6307",
        "anno": "2004",
        "autori": "CAPITELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CAPITELLI G (2004). \"Connoisseurship\" al lavoro: la carriera di Nicol\u00f2",
        "Simonelli (1611-1671). QUADERNI STORICI, vol. 116, p. 375-402, ISSN:",
        "0301-6307"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "CINISELLO BALSAMO:Silvana Editoriale",
        "titolo": "Benozzo Gozzoli. A growing workshop",
        "ISBN": [
          "9788882154608"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788882154608",
        "anno": "2002",
        "autori": "CAPITELLI G, Vergani A.G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CAPITELLI G, Vergani A.G. (2002). Benozzo Gozzoli. A growing workshop.",
        "CINISELLO BALSAMO:Silvana Editoriale, ISBN: 9788882154608"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "32-41",
        "titolo": "Dutch Caravaggists",
        "csp": "Madrid:Fundacion Coleccion Thyssen-Bornemisza",
        "opera": "(a cura di): Van der Sman G, Caravaggio and the Painters of the North. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Capitelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Capitelli G (2016). Dutch Caravaggists. In: (a cura di): Van der Sman G,",
        "Caravaggio and the Painters of the North. p. 32-41, Madrid:Fundacion",
        "Coleccion Thyssen-Bornemisza"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "8-26",
        "titolo": "Antoine Jean-Baptiste Thomas (Parigi, 1791-1834). Biografia e primo catalogo delle opere",
        "ISBN": [
          "978-88-98229-73-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Campisano Editore, ISBN: 978-88-98229-73-4",
        "opera": "(a cura di): D'Amelio A M e Tozzi S, Antoine Jean-Baptiste Thomas e il popolo di Roma, 1817-1818. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Capitelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Capitelli G (2016). Antoine Jean-Baptiste Thomas (Parigi, 1791-1834).",
        "Biografia e primo catalogo delle opere. In: (a cura di): D'Amelio A M e Tozzi",
        "S, Antoine Jean-Baptiste Thomas e il popolo di Roma, 1817-1818. p. 8-26,",
        "ROMA:Campisano Editore, ISBN: 978-88-98229-73-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-112",
        "titolo": "Johann Martin von Rohden and his Nazarene circle. Watercolours, preparatory drawings and figure studies. p",
        "ISBN": [
          "978-88-908176-6-3"
        ],
        "csp": "ROMA:edizioni del borghetto, ISBN: 978-88-908176-6-3",
        "anno": "2016",
        "autori": "Capitelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Capitelli G (2016). Johann Martin von Rohden and his Nazarene circle.",
        "Watercolours, preparatory drawings and figure studies. p. 1-112,",
        "ROMA:edizioni del borghetto, ISBN: 978-88-908176-6-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Redescendons aux catacombes. Note sulla fortuna dei monumenti cristiani primitivi nella cultura figurativa dell'Ottocento",
        "ISSN": [
          "0392-7202"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI STORIA DELL'ARTE",
        "csp": "p. 45-59, ISSN: 0392-7202",
        "anno": "2013",
        "autori": "Capitelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Capitelli G (2013). Redescendons aux catacombes. Note sulla fortuna dei",
        "monumenti cristiani primitivi nella cultura figurativa dell'Ottocento.",
        "RICERCHE DI STORIA DELL'ARTE, p. 45-59, ISSN: 0392-7202"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il monumento a George Washington a Raleigh, North Carolina. Modalit\u00e0 di una committenza d'oltreoceano. STUDI NEOCLASSICI, vol",
        "ISSN": [
          "2281-2571"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 181-190, ISSN: 2281-2571",
        "anno": "2013",
        "autori": "Capitelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Capitelli G (2013). Il monumento a George Washington a Raleigh, North",
        "Carolina. Modalit\u00e0 di una committenza d'oltreoceano. STUDI",
        "NEOCLASSICI, vol. I, p. 181-190, ISSN: 2281-2571"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "54-61",
        "titolo": "Sous le signe de la d\u00e9votion: le peuple romain dans l'imaginaire du XIXe si\u00e8cle",
        "ISBN": [
          "9782353401574"
        ],
        "csp": "Paris:Gourfouff Gradenigo, ISBN: 9782353401574",
        "opera": "(a cura di): Bonfait O. avec la collaboration de Capitelli G., Le peuple de Rome. R\u00e9presentations et imaginaire de Napol\u00e9on \u00e0 l'Unit\u00e9 italienne, catalogo della mostra (Ajaccio, Mus\u00e9e Fesch). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Capitelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Capitelli G (2013). Sous le signe de la d\u00e9votion: le peuple romain dans",
        "l'imaginaire du XIXe si\u00e8cle. In: (a cura di): Bonfait O. avec la collaboration",
        "de Capitelli G., Le peuple de Rome. R\u00e9presentations et imaginaire de",
        "Napol\u00e9on \u00e0 l'Unit\u00e9 italienne, catalogo della mostra (Ajaccio, Mus\u00e9e Fesch).",
        "p. 54-61, Paris:Gourfouff Gradenigo, ISBN: 9782353401574"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-43",
        "titolo": "Louis Finson tra Europa e Mediterraneo",
        "ISBN": [
          "9788856903317"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Arte'm, ISBN: 9788856903317",
        "opera": "(a cura di): Capitelli G., Denunzio A.E., Porzio G., Terzaghi M.C., Giuditta decapita Oloferne. Louis Finson interprete di Caravaggio. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Capitelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Capitelli G (2013). Louis Finson tra Europa e Mediterraneo. In: (a cura di):",
        "Capitelli G., Denunzio A.E., Porzio G., Terzaghi M.C., Giuditta decapita",
        "Oloferne. Louis Finson interprete di Caravaggio. p. 29-43, NAPOLI:Arte'm,",
        "ISBN: 9788856903317"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "385-416",
        "titolo": "Il mercato globale dell'arte sacra nell'Ottocento. Pratiche, committenze, intermediari, artisti",
        "ISBN": [
          "9788888168906"
        ],
        "csp": "ROMA:Campisano editore Srl., ISBN: 9788888168906",
        "opera": "(a cura di): Capitelli G, Grandesso S., Mazzarelli C., Roma fuori di Roma. L'esportazione dell'arte moderna da Pio VI all'Unit\u00e0 1775-1870. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Capitelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Capitelli G (2012). Il mercato globale dell'arte sacra nell'Ottocento.",
        "Pratiche, committenze, intermediari, artisti. In: (a cura di): Capitelli G,",
        "Grandesso S., Mazzarelli C., Roma fuori di Roma. L'esportazione dell'arte",
        "moderna da Pio VI all'Unit\u00e0 1775-1870. p. 385-416, ROMA:Campisano",
        "editore Srl., ISBN: 9788888168906"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "rossano:contrasto",
        "titolo": "L'archeologia cristiana al servizio di PIo IX: la catacomba in fac-simile di Giovanni Battista De Rossi all'Esposizione Universale di Parigi del 1867",
        "ISBN": [
          "978-88-903625-9-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-903625-9-0, Arcavacata di Rende (Cosenza), 15-18 settembre 2010",
        "opera": "(a cura di): A. Coscarell [...] a, 15-18 settembre 2010), (Ricerche. Collana del Dipartimento di Archeologia e storia delle arti, VI), ",
        "anno": "2012",
        "autori": "Capitelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Capitelli G (2012). L'archeologia cristiana al servizio di PIo IX: la",
        "catacomba in fac-simile di Giovanni Battista De Rossi all'Esposizione",
        "Universale di Parigi del 1867. In: (a cura di): A. Coscarell [...] a, 15-18",
        "settembre 2010), (Ricerche. Collana del Dipartimento di Archeologia e",
        "storia delle arti, VI), . rossano:contrasto, ISBN: 978-88-903625-9-0,",
        "Arcavacata di Rende (Cosenza), 15-18 settembre 2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Viviani Editore",
        "titolo": "Mecenatismo pontificio e borbonico alla vigilia dell'Unit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788879931489"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788879931489",
        "anno": "2011",
        "autori": "Capitelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Capitelli G (2011). Mecenatismo pontificio e borbonico alla vigilia dell'Unit\u00e0.",
        "ROMA:Viviani Editore, ISBN: 9788879931489"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "204-215",
        "titolo": "Fiamminghi e nederlandesi a scuola da Barocci",
        "ISBN": [
          "9788836614233"
        ],
        "csp": "CINISELLO BALSAMO:Silvana Editoriale, ISBN: 9788836614233",
        "opera": "(a cura di): A.GIANNOTTI E C.PIZZORUSSO, Federico Barocci, L'incanto del colore.Una lezione per due secoli. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "CAPITELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAPITELLI G (2009). Fiamminghi e nederlandesi a scuola da Barocci. In:",
        "(a cura di): A.GIANNOTTI E C.PIZZORUSSO, Federico Barocci, L'incanto",
        "del colore.Una lezione per due secoli. p. 204-215, CINISELLO",
        "BALSAMO:Silvana Editoriale, ISBN: 9788836614233"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "241-284",
        "titolo": "Los pajsajes para el palacio del Buen Retiro",
        "ISBN": [
          "84-8480-081-4"
        ],
        "csp": "MADRID:Museo National del Prado, ISBN: 84-8480-081-4",
        "opera": "(a cura di): ANDRES UBEDA DE LOS COBOS, El Palacio del Rey Planeta. Felipe IV y el Buen Retiro, catalogo della mostra (Madrid, Prado). p",
        "anno": "2005",
        "autori": "CAPITELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAPITELLI G (2005). Los pajsajes para el palacio del Buen Retiro. In: (a",
        "cura di): ANDRES UBEDA DE LOS COBOS, El Palacio del Rey Planeta.",
        "Felipe IV y el Buen Retiro, catalogo della mostra (Madrid, Prado). p.",
        "241-284, MADRID:Museo National del Prado, ISBN: 84-8480-081-4"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Connoisseurship\" al lavoro: la carriera di Nicol\u00f2 Simonelli (1611-1671)",
        "ISSN": [
          "0301-6307"
        ],
        "journal": "QUADERNI STORICI",
        "csp": "vol. 116, p. 375-402, ISSN: 0301-6307",
        "anno": "2004",
        "autori": "CAPITELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CAPITELLI G (2004). \"Connoisseurship\" al lavoro: la carriera di Nicol\u00f2",
        "Simonelli (1611-1671). QUADERNI STORICI, vol. 116, p. 375-402, ISSN:",
        "0301-6307"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "213-232",
        "titolo": "Il paesaggio italianizzante",
        "ISBN": [
          "9788837022822"
        ],
        "csp": "Milano:Electa, ISBN: 9788837022822",
        "opera": "L.TREZZANI, A CURA DI,. La pittura di paesaggio in Italia. Il Seicento. vol. I, p",
        "anno": "2004",
        "autori": "CAPITELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAPITELLI G (2004). Il paesaggio italianizzante. In: L.TREZZANI, A CURA",
        "DI,. La pittura di paesaggio in Italia. Il Seicento. vol. I, p. 213-232,",
        "Milano:Electa, ISBN: 9788837022822"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L' 'ignobil masso': la perduta chiesa di San Giacomo al Colosseo e la sua decorazione pittorica tre-quattrocentesca attraverso la documentazione archivistica, bibliografica, iconografica",
        "ISSN": [
          "1122-0244"
        ],
        "journal": "ROMA MODERNA E CONTEMPORANEA",
        "csp": "p. 57-81, ISSN: 1122-0244",
        "anno": "1998",
        "autori": "Capitelli G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Capitelli G (1998). L' 'ignobil masso': la perduta chiesa di San Giacomo al",
        "Colosseo e la sua decorazione pittorica tre-quattrocentesca attraverso la",
        "documentazione archivistica, bibliografica, iconografica. ROMA MODERNA",
        "E CONTEMPORANEA, p. 57-81, ISSN: 1122-0244"
      ],
      "anno": "1998"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/B1",
    "progr": "4624",
    "nome": "CAPITELLI Giovanna",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Lettori della rivista MDCCC, Universit\u00e0 di Ca' Foscari, Venezia",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Rivista \"Studi di Storia dell'arte\"",
        "periodo": "dal 26-06-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della rivista \"Archivum Historiae Pontificiae\" - Pontificia Universit\u00e0 Gregoriana",
        "periodo": "dal 31-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Ha partecipato in qualit\u00e0 di relatrice al simposio organizzato dalla Freie Universit\u00e4t di Berlino \u201eEin Tempel der Humanit\u00e4t\u201c.Die Sammlung Giustiniani in Berlin, presentando una relazione dal titolo Connoisseurship at work: the career of Niccol\u00f2 Simonelli (1611-1671) \"intelligente di pittura e buona antichit\u00e0\" between artists and patrons in seventeenth century Rome.",
        "periodo": "dal 29-06-2000 al 01-07-2000"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte del Comitato Consultivo per l\u2019organizzazione del convegno Accademie e accademismo. 1770-1870. Giornate di studi in memoria di Stefano Susinno, organizzato il 7 e 8 giugno 2003 presso l\u2019Accademia di Francia a Villa Medici, con la collaborazione dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 08-06-2003"
      },
      {
        "content": "La gloria di Thorvaldsen, intervento alla V settimana di studi canoviani, dedicata alla Gloria di Canova, Bassano del Grappa, Museo Civico, 6-10 ottobre 2003.",
        "periodo": "dal 06-10-2003 al 10-10-2003"
      },
      {
        "content": "Pio VII e Canova, intervento [con Stefano Grandesso] alla VI settimana di studi canoviani, dedicata ad Antonio Canova. Committenti, mecenati, collezionisti di Canova, Bassano del Grappa, 26-29 ottobre 2004.",
        "periodo": "dal 26-10-2004 al 29-10-2004"
      },
      {
        "content": "Pinturas perdidas y conservadas. Los pajsages del Buen Retiro, conferenza al Museo Nacional del Prado, 16 novembre 2005.",
        "periodo": "dal 16-11-2005 al 16-11-2005"
      },
      {
        "content": "Un perduto canoviano: il monumento a George Washington. In: Committenti e collezionisti del Canova. 3 (Francia, Inghilterra, Stati Uniti). Bassano del Grappa, Museo Civico, 22-26 OTTOBRE 2006, BASSANO DEL GRAPPA:ISTITUTO DI STUDI SU CANOVA E IL NEOCLASSICISMO.",
        "periodo": "dal 22-10-2006 al 26-10-2006"
      },
      {
        "content": "Intorno a Francesco Cozza a Roma, intervento al convegno su Francesco Cozza, Valmontone, Palazzo Pamphilj.",
        "periodo": "dal 02-04-2008 al 03-04-2008"
      },
      {
        "content": "Ideazione e organizzazione [con L.Barroero e F.Mazzocca] delle giornate di studio su La pittura di storia in Italia (1785-1870). Ricerche, quesiti, proposte (24-26 giugno 2008, Roma, Biblioteca dell'Accademia Nazionale delle Scienze, Villa Torlonia), nonch\u00e9 presentazione di un intervento poi pubblicato negli atti.",
        "periodo": "dal 24-06-2008 al 26-06-2008"
      },
      {
        "content": "Dipingere la senilit\u00e0 in et\u00e0 moderna: dalla Vecchia di Giorgione alla Sofonisba Anguissola di Van Dyck, contributo a Altersbilder. Immagini della vecchiaia nella cultura occidentale, convegno internazionale di studi (Roma, Istituto Svizzero, 26-27 ottobre 2008), a cura di Hans-Georg Pott, Giovanna Pinna, Christoph Riedweg",
        "periodo": "dal 26-10-2008 al 27-10-2008"
      },
      {
        "content": "La pittura sacra. Contributo a Arte dell\u2019Ottocento in Calabria. 1783-1908. Anagrafe della ricerca, convegno a cura di G.Capitelli, C.Coscarella, C.Mazzarelli, G.Leone., L.Passarelli, Cosenza, Palazzo della Provincia/Unical/Marca di Catanzaro, 11-14 maggio 2009",
        "periodo": "dal 11-05-2009 al 14-05-2009"
      },
      {
        "content": "Los pintores de Pio IX en Santiago de Chile: los misterios del rosario para la iglesia de la Recoleta Dominica (1870) INTERVENTO ALLA Quinta Jornadas de Historia del Arte\u201d, Santiago del Cile, Universitad Adolfo Ibanez, 12, 13, 14/05, 2010, Museo Historico Nacional: Santiago de Chile.",
        "periodo": "dal 12-05-2010 al 14-05-2010"
      },
      {
        "content": "L\u2019archeologia cristiana al servizio di Pio IX, intervento al X Congresso Nazionale di Archeologia Cristiana, Martiri, santi, patroni: per una archeologia della devozione, Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 15-09-2011 al 18-09-2011"
      },
      {
        "content": "What is lost and what remains: Dutch and Flemish Artists and Art in Seventeenth-Century Calabria, contributo al convegno From Barth\u00e9lemy d\u2019Eyck to Rembrandt: Netherlandish art and artists in southern Italy, Utrecht, Museum Catherijnconvent, organizzata dal NIKI, 12 dicembre 2011.",
        "periodo": "dal 11-12-2011 al 12-12-2011"
      },
      {
        "content": "Ideazione e organizzazione del convegno internazionale di studi [con L. Barroero, C.Mazzarelli, S.Rolfi] Roma fuori di Roma. L'esportazione dell'arte moderna da Pio VI all'Unit\u00e0 1775-1870, Roma, British School",
        "periodo": "dal 13-12-2011 al 15-12-2011"
      },
      {
        "content": "Ha ideato e organizzato, con S.Cracolici (Durham University, UK), il Seminario Internazionale di Studi Post-graduate: Le Arti a Roma nell\u2019Ottocento. Ricerche in corso, tenutosi presso l'Universit\u00e0 della Calabria il 25 e 26 marzo 2013 (atti in preparazione).",
        "periodo": "dal 03-03-2012 al 26-03-2013"
      },
      {
        "content": "Intervento al seminario Henryk Siemiradzki: un polacco di Roma. Per una mostra romana dell\u2019artista, a cura dell'Istituto polacco di cultura a Roma, Roma, chiesa di San Stanislao.",
        "periodo": "dal 25-05-2012 al 26-05-2012"
      },
      {
        "content": "Pietro Gagliardi (1809-1890) e il network internazionale della Compagnia del Ges\u00f9. Dipinti per Roma, Dublino, San Francisco, Santiago del Cile e Malta, intervento al convegno V\u00cdNCULOS ART\u00cdSTICOS ITALIA-AM\u00c9RICA, SILENCIO HISTORIOGR\u00c1FICO, Valparaiso -Chile, 1-3 agosto 2012.",
        "periodo": "dal 01-08-2012 al 03-08-2012"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte (con Martin Olin, Liliana Barroero, Tiziano Antognozzi et al.) del Comitato Scientifico per l\u2019organizzazione di un convegno internazionale su Another Horizon. Northern Painters in Rome. 1814-1870, che si \u00e8 tenuto a Roma, Istituto svedese e Accademia danese dal 19 al 20 ottobre 2014, al quale ha partecipato come relatrice con un intervento su The Roman People: a new genre of painting in cosmopolitan 19th century Rome.",
        "periodo": "dal 01-05-2013 al 20-10-2014"
      },
      {
        "content": "Pio IX e le basiliche costantiniane: arte e restauri, intervento al Convegno internazionale L'impero costantiniano e i luoghi sacri, Sapienza, Universit\u00e0 di Roma, 2 dicembre 2013.",
        "periodo": "dal 01-12-2013 al 03-12-2013"
      },
      {
        "content": "Against Secularization \u2013 Towards Anti-Modernity: Pius IX and the Esposizione romana relative all'arte cristiana e al culto cattolico of 1870, intervento al convegno Politics and the Arts (1850-1914), Amsterdam, Rijksmuseum, Van Gogh Museum, 17 Aprile 2014.",
        "periodo": "dal 17-04-2014 al 18-04-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico (con M.P. Donato, S.Rolfi, C. Mazzarelli, I. Miarelli Mariani, S. Meyer) per l\u2019organizzazione di un convegno internazionale su Corrispondenze d\u2019artista. Roma e l\u2019Europa (XVIII-XIX secolo) che si \u00e8 svolto presso l\u2019Istituto olandese e l\u2019istituto svedese di Roma il 15/16 giugno 20145 e di cui gli atti sono in corso di pubblicazione per i tipi della Mendrisio University Press.",
        "periodo": "dal 01-07-2014 al 16-06-2015"
      },
      {
        "content": "Il \u00bbpopolo romano\u00ab sul mercato dell'arte in et\u00e0 di Restaurazione, intervento al convegno internazionale Kunstmarkt und Kunstbetrieb in Rom. Akteure und Handlungsorte/ Il mercato d'arte e l'attivit\u00e0 artistica a Roma (1770-1840). Attori e luoghi, Villa Malta - La Civilt\u00e0 Cattolica, Deutsches Historisches Institut in Rom - Roma, 30 settembre - 2 ottobre 2014.",
        "periodo": "dal 30-09-2014 al 02-10-2014"
      },
      {
        "content": "Arte sacra romana dell'Ottocento in America Latina (Cile, Brasile, Argentina), artisti, committenti, intermediari, contributo al convegno internazionale di studi Traiettorie culturali fra il Mediterraneo e l'America Latina. Cronache, letterature, arti, lingue e culture, Universit\u00e0 della Calabria, 27 ottobre 2015.",
        "periodo": "dal 27-10-2015 al 29-10-2015"
      },
      {
        "content": "Dirck van Baburen and David de Haen, relazione alla Internationale Lezing: Caravaggio and Northern European Painting, Utrecht, Museum Catherijnconvent, organizzata dal NIKI, Nederlands Interuniversitair Kunsthistorisch Instituut, Florence, in collaboration with Department of History and Art History, Utrecht University, 30 novembre 2015.",
        "periodo": "dal 29-11-2015 al 30-11-2015"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato presso l'Universit\u00e0 della Calabria, Dipartimento di Studi Umanistici, un seminario internazionale di studi dal titolo: Storie dell'arte dal mondo. L'America Latina post-coloniale, al quale ha partecipato con un intervento su Sarmiento e le arti a Roma alla met\u00e0 dell'Ottocento.",
        "periodo": "dal 09-12-2015 al 14-12-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento d'apertura (e organizzazione) al workshop Lettere d'artista - Workshop sull'edizione e trattamento digitale delle corrispondenze artistiche, Roma, Universit\u00e0 Roma Tre, 15 settembre 2016.",
        "periodo": "dal 11-05-2016 al 15-09-2016"
      },
      {
        "content": "The Lure of Early Christian Art: Catacombs in the 19th Century, intervento al convegno internazionale di studi (organizzato da Ivan Foletti, S. Romano e E.Scirocco) Re-thinking, re-making, re-living christian origins, Olomouc, Moravia, University, 12 maggio 2016.",
        "periodo": "dal 11-05-2016 al 12-05-2016"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato con Olivia Santovetti (University of Leeds, UK) una serie di seminari, finanziati da The British Academy/Leverhulme Foundation Small Grant, su The woman reader in Italian literature and visual arts in the nineteenth century (University of Leeds, School of Modern Languages, 4 novembre 2016; Universit\u00e0 della Calabria, Dipartimento di Studi Umanistici, 1 giugno 2017). E' intervenuta al primo seminario (Leeds, 4 novembre 2016) con il contributo La lettrice in pittura. Note sulla ricezione critica di un soggetto \u00e0 la mode.",
        "periodo": "dal 20-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ideazione e organizzazione della giornata di studi post-graduate Musei, opere, contesti, Dipartimento di Studi Umanisti, Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 30-05-2016 al 30-05-2016"
      },
      {
        "content": "Intervento d'apertura al convegno internazionale di studi da lei ideato e organizzato: Storia dell'arte come ricerca, esegesi, progetto. Per Gigi Spezzaferro, Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 della Calabria, 27 ottobre 2016.",
        "periodo": "dal 27-07-2016 al 27-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Ricerche e redazione delle schede scientifiche di molti dipinti per il catalogo della mostra Dipinti fiamminghi e olandesi della Galleria Doria Pamphilj, a cura di P.Boccardo, C. Di Fabio, Genova, Palazzo Ducale, Tormena Editore, Genova 1996",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 01-01-1996"
      },
      {
        "content": "Ricerche, redazione del catalogo e di alcune schede scientifiche per la mostra Immagini degli dei. Mitologia e collezionismo tra \u2018500 e \u2018600, catalogo della mostra (Lecce, Fondazione Memmo), a cura di C.Cieri Via, Milano, Leonardo Arte, 1996",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 01-05-1996"
      },
      {
        "content": "Ricerca e redazione delle schede scientifiche della sezione\u201cI ritratti di casa Pamphilj\u201d, nel catalogo della mostra Le virt\u00f9 e i piaceri in villa. Per il nuovo museo comunale della Villa Doria Pamphilj, catalogo della mostra (Roma, Villa Vecchia, Villa Doria Pamphilj), a cura di C.Benocci, Milano, Electa 1998",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 01-01-1998"
      },
      {
        "content": "Ricerche e redazione della voce Gaetano, Alvise per il Dizionario Biografico degli Italiani, vol. LI, Roma, Treccani, 1998",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 01-01-1998"
      },
      {
        "content": "Ricerche e redazione delle schede scientifiche di molti dipinti per il catalogo de La Quadreria Arcivescovile di Milano, a cura di M.Bona Castellotti, Milano, Electa 1999",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-01-1999"
      },
      {
        "content": "Ricerche e redazione delle schede scientifiche per il catalogo della mostra Caravaggio e i Giustiniani, catalogo della mostra (Roma, Palazzo Giustiniani-Berlino, Altes Museum), Milano 2001",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-01-2001"
      },
      {
        "content": "Ricerche e redazione delle schede dei musei (Terni, Pinacoteca Comunale \u00abO.Metelli\u00bb; Torgiano, Museo del Vino; Trevi, Raccolta d\u2019arte di San Francesco) per l'indagine e il conseguente volume Piccoli musei in Umbria, a cura di E.Borsellino, Venezia, Marsilio, 2001",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-01-2001"
      },
      {
        "content": "Ricerche e redazione delle biografie di Giovanni Ghisolfi, Frans Denys e Jacob Denys, Daniel van den Dyck, Francesco Grandi, Luigi Gentile per il Saur. Allgemeines K\u00fcnstlerlexikon die bildenden K\u00fcnstler aller Zeiten und Vlker, M\u00fcnchen-Leipzig",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Ricerche e redazione di alcune schede scientifiche per il catalogo della mostra Mattia Preti. Cavalier Calabrese, Catanzaro, Complesso monumentale di San Giovanni Battista, a cura di L.Spezzaferro e C.Strinati, Napoli, Electa Napoli, 1999",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-06-1999"
      },
      {
        "content": "Ricerche e redazione delle schede scientifiche di ventisette dipinti fiamminghi, olandesi, francesi, tedeschi per il Catalogo dei dipinti della Pinacoteca del Castello Sforzesco di Milano, IV volume (a cura di B.Meijer), Electa, 2001",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "Ricerca e redazione delle schede scientifiche di molte opere fiamminghe e olandesi (Pieter Bruegel il Giovane, Frans Pourbus il Giovane, Lucas Cranach il Vecchio, Roelandt Savery, Albrecht D\u00fcrer?) per il catalogo della mostra I Gonzaga. La celeste Galeria. Le raccolte (Mantova, Palazzo Te, 2 settembre- 8 dicembre 2002), a cura di R.Morselli, Skira, Milano 2002",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "Ricerche e redazione delle biografie di Jan Asselijn, Nicolaes Berchem, Gerrit Dou, Karel Dujardin,Frans van Franken, Gerrit van Honthorst, Antoon van Dyck, Hendrick Terbbruggen per il Dizionario dei pittori [La pittura in Europa], a cura di C.Pirovano e R.Colace, Milano, Electa 2002, 2 voll. ad voces",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "Ricerche e redazione delle schede scientifiche (affreschi di Benozzo Gozzoli e acquarelli ottocenteschi dell'Arundel Society da Benozzo Gozzoli) per il catalogo della mostra Benozzo Gozzoli, allievo a Roma, maestro in Umbria,, catalogo della mostra (Montefalco, chiesa di San Francesco, 1 giugno-8 settembre 2002), a cura di Bruno Toscano e Giovanna Capitelli, Cinisello Balsamo 2002",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "Ricerche e redazione di schede scientifiche di opere (di dipinti, disegni, cartoni, acquarelli di Tommaso Minardi, Johann Friedrich Overbeck, Peter Cornelius, Pietro Gagliardi, Costantino Brumidi, Cesare Fracassini, Francesco Grandi, Cesare Mariani) per il catalogo della mostra Maest\u00e0 di Roma da Napoleone all\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia, Universale ed eterna, Capitale delle belle arti, 7 marzo-29 giugno 2003, Scuderie del Quirinale, Galleria Nazionale d\u2019arte moderna, progetto: Stefano Susinno, a cura di Sandra Pinto con Liliana Barroero, Fernando Mazzocca, segreteria scientifica: Giovanna Capitelli, Matteo Lafranconi, Milano, Electa, 2003",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "Ricerche e redazione delle voci Bambocciate, Contadinerie, Cucine e mercati, Proverbi, Tavole imbandite per L' Arte. Protagonisti, Temi, Capolavori, Percorsi, a cura di G.C.Sciolla, 6 voll., Torino, Utet 2002, ad voces",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "Ricerche e redazione delle schede scientifiche di alcuni dipinti per il catalogo della mostra Il Neoclassicismo in Italia: da Tiepolo a Canova, catalogo della mostra (Milano, Palazzo Reale), catalogo a cura di Fernando Mazzocca, Enrico Colle, Stefano Susinno, Skira, Milano, 2002",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "Ricerche e redazione delle biografie di Jan Asselijn, Nicolaes Berchem, Adriaen van der Cabel, Karel Dujardin, Domenico Gargiulo, Giovanni Ghisolfi, Jan Hackaert, Jacob de Heusch, Jean Lemaire, Albert Meyeringh, Isaac de Moucheron, Jacob Pynas, Pandolfo Reschi, Salvator Rosa, Gottfried Wals, Jan Baptist Weenix, Thomas Wijck, per il volume La pittura di paesaggio in Italia. Il Seicento, a cura di L.Trezzani, Milano, Electa, 2004",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Ricerche e redazione delle schede scientifiche di alcune opere (Mattia Preti) per il catalogo della mostra Capolavori del Seicento e del Settecento della collezione Banca Carime, catalogo della mostra (Cosenza, Palazzo Arnone, 22 febbraio-15 agosto 2003), a cura di R.Vodret, Silvana Editoriale, Cinisello Balsamo, 2003",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "Ricerche e redazione delle schede scientifiche dei dipinti fiamminghi e olandesi per il catalogo della Pinacoteca Capitolina, Roma, a cura di S.Guarino e P. Masini",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Ricerca e redazione delle schede scientifiche di numerosi dipinti fiamminghi e olandesi per il catalogo della mostra Ritratto di una collezione. Pannini e la Galleria del Cardinal Silvio Valenti Gonzaga, catalogo della mostra (Mantova, Palazzo Te), a cura di R.Morselli, R. Vodret, Skira, Milano 2005",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "Ricerche e redazione delle schede scientifiche di alcuni dipinti della Galleria Nazionale d'Arte Moderna di Roma per il catalogo a cura di M. Lafranconi e E. di Majo",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Ricerche e redazione delle schede scientifiche di alcune opere esposte nella mostra Federico Barocci, L'incanto del colore. Una lezione per due secoli, Siena, Complesso di Santa Maria della Scala",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Curatela del catalogo della mostra \"Quadreria 2009. Dalla bizzaria al canone: dipinti tra Seicento e Ottocento\" per la Galleria Carlo Virgilio, Roma 2009",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Ricerche e redazione delle schede scientifiche di alcuni dipinti (Domenico Morelli, Episodi della vita di San Francesco e Francesco Podesti, San Francesco d\u2019Assisi) per il catalogo della mostra Francesco, il Santo, Rieti, SBAES del Lazio",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Ricerche e redazione delle schede scientifiche di opere di Antoine Jean-Baptiste Thomas, Bartolomeo Pinelli, Adolf von Stuerler, Federico Faruffini, Ippolito Caffi, Michele Cammarano, Ernest H\u00e9bert, Gerolamo Induno, Benjamin Ulmann, Federico Zandomeneghi, L\u00e9opold Robert, Dominique Papety, Jacques Alfred Muyden, Jean-L\u00e9on G\u00e9rome, Jean-Victor Schnetz. per la mostra Le peuple de Rome. Repr\u00e9sentations et imaginaire de Napol\u00e9on \u00e0 l'Unit\u00e9 italienne, catalogo della mostra (Ajaccio, Mus\u00e9e Fesch), Bonfait O., avec la collaboration de Capitelli G, Ajaccio, Mus\u00e9e des Beaux-Arts, Palais Fesch",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-02-2013"
      },
      {
        "content": "Ricerche e redazione delle schede scientifiche di alcuni dipinti e disegni della Collezioni Marabottini, Fondazione Cassa di Risparmio di Perugia",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Ricerche e redazione del catalogo dei disegni del fondo di Johann Martin von Rohden per la Galleria Carlo Virgilio \u2039 Co., Roma",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 01-07-2016"
      },
      {
        "content": "Ricerche e redazione di una scheda (copia da Adriaen van de Venne) per il catalogo della mostra Buffoni, villani, cantastorie alla corte dei Medici, Firenze, Galleria Palatina",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 01-06-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro del Direttivo della Consulta Universitaria Nazionale per la Storia dell'arte",
        "periodo": "dal 22-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Leverhulme Trust Visiting Professorship at the University of Durham",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del CIHA (Comit\u00e9 International d'Histoire de l'Art) - Italia",
        "periodo": "dal 16-05-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del dottorato \"INTERNAZIONALE DI STUDI UMANISTICI. TESTI, SAPERI, PRATICHE: DALL' ANTICHITA' CLASSICA ALLA CONTEMPORANEITA'\" dell'Universit\u00e0 della Calabria",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Esaminatrice esterna defensa tesi doctoral, Universidad de Sevilla, Departamento de Historia del Arte",
        "periodo": "dal 21-03-2012 al 21-03-2012"
      },
      {
        "content": "External Examiner, ter verkrijging van de graad van Doctor aan de Universiteit Leiden, Tania De Nile, Spoockerijen.Tassonomia di un genere della pittura nederlandese del XVII secolo.",
        "periodo": "dal 30-05-2013 al 30-05-2013"
      },
      {
        "content": "External Examiner nel VIVA del Ph.D. di Joseph North, University of Durham, School of Modern Languages and Cultures",
        "periodo": "dal 26-01-2016 al 26-01-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borsa di studio di sei mesi (ottobre 1993- aprile 1994) del Governo olandese (Nuffic, Netherlands Organisation for international Cooperation in Higher Education attraverso il Ministero degli Esteri italiano) per proseguire le sue ricerche su Gerrit Dou e i Leidse Fijnschilders presso l'Universit\u00e0 di Leida (Supervisor: Prof. E.J.Sluijter), Paesi Bassi.",
        "periodo": "dal 01-10-1993 al 01-04-1994"
      },
      {
        "content": "Fellowship del Ministero degli Esteri Italia/ Ministero degli Esteri Belgio per ricerche sulla pittura fiamminga del Seicento (Vrij Universiteit, Brussel)",
        "periodo": "dal 01-09-1995 al 01-01-1996"
      },
      {
        "content": "Fellowship per una ricerca al Victoria and Albert Museum (fondo Arundel Society) Accademia Nazionale dei Lincei/Royal Society",
        "periodo": "dal 01-03-1999 al 01-06-1999"
      },
      {
        "content": "Dal 1 maggio 2012 al 31 dicembre 2012 \u00e8 stata selezionata come Leverhulme Trust Visiting Professor presso l\u2019Universit\u00e0 di Durham, UK, dove ha insegnato, dato conferenze (a Leeds, a Nothingham e a Ushaw College) e svolto una ricerca su Nineteenth century Italian and British art and cultures, con Stefano Cracolici.",
        "periodo": "dal 01-05-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Lezioni su Le peuple de Rome all' \u00e9cole du Louvre, Parigi",
        "periodo": "dal 10-12-2012 al 12-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Center for Visual Arts and Cultures dell'Universit\u00e0 di Durham (UK)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nel maggio 2014 ha ottenuto una Visiting Professor Mobility Grant dalla Federal University of Kazan (Russia) per guidare un seminario post-graduate su I Russi nella Roma Cosmopolita dell'Ottocento presso il Master di Storia dell\u2019arte e per tenere conferenze presso l'Ermitage Museum di Kazan",
        "periodo": "dal 27-04-2014 al 27-05-2014"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico per l'organizzazione della mostra Le virt\u00f9 e i piaceri in villa. Per il nuovo museo comunale della Villa Doria Pamphilj (Roma, Villa Vecchia, Villa Doria Pamphilj), a cura di C.Benocci, curando la sezione \u201cI ritratti di casa Pamphilj\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-10-1998"
      },
      {
        "content": "Segretaria della Commissione Scientifica del Comitato Nazionale per le celebrazioni del V centenario della morte di Benozzo Gozzoli (Presidente: Prof. Bruno Toscano), nonch\u00e9 coordinatrice scientifica del catalogo della mostra tenutasi nel giugno-settembre 2002 a Montefalco (PG), chiesa-museo di San Francesco.",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 01-09-2002"
      },
      {
        "content": "Segretaria scientifica (con Matteo Lafranconi) della mostra Maest\u00e0 di Roma da Napoleone all\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia. Universale ed Eterna, Capitale delle Belle Arti, Scuderie del Quirinale, Galleria Nazionale d\u2019Arte Moderna, nonch\u00e9 membro del comitato scientifico d\u2019iniziativa (curatore della mostra: Sandra Pinto con Liliana Barroero e Fernando Mazzocca).",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 01-06-2003"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della Pinacoteca di Reggio Calabria, diretto da Rossella Vodret, Soprintendente ai beni storico-artistici e demoetnoantropologici della Calabria. Ha dato le dimissioni dal comitato.",
        "periodo": "dal 01-06-2003 al 01-02-2005"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della mostra Giuseppe Pascaletti (1699-1757) di Fiumefreddo Bruzio. Un percorso artistico tra la Calabria, Napoli e Roma, [Catalogo della mostra (Lamezia Terme, Complesso monumentale di san Domenico: 2007/ 2008)], a cura di Giorgio Leone, Soveria Mannelli, Rubbettino, 2007.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-09-2007"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Nazionale per le celebrazioni del IV centenario della nascita di Francesco Cozza e membro del Comitato Scientifico della mostra Francesco Cozza, Un calabrese a Roma tra Classicismo e Barocco organizzata presso il Museo di Palazzo Venezia.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico e co-curatrice della mostra Le peuple de Rome, Ajaccio, Mus\u00e9e des Beaux-Arts, Palais Fesch.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di Studi della mostra Tavole miracolose. Icone medievali di Roma e del Lazio, mostra a cura di G. Leone, Roma, Palazzo Venezia, Sala Regia.",
        "periodo": "dal 13-04-2012 al 15-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Nazionale per le celebrazioni di Mattia Preti (candidatura espressa dall'Universit\u00e0 della Calabria). Si \u00e8 dimessa lamentando la scarsit\u00e0 d'incontri previsti dal Presidente e la laconicit\u00e0 delle comunicazioni.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-05-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico (con Anna Cipparrone e Renato Ruotolo) della mostra Cosenza e le Arti. La collezione dei dipinti dell'800 della Provincia di Cosenza, Cosenza, Museo delle Arti e dei Mestieri, 13 giugno - 10 agosto 2013.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 10-08-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della mostra OttoNovecento. Arte in Calabria nelle collezioni private, a cura di T.Sicoli, Polo Museale di Rende, MAON, dal 26 ottobre 2013 al 31 dicembre 2016.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della mostra Mattia Preti. Un giovane nella Roma dopo Caravaggio, a cura di Giorgio Leone, Roma, Galleria Nazionale d'Arte Antica di Palazzo Corsini, 28 ottobre 2015-18 gennaio 2016.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 18-01-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ha collaborato con ricerche archivistiche e storico artistiche (con A.G.De Marchi, F.Cappelletti, C.Ammannato) al riallestimento della Galleria Doria-Pamphilj di Roma e nel maggio del 1997 ha partecipato, con Cinzia Ammannato e Francesca Cappelletti, ad un corso del The Getty Art History Information Program per la digitalizzazione nel Provenance Index di inventari Pamphilj e Doria Pamphilj presso l\u2019Istituto San Paolo di Torino.",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 01-01-1997"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte del gruppo di ricerca del Dipartimento di Studi Storico-Artistici dell\u2019Universit\u00e0 di Roma Tre che conduceva un\u2019 indagine sui Piccoli musei d\u2019arte in Umbria finanziata con i fondi di ricerca Murst (direttore della ricerca Prof. Bruno Toscano).",
        "periodo": "dal 01-11-1996 al 01-07-2001"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte del gruppo di ricerca per il progetto finalizzato \u00abBeni culturali\u00bb dal titolo Presenze e assenze: il calcolo delle opere non conservate per la conoscenza storica del patrimonio artistico: Roma e il territorio del Patrimonio di San Pietro, finanziato dal CNR, coordinato e diretto dal Prof. Bruno Toscano (Universit\u00e0 di Roma Tre, Dipartimento di Studi Archeologici, Storico-artistici e sulla conservazione).",
        "periodo": "dal 01-06-1998 al 01-10-2000"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte del gruppo di lavoro, coordinato e diretto dal Prof. Vittorio Casale e dalla Prof. Giovanna Sapori (Universit\u00e0 di Roma Tre, Dipartimento di Studi Archeologici, Storico-artistici e sulla conservazione), che ha realizzato il catalogo critico delle Collezioni della Cassa Depositi e Prestiti di Roma.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-01-2001"
      },
      {
        "content": "E' stata titolare e coordinatrice del progetto di ricerca Per un repertorio dei dipinti fiamminghi e olandesi in Calabria (XV-XVIII secolo) finanziato dall'Universit\u00e0 della Calabria (Progetto Giovani Ricercatori).",
        "periodo": "dal 01-06-2001 al 30-05-2002"
      },
      {
        "content": "Ha collaborato con Giovanna Sapori (Universit\u00e0 Roma Tre) e Patrizia Di Benedetti all'edizione degli Scritti brevi sulla storia dell'arte e sulla conservazione di Bruno Toscano, editi nel 2006.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte del gruppo di ricerca dell\u2019\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure di Parigi, coordinato da C. Charles sull\u2019Histoire compar\u00e9e des capitales culturelles europ\u00e9ennes aux XVIII\u00e8-XX\u00e8 si\u00e8cles e ha scritto un saggio con M.P. Donato e M. Lafranconi in uno dei volumi che ne hanno costituito gli esiti.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-02-2006"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte del gruppo di ricerca coordinato da Gabriele Finaldi (chief-curator della sezione Pittura italiana del Museo del Prado, Madrid) per l\u2019organizzazione di una mostra su Filippo IV e la decorazione del Buen Ritiro, che si \u00e8 tenuta al Museo Nacional Prado nel giugno-novembre del 2005 (catalogo in spagnolo e in inglese).",
        "periodo": "dal 01-02-2004 al 01-09-2005"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte del gruppo di ricerca coordinato da Ettore Spalletti e Carlo Sisi per l'organizzazione della mostra dal titolo Nel segno di Ingres: Luigi Mussini e la gloria dell'Accademia in Europa che si \u00e8 tenuta a Siena nell'ottobre 2007.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Ha coordinato la ricerca, ex-fondi 60%, Arte dell\u2019Ottocento in Calabria. 1783-1908. Anagrafe della Ricerca ( che si \u00e8 conclusa con un convegno nel maggio 2009, sede: Cosenza, Palazzo della Provincia; Arcavacata di Rende, Unical; Catanzaro, Marca).",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 30-05-2009"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte con Liliana Barroero, Stefano Grandesso, Fernando Mazzocca, Giovanna Montani, Sandra Pinto del coordinamento scientifico e del comitato di edizione degli scritti sulla cultura figurativa dell'Ottocento a Roma di Stefano Susinno (L\u2019Ottocento a Roma. Artisti, cantieri, atelier tra et\u00e0 napoleonica e Restaurazione, Silvana Editoriale, Cinisello Balsamo 2009).",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-09-2009"
      },
      {
        "content": "Collabora a una ricerca internazionale con l\u2019Universit\u00e0 Adolfo Iba\u00f1ez di Santiago del Cile sull\u2019esportazione di opere d\u2019arte da Roma in Cile nell\u2019Ottocento che ha gi\u00e0 prodotto il progetto scientifico di una mostra al Centro Patrimonial Recoleta Dominica, DIBAM, dal titolo: Transferencias art\u00edsticas, Italia en Chile, s.XIX (31 luglio-30 settembre 2012).",
        "periodo": "dal 01-05-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della mostra sul popolo romano nel XIX secolo (Le peuple de Rome. Repr\u00e9sentations et imaginaire de Napol\u00e9on \u00e0 l'Unit\u00e9 italienne), che ha curato al Mus\u00e9e Fesch di Ajaccio (giugno-settembre 2012), con Olivier Bonfait.",
        "periodo": "dal 01-06-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della mostra sulle Icone romane medievali, organizzata dalla Soprintendenza al Polo Museale romano, a cura di Giorgio Leone, che si \u00e8 tenuta a Palazzo Venezia, Roma, nel novembre 2012.",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 01-11-2012"
      },
      {
        "content": "Dal luglio 2012 ha partecipato al gruppo di lavoro che ha curato (con G.Porzio, C.Terzaghi, A.De Nunzio) la mostra dossier Giuditta e Oloferne. Louis Finson interprete di Caravaggio tenutasi presso le Gallerie d\u2019Italia, sede di Palazzo Zevallos Stigliano, Napoli dal settembre al dicembre 2013.",
        "periodo": "dal 07-07-2012 al 01-12-2013"
      },
      {
        "content": "Dall\u2019agosto 2012 ad oggi fa parte del Comitato Scientifico del Seminario de Historia del arte (Cile-Brasile-Italia), che si riunisce a cadenza annuale in Cile o in Brasile.",
        "periodo": "dal 01-08-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2013 al 2015 ha ottenuto una borsa di studio post-doc di 18 mesi in collaborazione con l'RKD (Rijksbureau voor Kunsthistorische Documentatie) per il progetto PON-Calabria: Artisti fiamminghi e olandesi in Calabria dal Quattrocento al Settecento (dott.ssa Tania De Nile).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "Dal 2015 \u00e8 membro del gruppo di ricerca Il Barocco. I libri fondativi, diretto da Liliana Barroero e Andrea Bacchi, Fondazione 1563 per l'arte e per la cultura.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2015 \u00e8 membro del gruppo di ricerca su L'ideale classico, diretto da Michela di Macco e da Silvia Ginzburg e coordina il sottogruppo sull'Ottocento, Fondazione 1563 per l'arte e per la cultura.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 1 aprile 2016 fa parte del gruppo di ricerca (con Alessandro Morandotti, Fr\u00e9d\u00e9ric Elsig, Laura Laureati e altri specialisti) per la realizzazione del catalogo della collezione Colonna, appartamento della principessa Isabelle, sotto la direzione di Mauro Natale.",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 20 maggio 2016 ha organizzato con Olivia Santovetti (University of Leeds, UK) una serie di seminari, finanziati da The British Academy/Leverhulme Small Grant, su The woman reader in Italian literature and visual arts in the nineteenth century (University of Leeds, School of Modern Languages, 4 novembre 2016; Universit\u00e0 della Calabria, Dipartimento di Studi Umanistici, 1 giugno 2017).",
        "periodo": "dal 20-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 30 maggio 2016 dirige con Maria Pia Donato (Parigi, CNRS) il progetto quinquennale di ricerca (2017-2021) Lettres d'artiste. Pour une histoire transnationale de l'art. XVIII-XIX si\u00e9cles, cofinanziato da l'\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome e dall'Universit\u00e0 Roma Tre, Universit\u00e0 della Calabria, Universit\u00e0 di Macerata, Universit\u00e0 di Chieti, Universit\u00e0 della Svizzera Italiana e dall'Institute de histoire moderne et contemporaine (UMR 8066), Paris.",
        "periodo": "dal 30-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "PRIN 2005 Responsabile scientifico di un'unit\u00e0 di ricerca nazionale, finanziata dal Ministero della Ricerca Scientifica e dell'Universit\u00e0, dal titolo La pittura di storia in Italia nell'Ottocento. Coordinatore nazionale: Prof. Liliana Barroero (Universit\u00e0 di Roma Tre), direttore altra unit\u00e0: Prof. Fernando Mazzocca (Universit\u00e0 Statale di Milano).",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 20-11-2008"
      },
      {
        "content": "PRIN 2008 - Responsabile Scientifico di unit\u00e0 di ricerca, finanziata dal Ministero della Ricerca Scientifica e dell'Universit\u00e0, dal titolo Roma fuori di Roma: il mercato dell'arte contemporanea (1849-1870), Coordinatore scientifico: Liliana Barroero (Universit\u00e0 Roma Tre).",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Dirige con Maria Pia Donato (Parigi, CNRS) il progetto quinquennale di ricerca (2017-2021) Lettres d'artiste. Pour une histoire transnationale de l'art. XVIII-XIX si\u00e9cles, cofinanziato da l'\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome e dall'Universit\u00e0 Roma Tre, Universit\u00e0 della Calabria, Universit\u00e0 di Macerata, Universit\u00e0 di Chieti, Universit\u00e0 della Svizzera Italiana e dall'Institute de histoire moderne et contemporaine (UMR 8066), Paris.",
        "periodo": "dal 30-07-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}