{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Smart city the next generation",
        "ISSN": [
          "1974-3327"
        ],
        "journal": "IL PROGETTO SOSTENIBILE",
        "csp": "p. 80-85, ISSN: 1974-3327",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lepratti Christiano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lepratti Christiano (2016). Smart city the next generation. IL PROGETTO",
        "SOSTENIBILE, p. 80-85, ISSN: 1974-3327"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "275-276",
        "titolo": "condizionatore",
        "opera": "Carmen Andriani Andrea Anselmo Jacopo Baccani Francesco Bacci Elisa Bassani Sara Becchio Alberto Bertagna Paolo Borghino Nicola Braghieri Eleonora Burlando Mari [...] a Raiteri Ernesto Ramon Rispoli Emanuele Romani Paola Sabbion Eliana Saracino Valter Scelsi Paul Schmitthenner Davide Servente Emanuele Sommariva Luigi Vessella. architettura e ordinariet\u00e0. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "C. Lepratti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Lepratti (2016). condizionatore. In: Carmen Andriani Andrea Anselmo",
        "Jacopo Baccani Francesco Bacci Elisa Bassani Sara Becchio Alberto",
        "Bertagna Paolo Borghino Nicola Braghieri Eleonora Burlando Mari [...] a",
        "Raiteri Ernesto Ramon Rispoli Emanuele Romani Paola Sabbion Eliana",
        "Saracino Valter Scelsi Paul Schmitthenner Davide Servente Emanuele",
        "Sommariva Luigi Vessella. architettura e ordinariet\u00e0. p. 275-276"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "197-205",
        "titolo": "APPROACHING URBAN VOIDS - Fostering common actions and knowledge (productions) as a resource for the redevelopment, reconstruction and revitalisation of urban voids and buildings",
        "ISBN": [
          "978-84-941264-6-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-84-941264-6-8",
        "opera": "meD.NET.03.RESILI(G)ENCE. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "C. Lepratti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "C. Lepratti (2016). APPROACHING URBAN VOIDS - Fostering common",
        "actions and knowledge (productions) as a resource for the redevelopment,",
        "reconstruction and revitalisation of urban voids and buildings. In:",
        "meD.NET.03.RESILI(G)ENCE. p. 197-205, ISBN: 978-84-941264-6-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "225-230",
        "titolo": "L\u2019isola e il cerchio",
        "ISBN": [
          "978-88-905324-3-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-905324-3-6, Genova",
        "opera": "Di-segnare: Ambiente Paesaggio Citta. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lepratti Christiano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Lepratti Christiano (2016). L\u2019isola e il cerchio. In: Di-segnare: Ambiente",
        "Paesaggio Citta. p. 225-230, ISBN: 978-88-905324-3-6, Genova"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "341-348",
        "titolo": "ATLANTI(S)CITIES Il mito di atlantide e la realt\u00e0 del sea level rise. Considerazioni sull\u2019innalzamento del livello del mare e il futuro delle nostre citt\u00e0 costiere.",
        "ISBN": [
          "978-84-941264-6-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-84-941264-6-8",
        "opera": "med.NET.03.RESILI(G)ENCE. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lepratti C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Lepratti C. (2016). ATLANTI(S)CITIES Il mito di atlantide e la realt\u00e0 del sea",
        "level rise. Considerazioni sull\u2019innalzamento del livello del mare e il futuro",
        "delle nostre citt\u00e0 costiere.. In: med.NET.03.RESILI(G)ENCE. p. 341-348,",
        "ISBN: 978-84-941264-6-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "8-123",
        "titolo": "LA RIGENERAZIONE PER LA RESILIENZA - Il progetto di rigenerazione di un\u2019\u201cEx-Clinica Universitaria\u201d a Genova",
        "ISBN": [
          "978-88-99058-13-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-99058-13-5",
        "opera": "MED.NET.03.RESILI(G)ENCE. p. 107-113, ISBN: 978-84-941264-6-8 7 2016 Monografia o trattato scientifico Lepratti C. (2016). DURBAN. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lepratti Christiano, Morbiducci Renata, Dassori Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Lepratti Christiano, Morbiducci Renata, Dassori Enrico (2016). LA",
        "RIGENERAZIONE PER LA RESILIENZA - Il progetto di rigenerazione di",
        "un\u2019\u201cEx-Clinica Universitaria\u201d a Genova. In: MED.NET.03.RESILI(G)ENCE.",
        "p. 107-113, ISBN: 978-84-941264-6-8",
        "7 2016 Monografia o trattato scientifico",
        "Lepratti C. (2016). DURBAN. p. 8-123, ISBN: 978-88-99058-13-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "46-53",
        "titolo": "Mass housing con vista",
        "ISBN": [
          "9788854880061"
        ],
        "csp": "Ariccia (RM):ARACNE editrice int.le S.r.l., ISBN: 9788854880061",
        "opera": "A. Bertagna M. Giberti G. Carli E. Cattaneo F. De Matteis V. Fortini F. Gastaldi C. Lepratti S. Marini D. Potenza L. Reale A. Ulisse E. Vadini A. Valenti. (a cura di): A. Bertagna M. Giberti, The Unnecessary Recycling. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "C. Lepratti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Lepratti (2015). Mass housing con vista. In: A. Bertagna M. Giberti G.",
        "Carli E. Cattaneo F. De Matteis V. Fortini F. Gastaldi C. Lepratti S. Marini",
        "D. Potenza L. Reale A. Ulisse E. Vadini A. Valenti. (a cura di): A. Bertagna",
        "M. Giberti, The Unnecessary Recycling. p. 46-53, Ariccia (RM):ARACNE",
        "editrice int.le S.r.l., ISBN: 9788854880061"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "126-150",
        "titolo": "Techniques d\u2019intervention dans l\u2019habitat interm\u00e9diaire",
        "ISBN": [
          "9782111381438"
        ],
        "csp": "parigi:\u00e9ditions MEDDE-PUCA, ISBN: 9782111381438",
        "opera": "N. TRASI G. COSTANTINI L. LICIOM. PAZZAGLINI R. PAVIA V. FABIETTI C. LEPRATTI F. MOLLAIOLI G. SALIMEI. (a cura di): Nicoletta Trasi, Un territoire durable et un habitat de qualit\u00e9 \u00e0 consommation z\u00e9ro dans les zones \u00e0 risque sismique. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lepratti C., Salimei G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lepratti C., Salimei G. (2014). Techniques d\u2019intervention dans l\u2019habitat",
        "interm\u00e9diaire. In: N. TRASI G. COSTANTINI L. LICIOM. PAZZAGLINI R.",
        "PAVIA V. FABIETTI C. LEPRATTI F. MOLLAIOLI G. SALIMEI. (a cura di):",
        "Nicoletta Trasi, Un territoire durable et un habitat de qualit\u00e9 \u00e0",
        "consommation z\u00e9ro dans les zones \u00e0 risque sismique. p. 126-150,",
        "parigi:\u00e9ditions MEDDE-PUCA, ISBN: 9782111381438"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49-59",
        "titolo": "Dao Viet Eco Town - Design for Urban Planning of a New City",
        "ISBN": [
          "9783943615128"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783943615128",
        "opera": "Ulla Giesler. Smart City Next Generation. Focus southeast asia. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lepratti C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lepratti C. (2013). Dao Viet Eco Town - Design for Urban Planning of a",
        "New City. In: Ulla Giesler. Smart City Next Generation. Focus southeast",
        "asia. p. 49-59, ISBN: 9783943615128"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-28",
        "titolo": "Architektur in einer neuen postfossilen gesellschaft",
        "ISBN": [
          "9783515101042"
        ],
        "csp": "stuttgart:Franz Steiner Verlag GmbH:Birkenwaldstrasse 44, D-70191 Stuttgart Germany:011 49 711 25820, EMAIL: service@steiner-verlag.de, INTERNET: http://www.steiner-verlag.de, Fax: 011 49 711 2582290, ISBN: 9783515101042",
        "opera": "\"C. Lepratti G. Pfeifer G. Salimei\". Permanente Charaktere nachhaltiger Architektur und St\u00e4dtebau. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. Lepratti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Lepratti (2012). Architektur in einer neuen postfossilen gesellschaft. In:",
        "\"C. Lepratti G. Pfeifer G. Salimei\". Permanente Charaktere nachhaltiger",
        "Architektur und St\u00e4dtebau. p. 21-28, stuttgart:Franz Steiner Verlag",
        "GmbH:Birkenwaldstrasse 44, D-70191 Stuttgart Germany:011 49 711",
        "25820, EMAIL: service@steiner-verlag.de, INTERNET:",
        "http://www.steiner-verlag.de, Fax: 011 49 711 2582290, ISBN:",
        "9783515101042"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "C. Lepratti (2012). Zur Lage des Planeten. In: C. Lepratti. Permanente",
        "Charaktere nachhaltiger Architektur und St\u00e4dtebau. p. 7-11"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "38-45",
        "titolo": "Struttura, clima e societ\u00e1",
        "ISBN": [
          "9788874992461"
        ],
        "csp": "MILANO:Di Baio Editore, ISBN: 9788874992461",
        "opera": "Autori vari. (a cura di): G. Marucci, L\u2019architettura dei luoghi. Contesto e modernit\u00e0 . vol. 6, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. Lepratti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Lepratti (2011). Struttura, clima e societ\u00e1. In: Autori vari. (a cura di): G.",
        "Marucci, L\u2019architettura dei luoghi. Contesto e modernit\u00e0 . vol. 6, p. 38-45,",
        "MILANO:Di Baio Editore, ISBN: 9788874992461"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "9-102",
        "titolo": "E . E-PICENTRO L\u00b4 AQUILA. p",
        "ISBN": [
          "978-3-940548-26-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-940548-26-9",
        "anno": "2011",
        "autori": "Lepratti C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Lepratti C. (2011). E . E-PICENTRO L\u00b4 AQUILA. p. 9-102, ISBN:",
        "978-3-940548-26-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "50-53",
        "titolo": "Slow Space",
        "ISBN": [
          "9783000278051"
        ],
        "csp": "paris:International Union of Architects UIA, ISBN: 9783000278051",
        "opera": "\"S. El Khouli\" \"M. Hegger\" \"A. Heringer\" \"G. Salimei\" \"M. Giberti\" \"J. Revedin\" \"N. Trasi\" \"S Nielsen\" \"F. Ottone\" \"B. Edwards\" \"H. Drexler\"\"R. Cherubini\". (a cura di): UIA, sustainable by design. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Lepratti C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lepratti C. (2010). Slow Space. In: \"S. El Khouli\" \"M. Hegger\" \"A. Heringer\"",
        "\"G. Salimei\" \"M. Giberti\" \"J. Revedin\" \"N. Trasi\" \"S Nielsen\" \"F. Ottone\" \"B.",
        "Edwards\" \"H. Drexler\"\"R. Cherubini\". (a cura di): UIA, sustainable by",
        "design. p. 50-53, paris:International Union of Architects UIA, ISBN:",
        "9783000278051"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "98",
        "titolo": "The L'Aquila Challenge",
        "ISBN": [
          "9783000278051"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783000278051",
        "opera": "R. Cherubini H. Drexler B. Edwards L. Feifer S.El Khouli M. Giberti M. Hegger C.Lepratti S. Nielsen F. Ottone J. Revedin G. Salimei N. Trasi. sustainable by design. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Lepratti \"C., Salimei \"G., Trasi \"N."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lepratti \"C., Salimei \"G., Trasi \"N. (2010). The L'Aquila Challenge. In: R.",
        "Cherubini H. Drexler B. Edwards L. Feifer S.El Khouli M. Giberti M. Hegger",
        "C.Lepratti S. Nielsen F. Ottone J. Revedin G. Salimei N. Trasi. sustainable",
        "by design. p. 98, ISBN: 9783000278051"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "36-39",
        "titolo": "Vernacular & Low-Cost Architecture",
        "ISBN": [
          "9783000278051"
        ],
        "csp": "darmstadt:International Union of Architects UIA, ISBN: 9783000278051",
        "opera": "\"S. El Khouli M. Hegger A. Heringer G. Salimei M. Giberti J. Revedin N. Trasi S Nielsen F. Ottone B. Edwards H. Drexler R. Cherubini\"\". (a cura di): UIA, sustainable by design. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "C. Lepratti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Lepratti (2010). Vernacular & Low-Cost Architecture. In: \"S. El Khouli M.",
        "Hegger A. Heringer G. Salimei M. Giberti J. Revedin N. Trasi S Nielsen F.",
        "Ottone B. Edwards H. Drexler R. Cherubini\"\". (a cura di): UIA, sustainable",
        "by design. p. 36-39, darmstadt:International Union of Architects UIA, ISBN:",
        "9783000278051"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-155",
        "titolo": "Il progetto tra funzione e necessit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788874992164"
        ],
        "csp": "MILANO:Di Baio Editore, ISBN: 9788874992164",
        "opera": "G. Marucci. (a cura di): G. Marucci, Natura / Architettura. Ecologia dell\u2019ambiente costruito. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "C. Lepratti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Lepratti (2010). Il progetto tra funzione e necessit\u00e0. In: G. Marucci. (a",
        "cura di): G. Marucci, Natura / Architettura. Ecologia dell\u2019ambiente costruito.",
        "p. 151-155, MILANO:Di Baio Editore, ISBN: 9788874992164"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-12",
        "titolo": "L\u2019Architetto, lo Scienziato, l\u2019Artista",
        "ISBN": [
          "9788895623245"
        ],
        "csp": "List Lab Laboratorio Internazionale Editoriale, ISBN: 9788895623245",
        "opera": "C.Lepratti G. Salimei. (a cura di): C.Lepratti G. Salimei, E-picentro. Dall\u2019instabilit\u00e0 all\u2019equilibrio, un progetto di rigenerazione urbana. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Lepratti C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lepratti C. (2010). L\u2019Architetto, lo Scienziato, l\u2019Artista. In: C.Lepratti G.",
        "Salimei. (a cura di): C.Lepratti G. Salimei, E-picentro. Dall\u2019instabilit\u00e0",
        "all\u2019equilibrio, un progetto di rigenerazione urbana. p. 5-12, List Lab",
        "Laboratorio Internazionale Editoriale, ISBN: 9788895623245"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-33",
        "titolo": "Das Typus",
        "ISBN": [
          "9783940548009"
        ],
        "csp": "Freiburg:SYNTAGMA, ISBN: 9783940548009",
        "opera": "G. Pfeifer. (a cura di): G. Pfeifer, Casa Nova a Venezia. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "C. Lepratti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Lepratti (2009). Das Typus. In: G. Pfeifer. (a cura di): G. Pfeifer, Casa",
        "Nova a Venezia. p. 27-33, Freiburg:SYNTAGMA, ISBN: 9783940548009"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-35",
        "titolo": "Kunst, Typologie, Typisierung",
        "ISBN": [
          "9783940548153"
        ],
        "csp": "Freiburg:SYNTAGMA, ISBN: 9783940548153",
        "opera": "G. Pfeifer. Venedig - Strukturelle Transformation einer Typologie. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "C. Lepratti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Lepratti (2009). Kunst, Typologie, Typisierung. In: G. Pfeifer. Venedig -",
        "Strukturelle Transformation einer Typologie. p. 29-35,",
        "Freiburg:SYNTAGMA, ISBN: 9783940548153"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "152-153",
        "titolo": "Entwurf Sudoku, Fg Entwerfen und Wohnungsbau",
        "ISBN": [
          "9783940548016"
        ],
        "csp": "Syntagma-Verlag, ISBN: 9783940548016",
        "opera": "G. Pfeifer A. Tersluisen C. Lepratti A. Honigmann. Die Typologie des Hofhauses. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. Lepratti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Lepratti (2008). Entwurf Sudoku, Fg Entwerfen und Wohnungsbau. In:",
        "G. Pfeifer A. Tersluisen C. Lepratti A. Honigmann. Die Typologie des",
        "Hofhauses. p. 152-153, Syntagma-Verlag, ISBN: 9783940548016"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "50-67",
        "titolo": "Das Hofhaus",
        "ISBN": [
          "9783940548016"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783940548016",
        "opera": "G. Pfeifer A. Tersluisen C. Lepratti A. Honigmann. (a cura di): G. Pfeifer, Die Typologie des Hohhauses. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. Lepratti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Lepratti (2008). Das Hofhaus. In: G. Pfeifer A. Tersluisen C. Lepratti A.",
        "Honigmann. (a cura di): G. Pfeifer, Die Typologie des Hohhauses. p. 50-67,",
        "ISBN: 9783940548016"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "78-91",
        "titolo": "Wohnsiedlung Quinta Malagueira, Alvaro Siza",
        "ISBN": [
          "9783940548016"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783940548016",
        "opera": "G. Pfeifer A. Tersluisen C. Lepratti A. Honigmann. Die Typologie des Hohhauses. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. Lepratti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Lepratti (2008). Wohnsiedlung Quinta Malagueira, Alvaro Siza. In: G.",
        "Pfeifer A. Tersluisen C. Lepratti A. Honigmann. Die Typologie des",
        "Hohhauses. p. 78-91, ISBN: 9783940548016"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "68-73",
        "titolo": "Transformationstrukturen in Europa",
        "ISBN": [
          "9783940548016"
        ],
        "csp": "Freiburg:Syntagma-Verlag, ISBN: 9783940548016",
        "opera": "G. Pfeifer A. Tersluisen C. Lepratti A. Honigmann. (a cura di): G. Pfeifer, Die Typologie des Hohhauses. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. Lepratti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Lepratti (2008). Transformationstrukturen in Europa. In: G. Pfeifer A.",
        "Tersluisen C. Lepratti A. Honigmann. (a cura di): G. Pfeifer, Die Typologie",
        "des Hohhauses. p. 68-73, Freiburg:Syntagma-Verlag, ISBN:",
        "9783940548016"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "46-57",
        "titolo": "Berlino citt\u00e0 fatta a pezzi",
        "ISBN": [
          "9788860552709"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860552709",
        "opera": "\"M. Giberti\". Masterplan. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. Lepratti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Lepratti (2008). Berlino citt\u00e0 fatta a pezzi. In: \"M. Giberti\". Masterplan. p.",
        "46-57, ISBN: 9788860552709"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "74-75",
        "titolo": "Haus Werner Sch\u00fcrmann, Joachim Sch\u00fcrmann Dublin Irland 1964",
        "ISBN": [
          "9783940548016"
        ],
        "csp": "Freiburg:Syntagma-Verlag, ISBN: 9783940548016",
        "opera": "G. Pfeifer A. Tersluisen C. Lepratti A. Honigmann. (a cura di): G. Pfeifer, Die Typologie des Hofhauses. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. Lepratti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Lepratti (2008). Haus Werner Sch\u00fcrmann, Joachim Sch\u00fcrmann Dublin",
        "Irland 1964. In: G. Pfeifer A. Tersluisen C. Lepratti A. Honigmann. (a cura",
        "di): G. Pfeifer, Die Typologie des Hofhauses. p. 74-75,",
        "Freiburg:Syntagma-Verlag, ISBN: 9783940548016"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "172-179",
        "titolo": "Wohnbebauung Nexus World, Rem Koolhaas / OMA Fukuoka, Kasahi, Japan, 1992",
        "ISBN": [
          "9783940548016"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783940548016",
        "opera": "G. Pfeifer A. Tersluisen C. Lepratti A. Honigmann. (a cura di): G. Pfeifer, Die Typologie des Hofhauses. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. Lepratti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Lepratti (2008). Wohnbebauung Nexus World, Rem Koolhaas / OMA",
        "Fukuoka, Kasahi, Japan, 1992. In: G. Pfeifer A. Tersluisen C. Lepratti A.",
        "Honigmann. (a cura di): G. Pfeifer, Die Typologie des Hofhauses. p.",
        "172-179, ISBN: 9783940548016"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "154-159",
        "titolo": "Entwurf Sudoku, Fg Entwerfen und Wohnungsbau, Nik Wenzke",
        "ISBN": [
          "9783940548016"
        ],
        "csp": "Freiburg:Syntagma-Verlag, ISBN: 9783940548016",
        "opera": "G. Pfeifer A. Tersluisen C. Lepratti A. Honigmann. Die Typologie des Hofhauses. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. Lepratti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Lepratti (2008). Entwurf Sudoku, Fg Entwerfen und Wohnungsbau, Nik",
        "Wenzke. In: G. Pfeifer A. Tersluisen C. Lepratti A. Honigmann. Die",
        "Typologie des Hofhauses. p. 154-159, Freiburg:Syntagma-Verlag, ISBN:",
        "9783940548016"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "160-165",
        "titolo": "Entwurf Sudoku, Fg Entwerfen und Wohnungsbau, Eva Martini",
        "ISBN": [
          "9783940548016"
        ],
        "csp": "Freiburg:Syntagma-Verlag, ISBN: 9783940548016",
        "opera": "G. Pfeifer A. Tersluisen C. Lepratti A. Honigmann. Die Typologie des Hofhauses. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. Lepratti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Lepratti (2008). Entwurf Sudoku, Fg Entwerfen und Wohnungsbau, Eva",
        "Martini. In: G. Pfeifer A. Tersluisen C. Lepratti A. Honigmann. Die Typologie",
        "des Hofhauses. p. 160-165, Freiburg:Syntagma-Verlag, ISBN:",
        "9783940548016"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "166-171",
        "titolo": "Entwurf Sudoku, Fg Entwerfen und Wohnungsbau, Jan Kucera",
        "ISBN": [
          "9783940548016"
        ],
        "csp": "Freiburg:Syntagma-Verlag, ISBN: 9783940548016",
        "opera": "G. Pfeifer A. Tersluisen C. Lepratti A. Honigmann. Die Typologie des Hofhauses. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. Lepratti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Lepratti (2008). Entwurf Sudoku, Fg Entwerfen und Wohnungsbau, Jan",
        "Kucera. In: G. Pfeifer A. Tersluisen C. Lepratti A. Honigmann. Die",
        "Typologie des Hofhauses. p. 166-171, Freiburg:Syntagma-Verlag, ISBN:",
        "9783940548016"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "64-79",
        "titolo": "Citt\u00e0 aeree, liquide e navigabili",
        "opera": "A. Esposito C. Lepratti V. Martinez L. Pagnini. Landmarks/Lakemarks. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. Lepratti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Lepratti (2007). Citt\u00e0 aeree, liquide e navigabili. In: A. Esposito C.",
        "Lepratti V. Martinez L. Pagnini. Landmarks/Lakemarks. p. 64-79"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "10-13",
        "titolo": "Die unsichtbaren St\u00e4dten",
        "ISBN": [
          "3-88536-093-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 3-88536-093-3",
        "opera": "A. Auslender;O. Handtke;C. Lepratti. Theseus und Ariadne vs H\u00e4nsel und Gretel. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. Lepratti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Lepratti (2006). Die unsichtbaren St\u00e4dten. In: A. Auslender;O.",
        "Handtke;C. Lepratti. Theseus und Ariadne vs H\u00e4nsel und Gretel. p. 10-13,",
        "ISBN: 3-88536-093-3"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Reurbanism",
        "ISSN": [
          "1590-1394"
        ],
        "journal": "METAMORFOSI",
        "csp": "p. 60-63, ISSN: 1590-1394",
        "anno": "2005",
        "autori": "C. Lepratti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Lepratti (2005). Reurbanism. METAMORFOSI, p. 60-63, ISSN:",
        "1590-1394"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Smart city the next generation",
        "ISSN": [
          "1974-3327"
        ],
        "journal": "IL PROGETTO SOSTENIBILE",
        "csp": "p. 80-85, ISSN: 1974-3327",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lepratti Christiano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lepratti Christiano (2016). Smart city the next generation. IL PROGETTO",
        "SOSTENIBILE, p. 80-85, ISSN: 1974-3327"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "8-123",
        "titolo": "APPROACHING URBAN VOIDS - Fostering common actions and knowledge (productions) as a resource for the redevelopment, reconstruction and revitalisation of urban voids and buildings",
        "ISBN": [
          "978-88-99058-13-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-99058-13-5",
        "opera": "meD.NET.03.RESILI(G)ENCE. p. 197-205, ISBN: 978-84-941264-6-8 3 2016 Monografia o trattato scientifico Lepratti C. (2016). DURBAN. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "C. Lepratti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "C. Lepratti (2016). APPROACHING URBAN VOIDS - Fostering common",
        "actions and knowledge (productions) as a resource for the redevelopment,",
        "reconstruction and revitalisation of urban voids and buildings. In:",
        "meD.NET.03.RESILI(G)ENCE. p. 197-205, ISBN: 978-84-941264-6-8",
        "3 2016 Monografia o trattato scientifico",
        "Lepratti C. (2016). DURBAN. p. 8-123, ISBN: 978-88-99058-13-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "46-53",
        "titolo": "Mass housing con vista",
        "ISBN": [
          "9788854880061"
        ],
        "csp": "Ariccia (RM):ARACNE editrice int.le S.r.l., ISBN: 9788854880061",
        "opera": "A. Bertagna M. Giberti G. Carli E. Cattaneo F. De Matteis V. Fortini F. Gastaldi C. Lepratti S. Marini D. Potenza L. Reale A. Ulisse E. Vadini A. Valenti. (a cura di): A. Bertagna M. Giberti, The Unnecessary Recycling. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "C. Lepratti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Lepratti (2015). Mass housing con vista. In: A. Bertagna M. Giberti G.",
        "Carli E. Cattaneo F. De Matteis V. Fortini F. Gastaldi C. Lepratti S. Marini",
        "D. Potenza L. Reale A. Ulisse E. Vadini A. Valenti. (a cura di): A. Bertagna",
        "M. Giberti, The Unnecessary Recycling. p. 46-53, Ariccia (RM):ARACNE",
        "editrice int.le S.r.l., ISBN: 9788854880061"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "126-150",
        "titolo": "Techniques d\u2019intervention dans l\u2019habitat interm\u00e9diaire",
        "ISBN": [
          "9782111381438"
        ],
        "csp": "parigi:\u00e9ditions MEDDE-PUCA, ISBN: 9782111381438",
        "opera": "N. TRASI G. COSTANTINI L. LICIOM. PAZZAGLINI R. PAVIA V. FABIETTI C. LEPRATTI F. MOLLAIOLI G. SALIMEI. (a cura di): Nicoletta Trasi, Un territoire durable et un habitat de qualit\u00e9 \u00e0 consommation z\u00e9ro dans les zones \u00e0 risque sismique. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lepratti C., Salimei G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lepratti C., Salimei G. (2014). Techniques d\u2019intervention dans l\u2019habitat",
        "interm\u00e9diaire. In: N. TRASI G. COSTANTINI L. LICIOM. PAZZAGLINI R.",
        "PAVIA V. FABIETTI C. LEPRATTI F. MOLLAIOLI G. SALIMEI. (a cura di):",
        "Nicoletta Trasi, Un territoire durable et un habitat de qualit\u00e9 \u00e0",
        "consommation z\u00e9ro dans les zones \u00e0 risque sismique. p. 126-150,",
        "parigi:\u00e9ditions MEDDE-PUCA, ISBN: 9782111381438"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49-59",
        "titolo": "Dao Viet Eco Town - Design for Urban Planning of a New City",
        "ISBN": [
          "9783943615128"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783943615128",
        "opera": "Ulla Giesler. Smart City Next Generation. Focus southeast asia. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lepratti C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lepratti C. (2013). Dao Viet Eco Town - Design for Urban Planning of a",
        "New City. In: Ulla Giesler. Smart City Next Generation. Focus southeast",
        "asia. p. 49-59, ISBN: 9783943615128"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-28",
        "titolo": "Architektur in einer neuen postfossilen gesellschaft",
        "ISBN": [
          "9783515101042"
        ],
        "csp": "stuttgart:Franz Steiner Verlag GmbH:Birkenwaldstrasse 44, D-70191 Stuttgart Germany:011 49 711 25820, EMAIL: service@steiner-verlag.de, INTERNET: http://www.steiner-verlag.de, Fax: 011 49 711 2582290, ISBN: 9783515101042",
        "opera": "\"C. Lepratti G. Pfeifer G. Salimei\". Permanente Charaktere nachhaltiger Architektur und St\u00e4dtebau. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. Lepratti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Lepratti (2012). Architektur in einer neuen postfossilen gesellschaft. In:",
        "\"C. Lepratti G. Pfeifer G. Salimei\". Permanente Charaktere nachhaltiger",
        "Architektur und St\u00e4dtebau. p. 21-28, stuttgart:Franz Steiner Verlag",
        "GmbH:Birkenwaldstrasse 44, D-70191 Stuttgart Germany:011 49 711",
        "25820, EMAIL: service@steiner-verlag.de, INTERNET:",
        "http://www.steiner-verlag.de, Fax: 011 49 711 2582290, ISBN:",
        "9783515101042"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "C. Lepratti (2012). Zur Lage des Planeten. In: C. Lepratti. Permanente",
        "Charaktere nachhaltiger Architektur und St\u00e4dtebau. p. 7-11"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "9-102",
        "titolo": "E . E-PICENTRO L\u00b4 AQUILA. p",
        "ISBN": [
          "978-3-940548-26-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-940548-26-9",
        "anno": "2011",
        "autori": "Lepratti C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Lepratti C. (2011). E . E-PICENTRO L\u00b4 AQUILA. p. 9-102, ISBN:",
        "978-3-940548-26-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "36-39",
        "titolo": "Vernacular & Low-Cost Architecture",
        "ISBN": [
          "9783000278051"
        ],
        "csp": "darmstadt:International Union of Architects UIA, ISBN: 9783000278051",
        "opera": "\"S. El Khouli M. Hegger A. Heringer G. Salimei M. Giberti J. Revedin N. Trasi S Nielsen F. Ottone B. Edwards H. Drexler R. Cherubini\"\". (a cura di): UIA, sustainable by design. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "C. Lepratti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Lepratti (2010). Vernacular & Low-Cost Architecture. In: \"S. El Khouli M.",
        "Hegger A. Heringer G. Salimei M. Giberti J. Revedin N. Trasi S Nielsen F.",
        "Ottone B. Edwards H. Drexler R. Cherubini\"\". (a cura di): UIA, sustainable",
        "by design. p. 36-39, darmstadt:International Union of Architects UIA, ISBN:",
        "9783000278051"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "50-53",
        "titolo": "Slow Space",
        "ISBN": [
          "9783000278051"
        ],
        "csp": "paris:International Union of Architects UIA, ISBN: 9783000278051",
        "opera": "\"S. El Khouli\" \"M. Hegger\" \"A. Heringer\" \"G. Salimei\" \"M. Giberti\" \"J. Revedin\" \"N. Trasi\" \"S Nielsen\" \"F. Ottone\" \"B. Edwards\" \"H. Drexler\"\"R. Cherubini\". (a cura di): UIA, sustainable by design. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Lepratti C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lepratti C. (2010). Slow Space. In: \"S. El Khouli\" \"M. Hegger\" \"A. Heringer\"",
        "\"G. Salimei\" \"M. Giberti\" \"J. Revedin\" \"N. Trasi\" \"S Nielsen\" \"F. Ottone\" \"B.",
        "Edwards\" \"H. Drexler\"\"R. Cherubini\". (a cura di): UIA, sustainable by",
        "design. p. 50-53, paris:International Union of Architects UIA, ISBN:",
        "9783000278051"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-35",
        "titolo": "Kunst, Typologie, Typisierung",
        "ISBN": [
          "9783940548153"
        ],
        "csp": "Freiburg:SYNTAGMA, ISBN: 9783940548153",
        "opera": "G. Pfeifer. Venedig - Strukturelle Transformation einer Typologie. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "C. Lepratti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Lepratti (2009). Kunst, Typologie, Typisierung. In: G. Pfeifer. Venedig -",
        "Strukturelle Transformation einer Typologie. p. 29-35,",
        "Freiburg:SYNTAGMA, ISBN: 9783940548153"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "68-73",
        "titolo": "Transformationstrukturen in Europa",
        "ISBN": [
          "9783940548016"
        ],
        "csp": "Freiburg:Syntagma-Verlag, ISBN: 9783940548016",
        "opera": "G. Pfeifer A. Tersluisen C. Lepratti A. Honigmann. (a cura di): G. Pfeifer, Die Typologie des Hohhauses. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. Lepratti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Lepratti (2008). Transformationstrukturen in Europa. In: G. Pfeifer A.",
        "Tersluisen C. Lepratti A. Honigmann. (a cura di): G. Pfeifer, Die Typologie",
        "des Hohhauses. p. 68-73, Freiburg:Syntagma-Verlag, ISBN:",
        "9783940548016"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "50-67",
        "titolo": "Das Hofhaus",
        "ISBN": [
          "9783940548016"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783940548016",
        "opera": "G. Pfeifer A. Tersluisen C. Lepratti A. Honigmann. (a cura di): G. Pfeifer, Die Typologie des Hohhauses. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. Lepratti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Lepratti (2008). Das Hofhaus. In: G. Pfeifer A. Tersluisen C. Lepratti A.",
        "Honigmann. (a cura di): G. Pfeifer, Die Typologie des Hohhauses. p. 50-67,",
        "ISBN: 9783940548016"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Reurbanism",
        "ISSN": [
          "1590-1394"
        ],
        "journal": "METAMORFOSI",
        "csp": "p. 60-63, ISSN: 1590-1394",
        "anno": "2005",
        "autori": "C. Lepratti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Lepratti (2005). Reurbanism. METAMORFOSI, p. 60-63, ISSN:",
        "1590-1394"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/D1",
    "progr": "14477",
    "nome": "LEPRATTI Christiano",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "CO DIRETTORE (con la prof.ssa Renata Morbiducci) della COLLANA EDITORIALE, \"Sustainable Design and Construction\", per approfondire criticamente i rapporti tra la genesi della forma e le sue prestazioni. In un contesto che vede agire spinte neofunzionaliste orientate a una sorta di \"nuova oggettivit\u00e0\", la collana si propone di indagare il tema della sostenibilit\u00e0 come un secondo grado del Razionale. editore: Genova University Press comitato scientifico: - Thomas Auer (Technische Universitaet Muenchen, D) - Marilyn Averill (University of Colorado \u2013 Boulder, USA) - Umberto Berardi (Ryerson University, Toronto, CDN) - Marco D\u2019Orazio (Politecnico delle Marche, I) - Andrea Giachetta (University of Genoa, I) - Christiano Lepratti (University of Genoa, I) - Renata Morbiducci (University of Genoa, I) - Marylis Nepomechie (Florida International University \u2013 Miami, USA) - Thomas Spiegelhalter (Florida International University \u2013 Miami, USA)",
        "periodo": "dal 01-12-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "LEIPZIG INVITATO in qualit\u00e0 di GUEST PROFESSOR, Fachhochschule HTWK, lezione e critiche di fine laboratorio di progettazione (invitato dal prof. Frank Werner)",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 01-01-1996"
      },
      {
        "content": "INVITATO DORTMUND in qualit\u00e0 di GUEST PROFESSOR, Universit\u00e0 Tecnica, critiche di fine laboratorio di progettazione (invitato dal prof. Thomas Pagel)",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2001"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZATORE COMO VV01 e membro del comitato scientifico, CONVEGNO \u201cWaterfront \u201c, con la partecipazione di Cino Zucchi, Dietmar Eberle, Max Dudler, Marie Claude B\u00e9trix, con workshop di studenti dell\u2019Universit\u00e0 Tecnica di Darmstadt e della Scuola Politecnica delle Marche, Centro dell\u2019 Eccellenza Europea, Villa Vigoni",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2001"
      },
      {
        "content": "INVITATO OLDENBURG dalla Bundesstiftung Umwelt (DBU), TAVOLA ROTONDA sul tema \u201cKultur Landschaften\u201d, Osnabr\u00fcck (Germania)",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZATORE COMO VV02 e membro del comitato scientifico, CONVEGNO: \u201cStadt und Berg\u201d, con la partecipazione di Luigi Snozzi, Stefano Boeri, con workshop di studenti dell\u2019Universit\u00e0 Tecnica di Darmstadt e della Scuola Politecnica delle Marche, Centro dell\u2019 Eccellenza Europea, Villa Vigoni",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "INVITATO MENDRISIO in qualit\u00e0 di GUEST PROFESSOR, Accademia di Architettura, critiche di fine laboratorio di progettazione (invitato dal prof. Emilio Battisti)",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZATORE COMO VV03 e membro del comitato scientifico, CONVEGNO: \u201cArchitektur am Wasser\u201d, con la partecipazione di Luigi Snozzi, con workshop di studenti dell\u2019Universit\u00e0 Tecnica di Darmstadt, della Scuola Politecnica delle Marche (Prof. Rita Colantonio) e dell\u2019Universit\u00e0 Tecnica di Karlsruhe (Prof. Walter Naegeli), Centro dell\u2019 Eccellenza Europea, Villa Vigoni",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZATORE COMO VV04 e membro del comitato scientifico, CONVEGNO: \u201cDas Dorf \u201c, con la partecipazione di Leonardo Benevolo, Paolo Deganello ed Emilio Battisti, con workshop di studenti dell\u2019Universit\u00e0 Tecnica di Darmstadt, del Politecnico di Milano (Prof. Emilio Battisti), della Scuola Politecnica delle Marche (Prof. Rita Colantonio), dell\u2019Universit\u00e0 Tecnica di Karlsruhe (Prof. Walter Naegeli), Centro dell\u2019 Eccellenza Europea, Villa Vigoni",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "INVITATO MILANO in qualit\u00e0 di GUEST PROFESSOR: Politecnico, critiche di fine laboratorio di progettazione (invitato dal prof. Emilio Battisti)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZATORE COMO VV05 e membro del comitato scientifico, CONVEGNO: \u201cReurbanism \u201c, con la partecipazione di Leonardo Benevolo, con workshop di studenti dell\u2019Universit\u00e0 Tecnica di Darmstadt, dell\u2019Accademia di Architettura di Mendrisio (Arch. Grosso), della Scuola Politecnica delle Marche (Prof. Rita Colantonio), dell\u2019Universit\u00e0 Tecnica di Karlsruhe (Prof. Walter Naegeli), Centro dell\u2019 Eccellenza Europea, Villa Vigoni",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "INVITATO YAZD (IRAN) in qualit\u00e0 di GUEST PROFESSOR: University of Art and Architecture, LEZIONE e WORKSHOP dal titolo \u201cLow tech high impact\u201d, (invitato dal Dean Prof. Seyed Manocheher Mortazavi)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "PARTECIPANTE ISTANBUL, congresso UIA, \u201cGrand bazaar of architecture\u201d, titolo: \u201cThe city of villages\u201d, Istanbul, 3-7 luglio",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZATORE COMO VV06 e membro del comitato scientifico, CONVEGNO: \u201cDie Architektur der freien Zeit\u201d, con la partecipazione di Livio Vacchini, con workshop di studenti dell\u2019Universit\u00e0 Tecnica di Darmstadt, dell\u2019Accademia di Architettura di Mendrisio (Prof. Grosso) , della Scuola Politecnica delle Marche (Prof. Rita Colantonio), dell\u2019Universit\u00e0 Tecnica di Karlsruhe (Prof. Walter Naegeli), Centro dell\u2019 Eccellenza Europea, Villa Vigoni",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "INVITATO ROMA in qualit\u00e0 di GUEST PROFESSOR, CSSIA Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201dLa Sapienza\u201d Facolt\u00e1 di Architettura, WORKSHOP e critica dei progetti finali del laboratorio di progettazione, Proceno (invitato dal prof. R. Cherubini)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "INVITATO ROMA in qualit\u00e0 di GUEST PROFESSOR, CSSIA Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201dLa Sapienza\u201d Facolt\u00e1 di Architettura, WORKSHOP e critica dei progetti finali del laboratorio di progettazione, Proceno (invitato dal prof. R. Cherubini)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "INVITATO ROMA in qualit\u00e0 di GUEST PROFESSOR, CSSIA Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201dLa Sapienza\u201d Facolt\u00e1 di Architettura, WORKSHOP e critica dei progetti finali del laboratorio di progettazione, Proceno (invitato dal prof. R. Cherubini)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "INVITATO COPENAGHEN, \u201cOpen forum to the COP15\u201d, TAVOLA ROTONDA con Jan Gehl, Jana Revedin e Anna Heringer con una serie di CONFERENZE e WORKSHOP con studenti della Royal Academy of fine Arts, della Facolt\u00e0 di Architettura L. Quaroni, e dell\u2019 Universit\u00e0 Tecnica di Darmstadt. Negli spazi della Royal Academy of fine Arts",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "INVITATO COPENHAGEN alla Royal Academy of fine arts, in qualit\u00e0 di GUEST PROFESSOR, lecture + workshop \u201cidee per una copenhagen pi\u00f9 verde\u201d, con Studenti dell'Universit\u00e0 di Muenster (Prof. A. Drexler) studenti della Royal Academy of fine Arts (prof. B. Edwards, Studenti della L. Quaroni, Sapienza Universit\u00e0 di Roma e studenti dell'Universit\u00e0 Tecnica di Darmstadt, pag 88",
        "periodo": "dal 07-01-2009 al 12-01-2009"
      },
      {
        "content": "INVITATO LONDON, TAVOLA ROTONDA, \u201carchitecture for a sustainable future\u201d, RIBA Library Education Room",
        "periodo": "dal 09-04-2009 al 09-04-2009"
      },
      {
        "content": "INVITATO SKOPYE, FORUM Skopye, \u201cThe shock after postmodernism\u2019s\u201d, titolo: \u201cUrban design between modern and traditional context\u201d, 10-13 giugno",
        "periodo": "dal 12-06-2009 al 12-06-2009"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZATORE COPENAGHEN, e membro del comitato scientifico, \u201csustainable by design\u201d, relazione dal titolo \u201cSlow Architecture\u201d, Royal Academy of fine Arts",
        "periodo": "dal 07-12-2009 al 12-12-2009"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZATORE VENEZIA, e membro del comitato scientifico, CONGRESSO Epicentro, BIENNALE side-event dal titolo: \u201cLa ricostruzione sostenibile de L\u2019Aquila\u201d, WORKSHOP con studenti della TU Darmstadt, Facolt\u00e0 di Architettura L. Quaroni, ciclo di CONFERENZE, MOSTRE e TAVOLE ROTONDE, un progetto a cura dell\u2019Universit\u00e0 Tecnica di Darmstadt insieme alla Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Padiglione Epicentro, evento collaterale della XII Mostra Internazionale di Architettura",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "INVITATO LONDRA al CONGRESSO Ecobuild, intervento dal titolo: \u201cArchitecture for a Sustainable Future\u201d (invitato in qualit\u00e0 di direttore di programma europeo UIA ), ExCel, London, 20-22 Marzo",
        "periodo": "dal 20-03-2010 al 22-03-2010"
      },
      {
        "content": "PARTECIPANTE CAIRO, Urbenviron, International Congress, titolo \u201cNew Principles for the Green City an Experience for an Ecocity In SouthEast Asia \u201c",
        "periodo": "dal 10-12-2010 al 12-12-2010"
      },
      {
        "content": "INVITATO HANOI, convegno organizzato dall\u2019ambasciata italiana a Hanoi, \u201dArchitettura italiana in Vietnam\u201d, Ambasciata d\u2019Italia a Hanoi",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "INVITATO TOKYO \u201c UIA international Congress\u201d, titolo: \u201cfragile world\u201d( in qualit\u00e0 di direttore di programma europeo UIA), Tokyo, international forum, 26-28 settembre",
        "periodo": "dal 26-09-2011 al 28-09-2011"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZATORE TOKYO e membro del comitato scientifico, (organizzatore in qualit\u00e0 di direttore di programma europeo UIA )\u201c UIA international congress, ciclo di conferenze sul \u201cSustainable by Design\u201d, con (invitati) la partecipazione di Wang Shu (Prietzke Architecture Prize) e Carin Smuts, padiglione \u201cArchitecture for a sustainable future \u201d, UIA international forum, 26-28 settembre",
        "periodo": "dal 26-10-2011 al 28-10-2011"
      },
      {
        "content": "INVITATO RIO de JANEIRO \u201cRio +20\u201d, UN Framework Convention on Sustainable Development, Palazzo dei congressi \u201cConferenza Nazioni Unite\u201d, titolo \u201cI am a city changer\u201d, (invitato in qualit\u00e0 di direttore di programma europeo UIA \u201cto represent the world architectural community at the United Nations\u201d) , congress and convention centre",
        "periodo": "dal 22-06-2012 al 22-06-2012"
      },
      {
        "content": "INVITATO VENEZIA BIENNALE, TERRITORI FRAGILI: ARCHITETTURA, EMERGENZA E RICOSTRUZIONI, convegno, moderatore della sessione: ENERGIA E RICOSTRUZIONE CON CRITERI DI SOSTENIBILIT\u00c0 ENERGETICA E AMBIENTALE, Padiglione Italia, Tese delle Vergini alla XIII Mostra Internazionale di Architettura",
        "periodo": "dal 20-10-2012 al 22-10-2012"
      },
      {
        "content": "INVITATO BERLINO A ESPORRE IL PROGETTO \"DAOVIET\" alla MOSTRA \"Smart city the next generation\" alla GALLERIA AEDES di BERLIN e a partecipare al Workshop annesso organizzato all'AEDES NETWORK CAMPUS Berlino",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "INVITATO NAIROBI alla Kenyatta University (privata) e alla Nairobi University (statale), invitato in qualit\u00e0 di GUEST PROFESSOR, conferenza dal titolo \u201cArchitecture for a sustainable future\u201d (invitato dal prof. Dean Arch.E.O. Abonyo), 20 febbraio",
        "periodo": "dal 20-02-2013 al 20-02-2013"
      },
      {
        "content": "INVITATO COPENHAGEN, Velux forum, titolo: \u201cNew eyes on existing buildings , (invitato dalla Velux in qualit\u00e0 di direttore di programma europeo UIA ), The Royal Danish Academy for fine Arts",
        "periodo": "dal 19-04-2013 al 19-04-2013"
      },
      {
        "content": "INVITATO DRESDA all' Universit\u00e0 Tecnica, in qualit\u00e0 di GUEST PROFESSOR, workshop Progettuale \u201carea Rivertown a Durban\u201d con studenti dell\u2019universit\u00e0 di Genova e studenti di Dresda (invitato dal prof. Joerg Joppien) 09-13 maggio",
        "periodo": "dal 09-05-2014 al 13-05-2014"
      },
      {
        "content": "INVITATO DURBAN (Sudafrica), in qualit\u00e0 di direttore di programma europeo UIA, CONGRESSO \u201cDurban street project\u201d, titolo: \u201cUrban regeneration\u201d, Palazzo dei congressi, 4 agosto",
        "periodo": "dal 03-08-2014 al 10-08-2014"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZATORE DURBAN (Sudafrica) e membro del comitato scientifico, organizzatore in qualit\u00e0 di direttore di programma europeo UIA, Beerhall Rivertown; CICLO DI CONFERENZE con (tra gli altri) Prof. Thomas Auer (Transsolar- Universit\u00e0 tecnica di Monaco); Prof. (cattedra Unesco) J.M. Torne; Arch. Jordi Balari (direttore \u201cArchitecture without border\u201d); Prof. Rahul Mehrotra (Harvard), Arch. Natalie Mossin (direttore ordine degli architetti danese) + Workshops con studenti della Facolt\u00e0 di Architettura L. Quaroni, Universit\u00e0 Tecnica di Darmstadt, Facolt\u00e0 di Architettura Qua Zulu Natal di Durban, Universit\u00e0 Tecnica di Dresda.",
        "periodo": "dal 03-08-2014 al 05-08-2014"
      },
      {
        "content": "INVITATO A ESPORRE ALLA MOSTRA dal titolo \u201c05 Hauptstadt Berlin. 40/40. Positionen f\u00fcr die Weiterentwicklung Berlins als Hauptstadt\u201d con un proprio progetto di architettura sul tema dell\u2019ampliamento della cancelleria berlinese, inaugurazione con Fabio Reinhardt, organizzazione: Bund Deutscher Architekten ((BDA) l\u2019equivalente del RIBA inglese) e il suo curatorio, Galleria BDA, Berlino, 11 novembre",
        "periodo": "dal 11-11-2014 al 11-11-2014"
      },
      {
        "content": "INVITATO NAIROBI alla Nairobi University, in qualit\u00e0 di GUEST PROFESSOR, CONFERENZA e WORKSHOP progettuale sul tema di una \u201cScuola a Ukunda\u201d, Mombasa, con studenti del DSA UNIGE e dell\u2019Universit\u00e0 di Nairobi (invitato dal prof. Musau Kimeu, Dean della Facolt\u00e0 di Architettura dell'Universit\u00e0 di Nairobi)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "INVITATO BERLINO all' Universit\u00e0 Tecnica in qualit\u00e0 di GUEST PROFESSOR, critiche finali laboratorio di progettazione (invitato dalla prof.ssa Donatella Fioretti ), 12 febbraio",
        "periodo": "dal 12-02-2015 al 12-02-2015"
      },
      {
        "content": "INVITATO MIAMI alla Forida International University, in qualit\u00e0 di GUEST PROFESSOR, workshop con studenti del DSA UNIGE e della FIU (invitato dal prof. Jason Chandler, Dean del Dipartimento di Architettura e Design) 13-23 marzo",
        "periodo": "dal 13-03-2015 al 23-03-2015"
      },
      {
        "content": "INVITATO BERLINO A ESPORRE ALLA MOSTRA dal titolo \u201cDer Himmel \u00fcber Berlin. 40/40\u201d un proprio progetto di architettura, \u2028organizzazione: Bund Deutscher Architekten (BDA, l\u2019equivalente del RIBA inglese) e il suo curatorio, Galleria BDA, Berlino, 26 settembre",
        "periodo": "dal 26-09-2015 al 26-09-2015"
      },
      {
        "content": "INVITATO DRESDA all'Universit\u00e0 Tecnica in qualit\u00e0 di GUEST PROFESSOR, workshop sul tema progettuale di una scuola, (invitato dal prof. Joerg Joppien) 26-29 maggio",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 29-05-2016"
      },
      {
        "content": "INVITATO SEOUL LABORATORIO SEMESTRALE INTERNAZIONALE con SUMMERSCHOOL FINALE A SEOUL (sudcorea) con la Bartlett School of Architecture, London (Prof. Paolo Zaide), Royal Academy of Fine Arts Copenhagen (Prof. H\u00f8gni Hansen), Dankook University (Prof. Jaeuk Chong), Yonsei University (Prof. Sangyun Lee), University of Seoul (Prof. Martha Bastos)), and Hanyang University ERICA (Prof. So Young Kim , Universit\u00e0 di Genova (Prof. Christiano Lepratti), Mimar Sinan School of Fine Arts (Prof. Ahmet Tercan)",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "INVITATO ULCYNI (Montenegro), CONGRESS, Kalaja Fortress and Unesco \u201d, titolo dell'intervento \u201cWaking up the sleeping giants\u201d, Kalaja Fortress, 1 ottobre",
        "periodo": "dal 30-09-2016 al 02-10-2016"
      },
      {
        "content": "INVITATO MIAMI alla Florida international university (FIU), in qualit\u00e0 di GUEST PROFESSOR, workshop con gli studenti della FIU (invitato dalla prof. Thomas Spiegelhalter), 13-22 novembre",
        "periodo": "dal 13-11-2016 al 22-11-2016"
      },
      {
        "content": "INVITATO VENEZIA BIENNALE, Turning Table, REPORTING FROM THE EDUCATION FRONT VENICE, side event: WORKSHOP e presentazione esiti laboratorio di progettazione UNIGE LAB3A sul tema del concorso di UN-Habitat sul Kenya, presentazione in forma di TAVOLA ROTONDA. Ospiti del network UDlab, Universita della Calabria, laba, EPFL Switzerland, KRVIA Mumbai , Sehaal of Architecture, Chinese University of Hong Kong, Urban Lab, University College London (UCL), CUBES, Wits University Johannesburg, U- Lab, TU Berlin, X-Lab, Pontificia Universidad Catolica de Chile, Palazzo Mora Venezia, 26 novembre",
        "periodo": "dal 26-11-2016 al 26-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "MEMBRO DELLA COMMISSIONE INTERNAZIONALE (AKI) della Camera degli Architetti tedesca, BundesArchitektenkammer (BAK)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "UNIONE INTERNAZIONALE degli ARCHITETTI, PARIGI, (affidato da) con il patrocinio di UN-HABITAT, STUDIO per la RIGENERAZIONE dell\u2019area RIVERTOWN DI DURBAN, \u201cDurban Street Project\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio Didattico e Scientifico del \u201cMASTER IN PROGETTAZIONE DI EDIFICI PER IL CULTO\u201d. Dipartimento DIAP, SAPIENZA Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "AGENZIA DELLE NAZIONI UNITE (UN-HABITAT) (affidato da) MEMBRO della GIURIA \"GLOBAL\" con coordinamento delle giurie dell'Africa sub sahariana, degli Stati Arabi, dell'Asia e del Pacifico, dell'Europa , dell'America Latina e Caraibi, e dei paesi in transizione, CONCORSO \u201cUrban revitalization of mass housing\u201d, per giovani architetti da tutto il mondo",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-01-2014"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "PROGETTO PREMIATO al Concorso internazionale di progettazione, SISTEMAZIONE DELL'AREA DEL CASTELLO DI BELZIG (Germania), 1994 (W. Focke CAPOGRUPPO), PRIMO PREMIO",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 01-01-1994"
      },
      {
        "content": "PROGETTO MENZIONATO al Concorso internazionale di progettazione, SOCIAL HOUSING, NEU BRANDENBURG (GERMANIA) 1995 (C. Lepratti CAPOGRUPPO), SHORT LISTED",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 01-01-1995"
      },
      {
        "content": "PROGETTO MENZIONATO al Concorso internazionale di progettazione, EUROPAN 4 MILANO, 1996 (C. Lepratti CAPOGRUPPO), MENZIONE SPECIALE",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 01-01-1996"
      },
      {
        "content": "PROGETTO PREMIATO al Concorso internazionale NUOVI MODELLI DI ABITARE, \"La casa va\u201d, Cant\u00f9, 2000 (C. Lepratti CAPOGRUPPO) 4. Premio",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-01-2000"
      },
      {
        "content": "PROGETTO MENZIONATO al Concorso internazionale di progettazione, AMPLIAMENTO DELLA CITT\u00c0 DI PFULLINGEN, Stuttgart, Germania, 2001 (C. Lepratti CAPOGRUPPO) MENZIONE SPECIALE",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2001"
      },
      {
        "content": "PROGETTO MENZIONATO al Concorso internazionale di progettazione, AMPLIAMENTO DELL\u2019 HOTEL PALACE, Lugano, 2001 (C. Lepratti CAPOGRUPPO) SHORT LISTED",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2001"
      },
      {
        "content": "PROGETTO MENZIONATO al Concorso internazionale di progettazione, BIBLIOTECA NAZIONALE, Leipzig, Germania, 2002 (Emilio Battisti CAPOGRUPPO) SHORT LISTED",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "PROGETTO MENZIONATO al Concorso nazionale di progettazione, NUOVO MUNICIPIO E AUDITORIUM, San Giovanni Teatino, 2004 Premio Tetrarktis (C. Lepratti CAPOGRUPPO) MENZIONE SPECIALE",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "PROGETTO MENZIONATO al Concorso internazionale di progettazione, NUOVA CHIESA ORTODOSSA, Skopje, Macedonia, 2007 (C. Lepratti CAPOGRUPPO) SHORT LISTED",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "PROGETTO PREMIATO al Concorso internazionale di progettazione, NUOVA SINAGOGA DI POTSDAM, Brandenburgo, 2009 (C. Lepratti CAPOGRUPPO) PREMIO SPECIALE DELLA GIURIA, Pubblicato da BAUWELT (rivista classe A) 19/2009",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "PROGETTO MENZIONATO al Concorso internazionale di progettazione, MUSEO D\u2019ARTE ST. GALLEN, Svizzera, 2010 (Manocheher Seyed Mortazavi CAPOGRUPPO) SHORT LISTED",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "PROGETTO MENZIONATO al Concorso internazionale di progettazione, Ampliamento dell\u2019Ospedale Charit\u00e8, Berlino 2011 (C. Lepratti CAPOGRUPPO) SHORT LISTED",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "PROGETTO PREMIATO al Concorso internazionale di realizzazione, NUOVA ECOCITY DAO VIET (30.000 abitanti), Hai Phon Vietnam, 2011, (TStudio CAPOGRUPPO) 1\u00b0 classificato Pubblicato su DETAIL online - SHORT LISTED al\u00a0 World architecture Festival 2013 di Singapore (WAF) - COMMENDED al MIPIM Architectural Review, future project award 2012",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "PROGETTO MENZIONATO al Concorso internazionale di progettazione, Biblioteca Sidney (Australia) 2012 (C. Lepratti CAPOGRUPPO) SHORT LISTED",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "PROGETTO PREMIATO al Concorso internazionale di progettazione, 160 NUOVI APPARTAMENTI PER PEABODY, Londra, 2012 (C. Lepratti CAPOGRUPPO) 2\u00b0 PREMIO",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "PROGETTO MENZIONATO al Concorso internazionale di progettazione, AMPLIAMENTO DEL MINISTERO DEL LAVORO BERLINO, 2013 (C. Lepratti CAPOGRUPPO) FINALISTA",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "PROGETTO MENZIONATO al Concorso internazionale di progettazione, AMPLIAMENTO DEL MINISTERO DEGLI ESTERI BERLINO, 2014 (C. Lepratti CAPOGRUPPO) FINALISTA",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "PROGETTO MENZIONATO al Concorso internazionale di progettazione, AMBASCIATA TEDESCA al CAIRO, 2014 (C. Lepratti CAPOGRUPPO) SHORT LIST",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "PROGETTO MENZIONATO al Concorso internazionale di progettazione, GUSTAV HEINEMANN SCHULE 2014 (C. Lepratti CAPOGRUPPO) SHORT LIST",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "PROGETTO MENZIONATO al Concorso internazionale di progettazione, DUOMO CATTOLICO DI BERLINO 2014 (C. Lepratti CAPOGRUPPO) FINALISTA",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "PROGETTO MENZIONATO al Concorso internazionale di progettazione, Archivio Greifswald, Mecklenburg 2015 (C. Lepratti CAPOGRUPPO) SHORT LISTED",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "PROGETTO MENZIONATO al Concorso internazionale di progettazione, Bildungszentrum Wolfsburg 2015 (C. Lepratti CAPOGRUPPO) SHORT LISTED",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "PROGETTO MENZIONATO al Concorso internazionale di progettazione, Nuovo Centro Culturale Bamiyan, Afganisthan, 2015 (C. Lepratti CAPOGRUPPO) SHORT LISTED",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "PROGETTO MENZIONATO al Concorso internazionale di progettazione, AMPLIAMENTO DEL PARLAMENTO TEDESCO (REICHSTAG), Berlino, 2016 (C. Lepratti CAPOGRUPPO) FINALISTA",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "PROGETTO PREMIATO al Concorso di progettazione a inviti per il clubhouse del nuovo parco del cinema di PECHINO (C. Lepratti CAPOGRUPPO) PRIMO PREMIO (in corso di REALIZZAZIONE), malearc, Pechino, 2016",
        "periodo": "dal 30-11-2016 al 30-11-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "FACOLT\u00c0\u2019 DI ARCHITETTURA L. QUARONI, SAPIENZA UNIVERSIT\u00c0 DI ROMA, Membro esterno (PROFESSORE TU DARMSTADT) del collegio di dottorato in \u201cArchitetture Teorie e progetto \u201c, Universit\u00e0 di Roma la Sapienza, coordinatore Prof. Nino Saggio. Altri membri esterni: Lucio Barbera, Franco Purini, Giorgio di Giorgio, Hassan Osanloo",
        "periodo": "dal 28-10-2013 al 01-11-2014"
      },
      {
        "content": "UNIGENOVA Membro del collegio di DOTTORATO IN ARCHITETTURA E DESIGN del Dipartimento di Architettura e Design dell\u2019Universit\u00e0 di Genova, coordinatore Prof. Manuel Gausa dal 2014. Per il Collegio \u00e8 RESPONSABILE (2014-15-16) del MODULO MINISTERIALE : \u201cgestione della ricerca strumenti e metodologie di indagine\u201d. Responsabile della mobilit\u00e0 di dottorandi con 54 universit\u00e0 partners erasmus del Dipartimento (mobilit\u00e0 dottorato) e 23 universit\u00e0 partners extra erasmus, all'interno delle competenze affidategli in qualit\u00e0 di DELEGATO DIPARTIMENTALE per L'INTERNAZIONALIZZAZIONE",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "RICERCATORE, TU DARMSTADT, Dipartimento di Architettura, Progettazione Architettonica, assistant professor del Prof. Arch. Dietmar Eberle (Baumschlager Eberle) 1999 - 2005 (6 ANNI)",
        "periodo": "dal 01-11-1999 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "PROFESSORE ASSOCIATO, TU DARMSTADT, Dipartimento di Architettura, Progettazione Architettonica 2006 - 2013 (8 ANNI), attivit\u00e0 valutata e riconosciuta dalla commissione CUN del ministero italiano, e validata nel curriculum di C. Lepratti dall'Universit\u00e0 di Genova",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "VINCITORE FELLOWSHIP DAAD per la SAPIENZA UNIVERSIT\u00c0\u2019 DI ROMA (indicato come qualificato ateneo estero in quanto invitato come professore tedesco), grant della GERMAN ACADEMIC EXCHANGE SERVICE (DAAD) per docenti tedeschi altamente qualificati, (1 SEMESTRE)",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 31-08-2011"
      },
      {
        "content": "VINCITORE FELLOWSHIP, Sapienza Uiversit\u00e0 di Roma, (indicato come qualificato ateneo estero in quanto invitato come professore tedesco), BANDO: \u201cVisiting Professor for research activities 2012\u201d, (1 SEMESTRE)",
        "periodo": "dal 01-04-2012 al 30-06-2012"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "PROGETTO PUBBLICATO. Concorso internazionale di progettazione EUROPAN \u201ccostruire la citt\u00e0 sulla citt\u00e0\u201d. Pubblicato da \"Edilizia Popolare\", rivista semestrale di architettura e urbanistica 246/247 settembre/ ottobre 1996",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 01-01-1996"
      },
      {
        "content": "PROGETTO PUBBLICATO. Concorso internazionale di progettazione NUOVA SINAGOGA DI POTSDAM, Brandenburgo, Pubblicato da BAUWELT (GERMANIA) (rivista CLASSE A), 19/2009",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "PROGETTO PUBBLICATO. Concorso internazionale di progettazione NUOVA ECOCITY DAO VIET (30.000 abitanti), Hai Phon Vietnam, 2011. Pubblicato da DETAIL (GERMANIA) online (rivista CLASSE A) autori: -malearc (Christiano Lepratti, Vera Martinez); TStudio",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "PROGETTO PUBBLICATO. Recupero e rigenerazione urbana dell\u2019area di RIVERTOWN e della BEERHALL (listed building) di DURBAN. Studio urbanistico sull\u2019area di RIVERTOWN, progetto di recupero architettonico della Beerhall e conversione a centro culturale (realizzato), progetto e realizzazione della rinaturalizzazione del canale e dell\u2019area pedonale. Autori (Christiano Lepratti, Nina Nedelykov). Pubblicato da: \u201cKZNIA\u201d Journal, n. 4, Sudafrica, 3/2014, pag. 4 - 5",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 01-03-2014"
      },
      {
        "content": "PROGETTO PUBBLICATO. Recupero e rigenerazione urbana dell\u2019area di RIVERTOWN e della BEERHALL (listed building) di DURBAN. Pubblicato da \u201cDeutsches Architektenblatt (DAB) Zeitschrift\u201d, n. 8, Germania, titolo: \u201cengagiert\u201d, pag. 8 - 10, 2015",
        "periodo": "dal 03-08-2015 al 03-08-2015"
      },
      {
        "content": "PROGETTO PUBBLICATO. Recupero e rigenerazione urbana dell\u2019area di RIVERTOWN e della BEERHALL (listed building) di DURBAN. Citato dal NEWYORTIMES ONLINE in \u201c52 Places to Go in 2015, 7. Durban\u201d, titolo: The reinvention of Rivertown http://www.nytimes.com/interactive/201 5/01/11/travel/52-places-to-go-in-2015.h tml?smid=fb-nytimes&smtyp=cur&bicmp=AD&b icmlukp=WT.mc_id&bicmst=1409232722000&bi cmet=1419773522000&_r=3",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 01-11-2015"
      },
      {
        "content": "PROGETTO PUBBLICATO. Recupero e rigenerazione urbana dell\u2019area di RIVERTOWN e della BEERHALL (listed building) di DURBAN. Pubblicato da: \u201cEarthworks for sustainable environment\u201d, Sudafrica, n. 34, Oct/Nov 2016",
        "periodo": "dal 01-10-2016 al 01-10-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "DIREZIONE PROGETTO BILATERALE ITALIA GERMANIA, affidato sulla base di un bando competitivo dalla DEUTSCHE FORSCHUNGSGEMEINSCHAFT (DFG), partner tedesco del CNR, Ricerca: \u201cDie Rolle der Architektur in der europ\u00e4ischen Wissensgesellschaft \u201d con Symposio finale a Villa Vigoni, Centro Italo tedesco per l\u2019eccellenza europea, Membri: Technische Universit\u00e4t Darmstadt, Technische Universit\u00e4t Karlsruhe, Universit\u00e0 Politecnica delle Marche. Con la partecipazione di Leonardo Benevolo, Raffaele Cavadini, Bruno Reichlin, Wilfried Wang, Peter Conradi, responsabile scientifico per conto dell\u2019Universit\u00e0 Tecnica di DARMSTADT",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 01-02-2007"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE PROGETTO BILATERALE ITALIA GERMANIA affidato sulla base di un bando competitivo dalla DEUTSCHE FORSCHUNGSGEMEINSCHAFT (DFG), partner tedesco del CNR, ricerca: \u201cArchitektur, Landschaft und Nachhaltigkeit \u201d, con Workshop e Symposio finale a Villa Vigoni Centro Italo tedesco per l\u2019eccellenza europea , Partecipanti ETH Z\u00fcrich (Prof. Vittorio Magnano Lampugnani), Technische Universit\u00e4t Darmstadt, Technische Universit\u00e4t Karlsruhe (Prof. Walter Naegeli), Universit\u00e0 Politecnica delle Marche (prof. Rita Colantonio) con la partecipazione di Antonio Monestiroli. Responsabile scientifico per conto dell\u2019 Universit\u00e0 Tecnica di DARMSTADT",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 01-02-2008"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL PROGETTO DI RICERCA INTERNAZIONALE affidato sulla base di un bando competitivo dal MINISTERO DELL\u2019ECOLOGIA FRANCESE PARIGI dal Ricerca \u201c L\u2019architecture de la grande \u00e9chelle\u201d, 8 equipes selezionate in Europa Minist\u00e8re de l\u2019Ecologie, de l\u2019Energie, du D\u00e9veloppement durable et de l\u2019Am\u00e9nagement du territoire Minist\u00e8re du Logement Direction g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019Am\u00e9nagement du Logement et de la Nature Plan urbanisme, construction et architecture Paris (F) con L. De Licio, V. Fabietti, F. Mollaioli, M. Pazzaglini, R. Pavia, G. Salimei, N.Trasi",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE PROGETTO BILATERALE ITALIA GERMANIA affidato sulla base di un bando competitivo dalla DEUTSCHE FORSCHUNGSGEMEINSCHAFT (DFG), partner tedesco del CNR, ricerca: \u201cPermanente Charaktere nachhaltiger Architektur und St\u00e4dtebau Teil I\u201d, con Workshop e Symposio finale a Villa Vigoni, Centro Italo tedesco per l\u2019eccellenza europea, responsabile scientifico per conto dell\u2019 Universit\u00e0 Tecnica di DARMSTADT",
        "periodo": "dal 01-02-2009 al 01-02-2009"
      },
      {
        "content": "CODIRETTORE e membro del comitato scientifico, del progetto Epicentro \u201cLa ricostruzione sostenibile de L\u2019Aquila\u201d, collaborazione tra la Sapienza Universit\u00e0 di Roma e la TU di Darmstadt, esiti presentati in una mostra e in un libro all\u2019interno del Padiglione Epicentro, evento collaterale della 12. Mostra Internazionale di Architettura",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE PROGETTO BILATERALE ITALIA GERMANIA affidato sulla base di un bando competitivo dalla DEUTSCHE FORSCHUNGSGEMEINSCHAFT (DFG), partner tedesco del CNR, ricerca: \u201cPermanente Charaktere nachhaltiger Architektur und St\u00e4dtebau Teil II\u201d, con Workshop e Symposio finale a Villa Vigoni, Centro Italo tedesco per l\u2019eccellenza europea , responsabile scientifico per conto dell\u2019 Universit\u00e0 Tecnica di DARMSTADT",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 01-02-2010"
      },
      {
        "content": "DIRETTORE PROGRAMMA EUROPEO \u201cArchitecture for a sustainable future\u201d UNIONE INTERNAZIONALE DEGLI ARCHITETTI (UIA) PARIGI, candidato dalla BAK tedesca (Berlino), RESPONSABILE per 18 PAESI membri, sede a PARIGI 01012011 - 30062014",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL GRUPPO DI RICERCA INTERNAZIONALE , \u201carchitecture for a responsible future\u201d, (Unione Internazionale degli Architetti UIA), 124 paesi aderenti (6 rappresentanti) direttore Jajantha Pereira (Sry Lanka), dal 01102014",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE e RESPONSIBILITA\u2019 SCIENTIFICA DELLA RICERCA INTRNAZIONALE: ATLANTI(S)CITIES: Comparison of Phenomena and Consequences for the Cities in Florida and in Europe, partner FLORIDA INTERNATIONAL UNIVERSITY (FIU) rappresentata dal Prof. Thomas Spiegelhalter",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "PROGETTO DI RICERCA di ATENEO (PRA), \u201cCaratteri permanenti dell\u2019Architettura sostenibile\u201d, RESPONSABILE della ricerca con Prof. Gunter Pfeifer (TU Darmstadt)",
        "periodo": "dal 11-12-2013 al 01-11-2015"
      },
      {
        "content": "PROGETTO EUROPEO, RESPONSABILE ITALIANO genova \u201c2nd chance: Waking up the sleeping giants\u201d, URBACT rete 2nd Chance, 12 paesi europei, (COORDINATORE EUROPEO: Municipalit\u00e0 di Napoli, coordinamento tecnico Berlino) http://urbact.eu",
        "periodo": "dal 21-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "PROGETTO EUROPEO, \u201cForget Heritage\u201d, Municipio di Genova capofila, INTERREG, 7 paesi europei, RESPONSABILE unit\u00e0 di ricerca dipartimento DSA , Universit\u00e0 di Genova http://www.interreg-central.eu/Content.Node/Forget-heritage.html",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}