{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "134-139",
        "titolo": "Parma, citt\u00e0 del cibo: immaginario e architettura",
        "ISBN": [
          "978-88-7847-503-8"
        ],
        "csp": "PARMA:MUP - Monte Universit\u00e0 Parma, ISBN: 978-88-7847-503-8",
        "opera": "Autori Vari. (a cura di): Neviani Erasmo, I sabati dell'Universit\u00e0 di Parma per Expo 2015. L\u2019Ateneo per il territorio. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Enrico Prandi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Enrico Prandi (2016). Parma, citt\u00e0 del cibo: immaginario e architettura. In:",
        "Autori Vari. (a cura di): Neviani Erasmo, I sabati dell'Universit\u00e0 di Parma",
        "per Expo 2015. L\u2019Ateneo per il territorio. p. 134-139, PARMA:MUP - Monte",
        "Universit\u00e0 Parma, ISBN: 978-88-7847-503-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-430",
        "titolo": "L'architettura della citt\u00e0 lineare. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-917-5003-7"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-5003-7",
        "anno": "2016",
        "autori": "Prandi E."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Prandi E. (2016). L'architettura della citt\u00e0 lineare. vol. 1, p. 1-430,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-5003-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-208",
        "titolo": "Architettura e citt\u00e0. Con un'antologia di scritti di FAmagazine (2010-2012). p",
        "ISBN": [
          "9788889739235"
        ],
        "csp": "Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN: 9788889739235",
        "anno": "2016",
        "autori": "Prandi E, Amistadi L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Prandi E, Amistadi L. (2016). Architettura e citt\u00e0. Con un'antologia di scritti",
        "di FAmagazine (2010-2012). p. 1-208, Parma:Festival Architettura Edizioni,",
        "ISBN: 9788889739235"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12838/issn.20390491/n33.2015/edit"
        ],
        "titolo": "Il progetto intelligente per la citt\u00e0 intelligente / Smart Design for a Smart City",
        "ISSN": [
          "2039-0491"
        ],
        "journal": "FESTIVAL DELL'ARCHITETTURA MAGAZINE",
        "csp": "vol. 1, p. 7-14, ISSN: 2039-0491, doi: 10.12838/issn.20390491/n33.2015/edit",
        "anno": "2015",
        "autori": "Enrico Prandi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Enrico Prandi (2015). Il progetto intelligente per la citt\u00e0 intelligente / Smart",
        "Design for a Smart City. FESTIVAL DELL'ARCHITETTURA MAGAZINE,",
        "vol. 1, p. 7-14, ISSN: 2039-0491, doi:",
        "10.12838/issn.20390491/n33.2015/edit"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12838/issn.20390491/n30.2014/edit"
        ],
        "titolo": "Dove sta andando la ricerca nei dottorati di progettazione architettonica in Italia? / Where is PhD research into architectural design in Italy headed?",
        "ISSN": [
          "2039-0491"
        ],
        "journal": "FESTIVAL DELL'ARCHITETTURA MAGAZINE",
        "csp": "vol. 30, p. 7-11, ISSN: 2039-0491, doi: 10.12838/issn.20390491/n30.2014/edit",
        "anno": "2014",
        "autori": "Prandi Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Prandi Enrico (2014). Dove sta andando la ricerca nei dottorati di",
        "progettazione architettonica in Italia? / Where is PhD research into",
        "architectural design in Italy headed?. FESTIVAL DELL'ARCHITETTURA",
        "MAGAZINE, vol. 30, p. 7-11, ISSN: 2039-0491, doi:",
        "10.12838/issn.20390491/n30.2014/edit"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "144-147",
        "titolo": "Forma della citt\u00e0, Forma della campagna, Forma del paesaggio.",
        "ISBN": [
          "9788849228243"
        ],
        "csp": "roma:Gangemi Editore, ISBN: 9788849228243",
        "opera": "(a cura di): A. Sciascia, Costruire la seconda natura. La citt\u00e0 in estensione in Sicilia fra Isola delle Femmine e Partinico. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "E. Prandi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Prandi (2014). Forma della citt\u00e0, Forma della campagna, Forma del",
        "paesaggio.. In: (a cura di): A. Sciascia, Costruire la seconda natura. La citt\u00e0",
        "in estensione in Sicilia fra Isola delle Femmine e Partinico. p. 144-147,",
        "roma:Gangemi Editore, ISBN: 9788849228243"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7",
        "titolo": "Verso il 2020 con Erasmus PLUS / Toward 2020 with Erasmus PLUS",
        "ISBN": [
          "9788889739211"
        ],
        "csp": "Parma:Festival dell'Architettura Edizioni, ISBN: 9788889739211",
        "opera": "(a cura di): E. Prandi, Compact City Architecture 2. Designing Centrality, Regenerating the suburbs. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "E. Prandi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Prandi (2014). Verso il 2020 con Erasmus PLUS / Toward 2020 with",
        "Erasmus PLUS. In: (a cura di): E. Prandi, Compact City Architecture 2.",
        "Designing Centrality, Regenerating the suburbs. vol. 1, p. 7, Parma:Festival",
        "dell'Architettura Edizioni, ISBN: 9788889739211"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "96-103",
        "titolo": "Una citt\u00e0, cinque metodi: differenti approcci alla rigenerazione della periferia / One city, five methods: different approaches to the regeneration the suburbs",
        "ISBN": [
          "9788889739211"
        ],
        "csp": "Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN: 9788889739211",
        "opera": "(a cura di): E. Prandi, Compact City Architecture: designing centrality, regenerating the suburb. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "E. Prandi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Prandi (2014). Una citt\u00e0, cinque metodi: differenti approcci alla",
        "rigenerazione della periferia / One city, five methods: different approaches",
        "to the regeneration the suburbs. In: (a cura di): E. Prandi, Compact City",
        "Architecture: designing centrality, regenerating the suburb. vol. 1, p.",
        "96-103, Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN: 9788889739211"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Associazione Nazionale Docenti di Progettazione",
        "titolo": "Il Festival dell\u2019Architettura di Parma come sistema integrato di ricerca, didattica e trasmissibilit\u00e0 del progetto di architettura",
        "ISBN": [
          "978-88-909054-2-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-909054-2-1, Torino, 4, 5 Ottobre 2013",
        "opera": "L'architettura \u00e8 un prodotto socialmente utile? Atti del III Forum del coordinamento nazionale dei docenti di progettazione architettonica Icar/14, 15, 16. vol. 1, p. 66-69, Roma:ProArch",
        "anno": "2014",
        "autori": "Prandi Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Prandi Enrico (2014). Il Festival dell\u2019Architettura di Parma come sistema",
        "integrato di ricerca, didattica e trasmissibilit\u00e0 del progetto di architettura. In:",
        "L'architettura \u00e8 un prodotto socialmente utile? Atti del III Forum del",
        "coordinamento nazionale dei docenti di progettazione architettonica Icar/14,",
        "15, 16. vol. 1, p. 66-69, Roma:ProArch. Associazione Nazionale Docenti di",
        "Progettazione, ISBN: 978-88-909054-2-1, Torino, 4, 5 Ottobre 2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Pearson Italia",
        "titolo": "Via Emilia Town. Per una linearit\u00e0 centrica tra citt\u00e0 campagna",
        "csp": "Triennale di Milano, gennaio 2013",
        "opera": "(a cura di): C. Cozza, La freccia del tempo. Ricerche e progetti di architettura delle infrastrutture",
        "anno": "2014",
        "autori": "E. Prandi, C. Quintelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "E. Prandi, C. Quintelli (2014). Via Emilia Town. Per una linearit\u00e0 centrica tra",
        "citt\u00e0 campagna. In: (a cura di): C. Cozza, La freccia del tempo. Ricerche e",
        "progetti di architettura delle infrastrutture. Milano:Pearson Italia, Triennale",
        "di Milano, gennaio 2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "231-237",
        "titolo": "Nel gran teatro dell'Hinterland e non solo",
        "ISBN": [
          "978-88-917-0970-7"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-0970-7, Politecnico di Milano, Aula De Carli, 18-21 gennaio 2012",
        "opera": "Guido Canella 1931-2009. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Enrico Prandi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Enrico Prandi (2014). Nel gran teatro dell'Hinterland e non solo. In: Guido",
        "Canella 1931-2009. p. 231-237, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "978-88-917-0970-7, Politecnico di Milano, Aula De Carli, 18-21 gennaio",
        "2012"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12838/issn.20390491/n24.2013/edit"
        ],
        "titolo": "Disegnare la citt\u00e0 / Designing the city",
        "ISSN": [
          "2039-0491"
        ],
        "journal": "FESTIVAL DELL'ARCHITETTURA MAGAZINE",
        "csp": "vol. 24, p. 7-12, ISSN: 2039-0491, doi: 10.12838/issn.20390491/n24.2013/edit",
        "anno": "2013",
        "autori": "E. Prandi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Prandi (2013). Disegnare la citt\u00e0 / Designing the city. FESTIVAL",
        "DELL'ARCHITETTURA MAGAZINE, vol. 24, p. 7-12, ISSN: 2039-0491, doi:",
        "10.12838/issn.20390491/n24.2013/edit"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12838/issn.20390491/n24.2013/3"
        ],
        "titolo": "L'indifferenza delle periferie. Nuove centralit\u00e0 e senso del luogo / The indifference of the suburbs. New centralities and sense of place",
        "ISSN": [
          "2039-0491"
        ],
        "journal": "FESTIVAL DELL'ARCHITETTURA MAGAZINE",
        "csp": "vol. 24, p. 26-33, ISSN: 2039-0491, doi: 10.12838/issn.20390491/n24.2013/3",
        "anno": "2013",
        "autori": "E. Prandi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Prandi (2013). L'indifferenza delle periferie. Nuove centralit\u00e0 e senso del",
        "luogo / The indifference of the suburbs. New centralities and sense of",
        "place. FESTIVAL DELL'ARCHITETTURA MAGAZINE, vol. 24, p. 26-33,",
        "ISSN: 2039-0491, doi: 10.12838/issn.20390491/n24.2013/3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "docenti di Progettazione Architettonica",
        "titolo": "Progettare il costruito: nuovi modelli a qualit\u00e0 integrata per la citt\u00e0 compatta",
        "ISBN": [
          "9788890905407"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788890905407, Ferrara, 27-28 settembre 2012",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): A. Massarente, Ricerca universitaria e progetto di architettura. Esperienze, procedure e strumenti a confronto. vol. 1, p. 107, Roma:ProArch Ass. Naz",
        "anno": "2013",
        "autori": "E. Prandi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "E. Prandi (2013). Progettare il costruito: nuovi modelli a qualit\u00e0 integrata",
        "per la citt\u00e0 compatta. In: AA.VV.. (a cura di): A. Massarente, Ricerca",
        "universitaria e progetto di architettura. Esperienze, procedure e strumenti a",
        "confronto. vol. 1, p. 107, Roma:ProArch Ass. Naz. docenti di Progettazione",
        "Architettonica, ISBN: 9788890905407, Ferrara, 27-28 settembre 2012"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ripensare le citt\u00e0. Il progetto della citt\u00e0 compatta ",
        "ISSN": [
          "2039-0491"
        ],
        "journal": "FESTIVAL DELL'ARCHITETTURA MAGAZINE",
        "csp": "ISSN: 2039-0491",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. Prandi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Prandi (2012). Ripensare le citt\u00e0. Il progetto della citt\u00e0 compatta .",
        "FESTIVAL DELL'ARCHITETTURA MAGAZINE, ISSN: 2039-0491"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "16-19",
        "titolo": "Historic centres and the architectural project. An Italian journey",
        "ISBN": [
          "9788889739204"
        ],
        "csp": "Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN: 9788889739204",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): E. Prandi;L. Amistadi, COMPACT CITY ARCHITECTURE. Historical city centre design in Europe. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. Prandi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Prandi (2012). Historic centres and the architectural project. An Italian",
        "journey. In: AA. VV.. (a cura di): E. Prandi;L. Amistadi, COMPACT CITY",
        "ARCHITECTURE. Historical city centre design in Europe. p. 16-19,",
        "Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN: 9788889739204"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7",
        "titolo": "Building an exchange network to teach the architectural project. The importance of the Erasmus Intensive Programme",
        "ISBN": [
          "9788889739204"
        ],
        "csp": "Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN: 9788889739204",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): E. Prandi;L. Amistadi, COMPACT CITY ARCHITECTURE. Historical city centre design in Europe. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. Prandi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Prandi (2012). Building an exchange network to teach the architectural",
        "project. The importance of the Erasmus Intensive Programme. In: AA. VV..",
        "(a cura di): E. Prandi;L. Amistadi, COMPACT CITY ARCHITECTURE.",
        "Historical city centre design in Europe. p. 7, Parma:Festival Architettura",
        "Edizioni, ISBN: 9788889739204"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "108",
        "titolo": "Schemi progettuali: biblioteca, museo, teatro",
        "ISBN": [
          "9788849521733"
        ],
        "csp": "NAPOLI:ESI - Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849521733",
        "opera": "S. Bisogni. Ricerche in architettura. La Zolla nella dispersione delle aree metropolitane.. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "E. Prandi, G. Ferreri, D. Chizzoniti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Prandi, G. Ferreri, D. Chizzoniti (2011). Schemi progettuali: biblioteca,",
        "museo, teatro. In: S. Bisogni. Ricerche in architettura. La Zolla nella",
        "dispersione delle aree metropolitane.. p. 108, NAPOLI:ESI - Edizioni",
        "Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849521733"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "10-21",
        "titolo": "Il progetto di architettura nelle scuole europee / The architectural project in european school",
        "ISBN": [
          "9788889739181"
        ],
        "csp": "Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN: 9788889739181",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): E. Prandi;L. Amistadi, L'architettura della citt\u00e0 europea: progetto struttura immagine / European city architecture: project structure image. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "E. Prandi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Prandi (2011). Il progetto di architettura nelle scuole europee / The",
        "architectural project in european school. In: AA. VV.. (a cura di): E.",
        "Prandi;L. Amistadi, L'architettura della citt\u00e0 europea: progetto struttura",
        "immagine / European city architecture: project structure image. p. 10-21,",
        "Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN: 9788889739181"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-107",
        "titolo": "L'icona architettonica nella Petite Capitale della Food Valley / The architectural icon in the Petite Capitale of Food Valley",
        "ISBN": [
          "9788889739174"
        ],
        "csp": "Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN: 9788889739174",
        "opera": "C. Quintelli. Cosa intendiamo per Food Valley? / What do we mean by Food Valley?. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "E. Prandi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Prandi (2011). L'icona architettonica nella Petite Capitale della Food",
        "Valley / The architectural icon in the Petite Capitale of Food Valley. In: C.",
        "Quintelli. Cosa intendiamo per Food Valley? / What do we mean by Food",
        "Valley?. p. 97-107, Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN:",
        "9788889739174"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-203",
        "titolo": "Mestiere e tradizione. Ripartire dalla lezione di E.N. Rogers",
        "ISBN": [
          "9788884972149"
        ],
        "csp": "NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884972149",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): M. Borrelli, Fare e insegnare architettura in Italia. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "E. Prandi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Prandi (2011). Mestiere e tradizione. Ripartire dalla lezione di E.N.",
        "Rogers. In: AA. VV.. (a cura di): M. Borrelli, Fare e insegnare architettura in",
        "Italia. vol. 1, p. 201-203, NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884972149"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "6-7",
        "titolo": "Nota del curatore",
        "ISBN": [
          "9788889739143"
        ],
        "csp": "Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN: 9788889739143",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): E. Prandi, Community/architecture. 57 contributi di ricerca di ambito internazionale. 57 contributions from international research. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "E. Prandi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Prandi (2010). Nota del curatore. In: AA. VV.. (a cura di): E. Prandi,",
        "Community/architecture. 57 contributi di ricerca di ambito internazionale. 57",
        "contributions from international research. p. 6-7, Parma:Festival",
        "Architettura Edizioni, ISBN: 9788889739143"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "174-179",
        "titolo": "Dalla cellula alla citt\u00e0. Ricerche sull\u2019architettura contemporanea / From the cell to the city. Research into contemporary architecture",
        "ISBN": [
          "8889739169"
        ],
        "csp": "Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN: 8889739169",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): E. Prandi, Community/architecture. Documents from the Festival Architettura 5 2009-2010. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "E. Prandi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Prandi (2010). Dalla cellula alla citt\u00e0. Ricerche sull\u2019architettura",
        "contemporanea / From the cell to the city. Research into contemporary",
        "architecture. In: AA. VV.. (a cura di): E. Prandi, Community/architecture.",
        "Documents from the Festival Architettura 5 2009-2010. p. 174-179,",
        "Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN: 8889739169"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "40-53",
        "titolo": "Esercizi di stile nella ricerca architettonica contemporanea",
        "ISBN": [
          "9788889739143"
        ],
        "csp": "Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN: 9788889739143",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): E. Prandi, Community/architecture. 57 contributi di ricerca di ambito internazionale. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "E. Prandi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Prandi (2010). Esercizi di stile nella ricerca architettonica",
        "contemporanea. In: AA. VV.. (a cura di): E. Prandi, Community/architecture.",
        "57 contributi di ricerca di ambito internazionale. p. 40-53, Parma:Festival",
        "Architettura Edizioni, ISBN: 9788889739143"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "6-17",
        "titolo": "Nota editoriale",
        "ISBN": [
          "9788889739112"
        ],
        "csp": "Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN: 9788889739112",
        "opera": "C. Quintelli. La Chiesa di San Luca / The Church of San Luca. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "E. Prandi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Prandi (2009). Nota editoriale. In: C. Quintelli. La Chiesa di San Luca /",
        "The Church of San Luca. vol. 1, p. 6-17, Parma:Festival Architettura",
        "Edizioni, ISBN: 9788889739112"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "220-259",
        "titolo": "Il paesaggio nell'architettura. Congegni compositivi e progetto del paesaggio europeo",
        "ISBN": [
          "9788889739082"
        ],
        "csp": "Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN: 9788889739082",
        "opera": "AA.VV.. Pubblico Paesaggio / Public Landscape. vol. 1, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "E. Prandi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Prandi (2008). Il paesaggio nell'architettura. Congegni compositivi e",
        "progetto del paesaggio europeo. In: AA.VV.. Pubblico Paesaggio / Public",
        "Landscape. vol. 1, p. 220-259, Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN:",
        "9788889739082"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197",
        "titolo": "La perdita del centro: Superluoghi come nuovi temi dominanti",
        "ISBN": [
          "9788862080088"
        ],
        "csp": "Bologna:Damiani, ISBN: 9788862080088",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): M. Agnoletto; A. Delpiano; M. Guerzoni, La civilt\u00e0 dei Superluoghi. Notizie dalla metropoli quotidiana. vol. 1, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "E. Prandi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Prandi (2007). La perdita del centro: Superluoghi come nuovi temi",
        "dominanti. In: AA.VV.. (a cura di): M. Agnoletto; A. Delpiano; M. Guerzoni,",
        "La civilt\u00e0 dei Superluoghi. Notizie dalla metropoli quotidiana. vol. 1, p. 197,",
        "Bologna:Damiani, ISBN: 9788862080088"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-156",
        "titolo": "Italia 2011. Grandi progetti della trasformazione urbana. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788895490014"
        ],
        "csp": "MANTOVA:Publi Paolini Editore, ISBN: 9788895490014",
        "anno": "2007",
        "autori": "E. Prandi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "E. Prandi (2007). Italia 2011. Grandi progetti della trasformazione urbana.",
        "vol. 1, p. 1-156, MANTOVA:Publi Paolini Editore, ISBN: 9788895490014"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \"RARA BELLEZZA\" in architettura",
        "ISSN": [
          "1826-0772"
        ],
        "journal": "FIRENZE ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 2, p. 187, ISSN: 1826-0772",
        "anno": "2006",
        "autori": "E. Prandi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Prandi (2006). La \"RARA BELLEZZA\" in architettura. FIRENZE",
        "ARCHITETTURA, vol. 2, p. 187, ISSN: 1826-0772"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "208-215",
        "titolo": "Dall'urbanistica al dettaglio architettonico. Note a margine dell'architettura di Jo Coenen",
        "ISBN": [
          "9788889739068"
        ],
        "csp": "Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN: 9788889739068",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): E. Prandi, Architettura di rara bellezza. Documenti del Festival 2006. vol. unico, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "E. Prandi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Prandi (2006). Dall'urbanistica al dettaglio architettonico. Note a margine",
        "dell'architettura di Jo Coenen. In: AA. VV.. (a cura di): E. Prandi,",
        "Architettura di rara bellezza. Documenti del Festival 2006. vol. unico, p.",
        "208-215, Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN: 9788889739068"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "200-207",
        "titolo": "Bolles+Wilson: progetti per la citt\u00e0. Handmade by-products",
        "ISBN": [
          "9788889739068"
        ],
        "csp": "Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN: 9788889739068",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): E. Prandi, Architettura di rara bellezza. Documenti del Festival 2006. vol. unico, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "E. Prandi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Prandi (2006). Bolles+Wilson: progetti per la citt\u00e0. Handmade",
        "by-products. In: AA. VV.. (a cura di): E. Prandi, Architettura di rara bellezza.",
        "Documenti del Festival 2006. vol. unico, p. 200-207, Parma:Festival",
        "Architettura Edizioni, ISBN: 9788889739068"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dalla forma vuota al vuoto della forma",
        "ISSN": [
          "0031-1731"
        ],
        "journal": "PARAMETRO",
        "csp": "vol. 258-259, p. 5, ISSN: 0031-1731",
        "anno": "2005",
        "autori": "E. Prandi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Prandi (2005). Dalla forma vuota al vuoto della forma. PARAMETRO,",
        "vol. 258-259, p. 5, ISSN: 0031-1731"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-144",
        "titolo": "Mantova. Saggio sull'architettura. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788889739006"
        ],
        "csp": "Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN: 9788889739006",
        "anno": "2005",
        "autori": "E. Prandi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "E. Prandi (2005). Mantova. Saggio sull'architettura. vol. 1, p. 1-144,",
        "Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN: 9788889739006"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-430",
        "titolo": "L'architettura della citt\u00e0 lineare. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-917-5003-7"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-5003-7",
        "anno": "2016",
        "autori": "Prandi E."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Prandi E. (2016). L'architettura della citt\u00e0 lineare. vol. 1, p. 1-430,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-5003-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-208",
        "titolo": "Architettura e citt\u00e0. Con un'antologia di scritti di FAmagazine (2010-2012). p",
        "ISBN": [
          "9788889739235"
        ],
        "csp": "Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN: 9788889739235",
        "anno": "2016",
        "autori": "Prandi E, Amistadi L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Prandi E, Amistadi L. (2016). Architettura e citt\u00e0. Con un'antologia di scritti",
        "di FAmagazine (2010-2012). p. 1-208, Parma:Festival Architettura Edizioni,",
        "ISBN: 9788889739235"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12838/issn.20390491/n33.2015/edit"
        ],
        "titolo": "Il progetto intelligente per la citt\u00e0 intelligente / Smart Design for a Smart City",
        "ISSN": [
          "2039-0491"
        ],
        "journal": "FESTIVAL DELL'ARCHITETTURA MAGAZINE",
        "csp": "vol. 1, p. 7-14, ISSN: 2039-0491, doi: 10.12838/issn.20390491/n33.2015/edit",
        "anno": "2015",
        "autori": "Enrico Prandi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Enrico Prandi (2015). Il progetto intelligente per la citt\u00e0 intelligente / Smart",
        "Design for a Smart City. FESTIVAL DELL'ARCHITETTURA MAGAZINE,",
        "vol. 1, p. 7-14, ISSN: 2039-0491, doi:",
        "10.12838/issn.20390491/n33.2015/edit"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "96-103",
        "titolo": "Una citt\u00e0, cinque metodi: differenti approcci alla rigenerazione della periferia / One city, five methods: different approaches to the regeneration the suburbs",
        "ISBN": [
          "9788889739211"
        ],
        "csp": "Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN: 9788889739211",
        "opera": "(a cura di): E. Prandi, Compact City Architecture: designing centrality, regenerating the suburb. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "E. Prandi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Prandi (2014). Una citt\u00e0, cinque metodi: differenti approcci alla",
        "rigenerazione della periferia / One city, five methods: different approaches",
        "to the regeneration the suburbs. In: (a cura di): E. Prandi, Compact City",
        "Architecture: designing centrality, regenerating the suburb. vol. 1, p.",
        "96-103, Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN: 9788889739211"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "231-237",
        "titolo": "Nel gran teatro dell'Hinterland e non solo",
        "ISBN": [
          "978-88-917-0970-7"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-0970-7, Politecnico di Milano, Aula De Carli, 18-21 gennaio 2012",
        "opera": "Guido Canella 1931-2009. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Enrico Prandi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Enrico Prandi (2014). Nel gran teatro dell'Hinterland e non solo. In: Guido",
        "Canella 1931-2009. p. 231-237, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "978-88-917-0970-7, Politecnico di Milano, Aula De Carli, 18-21 gennaio",
        "2012"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "16-19",
        "titolo": "Historic centres and the architectural project. An Italian journey",
        "ISBN": [
          "9788889739204"
        ],
        "csp": "Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN: 9788889739204",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): E. Prandi;L. Amistadi, COMPACT CITY ARCHITECTURE. Historical city centre design in Europe. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. Prandi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Prandi (2012). Historic centres and the architectural project. An Italian",
        "journey. In: AA. VV.. (a cura di): E. Prandi;L. Amistadi, COMPACT CITY",
        "ARCHITECTURE. Historical city centre design in Europe. p. 16-19,",
        "Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN: 9788889739204"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "10-21",
        "titolo": "Il progetto di architettura nelle scuole europee / The architectural project in european school",
        "ISBN": [
          "9788889739181"
        ],
        "csp": "Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN: 9788889739181",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): E. Prandi;L. Amistadi, L'architettura della citt\u00e0 europea: progetto struttura immagine / European city architecture: project structure image. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "E. Prandi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Prandi (2011). Il progetto di architettura nelle scuole europee / The",
        "architectural project in european school. In: AA. VV.. (a cura di): E.",
        "Prandi;L. Amistadi, L'architettura della citt\u00e0 europea: progetto struttura",
        "immagine / European city architecture: project structure image. p. 10-21,",
        "Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN: 9788889739181"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "E. Bordogna, E. Prandi, E. Manganaro (a cura di) (2010). Architetti italiani",
        "nel Novecento. vol. 1, p. 1-352, MILANO:Christian Marinotti Edizioni, ISBN:",
        "9788882731083"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "E. Prandi (a cura di) (2010). Community/architecture. 57 contributi di ricerca",
        "di ambito internazionale. vol. 1, p. 1-288, Parma:Festival Architettura",
        "Edizioni, ISBN: 9788889739143"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "220-259",
        "titolo": "Il paesaggio nell'architettura. Congegni compositivi e progetto del paesaggio europeo",
        "ISBN": [
          "9788889739082"
        ],
        "csp": "Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN: 9788889739082",
        "opera": "AA.VV.. Pubblico Paesaggio / Public Landscape. vol. 1, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "E. Prandi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Prandi (2008). Il paesaggio nell'architettura. Congegni compositivi e",
        "progetto del paesaggio europeo. In: AA.VV.. Pubblico Paesaggio / Public",
        "Landscape. vol. 1, p. 220-259, Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN:",
        "9788889739082"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-156",
        "titolo": "Italia 2011. Grandi progetti della trasformazione urbana. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788895490014"
        ],
        "csp": "MANTOVA:Publi Paolini Editore, ISBN: 9788895490014",
        "anno": "2007",
        "autori": "E. Prandi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "E. Prandi (2007). Italia 2011. Grandi progetti della trasformazione urbana.",
        "vol. 1, p. 1-156, MANTOVA:Publi Paolini Editore, ISBN: 9788895490014"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "200-207",
        "titolo": "Bolles+Wilson: progetti per la citt\u00e0. Handmade by-products",
        "ISBN": [
          "9788889739068"
        ],
        "csp": "Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN: 9788889739068",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): E. Prandi, Architettura di rara bellezza. Documenti del Festival 2006. vol. unico, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "E. Prandi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Prandi (2006). Bolles+Wilson: progetti per la citt\u00e0. Handmade",
        "by-products. In: AA. VV.. (a cura di): E. Prandi, Architettura di rara bellezza.",
        "Documenti del Festival 2006. vol. unico, p. 200-207, Parma:Festival",
        "Architettura Edizioni, ISBN: 9788889739068"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-144",
        "titolo": "Mantova. Saggio sull'architettura. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788889739006"
        ],
        "csp": "Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN: 9788889739006",
        "anno": "2005",
        "autori": "E. Prandi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "E. Prandi (2005). Mantova. Saggio sull'architettura. vol. 1, p. 1-144,",
        "Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN: 9788889739006"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "E. Prandi (a cura di) (2005). Sessantadue domande a Guido Canella. vol.",
        "1, p. 1-79, NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884970343"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "146-155",
        "titolo": "Morfologia della Composizione architettonica e reinterpretazione come percorso dell'invenzione",
        "ISBN": [
          "9788888710983"
        ],
        "csp": "Parma:Monte Universit\u00e0 Parma editore, ISBN: 9788888710983",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): E. Prandi, ETEROARCHITETTURA. vol. 1, p",
        "anno": "2004",
        "autori": "E. Prandi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Prandi (2004). Morfologia della Composizione architettonica e",
        "reinterpretazione come percorso dell'invenzione. In: AA.VV.. (a cura di): E.",
        "Prandi, ETEROARCHITETTURA. vol. 1, p. 146-155, Parma:Monte",
        "Universit\u00e0 Parma editore, ISBN: 9788888710983"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/D1",
    "progr": "1746",
    "nome": "PRANDI Enrico",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Direttore della Collana editoriale con Comitato scientifico internazionale \"Architettura/Saggi\" presso Festival Architettura Edizioni",
        "periodo": "dal 20-05-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore della rivista scientifica open access \"FAmagazine. Ricerche e progetti sull'architettura e la citt\u00e0\" ISSN: 2039-0491. La rivista \u00e8 scientifica per l'area 08/D1 - Progettazione architettonica e urbana, possiede un Comitato scientifico internazionale e sottopone gli articoli a peer review. Ad ogni articolo, pubblicato in full text italiano-inglese con abstract, bibliografie e parole chiave, viene attribuito un codice DOI. E' indicizzata nelle principali banche dati internazionali. www.festivalarchitettura.it",
        "periodo": "dal 01-09-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della rivista \"DC Papers\" del Departamento de Composici\u00f3n Arquitect\u00f3nica de la Universidad Polit\u00e9cnica de Catalu\u00f1a. ISSN: 1887-2360",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Direttore (con Carlo Gandolfi) della Collana editoriale con Comitato scientifico internazionale \"AAC - Architettura, Arti, Citt\u00e0\" presso Accademia University Press Torino. La collana utilizza il sistema della Peer Review (double blind) e possiede un comitato scientifico internazionale composto da: Luciano Semerani IUAV di Venezia / Accademia di San Luca; Andrea Pinotti Universit\u00e0 degli Studi di Milano; Daniel Sherer Columbia University; Jacques Gubler ETH Losanna; Accademia di Architettura Mendrisio; Carlos Ferreira Martins FAU USP S\u00e3o Carlos; Alberto Sato Universidad Diego Portales; Santiago del Chile; Adri\u00e1n Gorelik Universidad Nacional de Quilmes; Susanne Komossa TU / Delft; Adrian Forty Bartlett School of Architecture \u2013 Londra; Ant\u00f3n Capitel ETSAM \u2013 Madrid.",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Workshop di progettazione architettonica e urbana \"CITTAEMILIA. Sperimentazioni architettoniche per un'idea di citt\u00e0\". Parma, 31 agosto - 19 settembre 1998. Autore del progetto per l'area centrale di Parma (Tutor; Peter Boehm); Pubblicato nel catalogo (a cura di C. Quintelli) Abitare Segesta Cataloghi, 2000.",
        "periodo": "dal 31-08-1998 al 19-09-1998"
      },
      {
        "content": "Workshop di progettazione architettonica e urbana \"S.S.9. VIA EMILIA. Progetti architettonici e nuovi luoghi lungo la via Emilia tra citt\u00e0 e citt\u00e0\". Parma, 28 agosto - 9 settembre 2000. Docente tutore e autore del progetto di ricomposizione del limite tra citt\u00e0 e campagna attraverso un progetto di un centro fieristico, direzionale, culturale a S.Ilario d\u2019Enza (RE). Pubblicato nel catalogo (a cura di C. Quintelli) Abitare Segesta Cataloghi, 2000.",
        "periodo": "dal 28-08-2000 al 09-09-2000"
      },
      {
        "content": "Seminario progettuale sul tema: \u201cArchitetture \u2013 centurie \u2013 cuadriculae: Il tema del centro\u201d. Svolto nell'ambito del DRCA - Dottorato di Ricerca in Composizione Architettonica dell'IUAV, 2001. (Coordinatore Prof. Gianugo Polesello). Partecipazione nell'ambito del Dottorato XV ciclo (Con D. Chizzoniti)",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 15-09-2001"
      },
      {
        "content": "Seminario progettuale \"Studi su Venezia \u00abdopo Palladio\u00bb\". Svolto nell'ambito del DRCA - Dottorato di Ricerca in Composizione Architettonica dell'IUAV, 2002 (Coordinatore Prof. Luciano Semerani). Partecipazione nell'ambito del Dottorato XV ciclo. Elaborazione di un progetto di Ponte abitato in sostituzione del Ponte dell'Accademia (con. G.L. Ferreri). Pubblicato in \"Dopo Palladio\" numero monografico di IUAV Giornale d'Istituto, n. 17, 2003.",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 15-09-2002"
      },
      {
        "content": "Rassegna \"ARCHITETTURA/EUROPA 1 - 2003. Temi e protagonisti dell\u2019architettura contemporanea\". Parma, 25 marzo - 25 novembre 2003. La rassegna prevedeva convegni, tavole rotonde, presentazioni editoriali, mostre. Partecipazione all'organizzazione, in particolare, degli incontri della Scuola Italiana di Architettura con Carlo Aymonino, Guido Canella, Vittorio Gregotti, Luciano Semerani, Alessandro Anselmi, Giorgio Grassi nonch\u00e8 del convegno finale \"Scuola Italiana di Architettura: crisi, continuit\u00e0, evoluzione\" (atti raccolti in \"Storia e composizione. Architetti storici e compositivi a confronto\" a cura di D. Costi, E. Prandi, FAEdizioni 2003. ISBN: 9788889739013)",
        "periodo": "dal 25-03-2003 al 25-11-2003"
      },
      {
        "content": "Mostra \u201cGuido Canella. Sulla composizione architettonica e sui progetti\u201d. Tenuta alla Facolt\u00e0 di Architettura Civile del Politecnico di Milano \u2013 Bovisa, 20 novembre 2003 - 20 gennaio 2004. Collaborazione all'organizzazione e all'allestimento.",
        "periodo": "dal 20-11-2003 al 20-01-2004"
      },
      {
        "content": "Festival dell\u2019Architettura 1/2004 - \"Eteroarchitettura\". Parma, 20-26 settembre 2004. Organizzazione e coordinamento catalogo e rassegne editoriali ed organizzatore della rassegna \u201cDisputatio. progetti controversi, dibattiti su temi caldi dell\u2019architettura\u201d. Curatela scientifica dell'omonimo catalogo (MUP, 2004, ISBN: 9788888710983)",
        "periodo": "dal 20-09-2004 al 26-09-2004"
      },
      {
        "content": "Seminario di studio \"POSTDOT/Composizioni\". Incontro sugli sviluppi delle ricerche dei dottorati e dei corsi di alta formazione nelle discipline compositive: architettura, arte, cinema, teatro, musica. Casa della Musica, 21 settembre 2004. Partecipazione con una relazione sul progetto del recupero delle Torri dell'Acqua a Budrio, Bologna.",
        "periodo": "dal 21-09-2004 al 21-09-2004"
      },
      {
        "content": "Ciclo di incontri \"Disputatio - Progetti controversi. Milano: ristrutturazione del Teatro La Scala\". Organizzazione ciclo di 4 incontri (dei quali 3 non disputati), 22 settembre 2004. Con Federico Bucci, Antonio Acuto e Benedetto Gravagnuolo. Gli altri incontri organizzati ma non disputati riguardavano \"Firenze: pensilina di ingresso agli Uffizi\" con Marco Casamonti e Luca Basso Peressut, 23 settembre 2004; \"Modena: da Porta Sant'Agostino a Piazza Matteotti\" con Giovanni Leoni, Celestino Porrino e Eugenio Riccomini\" 24 settembre 2004; \"Roma: ampliamento della GNAM\" con Francesco Garofale e Renato Nicolini, 25 settembre 2004.",
        "periodo": "dal 22-09-2004 al 22-09-2004"
      },
      {
        "content": "Festival dell'Architettura 2/2005 - \"Architettura, ricchezza e povert\u00e0\". Parma, 19-25 settembre 2005. Coordinamento generale (in collaborazione) e responsabile della ricerca-mostra con organizzatore della tavola rotonda \u201cItalia 2011. Grandi progetti della trasformazione urbana\u201d.",
        "periodo": "dal 19-09-2005 al 25-09-2005"
      },
      {
        "content": "Mostra \"ITALIA 2011. Grandi progetti della trasformazione urbana\". Palazzo Sanvitale, 19-25 settembre 2005. Organizzazione mostra e tavola rotonda con Claudio De Albertis, Ugo Debernardi, Benedetto Gravagnuolo, Nicola Marzot, Gianni Verga.",
        "periodo": "dal 19-09-2005 al 25-09-2005"
      },
      {
        "content": "Festival dell\u2019Architettura 3/2006 - \"Architettura di rara bellezza\". Parma, Reggio Emilia, Modena, 23-29 ottobre 2006. Coordinatore e curatore delle mostre \"Jo Coenen. Dall'urbanistica al dettaglio architettonico\" (Parma) e \"Bolles+Wilson. Progetti per la citt\u00e0\" (Modena) e organizzatore dei relativi incontri con Jo Coenen e Peter Wilson. Curatela scientifica del catalogo (FAEdizioni, 2006, ISBN: 9788889739068)",
        "periodo": "dal 23-10-2006 al 29-10-2006"
      },
      {
        "content": "Mostra \"Jo Coenen. Dall'urbanistica al dettaglio architettonico\". Sala Borsa della Camera di Commercio di Parma, 23-29 ottobre 2006. Organizzazione mostra (disegni e plastici originali) e incontro con Jo Coenen (25 ottobre 2006).",
        "periodo": "dal 23-10-2006 al 29-10-2006"
      },
      {
        "content": "Mostra \"Bolles+Wilson. Progetti per la citt\u00e0\". Foro Boario di Modena, 23-29 ottobre 2006. Organizzazione mostra (schizzi originali) e incontro-conferenza con Peter Wilson (27 ottobre 2006)",
        "periodo": "dal 23-10-2006 al 29-10-2006"
      },
      {
        "content": "Mostra \"ITALIA 2011. Grandi progetti della trasformazione urbana\". Centro Internazionale d'Arte e di Cultura di Palazzo Te, Mantova, 18 febbraio - 22 aprile 2007. Riallestimento della mostra gi\u00e0 organizzata per il Festival dell'Architettura (2005) presso i Tinelli di Palazzo Te a margine della mostra internazionale su Jean Prouv\u00e8. Catalogo pubblicato (Publi-Paolini, 2007, ISBN: 9788895490014)",
        "periodo": "dal 18-02-2007 al 22-04-2007"
      },
      {
        "content": "Festival dell\u2019Architettura 4/2007-2008 - \u201cPubblico paesaggio\u201d, edizione 2007. Parma, Reggio Emilia, Modena, 29 novembre - 13 dicembre 2007. E' responsabile della ricerca \u201cL'Europa del paesaggio. Progetti di paesaggio dalle regioni europee\u201d e organizzatore dell\u2019omonima giornata di studio",
        "periodo": "dal 29-11-2007 al 13-12-2007"
      },
      {
        "content": "Seminario di Studio \"Paesaggi dell'Identit\u00e0 europea. Progetto di architettura e Convenzione Europea del Paesaggio\". Ridotto del Teatro Regio di Parma, 13 dicembre 2007. Con Gian Franco Cartei, Enrico Fontanari, Roberto Gambino, Vittoria Montaletti, Riccardo Priore, Monica Sassatelli. Organizzazione e partecipazione",
        "periodo": "dal 13-12-2007 al 13-12-2007"
      },
      {
        "content": "Seminario di Studio \"Prove di Paesaggio\". Ridotto del Teatro Regio di Parma, 13 dicembre 2007. Con Benedetto Camerana, Paola Gregory, Romana Kacic/Matias Liden, Laura Thermes. Organizzazione e partecipazione",
        "periodo": "dal 13-12-2007 al 13-12-2007"
      },
      {
        "content": "Festival dell\u2019Architettura 4/2007-2008 - \u201cPubblico paesaggio\u201d, edizione 2008. Parma, Reggio Emilia, Modena, 18 ottobre - 9 novembre 2008. Organizzatore della mostra \"Il Paesaggio nell'architettura. Congegni compositivi e progetto del paesaggio europeo\u201d, della tavola rotonda e dell'incontro-conferenza. Inoltre, curatela scientifica del catalogo bilingue italiano-inglese (FAEdizioni, 2008, ISBN: 9788889739082)",
        "periodo": "dal 18-10-2008 al 09-11-2008"
      },
      {
        "content": "Mostra \"Il Paesaggio nell'architettura. Congegni compositivi e progetto del paesaggio europeo\u201d. Chiostro dell'Ospedale Vecchio di Parma, 18 ottobre - 9 novembre 2008. Organizzatore della mostra, dell'omonima tavola rotonda con Flavio Bruna e Paolo Mellano, Pier Luigi Grandinetti, e dell'incontro-conferenza con Oswald Zoeggeler, Aula Magna del Liceo d'Arte Paolo Toschi, Parma, 23 ottobre 2008",
        "periodo": "dal 18-10-2008 al 09-11-2008"
      },
      {
        "content": "International call for papers Community/architecture. Ideatore e curatore all'interno del Festival dell\u2019Architettura 5/2009-2010. La Call, che aveva un comitato scientifico composto da Pierluigi Grandinetti, Raffaele Panella e Carlo Quintelli ed era suddivisa su tre focus tematici: Citt\u00e0 e quartiere; Il congegno tipologico e le forme di aggregazione; Composizione architettonica e nuove tecnologie: architetture eco-virtuose, ha ricevuto oltre 130 abstract di studiosi provenienti da 10 Nazioni. 57 panel selezionati dal comitato scientifico sono stati oggetto di una specifica mostra tenuta ai Voltoni del Guazzatoio del Palazzo della Pilotta dal 23 al 27 novembre 2009. Gli esiti sono pubblicati nel catalogo curato dal sottoscritto (FAEdizioni, 2010, ISBN: 9788889739143)",
        "periodo": "dal 15-01-2009 al 27-11-2009"
      },
      {
        "content": "Festival dell\u2019Architettura 5/2009-2010 - Comunit\u00e0/architettura, edizione 2009. Parma, Reggio Emilia, Modena, 23-27 novembre 2009. Coordinatore e curatore dell\u2019International call for papers Community/architecture, e responsabile e coordinatore scientifico della ricerca \u201cLaboratori universitari del progetto. Declinazioni architettoniche della esperienza insediativa\u201d.",
        "periodo": "dal 23-11-2009 al 27-11-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale multidisciplinare \u201cParma First Food Valley Symposium\u201d. Partecipazione con una relazione dal titolo \u201cL\u2019icona architettonica nella Petite Capitale della Food Valley\u201d pubblicato nella raccolta degli atti. (a cura di Carlo Quintelli, FAEdizioni 2011).",
        "periodo": "dal 19-10-2010 al 20-10-2010"
      },
      {
        "content": "Mostra International call for papers Community/architecture. Tenutasi ai Voltoni del Guazzatoio del Palazzo della Pilotta a Parma, 26 novembre - 16 dicembre 2010. Pubblicata nel catalogo della call (a cura di E. Prandi, FAEdizioni, 2010, ISBN: 9788889739143)",
        "periodo": "dal 26-11-2010 al 12-12-2010"
      },
      {
        "content": "Festival dell\u2019Architettura 5/2009-2010 - Comunit\u00e0/architettura, edizione 2010. Parma, Reggio Emilia, Modena, 26 novembre - 12 dicembre 2010. E' curatore della mostra dell\u2019International call for papers Community/architecture, e organizzatore della giornata seminariale \u201cLaboratori universitari del progetto. Declinazioni architettoniche della esperienza insediativa\u201d. Gli atti sono pubblicati nel catalogo (a cura di E. Prandi, FAEdizioni, 2010, ISBN: 9788889739167)",
        "periodo": "dal 26-11-2010 al 12-12-2010"
      },
      {
        "content": "Mostra \u201cLaboratori universitari del progetto. Declinazioni architettoniche della esperienza insediativa\u201d. Progetti dalle scuole internazionali di architettura. Modena, ex Foro Boario, 27 novembre - 12 dicembre 2011. Con docenti provenienti da 7 universit\u00e0 nazionali, (Parma, Torino, Milano, Napoli, Bari, Alghero, Roma), 3 europee (Lubjana, Barcellona, Parigi) e 3 americane (La Plata, Valparaiso, Santiago del Cile). Organizzatore della mostra e della giornata seminariale di presentazione dei progetti.",
        "periodo": "dal 26-11-2010 al 12-12-2010"
      },
      {
        "content": "1\u00b0 Forum ProArch 2011 - \u201cFare e insegnare architettura in Italia\". Ischia, 8-9 aprile 2011. Partecipazione con una relazione dal titolo \"Mestiere e tradizione. Ripartire dalla lezione di E.N. Rogers\" pubblicata negli atti (a cura di M. Borrelli) Clean, Napoli 2011, ISBN: 9788884972149",
        "periodo": "dal 08-04-2011 al 09-04-2011"
      },
      {
        "content": "Mostra e tavola rotonda \u201cIdentit\u00e0 europea dell\u2019architettura\u201d. Sala Borsa della Camera di Commercio di Parma, 2-9 maggio 2011. Promotore della mostra e coordinatore alla tavola rotonda. Il progetto \u00e8 stato selezionato per la partecipazione alla Festa dell\u2019Europa di Parma organizzata dall\u2019EFSA (European Food Safety Authority con sede a Parma) dal Comune di Parma, dalla Provincia di Parma, dalla Commissione Europea \u2013 Rappresentanza a Milano, da Europass e dall\u2019Universit\u00e0 degli studi di Parma.",
        "periodo": "dal 02-05-2011 al 09-05-2011"
      },
      {
        "content": "Festival dell\u2019Architettura 6/2011 - \u201cEuropean city architecture. Project structure image\u201d. Parma, Reggio Emilia, Modena, 19-22 ottobre 2011. Coordinatore (con Lamberto Amistadi), curatore della ricerca interuniversitaria sul progetto di architettura e citt\u00e0 \u201cEurope/Italy. The Architectural Project in european schools\u201d che coinvolge 7 universit\u00e0 europee, (Ankara, Porto, San Sebastian, Salonicco, Barcellona, Maastricht, Munster) e 4 italiane (Torino, Parma, Napoli, Palermo). Organizza, cura, coordina e partecipa all\u2019omonima giornata seminariale tenuta al Palazzo del Governatore mercoled\u00ec 19 ottobre 2011. Le ricerche sono pubblicate nel catalogo bilingue italiano-inglese (a cura di L. Amistadi, E. Prandi, FAEdizioni, 2011, ISBN: 9788889739181)",
        "periodo": "dal 19-10-2011 al 22-10-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"Giornate di studio in onore di Guido Canella. Il pensiero, l\u2019opera, l\u2019insegnamento\". Politecnico di Milano, 18-21 gennaio 2012. Partecipazione ad invito con una relazione dal titolo \"Nel gran teatro dell'Hinterland e non solo\" nella sezione \"Guido Canella e le generazioni pi\u00f9 giovani\". Pubblicato nel catalogo \"Guido Canella 1931-2009\" (a cura di E. Bordogna, G. Canella, E. Manganaro, Franco Angeli 2012). Inoltre, collaborazione alla mostra \"Modelli ricostruttivi degli allievi\" (Sala mostre, Scuola di Architettura Civile, Milano, 18 gennaio - 2 marzo 2012) attraverso l'esposizione di plastici di opere di Guido Canella elaborati dagli studenti del corso di Teoria della progettazione architettonica di Parma 2011-2012.",
        "periodo": "dal 18-01-2012 al 21-01-2012"
      },
      {
        "content": "Workshop internazionale di progettazione intitolato \u201cCCA \u2013 Compact City Architecture. Historical city centre design in Europe\u201d. (finanziato dalla Comunit\u00e0 Europea) Ideazione, preparazione della candidatura, organizzazione e coordinamento. Workshop con 30 studenti e 10 docenti provenienti da 5 universit\u00e0 europee (San Sebastian, Spagna; Barcellona, Spagna; Aachen, Germania; Cracovia, Polonia) che si \u00e8 tenuto a Parma dal 13 al 28 settembre 2012. Con la partecipazione di Carlo Quintelli, Universit\u00e0 degli Studi di Parma, Facolt\u00e0 di Architettura; Eduard Bru, Universitat Polit\u00e8cnica de Catalunya \u2013 Escola T\u00e8cnica Superior d\u2019Arquitectura de Barcelona; Uwe Schr\u00f6der, RWTH, RheinischWestf\u00e4lische Technische Hochschule of Aachen \u2013 Fakult\u00e4t f\u00fcr Architektur; Manuel I\u00f1iguez & Alberto Ustarroz, Universidad del Pais Vasco \u2013 Escuela T\u00e9cnica Superior de Arquitectura de Donostia-San Sebastian; Piotr Gajewski, Politechnika Krakowska - Wydzia\u0142 Architektury. Ideatore del tema, presentazione della candidatura, coordinatore scientifico e curatore del catalogo FAedizioni 2012. Nell'ambito del Workshop \u00e8 integrated teachers con una lezione dal titolo \"Historic centres and the architectural project. An italian journey\", pubblicata nel catalogo (a cura di L. Amistadi, E. Prandi) FAEdizioni, 2012, ISBN: 9788889739204",
        "periodo": "dal 13-09-2012 al 28-09-2012"
      },
      {
        "content": "2\u00b0 FORUM ProArch 2012 - \"Ricerca universitaria e progetto di architettura. Esperienze, procedure e strumenti a confronto\". Ferrara, 27-28 settembre 2012. Partecipazione con una relazione dal titolo \"Progettare il costruito: nuovi modelli a qualit\u00e0 integrata per la citt\u00e0 compatta\" pubblicata negli atti (a cura di A. Massarente) ProArch 2013",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 28-09-2012"
      },
      {
        "content": "Festival dell\u2019Architettura 7/2012 - \"Economy of the urban form\". Parma, Reggio Emilia, Modena, 20-23 novembre 2012. Coordinatore generale e organizzatore del convegno \u201cL\u2019architettura delle citt\u00e0 lineari\u201d.",
        "periodo": "dal 19-11-2012 al 23-11-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale \"L'architettura delle citt\u00e0 lineari: modelli, applicazioni, prefigurazioni\". Aula Manodori dell'Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, 20 novembre 2012 - Organizzazione, coordinamento ed intervento alla giornata seminariale nell'ambito del Festival dell'Architettura 7-2012. Con Alessandro Armando e Mauro Berta, Roberto Secchi, Maurizio Meriggi, Pepe Barbieri, Maurizio Sabini.",
        "periodo": "dal 20-11-2012 al 20-11-2012"
      },
      {
        "content": "Giornata seminariale sul tema \"Progettare il costruito. Nuovi modelli a qualit\u00e0 integrata per la citt\u00e0 compatta\". Sala dei Poeti, Universit\u00e0 di Bologna. Partecipazione con Lamberto Amistadi, Marco Maretto, Nicola Marzot, Pietromaria Davoli, Laura Gabrielli, Giovanni Pieretti, Vanni Codeluppi e Chiara Guglielmini nell'ambito della ricerca Spinner 2013 finanziata dalla Regione Emilia Romagna",
        "periodo": "dal 23-11-2012 al 23-11-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale \u201cRicerche e progetti dal mondo universitario\u201d. Triennale di Milano, 5-6 febbraio 2013. Partecipazione con una relazione dal titolo \u201cVia Emilia Town. Per una linearit\u00e0 centrica tra citt\u00e0 campagna\u201d, organizzato alla Triennale di Milano nell\u2019ambito della mostra \u201cL\u2019architettura del Mondo. Infrastrutture, mobilit\u00e0, nuovi paesaggi\u201d curatori Ilaria Valente e Alberto Ferlenga. Pubblicato negli atti \"La freccia del tempo\" a cura di C. Cozza, I. Valente, Pearson Italia 2014.",
        "periodo": "dal 05-02-2013 al 06-02-2013"
      },
      {
        "content": "Workshop internazionale di progettazione intitolato \u201cCCA 2 \u2013 Compact City Architecture. Designing Centrality, Regenerating the Suburbs\u201d. (finanziato dalla Comunit\u00e0 Europea) Ideazione, preparazione della candidatura, organizzazione e coordinamento. Workshop con 30 studenti e 10 docenti provenienti da 5 universit\u00e0 europee (Parma, Italia; Nantes, Francia; Praga, Repubblica Ceca; Amburgo, Germania; Istanbul, Turchia) che si \u00e8 tenuto a Parma dal 19 settembre al 4 ottobre 2013 con la partecipazione di Carlo Quintelli, Universit\u00e0 degli Studi di Parma, Facolt\u00e0 di Architettura; Ond\u0159ej C\u00edsler, Czech Technical University of Prague, Faculty of Architecture; Aykut Karaman, Mimar Sinan Fine Arts University, Istanbul, Faculty of Architecture; Susan Dunne, \u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure d\u2019Architecture de Nantes; Gesine Weinmiller, Hafencity Universitat Hamburg - Faculty of Architecture. Ideatore del tema, presentazione della candidatura, coordinatore scientifico e curatore del catalogo FAedizioni 2012. Nell'ambito del Workshop \u00e8 integrated teachers con una lezione dal titolo \"Historic centres and the architectural project. An italian journey\", pubblicata nel catalogo (a cura di L. Amistadi, E. Prandi) FAEdizioni, 2012, ISBN: 9788889739204.",
        "periodo": "dal 27-09-2013 al 04-10-2013"
      },
      {
        "content": "3\u00b0 Forum ProArch 2013 \u2013 \u201cL\u2019architettura \u00e8 un prodotto socialmente utile?\u201d Torino, 4-5 ottobre 2013. Partecipazione con una relazione dal titolo \u201cIl Festival dell\u2019Architettura di Parma: sistema complesso di ricerca / didattica / comunicazione / dibattito sui temi dell\u2019architettura e della citt\u00e0\u201d, pubblicato negli atti (a cura di G. Comoglio, D. Marcuzzo) ProArch 2014",
        "periodo": "dal 04-10-2013 al 05-10-2013"
      },
      {
        "content": "Festival dell'Architettura 8/2013 - \"Scenari del Progetto urbano\". Parma, Reggio Emilia, Modena, Forl\u00ec, 20 novembre - 11 dicembre 2013. Coordinamento generale",
        "periodo": "dal 20-11-2013 al 11-12-2013"
      },
      {
        "content": "Seminario progettuale \"La citt\u00e0 in estensione e la dialettica fra centri minori e nuove infrastrutture. Tra Isola delle Femmine e Partinico\". Palermo, 20-21 dicembre 2013. Partecipazione nell'ambito del PRIN \u201cDalla citt\u00e0 diffusa alla citt\u00e0 in estensione\u201d, Coordinatore nazionale Prof. Luigi Ramazzotti, come attivit\u00e0 dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca coordinata dal Prof. Andrea Sciascia all\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo. Progetto pubblicato nel libro (a cura di A. Sciascia) Gangemi, 2014",
        "periodo": "dal 20-12-2013 al 21-12-2013"
      },
      {
        "content": "Ciclo di incontri \"ParmaLectures 2014\" Parma, 20 maggio - 14 novembre 2014. Organizza in collaborazione con Carlo Gandolfi il primo e il secondo ciclo delle ParmaLectures 2014 costituito da incontri con protagonisti del mondo dell\u2019Architettura e delle Arti invitando Luciano Semerani, Jacques Gubler, Daniel Sherer, Fernando Espuelas, Manfredo di Robilant e Filippo Faes.",
        "periodo": "dal 20-05-2014 al 14-11-2014"
      },
      {
        "content": "International Design Workshop \"Art [e] Fact - Scenarios for production and exhibition of Burgo paper factory in Mantua\". Mantova, 20-27 giugno 2014. Partecipazione come reviewers dei progetti - Architectural and Preservation Final Design Workshop, Final critics, 27 giugno 2014. Coordinatore Marco Bovati. Con Carlo Berizzi, Pierfranco Galliani, Martina Landsberger, Angelo Lorenzi, Paola Misino, Lola Ottolini, Sara Protasoni, Paola Scala, Andrea Vercellotti.",
        "periodo": "dal 27-06-2014 al 27-06-2014"
      },
      {
        "content": "International PhD Summer School del Politecnico di Milano. \"Heritage and Design - Architectural Preservation, Design and Planning in World Heritage Cities and Landscape\". Mantua Campus, September 8 \u2013 20, 2014. Partecipazione come Visiting Professor con Francesca Albani, Carmen Andriani, Guya Bertelli, Barbara Bogoni, Bertrando Bonfantini, Marco Bovati, Alessandra Capanna, Remo Dorigati, Andrea Gritti, Stefano Musso, Michelangelo Russo, Andrea Sciascia, Marco Trisciuoglio, Daniele Villa.",
        "periodo": "dal 08-09-2014 al 20-09-2014"
      },
      {
        "content": "Festival dell\u2019Architettura 2004-2014. Dieci anni di Festival dell'Architettura. Parma, Palazzo del Governatore 23 ottobre - 16 novembre 2014. Nel ruolo di Direttore, cura e organizza gli eventi per il decennale di attivit\u00e0. In particolare \u00e8 curatore della mostra \u201cDieci anni di Festival dell\u2019Architettura\u201d e organizzatore dei dibattiti \u201cwww VS carta stampata: le riviste di architettura nell\u2019era dell\u2019Open Access\u201d e \u201cLa Composizione architettonica e urbana nei dottorati di ricerca italiani\u201d.",
        "periodo": "dal 22-10-2014 al 16-11-2014"
      },
      {
        "content": "Seminario di studio organizzato \"www VS carta stampata: le riviste di architettura nell\u2019era dell\u2019Open Access\" Parma, Palazzo del Governatore, 23 ottobre 2014. Ideazione, organizzazione e coordinamento con i partecipanti: Enrico Prandi, Lamberto Amistadi (FAmagazine, Parma) \u2013 Sergio Russo Ermolli (Ed\u2019A, Napoli) e Giorgio Montinari (Aracne) Ernesto D\u2019Alfonso (ArchDUECitt\u00e0, Milano) \u2013 Federico De Matteis, Alfonso Giancotti (Hortus, Roma) Marcello Panzarella (Palermo Architettura, e-journal, Palermo).",
        "periodo": "dal 23-10-2014 al 23-10-2014"
      },
      {
        "content": "Seminario di studio \"La Composizione architettonica e urbana nei dottorati di ricerca\". Parma, Palazzo del Governatore, 30 ottobre 2014. Con la partecipazione dei Dottorati di Composizione / progettazione architettonica e urbana. Organizzazione seminario e tavola rotonda Dottorato in Ingegneria Civile e Architettura, Curriculum in Architettura e Citt\u00e0, Universit\u00e0 di Parma, Dottorato in Architettura, Universit\u00e0 di Bologna, Dottorato DRACO, La Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Dottorato in Composizione Architettonica, Politecnico di Milano, Dottorato in Architettura Storia e Progetto, Politecnico di Torino, Dottorato in Architettura, Citt\u00e0, Design - Curricula in Composizione architettonica, Universit\u00e0 IUAV di Venezia. Sono stati invitati alla tavola rotonda Giovanni Marras, Carlo Quintelli, Carlo Manzo, Marco Trisciuoglio, Francesco Saverio Fera. Esiti parzialmente pubblicati in \"Sei ricerche dai dottorati italiani in composizione architettonica e urbana / Six italian phd research works on architectural and urban design\" a cura di E. Prandi numero monografico di \"FAmagazine\", n. 30, 2014.",
        "periodo": "dal 30-10-2014 al 30-10-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale \u201cA proposito di Attilio, Bernardo e Giuseppe Bertolucci. Il linguaggio dei luoghi - Poesia, pittura, cinema e architettura\u201d Parma, Palazzo del Governatore, 13 novembre 2014. Organizzato in occasione della Laurea Honoris Causa a Bernardo Bertolucci con una relazione dal titolo \u201cDe-scrivere il paesaggio padano\u201d.",
        "periodo": "dal 13-11-2014 al 13-11-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale \u201cLa ricerca che cambia - Convegno nazionale dei dottorati italiani dell\u2019architettura, della pianificazione e del design\" IUAV - Venezia, 19 e 20 novembre 2014. Partecipazione al dibattito in rappresentanza del Dottorato di Ingegneria e Architettura dell'Universit\u00e0 di Parma",
        "periodo": "dal 19-11-2014 al 20-11-2014"
      },
      {
        "content": "Workshop Internazionale \u201cParma-Granada. Citt\u00e0 compresa come Campus / Ciudad comprendida como Campus\". Granada, 1-5 ottobre 2015; Parma, 24-28 febbraio 2016. Organizzato dall'Universit\u00e0 di Parma e dall'Escuela T\u00e9cnica Superior de Arquitectura de la Universidad de Granada nell'ambito degli scambi bilaterali Erasmus. Si \u00e8 svolto in due fasi a Granada e Parma applicando l'idea della citt\u00e0-campus alle due realt\u00e0 urbane. 40 studenti, 6 tutor e 8 docenti delle due universit\u00e0 Con Carlo Quintelli, Carlo Gandolfi, Sandro Grispan, Claudia Pirina, Rafael De Lacour Jimenez, David Cabrera Manzano, Eduardo Zurita, Eduardo Martin Martin.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 28-02-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale, Giornate di studio in onore di \"Roberto Gabetti. L\u2019impegno della tradizione\". Torino, 25-27 novembre 2015. Partecipazione ad invito con una relazione dal titolo \u201cIl disegno per il progetto. Note sull\u2019architettura di Gabetti e Isola\u201d nella sezione \"Roberto Gabetti, la scuola di Torino e una nuova generazione di docenti\". Inoltre, partecipazione alla mostra \u201cRoberto Gabetti e Aimaro Isola: i progetti e le opere\u201d tenutasi alla Borsa Valori di Torino 25 novembre al 13 dicembre 2015",
        "periodo": "dal 25-11-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "Mostra \"Roberto Gabetti e Aimaro Isola: i progetti e le opere\" Borsa Valori di Torino, 25 novembre al 13 dicembre 2015 nell'ambito del Convegno \"Roberto Gabetti. L'impegno della tradizione\". Partecipazione alla mostra attraverso l'esposizione di plastici e video documentari interpretativi di alcune opere di Gabetti e Isola elaborati dagli studenti del corso di Teoria della progettazione architettonica di Parma 2015-2016.",
        "periodo": "dal 25-11-2015 al 13-12-2015"
      },
      {
        "content": "Workshop \"Expo dopo Expo. Scuole di architettura italiane per Milano\". Politecnico di Milano 2015. Partecipazione al Workshop nel gruppo di ricerca dell'Universit\u00e0 di Parma. Con Carlo Quintelli, Carlo Gandolfi. (Mostra degli elaborati 9-23 marzo 2016)",
        "periodo": "dal 09-03-2016 al 23-03-2016"
      },
      {
        "content": "Workshop \u201cPresenze scultoree\u201d CSAC, Parma, 1-12 settembre 2016. Organizzazione, partecipazione con una relazione dal titolo \u201cLo scultoreo architettonico\u201d (in corso di pubblicazione nel catalogo Silvana Editoriale 2017)",
        "periodo": "dal 01-09-2016 al 12-09-2016"
      },
      {
        "content": "Mostra \"Dal laboratorio di Sintesi finale in Composizione architettonica: centro per l\u2019infanzia al Campus Scienze e Tecnologie. Mostra degli elaborati didattici\". Organizzazione e allestimento. Spazio Q02 Campus UniPR (in preparazione, inaugurazione 20 dicembre 2016)",
        "periodo": "dal 15-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale \"Conservazione, tutela, ridestinazione per l\u2019architettura italiana del secondo Novecento\", a cura di Paolo Mellano, Gentucca Canella, Torino, 12-13 dicembre 2016. Invito a partecipare al convegno nella sezione inaugurale (12 dicembre 2016). Nello stesso ambito parteciper\u00e0 alla mostra - video \"Riflessioni sul secondo novecento italiano. Architetture a rischio\" con i materiali prodotti dagli studenti del corso di Teorie della progettazione architettonica dell'Universit\u00e0 di Parma, a.a. 2016-2017.",
        "periodo": "dal 12-12-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico della ricerca interateneo (UniPR, La Sapienza, UniPD, PoliMI, PoliTO, IUAV) \"Luigi Vietti e il professionismo italiano 1928-1998\" affidata da CSAC - Centro Studi e Archivio della Comunicazione di Parma. La ricerca triennale (2016-2018) si pone l'obiettivo di studiare la figura di Luigi Vietti nella sua lunga carriera professionale attraverso lo spoglio, il riordino e la catalogazione del Fondo depositato allo CSAC. La ricerca prevede un gruppo composto da docenti italiani afferenti a diverse discipline (Progetto, Storia, Disegno) che operano sviluppando temi differenti: Sono previsti due momenti seminariali intermedi (convegno internazionale) nel 2017 e 2018 ed uno finale contestuale alla mostra e alla pubblicazione della monografia (2019).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Primo premio al Concorso di progettazione ad inviti per la progettazione di massima della nuova sede della societ\u00e0 Rossi e Catelli a Parma. Capogruppo Prof. C. Quintelli, Ottobre 2000",
        "periodo": "dal 01-08-2000 al 01-10-2000"
      },
      {
        "content": "Primo premio e assegnazione dell'incarico al Concorso di progettazione Centocitt\u00e0 per il recupero e la rifunzionalizzazione delle torri dell\u2019acqua di Budrio a centro multiculturale con museo, sala conferenze e spazi polifunzionali, 2003 (realizzazione 2006-2009). Con A. Oliva e D. Zilioli",
        "periodo": "dal 01-05-2003 al 01-10-2003"
      },
      {
        "content": "Progetto finalista al Concorso di progettazione Europeo in due fasi per la sistemazione di Piazza Prampolini a Reggio Emilia. Con A. Oliva e D. Zilioli",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "Secondo premio (primo premio non assegnato) al Concorso di idee per la riqualificazione della piazza Garibaldi a Pergine Valsugana, Trento, 2005. Con A. Oliva e D. Zilioli",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "Terzo premio al Concorso di idee per la Riqualificazione urbana dell'area Ex Salamini di Parma. 2009. Capogruppo Prof. Carlo Quintelli",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2009"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Collegio docenti del Dottorato in Ingegneria e Architettura dell'Universit\u00e0 degli Studi di Parma",
        "periodo": "dal 01-10-2006 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Collaboratore alla didattica e correlatore di tesi di laurea presso i Laboratori di Progettazione, di Sintesi Finale \"Architettura e Citt\u00e0\" e Corso di Teorie e tecniche della progettazione architettonica, Prof. Guido Canella - Facolt\u00e0 di Architettura Civile del Politecnico di Milano dall'a.a. 1999-2000 al 2004-2005.",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 01-07-2005"
      },
      {
        "content": "Collaboratore alla didattica presso il Laboratorio di Progettazione architettonica I - Proff. Carlo Quintelli - Giovanni Marras. Universit\u00e0 degli Studi di Parma - Facolt\u00e0 di Architettura. a.a. 1999-2000",
        "periodo": "dal 01-10-1999 al 01-07-2000"
      },
      {
        "content": "Titolare del Corso di Caratteri distributivi degli edifici - 40 ore (4 CFU, ICAR/14) del Laboratorio di Progettazione architettonica I - Prof. Carlo Quintelli. Laurea in Disegno industriale. Universit\u00e0 degli Studi di Parma - Facolt\u00e0 di Architettura, a.a. 2000-2001.",
        "periodo": "dal 01-09-2000 al 30-07-2001"
      },
      {
        "content": "Titolare del Corso di Composizione architettonica 1 - 120 ore (8 CFU - ICAR/14). Laboratorio di Progettazione architettonica I - Laurea in Disegno industriale. Universit\u00e0 degli Studi di Parma - Facolt\u00e0 di Architettura, a.a. 2001-2002",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 01-07-2002"
      },
      {
        "content": "Titolare del Corso di Composizione architettonica 1 - 120 ore (8 CFU - ICAR/14), Laboratorio di Progettazione architettonica I della Laurea in Disegno industriale. Universit\u00e0 degli Studi di Parma - Facolt\u00e0 di Architettura, a.a. 2002-2003",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 01-07-2003"
      },
      {
        "content": "Titolare del Corso di Composizione architettonica 1 - 120 ore (8 CFU - ICAR/14). Laboratorio di Progettazione architettonica I - Laurea in Tecniche dell'edilizia. Universit\u00e0 degli Studi di Parma - Facolt\u00e0 di Architettura, a.a. 2003-2004",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Titolare del Corso di Caratteri distributivi degli edifici 60 ore (4 CFU - ICAR/14) presso il Laboratorio di Progettazione architettonica I - Corso di laurea in Scienze dell\u2019Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Parma - Facolt\u00e0 di Architettura, a.a. 2004-2005",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 01-07-2005"
      },
      {
        "content": "Titolare del Corso di Composizione architettonica 2 (80 ore, 8 CFU - ICAR/14), Laboratorio di Progettazione architettonica II, presso il Corso di Laurea in Tecniche dell'Edilizia, Universit\u00e0 degli Studi di Parma - a.a. 2005-2006",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 01-07-2006"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di Ricercatore, affidamento del Corso di Composizione architettonica e urbana (40 ore - 2 CFU) nel Laboratori di Sintesi finale in Composizione Architettonica e urbana Prof. Carlo Quintelli, Corso di Laurea Specialistica in Architettura a.a. 2005-2006",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 01-07-2006"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di Ricercatore, affidamento del Corso di Composizione architettonica I (120 ore - 8 CFU) e Titolare del Laboratorio di Progettazione architettonica I-B nel Corso di Laurea in Scienze dell\u2019Architettura. a.a. 2006-2007",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 01-07-2007"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di Ricercatore, affidamento del Corso di Composizione architettonica e urbana (30 ore - 2 CFU) nel Laboratori di Sintesi finale in Composizione Architettonica e urbana Prof. Carlo Quintelli, Corso di Laurea Specialistica in Architettura a.a. 2006-2007",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 01-07-2007"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di Ricercatore, affidamento del Corso di Teorie della ricerca architettonica contemporanea (60 ore - 4 CFU) nei Corsi di Laurea in Scienze dell\u2019Architettura e Tecniche dell\u2019Edilizia. a.a. 2006-2007",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 01-07-2007"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di Ricercatore, affidamento del Corso di Composizione architettonica e urbana (30 ore - 2 CFU) nel Laboratori di Sintesi finale in Composizione Architettonica e urbana Prof. Carlo Quintelli, Corso di Laurea Specialistica in Architettura a.a. 2007-2008",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 01-07-2008"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di Ricercatore, affidamento del Corso di Composizione architettonica I (120 ore - 8 CFU) e titolare del Laboratorio di Progettazione architettonica I-B nel Corso di Laurea in Tecniche dell\u2019Edilizia. a.a. 2007-2008 Tema: Progetto di strutture di complemento al campus universitario di Parma",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 01-07-2008"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di Ricercatore, affidamento del Corso di Composizione architettonica I (120 ore - 8 CFU) e titolare del Laboratorio di Progettazione architettonica I-B nel Corso di Laurea in Tecniche dell\u2019Edilizia. a.a. 2008-2009",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-07-2009"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di Ricercatore, affidamento del Corso di Composizione architettonica e urbana (40 ore - 3 CFU) nel Laboratori di Sintesi finale in Composizione Architettonica e urbana Prof. Carlo Quintelli, Corso di Laurea Specialistica in Architettura a.a. 2008-2009",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-07-2009"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di Ricercatore, affidamento del Corso di Composizione architettonica e urbana (40 ore - 3 CFU) nel Laboratori di Sintesi finale in Composizione Architettonica e urbana Prof. Carlo Quintelli, Corso di Laurea Specialistica in Architettura a.a. 2009-2010",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-07-2010"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di Ricercatore, affidamento del Laboratorio di progettazione architettonica IV-B Corso di Composizione architettonica IV (80 ore, 8CFU - ICAR/14) Corso di Laurea magistrale in Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Parma, a.a. 2009-2010",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-07-2010"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di Ricercatore, affidamento del Laboratorio di progettazione architettonica IV-B Corso di Composizione architettonica IV (80 ore, 8CFU - ICAR/14) Corso di Laurea magistrale in Architettura, a.a. 2010-2011",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-07-2011"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di Ricercatore, affidamento del Corso di Composizione architettonica e urbana (40 ore - 3 CFU) nel Laboratori di Sintesi finale in Composizione Architettonica e urbana Prof. Carlo Quintelli, Corso di Laurea Specialistica in Architettura a.a. 2010-2011",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-07-2011"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di Ricercatore, affidamento del Laboratorio di progettazione architettonica III - B Corsi di Composizione architettonica III e Architettura del paesaggio e delle infrastrutture territoriali (120 ore, 12 CFU, ICAR/14) Corso di Laurea in Tecniche dell'Edilizia, a.a. 2011-12",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-07-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di Ricercatore, affidamento del Corso di Composizione architettonica e urbana (20 ore - 2 CFU) nel Laboratori di Sintesi finale in Composizione Architettonica e urbana Prof. Carlo Quintelli, Corso di Laurea Specialistica in Architettura a.a. 2011-2012",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-07-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di Ricercatore, affidamento del Laboratorio di progettazione architettonica IV-B Corso di Composizione architettonica IV (80 ore, 8CFU - ICAR/14) Corso di Laurea magistrale in Architettura, DICATeA, Universit\u00e0 degli Studi di Parma, a.a. 2012-13 Tema: Parma. Nuove centralit\u00e0 per la periferia",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-07-2013"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di Ricercatore, affidamento del Corso di Composizione architettonica e urbana (40 ore - 3 CFU) nel Laboratori di Sintesi finale in Composizione Architettonica e urbana Prof. Carlo Quintelli, Corso di Laurea Specialistica in Architettura a.a. 2012-2013",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-07-2013"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di Ricercatore, affidamento del Corso di Composizione architettonica e urbana (20 ore - 1 CFU) nel Laboratori di Sintesi finale in Composizione Architettonica e urbana Prof. Carlo Quintelli, Corso di Laurea Specialistica in Architettura a.a. 2013-2014",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-07-2014"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di Ricercatore, affidamento del Laboratorio di Progettazione architettonica 1, Corso di Composizione architettonica 1 (80 ore, 8 CFU - ICAR/14) Corso di Laurea in Scienze dell'Architettura, DICATeA, Universit\u00e0 degli Studi di Parma, a.a. 2013-2014",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-07-2014"
      },
      {
        "content": "Affidamento didattico del Laboratorio di Progettazione architettonica 1 - Corso di Composizione architettonica 1 e Caratteri distributivi (120 ore, 12 CFU - ICAR/14) Corso di Laurea in Scienze dell'Architettura, DICATeA, Universit\u00e0 degli Studi di Parma, a.a. 2014-2015",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-07-2015"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di Ricercatore, affidamento del Corso di Composizione architettonica e urbana (40 ore - 4 CFU) nel Laboratori di Sintesi finale in Composizione Architettonica e urbana Prof. Carlo Quintelli, Corso di Laurea Specialistica in Architettura a.a. 2014-2015",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-07-2015"
      },
      {
        "content": "Affidamento didattico del corso di Teoria della progettazione architettonica (80 ore, 8 CFU - ICAR/14) Corso di Laurea in Scienze dell'Architettura, DICATeA, Universit\u00e0 degli Studi di Parma, a.a. 2015-2016",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 31-01-2016"
      },
      {
        "content": "Affidamento didattico nel Laboratorio di Sintesi Finale in Composizione architettonica, (100 ore, 10 CFU - ICAR/14) Corso di Laurea in Scienze dell'Architettura, DICATeA, Universit\u00e0 degli Studi di Parma, a.a. 2015-2016",
        "periodo": "dal 01-02-2016 al 01-07-2016"
      },
      {
        "content": "Affidamento del Corso di Composizione architettonica e urbana (20 ore - 2 CFU) nel Laboratorio di Sintesi finale in Composizione Architettonica e urbana Prof. Carlo Quintelli, Corso di Laurea Specialistica in Architettura DICATeA, a.a. 2016-2017",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affidamento didattico nel corso di Teoria della progettazione architettonica (80 ore, 8 CFU - ICAR/14) Corso di Laurea in Scienze dell'Architettura, DICATeA, Universit\u00e0 degli Studi di Parma, a.a. 2016-2017",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Progetto per il Concorso di progettazione per l\u2019area di piazzale Barbieri \u2013 Parma, capogruppo Prof. G. Canella, luglio 1998.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-07-1998"
      },
      {
        "content": "Progetto per il Concorso di progettazione per una nuova sede IUAV a S.Basilio \u2013 Venezia, capogruppo arch. C. Patestos, giugno 1998",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-06-1998"
      },
      {
        "content": "Progetto di Concorso per la Concert hall di Sarajevo, maggio 1999, (con G.L. Ferreri e A. Oliva)",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-05-1999"
      },
      {
        "content": "Progetto per il Concorso di progettazione Convitto Aslago \u2013 Bolzano, luglio 1999. (con G.L. Ferreri e A. Oliva)",
        "periodo": "dal 01-05-1999 al 01-07-1999"
      },
      {
        "content": "Progetto per il Concorso di progettazione per un centro polifunzionale a Pegognaga \u2013 Mantova, ottobre 1999. (con G.L. Ferreri e A. Oliva)",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 01-10-1999"
      },
      {
        "content": "Progetto per il Concorso di progettazione \u201cNuove Idee per Baia Flaminia\u201d a Pesaro, Dicembre 1999.",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 01-12-1999"
      },
      {
        "content": "Progetto per il Concorso di progettazione ad inviti per la conversione in polo espositivo della Pescheria di Riva Nazario Sauro in Trieste, capogruppo Prof. C. Quintelli, Aprile 2000.",
        "periodo": "dal 01-02-2000 al 01-04-2000"
      },
      {
        "content": "Progetto vincitore del Concorso di progettazione ad inviti per la progettazione di massima della nuova sede della societ\u00e0 Rossi e Catelli a Parma. Capogruppo Prof. C. Quintelli, Ottobre 2000",
        "periodo": "dal 01-06-2000 al 01-10-2000"
      },
      {
        "content": "Progetto di Concorso ad inviti \u201cGiannino Furlan\u201d per idee sulla citt\u00e0 di Pordenone, capogruppo Prof. G. Canella, Aprile 2001.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-04-2001"
      },
      {
        "content": "Progetto per il Concorso di progettazione per la riqualificazione del comparto urbano storico di Piazza Cittadella a Piacenza, capogruppo Prof. C. Quintelli Ottobre 2001.",
        "periodo": "dal 01-08-2001 al 01-10-2001"
      },
      {
        "content": "Progetto per il Concorso di idee per la riqualificazione del \u201csistema sud-est\u201d della citt\u00e0. Reggio, Reggio Emilia, Novembre 2001. (con A. Oliva e D. Zilioli)",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 01-11-2001"
      },
      {
        "content": "Progetto per il Concorso di idee \u201cLa riqualificazione del Lago e del territorio circostante di Soraga. Marzo 2002. (con A. Oliva e D. Zilioli)",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-03-2002"
      },
      {
        "content": "Progetto per il Concorso nazionale di idee per la progettazione architettonica e recupero funzionale di edifici comunali. Parma aree ex Gondrand e Cittadella. Maggio 2002",
        "periodo": "dal 01-03-2002 al 01-05-2002"
      },
      {
        "content": "Progetto di Concorso del Workshop Europeo a inviti di Progettazione Urbana \u201cSeaside Francavilla\u201d, Facolt\u00e0 di Architettura di Parma. Maggio 2002.",
        "periodo": "dal 01-03-2002 al 01-05-2002"
      },
      {
        "content": "Progetto per il Concorso Internazionale di Progettazione, \u201cPiazze 2001\u201d In/Arch Milano. capogruppo Prof. G. Canella, Settembre 2002. seconda fase",
        "periodo": "dal 01-07-2002 al 01-09-2002"
      },
      {
        "content": "Progetto per il Concorso nazionale per il restauro e rifunzionalizzazione dell\u2019Ospedale Vecchio a Parma, capogruppo Prof. C. Quintelli Ottobre 2002.",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 01-10-2002"
      },
      {
        "content": "Progetto per il Concorso nazionale per la progettazione di una scuola materna a Piadena, Novembre 2002. (con A. Oliva e D. Zilioli)",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 01-11-2002"
      },
      {
        "content": "Progetto per il Concorso nazionale per la realizzazione del nuovo polo scolastico del capoluogo di Sasso Marconi (BO), Marzo 2003. (con A. Oliva e D. Zilioli)",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-03-2003"
      },
      {
        "content": "Progetto per il Concorso nazionale per il recupero del fabbricato dell\u2019ex cinema da adibire a sede di associazioni di volontariato a Villa Minozzo (RE), Maggio 2003. (con A. Oliva e D. Zilioli)",
        "periodo": "dal 01-04-2003 al 01-05-2003"
      },
      {
        "content": "Progetto vincitore del Concorso di progettazione Centocitt\u00e0 per il recupero e la rifunzionalizzazione delle torri dell\u2019acqua di Budrio a centro multiculturale con museo, sala conferenze e spazi polifunzionali (2006-2009). Con A. Oliva e D. Zilioli. Progetto realizzato (2006-2009). Pubblicato in \"Paesaggio Urbano\" n. 3/2006; Selezione Architettura 2010 Regione Emilia Romagna; Progetti di Giovani Architetti Italiani, Utet, GiArch 2010.",
        "periodo": "dal 01-05-2003 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Progetto di Concorso per la Riqualificazione di piazza Garibaldi e aree adiacenti a Pergine Valsugana, Trento. Secondo premio, (primo premio non assegnato) marzo 2005. (con A. Oliva e D. Zilioli)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-03-2005"
      },
      {
        "content": "Presidente della commissione per il Paesaggio del Comune di Mantova (istituita ai sensi della Legge Regionale n.12 del 11 novembre 2005, Regione Lombardia).",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Progetto per Carini elaborato nell'ambito del PRIN 2009 - \"La citt\u00e0 in estensione e la dialettica fra centri minori e nuove infrastrutture. Tra Isola delle Femmine e Partinico\" responsabile unit\u00e0 di Palermo Prof. Andrea Sciascia, Coordinatore nazionale Prof. Luigi Ramazzotti Pubblicato in A. Sciascia, (a cura di), Costruire la seconda natura. La citt\u00e0 in estensione in Sicilia fra Isola delle Femmine e Partinico, Gangemi, 2014.",
        "periodo": "dal 20-12-2013 al 20-03-2014"
      },
      {
        "content": "Progetto per l\u2019allestimento della sezione Architettura della mostra permanente del Museo CSAC (inaugurato il 23 maggio 2015) operando anche la selezione di 32 opere originali (disegni e plastici) di Ignazio Gardella, Pierluigi Nervi, Gio Ponti e Giuseppe Samon\u00e0 conservati all\u2019archivio CSAC di Parma. Per il riallestimento del 2016 (inaugurazione, 25 novembre 2016) seleziona 23 disegni inediti della Casa del Fascio di Intra del Fondo Luigi Vietti",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 25-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Gruppo di ricerca \u201cArchitettura e Citt\u00e0\u201d Facolt\u00e0 di Architettura Civile del Politecnico di Milano \u2013 Bovisa. Responsabile scientifico Prof. Guido Canella. Partecipazioni alle attivit\u00e0 didattiche e progettuali",
        "periodo": "dal 06-04-1998 al 30-06-2005"
      },
      {
        "content": "Ricerca CNR 1996, Ambiente e Territorio \u201cIl sistema dei parchi tecnologici e il centro direzionale di Napoli\u201d. Responsabile scientifico Prof. Guido Canella. Partecipazione al gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-01-2000"
      },
      {
        "content": "Gruppo \"Cittaemilia sulla ricerca e la didattica del progetto\". Responsabile Prof. Carlo Quintelli, Universit\u00e0 di Parma. Il gruppo produce dal 2004 il Festival dell'Architettura di Parma.",
        "periodo": "dal 01-09-1999 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricerca MURST, (2000), \u201cFunzione e figura delle architetture pubbliche e servizi per lo \u201csviluppo sostenibile\u201d delle aree metropolitane: Firenze, Milano, Napoli, Mestre\u201d; Responsabile scientifico unit\u00e0 di Milano, Prof. Guido Canella. Partecipazione al gruppo di ricerca. Pubblicata in \"Ricerche in architettura - La Zolla nella dispersione delle aree metropolitane. Funzione e figura delle architetture pubbliche e servizi per lo sviluppo sostenibile delle aree metropolitane: Firenze, Milano, Napoli, Mestre. Resoconti della Ricerca MURST 2000, Edizioni Scientifiche Italiane, Napoli 2011",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-12-2000"
      },
      {
        "content": "Ricerca CNR \u2013 Ministero dell\u2019Ambiente, (2001), \u201cUnit\u00e0 urbane insediative ad autosufficienza energetica \u2013 Integrazione fotovoltaica nell\u2019edilizia\u201d. Responsabile Scientifico unit\u00e0 di Milano Prof. Guido Canella. Partecipazione al gruppo di ricerca e sviluppo del progetto di un edificio-tipo fotovoltaico, destinabile a museo, mercato e impianti a Villanova di Camposanpiero, Padova 2001. Pubblicato in: \"Guido Canella. Sulla Composizione architettonica e sui progetti\" (Leonardo International 2003); \"L'architettura del Sole\" a cura di P. Portoghesi, R. Scarano (Gangemi 2005)",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-12-2001"
      },
      {
        "content": "Ricerca \u201cFidenza: scenari del territorio\u201d, finanziata dal Comune di Fidenza (2002-2003). Responsabile scientifico Prof. Carlo Quintelli. Partecipazione e coordinamento. La ricerca ha dato come esito una mostra tenuta al ridotto del Teatro Magnani di Fidenza",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-10-2002"
      },
      {
        "content": "Ricerca MURST (2003), \u201cRifondazione insediativa in rapporto ai flussi migratori nel bacino del Mediterraneo. Citt\u00e0 di fondazione\u201d. Responsabile scientifico unit\u00e0 di Milano Prof. Guido Canella. Partecipazione al gruppo di ricerca e alle attivit\u00e0 progettuali.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-12-2003"
      },
      {
        "content": "Ricerca \u201cSS9 Via Emilia: l\u2019infrastruttura come strumento di generazione insediativa. Conoscenza, salvaguardia e valorizzazione della strada consolare, tra paesaggio urbano e rurale, da Piacenza a Bologna\u201d finanziata dalla Regione Emilia Romagna, (2004-2005). Responsabile scientifico Prof. Carlo Quintelli. Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca e coordinamento del gruppo",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "Ricerca PRIN 2013 \u201cLa domanda di citt\u00e0 sostenibile: alla ricerca di buone pratiche / The demand for a sustainable city: looking for best practices\u201d. Ricerca multidisciplinare e interateneo che coinvolge le Universit\u00e0 di Bologna, Parma, Torino, Salerno, Catania e le discipline Architettura, Urbanistica e Sociologia. Non finanziato",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Gruppo di ricerca \"UAL - Urban and Architectural Laboratory\", Dipartimento di Ingegneria Civile, dell'Ambiente, del Territorio e Architettura, Universit\u00e0 di Parma. Coordinatore scientifico",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricerca \"Mastercampus Scienze e Tecnologie, il Campus come quartiere urbano modello\". Partecipazione al gruppo di ricerca multidisciplinare in qualit\u00e0 di referente scientifico per l'area dell'Architettura. Collaborazione all'elaborazione del Masterplan e sviluppo progettuale del sistema delle residenze e del centro per l'infanzia. www.mastercampus.it",
        "periodo": "dal 08-01-2014 al 28-06-2014"
      },
      {
        "content": "Gruppo di lavoro dell'Universit\u00e0 di Parma - \"UniPR Open Access\", incaricato dal Rettore di studiare le politiche di ateneo per lo sviluppo all\u2019Accesso Aperto alle pubblicazioni scientifiche.",
        "periodo": "dal 01-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Gruppo di ricerca interdisciplinare per la candidatura al bando europeo \"K2 - Cooperation for Innovation and the Exchange of Good Practices. Strategic Partnerships for higher education\" (call 2017) con un progetto dal titolo: \"HEIPAS - Higher Education Innovation in Project of Architecture and Smart city: flexible learning paths for emerging labour market\". Responsabilit\u00e0 scientifica del gruppo di ricerca internazionale che comprende oltre all'Universit\u00e0 di Parma, l'Universit\u00e0 di Bologna (Lamberto Amistadi), l'ETSA di San Sebastian (Alberto Ustarroz) la \u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'architecture de Normandie (Valter Balducci) la Portsmouth School of Architecture - University of Portsmouth (Roberto Braglia)",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricerca CSAC (2016-2018) \"Luigi Vietti e il professionismo italiano 1928-1998\" presso il CSAC - Centro studi e Archivio della Comunicazione - Parma. Responsabile scientifico della ricerca interuniversitaria",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Gruppo di lavoro regionale sulla Rigenerazione urbana attivato e finanziato dal Consorzio Aster, Regione Emilia Romagna con la partecipazione dei Comuni e delle Universit\u00e0 regionali. Il gruppo \u00e8 multidisciplinare e lavora in modo integrato per produrre strategie per la rigenerazione urbana ad accompagnamento della promulgazione della nuova legge urbanistica regionale.",
        "periodo": "dal 05-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Gruppo di ricerca Regione Emilia Romagna Consorzio Spinner 2013 (2011) \u2013 \u201cProgettare il costruito: nuovi modelli a qualit\u00e0 integrata per la citt\u00e0 compatta\u201d gruppo di ricerca interuniversitario formato da docenti delle Universit\u00e0 di Parma, Ferrara, Bologna, Reggio-Modena. Finanziamento per una borsa di Dottorato di Ricerca dal programma ad alta qualificazione per lo sviluppo di idee e progetti innovativi della Regione Emilia Romagna, con il finanziamento del Fondo Sociale Europeo (Fondi strutturali della Comunit\u00e0 Europea). Ricerca finanziata e svolta all'interno del Dottorato di Ricerca in Ingegneria e Architettura dell'Universit\u00e0 di Parma. Esito della Ricerca. Tesi di Dottorato dal titolo \"Progettare il costruito...\". Dottorandi: P. Strina. A. Nolli, N. Montini, Relatori: C. Quintelli, E. Prandi, L. Amistadi.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Gruppo di ricerca Regione Emilia Romagna Consorzio Spinner 2013 (2012) \u2013 \u201cArchitetture per l'emergenza: strategie e metodologie per il recupero e la rigenerazione di tessuti urbani interessati da eventi sismici\u201d \u00e8 finanziato con una borsa di Dottorato di Ricerca dal programma ad alta qualificazione per lo sviluppo di idee e progetti innovativi della Regione Emilia Romagna, con il finanziamento del Fondo Sociale Europeo (Fondi strutturali della Comunit\u00e0 Europea). Ricerca finanziata e svolta all'interno del Dottorato di Ricerca in Ingegneria e Architettura dell'Universit\u00e0 di Parma.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "LLP - Intensive Programme Erasmus 2012. La candidatura presentata alla Comunit\u00e0 Europea (Finanziamento Lifelong Learning Programme - Intensive Programme 2012) ottiene il contributo per la realizzazione di un Workshop internazionale di progettazione intitolato \u201cCCA \u2013 Compact City Architecture. Historical city centre design in Europe\u201d con 30 studenti e 10 docenti provenienti da 5 universit\u00e0 europee (San Sebastian, Spagna, Barcellona, Spagna, Aachen, Germania, Cracovia, Polonia) che si \u00e8 tenuto a Parma dal 13 al 28 settembre 2012. Ideatore del tema, presentazione della candidatura, coordinatore scientifico e curatore del catalogo FAedizioni 2012 (con Lamberto Amistadi).",
        "periodo": "dal 13-09-2012 al 28-09-2012"
      },
      {
        "content": "LLP - Intensive Programme Erasmus 2013. La candidatura presentata alla Comunit\u00e0 Europea (Finanziamento Lifelong Learning Programme - Intensive Programme 2013) ottiene il contributo per la realizzazione di un Workshop internazionale di progettazione intitolato \u201cCCA \u2013 Compact City Architecture. Designing Centrality, Regenerating Suburbs\u201d con 30 studenti e 10 docenti provenienti da 5 universit\u00e0 europee (Praga, Repubblica Ceca, Istanbul Turchia, Amburgo, Germania, Nantes, Francia) che si \u00e8 tenuto a Parma dal 19 settembre al 4 ottobre 2013. Ideatore del tema, presentazione della candidatura, coordinatore scientifico e curatore del catalogo FAedizioni 2014.",
        "periodo": "dal 19-09-2013 al 04-10-2013"
      }
    ]
  }
}