{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "10-35",
        "titolo": "Atlante di viaggio",
        "ISBN": [
          "978-88-940155-6-0"
        ],
        "csp": "Forl\u00ec:LA GRECA EDITORI, ISBN: 978-88-940155-6-0",
        "opera": "(a cura di): Gianni Braghieri Franco Raggi Francesco Saverio Fera Lorena Pulelli, Valentino Parmiani. Paesaggi/Architetture. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fera Francesco Saverio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fera Francesco Saverio (2016). Atlante di viaggio. In: (a cura di): Gianni",
        "Braghieri Franco Raggi Francesco Saverio Fera Lorena Pulelli, Valentino",
        "Parmiani. Paesaggi/Architetture. p. 10-35, Forl\u00ec:LA GRECA EDITORI,",
        "ISBN: 978-88-940155-6-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-32",
        "titolo": "Architettura a Venezia",
        "ISBN": [
          "978-88-7115-917-1"
        ],
        "csp": "PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 978-88-7115-917-1",
        "opera": "(a cura di): Max Dudler Simone Boldrin, Un\u2019idea collettiva di citt\u00e0? Da Venezia a Porto Marghera/A collective idea of the city? From Venice to Porto Marghera. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Francesco Saverio Fera"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Saverio Fera (2015). Architettura a Venezia. In: (a cura di): Max",
        "Dudler Simone Boldrin, Un\u2019idea collettiva di citt\u00e0? Da Venezia a Porto",
        "Marghera/A collective idea of the city? From Venice to Porto Marghera. p.",
        "27-32, PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 978-88-7115-917-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "68-77",
        "titolo": "La misura del territorio. Una proposta per Case Lago",
        "ISBN": [
          "9788857219400"
        ],
        "csp": "Ginevra-Milano:SKIRA, ISBN: 9788857219400",
        "opera": "(a cura di): Gino Malacarne, La casa. Forme e luoghi dell'abitare urbano. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. S. Fera"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. S. Fera (2013). La misura del territorio. Una proposta per Case Lago. In:",
        "(a cura di): Gino Malacarne, La casa. Forme e luoghi dell'abitare urbano. p.",
        "68-77, Ginevra-Milano:SKIRA, ISBN: 9788857219400"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-27",
        "titolo": "Pietre di citt\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788837085568"
        ],
        "csp": "Milano:Electa architettura, ISBN: 9788837085568",
        "opera": "F.S. Fera, S. Boldrin. Max Dudler. Architetture dal 1979. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F.S. Fera"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F.S. Fera (2012). Pietre di citt\u00e0. In: F.S. Fera, S. Boldrin. Max Dudler.",
        "Architetture dal 1979. p. 17-27, Milano:Electa architettura, ISBN:",
        "9788837085568"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "78-83",
        "titolo": "La misura del territorio. Una proposta per Forlimpopoli",
        "ISBN": [
          "9788849137095"
        ],
        "csp": "BOLONA:CLUEB, ISBN: 9788849137095",
        "opera": "GINO MALACARNE. (a cura di): ILDEBRANDO CLEMENTE, ALESSANDRA MORO, Progetto FO-CE. Citt\u00e0 lineare Forl\u00ec-Cesena. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. S. Fera"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. S. Fera (2012). La misura del territorio. Una proposta per Forlimpopoli.",
        "In: GINO MALACARNE. (a cura di): ILDEBRANDO CLEMENTE,",
        "ALESSANDRA MORO, Progetto FO-CE. Citt\u00e0 lineare Forl\u00ec-Cesena. p.",
        "78-83, BOLONA:CLUEB, ISBN: 9788849137095"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-11",
        "titolo": "Architettura e misura",
        "ISBN": [
          "9788849136593"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849136593",
        "opera": "(a cura di): F.S.Fera, A.Esposito, J.P.Dos Santos, J.F.Gon\u00e7alves, architetture. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Francesco Saverio Fera, Antonio Esposito"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Saverio Fera, Antonio Esposito (2012). Architettura e misura. In:",
        "(a cura di): F.S.Fera, A.Esposito, J.P.Dos Santos, J.F.Gon\u00e7alves,",
        "architetture. p. 9-11, BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849136593"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-648",
        "titolo": "Max Dudler. Architectures since 1979. p",
        "ISBN": [
          "9788837092504"
        ],
        "csp": "Milano:Electa architettura, ISBN: 9788837092504",
        "anno": "2012",
        "autori": "F.S. Fera, S. Boldrin"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F.S. Fera, S. Boldrin (2012). Max Dudler. Architectures since 1979. p.",
        "1-648, Milano:Electa architettura, ISBN: 9788837092504"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "134-135",
        "titolo": "La misura del territorio. Una proposta per Forlimpopoli",
        "ISBN": [
          "9788857210063"
        ],
        "csp": "MILANO:Skira, ISBN: 9788857210063",
        "opera": "(a cura di): ANTONIO MONESTIROLI, LUCIANO SEMERANI, La casa. Le forme dello stare. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Francesco Saverio Fera"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Saverio Fera (2011). La misura del territorio. Una proposta per",
        "Forlimpopoli. In: (a cura di): ANTONIO MONESTIROLI, LUCIANO",
        "SEMERANI, La casa. Le forme dello stare. p. 134-135, MILANO:Skira,",
        "ISBN: 9788857210063"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Max Dudler. Biblioteca centrale della Humboldt Universit\u00e4t a Berlino. L'uso essenziale degli ordini",
        "ISSN": [
          "0008-7181"
        ],
        "journal": "CASABELLA",
        "csp": "vol. 786, p. 13-23, ISSN: 0008-7181",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. S. FERA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. S. FERA (2010). Max Dudler. Biblioteca centrale della Humboldt",
        "Universit\u00e4t a Berlino. L'uso essenziale degli ordini. CASABELLA, vol. 786,",
        "p. 13-23, ISSN: 0008-7181"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "50-79",
        "titolo": "Casa a Borgo Ticino",
        "ISBN": [
          "978-88-491-3371-4"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3371-4",
        "opera": "Aldo Rosi. Due progetti. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "FRANCESCO SAVERIO FERA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FRANCESCO SAVERIO FERA (2010). Casa a Borgo Ticino. In: Aldo Rosi.",
        "Due progetti. p. 50-79, BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3371-4"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103",
        "titolo": "Aldo Rossi inediti. Volume pubblicato in occasione della mostra tenutasi presso la Chiesa dello Spirito Santo \u2013 Cesena, 11 maggio \u2013 24 luglio 2005",
        "ISBN": [
          "978-88-491-3297-7"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3297-7",
        "opera": "Architettura 37. Decennale Annuario. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. BRAGHIERI, F. S. FERA, G. MALACARNE, G. LEONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. BRAGHIERI, F. S. FERA, G. MALACARNE, G. LEONI (2010). Aldo",
        "Rossi inediti. Volume pubblicato in occasione della mostra tenutasi presso",
        "la Chiesa dello Spirito Santo \u2013 Cesena, 11 maggio \u2013 24 luglio 2005. In:",
        "Architettura 37. Decennale Annuario. p. 103, BOLOGNA:Clueb, ISBN:",
        "978-88-491-3297-7"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "110",
        "titolo": "Fabio Reinhart. Architettura della coerenza. Volume pubblicato in occasione della mostre tenutesi presso: Chiesa dello Spirito Santo \u2013 Cesena, 9 maggio \u2013 17 giugno 2007; S [...] Universitaria Professionale della Svizzera Italiana di Lugano, Casa Cavalier Pellanda -Biasca (CH) marzo 2008",
        "ISBN": [
          "978-88-491-3297-7"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3297-7",
        "opera": "Architettura 37. Decennale - Annuario. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. S. FERA, L. CONTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. S. FERA, L. CONTI (2010). Fabio Reinhart. Architettura della coerenza.",
        "Volume pubblicato in occasione della mostre tenutesi presso: Chiesa dello",
        "Spirito Santo \u2013 Cesena, 9 maggio \u2013 17 giugno 2007; S [...] Universitaria",
        "Professionale della Svizzera Italiana di Lugano, Casa Cavalier Pellanda",
        "-Biasca (CH) marzo 2008. In: Architettura 37. Decennale - Annuario. p.",
        "110, BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3297-7"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "104",
        "titolo": "Progetti per la citt\u00e0 di Santarcangelo di Romagna. Volume pubblicato in occasione della mostra tenutasi presso il Monastero Figlie dell\u2019Immacolata Concezione Suore Bianche \u2013 Santarcangelo di Romagna, 2 luglio \u2013 17 luglio 2005",
        "ISBN": [
          "978-88-491-3297-7"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3297-7",
        "opera": "Architettura 37. Decennale - Annuario. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "L. CONTI, F. S. FERA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. CONTI, F. S. FERA (2010). Progetti per la citt\u00e0 di Santarcangelo di",
        "Romagna. Volume pubblicato in occasione della mostra tenutasi presso il",
        "Monastero Figlie dell\u2019Immacolata Concezione Suore Bianche \u2013",
        "Santarcangelo di Romagna, 2 luglio \u2013 17 luglio 2005. In: Architettura 37.",
        "Decennale - Annuario. p. 104, BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3297-7"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107",
        "titolo": "Max Dudler. Architetture. Volume pubblicato in occasione della mostra tenutasi presso la Chiesa dello Spirito Santo \u2013 Cesena, 14 novembre \u2013 17 dicembre 2006",
        "ISBN": [
          "978-88-491-3297-7"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3297-7",
        "opera": "Architettura 37. Decennale - Annuario. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. S. FERA, A. TRENTIN, S. BOLDRIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. S. FERA, A. TRENTIN, S. BOLDRIN (2010). Max Dudler. Architetture.",
        "Volume pubblicato in occasione della mostra tenutasi presso la Chiesa",
        "dello Spirito Santo \u2013 Cesena, 14 novembre \u2013 17 dicembre 2006. In:",
        "Architettura 37. Decennale - Annuario. p. 107, BOLOGNA:Clueb, ISBN:",
        "978-88-491-3297-7"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99",
        "titolo": "Paolo Zermani. Architetture italiane e altri progetti. Volume pubblicato in occasione della mostra tenutasi nella Chiesa dello Spirito Santo \u2013 Cesena, 22 aprile \u2013 15 maggio 2004",
        "ISBN": [
          "978-88-491-3297-7"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3297-7",
        "opera": "Architettura 37. Decennale - Annuario. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. S. FERA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. S. FERA (2010). Paolo Zermani. Architetture italiane e altri progetti.",
        "Volume pubblicato in occasione della mostra tenutasi nella Chiesa dello",
        "Spirito Santo \u2013 Cesena, 22 aprile \u2013 15 maggio 2004. In: Architettura 37.",
        "Decennale - Annuario. p. 99, BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3297-7"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "128-137",
        "titolo": "Il teatro del Mondo di Aldo Rossi. Venezia 1979/Genova 2004",
        "csp": "BOLOGNA:Clueb",
        "opera": "Il luogo della rappresentazione. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. S. FERA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. S. FERA (2009). Il teatro del Mondo di Aldo Rossi. Venezia",
        "1979/Genova 2004. In: Il luogo della rappresentazione. p. 128-137,",
        "BOLOGNA:Clueb"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "10-15",
        "titolo": "Disegni d'invenzione",
        "ISBN": [
          "978-88-491-3170-3"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3170-3",
        "opera": "F. S. FERA G. MALACARNE A. TRENTIN. Gianni Braghieri. Architetture d'invenzione. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "F. S. FERA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. S. FERA (2008). Disegni d'invenzione. In: F. S. FERA G. MALACARNE",
        "A. TRENTIN. Gianni Braghieri. Architetture d'invenzione. p. 10-15,",
        "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3170-3"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-12",
        "titolo": "Architetture per la citt\u00e0 analoga",
        "ISBN": [
          "978-88-495-1521-3"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-1521-3",
        "opera": "Fabio Reinhart. Architetture per la citt\u00e0. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "FRANCESCO SAVERIO FERA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FRANCESCO SAVERIO FERA (2007). Architetture per la citt\u00e0 analoga. In:",
        "Fabio Reinhart. Architetture per la citt\u00e0. p. 11-12, NAPOLI:Edizioni",
        "Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-1521-3"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Clueb",
        "titolo": "Fabio Reinhart. Architetttura della coerenza",
        "ISBN": [
          "978-88-491-2825-3"
        ],
        "journal": "Di FRANCESCO SAVERIO FERA, LUCA CONTI",
        "csp": "ISBN: 978-88-491-2825-3",
        "anno": "2007",
        "autori": "FRANCESCO SAVERIO FERA, LUCA CONTI (a cura di)"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "FRANCESCO SAVERIO FERA, LUCA CONTI (a cura di) (2007). Fabio",
        "Reinhart. Architetttura della coerenza. Di FRANCESCO SAVERIO FERA,",
        "LUCA CONTI. BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-2825-3"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulla ricostruzione del Teatro del Mondo di Aldo Rossi",
        "ISSN": [
          "1826-0772"
        ],
        "journal": "FIRENZE ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 1.2006, p. 166-171, ISSN: 1826-0772",
        "anno": "2006",
        "autori": "FRANCESCO SAVERIO FERA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRANCESCO SAVERIO FERA (2006). Sulla ricostruzione del Teatro del",
        "Mondo di Aldo Rossi. FIRENZE ARCHITETTURA, vol. 1.2006, p. 166-171,",
        "ISSN: 1826-0772"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'architetto e la didattica. Note a margine della mostra sugli Inediti di Ado Rossi a Cesena",
        "ISSN": [
          "1120-3544"
        ],
        "journal": "PAESAGGIO URBANO",
        "csp": "vol. mar-apr 2006, p. 70-75, ISSN: 1120-3544",
        "anno": "2006",
        "autori": "F. S. FERA G. MALACARNE M. PETICCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. S. FERA G. MALACARNE M. PETICCA (2006). L'architetto e la",
        "didattica. Note a margine della mostra sugli Inediti di Ado Rossi a Cesena.",
        "PAESAGGIO URBANO, vol. mar-apr 2006, p. 70-75, ISSN: 1120-3544"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69",
        "titolo": "Citt\u00e0 di Pietra. 10. Mostra Internazionale di Architettura. Progetto Sud. Bari, Punta Perotti",
        "csp": "VENEZIA:Marislio/Fondazione La Biennale di Venezia",
        "opera": "Citt\u00e0 di pietra. Cities of stones. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "GIANNI BRAGHIERI, FRANCESCO SAVERIO FERA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIANNI BRAGHIERI, FRANCESCO SAVERIO FERA (2006). Citt\u00e0 di",
        "Pietra. 10. Mostra Internazionale di Architettura. Progetto Sud. Bari, Punta",
        "Perotti. In: Citt\u00e0 di pietra. Cities of stones. p. 69,",
        "VENEZIA:Marislio/Fondazione La Biennale di Venezia"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "26-45",
        "titolo": "Il Foro Annonario: una storia di citt\u00e0",
        "ISBN": [
          "88-491-2660-3"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 88-491-2660-3",
        "opera": "ARCHITETTURA 21. Progetti per la citt\u00e0 di Cesena. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. MALACARNE, F. S. FERA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. MALACARNE, F. S. FERA (2006). Il Foro Annonario: una storia di citt\u00e0.",
        "In: ARCHITETTURA 21. Progetti per la citt\u00e0 di Cesena. p. 26-45,",
        "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 88-491-2660-3"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "62-63",
        "titolo": "Tra i monti e il mare",
        "ISBN": [
          "88-491-2660-3"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 88-491-2660-3",
        "opera": "Progetti per la citt\u00e0 di Cesena. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "MARINO NARPOZZI, FRANCESCO SAVERIO FERA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARINO NARPOZZI, FRANCESCO SAVERIO FERA (2006). Tra i monti e",
        "il mare. In: Progetti per la citt\u00e0 di Cesena. p. 62-63, BOLOGNA:Clueb,",
        "ISBN: 88-491-2660-3"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Clueb",
        "titolo": "MAX DUDLER. ARCHITETTURE",
        "ISBN": [
          "88-491-2764-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-491-2764-2",
        "anno": "2006",
        "autori": "F.S. FERA, A. TRENTIN, S. BOLDRIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F.S. FERA, A. TRENTIN, S. BOLDRIN (2006). MAX DUDLER.",
        "ARCHITETTURE. BOLOGNA:Clueb, ISBN: 88-491-2764-2"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Galata museo del mare",
        "ISSN": [
          "0001-3218"
        ],
        "journal": "ABITARE",
        "csp": "vol. 448, p. 134-141, ISSN: 0001-3218",
        "anno": "2005",
        "autori": "F. S. FERA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. S. FERA (2005). Galata museo del mare. ABITARE, vol. 448, p.",
        "134-141, ISSN: 0001-3218"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Guillermo Vasquez Consuegra. D'A",
        "ISSN": [
          "1720-0342"
        ],
        "journal": "D'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 28, p. 150-159, ISSN: 1720-0342",
        "anno": "2005",
        "autori": "F. S. FERA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. S. FERA (2005). Guillermo Vasquez Consuegra. D'A.",
        "D'ARCHITETTURA, vol. 28, p. 150-159, ISSN: 1720-0342"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Palazzo Pinelli",
        "ISSN": [
          "1974-7950"
        ],
        "journal": "ARKOS",
        "csp": "vol. 7, p. 88-93, ISSN: 1974-7950",
        "anno": "2004",
        "autori": "F. S. FERA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. S. FERA (2004). Palazzo Pinelli. ARKOS, vol. 7, p. 88-93, ISSN:",
        "1974-7950"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Futurismo",
        "ISSN": [
          "0394-0055"
        ],
        "journal": "AREA",
        "csp": "vol. 58, p. 159, ISSN: 0394-0055",
        "anno": "2001",
        "autori": "FERA F.S. (2001). Roberto Gabetti. Torino, Piemonte, Architetti. MATERIA, vol. 35, p. 125, ISSN: 1121-0516 30 2001 Articolo in rivista FERA F.S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERA F.S. (2001). Roberto Gabetti. Torino, Piemonte, Architetti. MATERIA,",
        "vol. 35, p. 125, ISSN: 1121-0516",
        "30 2001 Articolo in rivista",
        "FERA F.S. (2001). Il Futurismo. AREA, vol. 58, p. 159, ISSN: 0394-0055"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gabetti-Isola. Disegni 1951-2000",
        "ISSN": [
          "0394-0055"
        ],
        "journal": "AREA",
        "csp": "vol. 57, p. 160, ISSN: 0394-0055",
        "anno": "2001",
        "autori": "FERA F.S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERA F.S. (2001). Gabetti-Isola. Disegni 1951-2000. AREA, vol. 57, p. 160,",
        "ISSN: 0394-0055"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Antonio Monestiroli. Opere, progetti, studi di architettura",
        "ISSN": [
          "0394-0055"
        ],
        "journal": "AREA",
        "csp": "vol. 55, p. 163, ISSN: 0394-0055",
        "anno": "2001",
        "autori": "FERA F.S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERA F.S. (2001). Antonio Monestiroli. Opere, progetti, studi di architettura.",
        "AREA, vol. 55, p. 163, ISSN: 0394-0055"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Futurismo",
        "ISSN": [
          "1121-0516"
        ],
        "journal": "MATERIA",
        "csp": "vol. 36, p. 124, ISSN: 1121-0516",
        "anno": "2001",
        "autori": "FERA F.S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERA F.S. (2001). Il Futurismo. MATERIA, vol. 36, p. 124, ISSN:",
        "1121-0516"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "10-35",
        "titolo": "Atlante di viaggio",
        "ISBN": [
          "978-88-940155-6-0"
        ],
        "csp": "Forl\u00ec:LA GRECA EDITORI, ISBN: 978-88-940155-6-0",
        "opera": "(a cura di): Gianni Braghieri Franco Raggi Francesco Saverio Fera Lorena Pulelli, Valentino Parmiani. Paesaggi/Architetture. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fera Francesco Saverio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fera Francesco Saverio (2016). Atlante di viaggio. In: (a cura di): Gianni",
        "Braghieri Franco Raggi Francesco Saverio Fera Lorena Pulelli, Valentino",
        "Parmiani. Paesaggi/Architetture. p. 10-35, Forl\u00ec:LA GRECA EDITORI,",
        "ISBN: 978-88-940155-6-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Braghieri Gianni, Raggi Franco, Fera Francesco Saverio, Pulelli Lorena (a",
        "cura di) (2016). Valentino Parmiani. Paesaggi/Architetture. p. 1-175,",
        "Forl\u00ec:LA GRECA EDITORI, ISBN: 978-88-940155-6-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-32",
        "titolo": "Architettura a Venezia",
        "ISBN": [
          "978-88-7115-917-1"
        ],
        "csp": "PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 978-88-7115-917-1",
        "opera": "(a cura di): Max Dudler Simone Boldrin, Un\u2019idea collettiva di citt\u00e0? Da Venezia a Porto Marghera/A collective idea of the city? From Venice to Porto Marghera. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Francesco Saverio Fera"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Saverio Fera (2015). Architettura a Venezia. In: (a cura di): Max",
        "Dudler Simone Boldrin, Un\u2019idea collettiva di citt\u00e0? Da Venezia a Porto",
        "Marghera/A collective idea of the city? From Venice to Porto Marghera. p.",
        "27-32, PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 978-88-7115-917-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Progetto architettonico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Progetto architettonico",
        "Francesco Saverio Fera, Antonio Esposito (2015). Progetto per un nuovo",
        "parco urbano a Padova. Concorso di idee area ex Boschetti.."
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "68-77",
        "titolo": "La misura del territorio. Una proposta per Case Lago",
        "ISBN": [
          "9788857219400"
        ],
        "csp": "Ginevra-Milano:SKIRA, ISBN: 9788857219400",
        "opera": "(a cura di): Gino Malacarne, La casa. Forme e luoghi dell'abitare urbano. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. S. Fera"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. S. Fera (2013). La misura del territorio. Una proposta per Case Lago. In:",
        "(a cura di): Gino Malacarne, La casa. Forme e luoghi dell'abitare urbano. p.",
        "68-77, Ginevra-Milano:SKIRA, ISBN: 9788857219400"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "78-83",
        "titolo": "La misura del territorio. Una proposta per Forlimpopoli",
        "ISBN": [
          "9788849137095"
        ],
        "csp": "BOLONA:CLUEB, ISBN: 9788849137095",
        "opera": "GINO MALACARNE. (a cura di): ILDEBRANDO CLEMENTE, ALESSANDRA MORO, Progetto FO-CE. Citt\u00e0 lineare Forl\u00ec-Cesena. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. S. Fera"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. S. Fera (2012). La misura del territorio. Una proposta per Forlimpopoli.",
        "In: GINO MALACARNE. (a cura di): ILDEBRANDO CLEMENTE,",
        "ALESSANDRA MORO, Progetto FO-CE. Citt\u00e0 lineare Forl\u00ec-Cesena. p.",
        "78-83, BOLONA:CLUEB, ISBN: 9788849137095"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-648",
        "titolo": "Max Dudler. Architectures since 1979. p",
        "ISBN": [
          "9788837092504"
        ],
        "csp": "Milano:Electa architettura, ISBN: 9788837092504",
        "anno": "2012",
        "autori": "F.S. Fera, S. Boldrin"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F.S. Fera, S. Boldrin (2012). Max Dudler. Architectures since 1979. p.",
        "1-648, Milano:Electa architettura, ISBN: 9788837092504"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "A. Esposito, F. S. Fera (a cura di) (2012). Jos\u00e9 Paulo dos Santos/Jos\u00e9",
        "Fernando Gon\u00e7alves. Architetture. p. 1-96, BOLOGNA:Clueb, ISBN:",
        "9788849136593"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "F. S. Fera, A. Fantini (a cura di) (2012). Musei in mostra. p. 1-96,",
        "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849136272"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Max Dudler. Biblioteca centrale della Humboldt Universit\u00e4t a Berlino. L'uso essenziale degli ordini",
        "ISSN": [
          "0008-7181"
        ],
        "journal": "CASABELLA",
        "csp": "vol. 786, p. 13-23, ISSN: 0008-7181",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. S. FERA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. S. FERA (2010). Max Dudler. Biblioteca centrale della Humboldt",
        "Universit\u00e4t a Berlino. L'uso essenziale degli ordini. CASABELLA, vol. 786,",
        "p. 13-23, ISSN: 0008-7181"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "128-137",
        "titolo": "Il teatro del Mondo di Aldo Rossi. Venezia 1979/Genova 2004",
        "csp": "BOLOGNA:Clueb",
        "opera": "Il luogo della rappresentazione. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. S. FERA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. S. FERA (2009). Il teatro del Mondo di Aldo Rossi. Venezia",
        "1979/Genova 2004. In: Il luogo della rappresentazione. p. 128-137,",
        "BOLOGNA:Clueb"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Clueb",
        "titolo": "Fabio Reinhart. Architetttura della coerenza",
        "ISBN": [
          "978-88-491-2825-3"
        ],
        "journal": "Di FRANCESCO SAVERIO FERA, LUCA CONTI",
        "csp": "ISBN: 978-88-491-2825-3",
        "anno": "2007",
        "autori": "FRANCESCO SAVERIO FERA, LUCA CONTI (a cura di)"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "FRANCESCO SAVERIO FERA, LUCA CONTI (a cura di) (2007). Fabio",
        "Reinhart. Architetttura della coerenza. Di FRANCESCO SAVERIO FERA,",
        "LUCA CONTI. BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-2825-3"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Galata museo del mare",
        "ISSN": [
          "0001-3218"
        ],
        "journal": "ABITARE",
        "csp": "vol. 448, p. 134-141, ISSN: 0001-3218",
        "anno": "2005",
        "autori": "F. S. FERA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. S. FERA (2005). Galata museo del mare. ABITARE, vol. 448, p.",
        "134-141, ISSN: 0001-3218"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-66",
        "titolo": "Un nuovo programma organizzativo: la colonia marina, un simbolo della formazione giovanile fascista?",
        "ISBN": [
          "88-8125-553-7"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Alinea Editrice, ISBN: 88-8125-553-7",
        "opera": "Architetture per le colonie di vacanza. Esperienze europee. p",
        "anno": "2005",
        "autori": "F. S. FERA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. S. FERA (2005). Un nuovo programma organizzativo: la colonia marina,",
        "un simbolo della formazione giovanile fascista?. In: Architetture per le",
        "colonie di vacanza. Esperienze europee. p. 61-66, FIRENZE:Alinea",
        "Editrice, ISBN: 88-8125-553-7"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "32-35",
        "titolo": "L'edificio residenziale pubblico tra le due guerre in Liguria",
        "ISBN": [
          "88-8125-620-7"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Alinea Editrice, ISBN: 88-8125-620-7",
        "opera": "AA. VV.. Identit\u00e0 e forma. Il ruolo della copertura nell'achitettura costiera mediterranea. vol. 1, p",
        "anno": "2002",
        "autori": "FERA F.S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERA F.S. (2002). L'edificio residenziale pubblico tra le due guerre in",
        "Liguria. In: AA. VV.. Identit\u00e0 e forma. Il ruolo della copertura nell'achitettura",
        "costiera mediterranea. vol. 1, p. 32-35, FIRENZE:Alinea Editrice, ISBN:",
        "88-8125-620-7"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/D1",
    "progr": "21479",
    "nome": "FERA Francesco Saverio",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "CONCORSI DI ARCHITETTURA 1981 - Concorso nazionale di idee per il Ferry Terminal nel Porto di Piombino, (LI). 1985 - Concorso Internazionale di idee per il Ponte dell'Accademia, \"Terza Mostra Internazionale di Architettura\"; progetto selezionato per la mostra, promosso dalla Biennale di Venezia. 1990 - Concorso \"Tre chiese per il 2000\" promosso dalla Curia di Milano, Comitato \"Nuove Chiese\", Milano. 1991 - Concorso - appalto per un Centro congressi, scuola e laboratori di ricerca nel Convento di San Gerolamo, per l'Ospedale Gaslini a Genova (con Proff. Archh. Roberto Gabetti e Aimaro Isola). 1994 - Concorso Internazionale di idee \"Risalire la citt\u00e0\", Premio Schindler, San Marino, Repubblica di San Marino. 1997 - Concorso nazionale per la risistemazione a parco urbano dell'area delle Brignoline a Genova, promosso dal Comune di Genova. I\u00b0 Premio, (in collaborazione). 1997 - Consultazione ad invito \"A volo d'angelo\" per un progetto di idee per l'area delle Serre comunali, promosso dall'associazione \"Aree Serre Comunali\", Genova (in collaborazione). 1997 - Concorso nazionale di idee per la risistemazione a parco urbano dell'area Valletta San Pietro a Genova, promosso dal Comune di Genova (in collaborazione). 1997 - Concorso internazionale di idee per la sistemazione dell'area \"Mac Grow Graben\" a Monaco di Baviera, Germania. Progetto segnalato (in collaborazione). 2000 - Concorso per la realizzazione di un nuovo monumento urbano a Mondov\u00ec Breo (CN), (capogruppo). 2000 - Concorso di idee per la riqualificazione urbana dell\u2019area portuale di Sestri Levante, (in collaborazione). 2001 - Concorso di idee per il centro di documentazione Friedrich Nietzsche a Naumburg (D), (capogruppo). 2001 - Concorso di idee per la sede della nuova Capitaneria di porto a Ravenna, (capogrupo). 2003 Concorso per la risistemazione di Piazza della Libert\u00e0 a Cesena, progetto segnalato (con il Prof. Arch. Marino Narpozzi) 2003 Concorso per il World Trade Center Memorial di New York (con il Prof. Arch. Gianni Braghieri). 2003 Concorso per un nuovo centro sportivo polifunzionale a Due Carrare (PD), (con il Prof. Arch. Marino Narpozzi). 2004 Concorso per la realizzazione del nuovo stadio di calcio a Siena, (con il Prof. Arch. Marino Narpozzi). 2005 Concorso d\u2019idee per il rifacimento dei prospetti dello stabilimento industriale OIKOS a Gatteo a Mare (Capogruppo, 2 Premio). 2007 Concorso d\u2019idee per un nuovo plesso scolastico a Fano. 2008 Concorso Internazionale d\u2019idee \u201cNovello\u201d Cesena, progetto selezionato per la seconda fase, IV classificato (Gianni Braghieri, capogruppo. Progettisti: Max Dudler, Fabio Reinhart, F.S. Fera). 2009 Concorso internazionale di idee per l'area della stazione - Baricentrale 2012 Concorso internazionale di idee HELSINKI CENTRAL LIBRARY OPEN INTERNATIONAL ARCHITECTURAL COMPETITION 2014 Concorso Plan Revel \u2013 abitare la montagna - Bardonecchia 2014 Concorso internazionale di idee per la citt\u00e0 di Trencin 2015 Concorso internazionale di idee per l'area ex Boschetti, Padova (progetto segnalato). 2016 Consultazione internazionale di idee per il Fori imperiali, Roma.",
        "periodo": "dal 01-01-1981 a oggi"
      },
      {
        "content": "1987 - 1991 Assistente nello studio del Prof. Arch. Aldo Rossi a Milano: Progetti principali - Proposta di rinnovo urbano per il porto di Napoli; Seminario Internazionale ed esposizione, \"Progetti per Napoli - Ventidue Idee per la Citt\u00e0\", Napoli. - Progetto di restauro e completamento del Convento di Santa Maria de los Reyes a Siviglia, Spagna. - Concorso internazionale ad inviti per la sistemazione della Piazza di Usk\u00fcdar, Istanbul, Turchia. - Concorso Internazionale per il \"Museo di Storia Tedesca\" (I\u00b0 Premio) a Berlino, Germania. - Casa di appartamenti al Campo di Marte alla Giudecca, Venezia. - Monumento a Sandro Pertini in Piazzetta Manzoni (ex via Croce Rossa) a Milano. - Progetto per un ospedale a Sysran, (ex USSR). - Progetto di un complesso misto per uffici e commercio al Polo Linate (Montecity), Milano. - Progetto per l'ampliamento del cimitero di Ponte Sesto a Rozzano (MI). - Progetto per la biblioteca comunale di Seregno (MI). - Chiesa parrocchiale per la Curia di Milano, in localit\u00e0 Cascina Bianca a Milano. - Progetto per un complesso residenziale a terziario a Citt\u00e0 di Castello (PG). - Concorso Internazionale a inviti per il nuovo Palazzo del Cinema a Venezia - Lido - Partecipazione nello studio di Aldo Rossi a New York, alla fase finale del progetto per il \"Centro Tochi\" a Nagoya, Giappone.",
        "periodo": "dal 01-04-1987 al 28-02-1991"
      },
      {
        "content": "1991 - 1995 Presso lo studio di Cesare Fera: Progetti principali - Vari interventi di ristrutturazione di edifici abitativi e per uffici. - Ufficio d'agenzia per la German BHF Bank a Milano. - Concorso - appalto per un Centro congressi, scuola e laboratori di ricerca nel Convento di San Gerolamo, per l'Ospedale Gaslini a Genova (con Roberto Gabetti e Aimaro Isola). - Rilievo e progetto di restauro per il \"Palazzo Serra\" come sede della Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere di propriet\u00e0 della Universit\u00e0 di Genova. - Restauro delle facciate interne del \"Palazzo Balbi - Piovera\" sede della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 di Genova. - Progetto per un garage pubblico a Chiavari (GE). - Proposta per la ristrutturazione di un edificio industriale come sede per un istituto privato di istruzione secondaria, Genova.",
        "periodo": "dal 05-03-1991 al 16-01-1995"
      },
      {
        "content": "Laurea in Architettura, con tesi dal titolo Progetto per una nuova Chiesa a Varedo, (Mi), discussa presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Milano nel 1991, relatore Prof. Arch. Rosaldo Bonicalzi.",
        "periodo": "dal 16-12-1991 a oggi"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor al Laboratorio di composizione architettonica del Prof. Arch. Matthew Rice presso la School of Architecture, Clemson University, South Carolina, U.S.A.",
        "periodo": "dal 15-08-1992 al 30-09-1992"
      },
      {
        "content": "Cultore della Materia presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Facolt\u00e0 di Architettura al Laboratorio di Progettazione Architettonica III tenuto dal Prof. Arch. Aldo De Poli, dal 1992 al 2001.",
        "periodo": "dal 01-10-1992 al 01-10-2001"
      },
      {
        "content": "Abilitazione alla professione nel 1992 e iscrizione all'Albo degli Architetti della Provincia di Genova nel 1994.",
        "periodo": "dal 25-05-1994 a oggi"
      },
      {
        "content": "1995 - 2000 In collaborazione con Stefano Fera: Progetti principali - Consulenza urbanistica e architettonica per un nuovo insediamento polifunzionale a Greensville, South Carolina (U.S.A.). - Proposta per un complesso residenziale ad Arenzano (GE). - Progetto di restauro dell'area conventuale del complesso monumentale di Santa Maria di Castello a Genova. - Progetto per un piano particolareggiato a Greensville South Carolina (U.S.A.). - Rilievo e progetto di restauro del Convento di Santa Maria di Castello III\u00b0 Chiostro come residenze universitarie, spazi museali e aule studio. Per conto dello I.A.C.P. di Genova. - Rilievo e progetto di restauro di un pozzo barocco ad Arquata Scrivia per conto del Comune di Arquata Scrivia (AL). - Rilievo e progetto di restauro del Convento di Santa Maria delle Grazie La Nuova come residenze universitarie e aula conferenze. Per conto dello I.A.C.P. di Genova. - Rilievo e progetto di restauro della \"Casa Gotica\" ad Arquata Scrivia per conto del Comune di Arquata Scrivia (AL). - Progetto di massima per un chiesa a Fiumicino. - Proposta per un complesso residenziale a Trisobbio (AL). - Selezione su curricula per l'incarico professionale di redazione del rilievo architettonico di Villa Durazzo e Villa San Giacomo a Santa Margherita Ligure (GE), professionista selezionato.",
        "periodo": "dal 17-01-1995 al 17-01-2000"
      },
      {
        "content": "Lecturer presso il Charles E. Daniel Center, CAF. College of Architecture, Arts and Humanities | Clemson University, South Carolina, U.S.A. dal 1996 al 2002.",
        "periodo": "dal 15-08-1996 al 15-08-2002"
      },
      {
        "content": "2000-2014 Come singolo progettista: Progetti principali - Direzione lavori al restauro dei prospetti di Villa Durazzo a Santa Margherita Ligure (GE). - Direzione lavori ai lavori di restauro della Casa Gotica ad Arquata Scrivia per conto del Comune di Arquata Scrivia (AL). I\u00b0 stralcio. - Studio di fattibilit\u00e0 per il restauro interno di Villa Durazzo a Santa Margherita Ligure (GE). - Progetto di massima per la sistemazione del Parco di Villa Durazzo a Santa Margherita Ligure (GE). - Progetto di restauro e direzione lavori di Villa Massola a Levanto (SP). - Adeguamento normativo dei percorsi pedonali interni al Palazzo dell'Universit\u00e0, Via Balbi, 5. - Progetto per un centro di educazione ambientale presso il Vivaio Forestale del Comune di Genova Pian Nicola e Canneti a Masone (GE). - Direzione lavori per il restauro del III Chiostro di Santa Maria di Castello a Genova per conto dell\u2019A.R.T.E. di Genova. - Studio di fattibilit\u00e0 per il restauro dell\u2019edificio scolastico di Rigoroso per conto del Comune di Arquata Scrivia. - Studio di fattibilit\u00e0 per il restauro dell\u2019edificio scolastico di Varinella per conto del Comune di Arquata Scrivia. - Progetto definitivo per il restauro della \u201cCasa Gotica\u201d ad Arquata Scrivia - Progetto Definitivo e Direzione Lavori del restauro della \"Casa Gotica\" ad Arquata Scrivia per la richiesta di finanziamento DOCUP della Regione Piemonte per conto del Comune di Arquata Scrivia (AL). - Progetto e Direzione Lavori per i prospetti di Palazzo Pinelli a Genova. Progetto ammesso al finanziamento per il restauro dei Palazzi dei Rolli in occasione di Genova 2004. Citt\u00e0 capitale Europea della Cultura. - Progetto e Direzione Lavori della ricostruzione del Teatro del mondo di Aldo Rossi per la della mostra Arti & Architetture curata da Gemano Celant in occasione di Genova 2004. Citt\u00e0 capitale Europea della Cultura, (con il Prof. Arch. Gianni Braghieri). - Consulenza architettonica per la redazione del Piano Strutturale del Comune di Santarcangelo di Romagna, mediante la redazione di Piani Particolareggiati su aree di interesse strategico dell\u2019insieme urbano. - Progetto di concorso per l\u2019area sopra-secante a Cesena. - Progetto di concorso per una nuova biblioteca e Helsinki. - Consulenza per il restauro del Palazzo municipale del Comune di Voltaggio. - Progetto definitivo per il restauro del complesso monumentale \u201cOratorio di San Sebastiano\u201d a Voltaggio (AL). - Proposta di adeguamento per la zona presbiteriale dell\u2019Oratorio di San Bartolomeo a Varazze (SV).",
        "periodo": "dal 18-01-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca, con tesi L\u2019edificio in sezione nella teoria dell\u2019architettura tra Rinascimento e XX secolo, titolo conseguito presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Facolt\u00e0 di Architettura nel 2000, relatore Prof. Arch. Aldo De Poli. Indagine sulle principali fonti teoriche del pensiero architettonico con approfondimento del ruolo della sezione e dello spaccato nella composizione architettonica dell\u2019edificio. Discussione della tesi finale di Dottorato, L\u2019edificio in sezione nella teoria dell\u2019architettura tra Rinascimento e XX secolo, cos\u00ec articolata: Parte prima: Descrizione dell\u2019edificio in sezione nella teoria dell\u2019architettura tra Rinascimento e XX secolo; Parte seconda: Tre diversi approcci per una riflessione teorica sulla sezione in architettura: La questione della rappresentazione, la questione della proporzione e la questione della disposizione; Parte terza: La progettazione dell\u2019edificio della prima met\u00e0 del XX secolo. Varianti in sezione e sperimentazioni volumetriche. La ricerca \u00e8 stata condotta presso il corso di Dottorato di ricerca in problemi di metodo nella progettazione architettonica, XI ciclo.",
        "periodo": "dal 01-06-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Tutor per il supporto alla didattica presso la Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna al Laboratorio di Progettazione Architettonica III tenuto dal Prof. Arch. Gianni Braghieri per l\u2019Anno Accademico 2001-2002.",
        "periodo": "dal 10-09-2001 al 14-02-2002"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto al Laboratorio di Progettazione Architettonica III, Universit\u00e0 di Bologna, Facolt\u00e0 di Architettura sede di Cesena.",
        "periodo": "dal 15-02-2002 al 12-03-2003"
      },
      {
        "content": "Ricercatore di ruolo, per il settore scientifico disciplinare ICAR/14 - Composizione architettonica e urbana, presso la Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna. Titolo ratificato con Decreto Rettorale n. 774 del 08/07/2002.",
        "periodo": "dal 08-07-2002 al 01-10-2005"
      },
      {
        "content": "Adjunct Professor presso il Charles E. Danilel Center, CAF. College of Architecture, Arts and Humanities | Clemson University, South Carolina, U.S.A. Titolo conseguito nel 2002.",
        "periodo": "dal 15-08-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "F. S. FERA, (a cura di), Aldo Rossi. Il Teatro del Mondo, 1979-2004, documentario video, regia di Dario Zanasi, produzione Momopipdeus, Bologna, durata 45\u2019.",
        "periodo": "dal 08-09-2004 al 08-09-2004"
      },
      {
        "content": "2 ottobre 2004 - 13 febbraio 2005 - Partecipazione alla mostra Arti & Architetture curata da Gemano Celant realizzata in occasione di Genova 2004. Citt\u00e0 capitale Europea della Cultura. Progetto e direzione lavori per la ricostruzione del Teatro del mondo di Aldo Rossi a Genova, con GIANNI BRAGHIERI.",
        "periodo": "dal 02-10-2004 al 13-02-2005"
      },
      {
        "content": "4 - 20 marzo 2005 - Collaborazione alla mostra Architettura per le colonie di vacanza. Esperienze Europee, a cura di Valter Balducci, Ferruccio Canali, Valentina Orioli, Simona Talenti, Bernard Toulier, ex Pescheria, Cervia (RA) febbraio 2005.",
        "periodo": "dal 04-03-2005 al 20-03-2005"
      },
      {
        "content": "10 maggio \u2013 24 luglio 2005 - Curatela e allestimento della mostra, Aldo Rossi. Inediti, Chiesa dello Spirito Santo, Cesena, in collaborazione con GIANNI BRAGHIERI, GIOVANNI LEONI e GINO MALACARNE.",
        "periodo": "dal 10-05-2005 al 24-07-2005"
      },
      {
        "content": "2005 - Curatela e allestimento della mostra, Progetti per la citt\u00e0 di Santarcangelo di Romagna, in collaborazione con LUCA CONTI. Esposizione dei progetti del Laboratorio di Progettazione Architettonica III tenuto dal Prof. Arch. Fabio Reinhart.",
        "periodo": "dal 02-07-2005 al 17-07-2005"
      },
      {
        "content": "Professore Associato, per il settore scientifico disciplinare ICAR/14 - Composizione architettonica e urbana, presso la Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna. Titolo conseguito nel 2005.",
        "periodo": "dal 01-10-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "14 novembre - 17 dicembre 2006 - Curatela e allestimento della mostra Max Dudler. Architetture, Chiesa dello Spirito Santo, Cesena, in collaborazione con SIMONE BOLDRIN.",
        "periodo": "dal 14-11-2006 al 17-12-2006"
      },
      {
        "content": "17 febbraio - 4 marzo 2007 - Organizzazione della mostra Max Dudler. Architettura per la citt\u00e0, Castel dell\u2019Ovo, Napoli, in collaborazione con SIMONE BOLDRIN e la Fondazione Internazionale per gli Studi Superiori di Architettura di Napoli.",
        "periodo": "dal 17-02-2007 al 04-03-2007"
      },
      {
        "content": "F. S. FERA, (a cura di), Fabio Reinhart. Due progetti, un mondo, documentario, regia di Dario Zanasi, produzione Momopipdeus e Scuola Superiore di Studi sulla Citt\u00e0 e il Territorio dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, Ravenna, durata 20\u2019.",
        "periodo": "dal 08-05-2007 al 08-05-2007"
      },
      {
        "content": "9 maggio - 17 giugno 2007 - Curatela e allestimento della mostra Fabio Reinhart. Architettura della coerenza, Chiesa dello Spirito Santo, Cesena, in collaborazione con LUCA CONTI.",
        "periodo": "dal 09-05-2007 al 17-06-2007"
      },
      {
        "content": "Curatela e allestimento della mostra Fabio Reinhart. Architettura della coerenza, Chiesa di San Domenico, Ravenna, in collaborazione con MASSIMILIANO CASAVECCHIA, LUCA CONTI e la Scuola Superiore di Studi sulla Citt\u00e0 e il Territorio dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 22-06-2007 al 29-07-2007"
      },
      {
        "content": "15 settembre - 7 ottobre 2007 - Curatela e allestimento della mostra Fabio Reinhart. Architettura della coerenza, Castel dell\u2019Ovo, Napoli, in collaborazione con LUCA CONTI e la Fondazione Internazionale per gli Studi Superiori di Architettura di Napoli.",
        "periodo": "dal 15-09-2007 al 07-10-2007"
      },
      {
        "content": "Curatela della mostra Fabio Reinhart. Architettura della coerenza, Casa del Cavallier Pellanda, Biasca, Canton Ticino (CH) in collaborazione con LUCA CONTI.",
        "periodo": "dal 01-03-2008 al 30-03-2008"
      },
      {
        "content": "F. S. FERA, (a cura di), Walter A. Noebel. Architetture per Berlino, documentario, regia di Dario Zanasi, produzione Momopipdeus e Scuola Superiore di Studi sulla Citt\u00e0 e il Territorio dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, Ravenna, durata 20\u2019.",
        "periodo": "dal 08-04-2008 al 08-04-2008"
      },
      {
        "content": "12 dicembre 2009 - 25 gennaio 2009 - Curatela e allestimento della mostra Gianni Braghieri. Architettura, Fotografia, Rappresentazione, Palazzo Romagnoli, Cesena in collaborazione con GINO MALACARNE e ANNALISA TRENTIN.",
        "periodo": "dal 12-12-2008 al 25-01-2009"
      },
      {
        "content": "F. S. FERA, (a cura di), Gianni Braghieri. Architetture di pianura, documentario, regia di Dario Zanasi, produzione Momopipdeus e Scuola Superiore di Studi sulla Citt\u00e0 e il Territorio dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, Ravenna, durata 20\u2019.",
        "periodo": "dal 05-05-2009 al 05-05-2009"
      },
      {
        "content": "28 aprile - 30 maggio 2010 - Curatela e allestimento della mostra Aldo Rossi. Due progetti, ex Chiesa dello Spirito Santo, Cesena in collaborazione con G. Braghieri",
        "periodo": "dal 28-04-2010 al 30-05-2010"
      },
      {
        "content": "1 marzo - 25 marzo 2012 - Curatela e allestimento della mostra Musei in mostra. Architettura 44, realizzata presso l'ex Chiesa dello Spirito Santo, Cesena in occasione dell'inaugurazione dell'anno accademico. In collaborazione con A. Fantini",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 25-03-2012"
      },
      {
        "content": "4 giugno - 24 giugno 2012 - Curatela e allestimento della mostra Jos\u00e9 Paulo dos Santos/Jos\u00e9 Fernando Gon\u00e7alves. Architettura, ex Chiesa dello Spirito Santo, Cesena in collaborazione con A. Esposito",
        "periodo": "dal 04-06-2012 al 24-06-2012"
      },
      {
        "content": "17 settembre - 13 ottobre 2013 - Curatela e allestimento della mostra Bernd Albers/Jonathan Kirschenfeld, ex Chiesa dello Spirito Santo, Cesena in collaborazione con G. Braghieri",
        "periodo": "dal 17-09-2013 al 13-10-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinatore dei Corsi di Laurea Magistrale a Ciclo unico in Architettura (LM 0881), del Corso di Laurea Specialistica a Ciclo Unico in Architettura (LS12) e dei Corsi di Laurea in Architettura e Processo Edilizio (CL0880) e del Corso di Laurea in Attuazione e Gestione del progetto in Architettura (CL0425), Dipartimento di Architettura - Alma Mater Studiorum \u2013 Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 06-08-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione Paritetica della Scuola di Ingegneria e Architettura dell'universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 15-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "5 maggio - 29 maggio 2016 - Curatela e allestimento della mostra Valentino Parmiani. Paesaggi/Architetture, ex Chiesa dello Spirito Santo, Cesena in collaborazione con G. Poletti, L. Pulelli.",
        "periodo": "dal 05-05-2016 al 29-05-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Conferenza dal titolo, Design and Restoration, some Studio Fera's works tenuta presso la School of Architecture della Clemson University, South Carolina, U.S.A.",
        "periodo": "dal 17-08-1992 al 17-08-1992"
      },
      {
        "content": "Conferenza dal titolo, Aldo Rossi recent works, tenuta presso la School of Architecture della Clemson University, South Carolina, U.S.A.",
        "periodo": "dal 20-08-1992 al 20-08-1992"
      },
      {
        "content": "Conferenza dal titolo, Aldo Rossi's public buildings, presso la School of Architecture di Charleston, Clemson University, South Carolina, U.S.A",
        "periodo": "dal 27-08-1992 al 27-08-1992"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla tavola rotonda per la presentazione del libro di Carlo Olmo Gabetti e Isola architetture, Volterraio, Isola d'Elba (Li).",
        "periodo": "dal 07-10-1994 al 07-10-1994"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla tavola rotonda sul Restauro del Convento di Santa Maria di Castello a Genova promossa dall\u2019associazione \"Italia Nostra\", Genova.",
        "periodo": "dal 05-05-1995 al 05-05-1995"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno Il tetto abitato come tema di composizione architettonica, dal titolo Il tetto nell\u2019edificio residenziale pubblico del secondo dopoguerra in Liguria, tenuto presso la Facolt\u00e0 di Architettura di Genova.",
        "periodo": "dal 30-04-2001 al 30-04-2001"
      },
      {
        "content": "Relazione al corso di aggiornamento sul paesaggio, Lo stato delle coste liguri e il Piano Territoriale di Coordinamento delle Coste. Palazzo San Giorgio, Genova.",
        "periodo": "dal 08-11-2002 al 08-11-2002"
      },
      {
        "content": "Relazione Quale architettura per la citt\u00e0? al convegno organizzato da Italia Nostra dal tema Il nuovo Piano Urbanistico Comunale, Palazzo Comunale, Recco (GE).",
        "periodo": "dal 22-11-2002 al 22-11-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno (4 - 6 marzo 2005), Architetture per le colonie di vacanza. Esperienze europee, presso il Teatro comunale di Cervia con un intervento sugli aspetti simbolici nell\u2019architettura delle colonie di vacanza durante il Ventennio, intervento pubblicato nel catalogo della mostra Architetture per le colonie di vacanza, esperienze europee a cura di Valter Balducci, Alinea, Firenze, febbraio 2005.",
        "periodo": "dal 04-03-2005 al 06-03-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno sulla didattica delle scuole di architettura del European F. A. Workshop organizzato all\u2019interno del Festival dell\u2019Architettura di Parma. Tema dell\u2019intervento, Tesi di Laurea: metodologie, materiali ed esiti.",
        "periodo": "dal 12-06-2005 al 12-06-2005"
      },
      {
        "content": "Conferenza preso l\u2019University Tecnology Malaysia, Italian architecture between the two World War. Tradition and modernity, Aula magna dell\u2019UTM, Johor Bahru, Malesia.",
        "periodo": "dal 13-02-2007 al 13-02-2007"
      },
      {
        "content": "Presentazione dell\u2019opera di Fabio Reinhart in occasione dell'inaugurazione della mostra tenutasi presso la ex Chiesa dello Spirito Santo a Cesena organizzata dalla Facolt\u00e0 di Architettura \u201cAldo Rossi\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 09-05-2007 al 09-05-2007"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico del convegno internazionale \u201cLa lezione di Aldo Rossi\u201d, Bologna, Cesena, Modena 21-23 Febbraio 2008",
        "periodo": "dal 21-02-2008 al 23-02-2008"
      },
      {
        "content": "Presentazione dell\u2019attivit\u00e0 scientifica e didattica di Fabio Reinhart alla cerimonia di apertura della mostra Fabio Reinhart. Architettura della coerenza, Casa del Cavallier Pellanda, Biasca, Canton Ticino (CH).",
        "periodo": "dal 11-03-2008 al 11-03-2008"
      },
      {
        "content": "FESTIVAL DELL'ARCHITETTURA 2014 - Parma Partecipazione alla tavola rotonda in occasione del seminario di studio dal titolo, LA COMPOSIZIONE ARCHITETTONICA E URBANA NEI DOTTORATI DI RICERCA, organizzato da Marco Maretto e Enrico Prandi. Hanno partecipato: Giovanni Marras, Carlo Quintelli, Carlo Manzo, Marco Trisciuoglio, Francesco Saverio Fera",
        "periodo": "dal 05-11-2014 al 05-11-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della \"Giornata di studi in onore di Mario e Giorgio Lab\u00f2\", tenutasi presso Palazzo Tursi, Salone di Rappresentanza a Genova, 8 giugno 2016. Convegno organizzato dalla Fondazione Mario e Giorgio Lab\u00f2 con il patrocinio di: Comune di Genova Fondazione Ordine degli Architetti PPC - Provincia di Genova Politecnico - Milano 1863 Universit\u00e0 degli Studi di Genova - Dipartimento di Scienze per l'Architettura Universit\u00e0 degli Studi Roma 3 - Dipartimento di Architettura",
        "periodo": "dal 08-06-2016 al 08-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo, Mario Lab\u00f2, l'architettura del silenzio tenuta in occasione della \"Giornata di studi in onore di Mario e Giorgio Lab\u00f2\", svoltasi presso Palazzo Tursi, Salone di Rappresentanza a Genova, 8 giugno 2016. Convegno organizzato dalla Fondazione Mario e Giorgio Lab\u00f2 con il patrocinio di: Comune di Genova Fondazione Ordine degli Architetti PPC - Provincia di Genova Politecnico - Milano 1863 Universit\u00e0 degli Studi di Genova - Dipartimento di Scienze per l'Architettura Universit\u00e0 degli Studi Roma 3 - Dipartimento di Architettura",
        "periodo": "dal 08-06-2016 al 08-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo Le th\u00e9\u00e2tre du monde et la ville selon Aldo Rossi tenuta presso il Centre international d'art et du paysage de l'\u00eele de Vassivi\u00e8re, in occasione del S\u00e9minaire d'architecture sur l'\u00cele de Vassivi\u00e8re - Actualit\u00e9s des approches th\u00e9oriques et po\u00e9tiques d'Aldo ROSSI - du vendredi 4 ou dimanche 6 novembre 2016",
        "periodo": "dal 04-11-2016 al 06-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Collaboratore per la ricerca, fondi 40% e 60% dell\u2019Istituto di Progettazione Architettonica - Universit\u00e0 degli Studi di Genova - Facolt\u00e0 di Architettura - L\u2019architettura della Riva e l\u2019Architettura del Pendio. La condizione ligure e il progetto architettonico. \u2013 Titolo del contributo, Genova. Una citt\u00e0 in salita. Responsabile scientifico Prof. Arch. Aldo De Poli",
        "periodo": "dal 01-10-1993 al 01-10-1996"
      },
      {
        "content": "Ricerca di Ateneo - Universit\u00e0 degli Studi di Genova - Facolt\u00e0 di Architettura \u2013 Riqualificazione urbana delle aree di riconversione ferroviaria nelle citt\u00e0 del litorale savonese. Responsabile scientifico Prof. Arch. Franco Stella.",
        "periodo": "dal 01-09-1998 al 01-09-2001"
      },
      {
        "content": "Ricerca Cofinanziamento 1999 - La Riforma tipologica e costruttiva della casa mediterranea. Unit\u00e0 6 - Universit\u00e0 degli Studi di Genova - Facolt\u00e0 di Architettura - Liguria: iterazione tipologica e costruttiva della casa costiera. Responsabile scientifico Prof. Arch. Franz Prati.",
        "periodo": "dal 01-11-1999 al 01-11-2001"
      },
      {
        "content": "Ricerca Cofinanziamento 2002 \u2013 La citt\u00e0 balneare. - Universit\u00e0 degli Studi di Bologna - Facolt\u00e0 di Architettura - Responsabile scientifico Prof. Arch. Gianni Braghieri.",
        "periodo": "dal 01-07-2002 al 13-06-2004"
      },
      {
        "content": "Ricerca Nazionale (ex 40%) PRIN/COFIN 2004 coordinata dal Prof. Arch. Claudio D\u2019Amato Guerrieri, Aggiornamento tipologico e costruttivo dell\u2019edilizia residenziale ex IACP in Emilia-Romagna (Provincia di Forl\u00ec e Cesena) e in Umbria (Provincia di Perugia). Sperimentazione di nuovi modelli insediativi, (n. prot. 2004083259_002), finanziata dal Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca. Unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna - Facolt\u00e0 di Architettura - Responsabile scientifico Prof. Arch. Gianni Braghieri. Partecipante al programma di Ricerca.",
        "periodo": "dal 04-04-2004 al 05-05-2006"
      },
      {
        "content": "Ricerca Fondamentale Orientata Cofinanziamento (ex 60%) \u2013 La citt\u00e0 balneare in Emilia \u2013 Romagna. Territori, luoghi, tipi, finanziata dal ministero dell\u2019Istruzione dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca, Unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna - Facolt\u00e0 di Architettura - Responsabile scientifico Prof. Arch. Gianni Braghieri.",
        "periodo": "dal 01-07-2004 al 03-08-2005"
      },
      {
        "content": "Convenzione con CONFARTIGIANATO di Cesena per la consulenza e allestimento della mostra \u201cUna nuova sede per la Confartigianato di Cesena\u201d tenutasi presso l\u2019ex Chiesa dello Spirito Santo a Cesena.",
        "periodo": "dal 08-02-2005 al 12-10-2005"
      },
      {
        "content": "Ricerca Fondamentale Orientata Cofinanziamento (ex 60%) \u2013 Citt\u00e0 e progetto nell'agro centuriato della Provincia Forl\u00ec-Cesena, I luoghi e i tipi della citt\u00e0 in riferimento ai nodi infrastrutturali: il progetto di architettura come matrice del nuovo sviluppo urbano, finanziata dal ministero dell\u2019Istruzione dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca, Unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna - Facolt\u00e0 di Architettura - Responsabile scientifico Prof. Arch. Gianni Braghieri.",
        "periodo": "dal 03-02-2006 al 06-03-2007"
      },
      {
        "content": "Convenzione di consulenza per il Comune di Santarcangelo di Romagna per la redazione del nuovo Piano strutturale comunale.",
        "periodo": "dal 05-03-2006 al 06-06-2008"
      },
      {
        "content": "Convenzione di Ricerca con il Comune di Santarcangelo di Romagna (RM) per uno studio propedeutico alla formazione del nuovo P.S.C.",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 17-09-2009"
      },
      {
        "content": "Ricerca Nazionale (ex 40%) PRIN/COFIN 2007 coordinata dal Prof. Arch. Antonio Monestiroli, Il progetto dell\u2019edificio alto, (n. prot. 20075B2PW2_003), finanziata dal Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca. Unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna - Facolt\u00e0 di Architettura \u201cAldo Rossi\u201d- Responsabile scientifico Prof. Arch. Gino Malacarne. Partecipante al programma di Ricerca.",
        "periodo": "dal 03-11-2007 al 30-04-2009"
      },
      {
        "content": "Ricerca PRIN - (protocollo: 2009FHJ78M) Membro del gruppo di lavoro dell'universit\u00e0 di Bologna per la ricerca: I luoghi della residenza. Criteri per la progettazione e la valorizzazione delle aree e degli edifici residenziali. Coordinatore nazionale della ricerca: Gino Malacarne, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 08-01-2009 al 09-01-2010"
      },
      {
        "content": "Progetto per l\u2019area del Quartiere Madonnina all\u2019interno della ricerca Modena Citt\u00e0 Media Felix. Progetto di riqualificazione urbana per il Villaggio Artigiano e il quartiere Madonnina, (Gino Malacarne, Responsabile della ricerca)",
        "periodo": "dal 04-03-2009 al 18-09-2009"
      },
      {
        "content": "Ricerca PRIN: Edifici residenziali e progetto urbano. Tipi edilizi, modelli insediativi e definizione dei luoghi collettivi. Gruppo di lavoro: Gino Malacarne (responsabile), Francesco Saverio Fera, Ildebrando Clemente Periodo: 2010-2013",
        "periodo": "dal 08-01-2010 al 09-01-2013"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca in Composizione Architettonica della Scuola di Dottorato in Ingegneria Civile e Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna.",
        "periodo": "dal 28-11-2005 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "1994 - 1995 - Membro del Comitato scientifico della Esposizione Internazionale, Architecture et Citoyennet\u00e9, Bruxelles, Namur, (Belgio), Edinburgh (England), promossa dal Conseil de l'Europe,ed il Centre d'Action La\u00efque di Bruxelles - Namur.",
        "periodo": "dal 01-10-1994 al 01-10-1995"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico del II\u00b0 Seminario Internazionale di composizione architettonica, Jointly-Organized Academic Exchange Program UNIBO-UTM, International Youth Hostel and Cultural Gallery in Melaka Historic City, tenutosi presso la Faculty of Built Environment dell\u2019University Tecnologi Malaysia, Johor Bahru, Malesia.",
        "periodo": "dal 10-02-2006 al 25-02-2006"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico del III\u00b0 Seminario Internazionale di composizione architettonica, Jointly-Organized Academic Exchange Program UNIBO-UTM, L\u2019architettura per la residenza universitaria, tenutosi presso la Facolt\u00e0 di Architettura \u201cAldo Rossi\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 15-10-2006"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del IV\u00b0 Seminario Internazionale di composizione architettonica, Jointly-Organized Academic Exchange Program UNIBO-UTM, The new Italian Consulate in the Historic City of Johor Bahru, tenutosi presso la Faculty of Built Environment dell\u2019University Tecnologi Malaysia, Johor Bahru, Malesia.",
        "periodo": "dal 10-02-2007 al 25-02-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del V\u00b0 Seminario Internazionale di composizione architettonica, Jointly-Organized Academic Exchange Program UNIBO-UTM, Ostello della giovent\u00f9 a Cesena, tenutosi presso la Facolt\u00e0 di Architettura \u201cAldo Rossi\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 10-10-2007 al 25-10-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del VI\u00b0 Seminario Internazionale di composizione architettonica, Jointly-Organized Academic Exchange Program UNIBO-UTM, Design Proposal for A Urban Renewal in Johor Bahru, tenutosi presso la Faculty of Built Environment dell\u2019University Tecnologi Malaysia, Johor Bahru, Malesia.",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 20-02-2008"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico del VII\u00b0 Seminario Internazionale di composizione architettonica, Jointly-Organized Academic Exchange Program UNIBO-UTM, Un nuovo centro culturale a Cesena, tenutosi presso la Facolt\u00e0 di Architettura \u201cAldo Rossi\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 10-10-2008 al 25-10-2008"
      },
      {
        "content": "Delegato del Sindaco di Genova al Consiglio di Amministrazione della Fondazione \"Mario e Giorgio Lab\u00f2",
        "periodo": "dal 06-09-2014 al 20-11-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della giornata di studi in onore di Mario e Giorgio Lab\u00f2, Palazzo Tursi, Salone di Rappresentanza. Genova, 8 giugno 2016",
        "periodo": "dal 08-06-2016 al 08-06-2016"
      },
      {
        "content": "Delegato del Sindaco di Genova al Consiglio di Amministrazione della Fondazione \"Mario e Giorgio Lab\u00f2",
        "periodo": "dal 21-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Lecturer presso Il Charles E. Daniel Center, CAF. College of Architecture, Arts and Humanities | Clemson University, South Carolina, U.S.A. dal 1996 al 2002.",
        "periodo": "dal 15-08-1996 al 15-08-2002"
      },
      {
        "content": "Adjunct Professor presso il Charles E. Daniel Center, CAF. College of Architecture, Arts and Humanities | Clemson University, South Carolina, U.S.A.",
        "periodo": "dal 15-08-1996 a oggi"
      }
    ]
  }
}