{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The study of urban form in The Netherlands",
        "ISSN": [
          "1027-4278"
        ],
        "journal": "URBAN MORPHOLOGY",
        "csp": "vol. 1, p. 35-43, ISSN: 1027-4278",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nicola Marzot Roberto Cavallo Susanne Komossa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot Roberto Cavallo Susanne Komossa (2016). The study of",
        "urban form in The Netherlands. URBAN MORPHOLOGY, vol. 1, p. 35-43,",
        "ISSN: 1027-4278"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aporie dei Beni Comuni",
        "ISSN": [
          "1120-3544"
        ],
        "journal": "PAESAGGIO URBANO",
        "csp": "vol. 1, p. 4-7, ISSN: 1120-3544",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2016). Aporie dei Beni Comuni. PAESAGGIO URBANO,",
        "vol. 1, p. 4-7, ISSN: 1120-3544"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il potere che frena, il paesaggio di rovine e il diritto alle pratiche",
        "ISSN": [
          "1120-3544"
        ],
        "journal": "PAESAGGIO URBANO",
        "csp": "vol. 4, p. 6-11, ISSN: 1120-3544",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2016). Il potere che frena, il paesaggio di rovine e il diritto",
        "alle pratiche. PAESAGGIO URBANO, vol. 4, p. 6-11, ISSN: 1120-3544"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-144",
        "titolo": "I servizi socio-assistenziali nella societ\u00e0 borghese. Attualit\u00e0 del tema, origine del fenomeno e prospettive future in Italia",
        "ISBN": [
          "978-88-15-27032-0"
        ],
        "csp": "Bologna:Societ\u00e0 editrice Il Mulino, ISBN: 978-88-15-27032-0",
        "opera": "(a cura di): Pietro Cesari, Architetture per una idea. Mattei e Olivetti, tra welfare aziendale e innovazione sociale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicola Marzot (2016). I servizi socio-assistenziali nella societ\u00e0 borghese.",
        "Attualit\u00e0 del tema, origine del fenomeno e prospettive future in Italia. In: (a",
        "cura di): Pietro Cesari, Architetture per una idea. Mattei e Olivetti, tra",
        "welfare aziendale e innovazione sociale. p. 129-144, Bologna:Societ\u00e0",
        "editrice Il Mulino, ISBN: 978-88-15-27032-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "96-104",
        "titolo": "The city and the \"otherness\". Aporias in Morphological understanding",
        "ISBN": [
          "978-886-975-154-7"
        ],
        "csp": "Napoli:DiARC, ISBN: 978-886-975-154-7, Napoli, 24-25 Novembre 2015",
        "opera": "Migration and the Built environment in the Mediterranean and the Middle East. CAUMMEIII. Conference Proceedings. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Nicola Marzot (2016). The city and the \"otherness\". Aporias in",
        "Morphological understanding. In: Migration and the Built environment in",
        "the Mediterranean and the Middle East. CAUMMEIII. Conference",
        "Proceedings. p. 96-104, Napoli:DiARC, ISBN: 978-886-975-154-7, Napoli,",
        "24-25 Novembre 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1141-1150.",
        "titolo": "The crisis of the \"common rationality\" in the contemporary city",
        "ISBN": [
          "97888941188-1-0"
        ],
        "csp": "Roma:U+D edition, ISBN: 97888941188-1-0, Roma, 22-26 Settembre 2015",
        "opera": "City as Organism. New visions for urban life. vol. 2, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Nicola Marzot (2016). The crisis of the \"common rationality\" in the",
        "contemporary city. In: City as Organism. New visions for urban life. vol. 2,",
        "p. 1141-1150., Roma:U+D edition, ISBN: 97888941188-1-0, Roma, 22-26",
        "Settembre 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "43-53",
        "titolo": "Studies for an anthropology of the territory. New achievements from Saverio Muratori\u2019s archive",
        "ISBN": [
          "97888941188-1-0"
        ],
        "csp": "Roma:U+D edition, ISBN: 97888941188-1-0, Roma, 22-26 Settembre 2015",
        "opera": "City as Organism. New visions for urban life. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Nicola Marzot (2016). Studies for an anthropology of the territory. New",
        "achievements from Saverio Muratori\u2019s archive. In: City as Organism. New",
        "visions for urban life. vol. 1, p. 43-53, Roma:U+D edition, ISBN:",
        "97888941188-1-0, Roma, 22-26 Settembre 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "8-17",
        "titolo": "The Denied City: How the crisis is leading cities to the edge",
        "ISBN": [
          "978-1-925553-01-7"
        ],
        "csp": "Brisbane:Queensland University of Technology (QUT) Creative Industries Faculty \u2013 School of Design in conjunction with International Seminar on Urban Form, ISBN: 978-1-925553-01-7, Brisbane, Australia, 17-20 Luglio 2013",
        "opera": "Urban Form at the Edge: Proceedings from ISUF 2013. vol. 2, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Nicola Marzot (2016). The Denied City: How the crisis is leading cities to",
        "the edge. In: Urban Form at the Edge: Proceedings from ISUF 2013. vol.",
        "2, p. 8-17, Brisbane:Queensland University of Technology (QUT) Creative",
        "Industries Faculty \u2013 School of Design in conjunction with International",
        "Seminar on Urban Form, ISBN: 978-1-925553-01-7, Brisbane, Australia,",
        "17-20 Luglio 2013"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-240",
        "titolo": "Frammenti per un codice del riciclo urbano. vol. 27, p",
        "ISBN": [
          "9788854895379"
        ],
        "csp": "Roma:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 9788854895379",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tommaso Bonetti, Nicola Marzot, Micol Roversi Monaco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tommaso Bonetti, Nicola Marzot, Micol Roversi Monaco (2016).",
        "Frammenti per un codice del riciclo urbano. vol. 27, p. 1-240,",
        "Roma:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 9788854895379"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il concetto di Bene Comune e le pratiche di uso temporaneo",
        "ISSN": [
          "2239-4222"
        ],
        "journal": "URBANISTICA INFORMAZIONI",
        "csp": "vol. 263, p. 12-16, ISSN: 2239-4222",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2015). Il concetto di Bene Comune e le pratiche di uso",
        "temporaneo. URBANISTICA INFORMAZIONI, vol. 263, p. 12-16, ISSN:",
        "2239-4222"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La cultura del riciclo e le aporie del Piano",
        "ISSN": [
          "1120-3544"
        ],
        "journal": "PAESAGGIO URBANO",
        "csp": "vol. 3, p. 4-7, ISSN: 1120-3544",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2015). La cultura del riciclo e le aporie del Piano.",
        "PAESAGGIO URBANO, vol. 3, p. 4-7, ISSN: 1120-3544"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13128/Techne-17515"
        ],
        "titolo": "Costruire nel costruito: il riciclo urbano come strategia di rigenerazione sistemica del tessuto consolidato / Densifying the city: urban recycle as a strategic system to refurbish the built environment",
        "ISSN": [
          "2239-0243"
        ],
        "journal": "TECHNE",
        "csp": "vol. 10, p. 186-194, ISSN: 2239-0243, doi: 10.13128/Techne-17515",
        "anno": "2015",
        "autori": "Belpoliti Vittorino, Boarin Paola, Davoli Pietromaria, Marzot Nicola"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Belpoliti Vittorino, Boarin Paola, Davoli Pietromaria, Marzot Nicola (2015).",
        "Costruire nel costruito: il riciclo urbano come strategia di rigenerazione",
        "sistemica del tessuto consolidato / Densifying the city: urban recycle as a",
        "strategic system to refurbish the built environment. TECHNE, vol. 10, p.",
        "186-194, ISSN: 2239-0243, doi: 10.13128/Techne-17515"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "110-119",
        "titolo": "The Ordinary in the approach to architecture and building of John Habraken",
        "ISBN": [
          "9788898774548"
        ],
        "csp": "Trento, Barcellona, Rotterdam:LISt, ISBN: 9788898774548",
        "opera": "(a cura di): Federico Bil\u00f2, Ordinariness. vol. 29-30, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marzot Nicola, Komossa Susanne"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marzot Nicola, Komossa Susanne (2015). The Ordinary in the approach to",
        "architecture and building of John Habraken. In: (a cura di): Federico Bil\u00f2,",
        "Ordinariness. vol. 29-30, p. 110-119, Trento, Barcellona, Rotterdam:LISt,",
        "ISBN: 9788898774548"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019architettura della Network City europea",
        "ISSN": [
          "0394-1590"
        ],
        "journal": "COSTRUIRE IN LATERIZIO",
        "csp": "vol. 156, p. 156-157, ISSN: 0394-1590",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marzot Nicola"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marzot Nicola (2014). L\u2019architettura della Network City europea.",
        "COSTRUIRE IN LATERIZIO, vol. 156, p. 156-157, ISSN: 0394-1590"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "936-943",
        "titolo": "Changing public realm and urban green. The new interior landscape",
        "ISBN": [
          "9781614993650"
        ],
        "csp": "Amsterdam:IOS Press, ISBN: 9781614993650",
        "opera": "Cavallo Roberto Komossa Susanne Marzot Nicola Berghauser Pont Meta Kuijper Joran. New Urban Configurations. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marzot Nicola, Komossa Susanne"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marzot Nicola, Komossa Susanne (2014). Changing public realm and",
        "urban green. The new interior landscape. In: Cavallo Roberto Komossa",
        "Susanne Marzot Nicola Berghauser Pont Meta Kuijper Joran. New Urban",
        "Configurations. vol. 1, p. 936-943, Amsterdam:IOS Press, ISBN:",
        "9781614993650"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "851-858",
        "titolo": "New urban and territorial configurations. The paradigm shift in the design of green spaces and water system",
        "ISBN": [
          "9781614993650"
        ],
        "csp": "Amsterdam:IOS Press, ISBN: 9781614993650",
        "opera": "Cavallo Roberto Komossa Susanne Marzot Nicola Berghauser Pont Meta Kuijper Joran. New Urban Configurations. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marzot Nicola, Komossa Susanne"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marzot Nicola, Komossa Susanne (2014). New urban and territorial",
        "configurations. The paradigm shift in the design of green spaces and",
        "water system. In: Cavallo Roberto Komossa Susanne Marzot Nicola",
        "Berghauser Pont Meta Kuijper Joran. New Urban Configurations. vol. 1, p.",
        "851-858, Amsterdam:IOS Press, ISBN: 9781614993650"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-142",
        "titolo": "Crisi della critica e critica della crisi",
        "ISBN": [
          "9788849228564"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849228564",
        "opera": "Moschini Francesco De Albertis Claudio Purini Franco. La critica oggi. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicola Marzot (2014). Crisi della critica e critica della crisi. In: Moschini",
        "Francesco De Albertis Claudio Purini Franco. La critica oggi. p. 139-142,",
        "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849228564"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-107",
        "titolo": "The project of the building type. From transformation to innovation",
        "ISBN": [
          "9781614993650"
        ],
        "csp": "Amsterdam:IOS Press, ISBN: 9781614993650",
        "opera": "Cavallo Roberto Komossa Susanne Marzot Nicola Berghauser Pont Meta Kuijper Joran. New Urban Configurations. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marzot Nicola"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marzot Nicola (2014). The project of the building type. From",
        "transformation to innovation. In: Cavallo Roberto Komossa Susanne",
        "Marzot Nicola Berghauser Pont Meta Kuijper Joran. New Urban",
        "Configurations. vol. 1, p. 99-107, Amsterdam:IOS Press, ISBN:",
        "9781614993650"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "302-309",
        "titolo": "PERFORMA A+U. Palestra e aree sportive",
        "ISBN": [
          "978-887794839-7"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Editrice Compositori, ISBN: 978-887794839-7",
        "opera": "(a cura di): Matteo Agnoletto, Progetto STAVECO. Un nuovo Polo Universitario tra centro storico e collina. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicola Marzot (2014). PERFORMA A+U. Palestra e aree sportive. In: (a",
        "cura di): Matteo Agnoletto, Progetto STAVECO. Un nuovo Polo",
        "Universitario tra centro storico e collina. vol. 1, p. 302-309,",
        "BOLOGNA:Editrice Compositori, ISBN: 978-887794839-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-79",
        "titolo": "PERI_KYKLOS. Un manifesto per il riciclo in cinque tesi",
        "ISBN": [
          "978-88-548-7240-0"
        ],
        "csp": "Roma:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 978-88-548-7240-0",
        "opera": "(a cura di): Marini Sara Rosselli Sissi Cesira, RE-CYCLE. OP_POSITIONS II. vol. II, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marzot Nicola"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marzot Nicola (2014). PERI_KYKLOS. Un manifesto per il riciclo in cinque",
        "tesi. In: (a cura di): Marini Sara Rosselli Sissi Cesira, RE-CYCLE.",
        "OP_POSITIONS II. vol. II, p. 73-79, Roma:ARACNE editrice S.r.l., ISBN:",
        "978-88-548-7240-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "219-229",
        "titolo": "Modernism against History: Understanding Building Typology and Urban Morphology among Italian Architects in the Twentieth Century",
        "ISBN": [
          "978-0-415-73890-3"
        ],
        "csp": "LONDRA:Routledge, ISBN: 978-0-415-73890-3",
        "opera": "(a cura di): Larkham Peter J. Conzen Michael P., Shapers of Urban Form. Explorations in Morphological Agency. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicola Marzot (2014). Modernism against History: Understanding Building",
        "Typology and Urban Morphology among Italian Architects in the Twentieth",
        "Century. In: (a cura di): Larkham Peter J. Conzen Michael P., Shapers of",
        "Urban Form. Explorations in Morphological Agency. vol. 1, p. 219-229,",
        "LONDRA:Routledge, ISBN: 978-0-415-73890-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "970-978",
        "titolo": "Groundscrapers. Vitalizing the tradition of the urban low rise, mixed hybrid building",
        "ISBN": [
          "978-88-7115-829-7"
        ],
        "csp": "PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 978-88-7115-829-7, Milano- Politecnico di Milano, 7-10 June 2012",
        "opera": "Cities in transformation. Research & Design. Ideas, Methods, Techniques, Tools, Case studies. vol. II, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Nicola Marzot Roberto Cavallo Susanne Komossa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Nicola Marzot Roberto Cavallo Susanne Komossa (2014).",
        "Groundscrapers. Vitalizing the tradition of the urban low rise, mixed hybrid",
        "building. In: Cities in transformation. Research & Design. Ideas, Methods,",
        "Techniques, Tools, Case studies. vol. II, p. 970-978, PADOVA:Il Poligrafo,",
        "ISBN: 978-88-7115-829-7, Milano- Politecnico di Milano, 7-10 June 2012"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Vacant City",
        "ISSN": [
          "2036-1602"
        ],
        "journal": "IN BO",
        "csp": "vol. 6, p. 301-312, ISSN: 2036-1602",
        "anno": "2013",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2013). Vacant City. IN BO, vol. 6, p. 301-312, ISSN:",
        "2036-1602"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Istituto olandese per i supporti audiovisivi",
        "ISSN": [
          "0579-4900"
        ],
        "journal": "L'INDUSTRIA DELLE COSTRUZIONI",
        "csp": "vol. 433, p. 28-35, ISSN: 0579-4900",
        "anno": "2013",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2013). Istituto olandese per i supporti audiovisivi.",
        "L'INDUSTRIA DELLE COSTRUZIONI, vol. 433, p. 28-35, ISSN:",
        "0579-4900"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una moratoria del Piano per la rigenerazione urbana",
        "ISSN": [
          "1120-3544"
        ],
        "journal": "PAESAGGIO URBANO",
        "csp": "vol. 5-6, p. 4-7, ISSN: 1120-3544",
        "anno": "2013",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2013). Una moratoria del Piano per la rigenerazione",
        "urbana. PAESAGGIO URBANO, vol. 5-6, p. 4-7, ISSN: 1120-3544"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "76-79",
        "titolo": "Progettare il connettivo",
        "ISBN": [
          "9788874625529"
        ],
        "csp": "Macerata:QUODLIBET STUDIO CITTA\u2019 E PAESAGGIO, ISBN: 9788874625529",
        "opera": "(a cura di): Di Giulio Roberto, Paesaggi periferici. Strategie di rigenerazione urbana. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicola Marzot (2013). Progettare il connettivo. In: (a cura di): Di Giulio",
        "Roberto, Paesaggi periferici. Strategie di rigenerazione urbana. p. 76-79,",
        "Macerata:QUODLIBET STUDIO CITTA\u2019 E PAESAGGIO, ISBN:",
        "9788874625529"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "116-129",
        "titolo": "Il comportamento passivo del tessuto urbano",
        "ISBN": [
          "8890386266"
        ],
        "csp": "Faenza:Valfrido , ISBN: 8890386266",
        "opera": "(a cura di): Ennio Nonni, Biourbanistica, Energia e Pianificazione. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicola Marzot (2013). Il comportamento passivo del tessuto urbano. In: (a",
        "cura di): Ennio Nonni, Biourbanistica, Energia e Pianificazione. p.",
        "116-129, Faenza:Valfrido , ISBN: 8890386266"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205-209",
        "titolo": "Pensare Saverio Muratori attraverso John N. Habraken. Strutturalismo e Tipologia processuale nell\u2019esperienza olandese",
        "ISBN": [
          "9788898262038"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Aion, ISBN: 9788898262038",
        "opera": "(a cura di): Giancarlo Cataldi, Saverio Muratori Architetto (Modena, 1910-Roma, 1973) a 100 anni dalla nascita. Atti del Convegno Itinerante. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicola Marzot (2013). Pensare Saverio Muratori attraverso John N.",
        "Habraken. Strutturalismo e Tipologia processuale nell\u2019esperienza",
        "olandese. In: (a cura di): Giancarlo Cataldi, Saverio Muratori Architetto",
        "(Modena, 1910-Roma, 1973) a 100 anni dalla nascita. Atti del Convegno",
        "Itinerante. vol. 1, p. 205-209, FIRENZE:Aion, ISBN: 9788898262038"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La ricerca tipologica",
        "ISSN": [
          "2420-7756"
        ],
        "journal": "ARCHITETTARE",
        "csp": "vol. 2, p. 34-37, ISSN: 2420-7756",
        "anno": "2012",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2012). La ricerca tipologica. ARCHITETTARE, vol. 2, p.",
        "34-37, ISSN: 2420-7756"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Non \u00e8 pi\u00f9 tempo di narrazioni. Re-Loaded buildings atto II",
        "ISSN": [
          "1120-3544"
        ],
        "journal": "PAESAGGIO URBANO",
        "csp": "vol. 4, p. 48-55, ISSN: 1120-3544",
        "anno": "2012",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2012). Non \u00e8 pi\u00f9 tempo di narrazioni. Re-Loaded buildings",
        "atto II. PAESAGGIO URBANO, vol. 4, p. 48-55, ISSN: 1120-3544"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Re-Loaded buildings. Interfacce innovative per la mappatura del patrimonio edilizio inutilizzato",
        "ISSN": [
          "1120-3544"
        ],
        "journal": "PAESAGGIO URBANO",
        "csp": "vol. 2, p. 28-41, ISSN: 1120-3544",
        "anno": "2012",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2012). Re-Loaded buildings. Interfacce innovative per la",
        "mappatura del patrimonio edilizio inutilizzato. PAESAGGIO URBANO, vol.",
        "2, p. 28-41, ISSN: 1120-3544"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-50",
        "titolo": "Abitare il territorio nella citt\u00e0 nomade",
        "ISBN": [
          "9788877945761"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Editrice Compositori, ISBN: 9788877945761",
        "opera": "Alessandro Gaiani. Abitare i desideri. Nuove alternative, nuovi sistemi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicola Marzot (2012). Abitare il territorio nella citt\u00e0 nomade. In:",
        "Alessandro Gaiani. Abitare i desideri. Nuove alternative, nuovi sistemi. p.",
        "45-50, BOLOGNA:Editrice Compositori, ISBN: 9788877945761"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "178-183",
        "titolo": "Prospettive per il futuro. Una conversazione tra Nicola Marzot e Winy Maas sulla densit\u00e0 urbana",
        "ISBN": [
          "9788874624515"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874624515",
        "opera": "Agnoletto Matteo, Guerzoni Marco . La campagna necessaria. Un\u2019agenda d\u2019intervento dopo l\u2019esplosione urbana. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicola Marzot (2012). Prospettive per il futuro. Una conversazione tra",
        "Nicola Marzot e Winy Maas sulla densit\u00e0 urbana. In: Agnoletto Matteo,",
        "Guerzoni Marco . La campagna necessaria. Un\u2019agenda d\u2019intervento dopo",
        "l\u2019esplosione urbana. p. 178-183, MACERATA:Quodlibet, ISBN:",
        "9788874624515"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "154-165",
        "titolo": "Dalla citt\u00e0 metropolitana alla Rete di Citt\u00e0. Strategie di sviluppo della cultura urbana in Europa",
        "ISBN": [
          "9788860557070"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Alinea Editrice, ISBN: 9788860557070",
        "opera": "(a cura di): Carlo Quintelli, Maurizio Sabini, Citt\u00e0Emilia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicola Marzot (2012). Dalla citt\u00e0 metropolitana alla Rete di Citt\u00e0. Strategie",
        "di sviluppo della cultura urbana in Europa. In: (a cura di): Carlo Quintelli,",
        "Maurizio Sabini, Citt\u00e0Emilia. p. 154-165, FIRENZE:Alinea Editrice, ISBN:",
        "9788860557070"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "18-25",
        "titolo": "Abitare viaggiando. La questione della residenza nella societ\u00e0 in transito",
        "ISBN": [
          "9788854848252"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne Editrice, ISBN: 9788854848252",
        "opera": "Andrea Rinaldi. Social housing Casanova EA8. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicola Marzot (2012). Abitare viaggiando. La questione della residenza",
        "nella societ\u00e0 in transito. In: Andrea Rinaldi. Social housing Casanova EA8.",
        "p. 18-25, Roma:Aracne Editrice, ISBN: 9788854848252"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "229-238",
        "titolo": "From Aldo Rossi to Rem Koolhaas, Architectural research and design teaching of Hybrid building",
        "ISBN": [
          "9789057182242"
        ],
        "csp": "Antwerp:Faculty of Design Sciences Artesis University College, Antwerp, ISBN: 9789057182242, Antwerp, 29 \u2013 31 Ottobre 2012",
        "opera": "(a cura di): Els de Vos, Johan de Walsche, Marjan Michels, Sven Verbruggen, Proceedings EAAE conference Theory-by-Design. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Nicola Marzot, Susanne Komossa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Nicola Marzot, Susanne Komossa (2012). From Aldo Rossi to Rem",
        "Koolhaas, Architectural research and design teaching of Hybrid building.",
        "In: (a cura di): Els de Vos, Johan de Walsche, Marjan Michels, Sven",
        "Verbruggen, Proceedings EAAE conference Theory-by-Design. vol. 1, p.",
        "229-238, Antwerp:Faculty of Design Sciences Artesis University College,",
        "Antwerp, ISBN: 9789057182242, Antwerp, 29 \u2013 31 Ottobre 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Giancarlo Cataldi, Gian Luigi Maffei, Marco Maretto, Nicola Marzot,",
        "Giuseppe Strappa (2012). L\u2019analisi della forma urbana. Alnwick,",
        "Northumberland. p. 1-160, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820411268"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La trasformazione silenziosa",
        "ISSN": [
          "1120-3544"
        ],
        "journal": "PAESAGGIO URBANO",
        "csp": "vol. 4, p. 14-17, ISSN: 1120-3544",
        "anno": "2011",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2011). La trasformazione silenziosa. PAESAGGIO",
        "URBANO, vol. 4, p. 14-17, ISSN: 1120-3544"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La rigenerazione del patrimonio edilizio",
        "ISSN": [
          "1120-3544"
        ],
        "journal": "PAESAGGIO URBANO",
        "csp": "vol. 4, p. 2-3, ISSN: 1120-3544",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Balzani, N. Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Balzani, N. Marzot (2011). La rigenerazione del patrimonio edilizio.",
        "PAESAGGIO URBANO, vol. 4, p. 2-3, ISSN: 1120-3544"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Processualit\u00e0 o la fine delle Narrazioni",
        "ISSN": [
          "1120-3544"
        ],
        "journal": "PAESAGGIO URBANO",
        "csp": "vol. 5, p. 10-11, ISSN: 1120-3544",
        "anno": "2011",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2011). Processualit\u00e0 o la fine delle Narrazioni.",
        "PAESAGGIO URBANO, vol. 5, p. 10-11, ISSN: 1120-3544"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "130-131",
        "titolo": "Il concetto di densit\u00e0 nel progetto urbano contemporaneo",
        "ISBN": [
          "9788896714089"
        ],
        "csp": "FERRARA:Edisai, ISBN: 9788896714089",
        "opera": "Evangelisti Francesco, Orlandi Piero, Piccinini Mario. Disegnare la citt\u00e0. Urbanistica e architettura in Italia nel Novecento: appunti da un ciclo di conferenze. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicola Marzot (2011). Il concetto di densit\u00e0 nel progetto urbano",
        "contemporaneo. In: Evangelisti Francesco, Orlandi Piero, Piccinini Mario.",
        "Disegnare la citt\u00e0. Urbanistica e architettura in Italia nel Novecento:",
        "appunti da un ciclo di conferenze. p. 130-131, FERRARA:Edisai, ISBN:",
        "9788896714089"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-63",
        "titolo": "La modificazione dell\u2019esistente e la necessit\u00e0 del linguaggio",
        "ISBN": [
          "9788863153255"
        ],
        "csp": "Pisa:Pacini Editore, ISBN: 9788863153255",
        "opera": "Boschi Antonello, Bulleri Andrea. Suture. San Miniato. Seminario di progettazione urbana. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicola Marzot (2011). La modificazione dell\u2019esistente e la necessit\u00e0 del",
        "linguaggio. In: Boschi Antonello, Bulleri Andrea. Suture. San Miniato.",
        "Seminario di progettazione urbana. p. 59-63, Pisa:Pacini Editore, ISBN:",
        "9788863153255"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-210",
        "titolo": "Progetto urbano e produzione di valore",
        "ISBN": [
          "9788849222722"
        ],
        "csp": "Roma:Gangemi Editore, ISBN: 9788849222722",
        "opera": "Salvo Lo Nardo, Arianna Vedaschi. Consumo del territorio, crisi del paesaggio e finanza locale. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicola Marzot (2011). Progetto urbano e produzione di valore. In: Salvo",
        "Lo Nardo, Arianna Vedaschi. Consumo del territorio, crisi del paesaggio e",
        "finanza locale. p. 183-210, Roma:Gangemi Editore, ISBN:",
        "9788849222722"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "236-253",
        "titolo": "Olanda: un manifesto retroattivo per l\u2019abitare sostenibile",
        "ISBN": [
          "9788877947208"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Editrice Compositori, ISBN: 9788877947208",
        "opera": "(a cura di): Farinella Romeo Ronconi Michele, Politiche dell\u2019abitare e progetto urbano. Esperienze europee. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicola Marzot (2011). Olanda: un manifesto retroattivo per l\u2019abitare",
        "sostenibile. In: (a cura di): Farinella Romeo Ronconi Michele, Politiche",
        "dell\u2019abitare e progetto urbano. Esperienze europee. p. 236-253,",
        "BOLOGNA:Editrice Compositori, ISBN: 9788877947208"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "84-93",
        "titolo": "GROOT-GREAT. European and Dutch hybrid buildings: Vitalizing the tradition of the urban low-rise, mixed hybrid building",
        "ISBN": [
          "9789525498240"
        ],
        "csp": "Helsinki:Aalvar Alto Akatemia, ISBN: 9789525498240, Jyv\u00e4skyl\u00e4, 27-28 Agosto 2011",
        "opera": "Ahlava Antti, Laaksonen Esa. High-Rise Shuffle.4th International Alvar Aalto Meeting on Modern Architecture. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cavallo Roberto, Komossa Susanne, Marzot Nicola"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cavallo Roberto, Komossa Susanne, Marzot Nicola (2011).",
        "GROOT-GREAT. European and Dutch hybrid buildings: Vitalizing the",
        "tradition of the urban low-rise, mixed hybrid building. In: Ahlava Antti,",
        "Laaksonen Esa. High-Rise Shuffle.4th International Alvar Aalto Meeting",
        "on Modern Architecture. p. 84-93, Helsinki:Aalvar Alto Akatemia, ISBN:",
        "9789525498240, Jyv\u00e4skyl\u00e4, 27-28 Agosto 2011"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1773-1780",
        "titolo": "L\u2019insegnamento dell\u2019Architettura in Europa. Il caso olandese",
        "ISBN": [
          "9788895612782"
        ],
        "csp": "BARI:Polibapress, ISBN: 9788895612782, Bari, 2-6 maggio 2011",
        "opera": "D\u2019Amato Claudio. I\u00b0 Congresso internazionale Il Progetto di Architettura fra didattica e ricerca. Atti_La didattica. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Nicola Marzot (2011). L\u2019insegnamento dell\u2019Architettura in Europa. Il caso",
        "olandese. In: D\u2019Amato Claudio. I\u00b0 Congresso internazionale Il Progetto di",
        "Architettura fra didattica e ricerca. Atti_La didattica. p. 1773-1780,",
        "BARI:Polibapress, ISBN: 9788895612782, Bari, 2-6 maggio 2011"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-258",
        "titolo": "Tekenboek stadsgebouwen. Functie-stapelingen, publieke binnenwerelden, in \u00e9\u00e9n block.. p",
        "ISBN": [
          "9789079284047"
        ],
        "csp": "Rotterdam:AIR, ISBN: 9789079284047",
        "anno": "2011",
        "autori": "Floris Job, Komossa Susanne, Marzot Nicola, Cavallo Roberto, Lengkeek Arie"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Floris Job, Komossa Susanne, Marzot Nicola, Cavallo Roberto, Lengkeek",
        "Arie (2011). Tekenboek stadsgebouwen. Functie-stapelingen, publieke",
        "binnenwerelden, in \u00e9\u00e9n block.. p. 1-258, Rotterdam:AIR, ISBN:",
        "9789079284047"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Progetto e memoria nella societ\u00e0 degli immateriali. Il Netherland Institute for sound and vision di Neutelings & Riedijk",
        "ISSN": [
          "2420-7756"
        ],
        "journal": "ARCHITETTARE",
        "csp": "vol. 7, p. 36-43, ISSN: 2420-7756",
        "anno": "2010",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2010). Progetto e memoria nella societ\u00e0 degli immateriali.",
        "Il Netherland Institute for sound and vision di Neutelings & Riedijk.",
        "ARCHITETTARE, vol. 7, p. 36-43, ISSN: 2420-7756"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il pianeta delle risorse",
        "ISSN": [
          "0391-7487"
        ],
        "journal": "OTTAGONO",
        "csp": "vol. 229, p. 162-169, ISSN: 0391-7487",
        "anno": "2010",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2010). Il pianeta delle risorse. OTTAGONO, vol. 229, p.",
        "162-169, ISSN: 0391-7487"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Retrofit e riqualificazione urbana. PAESAGGIO URBANO, vol. 4, p",
        "ISSN": [
          "1120-3544"
        ],
        "journal": "I-XXVII",
        "csp": "ISSN: 1120-3544",
        "anno": "2010",
        "autori": "Andrea Rinaldi, Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Andrea Rinaldi, Nicola Marzot (2010). Retrofit e riqualificazione urbana.",
        "PAESAGGIO URBANO, vol. 4, p. I-XXVII, ISSN: 1120-3544"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Rete di citt\u00e0 come ricerca dell\u2019Urban Minimum",
        "ISSN": [
          "1120-3544"
        ],
        "journal": "PAESAGGIO URBANO",
        "csp": "vol. 6, p. 10-16, ISSN: 1120-3544",
        "anno": "2010",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2010). La Rete di citt\u00e0 come ricerca dell\u2019Urban Minimum.",
        "PAESAGGIO URBANO, vol. 6, p. 10-16, ISSN: 1120-3544"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La forza degli elementi",
        "ISSN": [
          "0391-7487"
        ],
        "journal": "OTTAGONO",
        "csp": "vol. 229, p. 170-177, ISSN: 0391-7487",
        "anno": "2010",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2010). La forza degli elementi. OTTAGONO, vol. 229, p.",
        "170-177, ISSN: 0391-7487"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "53",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The form-making process and architectural type",
        "ISSN": [
          "1027-4278"
        ],
        "journal": "URBAN MORPHOLOGY",
        "csp": "vol. 14, p. 58-60, ISSN: 1027-4278",
        "anno": "2010",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2010). The form-making process and architectural type.",
        "URBAN MORPHOLOGY, vol. 14, p. 58-60, ISSN: 1027-4278"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "54",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Elogio dell\u2019ibrido. La Casa del Mediterraneo di Boeri Studio",
        "ISSN": [
          "0394-8021"
        ],
        "journal": "ANFIONE E ZETO",
        "csp": "vol. 22, p. 129-131, ISSN: 0394-8021",
        "anno": "2010",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2010). Elogio dell\u2019ibrido. La Casa del Mediterraneo di Boeri",
        "Studio. ANFIONE E ZETO, vol. 22, p. 129-131, ISSN: 0394-8021"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "55",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "245-257",
        "titolo": "Il colore come atmosfera. La nuova dimensione della citt\u00e0 contemporanea",
        "ISBN": [
          "9788838755088"
        ],
        "csp": "Rimini:Maggioli, ISBN: 9788838755088",
        "opera": "M.BALZANI, F.MAIETTI. Colore e Materia. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "N.MARZOT"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "N.MARZOT (2010). Il colore come atmosfera. La nuova dimensione della",
        "citt\u00e0 contemporanea. In: M.BALZANI, F.MAIETTI. Colore e Materia. p.",
        "245-257, Rimini:Maggioli, ISBN: 9788838755088"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "56",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Infrastrutture e reti",
        "opera": "(a cura di): Livio Sacchi, Enciclopedia Treccani del terzo Millennio. XXI Secolo. Gli spazi e le arti. vol. IV, p. 53-58, Torino:Treccani, ISBN: 9788812000388",
        "anno": "2010",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Nicola Marzot (2010). Infrastrutture e reti. In: (a cura di): Livio Sacchi,",
        "Enciclopedia Treccani del terzo Millennio. XXI Secolo. Gli spazi e le arti.",
        "vol. IV, p. 53-58, Torino:Treccani, ISBN: 9788812000388"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "57",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-294",
        "titolo": "Architetture per un territorio sostenibile. Citt\u00e0 e paesaggio tra innovazione tecnologica e tradizione. p",
        "ISBN": [
          "9788857207377"
        ],
        "csp": "Ginevra-Milano:SKIRA, ISBN: 9788857207377",
        "anno": "2010",
        "autori": "N.MARZOT, M.BALZANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "N.MARZOT, M.BALZANI (2010). Architetture per un territorio sostenibile.",
        "Citt\u00e0 e paesaggio tra innovazione tecnologica e tradizione. p. 1-294,",
        "Ginevra-Milano:SKIRA, ISBN: 9788857207377"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "58",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il mercato globale crea ibridi insediativi",
        "ISSN": [
          "0391-7487"
        ],
        "journal": "OTTAGONO",
        "csp": "vol. 225, p. 128-135, ISSN: 0391-7487",
        "anno": "2009",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2009). Il mercato globale crea ibridi insediativi.",
        "OTTAGONO, vol. 225, p. 128-135, ISSN: 0391-7487"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "59",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Discontinuo \u00e8 sostenibile",
        "ISSN": [
          "0391-7487"
        ],
        "journal": "OTTAGONO",
        "csp": "vol. 225, p. 116-119, ISSN: 0391-7487",
        "anno": "2009",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2009). Discontinuo \u00e8 sostenibile. OTTAGONO, vol. 225, p.",
        "116-119, ISSN: 0391-7487"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "60",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una Company Town sul lago Lemano. Philip Morris International Headquarters, Losanna. Patrick Devanth\u00e9ry e In\u00e8s Lamuni\u00e8re",
        "ISSN": [
          "1120-3544"
        ],
        "journal": "PAESAGGIO URBANO",
        "csp": "vol. 6, p. 10-19, ISSN: 1120-3544",
        "anno": "2009",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2009). Una Company Town sul lago Lemano. Philip Morris",
        "International Headquarters, Losanna. Patrick Devanth\u00e9ry e In\u00e8s",
        "Lamuni\u00e8re. PAESAGGIO URBANO, vol. 6, p. 10-19, ISSN: 1120-3544"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "61",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ibridare forma espressiva e forma rappresentativa. MVRDV, Sky Village a Copenhagen",
        "ISSN": [
          "1120-3544"
        ],
        "journal": "PAESAGGIO URBANO",
        "csp": "vol. 3, p. 14-23, ISSN: 1120-3544",
        "anno": "2009",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2009). Ibridare forma espressiva e forma rappresentativa.",
        "MVRDV, Sky Village a Copenhagen. PAESAGGIO URBANO, vol. 3, p.",
        "14-23, ISSN: 1120-3544"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "62",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "vol. 1, p. 188",
        "autori": "Nicola Marzot",
        "titolo": "Presenze in dissolvenza",
        "anno": "2009",
        "journal": "MONOGRAPH.IT"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2009). Presenze in dissolvenza. MONOGRAPH.IT, vol. 1,",
        "p. 188"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "63",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-224",
        "titolo": "The Net-city. Clusterization and the urban block",
        "ISBN": [
          "9781586039998"
        ],
        "csp": "Amsterdam:IOS press BV, ISBN: 9781586039998",
        "opera": "Van Duin Leen, Cavallo Roberto, Claessens Fran\u00e7oise, Engel Henk. The Urban Project. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicola Marzot (2009). The Net-city. Clusterization and the urban block. In:",
        "Van Duin Leen, Cavallo Roberto, Claessens Fran\u00e7oise, Engel Henk. The",
        "Urban Project. p. 215-224, Amsterdam:IOS press BV, ISBN:",
        "9781586039998"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "64",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "62-65",
        "titolo": "Netherland Institute for Sound and Vision",
        "ISBN": [
          "9789085065746"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM:SUN, ISBN: 9789085065746",
        "opera": "Susanne Komossa, Kees Rouw, Joost Hillen. Colour in Contemporary Architecture. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "N.MARZOT"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "N.MARZOT (2009). Netherland Institute for Sound and Vision. In:",
        "Susanne Komossa, Kees Rouw, Joost Hillen. Colour in Contemporary",
        "Architecture. p. 62-65, AMSTERDAM:SUN, ISBN: 9789085065746"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "65",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-112",
        "titolo": "Il consumo della citt\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "9788877946911"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Editrice Compositori, ISBN: 9788877946911",
        "anno": "2009",
        "autori": "N.Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "N.Marzot (2009). Il consumo della citt\u00e0. p. 1-112, BOLOGNA:Editrice",
        "Compositori, ISBN: 9788877946911"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "66",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il paesaggio come figura. Parco delle Stelle, progetto per la citt\u00e0 dello Sport a Bologna, 2008",
        "ISSN": [
          "1120-3544"
        ],
        "journal": "PAESAGGIO URBANO",
        "csp": "vol. 6, p. 26-31, ISSN: 1120-3544",
        "anno": "2008",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2008). Il paesaggio come figura. Parco delle Stelle,",
        "progetto per la citt\u00e0 dello Sport a Bologna, 2008. PAESAGGIO URBANO,",
        "vol. 6, p. 26-31, ISSN: 1120-3544"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "67",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Corpo architettonico\" e \"protesi paesaggistica\". Progetti residenziali di Cherubino Gambardella . PAESAGGIO URBANO, vol",
        "ISSN": [
          "1120-3544"
        ],
        "journal": "----",
        "csp": "p. 34-47, ISSN: 1120-3544",
        "anno": "2008",
        "autori": "N.Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "N.Marzot (2008). \"Corpo architettonico\" e \"protesi paesaggistica\". Progetti",
        "residenziali di Cherubino Gambardella . PAESAGGIO URBANO, vol. ----,",
        "p. 34-47, ISSN: 1120-3544"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "68",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Purini e la necessit\u00e0 del linguaggio",
        "ISSN": [
          "0394-8021"
        ],
        "journal": "ANFIONE E ZETO",
        "csp": "vol. 21, p. 151-155, ISSN: 0394-8021",
        "anno": "2008",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2008). Purini e la necessit\u00e0 del linguaggio. ANFIONE E",
        "ZETO, vol. 21, p. 151-155, ISSN: 0394-8021"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "69",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La nozione di Contesto tra economia, mito, storia e natura",
        "ISSN": [
          "1120-3544"
        ],
        "journal": "PAESAGGIO URBANO",
        "csp": "vol. 3, p. 22-25, ISSN: 1120-3544",
        "anno": "2008",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2008). La nozione di Contesto tra economia, mito, storia e",
        "natura. PAESAGGIO URBANO, vol. 3, p. 22-25, ISSN: 1120-3544"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "70",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019opera tra innovazione e creativit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1120-3544"
        ],
        "journal": "PAESAGGIO URBANO",
        "csp": "vol. 2, p. 26-29, ISSN: 1120-3544",
        "anno": "2008",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2008). L\u2019opera tra innovazione e creativit\u00e0. PAESAGGIO",
        "URBANO, vol. 2, p. 26-29, ISSN: 1120-3544"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "71",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Architettura e contesto nella \"rete di citt\u00e0\"",
        "ISSN": [
          "1120-3544"
        ],
        "journal": "PAESAGGIO URBANO",
        "csp": "vol. 5, p. 30-39, ISSN: 1120-3544",
        "anno": "2007",
        "autori": "N.MARZOT"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "N.MARZOT (2007). Architettura e contesto nella \"rete di citt\u00e0\".",
        "PAESAGGIO URBANO, vol. 5, p. 30-39, ISSN: 1120-3544"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "72",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Architetture dell\u2019 esporre",
        "ISSN": [
          "1120-3544"
        ],
        "journal": "PAESAGGIO URBANO",
        "csp": "vol. 3, p. 46-53, ISSN: 1120-3544",
        "anno": "2007",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2007). Architetture dell\u2019 esporre. PAESAGGIO URBANO,",
        "vol. 3, p. 46-53, ISSN: 1120-3544"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "73",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Caratteri dello spazio pubblico nella citt\u00e0 contemporanea",
        "ISSN": [
          "1120-3544"
        ],
        "journal": "PAESAGGIO URBANO",
        "csp": "vol. 6, p. 25-29, ISSN: 1120-3544",
        "anno": "2007",
        "autori": "N.MARZOT"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "N.MARZOT (2007). Caratteri dello spazio pubblico nella citt\u00e0",
        "contemporanea. PAESAGGIO URBANO, vol. 6, p. 25-29, ISSN:",
        "1120-3544"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "74",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "De Admiraal",
        "ISSN": [
          "0393-0203"
        ],
        "journal": "RASSEGNA",
        "csp": "vol. 88, p. 40-41, ISSN: 0393-0203",
        "anno": "2007",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2007). De Admiraal. RASSEGNA, vol. 88, p. 40-41, ISSN:",
        "0393-0203"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "75",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sculture di luce. Architetture recenti di Steven Holl",
        "ISSN": [
          "0393-0203"
        ],
        "journal": "RASSEGNA",
        "csp": "vol. 86, p. 80-91, ISSN: 0393-0203",
        "anno": "2007",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2007). Sculture di luce. Architetture recenti di Steven Holl.",
        "RASSEGNA, vol. 86, p. 80-91, ISSN: 0393-0203"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "76",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Scavare nella memoria, nella societ\u00e0 degli immateriali. Netherland Institute for Sound and Vision",
        "ISSN": [
          "1120-3544"
        ],
        "journal": "PAESAGGIO URBANO",
        "csp": "vol. 6, p. 30-41, ISSN: 1120-3544",
        "anno": "2007",
        "autori": "N.MARZOT"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "N.MARZOT (2007). Scavare nella memoria, nella societ\u00e0 degli",
        "immateriali. Netherland Institute for Sound and Vision. PAESAGGIO",
        "URBANO, vol. 6, p. 30-41, ISSN: 1120-3544"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "77",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Incidere il paesaggio per negare lo spazio classico. Osservatorio Kiro-san, isola di Oshima (Giappone), Kengo Kuma.",
        "ISSN": [
          "0393-0203"
        ],
        "journal": "RASSEGNA",
        "csp": "vol. 87, p. 100-105, ISSN: 0393-0203",
        "anno": "2007",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2007). Incidere il paesaggio per negare lo spazio classico.",
        "Osservatorio Kiro-san, isola di Oshima (Giappone), Kengo Kuma..",
        "RASSEGNA, vol. 87, p. 100-105, ISSN: 0393-0203"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "78",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rotterdam, capitale europea del marketing urbano",
        "ISSN": [
          "0393-0203"
        ],
        "journal": "RASSEGNA",
        "csp": "vol. 88, p. 60-63, ISSN: 0393-0203",
        "anno": "2007",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2007). Rotterdam, capitale europea del marketing urbano.",
        "RASSEGNA, vol. 88, p. 60-63, ISSN: 0393-0203"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "79",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La vita e il suo \"doppio\" dell'opera",
        "ISSN": [
          "1120-3544"
        ],
        "journal": "PAESAGGIO URBANO",
        "csp": "vol. 6, p. 84, ISSN: 1120-3544",
        "anno": "2007",
        "autori": "N.MARZOT"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "N.MARZOT (2007). La vita e il suo \"doppio\" dell'opera. PAESAGGIO",
        "URBANO, vol. 6, p. 84, ISSN: 1120-3544"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "80",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "vol. 2, p. 64-71",
        "autori": "N.MARZOT",
        "titolo": "La citt\u00e0 europea, rigenerazione urbana e sviluppo sostenibile nel mercato globale",
        "anno": "2007",
        "journal": "ARCHITETTARE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "N.MARZOT (2007). La citt\u00e0 europea, rigenerazione urbana e sviluppo",
        "sostenibile nel mercato globale. ARCHITETTARE, vol. 2, p. 64-71"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "81",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Complesso residenziale a Kop van Zuid",
        "ISSN": [
          "0393-0203"
        ],
        "journal": "RASSEGNA",
        "csp": "vol. 88, p. 48-49, ISSN: 0393-0203",
        "anno": "2007",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2007). Complesso residenziale a Kop van Zuid.",
        "RASSEGNA, vol. 88, p. 48-49, ISSN: 0393-0203"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "82",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Utopia individuale e progettualit\u00e0 contemporanea. Note a margine.",
        "ISSN": [
          "1120-3544"
        ],
        "journal": "PAESAGGIO URBANO",
        "csp": "vol. 3, p. 26-27, ISSN: 1120-3544",
        "anno": "2007",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2007). Utopia individuale e progettualit\u00e0 contemporanea.",
        "Note a margine.. PAESAGGIO URBANO, vol. 3, p. 26-27, ISSN:",
        "1120-3544"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "83",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rovesciare gli occhi. Architettura come linguaggio nell\u2019opera di Richard Meier",
        "ISSN": [
          "0394-8021"
        ],
        "journal": "ANFIONE E ZETO",
        "csp": "vol. 19, p. 69-70, ISSN: 0394-8021",
        "anno": "2007",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2007). Rovesciare gli occhi. Architettura come linguaggio",
        "nell\u2019opera di Richard Meier. ANFIONE E ZETO, vol. 19, p. 69-70, ISSN:",
        "0394-8021"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "84",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Markthal",
        "ISSN": [
          "0393-0203"
        ],
        "journal": "RASSEGNA",
        "csp": "vol. 88, p. 52-53, ISSN: 0393-0203",
        "anno": "2007",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2007). Markthal. RASSEGNA, vol. 88, p. 52-53, ISSN:",
        "0393-0203"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "85",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "170",
        "titolo": "Il territorio come \"rete di citt\u00e0\"",
        "ISBN": [
          "9788862080088"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Damiani Editore, ISBN: 9788862080088",
        "opera": "M.AGNOLETTO A.DELPIANO M.GUERZONI. La civilt\u00e0 dei Superluoghi. Notizie dalla metropoli quotidiana. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "N.MARZOT"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "N.MARZOT (2007). Il territorio come \"rete di citt\u00e0\". In: M.AGNOLETTO",
        "A.DELPIANO M.GUERZONI. La civilt\u00e0 dei Superluoghi. Notizie dalla",
        "metropoli quotidiana. p. 170, BOLOGNA:Damiani Editore, ISBN:",
        "9788862080088"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "86",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-256",
        "titolo": "Housing 4. Case a schiera. 40 esempi in formato digitale di case a schiera in un DVD. p",
        "ISBN": [
          "8838771774"
        ],
        "csp": "Rimini:Maggioli, ISBN: 8838771774",
        "anno": "2007",
        "autori": "BALZANI MARCELLO, DOSI GIUSEPPE, N. MARZOT, TONELLI GABRIELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BALZANI MARCELLO, DOSI GIUSEPPE, N. MARZOT, TONELLI",
        "GABRIELE (2007). Housing 4. Case a schiera. 40 esempi in formato",
        "digitale di case a schiera in un DVD. p. 1-256, Rimini:Maggioli, ISBN:",
        "8838771774"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "87",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Appuntamenti alla Biennale di Venezia",
        "ISSN": [
          "0393-0203"
        ],
        "journal": "RASSEGNA",
        "csp": "vol. 84, p. 13, ISSN: 0393-0203",
        "anno": "2006",
        "autori": "N. MARZOT"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "N. MARZOT (2006). Appuntamenti alla Biennale di Venezia. RASSEGNA,",
        "vol. 84, p. 13, ISSN: 0393-0203"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "88",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Governare la trasformazione urbana",
        "ISSN": [
          "0393-0203"
        ],
        "journal": "RASSEGNA",
        "csp": "vol. 82, p. 8-19, ISSN: 0393-0203",
        "anno": "2006",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2006). Governare la trasformazione urbana. RASSEGNA,",
        "vol. 82, p. 8-19, ISSN: 0393-0203"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "89",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Randstad, un distretto urbano",
        "ISSN": [
          "0393-0203"
        ],
        "journal": "RASSEGNA",
        "csp": "vol. 82, p. 42-43, ISSN: 0393-0203",
        "anno": "2006",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2006). Randstad, un distretto urbano. RASSEGNA, vol. 82,",
        "p. 42-43, ISSN: 0393-0203"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "90",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ferrovie e rinnovo urbano. Channel Tunnel Rail Link, Londra, Rail Link Engineering",
        "ISSN": [
          "0393-0203"
        ],
        "journal": "RASSEGNA",
        "csp": "vol. 84, p. 99-107, ISSN: 0393-0203",
        "anno": "2006",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2006). Ferrovie e rinnovo urbano. Channel Tunnel Rail",
        "Link, Londra, Rail Link Engineering. RASSEGNA, vol. 84, p. 99-107,",
        "ISSN: 0393-0203"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "91",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Progetto urbano e controllo energetico. Recupero del West Harbour, Malmo (Svezia), Klas Tham",
        "ISSN": [
          "0393-0203"
        ],
        "journal": "RASSEGNA",
        "csp": "vol. 85, p. 92-103, ISSN: 0393-0203",
        "anno": "2006",
        "autori": "N. MARZOT"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "N. MARZOT (2006). Progetto urbano e controllo energetico. Recupero del",
        "West Harbour, Malmo (Svezia), Klas Tham. RASSEGNA, vol. 85, p.",
        "92-103, ISSN: 0393-0203"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "92",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Vema, citt\u00e0 possibile",
        "ISSN": [
          "0391-7487"
        ],
        "journal": "OTTAGONO",
        "csp": "vol. 193, p. 179, ISSN: 0391-7487",
        "anno": "2006",
        "autori": "N. MARZOT"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "N. MARZOT (2006). Vema, citt\u00e0 possibile. OTTAGONO, vol. 193, p. 179,",
        "ISSN: 0391-7487"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "93",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nuovo isolato urbano a Francoforte, 2005-07",
        "ISSN": [
          "0394-1590"
        ],
        "journal": "COSTRUIRE IN LATERIZIO",
        "csp": "vol. 112, p. 38-39, ISSN: 0394-1590",
        "anno": "2006",
        "autori": "N. MARZOT"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "N. MARZOT (2006). Nuovo isolato urbano a Francoforte, 2005-07.",
        "COSTRUIRE IN LATERIZIO, vol. 112, p. 38-39, ISSN: 0394-1590"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "94",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Architetture e mobilit\u00e0 alla Biennale di Venezia",
        "ISSN": [
          "0393-0203"
        ],
        "journal": "RASSEGNA",
        "csp": "vol. 84, p. 13, ISSN: 0393-0203",
        "anno": "2006",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2006). Architetture e mobilit\u00e0 alla Biennale di Venezia.",
        "RASSEGNA, vol. 84, p. 13, ISSN: 0393-0203"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "95",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-42",
        "titolo": "Linguaggi della casa isolata. La progettazione architettonica per archetipi",
        "ISBN": [
          "88-387-3396-1"
        ],
        "csp": "Rimini:Maggioli, ISBN: 88-387-3396-1",
        "opera": "M.Balzani G.Dosi N.Marzot G.Tonelli. Housing 3. Case unifamiliari. 40 esempi in formato digitale di edifici isolati in 4 CD-ROM. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "N. MARZOT"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "N. MARZOT (2006). Linguaggi della casa isolata. La progettazione",
        "architettonica per archetipi. In: M.Balzani G.Dosi N.Marzot G.Tonelli.",
        "Housing 3. Case unifamiliari. 40 esempi in formato digitale di edifici isolati",
        "in 4 CD-ROM. p. 11-42, Rimini:Maggioli, ISBN: 88-387-3396-1"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "96",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Servizi socio-assistenziali",
        "opera": "(a cura di): VISCONTI M., Edilizia per l\u2019industria, i trasporti e i servizi, in Progettare. Metodi, Tecniche, Norme, Realizzazioni. vol. 6, p. 299-370, TORINO:UTET, ISBN: 8802072841",
        "anno": "2006",
        "autori": "N. MARZOT"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "N. MARZOT (2006). Servizi socio-assistenziali. In: (a cura di): VISCONTI",
        "M., Edilizia per l\u2019industria, i trasporti e i servizi, in Progettare. Metodi,",
        "Tecniche, Norme, Realizzazioni. vol. 6, p. 299-370, TORINO:UTET, ISBN:",
        "8802072841"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "97",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-511",
        "titolo": "La citta' nuova. Italia-Y-2026. Invito a Vema. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788877945242"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Editrice Compositori, ISBN: 9788877945242",
        "anno": "2006",
        "autori": "PURINI F, N. MARZOT, SACCHI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PURINI F, N. MARZOT, SACCHI L (2006). La citta' nuova. Italia-Y-2026.",
        "Invito a Vema. vol. 1, p. 1-511, BOLOGNA:Editrice Compositori, ISBN:",
        "9788877945242"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "98",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-233",
        "titolo": "Housing 3. Case unifamiliari. 40 esempi in formato digitale di edifici isolati in 4 CD-ROM. vol. 169, p",
        "ISBN": [
          "9788838733963"
        ],
        "csp": "Rimini:Maggioli, ISBN: 9788838733963",
        "anno": "2006",
        "autori": "M. BALZANI, G. TONELLI, N. MARZOT, G. DOSI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. BALZANI, G. TONELLI, N. MARZOT, G. DOSI (2006). Housing 3.",
        "Case unifamiliari. 40 esempi in formato digitale di edifici isolati in 4",
        "CD-ROM. vol. 169, p. 1-233, Rimini:Maggioli, ISBN: 9788838733963"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "99",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Mancosu",
        "titolo": "Bologna. Architettura, citt\u00e0, paesaggio",
        "ISBN": [
          "88-87017-31-X"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-87017-31-X",
        "anno": "2006",
        "autori": "GIORDANI P, GRESLERI G, N. MARZOT"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GIORDANI P, GRESLERI G, N. MARZOT (2006). Bologna. Architettura,",
        "citt\u00e0, paesaggio. ROMA:Mancosu, ISBN: 88-87017-31-X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "100",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Governare la trasformazione urbana",
        "ISSN": [
          "0393-0203"
        ],
        "journal": "RASSEGNA",
        "csp": "vol. 82, p. 8-19, ISSN: 0393-0203",
        "anno": "2005",
        "autori": "N. MARZOT"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "N. MARZOT (2005). Governare la trasformazione urbana. RASSEGNA,",
        "vol. 82, p. 8-19, ISSN: 0393-0203"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "101",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Edificio per appartamenti nel porto di Anversa, 1999-2004",
        "ISSN": [
          "0394-1590"
        ],
        "journal": "COSTRUIRE IN LATERIZIO",
        "csp": "vol. 106, p. 36-39, ISSN: 0394-1590",
        "anno": "2005",
        "autori": "N. MARZOT"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "N. MARZOT (2005). Edificio per appartamenti nel porto di Anversa,",
        "1999-2004. COSTRUIRE IN LATERIZIO, vol. 106, p. 36-39, ISSN:",
        "0394-1590"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "102",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nello spirito dei materiali. Architettura, natura ed artificio nell\u2019opera di Kengo Kuma",
        "ISSN": [
          "0391-7487"
        ],
        "journal": "OTTAGONO",
        "csp": "vol. 180, p. 141-151, ISSN: 0391-7487",
        "anno": "2005",
        "autori": "N. MARZOT"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "N. MARZOT (2005). Nello spirito dei materiali. Architettura, natura ed",
        "artificio nell\u2019opera di Kengo Kuma. OTTAGONO, vol. 180, p. 141-151,",
        "ISSN: 0391-7487"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "103",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Edificio per abitazioni in Drontheimer Strasse, Berlino-Wedding, 1994-95",
        "ISSN": [
          "0394-1590"
        ],
        "journal": "COSTRUIRE IN LATERIZIO",
        "csp": "vol. 106, p. 28-31, ISSN: 0394-1590",
        "anno": "2005",
        "autori": "N. MARZOT"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "N. MARZOT (2005). Edificio per abitazioni in Drontheimer Strasse,",
        "Berlino-Wedding, 1994-95. COSTRUIRE IN LATERIZIO, vol. 106, p.",
        "28-31, ISSN: 0394-1590"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "104",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Centro giovanile a Demminer Strasse, Berlino-Wedding",
        "ISSN": [
          "0394-1590"
        ],
        "journal": "COSTRUIRE IN LATERIZIO",
        "csp": "vol. 106, p. 8-11, ISSN: 0394-1590",
        "anno": "2005",
        "autori": "N. MARZOT"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "N. MARZOT (2005). Centro giovanile a Demminer Strasse,",
        "Berlino-Wedding. COSTRUIRE IN LATERIZIO, vol. 106, p. 8-11, ISSN:",
        "0394-1590"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "105",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Edificio per abitazioni, KNSM Eiland, Amsterdam, 1991-94",
        "ISSN": [
          "0394-1590"
        ],
        "journal": "COSTRUIRE IN LATERIZIO",
        "csp": "vol. 106, p. 12-15, ISSN: 0394-1590",
        "anno": "2005",
        "autori": "N. MARZOT"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "N. MARZOT (2005). Edificio per abitazioni, KNSM Eiland, Amsterdam,",
        "1991-94. COSTRUIRE IN LATERIZIO, vol. 106, p. 12-15, ISSN:",
        "0394-1590"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "106",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019invenzione come processo a rete. L\u2019architettura in cartone di Shigeru Ban",
        "ISSN": [
          "0393-0203"
        ],
        "journal": "RASSEGNA",
        "csp": "vol. 80, p. 68-77, ISSN: 0393-0203",
        "anno": "2005",
        "autori": "N. MARZOT"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "N. MARZOT (2005). L\u2019invenzione come processo a rete. L\u2019architettura in",
        "cartone di Shigeru Ban. RASSEGNA, vol. 80, p. 68-77, ISSN: 0393-0203"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "107",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il processo di costruzione della forma",
        "ISSN": [
          "0394-1590"
        ],
        "journal": "COSTRUIRE IN LATERIZIO",
        "csp": "vol. 106, p. 4, ISSN: 0394-1590",
        "anno": "2005",
        "autori": "N. MARZOT"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "N. MARZOT (2005). Il processo di costruzione della forma. COSTRUIRE",
        "IN LATERIZIO, vol. 106, p. 4, ISSN: 0394-1590"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "108",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Typological analysis and hermeneutics in the Conzenian and Caniggian schools: overlaps and differences",
        "ISSN": [
          "1027-4278"
        ],
        "journal": "URBAN MORPHOLOGY",
        "csp": "vol. 9, p. 48-50, ISSN: 1027-4278",
        "anno": "2005",
        "autori": "N. MARZOT"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "N. MARZOT (2005). Typological analysis and hermeneutics in the",
        "Conzenian and Caniggian schools: overlaps and differences. URBAN",
        "MORPHOLOGY, vol. 9, p. 48-50, ISSN: 1027-4278"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "109",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una macchina scenica che celebra il movimento. Museo Mercedes Benz, Stoccarda, UN Studio",
        "ISSN": [
          "0393-0203"
        ],
        "journal": "RASSEGNA",
        "csp": "vol. 80, p. 44-53, ISSN: 0393-0203",
        "anno": "2005",
        "autori": "N. MARZOT"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "N. MARZOT (2005). Una macchina scenica che celebra il movimento.",
        "Museo Mercedes Benz, Stoccarda, UN Studio. RASSEGNA, vol. 80, p.",
        "44-53, ISSN: 0393-0203"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "110",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Edificio per abitazioni a Luisenplatz, Berlino-Charlottenburg",
        "ISSN": [
          "0394-1590"
        ],
        "journal": "COSTRUIRE IN LATERIZIO",
        "csp": "vol. 106, p. 4-7, ISSN: 0394-1590",
        "anno": "2005",
        "autori": "N. MARZOT"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "N. MARZOT (2005). Edificio per abitazioni a Luisenplatz,",
        "Berlino-Charlottenburg. COSTRUIRE IN LATERIZIO, vol. 106, p. 4-7,",
        "ISSN: 0394-1590"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "111",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019architettura-diagramma",
        "ISSN": [
          "0391-7487"
        ],
        "journal": "OTTAGONO",
        "csp": "vol. 187, p. 62, ISSN: 0391-7487",
        "anno": "2005",
        "autori": "N. MARZOT"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "N. MARZOT (2005). L\u2019architettura-diagramma. OTTAGONO, vol. 187, p.",
        "62, ISSN: 0391-7487"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "112",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dentro il fuori. I musei dall\u2019iperconsumo al racconto metropolitano",
        "ISSN": [
          "0031-1731"
        ],
        "journal": "PARAMETRO",
        "csp": "vol. 255, p. 9-10, ISSN: 0031-1731",
        "anno": "2005",
        "autori": "N. MARZOT"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "N. MARZOT (2005). Dentro il fuori. I musei dall\u2019iperconsumo al racconto",
        "metropolitano. PARAMETRO, vol. 255, p. 9-10, ISSN: 0031-1731"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "113",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Parco residenziale in Malchower Weg, Berlino-Honensh\u00f6hhausen, 1992-94",
        "ISSN": [
          "0394-1590"
        ],
        "journal": "COSTRUIRE IN LATERIZIO",
        "csp": "vol. 106, p. 24-27, ISSN: 0394-1590",
        "anno": "2005",
        "autori": "N. MARZOT"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "N. MARZOT (2005). Parco residenziale in Malchower Weg,",
        "Berlino-Honensh\u00f6hhausen, 1992-94. COSTRUIRE IN LATERIZIO, vol.",
        "106, p. 24-27, ISSN: 0394-1590"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "114",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The italian approach: premises, developments and future perspectives. The importance of building type in urban design strategy",
        "ISSN": [
          "0276-0339"
        ],
        "journal": "URBAN DESIGN",
        "csp": "vol. 93, p. 30-31, ISSN: 0276-0339",
        "anno": "2005",
        "autori": "N. MARZOT"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "N. MARZOT (2005). The italian approach: premises, developments and",
        "future perspectives. The importance of building type in urban design",
        "strategy. URBAN DESIGN, vol. 93, p. 30-31, ISSN: 0276-0339"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "115",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Residenze per studenti sul Po di Volano a Ferrara",
        "ISSN": [
          "1120-3544"
        ],
        "journal": "PAESAGGIO URBANO",
        "csp": "vol. 3, p. 42-51, ISSN: 1120-3544",
        "anno": "2005",
        "autori": "N. MARZOT"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "N. MARZOT (2005). Residenze per studenti sul Po di Volano a Ferrara.",
        "PAESAGGIO URBANO, vol. 3, p. 42-51, ISSN: 1120-3544"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "116",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il cyberspazio come fine del classico",
        "ISSN": [
          "0393-0203"
        ],
        "journal": "RASSEGNA",
        "csp": "vol. 81, p. 18-27, ISSN: 0393-0203",
        "anno": "2005",
        "autori": "N. MARZOT"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "N. MARZOT (2005). Il cyberspazio come fine del classico. RASSEGNA,",
        "vol. 81, p. 18-27, ISSN: 0393-0203"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "117",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Complesso residenziale a Kop van Zuid, Rotterdam, 2003-05",
        "ISSN": [
          "0394-1590"
        ],
        "journal": "COSTRUIRE IN LATERIZIO",
        "csp": "vol. 106, p. 44-47, ISSN: 0394-1590",
        "anno": "2005",
        "autori": "N. MARZOT"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "N. MARZOT (2005). Complesso residenziale a Kop van Zuid, Rotterdam,",
        "2003-05. COSTRUIRE IN LATERIZIO, vol. 106, p. 44-47, ISSN:",
        "0394-1590"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "118",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Residenze per studenti sul Po di Volano a Ferrara",
        "ISSN": [
          "1120-3544"
        ],
        "journal": "PAESAGGIO URBANO",
        "csp": "vol. 3, p. 42-51, ISSN: 1120-3544",
        "anno": "2005",
        "autori": "N. Marzot, M. Cenacchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "N. Marzot, M. Cenacchi (2005). Residenze per studenti sul Po di Volano a",
        "Ferrara. PAESAGGIO URBANO, vol. 3, p. 42-51, ISSN: 1120-3544"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "119",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Edificio per abitazioni in Seesener Strasse, Berlino-Wilmersdorf, 1992-94",
        "ISSN": [
          "0394-1590"
        ],
        "journal": "COSTRUIRE IN LATERIZIO",
        "csp": "vol. 106, p. 20-23, ISSN: 0394-1590",
        "anno": "2005",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2005). Edificio per abitazioni in Seesener Strasse,",
        "Berlino-Wilmersdorf, 1992-94. COSTRUIRE IN LATERIZIO, vol. 106, p.",
        "20-23, ISSN: 0394-1590"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "120",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ibridazione tipologica e logica ipertestuale. Residenze Mirador e Silodam, MVRDV.",
        "ISSN": [
          "0393-0203"
        ],
        "journal": "RASSEGNA",
        "csp": "vol. 81, p. 46-55, ISSN: 0393-0203",
        "anno": "2005",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2005). Ibridazione tipologica e logica ipertestuale.",
        "Residenze Mirador e Silodam, MVRDV.. RASSEGNA, vol. 81, p. 46-55,",
        "ISSN: 0393-0203"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "121",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-119",
        "titolo": "Kengo Kuma and Nihon Sekkei. Nagasaki Prefectural Art Museum. vol. 3, p",
        "ISBN": [
          "9788877944917"
        ],
        "csp": "Bologna:Editrice Compositori Bologna, ISBN: 9788877944917",
        "anno": "2005",
        "autori": "N. MARZOT"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "N. MARZOT (2005). Kengo Kuma and Nihon Sekkei. Nagasaki Prefectural",
        "Art Museum. vol. 3, p. 1-119, Bologna:Editrice Compositori Bologna,",
        "ISBN: 9788877944917"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "122",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "2",
        "titolo": "Frank Owen Gehry. Walt Disney Concert Hall. vol",
        "ISBN": [
          "9788877944122"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Editrice Compositori, ISBN: 9788877944122",
        "anno": "2005",
        "autori": "N. MARZOT"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "N. MARZOT (2005). Frank Owen Gehry. Walt Disney Concert Hall. vol. 2,",
        "BOLOGNA:Editrice Compositori, ISBN: 9788877944122"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "123",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Hans Kollhoff, Jasper Jochimsen. Edificio Daimler Chrysler, Berlino",
        "ISSN": [
          "0394-1590"
        ],
        "journal": "COSTRUIRE IN LATERIZIO",
        "csp": "vol. 98, p. 4-11, ISSN: 0394-1590",
        "anno": "2004",
        "autori": "N. MARZOT"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "N. MARZOT (2004). Hans Kollhoff, Jasper Jochimsen. Edificio Daimler",
        "Chrysler, Berlino. COSTRUIRE IN LATERIZIO, vol. 98, p. 4-11, ISSN:",
        "0394-1590"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "124",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Undici progetti per la citt\u00e0 reale",
        "ISSN": [
          "0391-7487"
        ],
        "journal": "OTTAGONO",
        "csp": "vol. 174, p. 150-159, ISSN: 0391-7487",
        "anno": "2004",
        "autori": "N. MARZOT"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "N. MARZOT (2004). Undici progetti per la citt\u00e0 reale. OTTAGONO, vol.",
        "174, p. 150-159, ISSN: 0391-7487"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "125",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-107",
        "titolo": "Housing-Case a schiera. 40 esempi in formato digitale di edifici residenziali in Europa in 4 CD-ROM. p",
        "ISBN": [
          "8838731470"
        ],
        "csp": "Rimini:Maggioli, ISBN: 8838731470",
        "anno": "2004",
        "autori": "BALZANI M, N. MARZOT, TONELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BALZANI M, N. MARZOT, TONELLI G (2004). Housing-Case a schiera.",
        "40 esempi in formato digitale di edifici residenziali in Europa in 4",
        "CD-ROM. p. 1-107, Rimini:Maggioli, ISBN: 8838731470"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "126",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The study of urban form in Italy",
        "ISSN": [
          "1027-4278"
        ],
        "journal": "URBAN MORPHOLOGY",
        "csp": "vol. 2, p. 59-73, ISSN: 1027-4278",
        "anno": "2002",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot (2002). The study of urban form in Italy. URBAN",
        "MORPHOLOGY, vol. 2, p. 59-73, ISSN: 1027-4278"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The study of urban form in The Netherlands",
        "ISSN": [
          "1027-4278"
        ],
        "journal": "URBAN MORPHOLOGY",
        "csp": "vol. 1, p. 35-43, ISSN: 1027-4278",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nicola Marzot Roberto Cavallo Susanne Komossa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nicola Marzot Roberto Cavallo Susanne Komossa (2016). The study of",
        "urban form in The Netherlands. URBAN MORPHOLOGY, vol. 1, p. 35-43,",
        "ISSN: 1027-4278"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-144",
        "titolo": "I servizi socio-assistenziali nella societ\u00e0 borghese. Attualit\u00e0 del tema, origine del fenomeno e prospettive future in Italia",
        "ISBN": [
          "978-88-15-27032-0"
        ],
        "csp": "Bologna:Societ\u00e0 editrice Il Mulino, ISBN: 978-88-15-27032-0",
        "opera": "(a cura di): Pietro Cesari, Architetture per una idea. Mattei e Olivetti, tra welfare aziendale e innovazione sociale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicola Marzot (2016). I servizi socio-assistenziali nella societ\u00e0 borghese.",
        "Attualit\u00e0 del tema, origine del fenomeno e prospettive future in Italia. In: (a",
        "cura di): Pietro Cesari, Architetture per una idea. Mattei e Olivetti, tra",
        "welfare aziendale e innovazione sociale. p. 129-144, Bologna:Societ\u00e0",
        "editrice Il Mulino, ISBN: 978-88-15-27032-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "43-53",
        "titolo": "Studies for an anthropology of the territory. New achievements from Saverio Muratori\u2019s archive",
        "ISBN": [
          "97888941188-1-0"
        ],
        "csp": "Roma:U+D edition, ISBN: 97888941188-1-0, Roma, 22-26 Settembre 2015",
        "opera": "City as Organism. New visions for urban life. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Nicola Marzot (2016). Studies for an anthropology of the territory. New",
        "achievements from Saverio Muratori\u2019s archive. In: City as Organism. New",
        "visions for urban life. vol. 1, p. 43-53, Roma:U+D edition, ISBN:",
        "97888941188-1-0, Roma, 22-26 Settembre 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-240",
        "titolo": "Frammenti per un codice del riciclo urbano. vol. 27, p",
        "ISBN": [
          "9788854895379"
        ],
        "csp": "Roma:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 9788854895379",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tommaso Bonetti, Nicola Marzot, Micol Roversi Monaco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tommaso Bonetti, Nicola Marzot, Micol Roversi Monaco (2016). Frammenti",
        "per un codice del riciclo urbano. vol. 27, p. 1-240, Roma:ARACNE editrice",
        "S.r.l., ISBN: 9788854895379"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "110-119",
        "titolo": "The Ordinary in the approach to architecture and building of John Habraken",
        "ISBN": [
          "9788898774548"
        ],
        "csp": "Trento, Barcellona, Rotterdam:LISt, ISBN: 9788898774548",
        "opera": "(a cura di): Federico Bil\u00f2, Ordinariness. vol. 29-30, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marzot Nicola, Komossa Susanne"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marzot Nicola, Komossa Susanne (2015). The Ordinary in the approach to",
        "architecture and building of John Habraken. In: (a cura di): Federico Bil\u00f2,",
        "Ordinariness. vol. 29-30, p. 110-119, Trento, Barcellona, Rotterdam:LISt,",
        "ISBN: 9788898774548"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-79",
        "titolo": "PERI_KYKLOS. Un manifesto per il riciclo in cinque tesi",
        "ISBN": [
          "978-88-548-7240-0"
        ],
        "csp": "Roma:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 978-88-548-7240-0",
        "opera": "(a cura di): Marini Sara Rosselli Sissi Cesira, RE-CYCLE. OP_POSITIONS II. vol. II, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marzot Nicola"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marzot Nicola (2014). PERI_KYKLOS. Un manifesto per il riciclo in cinque",
        "tesi. In: (a cura di): Marini Sara Rosselli Sissi Cesira, RE-CYCLE.",
        "OP_POSITIONS II. vol. II, p. 73-79, Roma:ARACNE editrice S.r.l., ISBN:",
        "978-88-548-7240-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "219-229",
        "titolo": "Modernism against History: Understanding Building Typology and Urban Morphology among Italian Architects in the Twentieth Century",
        "ISBN": [
          "978-0-415-73890-3"
        ],
        "csp": "LONDRA:Routledge, ISBN: 978-0-415-73890-3",
        "opera": "(a cura di): Larkham Peter J. Conzen Michael P., Shapers of Urban Form. Explorations in Morphological Agency. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicola Marzot (2014). Modernism against History: Understanding Building",
        "Typology and Urban Morphology among Italian Architects in the Twentieth",
        "Century. In: (a cura di): Larkham Peter J. Conzen Michael P., Shapers of",
        "Urban Form. Explorations in Morphological Agency. vol. 1, p. 219-229,",
        "LONDRA:Routledge, ISBN: 978-0-415-73890-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205-209",
        "titolo": "Pensare Saverio Muratori attraverso John N. Habraken. Strutturalismo e Tipologia processuale nell\u2019esperienza olandese",
        "ISBN": [
          "9788898262038"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Aion, ISBN: 9788898262038",
        "opera": "(a cura di): Giancarlo Cataldi, Saverio Muratori Architetto (Modena, 1910-Roma, 1973) a 100 anni dalla nascita. Atti del Convegno Itinerante. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicola Marzot (2013). Pensare Saverio Muratori attraverso John N.",
        "Habraken. Strutturalismo e Tipologia processuale nell\u2019esperienza olandese.",
        "In: (a cura di): Giancarlo Cataldi, Saverio Muratori Architetto (Modena,",
        "1910-Roma, 1973) a 100 anni dalla nascita. Atti del Convegno Itinerante.",
        "vol. 1, p. 205-209, FIRENZE:Aion, ISBN: 9788898262038"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "236-253",
        "titolo": "Olanda: un manifesto retroattivo per l\u2019abitare sostenibile",
        "ISBN": [
          "9788877947208"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Editrice Compositori, ISBN: 9788877947208",
        "opera": "(a cura di): Farinella Romeo Ronconi Michele, Politiche dell\u2019abitare e progetto urbano. Esperienze europee. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicola Marzot (2011). Olanda: un manifesto retroattivo per l\u2019abitare",
        "sostenibile. In: (a cura di): Farinella Romeo Ronconi Michele, Politiche",
        "dell\u2019abitare e progetto urbano. Esperienze europee. p. 236-253,",
        "BOLOGNA:Editrice Compositori, ISBN: 9788877947208"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Infrastrutture e reti",
        "opera": "(a cura di): Livio Sacchi, Enciclopedia Treccani del terzo Millennio. XXI Secolo. Gli spazi e le arti. vol. IV, p. 53-58, Torino:Treccani, ISBN: 9788812000388",
        "anno": "2010",
        "autori": "Nicola Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Nicola Marzot (2010). Infrastrutture e reti. In: (a cura di): Livio Sacchi,",
        "Enciclopedia Treccani del terzo Millennio. XXI Secolo. Gli spazi e le arti.",
        "vol. IV, p. 53-58, Torino:Treccani, ISBN: 9788812000388"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Ginevra-Milano:SKIRA",
        "titolo": "Architetture per un territorio sostenibile. Citt\u00e0 e paesaggio tra innovazione tecnologica e tradizione",
        "ISBN": [
          "9788857207377"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788857207377",
        "anno": "2010",
        "autori": "N.MARZOT, M.BALZANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "N.MARZOT, M.BALZANI (2010). Architetture per un territorio sostenibile.",
        "Citt\u00e0 e paesaggio tra innovazione tecnologica e tradizione.",
        "Ginevra-Milano:SKIRA, ISBN: 9788857207377"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Editrice Compositori",
        "titolo": "Il consumo della citt\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788877946911"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788877946911",
        "anno": "2009",
        "autori": "N.Marzot"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "N.Marzot (2009). Il consumo della citt\u00e0. BOLOGNA:Editrice Compositori,",
        "ISBN: 9788877946911"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Servizi socio-assistenziali",
        "opera": "(a cura di): VISCONTI M., Edilizia per l\u2019industria, i trasporti e i servizi, in Progettare. Metodi, Tecniche, Norme, Realizzazioni. vol. 6, p. 299-370, TORINO:UTET, ISBN: 8802072841",
        "anno": "2006",
        "autori": "N. MARZOT"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "N. MARZOT (2006). Servizi socio-assistenziali. In: (a cura di): VISCONTI",
        "M., Edilizia per l\u2019industria, i trasporti e i servizi, in Progettare. Metodi,",
        "Tecniche, Norme, Realizzazioni. vol. 6, p. 299-370, TORINO:UTET, ISBN:",
        "8802072841"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Editrice Compositori",
        "titolo": "La citta' nuova. Italia-Y-2026. Invito a Vema",
        "ISBN": [
          "9788877945242"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788877945242",
        "anno": "2006",
        "autori": "PURINI F, N. MARZOT, SACCHI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PURINI F, N. MARZOT, SACCHI L (2006). La citta' nuova. Italia-Y-2026.",
        "Invito a Vema. BOLOGNA:Editrice Compositori, ISBN: 9788877945242"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-119",
        "titolo": "Kengo Kuma and Nihon Sekkei. Nagasaki Prefectural Art Museum. vol. 3, p",
        "ISBN": [
          "9788877944917"
        ],
        "csp": "Bologna:Editrice Compositori Bologna, ISBN: 9788877944917",
        "anno": "2005",
        "autori": "N. MARZOT"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "N. MARZOT (2005). Kengo Kuma and Nihon Sekkei. Nagasaki Prefectural",
        "Art Museum. vol. 3, p. 1-119, Bologna:Editrice Compositori Bologna, ISBN:",
        "9788877944917"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/D1",
    "progr": "22676",
    "nome": "MARZOT Nicola",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Dal 1996 \u00e8 Curatore, per la rivista \"Paesaggio Urbano\", della rubrica \"Luogo\", nella quale vengono presentate realizzazioni di valore riconosciuto in funzione del dibattito contemporaneo sul rapporto tra contesto e progetto. Una particolare attenzione viene riservata alle relazioni tra morfologia urbana e tipologia edilizia.",
        "periodo": "dal 01-01-1996 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 1996 \u00e8 Membro della Redazione della rivista bimestrale \"Paesaggio Urbano\", pubblicata dalla casa editrice Maggioli. La rivista si interessa di problemi riguardanti il rapporto tra urbanistica e progetto di architettura, con una particolare attenzione alle relazioni con il contesto, ed al miglioramento della qualit\u00e0 urbana attraverso il controllo del \"townscape\". Non essendo un periodico di tendenza, mira a presentare diversi contributi, nazionali ed internazionali, integrando la ricerca universitaria con il mondo professionale.",
        "periodo": "dal 01-01-1996 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 1997 al 2006 \u00e8 Membro della Redazione di \"Urban Morphology. Journal of the International Seminar on Urban Form\", diretto dal Prof. Jeremy W.R. Withehand del Dipartimento di Geografia dell'Universit\u00e0 di Birmingham, Inghilterra. La rivista internazionale ha periodicit\u00e0 semestrale, venendo pubblicata in Aprile e in Ottobre, e raccoglie i contributi metodologici dei maggiori esperti internazionali nel campo dell'analisi urbana e tipologica. E\u2019 indicizzata nei data-base Web of Science e Scopus.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Dal 2001 al 2002 \u00e8 Membro della Redazione della rivista mensile \"Archingeo\", pubblicata dalla casa editrice Maggioli. La rivista s\u2019interessa di problemi riguardanti il rapporto tra ambiente, territorio, edilizia ed urbanistica, con una particolare enfasi posta sullo sviluppo del dibattito in corso. In tale prospettiva, promuove un progetto editoriale che intende interpretare un ruolo di mediazione, ritenuto mancante e necessario, tra pubblicistica di settore e stampa generalista.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Dal 2001 al 2006 \u00e8 Membro della Redazione della rivista trimestrale \"Hydrogeo\", pubblicata dalla casa editrice Maggioli. La rivista si interessa di problemi riguardanti il rapporto tra urbanistica e gestione dell\u2019assetto idrogeologico del territorio, con una particolare attenzione alle politiche istituzionali di sostenibilit\u00e0 ambientale.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Dal 2003 al 2014 \u00e8 Caporedattore della collana internazionale di monografie di architettura \"Opera/Progetto\", a periodicit\u00e0 semestrale, pubblicata dalla Editrice Compositori di Bologna. Le singole monografie analizzano un\u2019opera di architettura di recente realizzazione con l\u2019obiettivo di rivelarne criticamente la complessit\u00e0 di significati. L\u2019obiettivo viene perseguito con una articolazione a temi riguardanti l\u2019analisi del luogo, lo sviluppo del processo progettuale, l\u2019esperienza di cantiere, le aspettative della cittadinanza e dei committenti, la ricezione del suo valore all'esterno, attraverso la molteplicit\u00e0 delle interpretazioni. I diversi aspetti, opportunamente integrati, concorrono a restituire la \"circolarit\u00e0\" dell'opera, attraverso le sue diverse fasi di sviluppo, ristabilendo un fertile dialogo tra fenomeno e concettualizzazione, ideazione e realizzazione, utilizzo ed eventuale superamento promosso dall'esercizio della critica.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Dal 2005 al 2007 \u00e8 Redattore della rivista internazionale a periodicit\u00e0 trimestrale \"Rassegna\", diretta da Fran\u00e7ois Burkhardt, pubblicata dalla Editrice Compositori di Bologna. La rivista, a carattere monografico, affronta un tema contemporaneo di cultura architettonica e urbana, al fine di esplicitarne il grado di implicazione con l\u2019evoluzione del costume economico, politico e sociale, e le relative ricadute nello sviluppo di un sistema di valori condiviso a carattere interdisciplinare.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Dal 2006 \u00e8 Vice-Direttore della rivista bimestrale \"Paesaggio Urbano\", internazionale dal 2011, pubblicata dalla casa editrice Maggioli. La rivista analizza il rapporto tra progetto urbano e architettura, con particolare attenzione alle relazioni contestuali e al miglioramento della qualit\u00e0 urbana, attraverso il controllo del \"townscape\" e la promozione delle problematiche energetiche. Non essendo un periodico di tendenza, mira a presentare diversi contributi, nazionali ed internazionali, integrando la ricerca universitaria con il mondo professionale.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2006 \u00e8 Redattore della rivista nazionale a periodicit\u00e0 mensile \"Architetti\", pubblicata dalla Casa Editrice Maggioli di Rimini. La rivista intende svolgere un\u2019attivit\u00e0 informativa sulle tematiche emergenti nel dibattito architettonico e urbanistico internazionale.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2008 \u00e8 Membro del Comitato di Coordinamento Redazionale della rivista di architettura e arti \"Anfione e Zeto\", pubblicata dalla casa editrice Il Poligrafo. La rivista indaga le relazioni interdisciplinari intercorrenti tra l\u2019opera d\u2019architettura e la sua genesi, facendo interagire elementi autobiografici ed aspetti del dibattito culturale in corso.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2014 \u00e8 Membro del Comitato Scientifico della rivista internazionale di Morfologia Urbana e Architettura \"U+D_Urbanform and Design\u201d, pubblicata dal DIAP, Dipartimento di Architettura e Progetto, LPA Lab_Lettura e Progetto dell\u2019Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d. La rivista indaga i rapporti tra progetto e forma della citt\u00e0, fondati sull\u2019analisi critica del contesto, costruito e non, in funzione della sua trasformazione, materiale e di senso.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipa al \"III International Seminar on Urban Form\" (ISUF), tenutosi nei giorni 25/26/27 di Luglio presso la Scuola Politecnica Federale di Losanna, Istituto di Teoria e Storia dell'Architettura. Presenta una sua relazione in lingua inglese dal titolo: \"The birth of Ferrara and the town's relationship with the landscape of the Po valley\"",
        "periodo": "dal 25-07-1996 al 27-07-1996"
      },
      {
        "content": "Il 19 Ottobre, nel corso delle attivit\u00e0 culturali del S.A.I.E., organizza con l'arch. Marcello Balzani, nell'ambito dell'attivit\u00e0 redazionale della rivista \"Paesaggio Urbano\", la conferenza dal titolo \"Il simbolo e la citt\u00e0\", nella quale viene presentano l'omonimo numero della rivista. Partecipano alla conferenza in qualit\u00e0 di relatori i Professori Pier Luigi Giordani, Giuliano Gresleri, Gianni Pettena e Silvio Cassar\u00e0.",
        "periodo": "dal 19-10-1996 al 19-10-1996"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla IV conferenza annuale del \"C.I.S.P.U.T.\" (Centro Internazionale per lo Studio dei Processi Urbani e Territoriali) tenutasi a Pienza nei giorni 25 e 26 Ottobre, che ha come argomento la \"Lettura della citt\u00e0\". In tale occasione presenta, nella sessione relativa alle letture di citt\u00e0 a confronto, la propria ricerca sulle origini della citt\u00e0 di Ferrara con una comunicazione dal titolo: \"La nascita di Ferrara e le relazioni della citt\u00e0 con il paesaggio della valle del Po\".",
        "periodo": "dal 25-10-1996 al 26-10-1996"
      },
      {
        "content": "Il 6 Maggio, presso la Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara, organizza con l'arch. Marcello Balzani, nell'ambito dell'attivit\u00e0 redazionale della rivista \"Paesaggio Urbano\", la conferenza dal titolo \"La campagna urbanizzata\", nella quale viene presentano l'omonimo numero della rivista. Partecipa alla conferenza in qualit\u00e0 di relatore il Professor Franco Purini.",
        "periodo": "dal 06-05-1997 al 06-05-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipa al \"IV International Seminar on Urban Form\" (ISUF), tenutosi nei giorni 17/18/19/20/21 di Luglio all'Universit\u00e0 di Birmingham, presso la Scuola di Geografia. In quella sede presenta una sua relazione in lingua inglese dal titolo: \"A general reflection on Urban Morphologhy towards the approaches of Gianfranco Caniggia and M.R.G. Conzen\".",
        "periodo": "dal 17-07-1997 al 21-07-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla V conferenza annuale del \"C.I.S.P.U.T.\" (Centro Internazionale per lo Studio dei Processi Urbani e Territoriali) tenutasi a Pienza nei giorni 17 e 18 Ottobre, che ha come argomento l' \"Interpretazione del territorio\".",
        "periodo": "dal 17-10-1997 al 18-10-1997"
      },
      {
        "content": "Con gli architetti Alessandro Gaiani, Michele Ghirardelli, Gabriele Lelli ed Andrea Rinaldi organizza, dal 10 dicembre 1997 presso la Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara, il convegno \"Mario Zaffagnini architetto e docente\", dedicato alla memoria del Prof. Mario Zaffagnini tenutosi il 15 gennaio 1998. Intervengono in qualit\u00e0 di relatori i professori Paolo Ceccarelli, Romano Del Nord, Sergio Polano, Graziano Trippa e l'architetto Pietro Davoli.",
        "periodo": "dal 10-12-1997 al 15-01-1998"
      },
      {
        "content": "In occasione della mostra \"500 progetti per i magazzini frigoriferi\", tenutasi presso le Corderie dell'Arsenale di Venezia, presenta, in qualit\u00e0 di capogruppo, una proposta per il concorso internazionale di progettazione per una nuova sede IUAV nell'area dei Magazzini Frigoriferi a San Basilio, Venezia.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-12-1998"
      },
      {
        "content": "Il 21 Marzo presso la Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara, ed il 22 Giugno presso l'aula G. Prodi a Bologna, organizza con l'arch. Marcello Balzani, nell'ambito dell'attivit\u00e0 redazionale della rivista \"Paesaggio Urbano\", la conferenza dal titolo \"Citt\u00e0, Utopia e Progettualit\u00e0. Un bilancio del XX secolo\", in occasione della quale viene presentano l'omonimo numero della rivista. Partecipano alla conferenza in qualit\u00e0 di relatori i professori Pier Luigi Giordani, Giuliano Gresleri, Gianni Pettena, Vita Fortunati.",
        "periodo": "dal 21-03-1998 al 22-06-1998"
      },
      {
        "content": "Partecipa al \"V International Seminar on Urban Form\" (ISUF), tenutosi nei giorni 2/3/4/5 di Luglio alla Scuola di Architettura di Versailles, presso il LADRHAUS (Laboratorio di Ricerca in Storia architettonica, urbana e delle societ\u00e0). In quella sede presenta una sua traduzione in lingua inglese di un testo di Gianfranco Caniggia dal titolo: \"Dialectic between type and tissue in the relations preexistence-actuality, formation-mutation, synchrony-diachrony\".",
        "periodo": "dal 02-07-1998 al 05-07-1998"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito del convegno \"Edifici rurali storici. Metodologie per il recupero\", tenutosi a Parma il 22 Ottobre ed organizzato dal Dipartimento di Ingegneria civile, presenta il contributo \"Alcune considerazioni sulle prospettive dell'analisi tipologica\", nell'ambito della ricerca \"Metodologie per il recupero nell'esperienza didattica e di ricerca della Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara\".",
        "periodo": "dal 22-10-1998 al 22-10-1998"
      },
      {
        "content": "Il 5 Novembre, nell'ambito dell'attivit\u00e0 redazionale della rivista \"Paesaggio Urbano\", organizza presso la Facolt\u00e0 di Architetura di Ferrara la conferenza dal titolo \"Pierre Micheloni. L'esperienza delle Z.A.C. a Parigi: il caso di Bercy\". Partecipa alla conferenza in qualit\u00e0 di relatore Pierre Micheloni dell'Atelier Parisienne d'Urbanisme (A.P.U.R.).",
        "periodo": "dal 05-11-1998 al 05-11-1998"
      },
      {
        "content": "Partecipa al VI incontro di studio annuale del \"C.I.S.P.U.T.\" (Centro Internazionale per lo Studio dei Processi Urbani e Territoriali) tenutasi a Pienza nei giorni 6 e 7 Novembre, che ha come argomento \"Le trasformazioni della forma urbana. Letture e Metodologie operative\". In tale occasione presenta, nella prima sessione una comunicazione dal titolo: \"Le trasformazioni della forma urbana: letture e metodologie\". In occasione della 2a giornata dello stesso convegno, nell'ambito della sessione intitolata \"Tre progetti per la nuova sede dell'I.U.A.V. a Venezia\" presenta, in qualit\u00e0 di capogruppo, la proposta per l'area dei Magazzini Frigoriferi a San Basilio a Venezia, sviluppata con gli architetti Michele Ghirardelli e Luca Righetti.",
        "periodo": "dal 06-11-1998 al 07-11-1998"
      },
      {
        "content": "In occasione del Saiedue, tenutosi a Bologna dal 17 al 21 Marzo, con la redazione della rivista \"Paesaggio Urbano\" organizza una serie di seminari di studio e di lavoro. In particolare \u00e8 coordinatore scientifico, congiuntamente al Prof. Pier Luigi Giordani, del convegno dal titolo \"Norma tecnico-giuridica e territorio. Realt\u00e0 a confronto: Francia, Germania, Gran Bretagna, Spagna, USA, Svizzera e Italia\", tenutosi il giorno 18 Marzo presso gli spazi dell'ente fiera. Partecipano in qualit\u00e0 di relatori i professori Pier Luigi Giordani, Gualtiero Tamburini, Nino Olivetti Rason, e gli architetti Nicola Marzot, Paola Puma e Romeo Farinella.",
        "periodo": "dal 17-03-1999 al 21-03-1999"
      },
      {
        "content": "In occasione del Saiedue, tenutosi a Bologna dal 17 al 21 Marzo, partecipa in qualit\u00e0 di relatore al convegno \"Norma tecnico-giuridica e territorio. Realt\u00e0 a confronto: Francia, Germania, Gran Bretagna, Spagna, USA, Svizzera e Italia\", il giorno 18 Marzo presso gli spazi dell'ente fiera. Il titolo del suo contributo \u00e8 \"Progetti urbani a Parigi: l'esperienza delle ZAC \".",
        "periodo": "dal 17-03-1999 al 21-03-1999"
      },
      {
        "content": "E' coordinatore scientifico, congiuntamente all'arch. Marcello Balzani, del forum dal titolo \"Il Villaggio Anic di Ravenna: strategie per una nuova centralit\u00e0 dei margini urbani\", tenutosi a Ravenna il 5 Giugno in concomitanza con la presentazione del numero 2/99 della rivista \"Paesaggio Urbano\". Partecipano in qualit\u00e0 di relatori i professori Franco Purini, Bruno Minardi, Francesco Moschini e l'architetto Carlo Maria Sadich.",
        "periodo": "dal 05-06-1999 al 05-06-1999"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito dell'attivit\u00e0 del Dottorato in Ingegneria Edilizia e Territoriale partecipa in qualit\u00e0 di uditore al 3\u00b0 convegno CODAT (Coordinamento Dottorati in Architettura Tecnica) tenutosi a Pisa, presso la Facolt\u00e0 di Ingegneria, nei giorni 9 e 10 Luglio.",
        "periodo": "dal 09-07-1999 al 10-07-1999"
      },
      {
        "content": "E' nominato chairman e segretario del \"Working Party on Legislation and Urban Form\", istituzione permanente dell' International Seminar on Urban Form (ISUF) avente la finalit\u00e0 di promuovere studi relativi alla individuazione di connessioni tra l'evoluzione normativa ed il controllo formale della citt\u00e0.",
        "periodo": "dal 23-07-1999 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' membro del Comitato Organizzatore del Sesto Seminario Internazionale sulla Forma Urbana (ISUF), svoltosi a Firenze nei giorni 23-26 Luglio 1999 presso il Campus \"P. Calamandrei\", assieme ai professori Giancarlo Cataldi, Benedetto Di Cristina, Grazia Gobbi Sica, Gian Luigi Maffei e Paolo Vaccaro.",
        "periodo": "dal 23-07-1999 al 26-07-1999"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito del \"VI International Seminar on Urban Form\" (ISUF), svoltosi a Firenze nei giorni 23-26 Luglio 1999 presso il Campus \"P. Calamandrei\", \u00e8 relatore nella sessione \"Teoria e metodo\", dedicata alla identificazione dei rapporti intercorrenti tra l'evoluzione del pensiero tipologico e la filosofia del metodo utilizzato. Il titolo del suo contributo \u00e8 \"The dialectic process as intentional device to built an organic Typology: the contribution of the Muratorian School\".",
        "periodo": "dal 23-07-1999 al 26-07-1999"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito del Sesto Seminario Internazionale sulla Forma Urbana (ISUF), svoltosi a Firenze nei giorni 23-26 Luglio 1999 presso il Campus \"P. Calamandrei\", \u00e8 Chairman del \"New Researchers Forum\", sessione del convegno dedicata alle figure emergenti nel campo dell'analisi urbana e tipologica.",
        "periodo": "dal 23-07-1999 al 26-07-1999"
      },
      {
        "content": "Nei giorni 25-26 Febbraio 2000 interviene all'incontro di studio ISUF per un glossario internazionale di morfologia urbana e tipologia edilizia organizzato dalla Sezione \"Architettura e Contesto\" del Dipartimento di Progettazione dell'Architettura dell'Universit\u00e0 di Firenze. Partecipano inoltre Piergiorgio Gerosa, Pierre Larochelle e Giuseppe Strappa.",
        "periodo": "dal 25-02-2000 al 26-02-2000"
      },
      {
        "content": "Il 17 Marzo, nel corso delle attivit\u00e0 culturali del S.A.I.E., organizza con l'arch. Marcello Balzani,nell'ambito dell'attivit\u00e0 redazionale della rivista \"Paesaggio Urbano\", la conferenza dal titolo \"Itinerari nel progetto postmoderno\", nella quale viene presentano il numero doppio della rivista \"Itinerari nello spazio-tempo postmoderno\". Partecipano alla conferenza in qualit\u00e0 di relatori i Professori Pier Luigi Giordani, Gianni Pettena e Claudio Roseti.",
        "periodo": "dal 17-03-2000 al 17-03-2000"
      },
      {
        "content": "E' socio rifondatore del C.I.S.P.U.T., (Centro Internazionale per lo Studio dei Processi Urbani e Territoriali), ONLUS (Organizzazione Non Lucrativa di Utilit\u00e0 Sociale), avente la finalit\u00e0 di promuovere e sviluppare ricerche per la comprensione delle trasformazioni storico-strutturali.",
        "periodo": "dal 03-04-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa all'incontro organizzato dal Centro studi del territorio e del paesaggio \"L. Vagnetti\" tenutosi ad Anghiari il giorno 13 Maggio, che ha come argomento \"Dalla lettura del territorio al progetto del paesaggio\". In tale occasione presenta una comunicazione dal titolo: \"Un nuovo parco metropolitano a Zola Predosa (Bologna)\".",
        "periodo": "dal 13-05-2000 al 13-05-2000"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito del \"VII International Seminar on Urban Form\" (ISUF), svoltosi a Groningen nei giorni 12-15 Luglio 2000 presso la Faculty of Arts, \u00e8 relatore nell'ambito del Working Party \"Legislation and Urban form\". Il titolo del suo contributo \u00e8 \"A selected bibliography of article from Italy: notes on the disappearing of the city form in the building set of rules\".",
        "periodo": "dal 12-07-2000 al 15-07-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla \"VII International conference of the International Association for the Study of Traditional Environments\" (IASTE) dal titolo \"The end of tradition?\", svoltosi a Trani nei giorni 12-15 Ottobre 2000 presso gli spazi del Castello Svevo. E' inoltre relatore nella sessione \"Discourses of tradition and globalization\", dove presenta un paper dal titolo \"The dialectic between tradition and innovation in italian typological studies\". Tale contributo \u00e8 stato pubblicato in maniera integrale nella Working Paper Series \"Traditional dwellings and settlements\", volume n\u00b0 136, dello IASTE, pp. 43-68.",
        "periodo": "dal 12-10-2000 al 15-10-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipa all'incontro organizzato dal CISPUT (Centro Internazionale per lo Studio dei Processi Urbani e Territoriali) tenutosi ad Anghiari i giorni 27 e 28 Ottobre, che ha come argomento \"Per la definizione di un lessico di scuola muratoriana \".",
        "periodo": "dal 27-10-2000 al 28-10-2000"
      },
      {
        "content": "Il 2 Marzo, presso la Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara, organizza con gli architetti Francesco Alberti, Marcello Balzani e Romeo Farinella i seminari di studio dal titolo \"I paesaggi dell\u2019urbanistica. Nuovi temi ed opportunit\u00e0 progettuali\" e\u201d Cultura del paesaggio e progetto della citt\u00e0 contemporanea. Riflessioni sull\u2019esperienza francese e tedesca\u201d, nel corso dei quali viene presentato il numero doppio della rivista Paesaggio Urbano intitolato \"Paesaggi della contaminazione\". Partecipano al primo in qualit\u00e0 di relatori i Professori Felicia Bottino,Raffaele Mazzanti e Daniele Pini; al secondo Christophe Girot, Ursula von Petz e Vittorio Savi.",
        "periodo": "dal 02-03-2001 al 02-03-2001"
      },
      {
        "content": "Il 21 Marzo, nel corso delle attivit\u00e0 culturali del S.A.I.E., organizza con gli architetti Francesco Alberti, Marcello Balzani e Romeo Farinella, nell'ambito dell'attivit\u00e0 redazionale della rivista \"Paesaggio Urbano\", il seminario di studi dal titolo \"Il tema della frammentazione nel progetto del paesaggio contemporaneo\", nel quale viene presentato il numero doppio della rivista intitolato \"Paesaggi della contaminazione\". Partecipano alla conferenza in qualit\u00e0 di relatori i Professori Pier Luigi Giordani, Daniele Pini e Romeo Farinella.",
        "periodo": "dal 21-03-2001 al 21-03-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di relatore per la sezione \u201cRecupero edifici rurali\u201d, alla presentazione del \u201cManuale di valorizzazione dell\u2019edilizia e del paesaggio rurale del Delta \", che si tiene presso la Biblioteca Comunale Ariostea di Ferrara il 23 Marzo 2001.",
        "periodo": "dal 23-03-2001 al 23-03-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di relatore, alla giornata di studio dal titolo \u201cProfessionalit\u00e0\u2026\", organizzata dal Laboratorio di Progettazione Architettonica 3, responsabile Prof. Francesco De Simone, tenutosi a Palermo il giorno 18 Maggio 2001, presso il Dipartimento della Facolt\u00e0 di Architettura.",
        "periodo": "dal 18-05-2001 al 18-05-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipa al VII incontro di studio annuale del \"C.I.S.P.U.T.\" (Centro Internazionale per lo Studio dei Processi Urbani e Territoriali) tenutosi a Chioggia nei giorni 8 e 9 Giugno, che ha come argomento \"Verso un lessico unificato della scuola muratoriana\".",
        "periodo": "dal 08-06-2001 al 09-06-2001"
      },
      {
        "content": "E' moderatore del seminario di aggiornamento tecnico professionale sul tema \u201cLa riqualificazione dello spazio pubblico. L\u2019immagine della citt\u00e0: progetto e gestione della scena urbana\u201d tenutosi presso il Comune di Forl\u00ec il 21 Giugno. L\u2019incontro \u00e8 organizzato dalla rivista Paesaggio Urbano in collaborazione con l\u2019Ente Sviluppo Porfido del Trentino e gli Ordini professionali della Provincia di Forl\u00ec-Cesena.",
        "periodo": "dal 21-06-2001 al 21-06-2001"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito dell\u2019 VIII Seminario Internazionale sulla Forma Urbana (ISUF), svoltosi a Cincinnati, Ohio, nei giorni 5-9 Settembre 2001 presso il centro conferenze \"The Westin\", \u00e8 Chairman nella sessione \u201cTheoretical approaches and methods of urban morphology\u201d, dedicata al tema della teoria nell\u2019analisi tipologica e morfologica.",
        "periodo": "dal 05-09-2001 al 09-09-2001"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito del \"VIII International Seminar on Urban Form\" (ISUF), dal titolo \"Retrospective on Urban Morphology at the Millennium\", che si svolge a Cincinnati (Ohio, U.S.A.) nei giorni 5-9 Settembre 2001 presso il centro conferenze \u201cThe Westin\", \u00e8 relatore nella sessione \"Theoretical approaches and methods of urban morphology\", dedicata alla identificazione dei rapporti intercorrenti tra l'evoluzione del pensiero tipologico e la filosofia del metodo utilizzato. Il titolo del suo contributo \u00e8 \"The role of Tradition in the Italian Typological Studies\".",
        "periodo": "dal 05-09-2001 al 09-09-2001"
      },
      {
        "content": "Il 18 Ottobre, nel corso delle attivit\u00e0 culturali del S.A.I.E., organizza con l'arch. Marcello Balzani, nell'ambito dell'attivit\u00e0 redazionale della rivista \"Archingeo\", la conferenza dal titolo \"Multimedialit\u00e0 per il recupero dell\u2019architettura contemporanea: otto architetture italiane del dopoguerra\", nella quale viene presentato il primo numero della stessa rivista. Partecipano alla conferenza in qualit\u00e0 di relatori i Professori Franco Purini, Marco Gaiani, Stefano Zagnoni, Corrado Loschi, Marco Luitprandi ed Alessandro Gaiani.",
        "periodo": "dal 18-10-2001 al 18-10-2001"
      },
      {
        "content": "Il 20 Ottobre, nel corso delle attivit\u00e0 culturali del S.A.I.E., organizza con l'arch. Marcello Balzani, nell'ambito dell'attivit\u00e0 redazionale della rivista \"Paesaggio Urbano\", la conferenza dal titolo \" Fondare citt\u00e0 nuove: la ricostruzione di Cardeto. Un\u2019esperienza universitaria tra ricerca e professione\", nella quale viene presentato il numero 3/2001 della rivista. Partecipano alla conferenza in qualit\u00e0 di relatori i Professori Laura Thermes e Gianfranco Neri.",
        "periodo": "dal 20-10-2001 al 20-10-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla mostra degli elaborati progettuali del \"Concorso di progettazione a carattere nazionale per la riqualificazione urbanistica, architettonica ed ambientale del centro urbano di Pianoro\" tenutasi presso i locali dell\u2019ex fornace in localit\u00e0 Rastignano (Bo). Progetto SEGNALATO EX AEQUO.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-12-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di relatore, alla giornata di studio dal titolo \u201cRipensando il\u2026Paesaggio urbano: il ruolo della critica nel progetto della citt\u00e0 \", organizzata dal Dipartimento Arte Scienza e Tecnica del costruire (DASTEC), direttore Prof. Laura Thermes, tenutosi a Reggio Calabria il giorno 18 Marzo 2002, presso il Dipartimento della Facolt\u00e0 di Architettura.",
        "periodo": "dal 18-03-2002 al 18-03-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di MENTOR, al 3\u00b0 Seminario di studi \u201cRiqualificazione della costa per uno sviluppo turistico sostenibile\", organizzata dal Laboratorio III di Progettazione Architettonica, responsabile Prof. Giuseppe Guerrera, a Castelvetrano e Triscina di Selinunte nei giorni 21-22-23 Marzo 2002.",
        "periodo": "dal 21-03-2002 al 23-03-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di relatore all'incontro organizzato dal CISPUT (Centro Internazionale per lo Studio dei Processi Urbani e Territoriali) dal titolo: \"Per una storia operante del territorio italiano, ipotesi, studi e ricerche \", tenutosi a Cortona nei giorni 18 e 19 Aprile. Il titolo della sua comunicazione \u00e8:\u201d La citt\u00e0 come \u201crappresentazione\u201d. Linguaggio, tipo e processualit\u00e0 nel progetto urbano contemporaneo\u201d.",
        "periodo": "dal 18-04-2002 al 19-04-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di relatore all\u2019inaugurazione della mostra di fotografia urbana dal titolo RADIOLARIA, organizzata dal Liceo Artistico U. Boccioni di Milano il 7 Giugno. Il tema della sua comunicazione \u00e8: \u201dTracce del tempo ed oblio della memoria: diagrammi della citt\u00e0 contemporanea\u201d.",
        "periodo": "dal 07-06-2002 al 07-06-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipa al \"IX International Seminar on Urban Form\" (ISUF) svoltosi a Cernobbio (Como) nei giorni 4-7 Luglio 2002 presso il centro conferenze \u201cVilla Erba\". In occasione della conferenza internazionale \u201cGianfranco Caniggia: from the reading of Como to the typological interpretation of the city\u201d \u00e8 relatore nella sessione \"Typological Theory: Design and Re-design\", Chairman Prof. Claudio D\u2019Amato. Il titolo della sua relazione \u00e8 \"Il contributo di Caniggia al progetto urbano contemporaneo\u201d.",
        "periodo": "dal 04-07-2002 al 07-07-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatore al \"XII Seminario e Premio internazionale di Architettura e Cultura Urbana\" dal titolo \u201cPaesaggi d\u2019Architettura mediterranea. Spazi di relazione e di vita sociale\u201d, svoltosi a Camerino nei giorni 28 Luglio-1 Agosto 2002 presso il Palazzo Ducale. Il titolo della sua relazione \u00e8 \"Architetture scolpite: alcune invarianti del paesaggio mediterraneo\u201d.",
        "periodo": "dal 28-07-2002 al 01-08-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di relatore al ciclo di incontri \u201cOsservazioni\u201d organizzato dalla Galleria Cons Arc di Chiasso nell\u2019ambito della mostra di fotografia IN_TRANSITIVA_01. Il titolo della sua comunicazione, presentata il 16 Novembre, \u00e8: \u201dAutoreferenzialit\u00e0 del Paesaggio\u201d.",
        "periodo": "dal 16-11-2002 al 16-11-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di RELATORE, al Seminario di studi \u201cUna casa, la citt\u00e0. Giornata di studio sulle esperienze del Moderno tra residenza e citt\u00e0 in un laboratorio di composizione architettonica\", organizzato dal Corso di \"Architettura e Composizione architettonica 1\", responsabile Prof. Francesco Taormina, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi Tor Vergata, il giorno 6 Febbraio 2003. Il titolo della sua relazione \u00e8 \"Una citt\u00e0 analoga: Amsterdam Zuid\u201d.",
        "periodo": "dal 06-02-2003 al 06-02-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di MODERATORE all\u2019incontro con Hans Kollhoff, organizzato dalla Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara nell\u2019ambito del Seminario di studi \u201cProgetto e Costruzione\" il giorno 28 Marzo 2003, in occasione del proprio Decennale. E\u2019 invitato in qualit\u00e0 di critico il Prof. Alfonso Acocella.",
        "periodo": "dal 28-03-2003 al 28-03-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di RELATORE, al Seminario di studi \u201c La scuole di architettura\", organizzato dalla Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara, in occasione del proprio Decennale, il giorno 11 Aprile 2003; responsabile Prof. Alfonso Acocella. Sono contestualmente invitati gli architetti Giovanni Corbellini, Alberto Mambriani ed Andreas Vaas con il coordinamento di Alberto Manfredini. Il titolo della sua relazione \u00e8: \"Architetture di citt\u00e0\u201d. Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE all'incontro organizzato dal CISPUT (Centro Internazionale per lo Studio dei Processi Urbani e Territoriali) dal titolo: \"La citt\u00e0 pianificata: letture e sviluppi attuali \", tenutosi a Cortona nei giorni 11 e 12 Aprile. Il titolo della sua comunicazione \u00e8: \u201d La citt\u00e0 pianificata nel Moderno: il caso di Castel Maggiore, Bologna\u201d.",
        "periodo": "dal 11-04-2003 al 11-04-2003"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito del \"X International Seminar on Urban Form\" (ISUF), dal titolo \"The Planned City?\", che si svolge a Trani (Bari) nei giorni 3-6 Luglio 2003 presso il Castello Svevo, \u00e8 relatore nella sessione \"Interpreting the old city fabric (1)\", dedicata alla identificazione dei rapporti tra forma urbana e metodo di analisi. Il titolo del suo contributo \u00e8 \u201cThe Paradox of Castel Maggiore, Italy. A Planned Town without any Prescription about Urban Form\".",
        "periodo": "dal 03-07-2003 al 06-07-2003"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito del \"X International Seminar on Urban Form\" (ISUF), dal titolo \"The Planned City?\", che si svolge a Trani (Bari) nei giorni 3-6 Luglio 2003 presso il Castello Svevo, \u00e8 Chairman nella sessione \"Interpreting the old city fabric (2)\", dedicata alla identificazione dei rapporti tra forma urbana e metodo di analisi.",
        "periodo": "dal 03-07-2003 al 06-07-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipa come relatore al \"XIII Seminario e Premio internazionale di Architettura e Cultura Urbana\" dal titolo \u201cVerso un nuovo urbanesimo. Ecologia degli insediamenti\u201d, svoltosi a Camerino nei giorni 27-31 Luglio presso il Palazzo Ducale. Il titolo della sua relazione \u00e8 \" Il recupero del West Harbour a Malm\u00f6, Svezia. Sostenibilit\u00e0 ambientale e spazialit\u00e0 ipermoderna nel progetto urbano contemporaneo\u201d.",
        "periodo": "dal 27-07-2003 al 31-07-2003"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito della prima edizione del Festival dell\u2019Architettura intitolata \u201cEteroarchitettura\u201d, tenutasi a Parma dal 20 al 26 Settembre, partecipa alla mostra del Premio Architettura-Qualit\u00e0, promosso dalla Regione Emilia-Romana, in qualit\u00e0 di progetto SELEZIONATO, per la realizzazione dell\u2019edificio residenziale di Via Vighi a Bologna.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-12-2004"
      },
      {
        "content": "E\u2019 CURATORE della mostra: \"Ceramica in Architettura\", svoltasi presso lo spazio servizi della Fiera di Bologna in occasione di MARKITECTURE 2004 Ceramica in architettura, CERSAIE. Il progetto espositivo \u00e8 di Massimo Iosa Ghini, mentre le installazioni video sono realizzate da Studio Azzurro.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE al convegno dal titolo: \"Le forme della tradizione \", tenutosi a Parma nei giorni 12 e 13 Marzo ed organizzato dal Dipartimento di Ingegneria civile, dell\u2019Ambiente, del Territorio e Architettura, Facolt\u00e0 di Architettura e Facolt\u00e0 di Ingegneria. Il titolo della sua comunicazione, inserita nella sezione \"Tradizione e Tradizionalismo\" moderata dal Prof. Aldo De Poli, \u00e8: \u201cLo scavo come processo costruttivo e la citt\u00e0 mediterranea come paesaggio archeologico. Permanenza della tradizione nella cultura contemporanea\u201d.",
        "periodo": "dal 12-03-2004 al 13-03-2004"
      },
      {
        "content": "In occasione del Saiedue, tenutosi a Bologna dal 17 al 21 Marzo, partecipa in qualit\u00e0 di relatore al convegno \"Architettura, infrastruttura e paesaggio: nuove tendenze del progetto contemporaneo\", svoltosi il giorno 19 Marzo presso gli spazi dell'ente fiera. Il titolo del suo contributo \u00e8 \"FOA, nuovo terminal passeggeri a Yokohama, Giappone \".",
        "periodo": "dal 17-03-2004 al 21-03-2004"
      },
      {
        "content": "Il 19 Marzo, nel corso delle attivit\u00e0 culturali del S.A.I.E., organizza con l'arch. Marcello Balzani, nell'ambito dell'attivit\u00e0 redazionale della rivista \"Paesaggio Urbano\", la conferenza dal titolo: \"Architettura, infrastruttura e paesaggio: nuove tendenze del progetto contemporaneo\u201d. Partecipano alla conferenza in qualit\u00e0 di relatori i Professori Antonello Stella e Giovanni Corbellini.",
        "periodo": "dal 19-03-2004 al 19-03-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE al convegno dal titolo: \"Castel Maggiore, Terra di pianura e di acque. Dal Reno al Navile \", organizzato dal Comune di Castel Maggiore il 26 Marzo. Il titolo della sua comunicazione \u00e8: \u201dIl progetto di valorizzazione ciclo-pedonale del territorio di Castel Maggiore\u201d.",
        "periodo": "dal 26-03-2004 al 26-03-2004"
      },
      {
        "content": "E\u2019 membro del Comitato scientifico responsabile del Ciclo di conferenze: \u201cIl progetto per la citt\u00e0 e il territorio tra conservazione e trasformazione\u201d, unitamente a Giuliano Gresleri, Giorgio Conti e Nicola Desiderio, promosso dall\u2019associazione culturale ARCOMAI presso la Sala conferenze del Baraccano a Bologna. Gli incontri si svolgono nelle giornate dell\u2019 11, 18 e 25 Maggio.",
        "periodo": "dal 11-05-2004 al 25-05-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di MODERATORE alla conferenza \u201cL\u2019architettura contemporanea tra memoria e inoovazione: temi, progetti e realizzazioni a confronto\u201d, organizzato il 18 Maggio dall\u2019associazione culturale Arcomai presso la Sala conferenze del Baraccano, a Bologna, nell\u2019ambito del ciclo di conferenze \u201c Il progetto per la citt\u00e0 e il territorio tra conservazione e trasformazione\". Sono invitati in qualit\u00e0 di relatori i Prof. Franco Purini e Sergio Poretti.",
        "periodo": "dal 18-05-2004 al 18-05-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE all\u2019 \"XI International Seminar on Urban Form\" (ISUF), svoltosi a Newcastle upon Tyne nei giorni 21-24 Agosto 2004 presso la University of Northumbria, nell'ambito della sessione \"Conzenian and Caniggian interpretations of specific towns\". Il titolo del suo contributo \u00e8 \"Alnwick, Northumberland. A Study in Town-Plan Analysis\".",
        "periodo": "dal 21-08-2004 al 24-08-2004"
      },
      {
        "content": "E\u2019 membro del Comitato scientifico di MARKITECTURE 2004, Ceramica in Architettura, unitamente ad Aldo Colonetti (Direttore), Fran\u00e7oise Burkhardt, Gillo Dorfles, Leopoldo Freyrie, Massimo Iosa Ghini, Raffaele Sirica e Gualtiero Tamburini. E\u2019 coordinatore dei workshop di MARKITECTURE 2004, Ceramica in Architettura, in cui le aziende del settore ceramico illustrano ricerche innovative e nuove applicazioni nel campo dell\u2019architettura. Evento che tenutosi dal 28 settembre al 3 ottobre, a Bologna, in occasione di Cersaie 2004, promosso e ospitato da BolognaFiere in collaborazione con Assopiastrelle.",
        "periodo": "dal 28-09-2004 al 03-10-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE al convegno \"Housing-Case a schiera. Progetti e rappresentazioni digitali 2D e 3D di case a schiera e a patio in Europa\", svoltosi il giorno 15 Ottobre presso il Palazzo dei Congressi, in occasione del Saie (Bologna, 13 /17 Ottobre). Il titolo del suo contributo \u00e8 \"Il progetto della casa unifamiliare aggregata in Europa \".",
        "periodo": "dal 13-10-2004 al 17-10-2004"
      },
      {
        "content": "In occasione della presentazione del volume \"Housing-Case a schiera\", organizza con l\u2019arch. Marcello Balzani il convegno \"Housing-Case a schiera. Progetti e rappresentazioni digitali 2D e 3D di case a schiera e a patio in Europa\", svoltosi il giorno 15 Ottobre presso il Palazzo dei Congressi, in occasione del Saie (Bologna, 13 /17 Ottobre). Partecipano alla conferenza in qualit\u00e0 di relatori i Professori Gabriele Tonelli e Roberto Meschini.",
        "periodo": "dal 15-10-2004 al 15-10-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE all'incontro organizzato dal CISPUT (Centro Internazionale per lo Studio dei Processi Urbani e Territoriali) dal titolo: \"Letture e progetti per un\u2019altra citt\u00e0 \", tenutosi a Lucca nei giorni 22 e 23 Ottobre. Il titolo della sua comunicazione \u00e8: \u201d Lettura di una citt\u00e0: Alnwick, Northumberland, a study in Town-plan Analysis\u201d.",
        "periodo": "dal 22-10-2004 al 23-10-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE alla presentazione del libro \u201cMode, Modernit\u00e0 e Architettura\u201d, Officina Edizioni, curato da Roberto Secchi, svoltasi il 10 Novembre presso la libreria Feltrinelli di Bologna. Intervengono i Prof. Paola Colaiacomo, Giovanna Franci e Mario Lupano.",
        "periodo": "dal 10-11-2004 al 10-11-2004"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito della seconda edizione del Festival dell\u2019Architettura intitolata \u201cArchitettura. Ricchezza e povert\u00e0\u201d, tenutasi a Parma dal 19 al 25 Settembre, partecipa alla mostra Italia 2011:grandi trasformazioni della citt\u00e0 italiana. Progetti di Camerana, Fuksas, Caputo, Cobb Freed, Hadid, Isozaki, Libeskind, Maggiora, Foster, Pelli, Bolles+Wilson, Byrne, PROAP, ABDR, Rogers, Chipperfield, Izzo&Partners, Isola, Euv\u00e9, t_studio, AREP, d\u2019Ascia, Magnaghi. Il progetto presentato \u00e8 il Masterplan per la riconversione dell\u2019area Ex Officine Adige a Verona, con Nomisma Real Estate, Richard Rogers Partnership, JTS Engineering e Manens Intertecnica. Cliente CIS Verona.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE alla presentazione del n\u00b08 della rivista \"Gomorra. Territori e culture della metropoli contemporanea\" dal titolo \u201cOn the road, Genova\u201d, organizzata dalla Biblioteca Poletti di Modena il 7 Maggio. Intervengono Massimo Ilardi ed Emanuele Piccardo.",
        "periodo": "dal 07-05-2005 al 07-05-2005"
      },
      {
        "content": "Organizza con Nicola Desiderio e Matteo Agnoletto il ciclo di radio-conferenze \"Ascoltare l\u2019Architettura. I generalisti parlano di architettura al grande pubblico\". L\u2019iniziativa \u00e8 ospitata da Radio Citt\u00e0 del Capo, nell\u2019ambito del programma Humus-RCdC. Il palinsesto si articola in 3 distinti eventi: \"L\u2019architettura per tutti\" (30 Maggio, partecipano Sebastiano Brandolini per D-Casa/La Repubblica e Sara Banti per CASAMICA/Corriere della Sera; \"L\u2019architettura \u00e8 attualit\u00e0\" (6 Giugno, partecipano Enrico Arosio per L\u2019Espresso e Anna Detheridge per Il Sole 24 Ore); \"L\u2019architettura vista da casa\" (14 Giugno, partecipano Lorena Bari per Nonsolomoda/Canale 5 e Marta Francocci per CULT/Network-SKY e RAI RADIO 3).",
        "periodo": "dal 30-05-2005 al 14-06-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE al XII International Seminar on Urban Form (ISUF), dal titolo \u201cTradition and Modernity in Urban Form\u201d, svoltosi a Londra nei giorni 25-27 Agosto 2004 e ospitato dall\u2019 International Network for Traditional Buildings, Architecture & Urbanism presso The Prince\u2019s Foundation, nell'ambito della sessione \"The essence of Urban Morphology\". Il titolo del suo contributo, presentato unitamente a Giancarlo Cataldi, Gian Luigi Maffei, Giuseppe Strappa e Paolo Vaccaro, \u00e8 \" A contribution of the Italian School of processual typology to the disciplinary foundation of urban morphology\u201d.",
        "periodo": "dal 25-08-2005 al 27-08-2005"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito della seconda edizione del Festival dell\u2019Architettura intitolata \u201cArchitettura. Ricchezza e povert\u00e0\u201d, tenutasi a Parma dal 19 al 25 Settembre, partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE alla tavola rotonda \"Italia 2011:grandi trasformazioni della citt\u00e0 italiana. Progetti di Camerana, Fuksas, Caputo, Cobb Freed, Hadid, Isozaki, Libeskind, Maggiora, Foster, Pelli, Bolles+Wilson, Byrne, PROAP, ABDR, Rogers, Chipperfield, Izzo&Partners, Isola, Euv\u00e9, t_studio, AREP, d\u2019Ascia, Magnaghi\", tenutasi il 23 Settembre presso Palazzo Sanvitale. Intervengono Claudio De Albertis, Umberto Debernardi, Benedetto Gravagnuolo e Gianni Verga.",
        "periodo": "dal 23-09-2005 al 23-09-2005"
      },
      {
        "content": "E\u2019 membro del Comitato scientifico di MARKITECTURE 2005, Ceramica in Architettura, dal 27 settembre al 01 ottobre, unitamente ad Aldo Colonetti (Direttore), Fran\u00e7oise Burkhardt, Gillo Dorfles, Leopoldo Freyrie, Massimo Iosa Ghini, Raffaele Sirica e Gualtiero Tamburini.",
        "periodo": "dal 27-09-2005 al 01-10-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di DISCUSSANT al seminario interdottorale \u201cCitt\u00e0 immaginata e citt\u00e0 reale: percorsi nella memoria e nelle pratiche urbane\u201d, svoltosi a Bologna il 30 Novembre presso la Scuola Superiore di Studi Umanistici (SSSUB) dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna. Il titolo della sessione, che annovera in qualit\u00e0 di relatori Mario Lupano e Paola Bonora, \u00e8 \"La citt\u00e0: le memorie e le prospettive\u201d.",
        "periodo": "dal 30-11-2005 al 30-11-2005"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito della 10. Mostra Internazionale di Architettura alla Biennale di Venezia intitolata \u201cCitt\u00e0. Architettura e Societ\u00e0\u201d, tenutasi a Venezia dal 10 Settembre al 19 Novembre, partecipa alla mostra La Nuova Citt\u00e0. Italia-Italy-2026. Invito a Vema, in qualit\u00e0 di coprogettista del Masterplan di VEMA con Franco Purini, Margherita Petranzan e Livio Sacchi, allestita negli spazi del nuovo Padiglione Italiano. I contenuti della mostra sono documentati nella pubblicazione Purini Franco, Marzot Nicola, Sacchi Livio (a cura di), La citt\u00e0 nuova. Italia-Y-2026. Invito a VEMA , Bologna, Editrice Compositori, 2006, pp. 511.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-12-2006"
      },
      {
        "content": "E\u2019 nominato membro del Council dell\u2019ISUF, International Seminar on Urban Form.",
        "periodo": "dal 01-03-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "E\u2019 nominato Segretario Generale dell\u2019ISUF, International Seminar on Urban Form.",
        "periodo": "dal 01-04-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "E\u2019 organizzatore del Worksohop \"Abitare i desideri. Nuove tecnologie, nuovi sistemi\", condotto dal Prof.Arch. Manuel Gausa e tenutosi presso la Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara dal 26 al 29 di Aprile.",
        "periodo": "dal 26-04-2006 al 29-04-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE al convegno \u201cProgetto urbano e sviluppo immobiliare\u201d, svoltosi a Milano il 26 Maggio presso l\u2019EXPO Italia Real Estate negli spazi della Fiera di Rho-Pero, organizzato dalla Casa Editrice Compositori. Sono invitati in qualit\u00e0 di relatori Gualtiero Tamburini, Fran\u00e7ois Burkhardt, Aldo Colonetti, Massimo Ponzellini, Davide Albertini Petroni, Vittorio Biondi e Sebastiano Brandolini.",
        "periodo": "dal 26-05-2006 al 26-05-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE al convegno \u201cVEMA citt\u00e0 possibile\u201d, svoltosi a Mantova il 3 Luglio presso la Sala Convegni di Confindustria e organizzato dalla Confindustria di Mantova e dal Collegio Costruttori Edili ANCE Mantova, con il patrocinio della Provincia di Mantova e del Consiglio Regionale della Lombardia. Sono invitati in qualit\u00e0 di relatori Franco Purini, Pio Baldi, Vittorio Gregotti, Margherita Petranzan, Renato Quaglia e Livio Sacchi.",
        "periodo": "dal 03-07-2006 al 03-07-2006"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito della 10. Mostra Internazionale di Architettura alla Biennale di Venezia intitolata \u201cCitt\u00e0. Architettura e Societ\u00e0\u201d, tenutasi a Venezia dal 10 Settembre al 19 Novembre, \u00e8 CURATORE, con Franco Purini, Margherita Petranzan e Livio Sacchi, della mostra La citt\u00e0 nuova. Italia-Italy-2026. Invito a VEMA, allestita negli spazi del nuovo Padiglione Italiano. I contenuti della mostra sono documentati nella pubblicazione Purini Franco, Marzot Nicola, Sacchi Livio (a cura di), La citt\u00e0 nuova. Italia-Y-2026. Invito a VEMA , Bologna, Editrice Compositori, 2006, pp. 511.",
        "periodo": "dal 10-09-2006 al 19-11-2006"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito della 10. Mostra Internazionale di Architettura alla Biennale di Venezia intitolata \u201cCitt\u00e0. Architettura e Societ\u00e0\u201d, tenutasi a Venezia dal 10 Settembre al 19 Novembre, \u00e8 CURATORE, con Franco Purini, Margherita Petranzan e Livio Sacchi, del nuovo Padiglione Italiano.",
        "periodo": "dal 10-09-2006 al 19-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE al convegno \u201cL\u2019influenza dello stile italiano nell\u2019architettura e cultura americana\u201d, svoltosi a Bologna il 13 Settembre presso la Scuola Superiore di Studi Umanistici (SSSUB) dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna. Il titolo del suo contributo \u00e8 \" VEMA, una utopia della realt\u00e0. Una citt\u00e0 nuova al Padiglione Italiano della 10. Biennale di Architettura di Venezia\u201d.",
        "periodo": "dal 13-09-2006 al 13-09-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE al convegno \u201cIl futuro della Zona Industriale di Padova\u201d, svoltosi a Padova il 22 Settembre e organizzato dal Comune di Padova presso la sede del Municipio. Intervengono Flavio Zanonato, sindaco di Padova; Vittorio Casarin, presidente della Provincia di Padova; Gianfranco Chiesa, presidente della Camera di Commercio; Luigi Mariani, assessore all'Urbanistica del Comune di Padova; Franco Colombini, presidente Centro Grossisti; Francesco Cera; direttore generale Mercato Agroalimentare; Venanzio Rosina, presidente Magazzini Generali; Erv\u00e8 Zanon, vicepresidente Interporto.",
        "periodo": "dal 22-09-2006 al 22-09-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE all\u2019evento \u201cForum per l\u2019Architettura di Qualit\u00e0\u201d, svoltosi a Verona il 18 Novembre presso lo Spazio Teca e organizzato dall\u2019 Ordine degli architetti della Provincia di Verona, nell\u2019ambito della sessione \u201cLo specchio infedele. L\u2019architettura rappresentata e l\u2019architettura costruita: un dialogo attraverso le riviste\u201d. Sono invitati in qualit\u00e0 di relatori Laura Andreini, Francesco Dal Co, Massimo Fagioli, Luca Gibello, Giovanni Leoni, Fulvio Irace, Mario Piazza, Mario Pisani, Franco Purini e Luciano Semerani.",
        "periodo": "dal 18-11-2006 al 18-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE al convegno \u201cRipensare l\u2019utopia urbana\u201d, svoltosi a Milano il 22 Novembre presso lo spazio USM e organizzato dalla Casa Editrice Compositori. Sono invitati in qualit\u00e0 di relatori Franco Purini, Fran\u00e7ois Burkhardt e Vittorio Gregotti.",
        "periodo": "dal 22-11-2006 al 22-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di MODERATORE al convegno \u201cLa citt\u00e0 nuova. Italia-y-26. Invito a VEMA\u201d, svoltosi a Bologna il 14 Dicembre presso l\u2019 Ordine degli architetti di Bologna. Sono invitati in qualit\u00e0 di relatori Franco Purini, Livio Sacchi e Iotti + Pavarani Architetti.",
        "periodo": "dal 14-12-2006 al 14-12-2006"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito della mostra La citt\u00e0 nuova. Italia-Italy-2026. Invito a VEMA, esposta a Mantova presso la Casa del Mantegna dal 28 Settembre al 25 Novembre, curata da Franco Purini e Margherita Petranzan, \u00e8 Collaboratore per la promozione eventi e organizzazione materiale con Francesco Menegatti, Livio Sacchi e Valter Tronchin. I contenuti della mostra sono documentati in Purini Franco, Petranzan Margherita (a cura di), VeMa citt\u00e0 possibile, Mantova, Casa del Mantegna, 2007, pp.62",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla mostra Verona>Vema, in qualit\u00e0 di coprogettista del Masterplan di VEMA con Franco Purini, Margherita Petranzan e Livio Sacchi, organizzata da AGAV, Associazione Giovani Architetti Verona e allestita presso il Palazzo dei Mutilati a Verona, con inaugurazione il 20 gennaio.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla mostra La citt\u00e0 nuova. Italia-Italy-2026. Invito a VEMA, esposta a Mantova presso la Casa del Mantegna dal 28 Settembre al 25 Novembre, curata da Franco Purini e Margherita Petranzan, in qualit\u00e0 di coprogettista del Masterplan di VEMA con Franco Purini, Margherita Petranzan e Livio Sacchi. I contenuti della mostra sono documentati in Purini Franco, Petranzan Margherita (a cura di), VeMa citt\u00e0 possibile, Mantova, Casa del Mantegna, 2007, pp.62",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di MODERATORE al convegno \u201cAndrea Trebbi. 1980-2005 Architetture\u201d, svoltosi a Bologna il 16 Febbraio presso l\u2019Ordine degli architetti di Bologna, in occasione della presentazione dell\u2019omonima monografia. Sono invitati in qualit\u00e0 di relatori Vittorio Camerini e Silvio Cassar\u00e0. Introduce Alessandro Marata.",
        "periodo": "dal 16-02-2007 al 16-02-2007"
      },
      {
        "content": "Presso la Casa dell\u2019Architettura di Roma partecipa il 24 Marzo all\u2019Assemblea Costitutiva dell\u2019ISUF Italia, diventandone membro effettivo. Nell\u2019occasione \u00e8 previsto un suo intervento ufficiale",
        "periodo": "dal 24-03-2007 al 24-03-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di PRESENTATORE alla conferenza di Thomas Herzog dal titolo \u201cThomas Herzog: recents works\u201d, organizzata dalla Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara in occasione del conferimento della Laurea Honoris Causa in Architettura, avvenuta il giorno 14 Maggio 2007.",
        "periodo": "dal 14-05-2007 al 14-05-2007"
      },
      {
        "content": "E\u2019 membro del Comitato organizzatore del \"XIV International Seminar on Urban Form\" (ISUF), svoltosi a Ouro Preto, Brasile, nei giorni 28-31 Agosto 2007 e ospitato presso il Centro De Artes e Conven\u00e7\u00f5 da UFOP, in qualit\u00e0 di Segretary General dell\u2019ISUF, unitamente all\u2019Universidade Federal de Ouro Preto e all\u2019Escola de Arquitetura/UFMG.",
        "periodo": "dal 28-08-2007 al 31-08-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE al \"XIV International Seminar on Urban Form\" (ISUF), svoltosi a Ouro Preto, Brasile, nei giorni 28-31 Agosto 2007 e ospitato presso il Centro De Artes e Conven\u00e7\u00f5 da UFOP. Il titolo del suo contributo, presentato unitamente a Giancarlo Cataldi, Gian Luigi Maffei e Giuseppe Strappa, nell\u2019ambito del \"Workshop: Schools of Urban Morphology. Conzenian and Muratorian Thinking and the World Heritage Site of Ouro Preto\", organizzato presso l\u2019 Auditorium della Scuola di Farmacia della UFOP \u00e8 \" Saverio Muratori and the Italian School of Process Typology\u201d.",
        "periodo": "dal 28-08-2007 al 31-08-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di DISCUSSANT al convegno \u201cCreativity, Technology and Design\u201d, svoltosi a Bologna nei giorni 26/27 Settembre presso la Residenza di Studi Superiori e la Facolt\u00e0 di Ingegneria di Bologna ed organizzato dall\u2019Alma Mater-Universit\u00e0 degli Studi di Bologna con l\u2019Institute of Advanced Studies.",
        "periodo": "dal 26-09-2007 al 27-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE all'incontro organizzato dal CISPUT (Centro Internazionale per lo Studio dei Processi Urbani e Territoriali) dal titolo: \"Le dinamiche del progetto: genesi, metodologie e didattiche \", svoltosi a Carmignano presso la Villa Medicea di Artimino nei giorni 16 e 17 Novembre. Il titolo della sua comunicazione \u00e8: \"Progetto e formativit\u00e0 architettonica\".",
        "periodo": "dal 16-11-2007 al 17-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di docente della Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara e di Membro del Comitato Schientifico dell\u2019ISUF Italia al Workshop \u201cAramo 2008. Il progetto nel contesto storicizzato: esempi a confronto\u201d, svoltosi a Pescia dal 12 al 16 Marzo presso il Palagio e organizzato dall\u2019ISUF Italia in collaborazione la Facolt\u00e0 di Architettura di Firenze.",
        "periodo": "dal 12-03-2008 al 16-03-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE al convegno internazionale \u201cGianfranco Caniggia architetto romano\u201d, svoltosi a Roma il 9 e 10 Maggio presso la Facolt\u00e0 di Architettura Valle Giulia e organizzato dalla stessa Facolt\u00e0 in collaborazione con l\u2019Accademia Nazionale di San Luca. Il titolo del suo contributo \u00e8 \" Gianfranco Caniggia e l\u2019identit\u00e0 di struttura e storia\u201d.",
        "periodo": "dal 09-05-2008 al 10-05-2008"
      },
      {
        "content": "E\u2019 membro del Comitato Scientifico del convegno \u201cIl progetto nel contesto storicizzato: esempi a confronto\u201d, svoltosi a Pescia il 17 Maggio presso il Palagio e organizzato dall\u2019ISUF Italia in collaborazione con la Facolt\u00e0 di Architettura di Firenze, unitamente a Enrico Bordogna, Giancarlo Cataldi, Adolfo Cesare Dell\u2019Acqua, Mario Gallarati, Matteo Ieva, Gian Luigi Maffei, Francesco Maglioccola, Marco Maretto, Alessandro Merlo, Anna Osello, Attilio Petruccioli, Giuseppe Strappa.",
        "periodo": "dal 17-05-2008 al 17-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di PRESENTATORE alla conferenza di Mauro Galantino dal titolo \u201cMauro Galantino. Progetti e opere\u201d, organizzata il 20 Maggio dal Laboratorio di Costruzione dell\u2019Architettura 2, responsabile Prof. Roberto di Giulio, presso la Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara.",
        "periodo": "dal 20-05-2008 al 20-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla mostra IDEAL CITY/REAL CITY. The case of VEMA in three takes, in qualit\u00e0 di coprogettista del Masterplan di VEMA (con Franco Purini, Livio Sacchi e Margherita Petranzan), organizzata dal Dipartimento di Public Building, Facolt\u00e0 di Architettura, Politecnico di Delft, e allestita presso la Facolt\u00e0 di Ingegneria Meccanica Marittima e dei Materiali dello stesso Politecnico. La mostra, inaugurata il 30 Maggio, rimane aperta fino al 12 giugno 2008.",
        "periodo": "dal 30-05-2008 al 12-06-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE alla Conferenza Internazionale \u201cThe Urban Project\u201d, svoltasi a Delft dal 4 al 7 Giugno presso la Facolt\u00e0 di Ingegneria Civile e organizzata dalla Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, l\u2019EAAE, la Delft School of Design e il MetFoRG. Il titolo del suo contributo, presentato nell\u2019ambito della sessione \u201cRedefining the urban block\u201d \u00e8 \" The Network City. Clusterization and the urban block\u201d.",
        "periodo": "dal 04-06-2008 al 07-06-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE al Simposio internazionale \u201cIDEAL CITY/REAL CITY. The case of VEMA in three takes\u201d, svoltosi a Delft il 4 Giugno presso la Facolt\u00e0 di Ingegneria Meccanica, Marittima e dei Materiali e organizzato dal Dipartimento di \"Public Building\", Facolt\u00e0 di Architettura, Politecnico di Delft. Il titolo del suo contributo \u00e8 \" VEMA and the Network City\u201d.",
        "periodo": "dal 04-06-2008 al 04-06-2008"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito della Conferenza Internazionale \u201cThe Urban Project\u201d, svoltasi a Delft dal 4 al 7 Giugno presso la Facolt\u00e0 di Ingegneria Civile e organizzata dalla Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, l\u2019EAAE, la Delft School of Design e il MetFoRG, \u00e8 CHAIRMAN della sessione \u201cQuantifying urban form\u201d, dedicata ai metodi di mappatura e rilevamento della forma urbana.",
        "periodo": "dal 04-06-2008 al 07-06-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE al convegno \u201cAttrarre la qualit\u00e0 nelle trasformazioni urbane\u201d, svoltosi a Padova il 20 Giugno presso la Camera di Commercio e organizzato dall\u2019Ordine degli Ingegneri della Provincia di Padova. Il titolo del suo contributo \u00e8 \"Rotterdam: le dinamiche della trasformazione urbana\u201d.",
        "periodo": "dal 20-06-2008 al 20-06-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla mostra Bologna citt\u00e0 dell\u2019architettura? Progettare e costruire a Bologna, oggi, in qualit\u00e0 di progettista del \u201cParco delle Stelle\u201d, organizzata da Villard, Seminario Itinerante di Progettazione Architettonica, dalla Regione Emilia-Romagna-IBC, dal Comune di Bologna e dall\u2019Urban Center di Bologna, e allestita presso l\u2019Urban Center di Bologna. La mostra, inaugurata l\u20198 luglio, rimane aperta fino al 12 luglio 2008.",
        "periodo": "dal 08-07-2008 al 12-07-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE alla presentazione del volume \u201cLa citt\u00e0 storica contemporanea\u201d, svoltosi a Bologna il 11 Luglio presso l\u2019Urban Center di Bologna. Intervengono Giuliano Gresleri e Aldo Aymonino.",
        "periodo": "dal 11-07-2008 al 11-07-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE alla tavola rotonda dal titolo \"Serve ancora l\u2019Architettura?\", in occasione della presentazione dei volumi \"Contro l\u2019Architettura\" di Franco La Cecla e \"La Misura italiana dell\u2019Architettura\" di Franco Purini, svoltasi a Bologna il 12 Luglio presso l\u2019Auditorium Enzo Biagi e organizzata da \"Villard\", Seminario Itinerante di Progettazione Architettonica, dalla Regione Emilia-Romagna-IBC, dal Comune di Bologna, dall\u2019Urban Center di Bologna con il patrocinio della Provincia di Bologna. Coordina Mos\u00e9 Ricci e intervengono Franco Purini, Franco La Cecla, Massimo Majowiecki, Mario Lupano, Silvia Micheli, Gabriella Lo Ricco, Massimo Ilardi, Marco Guerzoni, Mario Cucinella e Aldo Balzanelli.",
        "periodo": "dal 12-07-2008 al 12-07-2008"
      },
      {
        "content": "Il 18 Ottobre, in occasione della XI Biennale Internazionale di Architettura di Venezia, organizza con l'arch. Marcello Balzani, nell'ambito dell'attivit\u00e0 redazionale della rivista \"Paesaggio Urbano\", la presentazione del numero monografico 5/2008 della rivista, integralmente dedicato alla mostra UNETERNALCITY, allespita presso gli spazi dell\u2019Arsenale. Partecipano alla conferenza in qualit\u00e0 di relatori i progettisti coinvolti nell\u2019iniziativa, curata dal Direttore Aaron Betsky.",
        "periodo": "dal 18-10-2008 al 18-10-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di COORDINATORE al convegno \u201cL\u2019approccio sostenibile alla progettazione del paesaggio\u201d, svoltosi a Modena il 28 Ottobre presso il BIOECOLAB di Modena, nell\u2019ambito della \"Settimana della Bioarchitettura e della domotica\", organizzata da PROMO, BIOECOLAB e Laboratori di Domotica. Intervengono Andreas Kipar, LAND; Elisabetta Bianchessi e Paolo Mestrinier; Iotti+Pavarani Architetti con Marazzi Architetti e MODOSTUDIO.",
        "periodo": "dal 28-10-2008 al 28-10-2008"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito del XV Seminario Internazionale sulla Forma Urbana (ISUF), dal titolo Landscape and Urban Form, svoltosi ad Artimino (Prato) nei giorni 21-23 Novembre 2008 presso la villa Medicea \u201cLa Ferdinanda\u201d, \u00e8 CHAIRMAN in 2 distinte sessioni di lavori.",
        "periodo": "dal 21-11-2008 al 23-11-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla MOSTRA DEL CONCORSO INTERNAZIONALE PER LA NUOVA STAZIONE ALTA VELOCITA\u2019 DI BOLOGNA CENTRALE, in qualit\u00e0 di concorrete selezionato tra i 12 finalisti in raggruppamento con MVRDV, PERFORMA A+U, Arcadis e Atelier 10, organizzata da Ferrovie dello Stato, Regione Emilia-Romagna, Provincia di Bologna, Comune di Bologna e allestita presso la Sala Borsa e l\u2019Urban Center di Bologna. La mostra, inaugurata il 4 Dicembre, rimane aperta fino al 10 gennaio 2009.",
        "periodo": "dal 04-12-2008 al 10-01-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE al convegno internazionale \u201cBologna: nuova stazione, citt\u00e0, architettura. I progettisti incontrano la citt\u00e0\u201d, svoltosi a Bologna il 9 gennaio presso l\u2019 Auditorium Enzo Biagi di Bologna e organizzato da Ferrovie dello Stato, rivista Domus, Comune di Bologna, Urban Center di Bologna a conclusione della MOSTRA DEI PROGETTI PER LA NUOVA STAZIONE DI BOLOGNA. Congiuntamente a Nathalie de Vries presenta la proposta selezionata tra i 12 concorrenti finalisti del Concorso Internazionale.",
        "periodo": "dal 09-01-2009 al 09-01-2009"
      },
      {
        "content": "Organizza, in qualit\u00e0 di RESPONSABILE del Laboratorio di Progettazione Architettonica 1A, in collaborazione con i Laboratori 1B e 1C, il Centro Architettura Energia e il Centro ArcDes della Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara, il ciclo di conferenze \"Abitare sostenibile\". Il programma prevede gli incontri di seguito elencati: ABDArchitetti- Camillo Botticini, Giulia De Appolonia, Brescia, \"L\u2019abitare tra realt\u00e0 e sperimentazione\", Gioved\u00ec 16 aprile 2009, ore 11:00-13:00, Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara, aula D3; EM2 ARCHITEKTEN- Kurt Egger, Heinrich Mutschlechner, Brunico, \"Interventi sostenibili nel contesto del costruito e del territorio\", Gioved\u00ec 7 maggio 2009, ore 9:00-11:00, Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara, aula D3; Studio Galantino- Mauro Galantino, \"Abitare bene, abitare tutti\", Gioved\u00ec 14 maggio 2009, ore 13:00, Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara, aula D3; Daniel Kaufmann, Stefan Hitthaler, \"Ecologia Urbana\", Gioved\u00ec 21 maggio 2009, ore 11:00-13:00, Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara, aula D3.",
        "periodo": "dal 16-04-2009 al 21-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla mostra BOLOGNA@ SHANGAI EXPO 2010. I 28 concept presentati al concorso di idee per lo stand della citt\u00e0 all\u2019Esposizione Universale in qualit\u00e0 di capogruppo dello Studio PERFORMA A+U (con Luca Righetti, Luca Cergna, Alessandro Miti, Igor Pilla e Valeria Roncarati), organizzata da PromoBologna, in collaborazione con il Comune di Bologna, Camera di Commercio di Bologna, provincia di Bologna, Regione Emilia-Romagna e BolognaFiere presso l\u2019Urban Center. La mostra, inaugurata il 22 Aprile, rimane aperta fino al 16 Maggio 2009. Il progetto \u00e8 risultato 2\u00b0 classificato.",
        "periodo": "dal 22-04-2009 al 06-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di PRESENTATORE alla conferenza di Michael Hopkins dal titolo \u201cHopkins Architects\u201d, organizzata dalla Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara in occasione della cerimonia conclusiva del VI Premio Internazionale Architettura Sostenibile Fassa Bortolo, avvenuta il giorno 27 Maggio.",
        "periodo": "dal 27-05-2009 al 27-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE al Forum \u201cPensare ad un futuro cromatico in architettura. Forum sul pensiero a colori. Tour internazionale 2009\u201d, svoltosi a Giulianova Lido il 17 giugno presso il Grand Hotel Don Juan e organizzato dall\u2019Accademia del Pensiero a Colori. Il titolo del suo contributo, presentato con l\u2019arch. Luca Righetti in qualit\u00e0 di soci dello studio PERFORMA A+U, \u00e8 \u201cColori e metalinguaggi: tradizione e innovazione- forme di colori e colori di forma\u201d.",
        "periodo": "dal 17-06-2009 al 17-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE al \"XVI International Seminar on Urban Form\" (ISUF), svoltosi a Guangzhou, Cina, nei giorni 4-7 Settembre 2009 e ospitato presso il Liwu Centre della South China University of Technology. Il titolo del suo contributo, presentato il 5 Settembre nell\u2019ambito della Sessione \"Anatomy of the urban landscape\", \u00e8 \" The Net city: hybridization and the urban block\u201d. Il titolo dei suoi contributo, presentato il 6 Settembre nell\u2019ambito della Sessione \"The town and territorial rehabilitation in Europe and China\", \u00e8 \" The town and territorial rehabilitation in Europe and China: a foreword and the italian study case\u201d. Il titolo del suo contributo, presentato il 6 Settembre nell\u2019ambito della Plenary Session \"Typological approaches to urban form\", \u00e8 \"Theoretical basis of the Caniggian School in relation to the Italian typological tradition\u201d.",
        "periodo": "dal 04-09-2009 al 07-09-2009"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito del \"XVI International Seminar on Urban Form\" (ISUF), svoltosi a Guangzhou, Cina, nei giorni 4-7 Settembre 2009 e ospitato presso il Liwu Centre della South China University of Technology, il 5 Settembre \u00e8 CHAIRMAN della Sessione \"The evolutionary process of urban form\".",
        "periodo": "dal 04-09-2009 al 07-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE al seminario \u201cRetrofit: riqualificazione energetica degli edifici esistenti\u201d, svoltosi a Bologna il 30 settembre presso la Galleria dell\u2019Architettura, Quartiere fieristico, in occasione del CERSAIE. Il titolo del suo contributo \u00e8 \u201cIl futuro del costruito. Riqualificazione energetica e Piano Casa. Analisi e proposte di intervento per il patrimonio immobiliare esistente\u201d. Coordina Andrea Rinaldi e intervengono Arturo Salomoni, Stefan Hitthaler e Giacomo Bizzarri.",
        "periodo": "dal 30-09-2009 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE alla presentazione del volume \"Il consumo della citt\u00e0\", svoltasi a Firenze il 13 Ottobre presso la Casa della Creativit\u00e0, in occasione del Festival della Creativit\u00e0. Coordina Daniele Lauria, Direttore artistico del Festival, e intervengono Alessandro Lolli e Aldo Colonetti.",
        "periodo": "dal 13-10-2009 al 13-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE al dibattito \"Il consumo della citt\u00e0\", svoltosi a Firenze il 16 Ottobre presso il Padiglione Cavaniglia, Fortezza da Basso, in occasione del Festival della Creativit\u00e0. Coordina Aldo Colonetti, Direttore dello IED, e intervengono Andrea Cancellato, Vincenzo Cerami e Paolo Cocchi.",
        "periodo": "dal 16-10-2009 al 16-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di COORDINATORE, con Andrea Rinaldi, al Workshop Il futuro del costruito.Riqualificazione energetica e Piano Casa. Analisi e proposte di intervento per il patrimonio immobiliare esistente, organizzato dalla rivista internazionale Ottagono e BolognaFiere, svoltosi a Bologna dal 28 al 31 Ottobre presso il padiglione 15 del SAIE.",
        "periodo": "dal 28-10-2009 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di MODERATORE, con Alessandro Gaiani, al convegno \u201cStrategie e tecniche per la riqualificazione\u201d, svoltosi a Bologna il 31 Ottobre presso il padiglione 15 del SAIE, nell\u2019ambito del Workshop \"Il futuro del costruito.Riqualificazione energetica e Piano Casa. Analisi e proposte di intervento per il patrimonio immobiliare esistente\", organizzato dalla rivista internazionale Ottagono e BolognaFiere. Intervengono Michele Zanelli, Francesco Evangelisti, Carmine Preziosi e Gaetano Fiorini.",
        "periodo": "dal 31-10-2009 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di UDITORE all'incontro organizzato dal CISPUT (Centro Internazionale per lo Studio dei Processi Urbani e Territoriali) dal titolo: \"Incidenza del pensiero e del metodo di Muratori nella didattica dell\u2019architettura\", svoltosi a Carmignano presso la Villa Medicea di Artimino nei giorni 13 e 14 Novembre.",
        "periodo": "dal 13-11-2009 al 14-11-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE alla Conferenza \u201cArchitettura sulle preesistenze: interventi sulla citt\u00e0 storica\u201d, svoltosi a Ferrara il 17 novembre presso la Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara, nell\u2019ambito del ciclo di Conferenze ICAR 19 organizzate dal LABORA, Laboratorio di Restauro architettonico della stessa Facolt\u00e0, nell\u2019aa. 2009/2010, a cura dei Prof. Riccardo Dalla Negra e Rita Fabbri. Il titolo del suo contributo \u00e8 \u201cInterpretare il processo a Venezia: Gregotti, Valle e Zucchi. Interventi sulla citt\u00e0 storica\u201d.",
        "periodo": "dal 17-11-2009 al 17-11-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE alla Giornata di studio \u201cGrandi Opere. Fotografia e ricerca\u201d, svoltosi a Rubiera (Reggio Emilia) il 20 Febbraio presso l\u2019Ospitale e organizzata da Linea di Confine per la Fotografia Contemporanea. Il titolo del suo contributo \u00e8 \u201cIl paesaggio delle reti urbane\u201d. Partecipano Matteo Agnoletto, Giovanni La Varra, Francesca Fagiani, Stefano Munarin, Giorgio Falco, Antonello Frongia, William Guerrieri, Roberta Valtorta, Tiziana Serena.",
        "periodo": "dal 20-02-2010 al 20-02-2010"
      },
      {
        "content": "E\u2019 membro del COMITATO SCIENTIFICO Nazionale per le celebrazioni del centenario della nascita di Saverio Muratori, denominato \u201cSaverio Muratori Architetto (Modena, 1910-Roma, 1973) a 100 anni dalla nascita\u201d, che prevede convegni a Modena, Venezia, Roma, Genova, Milano e Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-03-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di DOCENTE INVITATO, unitamente alla Prof. Susanne Komossa e agli studenti del corso di Master in Public Realm del Politectico di Delft, Olanda, al 3\u00b0 Florence Architectural Workshop_San Miniato, svoltosi a Firenze nei giorni 15-20 Marzo e ospitato presso la sede della Syracuse University a Piazzale Donatello. Il workshop \u00e8 organizzato dal Dipartimento di Ingegneria Civile dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa, Facolt\u00e0 di Ingegneria, e dal Dipartimento di Architettura-Disegno, Storia, Progetto, dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze, Facolt\u00e0 di Architettura. Partecipano il College of Architecture & Environmental Design della Kent State University, la School of Architecture della Syracuse University, La Kernleerstoel Architectonische Compositie della Technische Universiteit Delft, l\u2019Accademia di Architettura di Mendrisio, la Facolt\u00e0 di Architettura di Firenze e la Facolt\u00e0 di Ingegneria di Pisa.",
        "periodo": "dal 15-03-2010 al 20-03-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di partner dello Studio PERFORMA A+U alla tavola rotonda \u201cRicostruire la trasformazione nella citt\u00e0 contemporanea\u201d, svoltosi a Bologna il 30 Aprile e ospitato presso la Pinacoteca Nazionale di Bologna. L\u2019evento \u00e8 organizzato dalla Provincia di Bologna nell\u2019ambito dell\u2019iniziativa \"Ricostruire la trasformazione. Idee sulla citt\u00e0 contemporanea europea. Progetto Funo\". Sono invitati Vincenzo Abenante, Stephane Bosc, Alessandra Casu, Alessandro Delpiano, Rudi Fallaci, Gianfranco Franz, Carles Llop, Gilles Novarina, Mario Piccinici, Antonio Ravalli, Natacha Seigneuret, Stefano Silvagni, Piero Vignali.",
        "periodo": "dal 30-04-2010 al 30-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di Socio Fondatore al Congresso di Fondazione \"Rete Vitruvio\", Rete interuniversitaria italiana di Architettura SSD ICAR 14, 15, 16, svoltosi a Riccione il 3-4 Maggio presso il Palacongressi.",
        "periodo": "dal 03-05-2010 al 04-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di PRESENTATORE alla conferenza di Shigeru Ban dal titolo \u201cWorks and Humanitarian Activities\u201d, organizzata dalla Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara in occasione della cerimonia conclusiva del VII Premio Internazionale Architettura Sostenibile Fassa Bortolo, avvenuta il giorno 30 Giugno.",
        "periodo": "dal 30-06-2010 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito del \"XVII International Seminar on Urban Form\" (ISUF), svoltosi ad Amburgo e Lubecca, Germania, nei giorni 20-23 Agosto 2010 e ospitato presso il Geomanticum Hamburg Conference Site della University of Hamburg, il 21 Agosto \u00e8 CHAIRMAN della Sessione \"Town Planning and Urban Design in the 20th Century\".",
        "periodo": "dal 20-08-2010 al 23-08-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE al \"XVII International Seminar on Urban Form\" (ISUF), svoltosi ad Amburgo e Lubecca, Germania, nei giorni 20-23 Agosto 2010 e ospitato presso il Geomanticum Hamburg Conference Site della University of Hamburg. Il titolo del suo contributo, presentato il 23 Agosto nell\u2019ambito della Sessione \"Urban design\", \u00e8 \"The relation between Building Typology and Urban Morphology. Aldo Rossi e Gianfranco Caniggia deconstructed\u201d.",
        "periodo": "dal 20-08-2010 al 23-08-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla mostra Italian High Design and High Technology con lo Studio PERFORMA A+U (Nicola Marzot e Luca Righetti Architetti Associati; Luca Cergna, collaboratore), curata da Oice, per conto di Confindustria, presso il World Trade Centre dell\u2019Exp\u00f2 di Shangai. La mostra, inaugurata il 13 Ottobre, rimane aperta fino al 30 Ottobre 2010. Il progetto presentato \u00e8 il \u201cParco delle Stelle\u201d a Bologna.",
        "periodo": "dal 13-10-2010 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE al convegno \u201cSaverio Muratori o della Scienza della citt\u00e0 e del territorio\u201d, quale sessione inaugurale del convegno itinerante \u201cSaverio Muratori Architetto. A Cento anni dalla nascita\u201d, svoltasi a Modena nei giorni 22-23 Ottobre 2010 e ospitato presso il Baluardo della Cittadella. Il titolo del suo contributo, presentato il 23 Ottobre nell\u2019ambito della Sessione moderata da Franco Purini, \u00e8 \"Come e perch\u00e8 N.J.Habraken \u00e8 diventato muratoriano. Il confronto tra Strutturalismo e Tipologia processuale in Olanda\u201d.",
        "periodo": "dal 22-10-2010 al 23-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di MODERATORE, alla Tavola Rotonda \u201cArchitettura, Piano e Citt\u00e0\u201d, svoltasi a Bologna il 26 Ottobre presso presso l\u2019Auditorium Enzo Biagi, Sala Borsa, nell\u2019ambito del Ciclo di Conferenze \"Disegnare la citt\u00e0\", organizzata dall\u2019 Urban Centre di Bologna. Introduce Francesco Evangelisti. Intervengono Nicol\u00f2 Privileggio, Antonio De Rossi, Francesco Isidori e Nicola Rimondi.",
        "periodo": "dal 26-10-2010 al 26-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RESPONDENT alla 1st Interim Public Presentation del PhD Program \u201cThe city as a Project\u201d, svoltasi a Rotterdam il giorno 5 Novembre presso il Berlage Institute. I Presenters sono Bernardina Borra, Amir Djalali, Fernando Donis, Maria Sh\u00e9h\u00e9razade Giudici, Platon Issaias, Hamed Khosravi e Francesco Marullo. I Respondents sono Tom Avermaete (TU Delft), Nicola Marzot (TU Delft), Marina Lathouri (Architectural Associacion, London), Angelika Schnell (Academy of Fine Arts, Vien), Pier Vittorio Aureli (Berlage Institute).",
        "periodo": "dal 05-11-2010 al 05-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE alla Tavola Rotonda \"Selezione Architettura 2010 Emilia-Romagna\", svoltosi a Bologna il 18 Novembre presso l\u2019Auditorium Enzo Biagi, Sala Borsa, in occasione dell\u2019inaugurazione della mostra omonima. Coordina Giordano Conti, Consigliere IBC, e intervengono Carlo Quintelli e Alessandro Marata.",
        "periodo": "dal 18-11-2010 al 18-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di GUEST JUROR alla final Review dell\u2019Architectural Design Studio Florence, Responsabile Prof. Elizabeth Kamell, svoltasi l\u201911 Dicembre presso la sede della Syracuse University in Florence, School of Architecture. Gli altri Jurors sono Maurizio De Vita (Universit\u00e0 degli Studi di Firenze), Linnaea Stewart (Renzo Piano Building Workshop), Lawrence Davis (School of Architecture, Siracuse University), Marissa Tirone (School of Architecture, Syracuse University).",
        "periodo": "dal 11-12-2010 al 11-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipa all\u2019evento Esportare l\u2019Architettura, presentazione del Catalogo della Mostra Alto Design e Alta Tecnologia, realizzata nel 2010 dall\u2019OICE, per conto di Confindustria, presso il World Trade Centre dell\u2019Exp\u00f2 di Shangai, con lo Studio PERFORMA A+U (Nicola Marzot e Luca Righetti Architetti Associati; Luca Cergna, collaboratore). La presentazione avviene il 1\u00b0 Marzo presso la Casa dell\u2019Architettura di Roma. Il progetto in Catalogo \u00e8 il \u201cParco delle Stelle\u201d a Bologna.",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 01-03-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di LECTURER al seminario \"Apertis Verbis\" nell\u2019ambito dell\u2019attivit\u00e0 didattica dei corsi di Master del Dipartimento di Architettura, Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda, coordinato dal Prof. Stefano Milani. La sua comunicazione, presentata il 17 Marzo, \u00e8 intitolata \u201cThe relation between Urban Morphology and Building Typology. Aldo Rossi and Gianfranco Caniggia decostructed\u201d.",
        "periodo": "dal 17-03-2011 al 17-03-2011"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito del I\u00b0 Congresso Internazionale di ReteVitruvio, svoltosi a Bari nei giorni 2-6 Maggio 2011 e ospitato presso la facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico, il 5 Maggio \u00e8 CHAIRMAN della Sessione La didattica_Metodi/Strumenti/Tecniche.",
        "periodo": "dal 02-05-2011 al 06-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE al I\u00b0 Congresso Internazionale di ReteVitruvio, svoltosi a Bari nei giorni 2-6 Maggio 2011 e ospitato presso la facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico. Il titolo del suo contributo, presentato il 6 Maggio nell\u2019ambito della Sessione \"La didattica_Casi studio\", \u00e8 \"L\u2019insegnamento dell\u2019Architettura in Europa. Il caso olandese\u201d.",
        "periodo": "dal 02-05-2011 al 06-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE al \"XVIII International Seminar on Urban Form\" (ISUF), svoltosi a Montreal, Canada, nei giorni 26-29 Agosto 2011 e ospitato presso il Department of Geography, Planning and Environment della Concordia University. Il titolo del suo contributo, presentato il 28 Agosto nell\u2019ambito della Sessione \"Pre-Industrial Morphologies 2\", \u00e8 \"The relation between Public buildings and residential tissues. Recent developments of the Muratorian School\u201d.",
        "periodo": "dal 26-08-2011 al 29-08-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE al 9\u00b0 Lid\u2019A (Laboratorio Internazionale d\u2019Architettura), svoltosi Gioia Tauro (Reggio Calabria), dal 24 Settembre all\u2019 8 Ottobre 2011 e ospitato presso il Comune di Gioia Tauro, dal titolo \u201cIl progetto dell\u2019esistente e il restauro del paesaggio. Gioia Tauro, Rosarno, San Ferdinando e l\u2019area portuale. Paesaggi e passaggi\u201d. Il titolo della sua conferenza, presentata il 3 Ottobre, \u00e8 \"Rotterdam, la trasformazione del porto\u201d.",
        "periodo": "dal 24-09-2011 al 08-10-2011"
      },
      {
        "content": "Il 6 Ottobre, nel corso delle attivit\u00e0 culturali del S.A.I.E., in qualit\u00e0 di membro del COMITATO SCIENTIFICO, unitamente ai Proff. Marcello Balzani e Carla Di Francesco, cura il convegno \"5R. La rigenerazione del patrimonio edilizio\", con il patrocinio di Aster, Rete Alta Tecnologia Emilia Romagna. Partecipano alla conferenza in qualit\u00e0 di relatori Francesco Evangelisti, Roberto Camagni, Riccardo Delli Santi, Carla di Francesco, Marco Savoia, Elena Molignoni, Maurizio Droli e Sonja Beeck. Introducono Giancarlo Muzzarelli e Teresa Bagnoli. Modera Nicola Marzot.",
        "periodo": "dal 06-10-2011 al 06-10-2011"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito della sesta edizione del Festival dell\u2019Architettura intitolata \u201cL\u2019architettura della citt\u00e0 europea: progetto, struttura, immagine\u201d, tenutasi a Parma, Modena e Reggio Emilia dal 19 al 22 Ottobre, partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE al convegno \"Progettare il costruito: strategie architettoniche per la citt\u00e0 compatta\", tenutosi il 21 Ottobre presso l\u2019Ex Sinagoga di Reggio Emilia, nell\u2019ambito della sezione \u201cPresentazione Bando Dottorato Spinner 2013\u201d. Intervengono Carlo Quintelli, Enrico Prandi, Giovanni Pieretti, Vanni Codeluppi, Laura Gabrielli e Pietromaria Davoli.",
        "periodo": "dal 19-10-2011 al 22-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE al \u201cThe Kent State Forum on the City\u201d 2011: CITTAEMILIA, svoltosi a Firenze il 28 Ottobre presso la sede della Kent State University, Palazzo Cerchi. Il titolo del suo contributo \u00e8 \"Architecture and Urban Design within the regional context\u201d. Intervengono in qualit\u00e0 di relatori Denis Barbieri, Giorgio Bertani e Francesca Vezzali, Mimmo Caldarola, Lucio Fontana, Paolo Iotti, Giovanni Leoni, Andrea e Antonio Malaguzzi, Patrizia Mastropaolo, Laura Montanari, Franco Mosconi e Maria Sergio. Partecipano alla tavola rotonda Giandomenico Amendola, Giuseppe Dell\u2019Aquila, Alessandro Jaff, Giovanni Leoni, Marco Maretto, Sergio Pace, Mos\u00e8 Ricci. Moderano Carlo Quintelli e Maurizio Sabini.",
        "periodo": "dal 28-10-2011 al 28-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di LECTURER al seminario \"Apertis Verbis\" nell\u2019ambito dell\u2019attivit\u00e0 didattica dei corsi di Master del Dipartimento di Architettura, Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda, coordinato dal Prof. Stefano Milani. La sua comunicazione, presentata l\u20198 Dicembre, \u00e8 intitolata \u201cThe formation of the Modern concept of Building Type. Society, Theory and Design\u201d. E\u2019 invitata in qualit\u00e0 di Respondent la Prof. Susanne Komossa.",
        "periodo": "dal 08-12-2011 al 08-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE al convegno dal titolo !Il coraggio della qualit\u00e0. New Italia Blood. Premio nazionale per giovani architetti e paesaggisti\", svoltosi il 2 Marzo 2012 e ospitato presso l\u2019Urban Centre di Bologna, presentando il n\u00b0 5/2011 della rivista Paesaggio Urbano dedicato alla XII edizione del Premio.",
        "periodo": "dal 02-03-2012 al 02-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE al convegno dal titolo \"Giornata della ricerca. Lo stato della ricerca nel Dipartimento di Architettura di Ferrara\", svoltosi a Palazzo Tassoni Estense il 2 Marzo 2012 e ospitato presso la Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara. Il titolo del suo contributo, nell\u2019ambito della Sessione \"Strategie e strumenti di comunicazione, diffusione e valorizzazione dei risultati e dei prodotti della ricerca\", \u00e8 \"Il ranking delle riviste di architettura\u201d.",
        "periodo": "dal 02-03-2012 al 02-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE al convegno dal titolo \"Mario Zaffagnini. Una scuola di architettura fondata sulle necessit\u00e0 dell\u2019uomo\", svoltosi a Palazzo Tassoni Estense il 13 Marzo 2012 e ospitato presso la Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara. Il titolo del suo contributo, nell\u2019ambito della Sessione \"Gli allievi, i ricercatori e docenti ferraresi della seconda generazione\", \u00e8 \"Mario Zaffagnini e il discorso tipologico\u201d.",
        "periodo": "dal 13-03-2012 al 13-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di LECTURER al seminario \"Apertis Verbis\" nell\u2019ambito dell\u2019attivit\u00e0 didattica dei corsi di Master del Dipartimento di Architettura, Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda, coordinato dal Prof. Stefano Milani. La sua comunicazione, presentata il 15 Marzo, \u00e8 intitolata \u201c The formation of the Modern concept of Building Type. Society, Theory and Design\u201d.",
        "periodo": "dal 15-03-2012 al 15-03-2012"
      },
      {
        "content": "Il 29 Marzo, nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 culturali del Salone dell\u2019Arte del Restauro e della Conservazione dei Beni Culturali e Ambientali- FERRARA RESTAURO 2012, in qualit\u00e0 di membro del COMITATO SCIENTIFICO del TechneHub, Tecnopolo dell\u2019Universit\u00e0 di Ferrara-Piattaforma Costruzioni- Rete Alta Tecnologia Emilia Romagna, unitamente a Prof. Marcello Balzani e Alessandro Costa, cura il convegno \"Re-loaded buildings. Interfacce innovative per la mappatura del patrimonio edilizio inutilizzato\", organizzato da Aster. Partecipano alla conferenza in qualit\u00e0 di relatori Isabella Inti e Valeria Inguaggiato (Temporiuso), Patrizia di Monte, Andrea Sesta e Daniela Galvani (Impossible_living). Modera Nicola Marzot.",
        "periodo": "dal 29-03-2012 al 29-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di MODERATORE, al convegno \"Re-loaded buildings. Interfacce innovative per la mappatura del patrimonio edilizio inutilizzato\", organizzato da Aster il 29 Marzo, nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 culturali del Salone dell\u2019Arte del Restauro e della Conservazione dei Beni Culturali e Ambientali- FERRARA RESTAURO 2012, Partecipano alla conferenza in qualit\u00e0 di relatori Isabella Inti e Valeria Inguaggiato (Temporiuso), Patrizia di Monte, Andrea Sesta e Daniela Galvani (Impossible_living).",
        "periodo": "dal 29-03-2012 al 29-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di DOCENTE INVITATO, unitamente alla Prof. Susanne Komossa e agli studenti del corso di Master in Public Realm del Politecnico di Delft, Olanda, al Workshop internazionale dal titolo \u201cHunting the public realm\u201d, svoltosi a Istanbul, Turchia, dal 30 Aprile al 5 Maggio e ospitato presso la sede della Facolt\u00e0 di Architettura della Istanbul Kultur University. Il workshop \u00e8 organizzato dalla Facolt\u00e0 di Architettura della Istanbul Kultur University, Prof. Esra Fidanoglu.",
        "periodo": "dal 30-04-2012 al 05-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE al 2\u00b0 FORUM Pro-Arch, Associazione nazionale dei docenti di Progettazione architettonica ICAR 14/15/16, dal titolo \"Ricerca universitaria e progetto di architettura\", svoltosi a Palazzo Tassoni Estense i giorni 27 e 28 Settembre 2012 e ospitato presso la Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara. Il titolo del suo contributo, con il Prof. Antonello Stella, nell\u2019ambito della Sessione dedicata alla presentazione di Poster, \u00e8 \"Nuovo polo scolastico a Lagosanto, Ferrara\u201d.",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 28-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di MODERATORE al Simposio \u201cSaverio Muratori Centennial\u201d, evento inaugurale del \"XIX International Seminar on Urban Form\" (ISUF), dal titolo \"New Urban Configurations\", svoltosi a Delft, Olanda, il giorno 16 Ottobre 2012 presso la Technische Universiteit Delft. Partecipano alla conferenza in qualit\u00e0 di relatori Sylvain Malfroy, Ivor Samuels, Pier Giorgio Gerosa e Jean Castex.",
        "periodo": "dal 16-10-2012 al 16-10-2012"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito del \"XIX International Seminar on Urban Form\" (ISUF), svoltosi a Delft, Olanda, nei giorni 16-19 Ottobre 2012 e ospitato presso la Technische Universiteit Delft, il 17 Ottobre \u00e8 CHAIRMAN della Sessione \"Innovation in building typology\".",
        "periodo": "dal 16-10-2012 al 19-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE al \"XIX International Seminar on Urban Form\" (ISUF), dal titolo \"New Urban Configurations\", svoltosi a Delft, Olanda, nei giorni 16-19 Ottobre 2012 e ospitato presso il Department of Architecture della Technische Universiteit Delft. Il titolo del suo contributo, presentato il 17 Ottobre, insieme a Susanne Komossa, nell\u2019ambito della Sessione \"Green spaces: the city and the territory\", \u00e8 \"Changing Public Realm, Urban natural green and artificial interior landscapes; hybrid perspectives and future projections\u201d.",
        "periodo": "dal 16-10-2012 al 19-10-2012"
      },
      {
        "content": "E\u2019 membro del Comitato scientifico e del Comitato organizzatore del \"XIX International Seminar on Urban Form\" (ISUF), svoltosi a Delft, Olanda, nei giorni 16-19 Ottobre 2012 e ospitato presso la Technische Universiteit Delft.",
        "periodo": "dal 16-10-2012 al 19-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE al \"XIX International Seminar on Urban Form\" (ISUF), dal titolo \"New Urban Configurations\", svoltosi a Delft, Olanda, nei giorni 16-19 Ottobre 2012 e ospitato presso il Department of Architecture della Technische Universiteit Delft. Il titolo del suo contributo, presentato il 17 Ottobre, insieme a Susanne Komossa, nell\u2019ambito della Sessione \"Green spaces: the city and the territory\", \u00e8 \"Changing Public Realm, Urban natural green and artificial interior landscapes; hybrid perspectives and future projections\u201d.",
        "periodo": "dal 16-10-2012 al 19-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di MODERATORE, al convegno \"Re-loaded buildings. Interfacce innovative per la mappatura del patrimonio edilizio inutilizzato\", organizzato da Aster con il coordinamento scientifico della Piattaforma Costruzioni- Rete Alta Tecnologia Emilia Romagna, nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 culturali del S.A.I.E. di Bologna, Forum \u201cRicostruiamo l\u2019Italia\u201d, svoltosi a Bologna il 20 Ottobre presso presso il Padiglione 25, sala Motus. Partecipano alla conferenza in qualit\u00e0 di relatori Pippo Ciorra, Isabella Inti (Temporiuso), Patrizia di Monte, Andrea Sesta e Daniela Galvani (Impossible_living), Francesco Tortori e Filippo Santolini (Spazi Indecisi).",
        "periodo": "dal 20-10-2012 al 20-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE alla Conferenza dal titolo \"Theory by Design. Architectural research made explicit in the design teaching studio\", svoltosi ad Antwerp, Belgio, nei giorni 29-31 Ottobre 2012 e ospitato presso il Department of Design Sciences/Architecture della Artesis University College of Antwerp. Il titolo del suo contributo, presentato il 29 Ottobre, insieme a Susanne Komossa, nell\u2019ambito della Sessione \"Studio Teaching Process\", \u00e8 \" FROM ALDO ROSSI TO REM KOOLHAAS. Architectural research and design teaching of Hybrid building\u201d.",
        "periodo": "dal 29-10-2012 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito della settima edizione del Festival dell\u2019Architettura intitolata \u201cEconomy of the urban form\u201d, tenutasi a Parma, Reggio Emilia, Modena e Bologna dal 20 al 23 Novembre, partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE al convegno \"Progettare il costruito. Nuovi modelli a qualit\u00e0 integrata per la citt\u00e0 compatta\", tenutosi il 23 Novembre presso la Sala dei Poeti dell\u2019Universit\u00e0 a Bologna, nell\u2019ambito della sezione \u201c10 Citt\u00e0: Bologna, Cesena, Ferrara, Forl\u00ec, Modena, Parma, Piacenza, Ravenna, Reggio Emilia, Rimini-Dottorato di Ricerca Spinner 2013. Contributi critici allo studio\u201d. Il titolo del suo contributo \u00e8 \u201c Citt\u00e0 europee e sistemi a rete: il caso di Rotterdam\u201d. Intervengono Enrico Prandi, Lamberto Amistadi, Marco Maretto, Giovanni Pieretti, Vanni Codeluppi e Chiara Guglielmini, Laura Gabrielli e Pietromaria Davoli.",
        "periodo": "dal 20-11-2012 al 23-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di LECTURER al seminario \"Apertis Verbis\" nell\u2019ambito dell\u2019attivit\u00e0 didattica dei corsi di Master del Dipartimento di Architettura, Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda, coordinato dal Prof. Stefano Milani. La sua comunicazione, presentata il 21 Febbraio, \u00e8 intitolata \u201cThe relation between Urban Morphology and Building Typology. Saverio Muratori and Aldo Rossi. Two political Manifestoes deconstructed\u201d.",
        "periodo": "dal 21-02-2013 al 21-02-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di RELATORE, alla Mostra/Seminario \"Laboratorio di Sintesi Finale, Dipartimento di Architettura di Ferrara, 2012-2013. Lo stato dell\u2019arte\", organizzata dal Dipartimento di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Ferrara, svoltasi a Ferrara il 7 Marzo presso la sede di Palazzo Tassoni. Partecipano alla conferenza in qualit\u00e0 di relatori i responsabili dei Laboratori di Sintesi Finale.",
        "periodo": "dal 07-03-2013 al 07-03-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla mostra PROGETTO STAVECO. Un nuovo polo universitario tra centro storico e collina, in qualit\u00e0 di progettista invitato con lo studio PERFORMA A+U per lo sviluppo del relativo Masterplan, organizzata da Universit\u00e0 di Bologna, Dipartimento di Architettura e Dipartimento di Ingegneria Civile, Chimica, Ambientale e dei Materiali, e allestita presso l\u2019Aula Magna di Santa Lucia. La mostra, inaugurata il 9 Maggio, rimane aperta fino al 30 Maggio 2014.",
        "periodo": "dal 09-05-2013 al 30-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di RELATORE, alla conferenza \"Riviste a confronto: la citt\u00e0 che cambia\", organizzata da Urban Centre Bologna, e patrocinata dal Dipartimento di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, Dall\u2019Ordine degli Architetti e dall\u2019Ordine degli Ingegneri di Bologna, nell\u2019ambito del ciclo di incontri intitolato \u201cSCRIVERE DI. Citt\u00e0, Architettura, Paesaggio, Design\u201d, svoltasi a Bologna il 15 Maggio presso la sede dell\u2019Urban Centre. Partecipano alla conferenza in qualit\u00e0 di relatori Carlo Olmo ( Il Giornale dell\u2019Architettura), Laura Fregolent (Archivio di Studi Urbani e Regionali, Franco Angeli), Michelangelo Savino ( Archivio di Studi Urbani e Regionali, Franco Angeli), Federico Oliva (Urbanistica, INU), Francesco Infussi (Territorio, Politecnico di Milano) e Marcello Balzani (Paesaggio Urbano, Editore Maggioli). Modera Marco Guenzoni.",
        "periodo": "dal 15-05-2013 al 15-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di RELATORE, alla tavola rotonda di inaugurazione della mostra \"Oltre le AMNESIE. 10 tesi di laurea per la rigenerazione urbana di Bologna\", organizzata da Urban Centre Bologna, e patrocinata dai Dipartimenti di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna e dell\u2019Universit\u00e0 di Ferrara, svoltasi a Bologna il 25 Giugno presso la sede dell\u2019Urban Centre. Partecipano alla conferenza in qualit\u00e0 di relatori Matteo Agnoletto (Dipartimento di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna), Guido Incerti (Dipartimento di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Ferrara), Patrizia Gabellini ( Comune di Bologna), Francesco Evangelisti (Comune di Bologna) e Giovanni Ginocchini (Urban Centre di Bologna).",
        "periodo": "dal 25-06-2013 al 25-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di DOCENTE INVITATO, unitamente alla Prof. Susanne Komossa e agli studenti del corso di Master in Public Realm del Politecnico di Delft, Olanda, al workshop internazionale dal titolo \u201cNetwork Architecture City. An architectural survey on the traces of the patterns existing in the everyday life of Istanbul\u201d, svoltosi a Istanbul, Turchia, dal 8 al 22 Luglio e ospitato presso la sede della Facolta\u2019 di Architettura della Istanbul Kultur University. Il workshop, organizzato dalla Facolta\u2019 di Architettura della Istanbul Kultur University, Prof. Esra Fidanoglu, vede anche la partecipazione della Sint Lucas School of Architecture, Bruxelles, Belgium, e della Faculty of Architecture, Pecs, Hungary. Tale iniziativa fa parte dell\u2019Erasmus Intensive Program.",
        "periodo": "dal 08-07-2013 al 22-07-2013"
      },
      {
        "content": "E\u2019 membro del Comitato scientifico della conferenza \"PLEA 2013-Sustainable Architecture for a Renewable Future\", svoltasi a Monaco di Baviera, Germania, nei giorni 10-12 Settembre 2013, organizzata dal Centre for Energy Efficient and Sustainable Design and Planning of the TUM ed ospitata presso la Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen.",
        "periodo": "dal 10-09-2013 al 12-09-2013"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito della ottava edizione del Festival dell\u2019Architettura intitolata \u201cStage sets of the urban project\u201d, tenutasi a Parma, Reggio Emilia, Modena e Forl\u00ec dal 12 Settembre al 22 Novembre, partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE al seminario \"La citt\u00e0 compatta\", tenutosi il 22 Novembre presso la Sala del Refettorio dei Musei di San Domenico a Forl\u00ec, nell\u2019ambito della sezione \u201cLa dimensione interdisciplinare del progetto della nuova centralit\u00e0 urbana\u201d. Il titolo del suo contributo \u00e8 \u201c Rigenerazione urbana. Costruire nel costruito\u201d. Intervengono Marco Castrignan\u00f2, Giovanni Pieretti, Gabriele Manella, Vanni Codeluppi, Laura Gabrielli e Pietromaria Davoli. L\u2019evento \u00e8 parte integrante della Ricerca Spinner 2013 \"Progettare il costruito: nuovi modelli a qualit\u00e0 integrata per la citt\u00e0 compatta\".",
        "periodo": "dal 22-11-2013 al 22-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE al ciclo di incontri \"Riskio. Il corpo come territorio di conquista\", organizzato dal Filosofo Alessandro Negrini e dall\u2019artista Franco Armieri presso il Palazzo della Cultura e dei Congressi (ex GAM) di Bologna dal 24 gennaio al 16 Febbraio. La sua performance, presentata il 9 febbraio, si intitola \u201cCorpi e Abitanti\u201d.",
        "periodo": "dal 24-01-2014 al 16-02-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla mostra PROGETTO STAVECO. Un nuovo polo universitario tra centro storico e collina, in qualit\u00e0 di progettista invitato con lo studio PERFORMA A+U per lo sviluppo del relativo Masterplan, organizzata da Universit\u00e0 di Bologna, Comune di Bologna e dall\u2019Urban Center di Bologna, e allestita presso la Sala Borsa di Bologna. La mostra, inaugurata il 19 febbraio, rimane aperta fino al 9 Marzo 2014.",
        "periodo": "dal 19-02-2014 al 09-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipa all\u2019incontro di presentazione e discussione dei progetti presentati nella mostra \"PROGETTO STAVECO. Un nuovo polo universitario tra centro storico e collina\", in qualit\u00e0 di progettista invitato con lo studio PERFORMA A+U per lo sviluppo del relativo Masterplan, organizzato da Universit\u00e0 di Bologna, Comune di Bologna e dall\u2019Urban Center di Bologna, e ospitato presso l\u2019Auditorium Enzo Biagi di Sala Borsa il 6 Marzo. Sono presenti gli studi di progettazione 2A+P/A; AtelierMap; Diverserighestudio; Ellevuelle Architetti; Studio M2R Architettura; Atelier Manferdini; Marazzi Architetti; MARC Architetti Associati; Orlandi+Pulelli Architetti; Rizoma Architetture; Perfoma A+U; Tasca Studio; Zamboni Associati Architettura; Zanelli|Beltrami Architetture. Coordina Matteo Agnoletto in qualit\u00e0 di responsabile del Masterplan per conto del Dipartimento di Architettura e Dipartimento di Ingegneria Civile, Chimica, Ambientale e dei Materiali dell\u2019 Universit\u00e0 di Bologna. Introducono i due Direttori, rispettivamente, Giovanni Leoni e Francesco Ubertini.",
        "periodo": "dal 06-03-2014 al 06-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di COORDINATORE al \"Laboratorio sulla progettazione delle citt\u00e0\", organizzato da NOMISMA, Societ\u00e0 di studi economici, in occasione della presentazione del 1\u00b0 rapporto 2014 dell\u2019Osservatorio sul Mercato Immobiliare, svoltosi a Milano il 26 Marzo presso l\u2019Unicredit Tower Hall. Partecipano in qualit\u00e0 di relatori Carlo De Vito, Amministratore Delegato FS Sistemi Urbani; Andrea Cornetti, Head of Business Development, Fund Raising e Investor Relations Prelios SGR; Antonio Intiglietta, Presidente Ge.Fi.; Franco Zinna, Direttore Settore Pianificazione Tematica Comune di Milano; Gianni Verga, Fondazione Patrimonio Comune ANCI.",
        "periodo": "dal 26-03-2014 al 26-03-2014"
      },
      {
        "content": "Organizza la confrenza \u201cSpagna. Gravalosdimonte arquitectos. Ignacio Gravalos, Patrizia di Monte. Sensible City. Interventi di agopuntura urbana per la rigenerazione sociale\", in qualita\u2019 di responsabile del Laboratorio di Sintesi Finale A, presso il Dipartimento di Architettura di Ferrara. L\u2019evento si compie il 16 Aprile presso l\u2019Aula Magna del Dipartimento.",
        "periodo": "dal 16-04-2014 al 16-04-2014"
      },
      {
        "content": "INTRODUCE e MODERA la conferenza \u201cSpagna. Gravalosdimonte arquitectos. Ignacio Gravalos, Patrizia di Monte. Sensible City. Interventi di agopuntura urbana per la rigenerazione sociale\", organizzata dal Laboratorio di Sintesi Finale A, presso il Dipartimento di Architettura di Ferrara. L\u2019evento si compie il 16 Aprile presso l\u2019Aula Magna del Dipartimento.",
        "periodo": "dal 16-04-2014 al 16-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di RELATORE, al Seminario di studi \u201cLa casa al tempo della crisi. Strategie di rigenerazione urbana\", organizzato dal Laboratorio di Sintesi Finale A, Responsabile Prof. Nicola Marzot, in collaborazione con il Dipartimento di Architettura di Ferrara, Nomisma Societa\u2019 di Studi Economici, Ordine degli Architetti di Ferrara e Inchiesta Locale, il 6 Maggio presso l\u2019Aula Magna del Dipartimento. Intervengono Alessandro Gaiani, Alessandro Del Piano, Giangi Franz e Marco Marcantili. Introducono i lavori Daniele Pini e Diego Farina.",
        "periodo": "dal 06-05-2014 al 06-05-2014"
      },
      {
        "content": "Organizza il Seminario di studi \u201cLa casa al tempo della crisi. Strategie di rigenerazione urbana\", in qualita\u2019 di responsabile del Laboratorio di Sintesi Finale A, in collaborazione con il Dipartimento di Architettura di Ferrara, Nomisma Societa\u2019 di Studi Economici, Ordine degli Architetti di Ferrara e Inchiesta Locale. L\u2019evento si compie il 6 Maggio presso l\u2019Aula Magna del Dipartimento.",
        "periodo": "dal 06-05-2014 al 06-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di AUTORE alla presentazione del libro \"New Urban Configurations\", che raccoglie gli atti del XIX International Seminar on Urban Form (ISUF), svoltosi a Delft, Olanda, nei giorni 16-19 Ottobre 2012 e ospitato presso la Technische Universiteit Delft. L\u2019evento \u00e8 ospitato presso la Oost Serre della Facolt\u00e0 di Architettura di Delft il 16 Maggio.",
        "periodo": "dal 16-05-2014 al 16-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di RELATORE, al ciclo di conferenze promosso dall\u2019 \u201cInternational Doctorate in Architecture and Urban Planning\u201d (IDAUP), \"XXIX ciclo- Sustainability & Conservation towards innovative approaches\"- e dal \u201cMaster Degree in Architecture\u201d- Sustainability & Conservation towards a tangible future- intitolato \"A Workshop experience. Ferrara- A case of Ferrara\u2019s Future Sustainability\", e organizzato presso il Dipartimento di Architettura, sede di Palazzo Tassoni, dal 19 al 30 Maggio. La sua comunicazione, condotta con gli architetti Pietro Cesari e Giacomo Quercia, e presentata il 26 Maggio, e\u2019 \u201cFrom urban Renewal to urban Regeneration. Case history: Bologna\u2019s historical centre\u201d. Il 30 Maggio partecipa anche alla cerimonia di chiusura del Workshop.",
        "periodo": "dal 19-05-2014 al 30-05-2014"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito della 4. Moscow Biennale of Architecture intitolata \u201cUrban Blocks\u201d, tenutasi a Mosca dal 21 al 25 Maggio, \u00e8 CURATORE, con Susanne Komossa, della mostra \"The almost perfect urban block: towards a new urbanity\", allestita negli spazi del Padiglione olandese. I contenuti della mostra sono documentati nel numero monografico della rivista internazionale Project International, n\u00b037, Moscow, 2014, pp. 17-52.",
        "periodo": "dal 21-05-2014 al 25-05-2014"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito della 4. Moscow Biennale of Architecture intitolata \u201cUrban Blocks\u201d, tenutasi a Mosca dal 21 al 25 Maggio, \u00e8 nominato CURATORE, con Susanne Komossa, dell\u2019allestimento del Padiglione olandese.",
        "periodo": "dal 21-05-2014 al 25-05-2014"
      },
      {
        "content": "In occasione della edizione 2014 di EXPO ITALIA REAL ESTATE, ospitata alla Fiera di Milano dal 24 al 26 Giugno, nello stand di FS Italiane espone il progetto RAVONE, selezionato, unitamente al progetto di Porta al Prato a Firenze di ARUP Italia, a rappresentare le pi\u00f9 interessanti opportunit\u00e0 di valorizzazione di FS Sistemi Urbani sul territorio nazionale.",
        "periodo": "dal 24-06-2014 al 26-06-2014"
      },
      {
        "content": "E\u2019 membro del Comitato scientifico del \"XXI International Seminar on Urban Form\" (ISUF), svoltosi a Porto, Portogallo, nei giorni 3-6 Luglio 2014 e ospitato presso la Faculty of Engineering of University of Porto.",
        "periodo": "dal 03-07-2014 al 06-07-2014"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito del \"XXI International Seminar on Urban Form\" (ISUF), svoltosi a Porto, Portogallo, nei giorni 3-6 Luglio 2014 e ospitato presso la Faculty of Engineering of University of Porto, il 4 Luglio \u00e8 CHAIRMAN della Sessione \"Urban morphological theory\".",
        "periodo": "dal 03-07-2014 al 06-07-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE al \"XXI International Seminar on Urban Form\" (ISUF), dal titolo \"Our common future in Urban Morphology\", svoltosi a Porto, Portogallo, nei giorni 3-6 Luglio 2014 e ospitato presso la Faculty of Engineering of University of Porto. Il titolo del suo contributo, presentato il 3 Luglio, nell\u2019ambito della Sessione \"Urban morphological theory\", \u00e8 \"Interior landscapes. A paradigm shift in contemporary urban regeneration strategies\u201d.",
        "periodo": "dal 03-07-2014 al 06-07-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di COORDINATORE, alla tavola rotonda \"Un\u2019impresa possibile\", svoltasi a Ferrara il 4 Ottobre presso la sede di Palazzo Tassoni dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, organizzata dal Dipartimento di Architettura nell\u2019ambito dell\u2019iniziativa \u201cArchitettura per un\u2019idea. Appunti per una nuova impresa\u201d, inserita nel programma del Festival dell\u2019Internazionale 2014. Partecipano in qualit\u00e0 di discussants Bianca Maria Scalet (MISE), Studio LABICS (Architetti in Roma), Maurizio Sobrero ( Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Dipartimento di Scienze Aziendali) e Bruno Lamborghini (Presidente di Prometeia e gi\u00e0 Presidente dell\u2019Associazione Archivio Storico di Olivetti.",
        "periodo": "dal 04-10-2014 al 04-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di RELATORE, alla presentazione degli Atti del convegno itinerante (Modena, Venezia, Roma, Genova, Milano e Delft, 2010-2012) \"SAVERIO MURATORI ARCHITETTO. Modena 1910-Roma 1973. A cento anni dalla nascita\", svoltasi a Bologna il 24 Ottobre presso la sede di Palazzo Dall\u2019Armi Marescalchi della Soprintendenza per i Beni Architettonici e Paesaggistici per le Provincie di Bologna, Modena, Reggio Emilia, organizzata dalla Soprintendenza, sotto l\u2019Alto Patronato della Presidenza della Repubblica, nell\u2019ambito della \u201c XI edizione della Festa internazionale della Storia\u201d. Intervengono Franco Purini, Enrico Bordogna, Massimo Fagioli, Maria Linda Falcidieno, Gian Luigi Maffei, Giuseppe Strappa e Andrea Capelli. Presiede Giancarlo Cataldi, curatore degli Atti e introduce Paola Grifoni, Soprintendte per i Beni Architettonici e Paesaggistici per le Provincie di Bologna, Modena, Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 24-10-2014 al 24-10-2014"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito della decima edizione del Festival dell\u2019Architettura intitolata \u201cDecennale 2004-2014\u201d, tenutasi a Parma dal 20 Ottobre al 16 Novembre, partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE alla tavola rotonda \"Culture, tecniche e quadro normativo per la futura citt\u00e0 compatta\", tenutosi il 12 Novembre presso il Palazzo del Governatore. Il titolo del suo contributo \u00e8 \u201c Dalla riqualificazione urbana alla rigenerazione del frammento edilizio\u201d. Partecipano: Michele Alinovi, Comune di Parma; Michele Brandolini, ACER Emilia-Romagna; Monica Cocconi, UNIPR; Luca Dondi, NOMISMA; Francesco Evangelisti, Citt\u00e0 Metropolitana Bologna; Alessandro Tassi Carboni, Federazione Ordine Architetti P.P.C. Emilia Romagna; Nicola Marzot, UNIFE; Francesca Proni, Comune di Ravenna; Carlo Quintelli, UNIPR; Simona Caselli, Lega Coop Reggio Emilia; Stefania Vasta, UNIPR; Ugo Margini, Confcommercio Emilia-Romagna; Michele Zanelli, Regione Emilia Romagna.",
        "periodo": "dal 12-11-2014 al 12-11-2014"
      },
      {
        "content": "E\u2019 curatore, con Susanne Komossa e Jonhatan de Veen, della mostra \"The almost perfect urban block: towards a new urbanity. An analysis of the complex and multi-faceted nature of prototypical Dutch urban block\", allestita negli spazi espositivi della TU Delft, dal 3 al 12 Dicembre.",
        "periodo": "dal 03-12-2014 al 12-12-2014"
      },
      {
        "content": "E\u2019 curatore, con Susanne Komossa e Jonhatan de Veen, della mostra \"T\u00e9m\u011b\u0159 m\u011bstsk\u00fd blok aneb hled\u00e1n\u00ed nov\u00e9 urbanity\" (The almost perfect urban block: towards a new urbanity), allestita negli spazi espositivi della Galerie KRUH ad Ostrava, Repubblica Ceca, dall\u2019 8 Aprile al 6 Maggio.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di RELATORE, alla giornata di studi \u201cLe lacune urbane tra presente e futuro\", organizzata dal Dipartimento di Architettura di Pescara e curata da Riccardo Dalla Negra e Claudio Varagnoli, in collaborazione con il Dipartimento di Architettura di Ferrara, tenutasi il 4 Marzo presso l\u2019Aula Magna del Dipartimento di Pescara. Il titolo del suo contributo, presentato nell\u2019ambito della seconda sessione \"Gli orientamenti operativi\", \u00e8 \"La crisi come interruzione del progetto urbano. Origini e attualit\u00e0 del tema\u201d.",
        "periodo": "dal 04-03-2015 al 04-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di MEMBRO DELLA GIURIA, al Workshop \u201cPLAYSPACE. Questa \u00e8 una piazza!\u201d, organizzato dal Dipartimento di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Chieti Pescara) e tenutosi dal 5 Marzo al 2 Aprile presso presso gli spazi del Dipartimento di Architettura. Completano la giuria Nicola Di Battista (Direttore di DOMUS. La citt\u00e0 dell\u2019uomo), Alfonso Giancotti (Presidente C. S. Casa dell\u2019Architettura di Roma) e Patrizia Di Monte (studio GravalosDiMonte).",
        "periodo": "dal 05-03-2015 al 02-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di SCIENTIFIC SUPERVISOR, al workshop internazionale dal titolo \u201cContemporary Design in Historic Centres. A necessity for the present, a challenge for the future\", organizzato dal Dipartimento di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, tenutosi dal\u201911 al 20 Aprile presso la sede di Palazzo Tassoni. Partecipano il Dipartimento di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, l\u2019Escola da Citade de S\u00e3o Paulo e la FAU-USP de S\u00e3o Paulo, Brasile.",
        "periodo": "dal 11-04-2015 al 20-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di RELATORE, al \"1rst Wicked Workshop on Architectural and Urban Sustainability\" dal titolo \u201c Confronting Wicked Problems: Adapting Architectural Education to the New Situation in Europe\", organizzato dalla Faculty of Architecture and the Built Environment, Delft University of Technology, The Netherlands, nell\u2019ambito dell\u2019omonima application finanziata dal programma europeo di ricerca Erasmus+ e tenutosi dal 19 al 25 Aprile presso la sede della stessa Facolt\u00e0. Il titolo del suo contributo, presentato il 21 Aprile, \u00e8 \" The building block and the city: from assimilation to competition\u201d.",
        "periodo": "dal 19-04-2015 al 25-04-2015"
      },
      {
        "content": "Organizza la conferenza \u201cLa bonifica culturale del patrimonio dismesso. Werther Albertazzi/Planimetrie Culturali\", in qualita\u2019 di responsabile del Laboratorio di Progettazione Architettonica IV C, presso il Dipartimento di Architettura di Ferrara. L\u2019evento si compie il 27 Aprile presso l\u2019Aula D2 del Dipartimento.",
        "periodo": "dal 27-04-2015 al 27-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di RELATORE, al ciclo di conferenze dal titolo \u201c Nuovi luoghi della contemporaneit\u00e0\", organizzato da GARBO (Giovani Architetti Bologna) e tenutosi dal 17 Marzo al 20 Maggio presso presso il circolo culturale \"Cortile Caff\u00e8\" a Bologna. Il titolo del suo contributo, presentato il 28 Aprile, nell\u2019ambito della sessione \"La smart city e la rigenerazione urbana\", \u00e8 \"Bologna citt\u00e0 rimossa. La crisi come interruzione del progetto urbano. Il caso studio dell\u2019ex scalo merci a Bologna\u201d. Intervengono l\u2019architetto Luca Biancucci e l\u2019imprenditore Giampaolo Rimondi. Modera Francesco Pasquale di GARBO.",
        "periodo": "dal 28-04-2015 al 28-04-2015"
      },
      {
        "content": "Organizza la confrenza \u201c Giuseppe Dell\u2019Aquila. LSB architetti associati. La scrittura delle infrastrutture nel palinsesto territoriale contemporaneo\", unitamente ai Proff. Gabriele Lelli e Walter Nicolino, in qualita\u2019 di responsabili dei Laboratori di Progettazione Architettonica IV, presso il Dipartimento di Architettura di Ferrara. L\u2019evento si compie l\u20198 Giugno presso l\u2019Aula E1 del Dipartimento.",
        "periodo": "dal 08-06-2015 al 08-06-2015"
      },
      {
        "content": "Entra a far parte del Comitato Scientifico dei W.A.M., \"Whorkshops in Architecture and urban Morphology\". I workshops, organizzati da \"R.A.M._Researches in Architecture and Urban Morphology\", Laboratorio di Progettazione del Dipartimento di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma, affrontano i temi dell\u2019architettura e del progetto urbano utilizzando la Morfologia Urbana con strumento di comprensione del contesto. L\u2019interesse verte su ambiti concreti di trasformazione urbana, preferenzialmente collocati nelle cosiddette \u201ccitt\u00e0 d\u2019acqua\u201d. Nel 2015 il caso studio selezionato dal Comitato, in collaborazione con l\u2019ETSAB (Escuela T\u00e9cnica Superior de Arquitectura de Barcelona), \u00e8 l\u2019area di Sant Adria de Besos, a nord del \"Forum Universal de les Cultures\" del 2004 di Barcellona.",
        "periodo": "dal 01-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "E\u2019 membro del Comitato organizzativo del \"XXII International Seminar on Urban Form\" (ISUF), svoltosi a Roma nei giorni 22-26 Settembre 2015 e ospitato presso la Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Roma La Sapienza.",
        "periodo": "dal 22-09-2015 al 26-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE al \"XXII International Seminar on Urban Form\" (ISUF), dal titolo \"City as organism. New visions for urban life\", svoltosi a Roma, nei giorni 22-26 Settembre 2015 e ospitato presso la Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 La Sapienza di Roma. Il titolo del suo contributo, presentato il 23 Settembre, nell\u2019ambito della Sessione \"Urban form and theories\", \u00e8 \"The crisis of the common rationality in the contemporary city\u201d. Il titolo del suo contributo, presentato il 25 Settembre, nell\u2019ambito della Sessione Plenaria \"Urban morphology and design\", \u00e8 \"Saverio Muratori\u2019s archive\u201d.",
        "periodo": "dal 22-09-2015 al 26-09-2015"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito del \"XXII International Seminar on Urban Form\" (ISUF), svoltosi a Roma nei giorni 22-26 Settembre 2015 e ospitato presso la Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Roma La Sapienza., il 23 Settembre \u00e8 CHAIRMAN della Sessione \"Urban form and meanings\".",
        "periodo": "dal 22-09-2015 al 26-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di COORDINATORE, al convegno \"Re-Cycle Agenda\", organizzato dal Gruppo nazionale di ricerca PRIN Re-cycle Italy, in collaborazione con SPISA, Scuola di specializzazione in studi sull\u2019Amministrazione Pubblica, Universit\u00e0 di Bologna, svoltosi a Bologna il 29 Settembre presso la sede della SPISA a Bologna, nell\u2019ambito della sessione intitolata \u201cRiciclare il Piano?\u201d. Partecipano in qualit\u00e0 di discussants Mos\u00e9 Ricci (Universit\u00e0 degli Studi di Genova), Giovanni D\u2019Onofrio (Cassa Depositi e Prestiti) e Giorgio Pagliari ( Universit\u00e0 degli Studi di Parma).",
        "periodo": "dal 29-09-2015 al 29-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di RELATORE, alla tavola rotonda di inaugurazione della mostra \"VUOTI A RENDERE. Tesi di rigenerazione urbana a Bologna\", organizzata da Urban Centre Bologna, e patrocinata dai Dipartimenti di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna e dell\u2019Universit\u00e0 di Ferrara e dal Politecnico di Milano, svoltasi a Bologna il 30 Settembre presso la sede dell\u2019Urban Centre. Partecipano alla conferenza in qualit\u00e0 di relatori Matteo Agnoletto (Dipartimento di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna), Ernesto Antonini (Dipartimento di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna), Romeo Farinella (Dipartimento di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Ferrara), Patrizia Gabellini ( Assessore all\u2019Urbanistica del Comune di Bologna) e Bertrando Bonfantini (Politecnico di Milano). Modera Fernando Pellerano, giornalista del Corriere della Sera.",
        "periodo": "dal 30-09-2015 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di RELATORE, alla tavola rotonda \"LA CITTA\u2019 SPONTANEA. Pratiche informali e rigenerazione dello spazio urbano\", organizzata da Urban Centre Bologna e Politecnico di Milano- Dottorato in Governo e Progettazione del Territorio-XVIII ciclo, svoltasi a Bologna il 6 Ottobre presso la sede dell\u2019Urban Centre. Partecipano alla conferenza in qualit\u00e0 di relatori Maurizio Bergamaschi (Sociologo, Dipartimento di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna) e Patrizia Gabellini (Urbanista, Assessore all\u2019Urbanistica, Citt\u00e0 storica e Ambiente del Comune di Bologna). Introduce Luca Vandini, in dialogo con Giovanni Ginocchini, Direttore Urban Centre di Bologna.",
        "periodo": "dal 06-10-2015 al 06-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di RELATORE, in rappresentanza dello Studio PERFORMA A+U, alla tavola rotonda \"Il riuso delle caserme\", organizzata da CDP Investimenti Sgr, nell\u2019ambito della XII edizione di URBANPROMO, svoltasi il 19 Novembre presso la Triennale di Milano. Partecipano alla conferenza in qualit\u00e0 di relatori Raffaella Neri (Politecnico di Milano) Francesco Garofalo (Universit\u00e0 di Chieti Pescara), Uberto degli Uberti (Studio Secchi-Vigan\u00f2), Giancarlo Floridi e Angelo Lunati (Politecnico di Milano, Onesitestudio), Simona Franci (Fortebis), Stefano Brancaccio (CDP Investimenti Sgr. Introduce Marco Sangiorgio, Direttore Generale CDPI Sgr, FIV- Fondo Investimenti per la Valorizzazione.",
        "periodo": "dal 19-11-2015 al 19-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di CORRESPONDENT, al Seminario di Dottorato di Ricerca dell\u2019 International doctorate in architecture Villard d\u2019Honnecourt, IV Cycle, organizzato dal Department of Architecture della Faculty of Architecture and the Built Environment della Delft University of Technology, nei giorni 23 e 24 Marzo. Il suo intervento, previsto per il giorno 24 Marzo, verte sulla discussione delle tesi \u201cEmpathic translation: a case study of the works of Bruno Taut, Josef Frank and Lars Spuybroek\u201d di Mike Schafer e \u201cCorrelational Variables: Modes of Architectural Access\u201d di Stavros Kousoulas.",
        "periodo": "dal 23-03-2016 al 24-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di RELATORE, alla presentazione del libro di Giuseppe Strappa \"L\u2019Architettura come processo\", svoltasi a Roma il 1 Aprile presso l\u2019aula Fiorentino della Facolt\u00e0 di Architettura, Dipartimento di Architettura e Progetto (DIAP) dell\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cSapienza\u201d, ed organizzata dal DRACo_Dottorato in Architettura e Costruzione_ e dal LPA_Laboratorio Lettura e Progetto dell\u2019Architettura_ nell\u2019ambito dell\u2019attivit\u00e0 didattica del Dottorato DRACo, coordinato dal Prof. Giuseppe Strappa. Intervengono Maurizio Ferraris, Franco Purini, Riccardo Dalla Negra, Nicola Marzot, e Francesco Rispoli. Coordina Renato Capozzi.",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 01-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di RELATORE, al ciclo di conferenze promosso dall\u2019 \u201cInternational Doctorate in Architecture and Urban Planning\u201d (IDAUP), XXX ciclo, dal Dipartimento di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Ferrara, dal DIAPReM di Ferrara (Centro Dipartimentale per lo Sviluppo di Procedure Automatiche Integrate per il Restauro dei Monumenti/Development of Integrated Automatic Procedures for Restoration of Monuments) e dal CFR (Consorzio Ferrara Futura), nell\u2019ambito del workshop internazionale intitolato \"Contemporary Design in Historic Centre. Ferrara: a city full of voids\", e organizzato presso il Dipartimento di Architettura, sede di Palazzo Tassoni, dal 1 al 10 Luglio. Il titolo della sua comunicazione, presentata il 5 Luglio, e\u2019 \u201cRe_claiming the emptiness in the contemporary European city an introduction\u201d. Il 10 Luglio partecipa anche alla cerimonia di chiusura del Workshop.",
        "periodo": "dal 01-07-2016 al 10-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE al XXIII International Seminar on Urban Form (ISUF), dal titolo \"Urban Morphology and the Resilient City\", svoltosi a Nanjing, Cina, nei giorni 8-10 Luglio 2016 e ospitato presso la School of Architecture and Urban Planning della Nanjing University. Il titolo del suo contributo, presentato l\u20198 Luglio, nell\u2019ambito della sessione \u201cUrban morphological theory\u201d, \u00e8 \"Re_claiming the urban space. Urban Morphology, the crisis of Modernity and the regeneration of the city\u201d.",
        "periodo": "dal 08-07-2016 al 10-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE all\u2019International Symposium CAUMME III (Contemporary Architecture & Urbanism in the Mediterranean and the Middle East), dal titolo \"Migration an the Built Environment in the Mediterranean and the Middle East\", organizzato dal Dipartimento di Architettura (DiARC) dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II, svoltosi a Napoli, nei giorni 24-25 Novembre 2016 e ospitato presso la sede del Dipartimento di Architettura a Palazzo Gravina. Il titolo del suo contributo, presentato il 25 Novembre, nell\u2019ambito della sessione \u201cMigration and Spread of Architectural Languages/Trends\u201d, \u00e8 \"The city and the otherness. Aporias in Morphological understanding\u201d.",
        "periodo": "dal 24-11-2016 al 25-11-2016"
      },
      {
        "content": "E\u2019 Membro del COMITATO SCIENTIFICO dell\u2019International Symposium CAUMME III (Contemporary Architecture & Urbanism in the Mediterranean and the Middle East), dal titolo \"Migration an the Built Environment in the Mediterranean and the Middle East\", organizzato dal Dipartimento di Architettura (DiARC) dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II, svoltosi a Napoli, nei giorni 24-25 Novembre 2016 e ospitato presso la sede del Dipartimento di Architettura a Palazzo Gravina.",
        "periodo": "dal 24-11-2016 al 25-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "E' socio fondatore dell'ISUF (International Seminar on Urban Form). Trattasi di un network internazionale di ricerca sui temi della Forma Urbana, con attenzione particolare alla identificazione di fenomeni di trasformazione che concorrano alla determinazione di nuovi assetti convenzionali nell'organizzazione della citt\u00e0. L'attivit\u00e0 di ricerca condotta viene promossa attraverso la rivista ufficiale dell'istituzione, Urban Morphology, che risulta indicizzata ISI Web of Science e Scopus.",
        "periodo": "dal 01-07-1997 a oggi"
      },
      {
        "content": "Progetto di fattibilit\u00e0 per la ridefinizione di aree di frangia tra i comuni di Argelato e Castel Maggiore (BO). Committente e finanziatore della ricerca: Regione Emilia-Romagna, Settore Pianificazione Territoriale e Riqualificazione Urbana a favore dei Comuni di Castel Maggiore e Argelato. Stato attuale: approvato. Dimensioni: Ha 109, Su 1250 mq/Ha.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Studio di fattibilit\u00e0 per la mappatura morfologica del territorio urbanizzato di Castel Maggiore al fine della definizione di criteri per la gestione degli interventi edilizi e di programmi di manutenzione del patrimonio edilizio. Committente e finanziatore della ricerca: Regione Emilia-Romagna, Settore Pianificazione Territoriale e Riqualificazione Urbana a favore del Comune di Castel Maggiore. Stato attuale: realizzato. Dimensioni: 75 ha.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Svolge attivit\u00e0 di ricerca con OIKOS Ricerche e Progetti, in qualit\u00e0 di RESPONSABILE per la parte urbanistica dello Studio di Fattibilit\u00e0 per la realizzazione di un Parco tematico dedicato al tempo libero, denominato \u201cMondo Bologna\u201d nel quartiere Borgo Panigale a Bologna, promosso dal Bologna Football Club, in collaborazione con Nomisma Osservatorio Immobiliare e SISPLAN",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Progetto di valorizzazione ambientale e paesaggistica in ambito territoriale sito in Comune di Castel Maggiore, in collaborazione con OIKOS Centro Studi. Committente: Comune di Castel Maggiore. Stato attuale: incarico svolto.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Svolge attivit\u00e0 di ricerca con OIKOS Centro Studi sull\u2019Abitare, in qualit\u00e0 di RESPONSABILE dello Studio di Fattibilit\u00e0 per la realizzazione di un sistema di piste ciclo-pedonali finalizzato alla valorizzazione dei collegamenti Reno/Navile tra il Comune di Bologna e il Comune di Castel Maggiore",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE urbanistica per la realizzazione di un fondo immobiliare a carattere sociale ( Real Estate Stock) destinato alla realizzazione di case a basso costo a Bologna; consulenza in pianificazione urbana, a nome e per conto di Nomisma Real Estate. Committente: Bologna Manufacturer Association. Stato attuale: progetto terminato.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Viene nominato RESPONSABILE URBANISTICA di Nomisma Real Estate. Nomisma S.P.A. \u00e8 una delle pi\u00f9 importanti societ\u00e0 di studi economici del nostro Paese. In particolare, L\u2019Osservatorio Immobiliare di Nomisma S.P.A., dalla sua fondazione, voluta dal Prof: Romano Prodi, \u00e8 leader indiscusso nelle analisi del mercato immobiliare nazionale. Nomisma Real Estate, in particolare, svolge attivit\u00e0 di consulenza per soggetti pubblici e privati relativamente ai processi di valorizzazione del patrimonio immobiliare e dell\u2019economia applicata al territorio, vantando un curriculum internazionale con partnership di livello mondiale. Ricoprendo il ruolo di Responsabile Urbanistica, ha vinto numerose gare internazionali di progettazione, che sono documentate nella sezione relativa alle esperienze professionali.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' nominato membro del Council dell'ISUF (International Seminar on Urban Form). Trattasi di un network internazionale di ricerca sui temi della Forma Urbana, con attenzione particolare alla identificazione di fenomeni di trasformazione che concorrano alla determinazione di nuovi assetti convenzionali nell'organizzazione della citt\u00e0. L'attivit\u00e0 di ricerca condotta viene promossa attraverso la rivista ufficiale dell'istituzione, Urban Morphology, che risulta indicizzata ISI Web of Science e Scopus.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 01-09-2009"
      },
      {
        "content": "Diventa Membro del Comitato Scientifico del \u201cLaboratorio di Ricerca sulle Citt\u00e0\u201d, progetto di analisi critica delle trasformazioni della citt\u00e0 contemporanea in una prospettiva di ricerca interdisciplinare, approvato dall'Universit\u00e0 di Bologna nel 2008 e istituito nel gennaio 2009 presso l\u2019Istituto di Studi Superiori (ISS), di cui \u00e8 Presidente il Prof. Raffaele Milani. L\u2019attivit\u00e0 del Laboratorio viene ufficialmente presentata il 16 Febbraio 2009 nella sala stampa Luca Savonuzzi a Palazzo D\u2019Accursio.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "PARTECIPA al programma di ricerca GROOT, promosso e coordinato da AIR (Architecture International Rotterdam), con la partecipazione di TU Delft Bouwkunde, Gemeente Rotterdam, Rotterdamse Academie van Bouwkuns e De Architect. AIR \u00e8 un ente di ricerca privato sui temi dell\u2019architettura e della citt\u00e0, finanziato dal The Netherland Architecture Fund, avente come missione statutaria la costruzione di un dialogo costante tra i diversi portatori di interesse che operano nella trasformazione urbana, con l\u2019obiettivo di garantire e promuovere sul territorio nazionale l\u2019aggiornamento della cultura d\u2019impresa nel settore edilizio sulle questioni emergenti nella ricerca disciplinare internazionale, al fine di aumentarne la competitivit\u00e0. Il programma di ricerca GROOT, di cui \u00e8 RESPONSABILE e COORDINATORE, con Susanne Komossa e Roberto Cavallo, dell'unit\u00e0 di lavoro del Department of Architecture, TU Delft, studia il ruolo degli edifici ibridi nel fenomeno urbano contemporaneo. Si veda il sito http://www.grootgrotergrootst.nu. I primi risultati della ricerca sono stati pubblicati in Floris Job, Komossa Susanne, Marzot Nicola, Cavallo Roberto, Lengkeek Arie, GROOT, \"Tekenboek Stadsgebouwen, Functiestapelingen, publieke binnenwerelden, in \u00e9\u00e9n blok\", Rotterdam, AIR, 2011, pp.258.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito del Piano Strategico Metropolitano di Bologna, in rappresentanza dello studio di progettazione PERFORMA A+U, \u00e8 incaricato dalla Provincia di Bologna del ruolo di Coordinatore del progetto \u201cUsi temporanei e rivitalizzazione urbana\u201d, rientrante nel tavolo tecnico \u201cAssetti e mobilit\u00e0 \u201c, programma strategico \u201cBologna citt\u00e0 compatta e sostenibile\u201d, linea d\u2019azione \u201cPatto metropolitano sul consumo di suolo e rigenerazione urbana\u201d. Tale progetto comprende tutte le iniziative presentate in fase istruttoria riguardanti l\u2019attivazione di strategie di rigenerazione del patrimonio dismesso o sottoutilizzato in ambito provinciale, con l\u2019obiettivo di condividere una normativa semplificata che agevoli il processo di riattivazione di aree e immobili nell\u2019attuale congiuntura economico-finanziaria.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "E\u2019 nominato RESPONSABILE SCIENTIFICO di un assegno di ricerca, facente capo al Laboratorio TEKNEHUB, centro di ricerca afferente al Tecnopolo dell\u2019Universit\u00e0 di Ferrara, Piattaforma Costruzioni, Rete dell\u2019Alta Tecnologia dell\u2019Emilia Romagna, integralmente finanziato con fondi di Ateneo, della durata di un anno, sul tema: \u201cInnovazione, con sperimentazione su casi studio, delle metodologie di progettazione architettonica nel settore dell\u2019edilizia universitaria\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Nell'anno accademico 1997/98 partecipa alla prova di ammissione al Corso di Dottorato di Ricerca in \"Ingegneria Edilizia e Territoriale\" presso la Facolt\u00e0 di Ingegneria di Bologna. Si colloca al 2\u02da posto nella graduatoria finale di merito, conseguendo pertanto l'ammissione al Corso di Dottorato, con borsa di studio, ottenendo una votazione complessiva di 106/120. La commissione era composta dai Professori Mauro Bertagnin, Franco Nuti e Sergio Poretti. Il giorno 22 Marzo 2001, ottiene il titolo di Dottore di Ricerca in \"Ingegneria Edilizia e Territoriale\" presso la Facolt\u00e0 di Ingegneria di Bologna. La commissione era composta dai Professori Gian Ludovico Rolli, Gianluigi Sartorio e Giorgio Garau.",
        "periodo": "dal 01-11-1997 al 22-03-2001"
      },
      {
        "content": "E' socio rifondatore del C.I.S.P.U.T., (Centro Internazionale per lo Studio dei Processi Urbani e Territoriali), ONLUS (Organizzazione Non Lucrativa di Utilit\u00e0 Sociale), avente la finalit\u00e0 di promuovere e sviluppare ricerche per la comprensione dei processi di trasformazione antropica del territorio italiano. Il Presidente \u00e8 il Prof. Giancarlo Cataldi, Universit\u00e0 di Firenze, Dipartimento di Architettura.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-12-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Concorso di progettazione a carattere nazionale per la riqualificazione urbanistica, architettonica ed ambientale del centro urbano di Pianoro, in qualit\u00e0 di capogruppo, con gli architetti Mario Carpita e Davide Bisco. La sua proposta risulta segnalata ex aequo.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-12-2001"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2002/03 partecipa alla valutazione comparativa per n\u00b01 posto da ricercatore universitario nel settore H10A (Composizione architettonica e urbana) presso la Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara, risultando vincitore nella graduatoria finale. La commissione era composta dai Professori Franco Purini, Gian Luigi Maffei e Marina Pia Arredi.",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 01-09-2003"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito della prima edizione del Festival dell\u2019Architettura intitolata \u201cEteroarchitettura\u201d, tenutasi a Parma dal 20 al 26 Settembre, partecipa al Premio Architettura-Qualit\u00e0 promosso dalla Regione Emilia-Romana per individuare le 20 migliori opere realizzate di architettura contemporanea. Il progetto presentato, l\u2019edificio residenziale in via Coriolano Vighi a Bologna, risulta selezionato dalla giuria composta da Sebastiano Brandolini, Pippo Ciorra, Aldo De Poli, Giogio Durbiano, Giovanni Fraziano, Giovanni Leoni.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Concorso a inviti \u201cProgetto Acquario\u201d bandito dalla societ\u00e0 di costruzione Galotti S.p.a. nel Comune di Rho-Pero (Milano), relativo alla progettazione preliminare di edificio per uffici rispondente ai criteri di risparmio energetico previsti per fabbricati direzionali di \u201cclasse A\u201d, con Studio Performa A+U, Gba_Studio Srl, Dolmen Projects srl, Stain Engineering Srl, e la consulenza di ign. Roberto Radi (strutture speciali) e KMD, San Francisco (ingegnerizzazione della commessa).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Concorso Nazionale di Progettazione Partecipata e Comunicativa, promosso da INU, WWF, e ANCI con la collaborazione dell\u2019UPI, terza edizione 2005-2006, sul tema della riqualificazione e riprogettazione del paesaggio; Sezione 3, Area di studio: comparto di via Larga a Bologna. Capogruppo Arch. Alessandro Tugnoli, con arch. Carlo Bughi, arch. Luca Righetti, dott. forestale Carlo Sassatelli, dott. agronomo Rita Bega, arch. Leonardo Tizi, dott. Alessandro Pirani (esperto di partecipazione). Il progetto risulta segnalato",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-12-2006"
      },
      {
        "content": "E\u2019 nominato MEMBRO del COUNCIL dell\u2019ISUF, International Seminar on Urban Form.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 01-09-2009"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2005/06 partecipa a un bando di concorso internazionale per assegnazione di grants per Visiting Professor, indetto dall\u2019Universit\u00e0 di Delft, risultando VINCITORE di un posto da ASSOCIATE PROFESSOR presso la Facolt\u00e0 di Architettura, Chair of Architectural Composition.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 01-09-2007"
      },
      {
        "content": "E\u2019 nominato SEGRETARY GENERAL dell\u2019ISUF, International Seminar on Urban Form.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 01-09-2009"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito della 10. Mostra Internazionale di Architettura alla Biennale di Venezia intitolata \u201cCitt\u00e0. Architettura e Societ\u00e0\u201d, tenutasi a Venezia dal 10 Settembre al 19 Novembre, \u00e8 CURATORE, con Franco Purini, Margherita Petranzan e Livio Sacchi, della mostra La citt\u00e0 nuova. Italia-Italy-2026. Invito a VEMA, allestita negli spazi del nuovo Padiglione Italiano. I contenuti della mostra sono documentati nella pubblicazione Purini Franco, Marzot Nicola, Sacchi Livio (a cura di), La citt\u00e0 nuova. Italia-Y-2026. Invito a VEMA , Bologna, Editrice Compositori, 2006, pp. 511.",
        "periodo": "dal 10-09-2006 al 19-11-2006"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito della 10. Mostra Internazionale di Architettura alla Biennale di Venezia intitolata \u201cCitt\u00e0. Architettura e Societ\u00e0\u201d, tenutasi a Venezia dal 10 Settembre al 19 Novembre, \u00e8 CURATORE, con Franco Purini, Margherita Petranzan e Livio Sacchi, del nuovo Padiglione Italiano.",
        "periodo": "dal 10-09-2006 al 19-11-2006"
      },
      {
        "content": "Presso la Casa dell\u2019Architettura di Roma partecipa il 24 Marzo all'Assemblea Costitutiva dell\u2019ISUF (International Seminar on Urban Form) Italy, diventandone SOCIO FONDATORE e membro effettivo. Nell'occasione \u00e8 previsto un suo intervento ufficiale.",
        "periodo": "dal 01-09-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Viene ammesso al TU Delft PhD Program come international PhD candidate presso la Chair of Public Building, Department of Architecture, TU Delft Polytechnic, The Netherlands, sotto la Supervisione del Prof. Saverio Umberto Barbieri, sul tema di ricerca \u201cThe role of Urban Morphology and Building Typology in the design process. A critical revision\u201d. Il 4 Dicembre 2014, presso l\u2019AULA della TU Delft, difende il suo Dottorato Internazionale in Architetural Composition, svolto presso la Chair of Public Building del Department of Architecture, ottenendo il titolo di International PhD, con una tesi dal titolo \u201c The typological discourse and the modern city. The architectural language and the Type as a Project\u201d, Supervisor Prof. Ir. Saverio Umberto Barbieri. La commissione giudicatrice \u00e8 composta dai Prof. Aldo Aymonino (IUAV, Italia), Luca Ortelli (\u0116cole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne, EPFL, Svizzera), Jean Castex (\u0116cole nationale sup\u00e8rieure d\u2019architecture de Versailles, \u0116NSA-V, Francia), Henco Bekkering (TU Delft, Department of Urbanism, Olanda), Michiel Riedijk (TU Delft, Department of Architecture, Olanda).",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 04-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Concorso Internazionale di Progettazione per il Nuovo Complesso Integrato nell\u2019Ambito della Stazione di Bologna Centrale, in raggruppamento con MVRDV, PERFORMA A+U, Arcadis e Atelier 10. Committente: RFI. Gruppo Ferrovie dello Stato. Progetto selezionato tra i 12 finalisti.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Concorso di Candidatura per il concept dello stand della Citt\u00e0 di Bologna per l\u2019Expo Shangai 2010, in qualit\u00e0 di capogruppo dello Studio PERFORMA A+U, con gli architetti Luca Righetti, Luca Cergna, Alessandro Miti, Igor Pilla e Valeria Roncarati. Il progetto risulta 2\u00b0 classificato.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-12-2009"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno 2009 partecipa al \u201cBando pubblico per la presentazione di autocandidatura per la nomina dei componeni esterni della Commisione per la Qualit\u00e0 Architettonica e il Paesaggio (C.Q.A.P.) del Comune di Ravenna\u201d, risultando vincitore nella graduatoria finale relativa al ruolo di Coordinatore Tecnico. L\u2019incarico suddetto ha durata quinquennale.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-12-2009"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2009/10 partecipa a un bando di concorso internazionale per \u201cHigh Potential Positions\u201d, indetto dall\u2019Universit\u00e0 di Delft, risultando vincitore di un posto da Assistant Professor presso la Facolt\u00e0 di Architettura, Cattedra di Architectural Composition.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Il progetto del Parco delle Stelle, concepito come nuovo Campus sportivo della Societ\u00e0 Fortitudo Basket di Bologna viene ufficialmente selezionato e candidato dalla citt\u00e0 di Bologna e dalla FIBA (Federazione Italiana Basket) a rappresentare l'ITALIA nella candidatura ufficiale per ospitare i mondiali di Basket edizione 2014 (FIBA World Championship BIDDING COUNTRY)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-07-2014"
      },
      {
        "content": "Risulta abilitato all\u2019accesso alla seconda fascia di docenza nell\u2019Abilitazione Scientifica Nazionale, Bando 2012, Settore concorsuale 08/D, per il Settore Scientifico Disciplinare ICAR 14- Composizione Architettonica e Urbana.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito della 4. Moscow Biennale of Architecture intitolata \u201cUrban Blocks\u201d, tenutasi a Mosca dal 21 al 25 Maggio, \u00e8 CURATORE, con Susanne Komossa, della mostra The almost perfect urban block: towards a new urbanity, allestita negli spazi del Padiglione olandese. I contenuti della mostra sono documentati nel numero monografico della rivista internazionale Project International, n\u00b037, Moscow, 2014, pp. 17-52.",
        "periodo": "dal 21-05-2014 al 25-05-2014"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito della 4. Moscow Biennale of Architecture intitolata \u201cUrban Blocks\u201d, tenutasi a Mosca dal 21 al 25 Maggio, \u00e8 nominato CURATORE, con Susanne Komossa, dell\u2019allestimento del Padiglione olandese.",
        "periodo": "dal 21-05-2014 al 25-05-2014"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2015/16 partecipa alla procedura di selezione per titoli per la copertura di n\u00b01 posto di Professore Universitario di II Fascia nel settore concorsuale Progettazione 08/D1, Settore Scientifico-Disciplinare ICAR 14 (Composizione Architettonica e Urbana), indetta presso il Dipartimento di Architettura di Ferrara, risultando VINCITORE nella graduatoria finale. L'idoneit\u00e0 era stata ottenuta nella prima sessione della ASN del 2012. La commissione era composta dai Professori Riccardo Dalla Negra, Vincenzo Melluso e Francesco Garofalo.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 01-09-2016"
      },
      {
        "content": "Il 4 Dicembre ottiene la University Teching Qualification (UTQ), titolo di abilitazione nazionale per accedere al ruolo di Professore Universitario in Olanda.",
        "periodo": "dal 04-12-2015 al 04-12-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di SUPERVISOR della dottoranda Esther Gramsbergen (con il Prof. Ir. Leen van Duin, Delft University of Technology) nell\u2019ambito dell\u2019 \"International doctorate in architecture Villard d\u2019Honnecourt\", II ciclo, cura la tesi dal titolo: \"Inner fringe belts and the formation of the knowledge infrastructure in Amsterdam 1578-1880\", discussa il 23 Giugno 2011 presso lo IUAV di Venezia.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-09-2011"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di TUTOR del dottorando Andrea Pasquato (Tutore esterno Prof. Cristina Benedetti, Libera Universit\u00e0 di Bolzano) nell\u2019ambito del Dottorato in Tecnologia dell\u2019Architettura, XXIV ciclo, cura la tesi dal titolo: \"La cultura del retrofit applicata all\u2019esperienza INA Casa. Strategie generali d\u2019intervento e verifica su di un caso studio: il quartiere Barca a Bologna di Giuseppe Vaccaro\", discussa il 9 Aprile 2014 presso il Dipartimento di Architettura di Ferrara.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 09-04-2014"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di TUTOR del dottorando Enrico Arbizzani (con la supervisione di C.keim, J.M. Bahu e I.Hossain per EIFER, Universit\u00e0 di Karlsruhe) nell\u2019ambito del Dottorato in Tecnologia dell\u2019Architettura, XXIV ciclo, cura la tesi dal titolo: \"Rendimento Energetico e Aggregato Edilizio. Incidenza del contesto aggregativo sul fabbisogno energetico dell\u2019edilizia residenziale. Il caso di Rotterdam\", discussa il 23 Marzo 2012 presso la Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 23-03-2012"
      },
      {
        "content": "Con l\u2019attivazione del XXIV ciclo diventa Membro del Collegio dei docenti del Dottorato in Tecnologia dell\u2019Architettura (ICAR 12) di cui sono sedi consorziate la Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara, la Facolt\u00e0 di Architettura di Cesena e lo IUAV di Venezia. Contestualmente \u00e8 FIRST MENTOR degli studenti Enrico Arbizzani e Andrea Pasquato.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito della sesta edizione del Festival dell\u2019Architettura intitolata \u201cL\u2019architettura della citt\u00e0 europea: progetto, struttura, immagine\u201d, tenutasi a Parma, Modena e Reggio Emilia dal 19 al 22 Ottobre, partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE al convegno \"Progettare il costruito: strategie architettoniche per la citt\u00e0 compatta\", tenutosi il 21 Ottobre 2011 presso l\u2019Ex Sinagoga di Reggio Emilia, nell\u2019ambito della sezione \u201cPresentazione Bando Dottorato Spinner 2013\u201d. Intervengono Carlo Quintelli, Enrico Prandi, Giovanni Pieretti, Vanni Codeluppi, Laura Gabrielli e Pietromaria Davoli",
        "periodo": "dal 21-10-2011 al 21-10-2011"
      },
      {
        "content": "Con l\u2019attivazione del I ciclo diventa membro del Collegio dei docenti dell\u2019 \"International Doctorate in Architecture and Urban Planning\", di cui sono sedi consorziate il Dipartimento di Architettura di Ferrara, La Polis University di Tirana e la University of Malta, Faculty for the Built Environment. Contestualmente \u00e8 cotutore degli studenti Saimir Kristo e Sotir Dhamo della Polis University di Tirana.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito della settima edizione del Festival dell\u2019Architettura intitolata \u201cEconomy of the urban form\u201d, tenutasi a Parma, Reggio Emilia, Modena e Bologna dal 20 al 23 Novembre, partecipa in qualit\u00e0 di RELATORE al convegno Progettare il costruito. Nuovi modelli a qualit\u00e0 integrata per la citt\u00e0 compatta, tenutosi il 23 Novembre 2012 presso la Sala dei Poeti dell\u2019Universit\u00e0 a Bologna, nell\u2019ambito della sezione \u201c10 Citt\u00e0: Bologna, Cesena, Ferrara, Forl\u00ec, Modena, Parma, Piacenza, Ravenna, Reggio Emilia, Rimini-Dottorato di Ricerca Spinner 2013. Contributi critici allo studio\u201d. Il titolo del suo contributo \u00e8 \u201c Citt\u00e0 europee e sistemi a rete: il caso di Rotterdam\u201d. Intervengono Enrico Prandi, Lamberto Amistadi, Marco Maretto, Giovanni Pieretti, Vanni Codeluppi e Chiara Guglielmini, Laura Gabrielli e Pietromaria Davoli.",
        "periodo": "dal 23-11-2012 al 23-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di RELATORE, al ciclo di conferenze promosso dall\u2019 \"International Doctorate in Architecture and Urban Planning\" (IDAUP), XXIX ciclo- \"Sustainability & Conservation towards innovative approaches\"- e dal \"Master Degree in Architecture\"- \"Sustainability & Conservation towards a tangible future\"- intitolato \"A Workshop experience. Ferrara- A case of Ferrara\u2019s Future Sustainability\", e organizzato presso il Dipartimento di Architettura, sede di Palazzo Tassoni, dal 19 al 30 Maggio 2014. La sua comunicazione, condotta con gli architetti Pietro Cesari e Giacomo Quercia, e presentata il 26 Maggio, e\u2019 \u201cFrom urban Renewal to urban Regeneration. Case history: Bologna\u2019s historical centre\u201d. Il 30 Maggio partecipa anche alla cerimonia di chiusura del Workshop.",
        "periodo": "dal 19-05-2014 al 30-05-2014"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di CO-SUPERVISOR del dottorando Saimir Kristo (SUPERVISOR Prof. Antonino Di Raimo, Polis University of Tirana) nell\u2019ambito dell\u2019 \"International Doctorate on Architecture and Urban Planning\", XXIX ciclo, cura la tesi dal titolo: \"Intelligent Catalysts informing spatial design qualities of Tirana\".",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di CO-SUPERVISOR del dottorando Sotir Dhamo (SUPERVISOR Prof. Besnik Aliaj, Polis University of Tirana) nell\u2019ambito dell\u2019 \"International Doctorate on Architecture and Urban Planning\", XXX ciclo, cura la tesi dal titolo: \"The transformation of the urban morphology of Tirana as a case study to outline new models for urban analyses and urban design hypotheses\".",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di RELATORE, alla tavola rotonda \"LA CITTA\u2019 SPONTANEA. Pratiche informali e rigenerazione dello spazio urbano\", organizzata da Urban Centre Bologna e Politecnico di Milano- Dottorato in Governo e Progettazione del Territorio-XVIII ciclo, svoltasi a Bologna il 6 Ottobre 2015 presso la sede dell\u2019Urban Centre. Partecipano alla conferenza in qualit\u00e0 di relatori Maurizio Bergamaschi (Sociologo, Dipartimento di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna) e Patrizia Gabellini (Urbanista, Assessore all\u2019Urbanistica, Citt\u00e0 storica e Ambiente del Comune di Bologna). Introduce Luca Vandini, in dialogo con Giovanni Ginocchini, Direttore Urban Centre di Bologna.",
        "periodo": "dal 06-10-2015 al 06-10-2015"
      },
      {
        "content": "Il 24 Febbraio 2016 tiene una lezione presso l\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cSapienza\u201d, Facolt\u00e0 di Architettura, invitato dal Prof. Giuseppe Strappa nell\u2019ambito dell\u2019attivit\u00e0 del Dottorato di Ricerca in Architettura e Costruzione-DRACo. Intervengono Marco Maretto (Universit\u00e0 di Parma, Dottorato DRACo) e Manuela Raitano (Universit\u00e0 di Roma, Dottorato DRACo). Il titolo della comunicazione \u00e8 \"Aporie del Piano e pratiche sperimentali a Bologna\".",
        "periodo": "dal 24-02-2016 al 24-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di CORRESPONDENT, al Seminario di Dottorato di Ricerca dell\u2019 \"International doctorate in architecture Villard d\u2019Honnecourt\", IV Cycle, organizzato dal Department of Architecture della Faculty of Architecture and the Built Environment della Delft University of Technology, nei giorni 23 e 24 Marzo. Il suo intervento, previsto per il giorno 24 Marzo, verte sulla discussione delle tesi \u201cEmpathic translation: a case study of the works of Bruno Taut, Josef Frank and Lars Spuybroek\u201d di Mike Schafer e \u201cCorrelational Variables: Modes of Architectural Access\u201d di Stavros Kousoulas.",
        "periodo": "dal 23-03-2016 al 24-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di RELATORE, alla presentazione del libro di Giuseppe Strappa \"L\u2019Architettura come processo\", svoltasi a Roma il 1 Aprile presso l\u2019aula Fiorentino della Facolt\u00e0 di Architettura, Dipartimento di Architettura e Progetto (DIAP) dell\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cSapienza\u201d, ed organizzata dal DRACo_Dottorato in Architettura e Costruzione_ e dal LPA_Laboratorio Lettura e Progetto dell\u2019Architettura_ nell\u2019ambito dell\u2019attivit\u00e0 didattica del Dottorato DRACo, coordinato dal Prof. Giuseppe Strappa. Intervengono Maurizio Ferraris, Franco Purini, Riccardo Dalla Negra, Nicola Marzot, e Francesco Rispoli. Coordina Renato Capozzi",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 01-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di RELATORE, al ciclo di conferenze promosso dall\u2019 \u201cInternational Doctorate in Architecture and Urban Planning\u201d (IDAUP), XXX ciclo, dal Dipartimento di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Ferrara, dal DIAPReM di Ferrara (Centro Dipartimentale per lo Sviluppo di Procedure Automatiche Integrate per il Restauro dei Monumenti/Development of Integrated Automatic Procedures for Restoration of Monuments) e dal CFR (Consorzio Ferrara Futura), nell\u2019ambito del workshop internazionale intitolato Contemporary Design in Historic Centre. Ferrara: a city full of voids, e organizzato presso il Dipartimento di Architettura, sede di Palazzo Tassoni, dal 1 al 10 Luglio. Il titolo della sua comunicazione, presentata il 5 Luglio, e\u2019 \u201cRe_claiming the emptiness in the contemporary European city an introduction\u201d. Il 10 Luglio partecipa anche alla cerimonia di chiusura del Workshop.",
        "periodo": "dal 01-07-2016 al 10-07-2016"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di CO-SUPERVISOR del dottorando Fabiano Fazion (SUPERVISOR Prof. Carlos Hardt, Pontificia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1), nell\u2019ambito dell\u2019Accordo di Cooperazione Accademico-Scientifica e Culturale tra la Pontificia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 (PUCPR) e l\u2019Universit\u00e0 di Ferrara (UNIFE), che prevede il riconoscimento di doppio titolo e cotutela tra il Programma di Post-Laurea in Gestione Urbana della Scuola di Architettura e Design, Livello dottorato, della PUCPR e il programma dell\u2019 \"International Doctorate on Architecture and Urban Planning\", della UNIFE, cura la tesi dal titolo: \"La forma architettonica come elemento di definizione della Sostenibilit\u00e0 Simbolica della citt\u00e0\".",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Il 6 Ottobre 2003 tiene una lezione presso il Dipartimento di Architettura della Hosei University di Tokyo, invitato dal Prof. Hidenobu Jinnai, dal titolo \"Ideologie urbane e forma della citt\u00e0 nell'Italia del XX secolo: l\u2019approccio tipo-morfologico\".",
        "periodo": "dal 06-10-2003 al 06-10-2003"
      },
      {
        "content": "Il 13 Novembre tiene una lezione presso la Facolt\u00e0 di Architettura della Lund University, Svezia, invitato dai Prof. G\u00f6ran Sandberg e Abelardo Gonzales nell\u2019ambito del corso di \"Integrated Design: Structural Design and Architectural Design\", dal titolo \"The role of archetype in modern architecture design process: Structure as a matter of space in the italian perspective\".",
        "periodo": "dal 13-11-2004 al 13-11-2004"
      },
      {
        "content": "Il 2 Marzo tiene una lezione presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico dell\u2019Universit\u00e0 di Delft, Dipartimento di Architectural Design-Public Building, invitato dalla Prof. Susanne Komossa nell\u2019ambito dei Master Science Courses 3&4, Research Program Context and Modernity, Studio Public Realm: composition and tectonics. Il titolo della comunicazione \u00e8 \"Enhancing complexity in architecture: key-words and design techniques: Densifying and Stacking\".",
        "periodo": "dal 02-03-2005 al 02-03-2005"
      },
      {
        "content": "Il 14 Marzo tiene una lezione presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico dell\u2019Universit\u00e0 di Delft, Dipartimento di Architectural Design-Public Building, invitato dalla Prof. Susanne Komossa nell\u2019ambito dei Master Science Courses 3&4, Research Program Context and Modernity, Studio Public Realm: composition and tectonics. Il titolo della comunicazione \u00e8 \" Enhancing complexity in architecture: key-words and design techniques: Mixing and Adapting \".",
        "periodo": "dal 14-03-2005 al 14-03-2005"
      },
      {
        "content": "Svolge attivit\u00e0 didattica, in qualit\u00e0 di Visiting Associate Professor, presso la cattedra di \u201cArchitectural Design\u201d, Dipartimento di Architettura, Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda, Msc 3&4, Public Realm/ Studio Rotterdam, Fall & Spring semester, su invito del Prof. Umberto Barbieri, conseguendo un grant a seguito di concorso pubblico vinto presso la Technische Universiteit di Delft.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 01-09-2007"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Frank Hooijkaas (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Pop-podium at the Westblaak\", discussa il 16 Gennaio 2008 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 01-09-2007"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Sijmen de Goede (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Outside In. Transformation of a Rotterdam cityblock\", discussa il 16 Gennaio 2008 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 01-09-2007"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Tom Minderhoud (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"FUN X \u2018ON AIR\u2019. Skybound Public Domain and TV Studio for FUN X\", discussa il 25 Ottobre 2007 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 01-09-2007"
      },
      {
        "content": "Il 5 Ottobre tiene una lezione presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico dell\u2019Universit\u00e0 di Delft, Dipartimento di Architectural Design-Dwelling & Public Building, invitato dal Prof. Tom Avermaete nell'ambito del Master Science Course 3, Research Program Context and Modernity, Lecture Series Research Methods. Il titolo della comunicazione \u00e8 \" The study of Urban Form in Italy: ideologies of the XX century\".",
        "periodo": "dal 05-10-2006 al 05-10-2006"
      },
      {
        "content": "Il 16 Novembre tiene una lezione presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico dell\u2019Universit\u00e0 di Delft, Dipartimento di Architectural Design-Public Building, invitato dalla Prof. Susanne Komossa nell'ambito dei Master Science Courses 3&4, Research Program Context and Modernity, Studio Public Realm: composition and tectonics. Il titolo della comunicazione \u00e8 \"Enhancing complexity in architecture: key-words and design techniques: Densifying and Stacking\".",
        "periodo": "dal 16-11-2006 al 16-11-2006"
      },
      {
        "content": "Il 30 Novembre tiene una lezione presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico dell\u2019Universit\u00e0 di Delft, Dipartimento di Architectural Design-Public Building, invitato dalla Prof. Susanne Komossa nell'ambito dei Master Science Courses 3&4, Research Program Context and Modernity, Studio Public Realm: composition and tectonics. Il titolo della comunicazione \u00e8 \" Enhancing complexity in architecture: key-words and design techniques: Mixing and Adapting \".",
        "periodo": "dal 30-11-2006 al 30-11-2006"
      },
      {
        "content": "Svolge attivit\u00e0 didattica, in qualit\u00e0 di Visiting Associate Professor, presso la cattedra di \u201cArchitectural Design\u201d, Dipartimento di Architettura, Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda, Msc 3&4, Public Realm/ Studio Rotterdam, Fall & Spring semester, su invito del Prof. Umberto Barbieri.",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 01-09-2008"
      },
      {
        "content": "Ottiene una FELLOWSHIP come international PhD candidate presso la Chair of Public Building, Department of Architecture, TU Delft Polytechnic, The Netherlands, sotto la Supervisione del Prof. Saverio Umberto Barbieri, sul tema di ricerca \u201cThe role of Urban Morphology and Building Typology in the design process. A critical revision\u201d.",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 04-12-2014"
      },
      {
        "content": "Il 6 Novembre tiene una lezione presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico dell\u2019Universit\u00e0 di Delft, Dipartimento di Architectural Design-Typology of Buildings, invitato dalla Prof. Olindo Caso nell'ambito del Master Science Course 1, Research Program Urban Architecture/ Hybrid Buildings for the Dutch City, Studio Architectural Design. Il titolo della comunicazione, programmata nella Lecture Serie Architecture as Collective Art, e inserita nella session 1 Building the City. Architecture and the urban fabric, imagined and constructed, \u00e8 \"Reality and Representation in Urban Architecture\".",
        "periodo": "dal 06-11-2007 al 06-11-2007"
      },
      {
        "content": "Il 15 Aprile tiene una lezione presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico dell\u2019Universit\u00e0 di Delft, Dipartimento di Architectural Design-Typology of Buildings, invitato dalla Prof. Olindo Caso nell'ambito del Master Science Course 1, Research Program Urban Architecture/ Hybrid Buildings for the Dutch City, Studio Architectural Design. Il titolo della comunicazione, programmata nella Lecture Serie Architecture as Collective Art, e inserita nella session 1 Building the City. Architecture and the urban fabric, imagined and constructed, \u00e8 \"Reality and Representation in Urban Architecture\".",
        "periodo": "dal 15-04-2008 al 15-04-2008"
      },
      {
        "content": "Svolge attivit\u00e0 didattica, in qualit\u00e0 di Visiting Associate Professor presso la cattedra di \u201cArchitectural Design\u201d, Dipartimento di Architettura, Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda, Msc 3&4, Public Realm/ Studio Rotterdam, Fall & Spring semester, su invito del Prof. Umberto Barbieri.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-09-2009"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR della studentessa Anouk Huijs (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"The Stitch\", discussa il 29 Ottobre 2009 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-09-2009"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR della studentessa Manon Bonnemayer (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Creative Cube\", discussa il 29 Ottobre 2009 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-09-2009"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Mark van Strien (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Public Incubator. Schiekadeblock, Rotterdam\", discussa il 28 Ottobre 2009 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-09-2009"
      },
      {
        "content": "Organizza e coordina il seminario Apertis Verbis nell\u2019ambito dell\u2019attivit\u00e0 didattica dei corsi di Master del Dipartimento di Architettura, Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda, Fall semester.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-02-2010"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR della studentessa Linda Holvast (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Hush. A public relieve area in Rotterdam\", discussa il 29 Giugno 2010 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Robbert van der Lee (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"A Vertical Forum. Establishing a New Public Realm\", discussa il 28 Gennaio 2011 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR della studentessa Yan Shi (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Public realm under trees\", discussa il 29 Giugno 2010 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Jue Qiu (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Rotterdam Stadswinkel. Experience of the city\", discussa il 29 Giugno 2010 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Alexander Cornelis (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Green Culture\", discussa il 29 Ottobre 2010 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Ruud Hilderink (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Music Centre for Rotterdam\", discussa il 29 Ottobre 2010 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Lidong Ruan (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"FOOD. Full sense experience\", discussa il 29 Giugno 2010 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Teera Dhunamun (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Play Rotterdam Stads creative venue\", discussa il 29 Giugno 2010 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Philip J. Mannaerts (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Hybrid ensemble: hotel\", discussa il 29 Giugno 2010 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Arjan Muller (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Cultural Centre\", discussa il 29 Ottobre 2010 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "Svolge attivit\u00e0 didattica, in qualit\u00e0 di Assistant Professor, presso la cattedra di Public Building, Dipartimento di Architettura, Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda, negli Msc 3&4, Public Realm/ Studio Rotterdam, Fall & Spring semester.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "Svolge attivit\u00e0 didattica, in qualit\u00e0 di Assistant Professor, presso la cattedra di Public Building, Dipartimento di Architettura, Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda, negli Msc 3&4, Public Realm/ Studio Rotterdam, Fall & Spring semester.",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-09-2011"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR della studentessa Gwendolyn L. Huisman (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"The Urban Foodcycle. Educational Centre\", discussa il 1\u00b0 Luglio 2011 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-09-2011"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Robbert R. Van de Straat (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"(SH)Alom, a cultural mix of living in a hybrid urban block\", discussa il 1\u00b0 Luglio 2011 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-09-2011"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Marnix de Jong (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Forum Rotterdam\", discussa il 1\u00b0 Luglio 2011 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-09-2011"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Thomas Froger (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Visual and Applied Arts\", discussa il 1\u00b0 Luglio 2011 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-09-2011"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR della studentessa Froukje L. Zekweld (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Performing Arts\", discussa il 1\u00b0 Luglio 2011 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-09-2011"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Sietse M. Belt (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Density/Intensity\", discussa il 1\u00b0 Luglio 2011 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-09-2011"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR della studentessa Rasa Anaityte (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Building/ Art and Technology Centre\", discussa il 1\u00b0 Luglio 2011 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-09-2011"
      },
      {
        "content": "Svolge attivit\u00e0 didattica, in qualit\u00e0 di Assistant Professor, presso la cattedra di Public Building, Dipartimento di Architettura, Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda, negli Msc 3&4, Public Realm/ Studio Rotterdam, Fall & Spring semester.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR della studentessa Roxen J. Schwengle (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"SML\", discussa il 27 Gennaio 2012 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Florian Nutgeren (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"The fragmentation of the City Rotterdam- Entres les Mondes\", discussa il 27 Gennaio 2012 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Damien Driessen (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Vitality of Networks. The URBAN TRANSISTOR\", discussa il 1 febbraio 2013 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Peter Gelder (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Architecture and the Public Realm. The vitality of networks\", discussa il 1 febbraio 2013 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR della studentessa Petty S.W. Tang (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"SML\", discussa il 27 Gennaio 2012 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR della studentessa Chen-I Wu (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Meet in Heterotopia\", discussa il 26 Gennaio 2012 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Wing Jim Yick (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"The fragmentation of the City Rotterdam- Entres les Mondes\", discussa il 27 Gennaio 2012 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR della studentessa Egle Kalonaityte (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"COGO Rotterdam\", discussa il 31 gennaio 2013 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Thomas Nouws (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Stacking diversities\", discussa il 29 Giugno 2012 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR della studentessa Io Alexandroupoulou (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Port Forum\", discussa il 28 Giugno 2012 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Vissarion Naoum (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"The interior of the inner block. A focal point for education in the centre of Rotterdam\", discussa il 26 Gennaio 2012 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR della studentessa Parya Khodaeiani (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"CoCuReSp Center\", discussa il 31 Ottobre 2012 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Loet Smeets (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Design for the hybrid knowledge center\", discussa il 1 febbraio 2013 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Edwin Kerkdijk (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Movement through the urban block\", discussa il 31 gennaio 2013 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Lennart Krijger (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Refreshing the Urban Block. The hybrid knowledge center\", discussa il 1 febbraio 2013 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Glenn den Besten (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Architecture and the Public Realm. The vitality of networks\", discussa il 1 febbraio 2013 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR della studentessa Visara Phadoongsat (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Rotterdam: Hybrid City\", discussa il 29 Giugno 2012 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Jelle A. Van Vliet (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Stage and Decor\", discussa il 26 Gennaio 2012 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Michael A.G.M. Schuurman (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"The Public Fibre. The entering of Culturalification within the public realm\", discussa il 20 Aprile 2012 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Sanwei Yi (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Stacking diversities\", discussa il 29 Giugno 2012 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Wenhua Wang (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Creative Mediatheque\", discussa il 28 Giugno 2012 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR della studentessa Kim H. Peeters (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Box-in-Box. The cultural experience of Rotterdam\", discussa il 27 Gennaio 2012 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Niek Slijkerman (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Welcome, hybrid knowledge center, SOHO\u00b2 community\", discussa il 1 febbraio 2013 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Dirk de Groot (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"The public mezanine: performing art theatre in Rotterdam\", discussa il 29 Giugno 2012 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR della studentessa Yuxing Yi (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Stacking diversities\", discussa il 29 Giugno 2012 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Adriaan J. Demenint (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"The Stage. A cultural experience of Rotterdam\", discussa il 20 Aprile 2012 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR della studentessa Gretha J. Kuurstra (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Meet in Heterotopia\", discussa il 20 Aprile 2012 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Robert R. Blom (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"The Shed: embedment embracing the Streetscape\", discussa il 26 Gennaio 2012 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Sijme van Jaarsveld (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Cavity of Choice\", discussa il 18 Aprile 2013 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Herman Gaarman (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Extending the living room vertically. Formality vs. Informality\", discussa il 18 Aprile 2013 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR della studentessa Roxane Abdollahi (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Multi-cultural museum\", discussa l\u201911 Aprile 2013 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "Svolge attivit\u00e0 didattica, in qualit\u00e0 di Assistant Professor, presso la cattedra di Public Building, Dipartimento di Architettura, Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda, negli Msc 3&4, Public Realm/ Studio Rotterdam, Fall & Spring semester.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Erik de Haan (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"The interior of the block\", discussa il 31 Ottobre 2013 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Robin Beusink (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"The counter fortress. A reflection on a \u201970 philosophy\", discussa il 27 Giugno 2013 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Cheng Su (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Stitching fragments\", discussa il 27 Giugno 2013 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Youngho Oh (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"The counter fortress. A reflection on a \u201970 philosophy\", discussa il 27 Giugno 2013 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Ignas Kalinauskas (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"The bold line\", discussa il 28 Giugno 2013 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Oliver Sobels (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"The Mediator. Re-negotiating the lines. Public Realm Rotterdam\", discussa il 31 Ottobre 2013 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Wei Zhu (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Stitching fragments\", discussa il 27 Giugno 2013 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Job van den Heuvel (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"The bold line\", discussa il 28 Giugno 2013 presso la Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Delft, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "Svolge attivit\u00e0 didattica, in qualit\u00e0 di Assistant Professor, presso la cattedra di Public Building, Department of Architecture, Faculty of Architecture and the Built Environment, TU Delft, The Netherlands, negli Msc 3&4, Vertical Studio Istambul, Fall & Spring semester.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Wouter Kroon (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Building the Archipelago. A new urban campus for Rotterdam\", discussa il 27 Giugno 2014 presso la Faculty of Architecture and the Built Environment della Delft University of Technology, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Petar Peji\u0107 (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Gratuation Studio: Public Building- Vertical Studio Istanbul, cura la tesi dal titolo: \"Topography 2-0\", discussa il 26 Giugno 2014 presso la Faculty of Architecture and the Built Environment della Delft University of Technology, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Ugur S\u00fctc\u00fc (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Gratuation Studio: Public Building- Vertical Studio Istanbul, cura la tesi dal titolo: \"Reclaiming Istanbul. Reviving the public sphere through infrastructure\", discussa il 26 Giugno 2014 presso la Faculty of Architecture and the Built Environment della Delft University of Technology, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Marco De Winter (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"The Urban Forest\", discussa il 23 Gennaio 2014 presso la Faculty of Architecture and the Built Environment della Delft University of Technology, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR della studentessa Mariette Kooren (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"The Fascion Factory Istanbul. Buyuk Valide Han\", discussa il 6 Novembre 2014 presso la Faculty of Architecture and the Built Environment della Delft University of Technology, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR della studentessa Milou Tjon-A-Tsien (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"The green Lab\", discussa il 23 Gennaio 2014 presso la Faculty of Architecture and the Built Environment della Delft University of Technology, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR della studentessa Ilse van den Berg (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Pera Museum\", discussa il 6 Novembre 2014 presso la Faculty of Architecture and the Built Environment della Delft University of Technology, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Petar Peji\u0107 (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Gratuation Studio: Public Building- Vertical Studio Istanbul, cura la tesi dal titolo: \"Topography 2-0\", discussa il 26 Giugno 2014 presso la Faculty of Architecture and the Built Environment della Delft University of Technology, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Marteen De Werk (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"The Block: a suspended area. Park Pompenbourg. Minimal\", discussa il 6 Novembre 2014 presso la Faculty of Architecture and the Built Environment della Delft University of Technology, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR della studentessa Zahraa Mahon (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"The (Un) Fragmenting wall. Istanbul\", discussa il 6 Novembre 2014 presso la Faculty of Architecture and the Built Environment della Delft University of Technology, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente William De Ronde (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"The Urban Sculpture\", discussa il 24 Gennaio 2014 presso la Faculty of Architecture and the Built Environment della Delft University of Technology, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR della studentessa Mary-Lie Simon (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"The Bathyard. A public courtyard\", discussa il 27 Giugno 2014 presso la Faculty of Architecture and the Built Environment della Delft University of Technology, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Thomas Drenth (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Controlling the realms. A strategy for structuring incidental encounter\", discussa l\u201911 Aprile 2014 presso la Faculty of Architecture and the Built Environment della Delft University of Technology, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Dustin Huang (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"An upside-down publicness. Creative hub under a community\", discussa l\u201911 Aprile 2014 presso la Faculty of Architecture and the Built Environment della Delft University of Technology, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Michael Pape\u017e (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Gratuation Studio: Public Building- Vertical Studio Istanbul, cura la tesi dal titolo: \"Dual context of Istanbul. Recovering historical typology of a Han\", discussa il 26 Giugno 2014 presso la Faculty of Architecture and the Built Environment della Delft University of Technology, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Jan Top (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"The City Atrium\", discussa il 24 Gennaio 2014 presso la Faculty of Architecture and the Built Environment della Delft University of Technology, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Ugur S\u00fctc\u00fc (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Gratuation Studio: Public Building- Vertical Studio Istanbul, cura la tesi dal titolo: \"Reclaiming Istanbul. Reviving the public sphere through infrastructure\", discussa il 26 Giugno 2014 presso la Faculty of Architecture and the Built Environment della Delft University of Technology, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR della studentessa Kim van Broekhoven (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"The green canyon. Building towards a healthy life and style\", discussa l\u201911 Aprile 2014 presso la Faculty of Architecture and the Built Environment della Delft University of Technology, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Martijn van Gameren (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"CUB-E. Cultural Urban Block- Extruded. Formality vs Informality\", discussa il 24 Gennaio 2014 presso la Faculty of Architecture and the Built Environment della Delft University of Technology, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Duncan Chang (con i Prof. Susanne Komossa e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Studio Public Realm: Composition and Tectonics, cura la tesi dal titolo: \"Archipelago Gardens\", discussa il 23 Gennaio 2014 presso la Faculty of Architecture and the Built Environment della Delft University of Technology, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "Svolge attivit\u00e0 didattica, in qualit\u00e0 di Assistant Professor, presso la cattedra di Public Building, Department of Architecture, Faculty of Architecture and the Built Environment, TU Delft, The Netherlands, nell\u2019Msc 3 Seminar Research Methods, Fall semester.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-02-2014"
      },
      {
        "content": "Svolge attivit\u00e0 didattica, in qualit\u00e0 di Assistant Professor, presso la cattedra di Public Building, Department of Architecture, Faculty of Architecture and the Built Environment, TU Delft, The Netherlands, negli Msc 3&4, Vertical Studio Istambul, Design Studio, Fall & Spring semester.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Dirk van der Meij (con i Prof. Niklaas Deboutte e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Chair of Public Building, Vertical Studio Istanbul, cura la tesi dal titolo: \"Subtractive Affinities\", discussa il 28 Gennaio 2016 presso la Faculty of Architecture and the Built Environment della Delft University of Technology, the Netherlands.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Jurre Haan (con i Prof. Niklaas Deboutte e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Chair of Public Building, Vertical Studio Istanbul, cura la tesi dal titolo: \"Never Never Land. Reclaiming Istanbul Water Front\", discussa il 28 Gennaio 2016 presso la Faculty of Architecture and the Built Environment della Delft University of Technology, the Netherlands.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Svolge attivit\u00e0 didattica, in qualit\u00e0 di Assistant Professor, presso la cattedra di Public Building, Department of Architecture, Faculty of Architecture and the Built Environment, TU Delft, The Netherlands, nell\u2019Msc 3, Vertical Studio Istambul, Seminar Research Methods, Fall semester.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-02-2015"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR della studentessa Loes Groenendiijk (con i Prof. Niklaas Deboutte e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Chair of Public Building, Vertical Studio Istanbul, cura la tesi dal titolo: \"Man vs Robot \", discussa il 3 Luglio 2015 presso la Faculty of Architecture and the Built Environment della Delft University of Technology, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Jin Petyr (con i Prof. Niklaas Deboutte e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Chair of Public Building, Vertical Studio Istanbul, cura la tesi dal titolo: \"Super SINAN\", discussa il 28 Gennaio 2016 presso la Faculty of Architecture and the Built Environment della Delft University of Technology, the Netherlands.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Patrick Stijger (con i Prof. Niklaas Deboutte e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Chair of Public Building, Vertical Studio Istanbul, cura la tesi dal titolo: \"Bostanical Garden. A possible future for Urban Farming\", discussa il 3 Luglio 2015 presso la Faculty of Architecture and the Built Environment della Delft University of Technology, Olanda.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Il 4 Dicembre, presso l\u2019AULA della TU Delft, difende il suo Dottorato Internazionale in Architetural Composition, svolto presso la Chair of Public Building del Department of Architecture, con una tesi dal titolo \u201c The typological discourse and the modern city. The architectural language and the Type as a Project\u201d, Supervisor Prof. Ir. Saverio Umberto Barbieri. La commissione giudicatrice \u00e8 composta dai Prof. Aldo Aymonino (IUAV, Italia), Luca Ortelli (\u0116cole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne, EPFL, Svizzera), Jean Castex (\u0116cole nationale sup\u00e8rieure d\u2019architecture de Versailles, \u0116NSA-V, Francia), Henco Bekkering (TU Delft, Department of Urbanism, Olanda), Michiel Riedijk (TU Delft, Department of Architecture, Olanda).",
        "periodo": "dal 04-12-2014 al 04-12-2014"
      },
      {
        "content": "Svolge attivit\u00e0 didattica, in qualit\u00e0 di Assistant Professor, presso la cattedra di Public Building, Department of Architecture, Faculty of Architecture and the Built Environment, TU Delft, The Netherlands, come responsabile dell\u2019Msc 1, 3&4, Vertical Studio_Rome, Design Studio, Fall & Spring semester.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 01-09-2016"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Mark Adam (con i Prof. Niklaas Deboutte e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Chair of Public Building, Vertical Studio Istanbul, cura la tesi dal titolo: \"Scar City\", discussa il 1 Luglio 2016 presso la Faculty of Architecture and the Built Environment della Delft University of Technology, the Netherlands.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 01-09-2016"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR dello studente Pawel Panfiluk (con i Prof. Niklaas Deboutte e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Chair of Public Building, Vertical Studio Rome, cura la tesi dal titolo: \"FORO TEVERE\", discussa il 1 Luglio 2016 presso la Faculty of Architecture and the Built Environment della Delft University of Technology, the Netherlands.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 01-09-2016"
      },
      {
        "content": "Svolge il ruolo di Msc Coordinator, rappresentando la Chair of Public Building negli incontri di coordinamento dell\u2019attivit\u00e0 didattica dei corsi di Master all\u2019interno del Department of Architecture della TU Delft.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 01-09-2016"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di MENTOR della studentessa Olga Pedryc (con i Prof. Niklaas Deboutte e Jelke Fokkinga) nell\u2019ambito del Msc 4, Chair of Public Building, Vertical Studio Rome, cura la tesi dal titolo: \"Forte Monte Mario. A cultural fortress\", discussa il 1 Luglio 2016 presso la Faculty of Architecture and the Built Environment della Delft University of Technology, the Netherlands.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 01-09-2016"
      },
      {
        "content": "Svolge attivit\u00e0 didattica, in qualit\u00e0 di Assistant Professor, presso la cattedra di Public Building, Department of Architecture, Faculty of Architecture and the Built Environment, TU Delft, The Netherlands, come responsabile dell\u2019Msc1, Vertical Studio_ Rome, Architectural Studies&Architectural Reflections, Fall semester.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Viene invitato, in qualit\u00e0 di Visiting Critic, presso lo \"Urban- Think Tank\", Chair of Archiecture and Urban Design, responsabili Proff. Alfredo Brillembourg & Hubert Klumpner, Institute for Urban Design, Department of Architecture, ETH di Zurigo, Svizzera, in occasione della presentazione degli elaborati finali del Design Studio with Integrated Discipline SUPER MERCATO. Designing Markets for Social Integration, prevista per il 15 Dicembre, presso la sede del Laboratorio.",
        "periodo": "dal 15-12-2015 al 15-12-2015"
      },
      {
        "content": "Svolge attivit\u00e0 didattica, in qualit\u00e0 di Assistant Professor, presso la cattedra di Public Building, Department of Architecture, Faculty of Architecture and the Built Environment, TU Delft, The Netherlands, come responsabile dell\u2019Msc3, Vertical Studio_Rome, Seminar Research Methods, Fall semester.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Svolge il ruolo di Msc Coordinator, rappresentando la Chair of Public Building negli incontri di coordinamento dell\u2019attivit\u00e0 didattica dei corsi di Master all\u2019interno del Department of Architecture della TU Delft.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Svolge attivit\u00e0 didattica, in qualit\u00e0 di Assistant Professor, presso la cattedra di Public Building, Department of Architecture, Faculty of Architecture and the Built Environment, TU Delft, The Netherlands, come responsabile dell\u2019Msc 1, 3&4, Vertical Studio_Rome, Design Studio, Fall & Spring semester.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Progetto esecutivo di complesso edilizio a destinazione residenziale e commerciale presso il quartiere urbano \u201cLa Meridiana\u201d, Casalecchio di Reno (Bologna). Committente: No Gap progetti S.r.l. Stato attuale: Realizzato. Importo lavori: euro 15.000.000. Dimensioni: S.f. mq 3.800 S.u.c. mq 3.800; S.u.r. mq 8.161.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Progetto architettonico ed esecutivo di struttura alberghiera \u201cJolly Hotel\u201d in localit\u00e0 Villanova di Castenaso. Committente: Ernesto Frabboni S.p.A., Bologna. Stato attuale: Realizzato. Importo lavori: euro 16.000.000. Dimensioni: Sf mq 7.766 Su mq 9.006.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Progetto di fattibilit\u00e0 per la ridefinizione di aree di frangia tra i comuni di Argelato e Castel Maggiore, Bologna. Committente: Comune di Argelato e Castel Maggiore. Stato attuale: approvato. Dimensioni: St ha. 109; Su. 1250 mq/ha.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Progettazione esecutiva, DUC Fiera Zis R5.1, lotti 19-20-24, Bologna. Committente: Pavirani S.r.l. Stato attuale: Realizzato. Importo lavori: euro 20.000.000. Dimensioni: S.u. res. mq. 7080; S.u. res. conv. mq. 1.770; S.u. comm. Mq 370.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Progetto di edificio residenziale nel quartiere Barca, Bologna. Committente: VI.BO. Immobiliare S.r.l. Stato attuale: Realizzato. Importo lavori : euro 1.500.000. Dimensioni: S.f. mq 770 S.u. mq. 385.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Progetto architettonico ed esecutivo di restauro dei fronti del Palazzo Ricci-Curbastro in Via San Vitale, (Bo). Committente: Condominio di via San Vitale 25-27. Stato attuale: Realizzato. Importo lavori: euro 240.000.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Progetto architettonico di massima per il recupero a destinazione residenziale e terziaria di Palazzo Marsili, (Bo). Committente: Ditta Ernesto Frabboni S.p.A. Stato attuale: Incarico svolto.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Studio di Fattibilit\u00e0 per la progettazione di parco tematico ad uso sportivo denominato \u201cParco dello Sport\u201d, Bologna. In collaborazione con Osservatorio Immobiliare di NOMISMA S.p.A., Impresa di costruzioni GALOTTI S.p.A., OIKOS Ricerche e SISPLAN. Committente: C.A.F.I. e Victoria 2000 S.r.l. Stato attuale: approvato. Dimensioni: 450 Ha.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Programma Integrato di Riqualificazione Urbana e Ambientale \u201cEx Officine Adige\u201d, Verona. In collaborazione con Richard Rogers Partnership, Osservatorio Immobiliare di NOMISMA S.p.A., JTS Associati. Committente: C.I.S. Verona. Stato attuale: incarico svolto. Dimensioni: euro 16.000.000 Su 153.500 mq.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Bando internazionale di gara per la predisposizione di uno studio di fattibilit\u00e0 finalizzato alla costituzione della Societ\u00e0 di Trasformazione Urbana \u201cNuovo Centro\u201d a Livorno, in raggruppamento con l\u2019Osservatorio Immobiliare di Nomisma S.p.A. Committente: Comune di Livorno. 2\u00b0 classificato.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Studio di fattibilit\u00e0 per un Parco Tematico in comune di Medicina, (Bo). Committente: Mondo Europa S.r.l. Stato attuale: incarico svolto.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Bando internazionale di gara per la predisposizione di uno studio di fattibilit\u00e0 finalizzato alla costituzione di una Societ\u00e0 di Trasformazione Urbana nell\u2019ambito della Zona Industriale di Padova, nelle aree individuate come ZIP Nord e ZIP Sud, in raggruppamento con l\u2019Osservatorio Immobiliare di Nomisma S.p.A. Committente: Comune di Padova. 1\u00b0 classificato.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Bando internazionale di gara per la predisposizione di uno studio di fattibilit\u00e0 finalizzato alla costituzione di una Societ\u00e0 di Trasformazione Urbana per l\u2019ambito territoriale Sud-Ovest Milano e Comuni contermini di Cesano Boscone, Corsico e Trezzano sul Naviglio, in raggruppamento con l\u2019Osservatorio Immobiliare di Nomisma S.p.A. Committente: Comune di Milano. 2\u00b0 classificato.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Bando internazionale di gara per la predisposizione di uno studio di fattibilit\u00e0 finalizzato alla costituzione di una Societ\u00e0 di Trasformazione Urbana nei territori comunali di Milano Sud-Est, Peschiera Borromeo e San Donato Milanese in raggruppamento con l\u2019Osservatorio Immobiliare di Nomisma S.p.A. Committente: Comune di Milano. 1\u00b0 classificato.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Bando internazionale di gara per l\u2019affidamento di studio di fattibilit\u00e0 per la costituzione di una societ\u00e0 di trasformazione urbana (STU) per l\u2019attuazione del progetto strategico \u201cCetraro ed il porto\u201d, in raggruppamento con l\u2019Osservatorio Immobiliare di Nomisma s.p.a. Committente: Comune di Cetraro. 1\u00b0 classificato.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Studio di fattibilit\u00e0 per la costruzione di una Societ\u00e0 di Trasformazione Urbana, Padova, in collaborazione con NOMISMA S.p.A., Dipartimento di Ingegneria dell\u2019Universit\u00e0 di Padova, Studio Delli Santi e Mediobanca. Committente: Comune di Padova. Stato attuale: incarico svolto.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Bando internazionale di gara a procedura aperta per l\u2019affidamento dell\u2019incarico per la redazione di uno Studio generale dell\u2019uso del territorio della Riserva Naturale Statale \u201cIsola di Ventotene e Santo Stefano\u201d, in raggruppamento con l\u2019Osservatorio Immobiliare di Nomisma S.p.A. Committente: Comune di Ventotene. 2\u00b0 classificato.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Bando internazionale di gara per l\u2019affidamento di studio di fattibilit\u00e0 finalizzato alla costituzione di una societ\u00e0 per azioni mista per la progettazione, la realizzazione e la gestione degli interventi di riqualificazione dell\u2019ambito urbano in cui si colloca l\u2019area delle Piagge\u201d, in raggruppamento con l\u2019Osservatorio Immobiliare di Nomisma S.p.A. Committente: Comune di Firenze. 1\u00b0 classificato.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Bando internazionale di gara per la predisposizione di uno studio di fattibilit\u00e0 finalizzato alla costituzione di una Societ\u00e0 di Trasformazione Urbana nei territori comunali di Milano Sud-Est, Peschiera Borromeo e San Donato Milanese in raggruppamento con l\u2019Osservatorio Immobiliare di Nomisma S.p.A. Committente: Comune di Milano, Peschiera Borromeo e San Donato Milanese. 1\u00b0 classificato.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Masterplan e Progetto architettonico per un parco tematico in Tiblisi - Georgia. Committente: Privato. Stato attuale: progetto terminato. Dimensioni: ha 300.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Concept Masterplan e progetto architettonico di un parco tematico con complesso multifunzionale a Borgo Panigale (BO). Committente: Cafi S.r.l. Stato attuale: inserito nel PSC di Bologna 2012. Dimensioni: 36.500 mq superficie del parco 860.000 mq.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Masterplan per una nuova citt\u00e0 da 30.000 abitanti tra Verona e Padova, chiamata VEMA. Committente: Biennale di Architettura di Venezia. Stato attuale: Progetto preliminare. Dimensioni: 6.000.000 mq.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Progetto Acquario Comune di Pero (Mi). Concorso privato per progetto preliminare per lotto direzionale. Committente: Galotti S.p.A. Selezionato alla seconda fase. 3\u00b0 classificato.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Concorso sviluppato dalla cittadinanza locale INU-WWF in Via Larga, Bologna, (con arch. Alessandro Tugnoli, arch. Carlo Bughi, arch. Leonardo Tizi, dott. Alessandro Pirani, Dott. Agronomo Rita Bega, Dott. Forestale Marco Passatelli). Committente: INU-WWF. Proposta segnalata.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Bando di gara per la redazione del Piano Strutturale Intercomunale dei Comuni di Castelnuovo Rangone, Castelvetro di Modena, Svignano sul Panaro, Spilanberto e Vignola, in raggruppamento con l\u2019Osservatorio Immobiliare di Nomisma S.p.A. Committente: Comune di Castelnuovo Rangone. 1\u00b0 classificato.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Concept plan per un parco tematico in provincia di Bologna inserito in ambito pi\u00f9 esteso del progetto urbanistico Romilia. Committente: Privato - Stato attuale: progetto completato. Dimensioni: ha 50.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Progetto urbanistico e architettonico per complesso sportivo multifunzionale integrato al Campus Fortitudo, \u201cParco delle Stelle\u201d. Committente: Societ\u00e0 Fortitudo Pallacanestro. Stato attuale: concluso. Dimensioni: mq 92.000 circa.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Contratto di Consulenza per Nomisma Societ\u00e0 di studi economici e per il Consorzio CAM Aree a Nord Bologna per lo sviluppo urbanistico dell\u2019area del Consorzio. Committente: Privato - Stato attuale: incarico in corso. Dimensioni: ha 90.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Contratto di Consulenza per lo sviluppo urbanistico dell'area del Consorzio CAM. Committente: Nomisma Societ\u00e0 di studi economici e Consorzio CAM Aree a Nord Bologna. Stato attuale: Concluso.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Master plan e progetto di piano particolareggiato relativo ad un\u2019area sita nel territorio di Argelato (Bo). Committente: Privato. Stato attuale: progetto inserito nella nuova pianificazione urbanistica. Dimensioni: ha 35.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Concorso Internazionale di Progettazione per il Nuovo Complesso Integrato nell\u2019Ambito della Stazione di Bologna Centrale. Committente: RFI. Gruppo Ferrovie dello Stato. Selezionato alla fase finale.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Progetto di ristrutturazione del Paladozza a Bologna. Committente: Societ\u00e0 Fortitudo Pallacanestro. Stato attuale: progetto di massima. Dimensioni: mq 16.000 circa.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Concept plan per l\u2019inserimento di un parco tematico negli strumenti della pianificazione territoriale relativo ad un\u2019area sita nel comune di Castel Maggiore (Bo). Committente: Agricola Sabbiuno. Stato attuale: progetto in corso di elaborazione. Dimensioni: ha 10.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Concorso internazionale di progettazione in due gradi \u201cmeno \u00e8 pi\u00f9 5\u201d, servizi e spazi pubblici in Roma, Paglian Casale. Committente: Dipartimento VI - Roma Capitale. Prima fase.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Concorso Internazionale per un nuovo distretto urbano, \"Nordhaven: the breathing city\", nella citt\u00e0 di Copenaghen, Denmark. Committente: BY&HAVN. Dimensioni: Superficie coperta 600.000mq",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Concorso nazionale per il concept dello stand della citt\u00e0 di Bologna all\u2019Expo Shanghai 2010, Cina. Committente: Promobologna. 2\u00b0 classificato.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Progetto di riqualificazione urbana ed edilizia di immobili facenti parte dell\u2019area Ex- Grignasco a Villanuova sul Clisi (BS). Committente: Intermediazioni S.r.l. Stato attuale: in corso. Dimensioni: 45.000 mq circa.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Concorso per l\u2019elaborazione di masterplan e relativo studio di fattibilit\u00e0 economico-finanziario per il nuovo assetto urbanistico dell\u2019ambito denominato \u201cCitt\u00e0 delle colonie a nord di Cesenatico\u201d. Committente: Citt\u00e0 del mare Cesenatico S.p.A. 3\u00b0 classificato.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Progetto di interni della nuova sede Nomisma Real Estate a Palazzo Davia-Bargellini. Committente: Nomisma Spa \u2013 Societ\u00e0 di studi economici. Stato attuale: realizzato. Dimensioni: mq 340.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Bando internazionale di gara per l\u2019affidamento di supporto tecnicoeconomico finalizzato a delineare la migliore strategia di valorizzazione immobiliare e strutturare l\u2019iniziativa in base alle prescrizioni normative dell\u2019art. 33 bis del d.l. 98/2011 convertito in l. 111/2011 a supporto dell\u2019accordo stipulato tra l\u2019Agenzia del Demanio e il Comune di Torino, in ATI con Nomisma S.p.a. e Yard Srl. Committente: Agenzia del Demanio. 1\u02da classificato.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Appalto per l'affidamento del servizio di redazione del Piano Regolatore di Illuminazione Comunale (P.R.I.C.) di Trento. Committente: Comune di Trento. 2\u00b0 classificato.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Programma di trasformazione urbanistica delle aree Ravone, Cave di Reno, Prati di Caprara, Piazzale Ovest Bovi Campeggi, Zone IE via Matteotti, ex OMA via Muggia. Affidamento ottenuto a seguito di Bando internazionale di gara. 1\u00b0 classificato, in raggruppamento con Nomisma Real Estate, Studio Delli Santi & Partners e Unipol Merchant Bank. Committente: Ferservizi S.p.a.- Gruppo FS. Stato attuale: completato. Dimensioni: 135.000 mq Slp circa.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Sviluppo di un progetto per l'uso temporaneo degli immobili ubicati nella aree Ravone e Prati di Caprara che include l'elaborazione della documentazione utile alla verifica di interesse culturale ex art 12 D.L 42 del 22/01/04 e s.m.i. Committente: Ferservizi S.p.a.-Gruppo FS. Stato attuale: completato.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Progetto architettonico all'interno del Masterplan Staveco per il recupero di un capannone e delle sue pertinenze esterne, da riconvertire in palestra con annessi campi sportivi (Bo). Committente: Alma Mater Studiorum, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna. Dimensioni: Su 2.500 mq.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Progetto di trasformazione e valorizzazione delle aree della stazione di Rimini. Committente: Ferservizi S.p.a.- Gruppo FS. Stato attuale: in corso. Dimensioni: area 112.300 mq Su 61.700 mq.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Bando internazionale di gara per attivit\u00e0 di advisoring finalizzata a fornire all\u2019Agenzia del Demanio un supporto specialistico al fine di strutturare operazioni di finanza immobiliare, in base alle prescrizioni normative introdotte dall\u2019art. 33 del DL n. 98/2011 e con riferimento alla normativa vigente in materia di strumenti per la gestione e la valorizzazione degli immobili pubblici, a supporto dei programmi di valorizzazione territoriale attivati ai sensi dell\u2019art. 3-ter del DL n. 351/2001 con il COMUNE DI BOLOGNA, in ATI con Nomisma S.p.a. e Yard Srl. Committente: Agenzia del Demanio. 2\u02da classificato.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Affidamento incarico professionale per la redazione di studi specialistici relativi all'area denominata Ex-OMA in Bologna. Attivit\u00e0 propedeutica all'adozione del Piano Operativo Comunale. Committente: Sistemi Urbani - Gruppo Ferrovie dello Stato. Stato: Concluso.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Concorso a inviti affidamento dell'incarico professionale per la redazione di studi specialistici relativi ai compendi demaniali \"Prati di Caprara Est\" e \"Prati di Caprara Ovest\" in Bologna. Attivit\u00e0 propedeutica all'adozione del Piano Operativo Comunale. Committente: Agenzia del Demanio - Direzione Regionale Emilia Romagna. 1\u00b0 classificato.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Concorso a inviti per l'affidamento di un incarico avente ad oggetto servizi di consulenza e, in via opz\u00econale, attivit\u00e0 di progettazione urbanistica (comprensiva di indagini ambientali) relativamente all'Immobile sito a Ferrara, denominato \"Caserma Pozzuolo del Friuli\" di propriet\u00e0 del \"Fondo Investimenti per la Valorizzaz\u00econe - Comparto Extra\". Committente: Cassa Depositi e Prestiti Investimenti SGR S.P.A. 1\u00b0 classificato.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Affidamento incarico professionale per la redazione di studi specialistici relativi ai compendi Ex scalo merci Ravone - Cave di Reno in Bologna. Attivit\u00e0 propedeutica all'adozione del Piano Operativo Comunale. Committente: Sistemi Urbani - Gruppo Ferrovie dello Stato Stato: Concluso",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "2015 - Iserimento del compendio \"Caserma Pozzuolo del Friuli\" all'interno del P.O.C. di Ferrara. Affidamento ottenuto tramite Concorso a invito. 1\u00b0 Classificato Committente: Cassa Depositi e Prestiti Investimenti SGR S.P.A. Stato: in corso",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "PARTECIPA alla ricerca \"Edilizia rurale della pianura bolognese come memoria storica del paesaggio agrario\" ( MURST 60%, Coordinatore Prof. Arch. Mario Zaffagnini) promossa dalla Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara. I primi risultati di questa ricerca sono stati pubblicati in : \"Pieve di Cento: un' ipotesi di avamposto di bonifica in territorio bolognese\", in AA.VV., Paesaggio urbano, 1/95, pp. 93-101, Rimini, Maggioli Editore, 1995.",
        "periodo": "dal 01-09-1994 al 01-01-1997"
      },
      {
        "content": "PARTECIPA al gruppo di ricerca per la redazione del nuovo Atlante storico della citt\u00e0 di Ferrara ( MURST 40%, Coordinatrice Prof. Francesca Bocchi, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna), sulla base delle esperienze maturate in relazione a problemi di analisi urbana ferrarese.",
        "periodo": "dal 01-09-1995 al 01-09-1998"
      },
      {
        "content": "PARTECIPA alla ricerca condotta dalla Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara \"Grande distribuzione commerciale\", nell'ambito della convenzione n R/SL/CEC/2/95 (Responsabile scientifico Prof.Paolo Ceccarelli), in qualit\u00e0 di responsabile per l'analisi della Provincia di Bologna",
        "periodo": "dal 01-09-1995 al 01-09-1997"
      },
      {
        "content": "La PARTECIPAZIONE alla ricerca \"Edilizia rurale della pianura bolognese come memoria storica del paesaggio agrario\" (MURST 60%, Coordinatore Prof. Arch. Graziano Trippa) promossa dalla Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara, giunge ad un ulteriore stato di avanzamento. I risultati di questo lavoro sono contenuti in: \"Morfogenesi del territorio e tipo insediativo. Alcune note sui paesaggi della bonifica\", in AA.VV., Le case della grande pianura, Firenze, Alinea Editore, 1997.",
        "periodo": "dal 01-09-1996 al 01-09-1997"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito della Convenzione tra Consorzio Ferrara Ricerche e Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara PARTECIPA al lavoro di ricerca per la definizione di una normativa d'intervento nelle zone rurali all'interno del nuovo Piano Regolatore del comune di San Martino in Rio (Reggio Emilia).",
        "periodo": "dal 01-09-1997 al 01-09-1998"
      },
      {
        "content": "PARTECIPA alla ricerca \"Lo spazio e il tempo nella organizzazione della citt\u00e0 e del territorio\" ( MURST 60%, Responsabile Prof. Pierluigi Giordani, Facolt\u00e0 di Ingegneria di Padova).",
        "periodo": "dal 01-09-1997 al 01-09-2000"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito della convenzione tra il GAL Delta 2000 Soc. cons. a r.l. e il Consorzio Ferrara Ricerche PARTECIPA in qualit\u00e0 di Responsabile Scientifico e di Coordinatore della sezione \"manualistica tecnica e tipologia\" alla ricerca per la realizzazione del manuale tecnico-progettuale sul riuso dell'edilizia rurale previsto nel Piano di Azione Locale Leader II all'azione 6 \"Tutela dell'ambiente e delle condizioni di vita\". E' inoltre autore del capitolo \"Il tema dell'edilizia rurale nella manualistica e nella letteratura di settore. Alcune note sull'Italia del Novecento\".",
        "periodo": "dal 01-09-1998 al 01-09-1999"
      },
      {
        "content": "PARTECIPA alla ricerca \"Analisi del sistema di Via delle Volte\" presso la Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara (coordinatore scientifico Prof. Bruno Minardi).",
        "periodo": "dal 01-09-1998 al 01-09-2000"
      },
      {
        "content": "PARTECIPA alla ricerca \"Progetto e territorio: infrastrutture e paesaggio sul Po\" presso la Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara (ricerca PRIN 1999, ex MURST 40%, coordinatore scientifico nazionale Prof. Giangiacomo D'Ardia, responsabile locale Prof.ssa Paola Sonia Gennaro), ammessa al cofinanziamento.",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 01-09-2002"
      },
      {
        "content": "Si conclude la PARTECIPAZIONE alla ricerca per la realizzazione del manuale tecnico-progettuale sul riuso dell'edilizia rurale previsto nel Piano di Azione Locale Leader II all'azione 6 \"Tutela dell'ambiente e delle condizioni di vita\", nell'ambito della convenzione tra il GAL Delta 2000 Soc. cons. a r.l. e il Consorzio Ferrara Ricerche. I risultati del lavoro svolto in qualit\u00e0 di Responsabile scientifico e di Coordinatore della sezione \"manualistica tecnica e tipologia\" sono contenuti in un CD Rom nella forma di un ipertesto dal titolo:\u201d Il Manuale di riuso e valorizzazione dell\u2019edilizia e del paesaggio rurale del Delta\u201d.",
        "periodo": "dal 01-09-2000 al 01-09-2001"
      },
      {
        "content": "PARTECIPA alla ricerca \"Funzione e figura delle architetture pubbliche e servizi per lo \u201csviluppo\u201d sostenibile delle aree metropolitane: Firenze, Milano, Napoli, Mestre\", svolta presso la Facolt\u00e0 di Architettura di Firenze (ricerca PRIN 2000, ex MURST 40%, coordinatore scientifico nazionale Prof. Salvatore Bisogni, responsabile locale Prof. Gian Luigi Maffei), ammessa al cofinanziamento.",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 01-09-2004"
      },
      {
        "content": "PARTECIPA alla ricerca \u201cRiqualificazione tipologica e costruttiva delle residenze dell\u2019ACER di Ferrara, Ravenna e Bologna e sperimentazione di nuove tipologie insediative\u201d (ricerca PRIN 2004, ex MURST 40%, coordinatore scientifico nazionale Prof. Claudio D\u2019Amato Guerrieri, responsabile locale Prof. Bruno Minardi), ammessa al cofinanziamento. I risultati della ricerca sono stati pubblicati in Gaiani Alessandro, \"Abitare i desideri. Nuove alternative, nuovi sistemi\", Bologna, Editrice Compositori, 2006, pp. 181.",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 01-09-2007"
      },
      {
        "content": "Comincia la PARTECIPAZIONE all\u2019attivit\u00e0 di ARCDES, Centro Dipartimentale di ricerca applicata ai temi della progettazione architettonica e urbana, operante presso la Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara.",
        "periodo": "dal 01-09-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "PARTECIPA al programma di ricerca \u201cRotterdam, City of Architecture\u201d, promosso e finanziato dalla Chair of Public Building, Department of Architecture, TU Delft Polytechnic, The Netherlands, coordinata dal Prof. Saverio Umberto Barbieri, quale parte integrante del corso di Master \u201cArchitecture and Modernity. Public Building\u201d. I risultati di tale attivit\u00e0 sono contenuti nel numero monografico della rivista internazionale Rassegna, \u201cRotterdam, porto dell\u2019architettura\u201d, n. 87, Bologna, Editrice Compositori, 2007, pp. 80.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 01-09-2007"
      },
      {
        "content": "Diventa Membro del Laboratorio Material Design (MD), Centro Dipartimentale di ricerca applicata sui materiali e i relativi linguaggi nel design di architettura e di prodotto, operante presso la Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Diventa Membro di Architettura>Energia (A>E), Centro Dipartimentale di ricerca applicata ai temi dell\u2019efficienza energetica e della sostenibilit\u00e0 ambientale nella progettazione architettonica e urbana, operante presso la Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "PARTECIPA al programma di ricerca GROOT, promosso da AIR, Architecture International Rotterdam, TU Delft Bouwkunde, Gemeente Rotterdam, Rotterdamse Academie van Bouwkuns e De Architect. AIR \u00e8 un ente di ricerca sull'architettura e la citt\u00e0, finanziato dal The Netherland Architecture Fund, avente come missione la costruzione di un dialogo tra i diversi portatori di interesse che operano nella trasformazione della citt\u00e0. Il programma di ricerca GROOT, in particolare, analizza il ruolo degli edifici ibridi nel fenomeno urbano contemporaneo. Si veda il sito http://www.grootgrotergrootst.nu. I primi risultati della ricerca sono stati pubblicati in Floris Job, Komossa Susanne, Marzot Nicola, Cavallo Roberto, Lengkeek Arie, GROOT, Tekenboek Stadsgebouwen, Functiestapelingen, publieke binnenwerelden, in \u00e9\u00e9n blok, Rotterdam, AIR, 2011, pp.258.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-09-2011"
      },
      {
        "content": "PARTECIPA alla ricerca \u201cRinnovamento, rigenerazione e valorizzazione del patrimonio dell\u2019edilizia sociale realizzata in aree suburbane nel corso della seconda met\u00e0 del XX secolo (ricerca PRIN 2008, ex MURST 40%, responsabile locale Prof. Roberto Di Giulio), ammessa al cofinanziamento.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "PARTECIPA al programma di ricerca AP-2: \u201cArchitecture and the City: Public Building /Public Realm, Composition & Tectonics\u201d, promosso dalla Chair of Public Building e dalla Chair of Building Typology presso il Dipartimento di Architettura del Politenico di Delft, Olanda, unitamente ai Proff. Roberto Cavallo, Susanne Komossa, Michiel Riedijk, Hans Teerds, Sien van Dam, e ai Dottorandi Joost Hillen, Ana-Maria Patroi, Ana Silva Pereira da Luz, Lidwine Spoormans.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Diventa Membro di RETEVITRUVIO, associazione culturale nazionale che accoglie i docenti e ricercatori delle Facolt\u00e0 di Architettura afferenti alla Composizione Architettonica e Urbana, la cui assemblea fondativa si tiene a Riccione il 3 e 4 Maggio 2010 presso il locale Centro Congressi.",
        "periodo": "dal 04-05-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Comincia la PARTECIPAZIONE alle attivit\u00e0 del Laboratorio TEKNEHUB, Centro Interdipartimentale di ricerca afferente al Tecnopolo dell\u2019Universit\u00e0 di Ferrara, Piattaforma Costruzioni, Rete dell\u2019Alta Tecnologia dell\u2019Emilia Romagna, area TH3: Diagnostica e Conservazione.",
        "periodo": "dal 01-09-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di RESPONDENT alla 1st Interim Public Presentation del PhD Program \u201cThe city as a Project\u201d, svoltasi a Rotterdam il giorno 5 Novembre presso il Berlage Institute. I Presenters sono Bernardina Borra, Amir Djalali, Fernando Donis, Maria Sh\u00e9h\u00e9razade Giudici, Platon Issaias, Hamed Khosravi e Francesco Marullo. I Respondents sono Tom Avermaete (TU Delft), Nicola Marzot (TU Delft), Marina Lathouri (Architectural Associacion, London), Angelika Schnell (Academy of Fine Arts, Vien), Pier Vittorio Aureli (Berlage Institute)",
        "periodo": "dal 05-11-2010 al 05-11-2010"
      },
      {
        "content": "PARTECIPA alla ricerca RE-CYCLE ITALY, PRIN 2013/2016, Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale, Area Scientifico-disciplinare 08: Ingegneria civile ed Architettura 100%, ammesso al finanziamento, afferendo all\u2019Unit\u00e0 di Ricerca Universit\u00e0 IUAV di Venezia, Coordinatrice del programma (Coordinatore Nazionale Prof. Renato Bocchi), di cui fanno parte integrante Universit\u00e0 degli Studi di Trento, Politecnico di Milano, Politecnico di Torino, Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\", Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\", Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, Universit\u00e0 degli Studi \"Mediterranea\" di Reggio Calabria, Universit\u00e0 degli Studi \"G. d\u2019Annunzio\" Chieti-Pescara, Universit\u00e0 degli Studi di Camerino. Il contributo di ricerca, sviluppato anche attraverso l\u2019attivit\u00e0 svolta in qualit\u00e0 di responsabile del Laboratorio di Sintesi Finale A, Rigenerazione Urbana. Costruire nel Costruito, condotto presso il Dipartimento di Architettura di Ferrara, verte sulla sistematizzazione delle pratiche d\u2019uso temporaneo dei luoghi dell\u2019abbandono quale metodo innovativo per la promozione delle strategie di rigenerazione urbana. Con ci\u00f3 s\u2019intende avviare la messa a punto di nuovi strumenti di progetto nella citt\u00e0 contemporanea, traendo vantaggio dalla condizione di crisi perdurante riscontrabile nei fenomeni urbani, senza per questo rinunciare all'integrazione con le pi\u00f9 avanzate strategie di finanziarizzazione del patrimonio esistente inutilizzato da mettere in valore.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2016"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito del PRIN RE-CYCLE ITALY, l\u20198 Aprile PARTECIPA in qualita\u2019 di RELATORE al seminario BOLOGNA, citta\u2019 a due tempi, organizzato dal Laboratorio di Urbanistica del Prof. Enrico Fontanari presso lo IUAV di Venezia, Convento delle Terese, aula A4. Il titolo del suo contributo \u00e8 \u201cRigenerazione urbana. Costruire nel costruito\u201d.",
        "periodo": "dal 04-04-2014 al 04-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di COORDINATORE, al convegno \"Re-Cycle Agenda\", organizzato dal Gruppo nazionale di ricerca PRIN Re-cycle Italy, in collaborazione con SPISA, Scuola di specializzazione in studi sull'Amministrazione Pubblica, Universit\u00e0 di Bologna, svoltosi a Bologna il 29 Settembre presso la sede della SPISA a Bologna, nell'ambito della sessione intitolata \u201cRiciclare il Piano?\u201d. Partecipano in qualit\u00e0 di discussants Mos\u00e9 Ricci (Universit\u00e0 degli Studi di Genova), Giovanni D\u2019Onofrio (Cassa Depositi e Prestiti) e Giorgio Pagliari ( Universit\u00e0 degli Studi di Parma).",
        "periodo": "dal 29-09-2015 al 29-09-2015"
      },
      {
        "content": "PARTECIPA al progetto di ricerca \"HABITAT_Home Assistance Basata su Internet of Things per l\u2019Autonomia di Tutti\", candidato dal TEKNEHUB dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, in partnership con il CIRI-ICT dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna (Coordinatore), CIRI SDV, CENTURIA e ASC Insieme, al bando regionale per il POR-FESR 2014-2020 (Piano di Occupazione Regionale- Fondo Europeo di Sviluppo Regionale), ASSE 1 Ricerca e Innovazione, ed ammessa al finanziamento, di cui \u00e8 Responsabile Scientifico il Prof. Pino Mincolelli. Trattasi di bando per progetti di ricerca industriale strategica rivolti agli ambiti prioritari della Strategia di Specializzazione Intelligente. In particolare, ll progetto intende sviluppare, implementare e testare una strategia di reingegnerizzazione di oggetti di uso quotidiano, conferendo loro elementi di \"intelligenza\" (smart-objects), che consentano una transizione naturale ed economica verso ambienti di vita adeguati ai requisiti di inclusivit\u00e0 ed assistenza, anche a lungo termine. Per raggiungere questo obiettivo HABITAT impiegher\u00e0 ed integrer\u00e0 tecnologie dell\u2019Internet of Things (IoT), per realizzare ambienti domestici assistivi e riconfigurabili.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "PARTECIPA alla \u201cManifestazione di interesse per la selezione di progetti di Dottorato di Ricerca\u201d pubblicata dal Consorzio Spinner in data 22 Marzo 2011 con il progetto di Ricerca \u201cProgettare il costruito: nuovi modelli a qualit\u00e0 integrata per la citt\u00e0 compatta\u201d, in qualit\u00e0 di RESPONSABILE SCIENTIFICO dell\u2019Unit\u00e0 locale della Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Ferrara, risultando 1\u00b0 classificato nella graduatoria finale. Il Prof. Carlo Quintelli dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma \u00e8 il Coordinatore della Tematica di ricerca. Partecipano al raggruppamento l\u2019Universit\u00e0 di Bologna e l\u2019Universit\u00e0 di Modena-Reggio Emilia. La sede ufficiale del Dottorato di Ricerca \u00e8 l\u2019Universit\u00e0 di Parma, Dipartimento di Ingegneria Civile, dell'Ambiente, del Territorio e Architettura (DICATeA).",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2014"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "PARTECIPA al progetto di ricerca HABITAT_Home Assistance Basata su Internet of Things per l\u2019Autonomia di Tutti, candidato dal TEKNEHUB dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, in partnership con il CIRI-ICT dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna (Coordinatore), CIRI SDV, CENTURIA e ASC Insieme, al bando regionale per il POR-FESR 2014-2020 (Piano di Occupazione Regionale- Fondo Europeo di Sviluppo Regionale), ASSE 1 Ricerca e Innovazione, ed ammessa al finanziamento, di cui \u00e8 Responsabile Scientifico il Prof. Pino Mincolelli. Trattasi di bando per progetti di ricerca industriale strategica rivolti agli ambiti prioritari della Strategia di Specializzazione Intelligente. In particolare, ll progetto intende sviluppare, implementare e testare una strategia di reingegnerizzazione di oggetti di uso quotidiano, conferendo loro elementi di \"intelligenza\" (smart-objects), che consentano una transizione naturale ed economica verso ambienti di vita adeguati ai requisiti di inclusivit\u00e0 ed assistenza, anche a lungo termine. Per raggiungere questo obiettivo HABITAT impiegher\u00e0 ed integrer\u00e0 tecnologie dell\u2019Internet of Things (IoT), per realizzare ambienti domestici assistivi e riconfigurabili, con l'obiettivo di garantire un adeguato trasferimento tecnologico alle imprese dei relativi risultati.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}