{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "194-199",
        "titolo": "Per una riforma dei paesaggi urbani in Italia",
        "ISBN": [
          "978-88-492-3310-0"
        ],
        "csp": "roma:Gangemi Editore, ISBN: 978-88-492-3310-0",
        "opera": "(a cura di): Francesco Moschini, Gallipoli. Laboratorio di progettazione. vol. 20, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Esposito Antonio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Esposito Antonio (2016). Per una riforma dei paesaggi urbani in Italia. In: (a",
        "cura di): Francesco Moschini, Gallipoli. Laboratorio di progettazione. vol.",
        "20, p. 194-199, roma:Gangemi Editore, ISBN: 978-88-492-3310-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-60",
        "titolo": "Architettura e Natura",
        "ISBN": [
          "978-88-6764-076-8"
        ],
        "csp": "Melfi:Libria, ISBN: 978-88-6764-076-8",
        "opera": "(a cura di): Maria Teresa Giammetti, Manovre. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Esposito Antonio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Esposito Antonio (2016). Architettura e Natura. In: (a cura di): Maria Teresa",
        "Giammetti, Manovre. p. 53-60, Melfi:Libria, ISBN: 978-88-6764-076-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.6092/issn.2036-1602/5833"
        ],
        "titolo": "La disciplina riformatrice del paesaggio",
        "ISSN": [
          "2036-1602"
        ],
        "journal": "IN BO",
        "csp": "vol. 6, p. 63-67, ISSN: 2036-1602, doi: 10.6092/issn.2036-1602/5833",
        "anno": "2015",
        "autori": "Esposito Antonio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Esposito Antonio (2015). La disciplina riformatrice del paesaggio. IN BO,",
        "vol. 6, p. 63-67, ISSN: 2036-1602, doi: 10.6092/issn.2036-1602/5833"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "179-188",
        "titolo": "Conservazione, riuso, sostenibilit\u00e0 e condizione contemporanea",
        "ISBN": [
          "9788877948397"
        ],
        "csp": "Bologna:Compositori, ISBN: 9788877948397",
        "opera": "Autori Vari. Progetto STAVECO. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Antonio Esposito"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonio Esposito (2014). Conservazione, riuso, sostenibilit\u00e0 e condizione",
        "contemporanea. In: Autori Vari. Progetto STAVECO. p. 179-188,",
        "Bologna:Compositori, ISBN: 9788877948397"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-40",
        "titolo": "Tragitti in compagnia di Giancarlo",
        "ISBN": [
          "9788860261595"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Luciano, ISBN: 9788860261595",
        "opera": "(a cura di): F. RISPOLI, Dalla forma data alla forma trovata. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Esposito"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Esposito (2012). Tragitti in compagnia di Giancarlo. In: (a cura di): F.",
        "RISPOLI, Dalla forma data alla forma trovata. p. 35-40, NAPOLI:Luciano,",
        "ISBN: 9788860261595"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-11",
        "titolo": "Architettura e misura",
        "ISBN": [
          "9788849136593"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849136593",
        "opera": "(a cura di): F.S.Fera, A.Esposito, J.P.Dos Santos, J.F.Gon\u00e7alves, architetture. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Francesco Saverio Fera, Antonio Esposito"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Saverio Fera, Antonio Esposito (2012). Architettura e misura. In:",
        "(a cura di): F.S.Fera, A.Esposito, J.P.Dos Santos, J.F.Gon\u00e7alves,",
        "architetture. p. 9-11, BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849136593"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-552",
        "titolo": "Eduardo Souto de Moura. p",
        "ISBN": [
          "9788837091736"
        ],
        "csp": "Milano:Mondadori Electa, ISBN: 9788837091736",
        "anno": "2012",
        "autori": "A.Esposito, G.Leoni"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A.Esposito, G.Leoni (2012). Eduardo Souto de Moura. p. 1-552,",
        "Milano:Mondadori Electa, ISBN: 9788837091736"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-464",
        "titolo": "Eduardo Souto de Moura. p",
        "ISBN": [
          "9781780750071"
        ],
        "csp": "Londra:Phaidon, ISBN: 9781780750071",
        "anno": "2012",
        "autori": "Antonio Esposito, Giovanni Leoni"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Antonio Esposito, Giovanni Leoni (2012). Eduardo Souto de Moura. p.",
        "1-464, Londra:Phaidon, ISBN: 9781780750071"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cantina Taverna, Matera",
        "ISSN": [
          "0012-5377"
        ],
        "journal": "DOMUS",
        "csp": "vol. 929, p. 51-54, ISSN: 0012-5377",
        "anno": "2009",
        "autori": "A.Esposito"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A.Esposito (2009). Cantina Taverna, Matera. DOMUS, vol. 929, p. 51-54,",
        "ISSN: 0012-5377"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-119",
        "titolo": "Tadao Ando. p",
        "ISBN": [
          "9788861160170"
        ],
        "csp": "MILANO:Motta Architetture, ISBN: 9788861160170",
        "anno": "2007",
        "autori": "A.Esposito"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A.Esposito (2007). Tadao Ando. p. 1-119, MILANO:Motta Architetture,",
        "ISBN: 9788861160170"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "LONDON:Phaidon / Electa Architecture",
        "titolo": "Eduardo Souto de Moura",
        "ISBN": [
          "9781904313472"
        ],
        "csp": "ISBN: 9781904313472",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. LEONI, A. ESPOSITO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. LEONI, A. ESPOSITO (2006). Eduardo Souto de Moura.",
        "LONDON:Phaidon / Electa Architecture, ISBN: 9781904313472"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fernando T\u00e0vora 1923-2005. Un maestro portoghese dell\u2019architettura",
        "ISSN": [
          "1721-5463"
        ],
        "journal": "IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 33, p. 8, ISSN: 1721-5463",
        "anno": "2005",
        "autori": "A. ESPOSITO, G. LEONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. ESPOSITO, G. LEONI (2005). Fernando T\u00e0vora 1923-2005. Un maestro",
        "portoghese dell\u2019architettura. IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA, vol. 33,",
        "p. 8, ISSN: 1721-5463"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "vol. 2004-2005, p. 20-25",
        "autori": "Esposito Antonio, Bruschi Elena",
        "titolo": "Casa unifamiliare a Conversano - Bari",
        "anno": "2005",
        "journal": "ALMANACCO DI CASABELLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Esposito Antonio, Bruschi Elena (2005). Casa unifamiliare a Conversano -",
        "Bari. ALMANACCO DI CASABELLA, vol. 2004-2005, p. 20-25"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diario. D'A",
        "ISSN": [
          "1720-0342"
        ],
        "journal": "D'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 26, p. 142-145, ISSN: 1720-0342",
        "anno": "2005",
        "autori": "A.Esposito, E.Bruschi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A.Esposito, E.Bruschi (2005). Diario. D'A. D'ARCHITETTURA, vol. 26, p.",
        "142-145, ISSN: 1720-0342"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alcino Soutinho, progetto del Municipio di Seregno. D'A",
        "ISSN": [
          "1720-0342"
        ],
        "journal": "D'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 26, p. 70-75, ISSN: 1720-0342",
        "anno": "2005",
        "autori": "A.Esposito"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A.Esposito (2005). Alcino Soutinho, progetto del Municipio di Seregno. D'A.",
        "D'ARCHITETTURA, vol. 26, p. 70-75, ISSN: 1720-0342"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Electa Mondadori",
        "titolo": "Fernando T\u00e1vora. Opera completa",
        "ISBN": [
          "88-370-2045-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-370-2045-7",
        "anno": "2005",
        "autori": "A. ESPOSITO, G. LEONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. ESPOSITO, G. LEONI (2005). Fernando T\u00e1vora. Opera completa.",
        "MILANO:Electa Mondadori, ISBN: 88-370-2045-7"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Electa Mondadori",
        "titolo": "Eduardo Souto de Moura",
        "ISBN": [
          "88-435-9841-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-435-9841-4",
        "anno": "2005",
        "autori": "G. LEONI, A. ESPOSITO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. LEONI, A. ESPOSITO (2005). Eduardo Souto de Moura.",
        "MILANO:Electa Mondadori, ISBN: 88-435-9841-4"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Due abitazioni unifamiliari. Ponte de Lima, Portogallo 2002, Conversazione con Eduardo Souto de Moura",
        "ISSN": [
          "0008-7181"
        ],
        "journal": "CASABELLA",
        "csp": "vol. 721, p. 48-55, ISSN: 0008-7181",
        "anno": "2004",
        "autori": "A. ESPOSITO, G. LEONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. ESPOSITO, G. LEONI (2004). Due abitazioni unifamiliari. Ponte de",
        "Lima, Portogallo 2002, Conversazione con Eduardo Souto de Moura.",
        "CASABELLA, vol. 721, p. 48-55, ISSN: 0008-7181"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mercato comunale a Braga, Eduardo Souto de Moura",
        "ISSN": [
          "0394-0055"
        ],
        "journal": "AREA",
        "csp": "vol. 71, p. 96-107, ISSN: 0394-0055",
        "anno": "2004",
        "autori": "G.Leoni, A.Esposito"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G.Leoni, A.Esposito (2004). Mercato comunale a Braga, Eduardo Souto de",
        "Moura. AREA, vol. 71, p. 96-107, ISSN: 0394-0055"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Stranieri in Italia: Souto de Moura. D'A",
        "ISSN": [
          "1720-0342"
        ],
        "journal": "D'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 23, p. 185-191, ISSN: 1720-0342",
        "anno": "2004",
        "autori": "A.Esposito"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A.Esposito (2004). Stranieri in Italia: Souto de Moura. D'A.",
        "D'ARCHITETTURA, vol. 23, p. 185-191, ISSN: 1720-0342"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Electa Mondadori",
        "titolo": "Eduardo Souto de Moura",
        "ISBN": [
          "88-435-9841-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-435-9841-4",
        "anno": "2004",
        "autori": "G. LEONI, A. ESPOSITO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. LEONI, A. ESPOSITO (2004). Eduardo Souto de Moura.",
        "MILANO:Electa Mondadori, ISBN: 88-435-9841-4"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rivestimento e finiture.. D'A",
        "ISSN": [
          "1720-0342"
        ],
        "journal": "D'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 22, ISSN: 1720-0342",
        "anno": "2003",
        "autori": "ESPOSITO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ESPOSITO A (2003). Rivestimento e finiture.. D'A. D'ARCHITETTURA, vol.",
        "22, ISSN: 1720-0342"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mercato comunale a Braga, Eduardo Souto de Moura.",
        "ISSN": [
          "0394-0055"
        ],
        "journal": "AREA",
        "csp": "vol. 71, p. 96-107, ISSN: 0394-0055",
        "anno": "2003",
        "autori": "ESPOSITO A, LEONI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ESPOSITO A, LEONI G (2003). Mercato comunale a Braga, Eduardo",
        "Souto de Moura.. AREA, vol. 71, p. 96-107, ISSN: 0394-0055"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Mondadori Electa",
        "titolo": "Eduardo Souto de Moura",
        "ISBN": [
          "8843598414"
        ],
        "csp": "ISBN: 8843598414",
        "anno": "2003",
        "autori": "ESPOSITO A, LEONI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ESPOSITO A, LEONI G (2003). Eduardo Souto de Moura.",
        "Milano:Mondadori Electa, ISBN: 8843598414"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "LONDON:ELECTAARCHITECTURE-PHAIDON",
        "titolo": "Eduardo Souto de Moura",
        "ISBN": [
          "190431323X"
        ],
        "csp": "ISBN: 190431323X",
        "anno": "2003",
        "autori": "ESPOSITO A, LEONI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ESPOSITO A, LEONI G (2003). Eduardo Souto de Moura.",
        "LONDON:ELECTAARCHITECTURE-PHAIDON, ISBN: 190431323X"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Barcelona:Editorial Gustavo Gili",
        "titolo": "Eduardo Souto de Moura",
        "ISBN": [
          "8425219418"
        ],
        "csp": "SA, ISBN: 8425219418",
        "anno": "2003",
        "autori": "ESPOSITO A, LEONI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ESPOSITO A, LEONI G (2003). Eduardo Souto de Moura.",
        "Barcelona:Editorial Gustavo Gili, SA, ISBN: 8425219418"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Barcelona:Editorial Gustavo Gili",
        "titolo": "Eduardo Souto de Moura",
        "ISBN": [
          "8425219388"
        ],
        "csp": "SA, ISBN: 8425219388",
        "anno": "2003",
        "autori": "ESPOSITO A, LEONI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ESPOSITO A, LEONI G (2003). Eduardo Souto de Moura.",
        "Barcelona:Editorial Gustavo Gili, SA, ISBN: 8425219388"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Architetti a Porto: una \u201cscuola\u201d?",
        "ISSN": [
          "0008-7181"
        ],
        "journal": "CASABELLA",
        "csp": "vol. 700, p. 4-5, ISSN: 0008-7181",
        "anno": "2002",
        "autori": "Esposito A, Leoni G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Esposito A, Leoni G (2002). Architetti a Porto: una \u201cscuola\u201d?. CASABELLA,",
        "vol. 700, p. 4-5, ISSN: 0008-7181"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tutto in uno (presentazione di un edificio residenziale di E.Souto Moura a Maia)",
        "ISSN": [
          "0008-7181"
        ],
        "journal": "CASABELLA",
        "csp": "vol. 706-707, p. 136-143, ISSN: 0008-7181",
        "anno": "2002",
        "autori": "ESPOSITO A, LEONI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ESPOSITO A, LEONI G (2002). Tutto in uno (presentazione di un edificio",
        "residenziale di E.Souto Moura a Maia). CASABELLA, vol. 706-707, p.",
        "136-143, ISSN: 0008-7181"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "In cerca di una regola. Progetti recenti di Eduardo Souto de Moura",
        "ISSN": [
          "0008-7181"
        ],
        "journal": "CASABELLA",
        "csp": "vol. 700, p. 38-69, ISSN: 0008-7181",
        "anno": "2002",
        "autori": "ESPOSITO A, GIOVANNI LEONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ESPOSITO A, GIOVANNI LEONI (2002). In cerca di una regola. Progetti",
        "recenti di Eduardo Souto de Moura. CASABELLA, vol. 700, p. 38-69, ISSN:",
        "0008-7181"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una tenda scavata nel monte. ",
        "ISSN": [
          "0008-7181"
        ],
        "journal": "CASABELLA",
        "csp": "vol. 694, p. 53, ISSN: 0008-7181",
        "anno": "2001",
        "autori": "ESPOSITO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ESPOSITO A (2001). Una tenda scavata nel monte. . CASABELLA, vol.",
        "694, p. 53, ISSN: 0008-7181"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Interpretare le preesistenze. CASABELLA, vol. 693, p. 73, ISSN: 0008-7181",
        "ISSN": [
          "0008-7181"
        ],
        "journal": "CASABELLA",
        "csp": "vol. 693, p. 73, ISSN: 0008-7181",
        "anno": "2001",
        "autori": "ESPOSITO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ESPOSITO A (2001). Interpretare le preesistenze. CASABELLA, vol. 693,",
        "p. 73, ISSN: 0008-7181. CASABELLA, vol. 693, p. 73, ISSN: 0008-7181"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-60",
        "titolo": "Architettura e Natura",
        "ISBN": [
          "978-88-6764-076-8"
        ],
        "csp": "Melfi:Libria, ISBN: 978-88-6764-076-8",
        "opera": "(a cura di): Maria Teresa Giammetti, Manovre. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Esposito Antonio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Esposito Antonio (2016). Architettura e Natura. In: (a cura di): Maria Teresa",
        "Giammetti, Manovre. p. 53-60, Melfi:Libria, ISBN: 978-88-6764-076-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "194-199",
        "titolo": "Per una riforma dei paesaggi urbani in Italia",
        "ISBN": [
          "978-88-492-3310-0"
        ],
        "csp": "roma:Gangemi Editore, ISBN: 978-88-492-3310-0",
        "opera": "(a cura di): Francesco Moschini, Gallipoli. Laboratorio di progettazione. vol. 20, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Esposito Antonio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Esposito Antonio (2016). Per una riforma dei paesaggi urbani in Italia. In: (a",
        "cura di): Francesco Moschini, Gallipoli. Laboratorio di progettazione. vol.",
        "20, p. 194-199, roma:Gangemi Editore, ISBN: 978-88-492-3310-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.6092/issn.2036-1602/5833"
        ],
        "titolo": "La disciplina riformatrice del paesaggio",
        "ISSN": [
          "2036-1602"
        ],
        "journal": "IN BO",
        "csp": "vol. 6, p. 63-67, ISSN: 2036-1602, doi: 10.6092/issn.2036-1602/5833",
        "anno": "2015",
        "autori": "Esposito Antonio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Esposito Antonio (2015). La disciplina riformatrice del paesaggio. IN BO,",
        "vol. 6, p. 63-67, ISSN: 2036-1602, doi: 10.6092/issn.2036-1602/5833"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "179-188",
        "titolo": "Conservazione, riuso, sostenibilit\u00e0 e condizione contemporanea",
        "ISBN": [
          "9788877948397"
        ],
        "csp": "Bologna:Compositori, ISBN: 9788877948397",
        "opera": "Autori Vari. Progetto STAVECO. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Antonio Esposito"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonio Esposito (2014). Conservazione, riuso, sostenibilit\u00e0 e condizione",
        "contemporanea. In: Autori Vari. Progetto STAVECO. p. 179-188,",
        "Bologna:Compositori, ISBN: 9788877948397"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-11",
        "titolo": "Architettura e misura",
        "ISBN": [
          "9788849136593"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849136593",
        "opera": "(a cura di): F.S.Fera, A.Esposito, J.P.Dos Santos, J.F.Gon\u00e7alves, architetture. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Francesco Saverio Fera, Antonio Esposito"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Saverio Fera, Antonio Esposito (2012). Architettura e misura. In:",
        "(a cura di): F.S.Fera, A.Esposito, J.P.Dos Santos, J.F.Gon\u00e7alves,",
        "architetture. p. 9-11, BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849136593"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-552",
        "titolo": "Eduardo Souto de Moura. p",
        "ISBN": [
          "9788837091736 7 2008 Progetto architettonico A.Esposito"
        ],
        "csp": "Milano:Mondadori Electa, ISBN: 9788837091736 7 2008 Progetto architettonico A.Esposito, E.Bruschi (2008). Plaza Bicentenario a Citt\u00e0 del Messico.",
        "anno": "2012",
        "autori": "A.Esposito, G.Leoni"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A.Esposito, G.Leoni (2012). Eduardo Souto de Moura. p. 1-552,",
        "Milano:Mondadori Electa, ISBN: 9788837091736",
        "7 2008 Progetto architettonico",
        "A.Esposito, E.Bruschi (2008). Plaza Bicentenario a Citt\u00e0 del Messico."
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-119",
        "titolo": "Tadao Ando. p",
        "ISBN": [
          "9788861160170"
        ],
        "csp": "MILANO:Motta Architetture, ISBN: 9788861160170",
        "anno": "2007",
        "autori": "A.Esposito"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A.Esposito (2007). Tadao Ando. p. 1-119, MILANO:Motta Architetture,",
        "ISBN: 9788861160170"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "vol. 2004-2005, p. 20-25",
        "autori": "Esposito Antonio, Bruschi Elena",
        "titolo": "Casa unifamiliare a Conversano - Bari",
        "anno": "2005",
        "journal": "ALMANACCO DI CASABELLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Esposito Antonio, Bruschi Elena (2005). Casa unifamiliare a Conversano -",
        "Bari. ALMANACCO DI CASABELLA, vol. 2004-2005, p. 20-25"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diario. D'A",
        "ISSN": [
          "1720-0342"
        ],
        "journal": "D'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 26, p. 142-145, ISSN: 1720-0342",
        "anno": "2005",
        "autori": "A.Esposito, E.Bruschi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A.Esposito, E.Bruschi (2005). Diario. D'A. D'ARCHITETTURA, vol. 26, p.",
        "142-145, ISSN: 1720-0342"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alcino Soutinho, progetto del Municipio di Seregno. D'A",
        "ISSN": [
          "1720-0342"
        ],
        "journal": "D'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 26, p. 70-75, ISSN: 1720-0342",
        "anno": "2005",
        "autori": "A.Esposito"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A.Esposito (2005). Alcino Soutinho, progetto del Municipio di Seregno. D'A.",
        "D'ARCHITETTURA, vol. 26, p. 70-75, ISSN: 1720-0342"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Electa Mondadori",
        "titolo": "Fernando T\u00e1vora. Opera completa",
        "ISBN": [
          "88-370-2045-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-370-2045-7",
        "anno": "2005",
        "autori": "A. ESPOSITO, G. LEONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. ESPOSITO, G. LEONI (2005). Fernando T\u00e1vora. Opera completa.",
        "MILANO:Electa Mondadori, ISBN: 88-370-2045-7"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Due abitazioni unifamiliari. Ponte de Lima, Portogallo 2002, Conversazione con Eduardo Souto de Moura",
        "ISSN": [
          "0008-7181"
        ],
        "journal": "CASABELLA",
        "csp": "vol. 721, p. 48-55, ISSN: 0008-7181",
        "anno": "2004",
        "autori": "A. ESPOSITO, G. LEONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. ESPOSITO, G. LEONI (2004). Due abitazioni unifamiliari. Ponte de",
        "Lima, Portogallo 2002, Conversazione con Eduardo Souto de Moura.",
        "CASABELLA, vol. 721, p. 48-55, ISSN: 0008-7181"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-17",
        "titolo": "Alcino Soutinho. Architettura, identit\u00e1 e sapere collettivo",
        "ISBN": [
          "8887570736"
        ],
        "csp": "ROMA:Officina edizioni, ISBN: 8887570736",
        "opera": "G.MAININI. Alcino Soutinho : progetti recenti 1995-2004. p",
        "anno": "2004",
        "autori": "A.Esposito"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.Esposito (2004). Alcino Soutinho. Architettura, identit\u00e1 e sapere collettivo.",
        "In: G.MAININI. Alcino Soutinho : progetti recenti 1995-2004. p. 13-17,",
        "ROMA:Officina edizioni, ISBN: 8887570736"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una tenda scavata nel monte. ",
        "ISSN": [
          "0008-7181"
        ],
        "journal": "CASABELLA",
        "csp": "vol. 694, p. 53, ISSN: 0008-7181",
        "anno": "2001",
        "autori": "ESPOSITO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ESPOSITO A (2001). Una tenda scavata nel monte. . CASABELLA, vol.",
        "694, p. 53, ISSN: 0008-7181"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/D1",
    "progr": "23754",
    "nome": "ESPOSITO Antonio",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Nel 1993 rientra tra gli architetti italiani di nuova generazione segnalati nel saggio di Mauro Baracco \"New directions in contemporary italian architecture\" con immagini di due progetti, sulla rivista australiana Transition del Department of Architecture del Royal Melbourne Institute of Technology.",
        "periodo": "dal 01-01-1993 al 01-01-1993"
      },
      {
        "content": "Classificato al 2\u00b0 posto ex aequo nel concorso per giovani architetti per la progettazione di una casa unifamiliare a Barialto nel 1993",
        "periodo": "dal 01-01-1993 al 01-03-1994"
      },
      {
        "content": "contratto di docenza per il corso di Caratteri tipologici e morfologici dell\u2019Architettura (contratto ex art.100) nel Laboratorio di Progettazione architettonica 1-C alla Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Bari.",
        "periodo": "dal 01-10-1996 al 31-07-2002"
      },
      {
        "content": "Riceve una menzione della giuria nel concorso regionale di idee per l'ampliamento del cimitero comunale di Noicattaro (Ba) nel 1998",
        "periodo": "dal 01-03-1997 al 08-04-1998"
      },
      {
        "content": "La casa Caramanna viene selezionata per una mostra dell'Ordine degli architetti di Bari nel 2008, per la mostra \"Equivivere. Per un'architettura sostenibile\" a Cittadella (Pd) nel 2010 e pubblicata nel catalogo della stessa mostra.",
        "periodo": "dal 01-03-1999 al 01-06-2008"
      },
      {
        "content": "Il progetto per la riqualificazione della collina di Velia, elaborato assieme a Giancarlo Mainini e Massimo Uriati, nell'ambito delle attivit\u00e0 del Workshop internazionale di Ascea Marina del 1999, viene pubblicato nella raccolta \"Riscoprire la citt\u00e0. Nuovi paesaggi per lo spazio urbano\" curata da Antonella Falzetti.",
        "periodo": "dal 15-06-1999 al 01-03-2000"
      },
      {
        "content": "Il progetto per la copertura della basilica memoriale di Mos\u00e8 sul Monte Nebo in Giordania, elaborato assieme a Daniele Vitale (capogruppo), Carolina De Biase e Lorenzo Jurina, viene presentato ad un convegno tenutosi a Firenze e pubblicato in una raccolta di progetti nel volume \"Un progetto di copertura per il Memoriale di Mos\u00e8\" a cura di Michele Piccirillo.",
        "periodo": "dal 01-04-2000 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "La casa De Nigris realizzata a Conversano (Ba) viene selezionata per la mostra \"Architetti interpretano la casa d'abitazione italiana\" a Cittadella (Pd) 2005, per la mostra \"Duecento progettisti per una indagine sullo stato della cultura architettonica in Italia \" al Festival dell'architettura di Parma 2005 e a Roma 2005; il progetto viene pubblicato nel catalogo della mostra di Cittadella, nella rivista \"d'Architettura\" n.26, nell'Almanacco di Casabella 2004-05, nel volume \"Ville\" a cura di Giulia Fini, Motta editore 2008 raccolta internazionale di abitazioni unifamiliari.",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "contratto di docenza per il corso di Composizione architettonica 4 (contratto ex art.100) nel Laboratorio di Progettazione architettonica 4-E alla Facolt\u00e0 di Architettura Civile del Politecnico di Milano",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 31-07-2003"
      },
      {
        "content": "contratto di docenza per il corso di Composizione architettonica (contratto ex art.100) nel Laboratorio di Progettazione architettonica 2 nell\u2019ambito del Corso di Laurea in Architettura delle Costruzioni della Facolt\u00e0 di Architettura Civile del Politecnico di Milano",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 31-07-2007"
      },
      {
        "content": "Contratto di docenza per il corso di Composizione architettonica (contratto ex art.100) nell\u2019ambito del Corso di Laurea in Ingegneria-Architettura della Facolt\u00e0 di Ingegneria dell\u2019Universit\u00e0 della Basilicata, sede di Matera.",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 31-07-2007"
      },
      {
        "content": "La ristrutturazione di un mulino a cilindri in abitazione unifamiliare \u00e8 stata inserita nella pubblicazione commerciale a stampa \"Puglia style private spaces\" della Congedo publishing.",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 01-08-2009"
      },
      {
        "content": "Il progetto della Plaza Bicentenario a Citt\u00e0 del Messico, vincitore del concorso internazionale \"Plaza y S\u00ecmbolo del Bicentenario\" nel 2008, viene esposto alla mostra a conclusione del concorso presso il Museo Archivo de la Fotografia di Citt\u00e0 del Messico (agosto 2008); alla sezione architettura della Fiera internazionale del Libro di Guadalajara, ARPAFIL (dicembre 2008) e pubblicato sulla rivista messicana di architettura Piso (n. 13, dicembre 2008). Il progetto esecutivo \u00e8 stato approvato dal Governo del Distretto Federale di Citt\u00e0 del Messico nell'aprile del 2009 ma non \u00e8 stato pi\u00f9 realizzato.",
        "periodo": "dal 01-12-2007 al 01-04-2009"
      },
      {
        "content": "Contratto di docenza per il corso di Architettura e Composizione architettonica (contratto ex art.100) nell\u2019ambito del Corso di Laurea in Ingegneria Edile della Facolt\u00e0 di Ingegneria dell\u2019Universit\u00e0 Federico II di Napoli.",
        "periodo": "dal 15-02-2008 al 31-07-2008"
      },
      {
        "content": "contratto di docenza per il modulo integrativo di Teorie della Composizione aggregato al Laboratorio di Progettazione architettonica 3, nell\u2019ambito del Corso di Laurea in Architettura della Facolt\u00e0 di Architettura \u201cAldo Rossi\u201d di Cesena dell\u2019Universit\u00e0 \u201cAlma Mater Studiorum\u201d di Bologna",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 31-07-2013"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "ideazione e organizzazione del ciclo di conferenze \"incontri di architettura\" per l'Ordine degli architetti di Bari, responsabile scientifico Francesco Moschini; conferenze di Alcino Soutinho, Umberto Riva, Italo Rota, Nicola Pagliara.",
        "periodo": "dal 23-09-1994 al 23-02-1995"
      },
      {
        "content": "ideazione e organizzazione del ciclo di conferenze \"incontri di architettura\" per gli Ordini degli architetti di Bari e di Lecce, responsabile scientifico Francesco Moschini; conferenze di Massimo Carmassi, Danilo Guerri, Roberto Collov\u00e0, Daniele Vitale, Mario Bellini, Livio Vacchini.",
        "periodo": "dal 30-11-1995 al 14-06-1996"
      },
      {
        "content": "ideazione e organizzazione del ciclo di conferenze \"incontri di architettura\" per gli Ordini degli architetti di Bari e di Lecce, responsabile scientifico Francesco Moschini; conferenze di Augusto Romano Burelli, Guillermo V\u00e0zquez Consuegra, Boris Podrecca.",
        "periodo": "dal 30-01-1997 al 27-03-1997"
      },
      {
        "content": "docente permanente al 1\u00b0 Seminario internazionale di progetto a Porto \"Rinnovare Matosinhos sud\", organizzato dalla Facolt\u00e0 di Architettura dell'Universit\u00e0 di Porto e dalla Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Milano, responsabili scientifici, Francisco Barata e Remo Dorigati.",
        "periodo": "dal 15-09-1997 al 30-09-1997"
      },
      {
        "content": "Comunicazione nell'ambito dei cicli tematici \"Maestri, luoghi, memorie. Appunti di un apprendistato architettonico\" e \"Lavori in corso: progetti recenti\"; Laboratorio di Storia dell'architettura del prof. Francesco Moschini, Facolt\u00e0 di Ingegneria del Politecnico di Bari.",
        "periodo": "dal 29-01-1998 al 29-01-1998"
      },
      {
        "content": "invitato come docente permanente al 2\u00b0 Seminario internazionale di progetto a Porto \"Progettare il lungofiume di Gaia\", organizzato dalla Facolt\u00e0 di Architettura dell'Universit\u00e0 di Porto, responsabile scientifico, Francisco Barata.",
        "periodo": "dal 13-09-1999 al 28-09-1999"
      },
      {
        "content": "Ideazione e organizzazione del ciclo di conferenze sull'architettura portoghese \"Itinerari attraverso l'architettura europea\". Responsabile scientifico Francesco Moschini. Conferenze di Fernando T\u00e0vora, Alcino Soutinho, Francisco Barata, Eduardo Souto de Moura. Bari, aula magna del Politecnico; Lecce, Castello Carlo V.",
        "periodo": "dal 30-03-2000 al 26-05-2000"
      },
      {
        "content": "conferenza \"Architetture di Porto\" nell'ambito del ciclo \"Viaggi di architettura\"; Corsi di Storia dell'Architettura della Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Bari.",
        "periodo": "dal 11-04-2001 al 11-04-2001"
      },
      {
        "content": "Intervento nel ciclo di comunicazioni del seminario \"Appunti di viaggio, croquis de voyage, skizzenbuch. Luoghi e architetture reinterpretati attraverso il disegno\". Facolt\u00e0 di Architettura e Facolt\u00e0 di Ingegneria del Politecnico di Bari.",
        "periodo": "dal 03-05-2001 al 24-05-2001"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Tavola rotonda nell\u2019ambito del seminario di studio \u201cIl Museo dell\u2019Architettura e il Territorio. Prospettive museali in Terra di Capitanata\u201d; Foggia, Palazzo Dogana",
        "periodo": "dal 22-11-2003 al 22-11-2003"
      },
      {
        "content": "conferenza \"Architettura portoghese dal dopoguerra ad oggi\"; Politecnico di Bari, Facolt\u00e0 di Architettura e Facolt\u00e0 di Ingegneria. Ciclo di incontri a cura di Francesco Moschini",
        "periodo": "dal 29-01-2004 al 29-01-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla tavola rotonda \"Raul Lino, Fernando T\u00e0vora. Opposizioni e analogie nell'architettura portoghese\"; con Daniele Vitale, Alessandra Chemollo, Giovanni Leoni, Claudio Sat. Facolt\u00e0 di Architettura Civile del Politecnico di Milano.",
        "periodo": "dal 07-04-2005 al 07-04-2005"
      },
      {
        "content": "partecipazione alla conferenza/lezione su \"Fernando T\u00e0vora, un maestro dell'architettura portoghese\" con Daniele Vitale, Francesco Dal Co, Guido Canella, Giovanni Leoni; Corsi di Dottorato in Composizione architettonica del Politecnico di Milano - Campus Bovisa.",
        "periodo": "dal 27-04-2005 al 27-04-2005"
      },
      {
        "content": "conferenza \"Oltre il moderno. L'architettura a Porto dopo l'Inqu\u00e9rito\"; Politecnico di Bari, Facolt\u00e0 di Architettura e Facolt\u00e0 di Ingegneria. Ciclo di incontri a cura di Francesco Moschini",
        "periodo": "dal 19-01-2006 al 19-01-2006"
      },
      {
        "content": "conferenza \"Antonio Esposito. Ricerche e progetti\" nel ciclo \"Incontri di Architettura\" a cura di Giancarlo Mainini e Francesco Rispoli. Corso di laurea specialistica in Ingegneria Edile-Architettura, Universit\u00e0 di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 03-05-2006 al 03-05-2006"
      },
      {
        "content": "conferenza \"Plaza Bicentenario\" nell'ambito della ARPAFIL sezione architettura della Fiera del libro di Guadalajara (JA, Messico)",
        "periodo": "dal 04-12-2008 al 04-12-2008"
      },
      {
        "content": "partecipazione alla tavola rotonda \"Homenaje a Giorgio Grassi\" nell'ambito delle attivit\u00e0 della ARPAFIL, sezione architettura della Fiera del Libro di Guadalajara (JA, Messico)",
        "periodo": "dal 05-12-2008 al 05-12-2008"
      },
      {
        "content": "Curatore assieme a F.Savrio Fera della mostra \"Jos\u00e9 Paulo dos Santos / Jos\u00e9 Fernando Gon\u00e7alves. Architetture\"; Chiesa dello Spirito Santo, Cesena.",
        "periodo": "dal 04-06-2012 al 24-06-2012"
      },
      {
        "content": "partecipa alla tavola rotonda sul tema \"Sostenibilit\u00e0\" nell'ambito del Workshop internazionale di architettura e progetto \"Architettura per lo sport\" a Gallipoli (Le), direzione scientifica e culturale di Francesco Moschini e Massimo Crusi.",
        "periodo": "dal 22-09-2012 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "organizzazione della conferenza di Jos\u00e9 Ignacio Linazasoro \"La memoria dell'ordine\"; Corso di Laurea in Architettura, Universit\u00e0 Alma Mater Studiorum di Bologna.",
        "periodo": "dal 29-04-2014 al 29-04-2014"
      },
      {
        "content": "organizzazione della conferenza di Hans Kollhoff \"TETTONICA, ovvero come si fa un edificio\"; Corso di Laurea in Architettura, Universit\u00e0 Alma Mater Studiorum di Bologna.",
        "periodo": "dal 27-05-2014 al 27-05-2014"
      },
      {
        "content": "conferenza \"Identit\u00e0, citt\u00e0, architettura\" all'interno del ciclo di conferenze \"La traccia e la memoria: l'identit\u00e0\" a cura di Remo Bodei e Francesco Rispoli per l' Istituto italiano di studi filosofici di Napoli, il Dipartimento di Architettura dell'Universit\u00e0 di Napoli Federico II, il circolo G.Sadoul di Ischia. Biblioteca Antoniana di Ischia.",
        "periodo": "dal 06-06-2014 al 06-06-2014"
      },
      {
        "content": "partecipazione alla tavola rotonda \"NEUROSCIENZE, ESTETICA, DESIGN E ARCHITETTURA. LA SIMULAZIONE INCARNATA\" incontro con Vittorio Gallese. Dipartimento di Architettura e Dottorato di Ricerca in Architettura: Bologna, Aula Magna scuola di Ingegneria e Architettura",
        "periodo": "dal 07-04-2016 al 07-04-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "2\u00b0 premio ex aequo al Concorso di progettazione in due fasi per Piazza della Libert\u00e0 a Cesena.",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 01-10-2003"
      },
      {
        "content": "Espone alla mostra \"Architetti interpretano la casa d'abitazione italiana\". Palazzo Pretorio, Cittadella (PD)",
        "periodo": "dal 23-04-2005 al 05-06-2005"
      },
      {
        "content": "Espone alla mostra organizzata nell'ambito del 2\u00b0 Festival dell'Architettura di Parma Laboratorio Italia. Esposizione d\u00b4Architettura 2005. Duecento progettisti per una indagine sullo stato della cultura architettonica in Italia Sezione III - Nuovi laici.",
        "periodo": "dal 19-09-2005 al 25-09-2005"
      },
      {
        "content": "Primo premio al Concorso internazionale di progettazione per la Piazza e Simbolo del Bicentenario dell\u2019Indipendenza e Centenario della Rivoluzione a Citt\u00e0 del Messico - Tlaxcoaque (Mexico, D.F.).",
        "periodo": "dal 15-05-2008 al 15-05-2008"
      },
      {
        "content": "Espone alla mostra \"Equivivere. Per un'architettura sostenibile\" al Palazzo Pretorio di Cittadella (PD).",
        "periodo": "dal 22-05-2010 al 04-07-2010"
      },
      {
        "content": "2\u00b0 premio al concorso internazionale di idee \"Baricentrale\" per la sistemazione delle aree della fascia ferroviaria di Bari e della caserma Rossani. Capogruppo Guillermo Vazquez Consuegra",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 12-04-2013"
      },
      {
        "content": "4\u00b0 posto e menzione della giuria al concorso per l'area ex Boschetti a Padova, con Francesco Saverio Fera e altri",
        "periodo": "dal 15-03-2015 al 07-05-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "correlatore con il prof. Daniele Vitale della tesi di Dottorato di Ricerca in Composizione Architettonica del Politecnico di Milano, XIX ciclo, \"Citt\u00e0 storica e progetto contemporaneo. Il caso di Bisceglie\"; dottorando Francesco Del Conte.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 16-06-2008"
      },
      {
        "content": "correlatore con il prof. Armando Dal Fabbro della tesi di Dottorato di Ricerca in Composizione Architettonica dello IUAV, XX ciclo, \"Un'antica torre e la sua ricostruzione. L'opera di Fernando T\u00e0vora ed il superamento della modernit\u00e0\"; dottorando Antonio Telesforo",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 23-01-2009"
      },
      {
        "content": "corso di 20 ore \"T\u00e0vora, Siza, Souto Moura\" nell'ambito del Dottorato di Ricerca in Architettura dell'Universit\u00e0 Alma Mater Studiorum di Bologna - XXVI e XXVII ciclo",
        "periodo": "dal 01-02-2012 al 07-05-2012"
      },
      {
        "content": "correlatore con la prof. Maria Teresa Fonseca della tesi di Dottorato di Ricerca del Programa de Doutoramento em Arquitectura, Perfil de estudos B: Arquitectura: Teoria, Projecto, Hist\u00f3ria, presso la Faculdade de Arquitectura da Universidade do Porto. Titolo della tesi \"Uma contribui\u00e7\u00e3o portuguesa para a arquitectura contempor\u00e2nea - A li\u00e7\u00e3o das Constantes de Fernando T\u00e1vora\". Candidata Susana Meleiro Lima.",
        "periodo": "dal 10-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "relatore della tesi di Dottorato di Ricerca in Architettura dell'Universit\u00e0 Alma Mater Studiorum di Bologna, XXIX ciclo, \"Contesto e progetto. Influenze italiane sull'architettura di Fernando T\u00e1vora\"; dottorando Giorgio Liverani.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro del collegio dei docenti del Dottorato in Architettura dell'Universit\u00e0 Alma Mater di Bologna",
        "periodo": "dal 30-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "responsabile assieme al prof. Francesco Ceccarelli, del workshop del Dottorato di ricerca in Architettura della Universit\u00e0 di Bologna \"A casa del Popolo\". Tema di progetto: riuso e trasformazione della CdP Casetta rossa di Bologna",
        "periodo": "dal 25-05-2015 al 15-10-2015"
      },
      {
        "content": "responsabile assieme al prof. Francesco Ceccarelli, del workshop del Dottorato di ricerca in Architettura della Universit\u00e0 di Bologna \"A casa del Popolo\". Tema di progetto: riuso e trasformazione della CdP Battiferro di Bologna. I due progetti risultati dalle attivit\u00e0 dei due workshop del dottorato, sono stati esposti all'Urban Center di Bologna, assieme ad una selezione di fotografie di Lucio Rossi sul tema delle Case del Popolo bolognesi.",
        "periodo": "dal 05-07-2016 al 19-10-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "partecipazione al gruppo di ricerca PRIN 2015 \"Building an Architect. The Legacy and the new Challenges: Italy and Europe\". Coordinatrice prof.ssa Rosa Tamborrino, unit\u00e0 di ricerca diretta dal prof. Giovanni Leoni.",
        "periodo": "dal 12-12-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Professor all'Universit\u00e0 Tecnol\u00f2gico de Monterrey (Messico), corso di laurea in Architettura del Campus di Monterrey (NL, M\u00e8xico), per il seminario \u201cC\u00e1tedra Luis Barrag\u00e1n\u201d. Conferenze: Architettura contemporanea a Porto; Cronache e temi dell\u2019architettura di Eduardo Souto de Moura.",
        "periodo": "dal 23-04-2007 al 26-04-2007"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor all'Universit\u00e0 Tecnologico de Monterrey, corso di Architettura, campus di Citt\u00e0 del Messico (M\u00e8xico, D.F.); seminario e conferenza sul tema: Plaza Bicentenario a Tlaxcoaque",
        "periodo": "dal 29-10-2008 al 30-10-2008"
      }
    ]
  }
}