{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Edificio a torre n10 Schwabinger Tor, Monaco. Piccole variazioni",
        "ISSN": [
          "0008-7181"
        ],
        "journal": "CASABELLA",
        "csp": "vol. 867, p. 20-25, ISSN: 0008-7181",
        "anno": "2016",
        "autori": "Trentin Annalisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Trentin Annalisa (2016). Edificio a torre n10 Schwabinger Tor, Monaco.",
        "Piccole variazioni. CASABELLA, vol. 867, p. 20-25, ISSN: 0008-7181"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-48",
        "titolo": "Pier Luigi Nervi - Master Builder",
        "ISBN": [
          "978-88-907133-4-7"
        ],
        "csp": "ROMA:FONDAZIONE MAXXI, ISBN: 978-88-907133-4-7",
        "opera": "(a cura di): M. Antonucci;A. Trentin;T. Trombetti, Pier Luigi Nervi. Architetture per lo sport. vol. 2, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Trentin Annalisa, Trombetti Tomaso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Trentin Annalisa, Trombetti Tomaso (2016). Pier Luigi Nervi - Master",
        "Builder. In: (a cura di): M. Antonucci;A. Trentin;T. Trombetti, Pier Luigi",
        "Nervi. Architetture per lo sport. vol. 2, p. 41-48, ROMA:FONDAZIONE",
        "MAXXI, ISBN: 978-88-907133-4-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-74",
        "titolo": "Oswald Mathias Ungers: note sulla formazione",
        "ISBN": [
          "978-88-916-1806-1"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di romagna (RN):Maggioli editore, ISBN: 978-88-916-1806-1",
        "opera": "(a cura di): Stefan Vieths, O.M.UNGERS E LA CULTURA ITALIANA. La crisi del progetto moderno e la rifondazione dell'architettura come forma autonoma. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Annalisa Trentin"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Annalisa Trentin (2016). Oswald Mathias Ungers: note sulla formazione. In:",
        "(a cura di): Stefan Vieths, O.M.UNGERS E LA CULTURA ITALIANA. La",
        "crisi del progetto moderno e la rifondazione dell'architettura come forma",
        "autonoma. vol. 1, p. 55-74, Santarcangelo di romagna (RN):Maggioli",
        "editore, ISBN: 978-88-916-1806-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "803-810",
        "titolo": "La Berlino di Oswald Mathias Ungers",
        "ISBN": [
          "978-84-338-5939-6"
        ],
        "csp": "Granada:Editorial Universidad de Granada, ISBN: 978-84-338-5939-6, Granada, 15 - 17 Aprile 2015",
        "opera": "La Cultura y la Ciudad. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Trentin Annalisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Trentin Annalisa (2016). La Berlino di Oswald Mathias Ungers. In: La",
        "Cultura y la Ciudad. p. 803-810, Granada:Editorial Universidad de",
        "Granada, ISBN: 978-84-338-5939-6, Granada, 15 - 17 Aprile 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-320",
        "titolo": "Architettura e costruzione. La declinazione strutturale da Gustave eiffel a Rem Koolhaas. p",
        "ISBN": [
          "9788874628902"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874628902",
        "anno": "2016",
        "autori": "Annalisa Trentin, Tomaso Trombetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Annalisa Trentin, Tomaso Trombetti (2016). Architettura e costruzione. La",
        "declinazione strutturale da Gustave eiffel a Rem Koolhaas. p. 1-320,",
        "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874628902"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-180",
        "titolo": "des.de BOG desarrollo de Bogot\u00e1. p",
        "ISBN": [
          "978-88-940155-7-7"
        ],
        "csp": "Forl\u00ec:LA GRECA EDITORI, ISBN: 978-88-940155-7-7",
        "anno": "2016",
        "autori": "A. Trentin"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Trentin (2016). des.de BOG desarrollo de Bogot\u00e1. p. 1-180, Forl\u00ec:LA",
        "GRECA EDITORI, ISBN: 978-88-940155-7-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "8-16",
        "titolo": "Domus: la casa e l'ideale",
        "ISBN": [
          "978-88-940155-3-9"
        ],
        "csp": "Forl\u00ec:LA GRECA EDITORI, ISBN: 978-88-940155-3-9",
        "opera": "(a cura di): A. Trentin A. Zamboni, La casa e l'ideale. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Annalisa Trentin"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Annalisa Trentin (2015). Domus: la casa e l'ideale. In: (a cura di): A. Trentin",
        "A. Zamboni, La casa e l'ideale. p. 8-16, Forl\u00ec:LA GRECA EDITORI, ISBN:",
        "978-88-940155-3-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Bononia University Press",
        "titolo": "La giusta distanza di Adalberto Libera",
        "ISBN": [
          "978-88-6923-012-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6923-012-7",
        "opera": "A. Zamboni. Dall'involucro all'invaso. Lo spazio a pianta centrale nell'opera architettonica di Adalberto Libera. vol. 1, p. 219-227, Bologna:Bup",
        "anno": "2015",
        "autori": "Trentin Annalisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Trentin Annalisa (2015). La giusta distanza di Adalberto Libera. In: A.",
        "Zamboni. Dall'involucro all'invaso. Lo spazio a pianta centrale nell'opera",
        "architettonica di Adalberto Libera. vol. 1, p. 219-227, Bologna:Bup. Bononia",
        "University Press, ISBN: 978-88-6923-012-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Bononia University Press",
        "titolo": "Pier Luigi Nervi. the dome as manifesto of art and science",
        "ISBN": [
          "978-88-6923-013-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6923-013-4",
        "opera": "P. Solomita. Pier Luigi Nervi vaulted architecture. Towards new structures. vol. 2, p. 236-243, Bologna:Bup",
        "anno": "2015",
        "autori": "ANNALISA TRENTIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ANNALISA TRENTIN (2015). Pier Luigi Nervi. the dome as manifesto of art",
        "and science. In: P. Solomita. Pier Luigi Nervi vaulted architecture. Towards",
        "new structures. vol. 2, p. 236-243, Bologna:Bup. Bononia University Press,",
        "ISBN: 978-88-6923-013-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Bononia University Press",
        "titolo": "Oswald Mathias Ungers: alcuni fondamentali principii",
        "ISBN": [
          "978-88-6923-091-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6923-091-2",
        "opera": "Martina D'Alessandro. Oswald Mathias Ungers a Treviri. Due musei. vol. 6, p. 138-144, Bologna:Bup",
        "anno": "2015",
        "autori": "ANNALISA TRENTIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ANNALISA TRENTIN (2015). Oswald Mathias Ungers: alcuni fondamentali",
        "principii. In: Martina D'Alessandro. Oswald Mathias Ungers a Treviri. Due",
        "musei. vol. 6, p. 138-144, Bologna:Bup. Bononia University Press, ISBN:",
        "978-88-6923-091-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Max Dudler + Atelier WW. Edifici a torre a Zurigo",
        "ISSN": [
          "0008-7181"
        ],
        "journal": "CASABELLA",
        "csp": "vol. 837, p. 40-47, ISSN: 0008-7181",
        "anno": "2014",
        "autori": "A.Trentin"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A.Trentin (2014). Max Dudler + Atelier WW. Edifici a torre a Zurigo.",
        "CASABELLA, vol. 837, p. 40-47, ISSN: 0008-7181"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Bononia University Press",
        "titolo": "Pier Luigi Nervi. quattro esercizi di stile",
        "ISBN": [
          "978-88-7395-964-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7395-964-9",
        "opera": "(a cura di): Micaela Antonucci Annalisa Trentin Tomaso Trombetti, Pier Luigi Nervi. Gli stadi per il calcio. vol. 1, p. 105-118, Bologna:Bup",
        "anno": "2014",
        "autori": "Annalisa Trentin"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Annalisa Trentin (2014). Pier Luigi Nervi. quattro esercizi di stile. In: (a cura",
        "di): Micaela Antonucci Annalisa Trentin Tomaso Trombetti, Pier Luigi Nervi.",
        "Gli stadi per il calcio. vol. 1, p. 105-118, Bologna:Bup. Bononia University",
        "Press, ISBN: 978-88-7395-964-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "276-283",
        "titolo": "Grafton architects. Moderno milanese",
        "ISBN": [
          "978-88-917-0708-6"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-0708-6",
        "opera": "(a cura di): Maria Grazia Eccheli Mina Tamborrino, donnArchitettura. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Annalisa Trentin"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Annalisa Trentin (2014). Grafton architects. Moderno milanese. In: (a cura",
        "di): Maria Grazia Eccheli Mina Tamborrino, donnArchitettura. p. 276-283,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-0708-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "827-831",
        "titolo": "\"KUBUS\", Colonia. Oswald Mathias Ungers",
        "ISBN": [
          "9788806182441"
        ],
        "csp": "Torino:Giulio Einaudi Editore, ISBN: 9788806182441",
        "opera": "(a cura di): Marco Biraghi e Alberto Ferlenga, Architettura del Novecento. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Trentin"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Trentin (2013). \"KUBUS\", Colonia. Oswald Mathias Ungers. In: (a cura",
        "di): Marco Biraghi e Alberto Ferlenga, Architettura del Novecento. p.",
        "827-831, Torino:Giulio Einaudi Editore, ISBN: 9788806182441"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "24-38",
        "titolo": "Architettura Pubblica",
        "ISBN": [
          "9788849138382"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849138382",
        "opera": "(a cura di): Gianni Braghieri, Jonathan Kirschenfeld. Typoloies of social engagementArchitettura 47. . p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Trentin"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Trentin (2013). Architettura Pubblica. In: (a cura di): Gianni Braghieri,",
        "Jonathan Kirschenfeld. Typoloies of social engagementArchitettura 47. . p.",
        "24-38, BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849138382"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-52",
        "titolo": "Colloquio con Ilario Fioravanti. p",
        "ISBN": [
          "9788896326046"
        ],
        "csp": "Longiano:FondazioneTito Balestra onlus, ISBN: 9788896326046",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Trentin"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Trentin (2013). Colloquio con Ilario Fioravanti. p. 1-52,",
        "Longiano:FondazioneTito Balestra onlus, ISBN: 9788896326046"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "510-513",
        "titolo": "Insulae, vincoli e preesistenze. Il completamento dell'insula 3A",
        "ISBN": [
          "9788889440674"
        ],
        "csp": "Palermo:Caracol, ISBN: 9788889440674",
        "opera": "A. SCIASCIA. periferie e citt\u00e0 contemporanea. Progetti per i quartieri Borgo Ulivia e ZEN a Palermo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M.Agnoletto, A. Trentin"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.Agnoletto, A. Trentin (2012). Insulae, vincoli e preesistenze. Il",
        "completamento dell'insula 3A. In: A. SCIASCIA. periferie e citt\u00e0",
        "contemporanea. Progetti per i quartieri Borgo Ulivia e ZEN a Palermo. p.",
        "510-513, Palermo:Caracol, ISBN: 9788889440674"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-89",
        "titolo": "Architettura tipologica",
        "ISBN": [
          "9788849137095"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849137095",
        "opera": "GINO MALACARNE. (a cura di): ILDEBRANDO CLEMENTE, ALESSANDRA MORO, Progetto FO-CE citt\u00e0 lineare Forl\u00ec Cesena. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M.Agnoletto, A.Trentin"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.Agnoletto, A.Trentin (2012). Architettura tipologica. In: GINO",
        "MALACARNE. (a cura di): ILDEBRANDO CLEMENTE, ALESSANDRA",
        "MORO, Progetto FO-CE citt\u00e0 lineare Forl\u00ec Cesena. p. 85-89,",
        "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849137095"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-89",
        "titolo": "Agricoltura-Architettura-Citt\u00e0. Un percorso visivo",
        "ISBN": [
          "9788874624515"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet s.r.l., ISBN: 9788874624515",
        "opera": "(a cura di): M. AGNOLETTO, M. GUERZONI, La campagna necessaria.Un'agenda d'intervento dopo l'esplosione urbana. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Trentin, A. Branzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Trentin, A. Branzi (2012). Agricoltura-Architettura-Citt\u00e0. Un percorso",
        "visivo. In: (a cura di): M. AGNOLETTO, M. GUERZONI, La campagna",
        "necessaria.Un'agenda d'intervento dopo l'esplosione urbana. p. 83-89,",
        "MACERATA:Quodlibet s.r.l., ISBN: 9788874624515"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-58",
        "titolo": "Nervi didatta",
        "ISBN": [
          "978-88-572-1700-0"
        ],
        "csp": "MILANO:Skira Editore, ISBN: 978-88-572-1700-0",
        "opera": "(a cura di): G. BIANCHINO, D. COSTI, Cantiere Nervi: la costruzione di un'identit\u00e0: storie, geografie, paralleli. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Trentin"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Trentin (2012). Nervi didatta. In: (a cura di): G. BIANCHINO, D. COSTI,",
        "Cantiere Nervi: la costruzione di un'identit\u00e0: storie, geografie, paralleli. p.",
        "55-58, MILANO:Skira Editore, ISBN: 978-88-572-1700-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "38-45",
        "titolo": "St\u00e4dtebau vs St\u00e4dtebau-Kunst",
        "ISBN": [
          "9788837092504"
        ],
        "csp": "Milano:Electa, ISBN: 9788837092504",
        "opera": "S. BOLDRIN F.S. FERA. Max Dudler. architectures since 1979. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Trentin"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Trentin (2012). St\u00e4dtebau vs St\u00e4dtebau-Kunst. In: S. BOLDRIN F.S.",
        "FERA. Max Dudler. architectures since 1979. p. 38-45, Milano:Electa,",
        "ISBN: 9788837092504"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "18-27",
        "titolo": "Oswald Mathias Ungers: idea, spazio e architettura del museo",
        "ISBN": [
          "9788849136272"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849136272",
        "opera": "(a cura di): F. S. FERA, A. FANTINI, Musei in mostra. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Trentin"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Trentin (2012). Oswald Mathias Ungers: idea, spazio e architettura del",
        "museo. In: (a cura di): F. S. FERA, A. FANTINI, Musei in mostra. p. 18-27,",
        "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849136272"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "64-85",
        "titolo": "L'immutable \"style de verit\u00e9\" dans l'oevre de Pier Luigi Nervi",
        "ISBN": [
          "9782880749620"
        ],
        "csp": "LAUSANNE:Presses Polytechniques et Universitaires Romandes, ISBN: 9782880749620",
        "opera": "(a cura di): B. MARCHAND, P\u00e9rennit\u00e9s. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Trentin"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Trentin (2012). L'immutable \"style de verit\u00e9\" dans l'oevre de Pier Luigi",
        "Nervi. In: (a cura di): B. MARCHAND, P\u00e9rennit\u00e9s. p. 64-85,",
        "LAUSANNE:Presses Polytechniques et Universitaires Romandes, ISBN:",
        "9782880749620"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "38-45",
        "titolo": "St\u00e4dtebau vs St\u00e4dtebau-Kunst",
        "ISBN": [
          "9788837085568"
        ],
        "csp": "Milano:Electa, ISBN: 9788837085568",
        "opera": "S. BOLDRIN F.S. FERA. Max Dudler. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Trentin"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Trentin (2012). St\u00e4dtebau vs St\u00e4dtebau-Kunst. In: S. BOLDRIN F.S.",
        "FERA. Max Dudler. p. 38-45, Milano:Electa, ISBN: 9788837085568"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "124 125-137 138 ",
        "titolo": "Architettura tipologica",
        "ISBN": [
          "9788857210063"
        ],
        "csp": "Ginevra-Milano:SKIRA, ISBN: 9788857210063",
        "opera": "(a cura di): A. Monestiroli, L. Semerani, La Casa. Le forme dello stare. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Agnoletto, A. Trentin"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Agnoletto, A. Trentin (2011). Architettura tipologica. In: (a cura di): A.",
        "Monestiroli, L. Semerani, La Casa. Le forme dello stare. p. 124 125-137",
        "138 , Ginevra-Milano:SKIRA, ISBN: 9788857210063"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "54-71",
        "titolo": "La grammatica dell'osservare. Tipo architettonico e atto insediativo nel Villaggio Morelli di Sondalo",
        "ISBN": [
          "9788881037674"
        ],
        "csp": "REGGIO EMILIA:Edizioni Diabasis, ISBN: 9788881037674",
        "opera": "(a cura di): L. BONESIO, D. DEL CURTO, Il Villaggio Morelli. identit\u00e0 paesaggistica e patrimonio monumentale. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Trentin"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Trentin (2011). La grammatica dell'osservare. Tipo architettonico e atto",
        "insediativo nel Villaggio Morelli di Sondalo. In: (a cura di): L. BONESIO, D.",
        "DEL CURTO, Il Villaggio Morelli. identit\u00e0 paesaggistica e patrimonio",
        "monumentale. p. 54-71, REGGIO EMILIA:Edizioni Diabasis, ISBN:",
        "9788881037674"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "12-15",
        "titolo": "Specimen umanistico (e) scientifico",
        "ISBN": [
          "9788849134759"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849134759",
        "opera": "A. MANFERDINI. Specimen. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Trentin"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Trentin (2011). Specimen umanistico (e) scientifico. In: A. MANFERDINI.",
        "Specimen. p. 12-15, BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849134759"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "185-190",
        "titolo": "Postfazione: Pier Luigi Nervi e l'Alma Mater Studiorum: un breve dialogo",
        "ISBN": [
          "9788861595033"
        ],
        "csp": "Milano:Bruno Mondadori, ISBN: 9788861595033",
        "opera": "La lezione di Pier Luigi Nervi. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "DIONIGI I., TRENTIN A., TROMBETTI T."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DIONIGI I., TRENTIN A., TROMBETTI T. (2010). Postfazione: Pier Luigi",
        "Nervi e l'Alma Mater Studiorum: un breve dialogo. In: La lezione di Pier",
        "Luigi Nervi. p. 185-190, Milano:Bruno Mondadori, ISBN: 9788861595033"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "8-13",
        "titolo": "Presentazione",
        "ISBN": [
          "978-88-491-3426-1"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3426-1",
        "opera": "Spazi della citt\u00e0 e forme dell'abitare. 1910-2010: scenari sociali nella storia dell'edilizia popolare di Forl\u00ec-Cesena. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. AGNOLETTO, G. BRAGHIERI, A. TRENTIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. AGNOLETTO, G. BRAGHIERI, A. TRENTIN (2010). Presentazione. In:",
        "Spazi della citt\u00e0 e forme dell'abitare. 1910-2010: scenari sociali nella storia",
        "dell'edilizia popolare di Forl\u00ec-Cesena. p. 8-13, BOLOGNA:Clueb, ISBN:",
        "978-88-491-3426-1"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "6-13",
        "titolo": "Da Schinkel a Scharoun. Un dialogo con Petra Kahlfeldt",
        "ISBN": [
          "978-88-491-3373-8"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3373-8",
        "opera": "Petra Kahlfeldt. Convergenze urbane. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. TRENTIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. TRENTIN (2010). Da Schinkel a Scharoun. Un dialogo con Petra",
        "Kahlfeldt. In: Petra Kahlfeldt. Convergenze urbane. p. 6-13,",
        "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3373-8"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "18-49",
        "titolo": "Unit\u00e0 residenziale al quartiere Gallaratese 2 - Milano",
        "ISBN": [
          "978-88-491-3371-4"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3371-4",
        "opera": "Aldo Rossi. Due progetti. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. TRENTIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. TRENTIN (2010). Unit\u00e0 residenziale al quartiere Gallaratese 2 - Milano.",
        "In: Aldo Rossi. Due progetti. p. 18-49, BOLOGNA:Clueb, ISBN:",
        "978-88-491-3371-4"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "168-180",
        "titolo": "Metodo scientifico e invenzione: una pratica per il progetto contemporaneo? appunti attorno al pensiero di Pier Luigi Nervi",
        "ISBN": [
          "9788861595033"
        ],
        "csp": "Milano:Bruno Mondadori, ISBN: 9788861595033",
        "opera": "La lezione di Pier Luigi Nervi. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. TRENTIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. TRENTIN (2010). Metodo scientifico e invenzione: una pratica per il",
        "progetto contemporaneo? appunti attorno al pensiero di Pier Luigi Nervi. In:",
        "La lezione di Pier Luigi Nervi. p. 168-180, Milano:Bruno Mondadori, ISBN:",
        "9788861595033"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107",
        "titolo": "Max Dudler. Architetture. Volume pubblicato in occasione della mostra tenutasi presso la Chiesa dello Spirito Santo \u2013 Cesena, 14 novembre \u2013 17 dicembre 2006",
        "ISBN": [
          "978-88-491-3297-7"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3297-7",
        "opera": "Architettura 37. Decennale - Annuario. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. S. FERA, A. TRENTIN, S. BOLDRIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. S. FERA, A. TRENTIN, S. BOLDRIN (2010). Max Dudler. Architetture.",
        "Volume pubblicato in occasione della mostra tenutasi presso la Chiesa",
        "dello Spirito Santo \u2013 Cesena, 14 novembre \u2013 17 dicembre 2006. In:",
        "Architettura 37. Decennale - Annuario. p. 107, BOLOGNA:Clueb, ISBN:",
        "978-88-491-3297-7"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "68-73",
        "titolo": "Oswald Mathias Ungers. Laudatio",
        "ISBN": [
          "978-88-491-3335-6"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3335-6",
        "opera": "Architettura 37. Decennale - Conferenze. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. TRENTIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. TRENTIN (2010). Oswald Mathias Ungers. Laudatio. In: Architettura 37.",
        "Decennale - Conferenze. p. 68-73, BOLOGNA:Clueb, ISBN:",
        "978-88-491-3335-6"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "20-31",
        "titolo": "Impressionismo/Espressionismo. La visione dell'architettura in Aldo Rossi e Oswald Mathias Ungers",
        "ISBN": [
          "9788849133707"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849133707",
        "opera": "(a cura di): A. TRENTIN, OMU/AR. Un laboratorio didattico. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Trentin"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Trentin (2010). Impressionismo/Espressionismo. La visione",
        "dell'architettura in Aldo Rossi e Oswald Mathias Ungers. In: (a cura di): A.",
        "TRENTIN, OMU/AR. Un laboratorio didattico. p. 20-31, BOLOGNA:Clueb,",
        "ISBN: 9788849133707"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Clueb",
        "titolo": "OMU/AR. Un laboratorio didattico",
        "ISBN": [
          "978-88-491-3370-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-491-3370-7",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. AGNOLETTO, G. BRAGHIERI, A. TRENTIN, V. PARMIANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. AGNOLETTO, G. BRAGHIERI, A. TRENTIN, V. PARMIANI (2010).",
        "OMU/AR. Un laboratorio didattico. BOLOGNA:Clueb, ISBN:",
        "978-88-491-3370-7"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-120",
        "titolo": "Louis I. Kahn. p",
        "ISBN": [
          "9782742787753"
        ],
        "csp": "ARLES:Actes Sud, ISBN: 9782742787753",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Trentin"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Trentin (2010). Louis I. Kahn. p. 1-120, ARLES:Actes Sud, ISBN:",
        "9782742787753"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ritratti di architettura. Gianni Braghieri. Luoghi e immagini come appunti di progetto",
        "ISSN": [
          "1720-1721"
        ],
        "journal": "AION",
        "csp": "vol. anno 6 n.16, p. 86-97, ISSN: 1720-1721",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. TRENTIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. TRENTIN (2008). Ritratti di architettura. Gianni Braghieri. Luoghi e",
        "immagini come appunti di progetto. AION, vol. anno 6 n.16, p. 86-97, ISSN:",
        "1720-1721"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Luigi Nervi, Aula delle Udienze Pontificie. D'A",
        "ISSN": [
          "1720-0342"
        ],
        "journal": "D'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 36, p. 110-127, ISSN: 1720-0342",
        "anno": "2008",
        "autori": "T. TROMBETTI, A. TRENTIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "T. TROMBETTI, A. TRENTIN (2008). Luigi Nervi, Aula delle Udienze",
        "Pontificie. D'A. D'ARCHITETTURA, vol. 36, p. 110-127, ISSN: 1720-0342"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "12-17",
        "titolo": "Le parole dell'edificio alto. Una antologia",
        "ISBN": [
          "9788849130157"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849130157",
        "opera": "Il progetto dell'edificio alto. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. TRENTIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. TRENTIN (2008). Le parole dell'edificio alto. Una antologia. In: Il",
        "progetto dell'edificio alto. p. 12-17, BOLOGNA:Clueb, ISBN:",
        "9788849130157"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "44-49",
        "titolo": "Analogie, geografie, scritti, teoria e progetti",
        "csp": "Bologna:Bup. Bononia University Press",
        "opera": "(a cura di): Annalisa Trentin, La lezione di Aldo Rossi. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Annalisa Trentin"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Annalisa Trentin (2008). Analogie, geografie, scritti, teoria e progetti. In: (a",
        "cura di): Annalisa Trentin, La lezione di Aldo Rossi. p. 44-49, Bologna:Bup.",
        "Bononia University Press"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-36",
        "titolo": "Gianni Braghieri. Architettura, Rappresentazione, Fotografia. Luoghi e immagini come appunti di progetto",
        "ISBN": [
          "978-88-7395-423-1"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 978-88-7395-423-1",
        "opera": "AA.VV.. A.D.1088. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. TRENTIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. TRENTIN (2008). Gianni Braghieri. Architettura, Rappresentazione,",
        "Fotografia. Luoghi e immagini come appunti di progetto. In: AA.VV..",
        "A.D.1088. p. 29-36, BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN:",
        "978-88-7395-423-1"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "20-25",
        "titolo": "Esercizi di progetto e restauro per i grattacieli della costa romagnola",
        "ISBN": [
          "978-88-491-3157-4"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3157-4",
        "opera": "Il progetto come conoscenza. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. TRENTIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. TRENTIN (2008). Esercizi di progetto e restauro per i grattacieli della",
        "costa romagnola. In: Il progetto come conoscenza. p. 20-25,",
        "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3157-4"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "176-181",
        "titolo": "Fioravanti e le forme del divenire",
        "ISBN": [
          "8887369801"
        ],
        "csp": "CESENA:Il Vicolo - divisione libri, ISBN: 8887369801",
        "opera": "G. BOJANI M. CASCIATO A. PAOLUCCI P. G. RAGGINI A. TRENTIN M. ZATTINI. Ilario Fioravanti. Il destino di un \"Uomo\" nell'Arte. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. TRENTIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. TRENTIN (2008). Fioravanti e le forme del divenire. In: G. BOJANI M.",
        "CASCIATO A. PAOLUCCI P. G. RAGGINI A. TRENTIN M. ZATTINI. Ilario",
        "Fioravanti. Il destino di un \"Uomo\" nell'Arte. p. 176-181, CESENA:Il Vicolo -",
        "divisione libri, ISBN: 8887369801"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-16",
        "titolo": "Gianni Braghieri. Architetture d'invenzione. Di F.S. FERA, GINO MALACARNE, ANNALISA TRENTIN",
        "ISBN": [
          "978-88-491-3170-3"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3170-3",
        "anno": "2008",
        "autori": "F.S. FERA, GINO MALACARNE, ANNALISA TRENTIN (a cura di)"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "F.S. FERA, GINO MALACARNE, ANNALISA TRENTIN (a cura di) (2008).",
        "Gianni Braghieri. Architetture d'invenzione. Di F.S. FERA, GINO",
        "MALACARNE, ANNALISA TRENTIN. p. 1-16, BOLOGNA:Clueb, ISBN:",
        "978-88-491-3170-3"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Struttura e sovrastruttura: un tema italiano",
        "ISSN": [
          "0031-1731"
        ],
        "journal": "PARAMETRO",
        "csp": "vol. 270-271, p. 146-151, ISSN: 0031-1731",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. TRENTIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. TRENTIN (2007). Struttura e sovrastruttura: un tema italiano.",
        "PARAMETRO, vol. 270-271, p. 146-151, ISSN: 0031-1731"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Milano. Nuove Torri. D'A",
        "ISSN": [
          "1720-0342"
        ],
        "journal": "D'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 34, p. 66-95, ISSN: 1720-0342",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. TRENTIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. TRENTIN (2007). Milano. Nuove Torri. D'A. D'ARCHITETTURA, vol. 34,",
        "p. 66-95, ISSN: 1720-0342"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "edifici alti. La parete lucida e l'avvolgibile. D'A",
        "ISSN": [
          "1720-0342"
        ],
        "journal": "D'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 34, p. 160-165, ISSN: 1720-0342",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. TRENTIN, M. AGNOLETTO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. TRENTIN, M. AGNOLETTO (2007). edifici alti. La parete lucida e",
        "l'avvolgibile. D'A. D'ARCHITETTURA, vol. 34, p. 160-165, ISSN: 1720-0342"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-79",
        "titolo": "Centri sociali di quartiere. Sperimentazioni architettoniche e vita associativa",
        "csp": "BOLOGNA:Clueb",
        "opera": "I quartieri e le case. Edilizia sociale in Romagna e nell'Europa del XX sec. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. TRENTIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. TRENTIN (2007). Centri sociali di quartiere. Sperimentazioni",
        "architettoniche e vita associativa. In: I quartieri e le case. Edilizia sociale in",
        "Romagna e nell'Europa del XX sec. p. 71-79, BOLOGNA:Clueb"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "80-91",
        "titolo": "Intervista a Ilario Fioravanti",
        "csp": "BOLOGNA:Clueb",
        "opera": "I quartieri e le case. Edilizia sociale in Romagna e nell'Europa del XX sec. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "A.TRENTIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.TRENTIN (2007). Intervista a Ilario Fioravanti. In: I quartieri e le case.",
        "Edilizia sociale in Romagna e nell'Europa del XX sec. p. 80-91,",
        "BOLOGNA:Clueb"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-25",
        "titolo": "Lux splendens supra formatum",
        "ISBN": [
          "978-88-491-2824-6"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-2824-6",
        "opera": "WALTER A. NOEBEL PROJEKTIONEN. Esperimenti di adeguatezza e coerenza. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. TRENTIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. TRENTIN (2007). Lux splendens supra formatum. In: WALTER A.",
        "NOEBEL PROJEKTIONEN. Esperimenti di adeguatezza e coerenza. p.",
        "21-25, BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-2824-6"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "124-127",
        "titolo": "La forma del mondo",
        "ISBN": [
          "9788888149417"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Aion Edizioni, ISBN: 9788888149417",
        "opera": "La mostra \"Citt\u00e0 di pietra\". Architetture per \"Progetto Sud\" alla 10. Mostra Internazionale di Architettura di Venezia 2006. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "F. GULINELLO, A. TRENTIN, E. MUCELLI, S. ROSSL, C. CAGNESCHI, R. FABBRI, G. POLETTI, R. SACCHETTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. GULINELLO, A. TRENTIN, E. MUCELLI, S. ROSSL, C. CAGNESCHI, R.",
        "FABBRI, G. POLETTI, R. SACCHETTI (2007). La forma del mondo. In: La",
        "mostra \"Citt\u00e0 di pietra\". Architetture per \"Progetto Sud\" alla 10. Mostra",
        "Internazionale di Architettura di Venezia 2006. p. 124-127, FIRENZE:Aion",
        "Edizioni, ISBN: 9788888149417"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "53",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "superluoghi",
        "opera": "(a cura di): M. AGNOLETTO M. GUERZONI A. DEL PIANO, La civilt\u00e0 dei superluoghi. p. 197, BOLOGNA:Damiani Editore",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. Trentin"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "A. Trentin (2007). superluoghi. In: (a cura di): M. AGNOLETTO M.",
        "GUERZONI A. DEL PIANO, La civilt\u00e0 dei superluoghi. p. 197,",
        "BOLOGNA:Damiani Editore"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "54",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Clueb",
        "titolo": "GIANNI BRAGHIERI - Architettura, Rappresentazione, Fotografia",
        "ISBN": [
          "9788849129458 55 2007 Monografia o trattato scientifico A. TRENTIN (2007). Louis I. Kahn. MILANO:Motta Architettura"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849129458 55 2007 Monografia o trattato scientifico A. TRENTIN (2007). Louis I. Kahn. MILANO:Motta Architettura",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. TRENTIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. TRENTIN (2007). GIANNI BRAGHIERI - Architettura, Rappresentazione,",
        "Fotografia. BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849129458",
        "55 2007 Monografia o trattato scientifico",
        "A. TRENTIN (2007). Louis I. Kahn. MILANO:Motta Architettura"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "56",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le ragioni di un percorso. I linguaggi alti/altri dell'architettura italiana. D'A",
        "ISSN": [
          "1720-0342"
        ],
        "journal": "D'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 31, p. 206-218, ISSN: 1720-0342",
        "anno": "2006",
        "autori": "A.TRENTIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A.TRENTIN (2006). Le ragioni di un percorso. I linguaggi alti/altri",
        "dell'architettura italiana. D'A. D'ARCHITETTURA, vol. 31, p. 206-218, ISSN:",
        "1720-0342"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "57",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Carlo Quintelli. Edificio in via Tanari a Bologna.. D'A",
        "ISSN": [
          "1720-0342"
        ],
        "journal": "D'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 29, p. 78-79, ISSN: 1720-0342",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. Trentin"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Trentin (2006). Carlo Quintelli. Edificio in via Tanari a Bologna.. D'A.",
        "D'ARCHITETTURA, vol. 29, p. 78-79, ISSN: 1720-0342"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "58",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "5+1 associati. area frigoriferi milanesi e palazzo del ghiaccio. D'A",
        "ISSN": [
          "1720-0342"
        ],
        "journal": "D'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 29, p. 50-51, ISSN: 1720-0342",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. TRENTIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. TRENTIN (2006). 5+1 associati. area frigoriferi milanesi e palazzo del",
        "ghiaccio. D'A. D'ARCHITETTURA, vol. 29, p. 50-51, ISSN: 1720-0342"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "59",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I linguaggi alti dell'architettura italiana. I linguaggi altri dell'architettura italiana. D'A",
        "ISSN": [
          "1720-0342"
        ],
        "journal": "D'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 31, p. 164-188, ISSN: 1720-0342",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. LEONI, A. TRENTIN, M. AGNOLETTO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. LEONI, A. TRENTIN, M. AGNOLETTO (2006). I linguaggi alti",
        "dell'architettura italiana. I linguaggi altri dell'architettura italiana. D'A.",
        "D'ARCHITETTURA, vol. 31, p. 164-188, ISSN: 1720-0342"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "60",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "76-87",
        "titolo": "i linguaggi alti/altri. Un itinerario dell'architettura italiana del Novecento",
        "ISBN": [
          "88-89739-06-1"
        ],
        "csp": "PARMA:FAEdizioni, ISBN: 88-89739-06-1",
        "opera": "architettura di rara bellezza. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. LEONI, A. TRENTIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. LEONI, A. TRENTIN (2006). i linguaggi alti/altri. Un itinerario",
        "dell'architettura italiana del Novecento. In: architettura di rara bellezza. p.",
        "76-87, PARMA:FAEdizioni, ISBN: 88-89739-06-1"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "61",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "186-189",
        "titolo": "progetto per il nuovo centro di coordinamento e documentazione",
        "ISBN": [
          "978-88-8302-359-0"
        ],
        "csp": "PALERMO:L'Epos, ISBN: 978-88-8302-359-0",
        "opera": "P.CULOTTA A. SCIASCIA. Archivi dell'architettura del XX secolo in Sicilia. Il centro di coordinamento e documentazione. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "A.TRENTIN, S.ROSSL, E. MUCELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.TRENTIN, S.ROSSL, E. MUCELLI (2006). progetto per il nuovo centro di",
        "coordinamento e documentazione. In: P.CULOTTA A. SCIASCIA. Archivi",
        "dell'architettura del XX secolo in Sicilia. Il centro di coordinamento e",
        "documentazione. p. 186-189, PALERMO:L'Epos, ISBN: 978-88-8302-359-0"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "62",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "100-101",
        "titolo": "Siracusa. Latomie dei Cappuccini",
        "ISBN": [
          "978-88-317-9104-5"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Marsilio, ISBN: 978-88-317-9104-5",
        "opera": "Citt\u00e0 di pietra. Cities of Stone. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "G.BRAGHIERI, F.GULINELLO, E.MUCELLI, S.R\u00d6SSL, A.TRENTIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G.BRAGHIERI, F.GULINELLO, E.MUCELLI, S.R\u00d6SSL, A.TRENTIN",
        "(2006). Siracusa. Latomie dei Cappuccini. In: Citt\u00e0 di pietra. Cities of Stone.",
        "p. 100-101, VENEZIA:Marsilio, ISBN: 978-88-317-9104-5"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "63",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Parma:Festival Architettura Edizioni",
        "titolo": "Colonie marine sull\u2019Adriatico",
        "ISBN": [
          "88-89739-06-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-89739-06-1, Parma, Reggio Emilia, Modena, 23-29 ottobre 2006",
        "opera": "Architettura di rara bellezza. Documenti del Festival dell'architettura 2006",
        "anno": "2006",
        "autori": "E. MUCELLI, S. ROSSL, A. TRENTIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "E. MUCELLI, S. ROSSL, A. TRENTIN (2006). Colonie marine sull\u2019Adriatico.",
        "In: Architettura di rara bellezza. Documenti del Festival dell'architettura",
        "2006. Parma:Festival Architettura Edizioni, ISBN: 88-89739-06-1, Parma,",
        "Reggio Emilia, Modena, 23-29 ottobre 2006"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "64",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Clueb",
        "titolo": "Edifici alti in Emilia-Romagna",
        "ISBN": [
          "88-491-2672-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-491-2672-7",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. TRENTIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. TRENTIN (2006). Edifici alti in Emilia-Romagna. BOLOGNA:Clueb,",
        "ISBN: 88-491-2672-7"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "65",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Clueb",
        "titolo": "MAX DUDLER. ARCHITETTURE",
        "ISBN": [
          "88-491-2764-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-491-2764-2",
        "anno": "2006",
        "autori": "F.S. FERA, A. TRENTIN, S. BOLDRIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F.S. FERA, A. TRENTIN, S. BOLDRIN (2006). MAX DUDLER.",
        "ARCHITETTURE. BOLOGNA:Clueb, ISBN: 88-491-2764-2"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "66",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cristofani Lelli architetti. Residenze Cavallina 2000. D'A",
        "ISSN": [
          "1720-0342"
        ],
        "journal": "D'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 28/2005, p. 74-75, ISSN: 1720-0342",
        "anno": "2005",
        "autori": "A. TRENTIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. TRENTIN (2005). Cristofani Lelli architetti. Residenze Cavallina 2000.",
        "D'A. D'ARCHITETTURA, vol. 28/2005, p. 74-75, ISSN: 1720-0342"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "67",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Studio Albori. Edificio in via Livigno a Milano. D'A",
        "ISSN": [
          "1720-0342"
        ],
        "journal": "D'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 27/2005, p. 72-73, ISSN: 1720-0342",
        "anno": "2005",
        "autori": "A. TRENTIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. TRENTIN (2005). Studio Albori. Edificio in via Livigno a Milano. D'A.",
        "D'ARCHITETTURA, vol. 27/2005, p. 72-73, ISSN: 1720-0342"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "68",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Boeri studio. Edificio 307 alla Bicocca. D'A",
        "ISSN": [
          "1720-0342"
        ],
        "journal": "D'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 27, p. 76-77, ISSN: 1720-0342",
        "anno": "2005",
        "autori": "A.TRENTIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A.TRENTIN (2005). Boeri studio. Edificio 307 alla Bicocca. D'A.",
        "D'ARCHITETTURA, vol. 27, p. 76-77, ISSN: 1720-0342"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "69",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Professione e ricerca. D'A",
        "ISSN": [
          "1720-0342"
        ],
        "journal": "D'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 28/2005, p. 62-63, ISSN: 1720-0342",
        "anno": "2005",
        "autori": "A. TRENTIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. TRENTIN (2005). Professione e ricerca. D'A. D'ARCHITETTURA, vol.",
        "28/2005, p. 62-63, ISSN: 1720-0342"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "70",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Intervista a Fabio Reinhart. D'A",
        "ISSN": [
          "1720-0342"
        ],
        "journal": "D'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 23/2004, p. 179-182, ISSN: 1720-0342",
        "anno": "2005",
        "autori": "A. TRENTIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. TRENTIN (2005). Intervista a Fabio Reinhart. D'A. D'ARCHITETTURA,",
        "vol. 23/2004, p. 179-182, ISSN: 1720-0342"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "71",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Eduardo Souto de moura",
        "ISSN": [
          "0031-1731"
        ],
        "journal": "PARAMETRO",
        "csp": "vol. 246/247, p. 6-7, ISSN: 0031-1731",
        "anno": "2004",
        "autori": "A.TRENTIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A.TRENTIN (2004). Eduardo Souto de moura. PARAMETRO, vol. 246/247,",
        "p. 6-7, ISSN: 0031-1731"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "72",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Electa",
        "titolo": "Oswald Mathias Ungers: una scuola",
        "ISBN": [
          "88-370-3440-7"
        ],
        "csp": "Mondadori-Electa spa, ISBN: 88-370-3440-7",
        "anno": "2004",
        "autori": "A.TRENTIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A.TRENTIN (2004). Oswald Mathias Ungers: una scuola. MILANO:Electa,",
        "Mondadori-Electa spa, ISBN: 88-370-3440-7"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "73",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "CESENA:Il Vicolo - divisione libri",
        "titolo": "Arduino Cantafora. Le Stanze della vita",
        "ISBN": [
          "88-87369-37-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-87369-37-2",
        "anno": "2004",
        "autori": "A.TRENTIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A.TRENTIN (2004). Arduino Cantafora. Le Stanze della vita. CESENA:Il",
        "Vicolo - divisione libri, ISBN: 88-87369-37-2"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "74",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "63",
        "titolo": "ARCHITETTURA 7. Progetti per la citt\u00e0 di Cesena. Cesena-Karlsruhe A.A. 2001/2002. vol. 7, p",
        "ISBN": [
          "88-8138-066-8"
        ],
        "csp": "FAENZA:Gruppo editoriale Faenza editrice s.p.a., ISBN: 88-8138-066-8",
        "anno": "2003",
        "autori": "TRENTIN A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TRENTIN A (2003). ARCHITETTURA 7. Progetti per la citt\u00e0 di Cesena.",
        "Cesena-Karlsruhe A.A. 2001/2002. vol. 7, p. 63, FAENZA:Gruppo editoriale",
        "Faenza editrice s.p.a., ISBN: 88-8138-066-8"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "75",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "EMILIA ROMAGNA. Milano Marittima: La Colonia Marina \"Montecatini\"-Il concorso e la realizzazione. D'A",
        "ISSN": [
          "1720-0342"
        ],
        "journal": "D'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 19, p. 172-175, ISSN: 1720-0342",
        "anno": "2002",
        "autori": "TRENTIN A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TRENTIN A (2002). EMILIA ROMAGNA. Milano Marittima: La Colonia",
        "Marina \"Montecatini\"-Il concorso e la realizzazione. D'A.",
        "D'ARCHITETTURA, vol. 19, p. 172-175, ISSN: 1720-0342"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Edificio a torre n10 Schwabinger Tor, Monaco. Piccole variazioni",
        "ISSN": [
          "0008-7181"
        ],
        "journal": "CASABELLA",
        "csp": "vol. 867, p. 20-25, ISSN: 0008-7181",
        "anno": "2016",
        "autori": "Trentin Annalisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Trentin Annalisa (2016). Edificio a torre n10 Schwabinger Tor, Monaco.",
        "Piccole variazioni. CASABELLA, vol. 867, p. 20-25, ISSN: 0008-7181"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-48",
        "titolo": "Pier Luigi Nervi - Master Builder",
        "ISBN": [
          "978-88-907133-4-7"
        ],
        "csp": "ROMA:FONDAZIONE MAXXI, ISBN: 978-88-907133-4-7",
        "opera": "(a cura di): M. Antonucci;A. Trentin;T. Trombetti, Pier Luigi Nervi. Architetture per lo sport. vol. 2, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Trentin Annalisa, Trombetti Tomaso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Trentin Annalisa, Trombetti Tomaso (2016). Pier Luigi Nervi - Master",
        "Builder. In: (a cura di): M. Antonucci;A. Trentin;T. Trombetti, Pier Luigi",
        "Nervi. Architetture per lo sport. vol. 2, p. 41-48, ROMA:FONDAZIONE",
        "MAXXI, ISBN: 978-88-907133-4-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-74",
        "titolo": "Oswald Mathias Ungers: note sulla formazione",
        "ISBN": [
          "978-88-916-1806-1"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di romagna (RN):Maggioli editore, ISBN: 978-88-916-1806-1",
        "opera": "(a cura di): Stefan Vieths, O.M.UNGERS E LA CULTURA ITALIANA. La crisi del progetto moderno e la rifondazione dell'architettura come forma autonoma. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Annalisa Trentin"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Annalisa Trentin (2016). Oswald Mathias Ungers: note sulla formazione. In:",
        "(a cura di): Stefan Vieths, O.M.UNGERS E LA CULTURA ITALIANA. La",
        "crisi del progetto moderno e la rifondazione dell'architettura come forma",
        "autonoma. vol. 1, p. 55-74, Santarcangelo di romagna (RN):Maggioli",
        "editore, ISBN: 978-88-916-1806-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "803-810",
        "titolo": "La Berlino di Oswald Mathias Ungers",
        "ISBN": [
          "978-84-338-5939-6"
        ],
        "csp": "Granada:Editorial Universidad de Granada, ISBN: 978-84-338-5939-6, Granada, 15 - 17 Aprile 2015",
        "opera": "La Cultura y la Ciudad. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Trentin Annalisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Trentin Annalisa (2016). La Berlino di Oswald Mathias Ungers. In: La",
        "Cultura y la Ciudad. p. 803-810, Granada:Editorial Universidad de",
        "Granada, ISBN: 978-84-338-5939-6, Granada, 15 - 17 Aprile 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-180",
        "titolo": "des.de BOG desarrollo de Bogot\u00e1. p",
        "ISBN": [
          "978-88-940155-7-7"
        ],
        "csp": "Forl\u00ec:LA GRECA EDITORI, ISBN: 978-88-940155-7-7",
        "anno": "2016",
        "autori": "A. Trentin"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Trentin (2016). des.de BOG desarrollo de Bogot\u00e1. p. 1-180, Forl\u00ec:LA",
        "GRECA EDITORI, ISBN: 978-88-940155-7-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-320",
        "titolo": "Architettura e costruzione. La declinazione strutturale da Gustave eiffel a Rem Koolhaas. p",
        "ISBN": [
          "9788874628902"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874628902",
        "anno": "2016",
        "autori": "Annalisa Trentin, Tomaso Trombetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Annalisa Trentin, Tomaso Trombetti (2016). Architettura e costruzione. La",
        "declinazione strutturale da Gustave eiffel a Rem Koolhaas. p. 1-320,",
        "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874628902"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Bononia University Press",
        "titolo": "Pier Luigi Nervi. the dome as manifesto of art and science",
        "ISBN": [
          "978-88-6923-013-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6923-013-4",
        "opera": "P. Solomita. Pier Luigi Nervi vaulted architecture. Towards new structures. vol. 2, p. 236-243, Bologna:Bup",
        "anno": "2015",
        "autori": "ANNALISA TRENTIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ANNALISA TRENTIN (2015). Pier Luigi Nervi. the dome as manifesto of art",
        "and science. In: P. Solomita. Pier Luigi Nervi vaulted architecture. Towards",
        "new structures. vol. 2, p. 236-243, Bologna:Bup. Bononia University Press,",
        "ISBN: 978-88-6923-013-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Max Dudler + Atelier WW. Edifici a torre a Zurigo",
        "ISSN": [
          "0008-7181"
        ],
        "journal": "CASABELLA",
        "csp": "vol. 837, p. 40-47, ISSN: 0008-7181",
        "anno": "2014",
        "autori": "A.Trentin"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A.Trentin (2014). Max Dudler + Atelier WW. Edifici a torre a Zurigo.",
        "CASABELLA, vol. 837, p. 40-47, ISSN: 0008-7181"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Bononia University Press",
        "titolo": "Pier Luigi Nervi. quattro esercizi di stile",
        "ISBN": [
          "978-88-7395-964-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7395-964-9",
        "opera": "(a cura di): Micaela Antonucci Annalisa Trentin Tomaso Trombetti, Pier Luigi Nervi. Gli stadi per il calcio. vol. 1, p. 105-118, Bologna:Bup",
        "anno": "2014",
        "autori": "Annalisa Trentin"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Annalisa Trentin (2014). Pier Luigi Nervi. quattro esercizi di stile. In: (a cura",
        "di): Micaela Antonucci Annalisa Trentin Tomaso Trombetti, Pier Luigi Nervi.",
        "Gli stadi per il calcio. vol. 1, p. 105-118, Bologna:Bup. Bononia University",
        "Press, ISBN: 978-88-7395-964-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "38-45",
        "titolo": "St\u00e4dtebau vs St\u00e4dtebau-Kunst",
        "ISBN": [
          "9788837085568"
        ],
        "csp": "Milano:Electa, ISBN: 9788837085568",
        "opera": "S. BOLDRIN F.S. FERA. Max Dudler. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Trentin"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Trentin (2012). St\u00e4dtebau vs St\u00e4dtebau-Kunst. In: S. BOLDRIN F.S.",
        "FERA. Max Dudler. p. 38-45, Milano:Electa, ISBN: 9788837085568"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "64-85",
        "titolo": "L'immutable \"style de verit\u00e9\" dans l'oevre de Pier Luigi Nervi",
        "ISBN": [
          "9782880749620"
        ],
        "csp": "LAUSANNE:Presses Polytechniques et Universitaires Romandes, ISBN: 9782880749620",
        "opera": "(a cura di): B. MARCHAND, P\u00e9rennit\u00e9s. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Trentin"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Trentin (2012). L'immutable \"style de verit\u00e9\" dans l'oevre de Pier Luigi",
        "Nervi. In: (a cura di): B. MARCHAND, P\u00e9rennit\u00e9s. p. 64-85,",
        "LAUSANNE:Presses Polytechniques et Universitaires Romandes, ISBN:",
        "9782880749620"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "20-31",
        "titolo": "Impressionismo/Espressionismo. La visione dell'architettura in Aldo Rossi e Oswald Mathias Ungers",
        "ISBN": [
          "9788849133707"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849133707",
        "opera": "(a cura di): A. TRENTIN, OMU/AR. Un laboratorio didattico. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Trentin"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Trentin (2010). Impressionismo/Espressionismo. La visione",
        "dell'architettura in Aldo Rossi e Oswald Mathias Ungers. In: (a cura di): A.",
        "TRENTIN, OMU/AR. Un laboratorio didattico. p. 20-31, BOLOGNA:Clueb,",
        "ISBN: 9788849133707"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "168-180",
        "titolo": "Metodo scientifico e invenzione: una pratica per il progetto contemporaneo? appunti attorno al pensiero di Pier Luigi Nervi",
        "ISBN": [
          "9788861595033"
        ],
        "csp": "Milano:Bruno Mondadori, ISBN: 9788861595033",
        "opera": "La lezione di Pier Luigi Nervi. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. TRENTIN"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. TRENTIN (2010). Metodo scientifico e invenzione: una pratica per il",
        "progetto contemporaneo? appunti attorno al pensiero di Pier Luigi Nervi. In:",
        "La lezione di Pier Luigi Nervi. p. 168-180, Milano:Bruno Mondadori, ISBN:",
        "9788861595033"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-120",
        "titolo": "Louis I. Kahn. p",
        "ISBN": [
          "9782742787753"
        ],
        "csp": "ARLES:Actes Sud, ISBN: 9782742787753",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Trentin"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Trentin (2010). Louis I. Kahn. p. 1-120, ARLES:Actes Sud, ISBN:",
        "9782742787753"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Bononia University Press",
        "titolo": "Analogie, geografie, scritti, teoria e progetti",
        "ISBN": [
          "9788873953234"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788873953234",
        "opera": "(a cura di): Annalisa Trentin, La lezione di Aldo Rossi. p. 44-49, Bologna:Bup",
        "anno": "2008",
        "autori": "Annalisa Trentin"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Annalisa Trentin (2008). Analogie, geografie, scritti, teoria e progetti. In: (a",
        "cura di): Annalisa Trentin, La lezione di Aldo Rossi. p. 44-49, Bologna:Bup.",
        "Bononia University Press, ISBN: 9788873953234"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/D1",
    "progr": "2732",
    "nome": "TRENTIN Annalisa",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione a comitati editoriali - Membro del Comitato scientifico/ Osservatorio regionale Rivista \u201cd\u2019Architettura. Rivista di cultura italiana del progetto\u201d, Motta Architettura - Il Sole 24 Ore. Milano",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a comitati editoriali - Mebro del Comitato scientifico per la collana editoriale \"Saggi di Architettura - Collana Ricerca\", casa editrice Bruno Mondadori - Pearson Milano",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 01-10-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico, Cluster Architettura, collana editoriale \"Saggi di Architettura - Collana Ricerca\", casa editrice Bruno Mondadori - Pearson Milano",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 01-10-2013"
      },
      {
        "content": "Direttore collana editoriale \"ARCHITETTURA\", Ufficio mostre, Facolt\u00e0 di Architettura - Universit\u00e0 di Bologna; Casa editrice CLUEB \u2013 Bologna",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 01-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a comitati editoriali - Membro del Comitato scientifico/editoriale Collana del Dipartimento di Architettura \u2013 DA, Universit\u00e0 di Bologna. Casa editrice BUP \u2013 Bononia University Press",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Annalisa Trentin \u00e8 il proponente (tra i membri del Consiglio di Facolt\u00e0) la laurea ad honorem in architettura conferita a Oswald Mathias Ungers dall'Universit\u00e0 di Bologna; in qualit\u00e0 di docente proponente introduce O.M.Ungers con un intervento di \"Laudatio\" durante la cerimonia ufficiale dell\u2019Alma Mater Studiorum \u2013 Universit\u00e0 di Bologna per il conferimento della laurea in architettura. L'evento di carattere scientifico, costituisce un importante riconoscimento da parte dell'Universit\u00e0 di Bologna al lavoro svolto in pi\u00f9 di cinquanta anni da uno dei principali architetti del XX secolo. L'attribuzione della laurea ad honorem ad Oswald Mathias Ungers costituisce un momento di discussione sul tema dell'insegnamento dell'architettura; partecipano all\u2019evento, oltre al magnifico Rettore dell\u2019Alma Mater Studiorum, i presidi di ventitr\u00e9 facolt\u00e0 di architettura italiane. Teatro Alessandro Bonci, Cesena 26 novembre 2004. - Intervento: A. Trentin: Oswald Mathias Ungers. Laudatio, pubblicato in Architettura 37. Decennale - Conferenze, CLUEB, Bologna 2010, ISBN 9788849133356, pp. 68-73; In occasione della laurea ad honorem viene pubblicato il volume A. Trentin (a c. di), Oswald Mathias Ungers: una scuola, Mondadori-Electa, Milano 2004; ISBN: 8837034407",
        "periodo": "dal 26-11-2004 al 26-11-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale ARCHITETTURE PER LE COLONIA DI VACANZA. ESPERIENZE EUROPEE Teatro Comunale, Cervia, 4-6 marzo 2005. Titolo dell\u2019intervento: \u201cMario Loreti. I luoghi della cura tra il mare e le Alpi\u201d; pubblicato in V. Baducci (a c. di), Architetture per le colonie di vacanza. Esperienze europee, Alinea editrice, Firenze 2005; ISBN 88-812-553-7, pp.79-82",
        "periodo": "dal 04-03-2005 al 06-03-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al III Convegno IDENTITA\u2019 DELL\u2019ARCHITETTURA ITALIANA Il convegno, con cadenza annuale, costituisce un importante momento di discussione sullo stato dell'architettura in Italia; ogni anno circa quaranta architetti italiani vengono invitati a parlare del proprio lavoro. Firenze, Aula Magna dell\u2019Universit\u00e0, 28-29 Giugno 2005. Titolo dell\u2019intervento: \u201cIl progetto per un Centro di Coordinamento degli archivi di architettura del XX secolo in Sicilia\u201d; intervento pubblicato in \"Identit\u00e0 dell'architettura italiana. 3\u00b0 Convegno\", Edizioni Diabasis, 2005, Reggio Emilia; ISBN 888103 218 X; pp 100-101",
        "periodo": "dal 28-06-2005 al 29-06-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno EDIFICI ALTI IN EMILIA ROMAGNA Teatro comunale Cervia (RA), 25 Ottobre 2006 Organizzato dall\u2019Ance Emilia-Romagna e dalla Facolt\u00e0 di Architettura \u201cAldo Rossi\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, sede di Cesena, in collaborazione con il Comune di Cervia, il dibattito prevede l\u2019intervento di: Roberto Zoffoli, Sindaco di Cervia; Gabriele Buia e Giovanni Bentini, dell\u2019Ance Emilia-Romagna, Piero Orlandi, dell\u2019IBC Emilia-Romagna; Piero Secondini, Direttore DAPT \u2013 Universit\u00e0 di Bologna; Gino Malacarne, preside della Facolt\u00e0 di Architettura \u201dAldo Rossi\u201d; Annalisa Trentin, Curatrice della pubblicazione \u201cEdifici Alti in Emilia-Romagna\u201d, Ennio Nonni, Responsabile Settore Territorio del Comune di Faenza; Corvino+Multari, Architetti, professori invitati dalla della Facolt\u00e0 di Architettura \u201cAldo Rossi\u201d; Claudio De Albertis presidente dell\u2019ANCE. In occasione del convegno viene pubblicato il volume A. Trentin (a c. di), Edifici alti in Emilia-Romagna, CLUEB edizioni, Bologna 2006; ISBN88-491-3672-7",
        "periodo": "dal 25-10-2006 al 25-10-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno EDIFICI ALTI IN EMILIA ROMAGNA Teatro comunale Cervia (RA), 25 Ottobre 2006 Titolo dell\u2019intervento: \u201cTemi e forme del grattacielo in Emilia-Romagna\u201d. Intervento pubblicato pubblicato in A. Trentin (a c. di), Edifici alti in Emilia-Romagna, Clueb edizioni, Bologna 2006; ISBN 88-491-3672-7; pp. 12-24",
        "periodo": "dal 25-10-2006 al 25-10-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno I QUARTIERI E LE CASE ex Chiesa dello Spirito Santo, Via Milani, Cesena, Ottobre 2007; Convegno organizzato all'interno del progetto di ricerca \"Aggiornamento tipologico e costruttivo dell'edilizia residenziale ex-IACP in Emilia-Romagna (provincia di Forl\u00ec-Cesena) e in Umbria (Provincia di Perugia). Sperimentazione di nuovi modelli insediativi\" che ha visto coinvolte le seguenti unit\u00e0 di ricerca: Facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico di Bari; Facolt\u00e0 di Architettura Civile del Politecnico di Milano; Facolt\u00e0 di Architettura dell'Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara; Facolt\u00e0 di Architettura dell'Universit\u00e0 degli Studi Roma TRE; Facolt\u00e0 di Architettura dell'Universit\u00e0 di Bologna. Gli atti del convegno sono pubblicati in G. Braghieri, A. Palmieri, A. Trentin (a c. di) I quartieri e le case. Edilizia sociale in Romagna e nell'Europa del XX sec. CLUEB, Bologna 2007; ISBN 978-88-491-2928-9",
        "periodo": "dal 06-09-2007 al 06-09-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno internazionale di studi LA LEZIONE DI ALDO ROSSI Bologna-Cesena-Modena, 21-23 Febbraio 2008 In occasione del decennale della scomparsa di Aldo Rossi, l\u2019Universit\u00e0 di Bologna, per iniziativa congiunta della Facolt\u00e0 di Architettura \u201cAldo Rossi\u201d e del Dipartimento di Architettura e Pianificazione Territoriale, organizza un convegno internazionale, articolato in tre giornate, che intende fare il punto sullo stato dell\u2019arte nel campo degli studi rossiani. Le tre giornate dei lavori hanno sede in citt\u00e0 diverse (Bologna \u2013 sede storica dell\u2019Ateneo felsineo; Cesena \u2013 dove si colloca la Facolt\u00e0 di Architettura; Modena \u2013 luogo topico del progetto rossiano, data la presenza del Cimitero da lui progettato, un\u2019architettura il cui degrado \u00e8 lento ma costante) e si propongono di mettere a fuoco aspetti peculiari del percorso intellettuale e progettuale di Aldo Rossi. Comitato scientifico del convegno: Maristella Casciato, Francesco Saverio Fera, Giovanni Leoni, Annalisa Trentin \u2013 docenti presso la Facolt\u00e0 di Architettura \u201cAldo Rossi\u201d \u2013 unitamente a DARC \u2013 Roma (Margherita Guccione); Fondazione Aldo Rossi \u2013 Milano; IBC/Regione Emilia-Romagna \u2013 Bologna (Piero Orlandi); DAM \u2013 Francoforte (Annette Becker); Getty Foundation \u2013 Los Angeles (Wim de Wit); CCA - Montreal (Mirko Zardini); Kurt Forster. Gli atti del convegno sono pubblicati in A. Trentin (a c. di), La lezione di Aldo Rossi, Bononia University Press, Bologna 2008; ISBN 978-7395-323-4",
        "periodo": "dal 21-02-2008 al 23-02-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale UNGERS E L\u2019ITALIA: VERSO UN\u2019AUTOLEGITTIMAZIONE DELL\u2019ARCHITETTURA: OSWALD MATHIAS UNGERS, IL RAZIONALISMO ITALIANO E OLTRE Villa Vigoni, Loveno di Menaggio (CO), Centro italo-tedesco per l\u2019eccellenza in Europa, 21 - 24 Giugno 2009. Incontro di discussione sulla figura di Oswald Mathias Ungers e il suo rapporto con l'architettura italiana e l'Italia. Partecipano al convegno importanti studiosi di livello internazionale tra i quali Fritz Neumeyer (TU- Berlin); Sebastien Marot (Paris- Marne la Vall\u00e9e); Jasper Cepl (TU-Berlin); Werner Gohener (Cornell University _Ithaca NY): Titolo dell\u2019intervento: \u201cImpressionismo/Espressionismo. La visione dell\u2019architettura in Aldo Rossi e Oswald Mathias Ungers\u201d. Intervento pubblicato in A. Trentin (a c. di), OMU-AR. Un laboratorio didattico, CLUEB, Bologna 2010; ISBN 9788849133707; pp.20-31",
        "periodo": "dal 21-06-2009 al 24-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale IL VILLAGGIO MORELLI. IDENTITA\u2019 PAESAGGISTICA E PATRIMONIO MONUMENTALE Centro di Formazione Vallesana, Villaggio Morelli, Sondalo, 15 Ottobre 2010. Oggetto del convegno internazionale \u00e8 il recupero e la valorizzazione del complesso monumentale del Sanatorio \"Villaggio Morelli\" di Sondalo (SO). Il convegno vede la partecipaziomne di studiosi italiani e stranieri appartenenti ad iustituzioni pubbliche e private per interventi sui temi del restauro del moderno, sulla valorizzazione paesaggistica, su possibili progetti di trasformazione. Titolo dell\u2019intervento: \u201cLa grammatica dell\u2019osservare. Tipo architettonico e atto insediativo nel Villaggio Morelli di Sondalo\u201d; pubblicato in L.Bonesio, D. Del Curto (a c. di), Il Villaggio Morelli. Identit\u00e0 paesaggistica e patrimonio monumentale, edizioni Diabasis, Reggio Emilia 2011; ISBN 9788881037674; pp.54-71",
        "periodo": "dal 15-10-2010 al 15-10-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno SPAZI DELLA CITTA' E FORME DELL'ABITARE. 1910-2010: scenari sociali nella storia dell'edilizia popolare di Forli-Cesena; Palazzo del Comune, Forl\u00ec, 15 ottobre 2010. Inteventi pubblicati in M. Agnoletto, G. Braghieri, A. Trentin (a c. di) Spazi della citt\u00e0 e forme dell'abitare.1910-2010: scenari sociali nella storia dell'edilizia popolare di Forli-Cesena, CLUEB edizioni, Bologna 2010; ISBN 978-88-491-3426-1",
        "periodo": "dal 15-10-2010 al 15-10-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno Internazionale di studi CANTIERE NERVI, LA COSTRUZIONE DI UN\u2019IDENTITA' Parma, Ferrara e Bologna, 24 - 26 novembre 2010 In occasione del trentesimo anniversario dalla morte di Pier Luigi Nervi, il convegno vuole promuovere un'ampia riflessione di carattere critico sulla figura del progettista. Secondo Aldo Rossi, Nervi rappresenta la \"figura del costruttore\" in senso politecnico, personalit\u00e0 cui hanno guardato e guardano le diverse discipline che si interessano alla cultura del progetto, la storia e la critica dell'architettura, la composizione architettonica, la scienza e tecnica delle costruzioni, le tecnologie e il disegno dell'architettura. Gli atti del convegno sono pubblicati in G. Bianchino, D. Costi (a c. di) Cantiere Nervi: la costruzione di un'identit\u00e0: storie, geografie, paralleli, Skira editore, Milano 2012; ISBN 978-88-572-1700-0",
        "periodo": "dal 24-11-2010 al 26-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale di studi CANTIERE NERVI, LA COSTRUZIONE DI UN\u2019IDENTITA' Parma, Ferrara e Bologna, 24 - 26 novembre 2010 Titolo dell\u2019intervento: \u201cNervi didatta\u201d, intervento pubblicato in G. Bianchino, D. Costi (a c. di) Cantiere Nervi: la costruzione di un'identit\u00e0: storie, geografie, paralleli, Skira editore, Milano 2012; ISBN 978-88-572-1700-0; pp.55-58",
        "periodo": "dal 24-11-2010 al 26-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale DOPO L\u2019ESPLOSIONE URBANA. UNA NUOVA ALLEANZA TRA CITTA\u2019 E CAMPAGNA /AFTER URBAN SPRAWL. A NEW ALLIANCE TOWN-COUNTRYSIDE Provincia di Bologna - Urban Center Bologna \u2013 3-7 maggio 2011 Il convegno, collegato all'omonimo workshop internazionale che vede coinvolte numerose scuole di architettura europee, si focalizza sul rapporto tra citt\u00e0 storica e aree agricole nell'ambito delle trasformazioni in atto sul territorio bolognese. Partecipazione al convegno e alla tavola rotonda con Andrea Branzi, Richard Ingersoll, Antonio Di Gennaro. Titolo dell\u2019intervento: \u201cCitt\u00e0 contemporanea e paesaggio agrario\u201d; Intervento pubblicato A. Branzi, A. Trentin, Agricoltura - Architettura - Citt\u00e0. Un percorso visivo, in M. Agnoletto, M. Guerzoni (a c. di) La campagna necessaria. Un'agenda d'intervento dopo l'esplosione urbana\", Quodlibet, Macerata 2012; ISBN 9788874624515; pp. 83-89",
        "periodo": "dal 03-05-2011 al 07-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla giornata di studi ILARIO FIORAVANTI ARCHITETTO. IPOTESI PER LA VALORIZZAZIONE DI UN ARCHIVIO TRA ARTE E ARCHITETTURA Casa dell\u2019upupa, Sorrivoli, 1 giugno 2013 Casa dell'upupa Sorrivoli, 18 settembre 2013 L'archivio di Ilario Fioravanti architetto, conservato presso lo studio-abitazione di via Uberti a Cesena, permette di tracciare in maniera saliente un percorso artistico e professionale relativo a un arco temporale che inizia con gli studi universitari, completati alla fine del 1949, e vede la conclusione con la scomparsa di Ilario Fioravanti nel 2012. Pensiamo che dopo il suo successo nell\u2019arte sia necessario tornare a riflettere sul suo pensiero e sulla sua pratica rispetto al progetto di architettura. La sua opera documenta la ricerca di un linguaggio architettonico fondato sul rispetto per l\u2019uomo e per il territorio; una ricerca in bilico tra arte e architettura, evidenziata dall\u2019elaborazione di oltre quattrocento progetti di varia natura, ma mai scontati o privi di un riferimento poetico, dove i confini tra i due mondi sembrano a volte inesistenti. Il vincolo posto all\u2019archivio dalla Soprintendenza archivistica della regione Emila Romagna testimonia il pregio e al contempo un\u2019urgente necessit\u00e0 di valorizzazione. La giornata di studi si focalizza sull'importanza documentale del fondo archivistico, attraverso la ricerca di strategie di ordinamento e valorizzazione da mettere in atto in un progetto di collaborazione tra Universit\u00e0 di Bologna e Sovprintendenza archivistica dell'Emilia Romagna. A. Trentin partecipa in quanto responsabile scientifico del progetto di ricerca e catalogazione sulla figura di Ilario Fioravanti architetto. Titolo dell\u2019intervento: \u201cIlario Fioravanti architetto\u201d. In occasione della seconda giornata viene presentato il volume Annalisa Trentin, Colloquio con Ilario Fioravanti, fondazione Tito Balestra, Longiano 2013 ISBN 9788896326046",
        "periodo": "dal 01-06-2013 al 18-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a giornate di convegno STRUTTURE ROMANE MAXXI Roma, 18 Settembre 2014 Nell\u2019ambito della mostra \u201cStrutture romane\u201d organizzata presso il MAXXI- Roma nel Settembre 2014 da Sergio Poretti e Tullia Iori, \u00e8 invitata con Micaela Antonucci e Tomaso Trombetti alla organizzazione di una giornate di studio dal titolo: Pier Luigi Nervi e gli stadi per il calcio. Un modello di successo; sala studio centro archivi MAXXI Architettura \u2013 Roma.",
        "periodo": "dal 18-09-2014 al 18-09-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione giornata di studi PIER LUIGI NERVI. GLI STADI PER IL CALCIO Sala Biagi, Bologna Urban center, 14 Novembre 2014 La ricerca sugli stadi di Pier Luigi Nervi parte da una serie di iniziative e seminari che hanno visto collaborare sin dal 2008 Parma Urban Center e Centro Studi e Archivio della Comunicazione insieme ai nuclei di ricerca degli atenei di Parma, Bologna e Ferrara. Il lavoro pluriennale ha prodotto due significativi risultati: una sistematica ricerca e schedatura dei disegni sugli stadi conservati presso l\u2019Archivio Nervi al CSAC e l\u2019organizzazione del convegno internazionale \u201cCantiere Nervi. La costruzione di una identit\u00e0\u201d, tenutosi nel novembre 2010 presso le Universit\u00e0 di Bologna, Ferrara, Parma, che ha visto la partecipazione di decine di studiosi e centinaia di studenti. Da queste premesse \u00e8 nato il progetto di ricerca \u201cPier Luigi Nervi. Gli stadi per il calcio\u201d, promosso dal Dipartimento di Architettura (DA) e dal Dipartimento di Ingegneria Civile, Chimica, Ambientale e dei Materiali (DICAM) della Scuola di Architettura e Ingegneria dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, che ha coinvolto nel corso degli anni una serie di prestigiose istituzioni italiane e internazionali (tra gli altri, il Department of Civil and Environmental Engineering della Princeton University, USA; l\u2019Universit\u00e0 di Firenze; l\u2019Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata; la Fondazione CEUR \u2013 Centro Europeo Universit\u00e0 e Ricerca; la Scuola Superiore di studi sulla Citt\u00e0 e il Territorio dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna; il MAXXI \u2013 (Museo nazionale delle Arti del XXI secolo di Roma) e ha riunito la documentazione presente in diversi archivi (CSAC \u2013 Centro Studi e Archivio della Comunicazione, Parma; Archivio Storico del Comune di Firenze; Centro Archivi Architettura del MAXXI, Roma; Archivio \u201cIng.-Arch. Cesare Valle, Roma; Archivio Studio Marino-Ruberto, Messina; Archivio del Comune di Novara).",
        "periodo": "dal 14-11-2014 al 14-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale LA CULTURA Y LA CIUDAD. IMAGEN Y REPRESENTACION DE LO URBANO. CIUDADES HISTORICAS Y EVENTOS CULTURALES. Granada 15 - 17 Aprile 2015 Escuela T\u00e9cnica Superior de Arquitectura de Granada. Organizzato a cura del gruppo di ricerca Ciudades hist\u00f3ricas y eventos culturales (HAR2012-31133) e dal gruppo di ricerca HUM813: Arquitectura y Cultura Contempor\u00e1nea e dal Departamento de Construcciones Arquitect\u00f3nicas de la Universidad de Granada e da la Escuela de la Alhambra (Patronato de la Alhambra y Generalife). L'obiettivo generale del Congresso \u00e8 di consentire un dialogo interdisciplinare per ragionare su alcune delle grandi questioni legate all'immaginazione urbana contemporanea. Il tema aperto consente di ospitare le riflessioni provenienti da diverse aree sui diversi modi in cui esso si rappresenta, si racconta, si misura, immagina la citt\u00e0 contemporanea e, soprattutto, su come certe citt\u00e0 storiche si trovano nella regolare organizzazione di grandi eventi culturali, segno d\u2019identit\u00e0 contemporanea nel complesso quadro della globalizzazione. Titolo dell\u2019intervento: \u201cLa Berlino di Oswald Mathias Ungers\u201d. Intervento pubblicato in: La Cultura y la Ciudad, Editorial Universidad de Granada, Granada 2016; ISBN 978-84-338-5939-6; pp.803-810",
        "periodo": "dal 15-04-2015 al 17-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno O.M. UNGERS E L\u2019ITALIA. LA CRISI DEL MOVIMENTO MODERNO E LA RICERCA DI UNA NUOVA COMPRENSIONE DELLA FORMA ARCHITETTONICA Politecnico di Milano, Bovisa, 14 Maggio 2015 Titolo dell\u2019intervento: \u201cRiferimenti per il lavoro Oswald Mathias Ungers\u201d Convegno sulla figura di Oswald Mathias Ungers con interventi di Federico Bucci, Sophia Ungers, Chiara Baglione, Vittorio Gregotti, Sara Protasoni, Annalisa Trentin, Stefan Vieths e le conclusioni di Angelo Torricelli e Ilaria Valente.",
        "periodo": "dal 14-05-2015 al 14-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario internazionale ARQUITECTURA Y MEMORIA. Universidad Nacional de Colombia \u2013 Bogot\u00e0. Facultad des Artes, Doctorato en Arquitectura y Urbanismo. Il convegno si articola sui temi della ricerca di dottoratoin corso presso Il Doctorato en Arquitectura y Urbanismo\" dell'Universidad Nacional nelle sedi di Bogot\u00e0, Medellin, Manisales e Cali. Il convegno diventa un momento di scambio e confronto tra le diverse culture del progetto e della ricerca. Titolo dell\u2019intervento: \u201cArchitettura e memoria nelle ricerche del Dottorato in architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna\u201d",
        "periodo": "dal 28-09-2015 al 30-09-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di progetto di ricerca affidato dal Comune di Cervia (RA). Progetto di ricerca sullo sviluppo della costa romagnola. Studio propedeutico al progetto di riqualificazione dell\u2019area naturale della pineta di Pinarella/Tagliata e dell\u2019area attigua dell\u2019arenile. 2005",
        "periodo": "dal 20-02-2005 al 30-10-2005"
      },
      {
        "content": "Direzione della ricerca: I LUOGHI DELLA CULTURA IN ROMAGNA (Giovanni Leoni, Annalisa Trentin). L\u2019analisi della vita culturale di una citt\u00e0, o di un\u2019area geografica, non pu\u00f2 prescindere da una conoscenza degli spazi fisici in cui tale vita si \u00e8 svolta e che di tale vita sono, o sono stati, testimonianza concreta e visibile. Ci\u00f2 significa, innanzi tutto, ricostruire la storia dei luoghi deputati allo svolgimento delle attivit\u00e0 culturali: i musei, le biblioteche, gli edifici per lo spettacolo, ecc. Ma, oltre a questa pi\u00f9 ovvia indagine, \u00e8 anche necessario individuare gli spazi fisici che sono testimonianza complessa dei fenomeni che hanno caratterizzato, nel tempo, la vita culturale di una citt\u00e0 e del suo territorio. Una indagine che deve essere puntuale, procedere per casi, ma che pu\u00f2 ampliarsi sino a una analisi delle immagini che la citt\u00e0, nei diversi ambiti culturali, ha offerto nel tempo a se stessa ovvero delle identit\u00e0, necessariamente molteplici e complesse, che ha assunto nel tempo laddove il tema \u2013 l\u2019identit\u00e0 della citt\u00e0, appunto \u2013 \u00e8 divenuto, per qualche ragione, rilevante. I temi specifici individuati per un primo sviluppo della ricerca sono: 1. la formazione di distretti della cultura; 2. i luoghi della lettura e di diffusione della carta stampata; 3. i luoghi dello spettacolo messi a sistema; 4. i musei storici (storia, storia della citt\u00e0, cultura materiale, cultura aziendale, ecc.) come strumenti di condivisone dei valori; 5. conservazione, musealizzazione e valorizzazione turistica delle emergenze monumentali; 6. universit\u00e0 diffusa e integrazione con la vita culturale del territorio; 7. riqualficazione di parti di citt\u00e0 e identit\u00e0 urbana; Obiettivi e risultati attesi della ricerca sono: 1. costruire un modello cartografico digitale di aree geografiche individuate come degne di interesse per la ricerca, che possa contenere, rendere facilmente consultabili, anche in rete, ed elaborare in forma divulgativa: \u2022 le informazioni fisiche dei luoghi rilevanti per la storia culturale, alle diverse e opportune scale \u2022 serie strutturate di informazioni, relative a quei luoghi, desunte da altri ambiti di analisi (storica, sociologica, economica, ecc.) 1. individuare alcuni luoghi (architetture o spazi pi\u00f9 complessi) particolarmente rilevanti nelle aree geografiche prese in esame e arricchire in particolare la documentazione su tali luoghi 2. compiere una analisi comparativa tra i casi individuati al punto 2 e altri casi, analoghi, di aree geografiche differenti da quelle oggetto della ricerca, in Italia e all\u2019estero 3. compiere una indagine comparativa su aree geografiche, in Italia e all\u2019estero, che si sono dotate di strumenti specifici \u2013 oltre i normali strumenti di gestione urbanistica - per interrogarsi sulla propria immagine identitaria (o sulle proprie immagini identitarie) e governarne i cambiamenti. Parole chiave: Architettura, Citt\u00e0, Territorio La ricerca, finanziata dalla Fondazione Cassa di Risparmio di Cesena e dal Polo di Cesena, ha portato alla attivazione di un assegno di ricerca annuale, una borsa di studio annuale, una borsa di studio di mesi 18 co-finanziata dal DAPT \u2013 Dipartimento di Architettura e Pianificazione Territoriale dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "CSAC Parma Fondo Nervi Catalogazione progetti stadi per il calcio. Un accordo di collaborazione tra Dottorato di ricerca in architettura dell'Universit\u00e0 di Bologna e CSAC Parma",
        "periodo": "dal 01-03-2009 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "UAA - Ungers Archiv f\u00fcr Architekturwissenschaft Responsabilit\u00e0 attivit\u00e0 di ricerca Archivio Ungers - Dottorato in Architettura Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-03-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile progetto di ricerca CONSERVAZIONE E VALORIZZAZIONE DELL\u2019ARCHIVIO DI ILARIO FIORAVANTI ARCHITETTO, affidato da Soprintendenza archivistica Emilia- Romagna e archivio Ilario Fioravanti architetto. Il progetto di ricerca propone un'indagine su Ilario Fioravanti architetto. L'archivio Fioravanti, attualmente conservato presso lo studio-abitazione di via Uberti a Cesena, permette di tracciare in maniera saliente il percorso artistico e professionale di Ilario Fioravanti architetto. Relativo a un arco temporale che inizia con gli studi universitari, 1949, e vede la conclusione con la scomparsa di Ilario Fioravanti nel 2012, l'archivio documenta la ricerca di un linguaggio architettonico evidenziato dall'elaborazione di oltre quattrocento progetti di varia natura. Una prima sommaria catalogazione, fatta dall'architetto Fioravanti, presenta un elenco di circa 460 progetti, realizzati e non, suddivisi in ordine cronologico, conservati in tubi e cartelle. Ai progetti si affianca una vasta corrispondenza concernente l'attivit\u00e0 professionale, nonch\u00e9 una sistematica catalogazione di fotografie che riproducono progetti ed edifici nel momento del loro completamento. L'archivio, sottoposto a dichiarazione d'interesse storico da parte della Soprintendenza Archivistica per l'Emilia Romagna (notifica del 27.12.2012 prot. 4571 ce.37.04.01/7), testimonia il valore del lascito dell'opera di Ilario Fioravanti, particolarmente attivo nell'elaborazione di progetti e realizzazioni ubicate in buona parte nella provincia forlivese. Le sue architetture parlano di un legame profondo con il territorio e il paesaggio romagnolo. Passando dalle colline alle coste, i suoi edifici, semplici nella composizione geometrica ma attentamente proporzionati nella loro conformazione volumetrica, ricercano continuamente una spazialit\u00e0 dove i pieni e i vuoti sono calibrati nella continua interazione con la luce. Gli anni cinquanta rappresentano un periodo prolifico nel quale a Cesena vengono realizzati il Palazzo Almerici (1956-62) e il quartiere \u201cLe Vigne\u201d (1957-61) in collaborazione con Saul Bravetti. A questi progetti si affiancano numerosi interventi che spaziano dalla residenza unifamiliare all'edificio collettivo fino alla definizione di edifici specialistici come chiese. Considerata l'estensione dell'archivio e l'articolazione dei progetti, l'ambito di studio presenta notevoli spunti di ricerca. Principali pubblicazioni inerenti l\u2019ambito di ricerca: A. Trentin, Colloquio con Ilario Fioravanti, Longiano, FondazioneTito Balestra onlus, 2013, pp. 52 . [libro] G. Braghieri; A. Trentin; M. Agnoletto, Spazi della citt\u00e0 e forme dell'abitare. 1910-2010: scenari sociali nella storia dell'edilizia popolare di Forl\u00ec-Cesena, BOLOGNA, Clueb, 2010, pp. 199 . [curatela] A. Trentin, Fioravanti e le forme del divenire, in: G. BOJANI M. CASCIATO A. PAOLUCCI P. G. RAGGINI A. TRENTIN M. ZATTINI, Ilario Fioravanti. Il destino di un \"Uomo\" nell'Arte, CESENA, Il Vicolo - divisione libri, 2008, pp. 176 - 181 [capitolo di libro] A.Trentin, Intervista a Ilario Fioravanti, in: I quartieri e le case. Edilizia sociale in Romagna e nell'Europa del XX sec., BOLOGNA, Clueb, 2007, pp. 80 - 91 [capitolo di libro] G. Braghieri; A. Trentin; A. Palmieri, I quartieri e le case. edilizia residenziale in Romagna e nell'Europa del XX sec., BOLOGNA, Clueb, 2007, pp. 232. [curatela]",
        "periodo": "dal 12-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca /c onvenzione AUSL Ravenna Progetto per la RIQUALIFICAZIONE EX OSPEDALE DI CONSELICE (RA), 2011; Gruppo: Responsabile scientifico A. Trentin con P. Solomita e G.S. Bacci. Lo studio di fattibilit\u00e0, su incarico dell\u2019Azienda Sanitaria di Ravenna \u2013 Presidio di Lugo, individua una serie di azioni progettuali volte alla trasformazione dell\u2019ex presidio ospedaliero di Conselice. I fabbricati che compongono l\u2019ex presidio ospedaliero risultano allo stato attuale parzialmente inutilizzati: a regime vi sono solo alcuni locali destinati ad attivit\u00e0 di tipo ambulatoriale. Obiettivo del progetto \u00e8 la definizione di attivit\u00e0 socio sanitarie compatibili con la conformazione edilizia dei fabbricati componenti l\u2019ex presidio ospedaliero. In ottemperanza alla normativa regionale in vigore (D.R. 564/2000; D.R. 2068/2004; D.R. 840/2008; D.R. 514/200) lo studio di fattibilit\u00e0 individua come attivit\u00e0 compatibili una casa protetta per anziani, residenza per disabili gravi e appartamenti supportati. All\u2019individuazione delle attivit\u00e0 compatibili si affianca lo studio di un nuovo edificio nel quale inserire le attivit\u00e0 ambulatoriali e di consultorio, attualmente presenti all\u2019interno dell\u2019ex presidio ospedaliero. Lo studio di fattibilit\u00e0 individua inoltre come tema di progetto di riqualificazione delle facciate del complesso di edifici nonch\u00e9 le aree esterne di pertinenza dell\u2019ex presidio ospedaliero.",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 30-10-2011"
      },
      {
        "content": "Referente per la ricerca: SOUTH AFRICAN CITIES. Accordo di cooperazione per la ricerca tra Dipartimento di architettura UniBo, referente A. Trentin e CREATIVE INDUSTRIES COALITION (\u201cCIC\u201d) South Africa, rappresentate da Dr. Jean Pierre de le Porte e da Barry Brookstein. \u201cCIC\u201d \u00e8 un incubatore per le Creative Industries in Sub Sahara Africa che ha strutturato un Centre for Comprehensive Design in partnership con University of the Free State per collaborazioni nel campo dell\u2019alta formazione nella Southern African Development Community (\u201cSADC\u201d).",
        "periodo": "dal 04-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del XXI ciclo, Dottorato di ricerca in COMPOSIZIONE ARCHITETTONICA, DAPT - Dipartimento di Architettura e Pianificazione Territoriale, Universit\u00e0 degli studi di Bologna, SSD ICAR/14; ICAR/18 XXI, XXII, XXIII ciclo",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del XXII ciclo, Dottorato di ricerca in COMPOSIZIONE ARCHITETTONICA, DAPT - Dipartimento di Architettura e Pianificazione Territoriale, Universit\u00e0 degli studi di Bologna, SSD ICAR/14; ICAR/17; ICAR/18; Relatore / Supervisor tesi di dottorato: - Zamboni Andrea (2010) Dall'involucro all'invaso. Lo spazio a pianta centrale nell'opera architettonica di Adalberto Libera , [Dissertation thesis], Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna. Dottorato di ricerca in Composizione architettonica, XXII Ciclo. - Cavani Andrea (2011) Dentro la struttura, [Dissertation thesis], Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna. Dottorato di ricerca in Composizione architettonica, XXII Ciclo.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del XXIII ciclo, Dottorato di ricerca in COMPOSIZIONE ARCHITETTONICA, DAPT - Dipartimento di Architettura e Pianificazione Territoriale, Universit\u00e0 degli studi di Bologna, SSD ICAR/14; ICAR/17; ICAR/18; ICAR/20; Relatore / Supervisor tesi di dottorato: - Cuccia Sarah (2011) L'idea di metafora nell'opera di Oswald Mathias Ungers, [Dissertation thesis], Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna. Dottorato di ricerca in Composizione architettonica, XXIII Ciclo.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del XXIV ciclo, Dottorato di ricerca in COMPOSIZIONE ARCHITETTONICA, DAPT - Dipartimento di Architettura e Pianificazione Territoriale, Universit\u00e0 degli studi di Bologna, SSD ICAR/14; ICAR/17; ICAR/18; ICAR/20; Relatore / Supervisor tesi di dottorato: - Solomita Pasqualino (2012) Pier luigi Nervi, architetture voltate. Verso nuove strutture, [Dissertation thesis], Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna. Dottorato di ricerca in Architettura, XXIV Ciclo.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-12-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del XXV ciclo, Dottorato di ricerca in ARCHITETTURA, DAPT - Dipartimento di Architettura e Pianificazione Territoriale, Universit\u00e0 degli studi di Bologna, SSD ICAR/14; ICAR/17; ICAR/18; ICAR/19; ICAR/20",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del XXVI ciclo, Dottorato di ricerca in ARCHITETTURA, DAPT - Dipartimento di Architettura e Pianificazione Territoriale, Universit\u00e0 degli studi di Bologna, SSD ICAR/14; ICAR/17; ICAR/18; ICAR/10; ICAR/20",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del XXVII ciclo, Dottorato di ricerca in ARCHITETTURA, DA - Dipartimento di Architettura, Universit\u00e0 degli studi di Bologna, SSD ICAR/14; ICAR/17; ICAR/18; ICAR/10; ICAR/20; Relatore / Supervisor tesi di dottorato: - Giancipoli Gilda (2015) Oswald Mathias Ungers: Belvederestra\u00dfe 60. Zu einer neuen Archtektur, [Dissertation thesis], Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna. Dottorato di ricerca in Architettura, XXVII Ciclo. DOI 10.6092/unibo/amsdottorato/7027. - Luccaroni Andrea (2015) Inimmaginabile e progetto. Architettura e memoria nei luoghi della Deportazione, [Dissertation thesis], Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna. Dottorato di ricerca in Architettura, XXVII Ciclo. DOI 10.6092/unibo/amsdottorato/6981.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del XXVIII ciclo, Dottorato di ricerca in ARCHITETTURA, DA - Dipartimento di Architettura, Universit\u00e0 degli studi di Bologna, SSD ICAR/10; ICAR/14; ICAR/17; ICAR/18; ICAR/19; ICAR/20",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "COORDINATORE del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in ARCHITETTURA, DA - Dipartimento di Architettura, Universit\u00e0 degli studi di Bologna, SSD ICAR/10; ICAR/12; ICAR/13; ICAR/14; ICAR/17; ICAR/18; ICAR/19; ICAR/20; M-FIL/04; - CICLO XXIX - CICLO XXX - CICLO XXXI",
        "periodo": "dal 09-04-2013 al 09-04-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del XXIX ciclo, Dottorato di ricerca in ARCHITETTURA, DA - Dipartimento di Architettura, Universit\u00e0 degli studi di Bologna, SSD ICAR/10; ICAR/12; ICAR/14; ICAR/17; ICAR/18; ICAR/19; ICAR/20",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di Insegnamento nell'ambito del XXVIII ciclo del Dottorato di ricerca in architettura - Universit\u00e0 di Bologna: Organizzazione seminario di dottorato: \u201cArchivi di architettura. Introduzione al mondo degli archivi. La tutela del diritto d\u2019autore negli archivi d\u2019architettura\u201d. Bologna SA-ERO, Soprintendenza archivistica Emilia-Romagna con la partecipazione del soprintendente regionale dott. Stefano Vitali e dott.ssa Giovanna Caniatti.",
        "periodo": "dal 07-05-2014 al 30-05-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del XXX ciclo, Dottorato di ricerca in ARCHITETTURA, DA - Dipartimento di Architettura, Universit\u00e0 degli studi di Bologna, SSD ICAR/10; ICAR/12; ICAR/13; ICAR/14; ICAR/17; ICAR/18; ICAR/19; ICAR/20; M-FIL/04; Relatore / Supervisor tesi di dottorato: - Orlandi Serena, Radici europee dell\u2019architettura moderna in Colombia, Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna. Dottorato di ricerca in Architettura, XXX Ciclo.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di Insegnamento nell'ambito del XXVIII e XXIX ciclo del Dottorato di ricerca in architettura - Universit\u00e0 di Bologna: Organizzazione seminario interdottorale \u201cArchitettura e citt\u00e0\u201d, Scuola Superiore di Studi Umanistici Universit\u00e0 di Bologna e Dottorato di ricerca in Architettura, Universit\u00e0 di Bologna. Partecipano Annalisa Trentin (coordinatrice dottorato di ricerca in architettura - UniBo), Patrizia Violi (coordinatrice dottorato di ricerca in Semiotica \u2013 UniBo), Giovanni Leoni, Franco Farinelli.",
        "periodo": "dal 18-12-2014 al 18-12-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di Insegnamento nell'ambito del XXIX e XXX ciclo del Dottorato di ricerca in architettura - Universit\u00e0 di Bologna: Organizza il seminario: \u03c6\u03c9\u03bd\u03ae_PRENDERE LA PAROLA/ESSER PRESI DALLA PAROLA. Il Workshop diretto da Cesare Ronconi, architetto e regista del teatro Valdoca, \u00e8 organizzato per i dottorandi del corso di dottorato in Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 27-03-2015 al 28-03-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del XXXI ciclo, Dottorato di ricerca in ARCHITETTURA, DA - Dipartimento di Architettura, Universit\u00e0 degli studi di Bologna, SSD ICAR/10; ICAR/12; ICAR/13; ICAR/14; ICAR/17; ICAR/18; ICAR/19; ICAR/20; M-FIL/04",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di Insegnamento nell'ambito del XXVIII ciclo del Dottorato di ricerca in architettura - Universit\u00e0 di Bologna: Organizza con Andrea Borsari, il seminario del Dottorato di ricerca in Architettura - Universit\u00e0 di Bologna: Neuroscienze, estetica, design e architettura. La simulazione incarnata. Seminario del dottorato di ricerca terminato con un incontro/dibattito con Vittorio Gallese. Aula Magna, Scuola di Ingegneria e Architettura, Universit\u00e0 di Bologna il 7 aprile 2016",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 07-04-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del XXXII ciclo, Dottorato di ricerca in ARCHITETTURA, DA - Dipartimento di Architettura, Universit\u00e0 degli studi di Bologna, SSD ICAR/10; ICAR/12; ICAR/13; ICAR/14; ICAR/17; ICAR/18; ICAR/19; ICAR/20; M-FIL/04",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "EPFL- Ecole Polythechnique Federeale de Lausanne Departement d'Architecture Critiche finali atelier prof. Patrick Mestelan giugno 2002",
        "periodo": "dal 06-06-2002 al 07-06-2002"
      },
      {
        "content": "Cornell University \u2013 Ithaca, NY Visiting Critic / Final Reviews - Corso Prof. Werner Goehner",
        "periodo": "dal 04-05-2012 al 05-05-2012"
      },
      {
        "content": "Columbia University \u2013 New York, NY Visiting Critic / Final reviews - Corso Prof. Robert Marino",
        "periodo": "dal 08-05-2012 al 09-05-2012"
      },
      {
        "content": "Universidad Nacional de Colombia - Bogot\u00e0 Visiting Professor. Corso di Teoria dell'architettura presso Maestria en Arquitectura. Facultad des Artes",
        "periodo": "dal 01-08-2012 al 15-08-2012"
      },
      {
        "content": "Universidad Nacional de Colombia - Bogot\u00e0 Responsabile Workshop di progettazione \u2013 Facultad des Artes",
        "periodo": "dal 07-02-2013 al 18-02-2013"
      },
      {
        "content": "Cornell University - Roma Visiting Critic - Corso prof. Werner Goehner - Cornell in Rome",
        "periodo": "dal 09-12-2013 al 10-12-2013"
      },
      {
        "content": "Universidad Nacional de Colombia - Bogot\u00e0. Workshop di progettazione presso la Facultad des Artes",
        "periodo": "dal 09-02-2014 al 19-02-2014"
      },
      {
        "content": "Syracuse University - Firenze Visiting Critic Syracuse final reviews in Florence - Attivit\u00e0 didattica workshop proff. Ted Brown, Anne Munly",
        "periodo": "dal 23-04-2014 al 24-04-2014"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di progettazione e consulenza Concorso Internazionale di progettazione: NUOVI INSEDIAMENTI DI CHIMICA E ASTRONOMIA, OSSERVATORIO ASTRONOMICO IN BOLOGNA, 2001; Progetto secondo classificato; G. Braghieri, A. Trentin, F. Gulinello, E. Mucelli Il progetto dei nuovi insediamenti universitari lungo il canale Navile \u00e8 un progetto d\u2019architettura. Gli edifici universitari, inseriti in un pi\u00f9 vario complesso a carattere scientifico-tecnologico, sono un tema urbano collettivo di grande rilievo. La loro architettura, di conseguenza, deve rispondere a un\u2019elementare esigenza formale: essere riconosciuta come tale. Ci\u00f2 non significa voler progettare un monumento, bens\u00ec attribuire all\u2019edificio pubblico quel carattere di centralit\u00e0 e quel valore simbolico che esso, in quanto \u201ccasa dei cittadini\u201d, deve sempre dimostrare. Come sede universitaria, inoltre, esso deve rappresentare il valore dell\u2019istituzione ed infine esprimere la cultura stessa della citt\u00e0. Si \u00e8 ritenuta irrinunciabile l\u2019esigenza di conferire decoro alla costruzione, per far s\u00ec che essa risulti pienamente appropriata alla sua destinazione. In un\u2019area attraversata dal canale Navile e circondata dalle reti ferroviarie, il progetto cerca di risolvere i problemi della sua vocazione di servizio pubblico d\u2019eccellenza ridisegnando gli spazi e integrandosi con le presenze dell\u2019archeologia industriale che connotano il sito. La torre dell\u2019Astronomia diventa l\u2019elemento generatore e di riferimento dell\u2019intervento. Il progetto configura un insediamento in s\u00e9 ben identificabile, che tuttavia \u00e8 anche intensamente sentito come prolungamento della vicenda locale e corale del suo ambiente di appartenenza, che offre oltre i luoghi paleotecnici del Navile i nuovi temi dell\u2019innovazione di un moderno parco scientifico-tecnologico. Il rapporto con il contesto ha riportato a riconoscerne i valori, ad appropriarsi dei suoi significati, e a produrre le differenze necessarie a generare un complesso organicamente strutturato e gerarchicamente equilibrato in una visione d\u2019insieme del parco scientifico-tecnologico in formazione e dei suoi contenuti culturali e innovativi. Se nella visione a distanza prevale il rapporto con il paesaggio, se alla media distanza emergono soprattutto le relazioni contestuali fra i vari elementi, a distanza ravvicinata si possono apprezzare concretamente le qualit\u00e0 costruttive dei manufatti, le quali debbono essere impeccabili. Della tecnica bisogna fare un buon uso. Occorre costruire bene cos\u00ec dare un senso al costruire \u2013 che \u00e8 continuazione del costruito \u2013 nella consapevolezza della durata del progetto. Perci\u00f2 con questo progetto si intende evitare di produrre un qualsiasi aspetto alieno come pure ci si astiene dall\u2019esibizione gratuita di contenuti tecnologici scontati, che poi appaiono sempre precocemente obsoleti. Criterio generale dell\u2019impianto planivolumetrico \u00e8 quello di una composizione semplice e ordinata, immediatamente leggibile nelle sue ragioni d\u2019impianto, sia dal punto di vista morfologico che fruitivo. La forma del progetto, nel suo complesso, \u00e8 riconoscibile come risultato dell\u2019identit\u00e0 tipologica degli elementi planivolumetrici che la compongono e dell\u2019articolazione spaziale che ne deriva, con tutte le implicazioni dovute alle caratteristiche e ai condizionamenti del luogo. Questi, pienamente rispettati nella composizione del progetto, non sono in realt\u00e0 sentiti come vincoli, bens\u00ec come risorse offerte dal contesto alla qualificazione del risultato. Progetto pubblicato in: L\u2019Identit\u00e0 dell\u2019Architettura italiana 3, Diabasis, Reggio Emilia 2005",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 01-03-2002"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di progettazione e consulenza Comune di Montiano, Progetto di PIANO PARTICOLAREGGIATO per \u201cArea ulivi\u201d nel centro storico del comune di Montiano (FC) (2003). A. Trentin con P. Solomita e M. Genghini",
        "periodo": "dal 01-02-2003 al 30-06-2003"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di progettazione e consulenza Concorso di progettazione: MODENA NORD. PROGETTO DI UNA NUOVA CITTA, 2003; Concorso per la riqualificazione architettonica del nuovo Centro Urbano di Modena Nord. Progetto vincitore. G. Braghieri, V. Balducci, F. Gulinello. E. Mucelli, S. R\u00f6ssl, A. Trentin. La sequenza di spazi pubblici che dalla Stazione attraversa tutta la zona nord fino alla Tangenziale, costituisce una grande occasione di trasformazione urbana. L\u2019architettura di questa sequenza di luoghi deve rispondere a una elementare esigenza formale: quella di essere riconosciuta come tale. Questo non significa progettare un monumento, ma significa attribuire alla configurazione delle parti urbane primarie quel carattere di centralit\u00e0 e quel valore simbolico che hanno sempre avuto. Il progetto vuole configurare un insediamento identificabile in s\u00e9, come prolungamento della vicenda locale, ma al tempo stesso appartenente alla pi\u00f9 ampia sfera dell\u2019esperienza storica della citt\u00e0 europea. Cos\u00ec si mescolano la memoria dei luoghi di Modena con la memoria di quelli appartenenti all\u2019immaginario della citt\u00e0 e delle metropoli europee. In questa successione articolata di piazze e di altri spazi pubblici prevale la dimensione paesaggistica e la ricerca di una forma per gli edifici che delimitano e costruiscono gli spazi pubblici. L\u2019obbiettivo del progetto \u00e8 quello di riconoscere una forma della citt\u00e0 e di assumere una precisa idea di spazio urbano, capace di esprimere un senso dell\u2019insieme, il cui cuore \u00e8 proprio l\u2019architettura della citt\u00e0. La soluzione generale vede la duplice strategia di ricercare i modi per sottolineare architettonicamente i caratteri di continuit\u00e0 della sequenza delle piazze, ed insieme di conferire ad ogni singolo episodio architettonico una sua identit\u00e0, attraverso la specifica configurazione dello spazio pubblico e delle architetture che lo definiscono. La forma delle piazze \u00e8 connessa a una precisa immagine pi\u00f9 che ad un semplice planivolumetrico, in cui si fissano alcuni caratteri formali generali, come gli allineamenti, e la presenza di precisi elementi come i portici o le corti che pensiamo possano contribuire a dare forma ai luoghi della citt\u00e0 di domani. Nel progetto per la nuova citt\u00e0 di Modena Nord ognuno dei luoghi che compone il progetto urbanistico \u00e8 stato l\u2019occasione per mobilitare un immaginario urbano e architettonico: una serie di riferimenti e di immagini di citt\u00e0 e di architetture hanno nutrito il progetto, e si sono trasformati in specifiche forme. Questo perch\u00e9 crediamo che il \u201cfare citt\u00e0\u201d sia una questione che attiene alla capacit\u00e0 di associare e di rimandare ad altre citt\u00e0 ed altre architetture. Progetto pubblicato in: AA.VV. La citt\u00e0 promessa, progetti e strategie a Modena per salvare la periferia da se stessa, Maggioli editore, Sant\u2019Arcangelo 2003, pp.150 \u2013 159; L\u2019Identit\u00e0 dell\u2019Architettura italiana 13, Diabasis, Parma 2016 pp. 38 \u2013 39.",
        "periodo": "dal 01-02-2003 al 01-12-2003"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza Workshop IP Socrates 2007, Sustainable spatial planning and water management. Cesena, 14-25 marzo 2007. Ref. 29342-IC-1-IT-ERASMUS-IPUC-2, Contribuisce con una ricerca sul tema: \u201cCesenatico artificial harbour: layout hypotesis",
        "periodo": "dal 14-03-2004 al 25-03-2004"
      },
      {
        "content": "Ideazione e progettazione evento espositivo ARDUINO CANTAFORA. Le stanze della vita; Chiesa dello Spirito Santo, Via Milani, Cesena 19 maggio \u2013 19 giugno 2004; In occasione della mostra viene pubblicato il volume: A. Trentin (a c. di), Arduino Cantafora. Le stanze della vita, Il Vicolo Edizioni, Cesena 2004, ISBN 88-87369-38-0",
        "periodo": "dal 19-05-2004 al 15-06-2004"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza Istituto Studi Avanzati Universit\u00e0 di Pavia. Invitata per le critiche intermedie al 10\u00b0seminario internazionale organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Pavia e dall\u2019Istituto Studi Avanzati dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia presso la Municipalit\u00e0 di Zacinto (Grecia). Il workshop internazionale \u00e8 titolato \u201cUrban Culture and Landscape Renewal\u201d, Zacinto.",
        "periodo": "dal 13-09-2004 al 29-09-2004"
      },
      {
        "content": "Ideazione e progettazione evento espositivo OSWALD MATHIAS UNGERS. 1951-2004; S. Ungers, A. Sieber-Albers, A. Trentin; Chiesa dello Spirito Santo, Via Milani, Cesena, 26 novembre \u2013 15 dicembre 2004; In occasione della mostra viene presentato il volume A. Trentin, Oswald Mathias Ungers. Una scuola, Electa, Milano 2004, ISBN 88-370-3440-7",
        "periodo": "dal 26-11-2004 al 15-12-2004"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di progettazione e consulenza. Comune di Cervia (RA). Annalisa Trentin (responsabile del progetto) con P. Solomita, L. Biondi, V. Graziani: Incarico di Piano di fattibilit\u00e0 \u201cLa mia pineta\u201d, PROGETTO DI RIQUALIFICAZIONE dell\u2019area naturale della pineta di Pinarella/Tagliata e dell\u2019area attigua dell\u2019arenile. 2005",
        "periodo": "dal 20-02-2005 al 30-10-2005"
      },
      {
        "content": "Ideazione e progettazione evento espositivo DUECENTO PROGETTISTI PER UN\u2019INDAGINE SULLO STATO DELLA CULTURA ARCHITETTONICA IN ITALIA. Sezione professione e ricerca. A. Trentin, E. Mucelli, S. R\u00f6ssl; Festival dell'Architettura - Parma, chiesa di San Ludovico, 19/25 settembre 2005. Pubblicato in D'A. D'ARCHITETTURA, vol. 28/2005, p. 62-63, ISSN: 1720-0342",
        "periodo": "dal 19-09-2005 al 25-09-2005"
      },
      {
        "content": "Ideazione e progettazione evento espositivo Storie di architetti: CESAR PORTELA; Festival dell\u2019architettura di Parma A.Trentin; Parma, Galleria del teatro, settembre 2005 In occasione della mostra viene prodotto il video \"Cesar Portela Arquitecto\" con un'intervista di Annalisa Trentin a Cesar Portela vello studio Portela a Pontevedra (Spagna); Federico Motta editore, maggio 2005;",
        "periodo": "dal 19-09-2005 al 25-09-2005"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di progettazione e consulenza Progetto per NUOVO POLO SCOLASTICO; Annalisa Trentin (responsabile del progetto) con Christian Casadei: Concorso appalto per il progetto di una nuova scuola elementare di quindici aule con palestra in localit\u00e0 Torre del Moro nel comune di Cesena (FC), 2006",
        "periodo": "dal 03-03-2006 al 27-06-2006"
      },
      {
        "content": "Ideazione e progettazione evento espositivo DUECENTO PROGETTISTI PER UN\u2019INDAGINE SULLO STATO DELLA CULTURA ARCHITETTONICA IN ITALIA. Sezione professione e ricerca. A. Trentin, E. Mucelli, S. R\u00f6ssl, Sala Clementina. Ex casa di Correzione San Michele. Roma",
        "periodo": "dal 06-05-2006 al 04-06-2006"
      },
      {
        "content": "Ideazione e progettazione evento espositivo I LINGUAGGI ALTI/ALTRI. Un itinerario dell\u2019architettura italiana del Novecento; G. Leoni, A. Trentin; Chiesa di San Ludovico. Festival dell\u2019Architettura 2006. Architettura di rara bellezza. Pubblicato in D'ARCHITETTURA, vol. 31, p. 206-218, ISSN: 1720-0342; D'A. D'ARCHITETTURA, vol. 31, p. 164-188, ISSN: 1720-0342; Architettura di rara bellezza. p. 76-87, PARMA: FA Edizioni, ISBN: 88-89739-06-1",
        "periodo": "dal 23-10-2006 al 29-10-2006"
      },
      {
        "content": "Ideazione e progettazione evento espositivo MAX DUDLER. Architetture; A. Trentin, F.S. Fera, S. Boldrin; Chiesa dello Spirito Santo, Via Milani, Cesena, 14 novembre \u2013 17 dicembre 2006; In occasione della mostra viene pubblicato il volume S. Boldrin, F.S. Fera, A. Trentin (a c. di) Max Dudler. Architetture, Clueb, Bologna 2006, ISBN 88-491-2764-2",
        "periodo": "dal 14-11-2006 al 17-12-2006"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di progettazione e consulenza NUOVO COMPARTO URBANO a Pievesestina di Cesena (FC) (2007) Piano urbanistico. G. Braghieri, A. Trentin, C. Casadei in collaborazione con Ufficio tecnico del Comune di Cesena. Progetto Pubblicato in G. Braghieri, C. Casadei., L. Pulelli, Progetto di edilizia convenzionata e sovvenzionata a Pievesestina (Cesena), In G. Braghieri, A. Trentin, M. Agnoletto, I quartieri e le case, CLUEB, Bologna 2007, pp. 142-151, ISBN 9788849129281",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 01-12-2007"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di progettazione e consulenza CONCORSO INTERNAZIONALE NOVELLO: Progetto per il nuovo quartiere \u201cNovello\u201d Cesena, Concorso internazionale d'idee per le aree lungo ferrovia e sopra secante, Cesena; Progetto finalista. Studio Bernardo Secchi-Paola Vigan\u00f2, Annalisa Trentin, ACZ, Studio Ceccoli e Associati; Progetto pubblicato in: Novello il buon vivere. Concorso internazionale di idee per le aree lungo ferrovia e sopra-secante della citt\u00e0 di Cesena, Comune di Cesena, 2008; Il 05/09/2007 il Comune di Cesena ha bandito il concorso \"Novello\", Concorso internazionale di idee per le aree lungo ferrovia e sopra secante. Il concorso rappresenta una fase fondamentale del processo di trasformazione dell\u2019ambito denominato \u201cIl Nodo intermodale ferro-gomma\u201d le cui regole insediative sono state definite nel 2006 dall\u2019Amministrazione Comunale di Cesena nello Studio di fattibilit\u00e0 per la Promozione di una Societ\u00e0 di Trasformazione Urbana. L\u2019area oggetto di concorso ambisce a diventare luogo centrale e simbolico del tessuto urbano di Cesena, soprattutto in relazione alle esigenze di diffondere anche in questa porzione di territorio l\u2019immagine e la qualit\u00e0 urbana presenti nel centro antico e nelle zone adiacenti. Obiettivo del concorso \u00e8 di raccogliere proposte progettuali per l\u2019organizzazione spaziale e funzionale della nuova centralit\u00e0 urbana, con particolare attenzione: alle relazioni e modalit\u00e0 di integrazione del progetto con i tessuti urbani ed il sistema del verde-spazi aperti circostanti; alle relazioni e modalit\u00e0 di integrazione con i sistemi dei percorsi ciclo-pedonali, veicolari, ferroviari esistenti e previsti; alla modalit\u00e0 di integrazione delle funzioni all\u2019interno dell\u2019ambito di intervento secondo il principio della mixit\u00e8; alla necessit\u00e0 di connettere fisicamente e simbolicamente le due parti della citt\u00e0 separate dalla infrastruttura ferroviaria; alla qualit\u00e0 del progetto dello spazio aperto (verde e spazi pavimentati); alla caratterizzazione degli edifici destinati a servizi nel comparto collocato in fregio al fiume Savio; alle proposte innovative, soprattutto in ragione delle esigenze della sostenibilit\u00e0 ambientale, per la costruzione degli edifici di uso pubblico e privato; alle ulteriori questioni di tipo locale e puntuale segnalate nel Documento Preliminare di Programma, con particolare riferimento anche alla riqualificazione dei tessuti insediativi esistenti. Il progetto dovr\u00e0 fornire le indicazioni tipiche di uno \"schema preliminare di assetto\" per poter procedere poi alla successiva redazione dello strumento urbanistico attuativo per l'ambito di concorso, perseguendo pertanto la reale fattibilit\u00e0 del progetto e la sua possibilit\u00e0 di essere attuato per fasi successive e organiche con riferimento ai comparti riportati nel Documento Preliminare di Programma. Il Concorso Internazionale di idee \u00e8 a procedura ristretta, articolato in un'unica fase concorsuale con preceduta di pre-qualificazione su curricula per 10 partecipanti alla fase concorsuale.",
        "periodo": "dal 05-09-2007 al 14-03-2008"
      },
      {
        "content": "Comune di Cesena. Membro della commissione qualit\u00e0 dell'architettura, dell'ambiente costruito e del territorio del Comune di Cesena",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di progettazione e consulenza NUOVA STAZIONE INTEGRATA DELL\u2019ALTA VELOCITA\u2019 DI BOLOGNA CENTRALE - 2008; Concorso internazionale, gruppo selezionato per la II fase concorsuale, 2008: Progetto secondo classificato. committente: R.F.I. spa, Gruppo Ferrovie dello Stato; progetto: Boeri Studio, Metrogramma, Annalisa Trentin, ACZ Studio di Architettura, Basler & Hofmann, Anastasi SA Ingegneria, Prometeo Engineering, K&G Progetti impianti, F. Zorzi, Tecno Future Service con P. Pomodoro, G. Leoni, N. Sinopoli, Studio Camuffo; Progetto finalista. La stazione di Bologna si pone all\u2019interno di un sistema di mobilit\u00e0 denominato Alta Capacit\u00e0, un sistema di trasporto che vede confluire in un unico punto linee miste, in grado di ospitare treni di tipo diverso. Nel caso di Bologna ci troviamo di fronte ad un caso complesso in grado di accogliere la linea di Alta velocit\u00e0 per le connessioni europee, le linee intercity per connessioni all\u2019interno del territorio nazionale, le linee di treni locali con grande frequenza dovuta al pendolarismo, la linea del people-mover per la connessione veloce con l\u2019aeroporto Marconi fino ad arrivare alle linee di servizio urbano come metro tramvia e altre linee su gomma. Il progetto per la nuova stazione centrale ha cercato di recepire le problematiche inerenti la compresenza delle diverse reti infrastrutturali, facendo particolare riferimento alla rete dell\u2019Alta velocit\u00e0 con i due assi principali delle linee Bologna-Milano e Bologna-Firenze. Bologna diviene punto nodale nella tratta Milano-Roma e si pone in posizione baricentrica rispetto alla rete di connessioni nord sud. La nuova stazione integrata si colloca in modo coerente rispetto ai nuovi sistemi di stazioni Alta Velocit\u00e0 andando a completare l\u2019offerta di servizi previsti da Ferrovie dello Stato. La nuova stazione diventer\u00e0 un nuovo polo nazionale che andr\u00e0 a rafforzare il valore di alcuni servizi offerti dalla citt\u00e0 di Bologna come sistema aeroportuale, sistema fieristico e universitario. La citt\u00e0 di Bologna costituisce lo snodo principale nei collegamenti tra il nord e il sud dell\u2019Italia sia dal punto di vista ferroviario che autostradale. La tangenziale affianca l\u2019autostrada A14 tra due importanti uscite verso la citt\u00e0 (Casalecchio di Reno e San Lazzaro di Savena), sulla prima transitano approssimativamente 150.000 veicoli al giorno, mentre sulla seconda circa 100.000. Sia l\u2019autostrada che la tangenziale, nel tratto cittadino, sono a due corsie per senso di marcia e dato il forte flusso di veicoli sul tratto autostradale sono in corso i lavori per realizzare la terza corsia dinamica, un\u2019opera che preveder\u00e0 la possibilit\u00e0 di utilizzare la corsia di emergenza in caso di traffico molto sostenuto. Il nodo di Bologna \u00e8 uno dei pi\u00f9 trafficati d\u2019Italia, e soprattutto durante le manifestazioni fieristiche, la congestione stradale \u00e8 uno dei principali problemi. Anche per questo motivo, all\u2019interno del \u201cprogetto stralcio di prima fase2 il Casello \u201cBologna Fiera\u201d sulla A14, costituisce un lotto propedeutico al potenziamento del sistema autostrada-tangenziale. L\u2019Aeroporto Marconi sta negli ultimi anni acquistando una importanza di rilievo internazionale andando ad interferire sui futuri flussi da e verso la nuova stazione Alta velocit\u00e0. Lo studio di fattibilit\u00e0 del Corridoio adriatico definisce un quadro strategico e programmatico che presuppone una profonda trasformazione del trasporto lungo tutta la direttrice adriatica. Lo studio di fattibilit\u00e0 del Corridoio adriatico arriva ad una previsione di impegno di circa 100 treni/giorno sul tratto a nord di Rimini.",
        "periodo": "dal 30-10-2007 al 30-04-2008"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di progettazione e consulenza Progetto per il NUOVO COMPARTO SCOLASTICO del comune di Vignola, 2008; Progetto secondo classificato; A. Trentin, T. Trombetti, ACZ",
        "periodo": "dal 08-01-2008 al 15-06-2008"
      },
      {
        "content": "Ideazione e progettazione evento espositivo IL PROGETTO DELL\u2019EDIFICIO ALTO; A. Trentin, M. Agnoletto; Chiesa dello Spirito Santo, Via Milani, Cesena, 19 Febbraio \u2013 16 Marzo 2008; In occasione della mostra viene pubblicato il volume. A. Trentin, M. Agnoletto (a c. di), Il progetto dell\u2019edificio alto, Clued edizioni, Bologna 2008, ISBN 978-88-491-3015-7 La rivista D\u2019Architettura, n.34/2007, Motta edizioni, dedica un numero monografico al tema degli edifici alti pubblicando parte della ricerca; ISSN 1720-0342",
        "periodo": "dal 19-02-2008 al 16-03-2008"
      },
      {
        "content": "Ideazione e progettazione evento espositivo PETRA KAHLFELDT. Elementi di architettura; Chiesa dello Spirito Santo, Via Milani, Cesena, ottobre 2010; In occasione della mostra viene pubblicato il volume A. Trentin, Petra Kahlfeldt. Convergenze urbane, Clueb edizioni, Bologna 2010, ISBN 978-88-491-3373-8",
        "periodo": "dal 26-10-2010 al 21-11-2010"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza Workshop Urban Center - Bologna: Dopo l'esplosione urbana. Una nuova alleanza tra citt\u00e0 e campagna/After urban sprawl. A new alliance town-countryside; Provincia di Bologna - Urban Center Bologna.",
        "periodo": "dal 03-05-2011 al 07-05-2011"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di progettazione e consulenza Progetto per il TECNOPOLO DI BOLOGNA, EX MANIFATTURA TABACCHI, 2011/12; Consulenza al gruppo di progettazione sulle opere di Pier Luigi Nervi. Progetto: Rem Koolhaas, Ippolito Pestellini Laparelli, OMA \u2013 Rotterdam Costruito da Nervi-Bartoli dal 1949, la Manifattura Tabacchi \u00e8 stato un simbolo della rinascita di Bologna dopo la Seconda Guerra Mondiale. La Manifattura non era solo una macchina industriale efficiente, ma anche un segno concreto di modernit\u00e0 per il bolognese. Fino alla sua chiusura nel 1998, la Manifattura ha funzionato come una citt\u00e0 nella citt\u00e0: il punto d'incontro quotidiano di un migliaio di lavoratori. Come una citt\u00e0, l'ex Manifattura \u00e8 un agglomerato di forme e spazi di varie dimensioni, edifici di pregio e piccoli edifici monumentali, ma anche strutture minute e strette, sentieri, scorciatoie, gallerie, piazze, cortili e le aree urbane. Invece di demolire e ricostruire per facilitare l'inserimento di nuove funzioni, il progetto di OMA massimizza il riutilizzo di quanto gi\u00e0 esistente - entrambe le parti monumentali progettate da Nervi, e le modeste, quelle anonime, aggiunte successivamente negli anni '50 e '60. Il centro congressi, parcheggio, nuova centrale, l'estensione del Ballette deposito, un piccolo edificio a corte per gli uffici, e una serie di operazioni e ulteriori estensioni costituiscono l'insieme del nuovo. Le strutture monumentali, originali saranno occupate da laboratori scientifici. Officine, uffici, macchine e sale per la sperimentazione occuperanno i magazzini, in cui era trasformato e confezionato il tabacco. Riflettendo sul programma, abbiamo deciso di affrontare la domanda di spazio espositivo in un modo diverso da quello proposto dal breve. La conversione di grandi aree ex industriali nello spazio espositivo \u00e8 ormai un fenomeno familiare; da un lato questi cambiamenti migliorano lo spazio originale, dall'altro la trasformazione segna la fine della sua identit\u00e0 di spazio produttivo. Di conseguenza, gli spazi pi\u00f9 monumentali del Tecnolpolo saranno riservati per la scienza, mentre le mostre avranno luogo a nuovi spazi. La combinazione di nuovi interventi, trasformazioni, e lo smantellamento e la demolizione dei residui di minor valore, costruita dopo il 1960, rendono il nuovo Tecnopolo un piano urbanistico efficace, un'area complessa della scienza e della ricerca permeabile al pubblico, e collegato alla citt\u00e0, in grado di recuperare, scoprire e mettere a disposizione la ricchezza dello spazio e delle strutture tecniche della ex fabbrica.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 28-02-2012"
      },
      {
        "content": "Membro di commissione concorso di progettazione, Consorzio dei comuni della bassa Romagna - Lugo, per la progettazione dell'ampliamento della scuola di Bagnara di Romagna (RA)",
        "periodo": "dal 10-11-2011 al 15-05-2012"
      },
      {
        "content": "Ideazione e progettazione evento espositivo - Annalisa Trentin; Matteo Agnoletto; Giovanni Poletti; Agnese Fantini; Fausto Barbolini; Fabio Licitra; Eva Ori; Silvia Tagliazucchi; Massimiliano Cantalupo; Matteo Cassani Simonetti; Leila Signorelli; Giulia Lazzarini; Andrea Serrau; Andrea Luccaroni; Cecilia Mazzoli; Chiara Monterumisi; Gilda Giancipoli; Daniele Pascale; Antonio Nitti; Florencia Andreola: ARCHITETTURE PADANE, Chiesa dello Spirito Santo, Cesena 2013. In occasione della mostra viene presentato il catalogo che vede la partecipazione del dottorato di ricerca in architettura coordinato da A. Trentin, Architetture padane. Architettura 46, Clueb, Bologna 2013, ISBN 978-88-491-3775-0",
        "periodo": "dal 06-03-2013 al 21-03-2013"
      },
      {
        "content": "Ideazione e progettazione evento espositivo - A. Trentin; M. Pretelli; M. Agnoletto; S. Tattara; Dipartimento di Architettura dell'Universit\u00e0 di Bologna; in collaborazione con la Direzione Regionale per i Beni Culturali e Paesaggistici dell\u2019Emilia Romagna; l\u2019Arcidiocesi di Modena-Nonantola; l\u2019Unit\u00e0 Pastorale di Rivara; San Felice e San Biagio; il Comune di San Felice sul Panaro e i Musei del Duomo. Ricostruirsi. Progetti di restituzione degli spazi della comunit\u00e0, San Felice sul Panaro, Museo del Duomo, Modena, settembre 2013.",
        "periodo": "dal 07-09-2013 al 22-09-2013"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione di concorsco \"Space to culture - Bologna\" YAC - Young Architects Competition: Fanno parte della giuria Ippolito Pestellini Laparelli - OMA Rotterdam; Martino Tattara - Dogna Bruxelles; Annalisa Trentin - UniBo Bologna; Claudio Nardi - Studio Nardi; Michele Traietto - Nute partecipazioni; Edoardo Curr\u00e0 - LA Sapienza Roma; Nicola Leonardi - The Plan magazine; Enrico Iascone _ Iascone e Associati.",
        "periodo": "dal 10-11-2013 al 30-03-2014"
      },
      {
        "content": "Ideazione e progettazione evento espositivo PIER LUIGI NERVI. Gli stadi per il calcio; A. Trentin, T. Trombetti, M.Antonucci; Urban Center, Bologna; 14 novembre 2014 \u2013 25 gennaio 2015; In occasione della mostra viene presentato il volume: M. Antonucci, A. Trentin, T. Trombetti (a c. di) Pier Luigi Nervi. Gli stadi per il calcio, Bononia University Press, Bologna 2014; 9788873959649; ISSN: 2385-0515",
        "periodo": "dal 14-11-2014 al 25-01-2015"
      },
      {
        "content": "Ideazione e progettazione evento espositivo PIER LUIGI NERVI. Gli stadi per il calcio; A. Trentin, T. Trombetti, M.Antonucci; Chiesa dello Spirito Santo, Via Milani, Cesena 30 marzo \u2013 30 aprile 2015; In occasione della mostra viene presentato il volume: M. Antonucci, A. Trentin, T. Trombetti (a c. di) Pier Luigi Nervi. Gli stadi per il calcio, Bononia University Press, Bologna 2014; 9788873959649; ISSN: 2385-0515",
        "periodo": "dal 30-03-2015 al 30-04-2015"
      },
      {
        "content": "Ideazione e progettazione evento espositivo PIER LUIGI NERVI. Gli stadi per il calcio; A. Trentin, T. Trombetti, M.Antonucci; Scuola di Ingegneria. Universit\u00e0 degli studi di Firenze. 5 maggio 2015 - 28 maggio 2015; In occasione della mostra viene presentato il volume: M. Antonucci, A. Trentin, T. Trombetti (a c. di) Pier Luigi Nervi. Gli stadi per il calcio, Bononia University Press, Bologna 2014; 9788873959649; ISSN: 2385-0515",
        "periodo": "dal 05-05-2015 al 28-05-2015"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza al workshop Comune di Bologna - Urban Center - Bologna: \u201cDesign for Adaptation. Resilient Urban Communities\u201d PhD Summer School \u201cDesign for Adaptation. Resilient Urban Communities\u201d La Summer School \u00e8 organizzata da Aster, Comune di Bologna, Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna Dipartimento di Architettura e Urban Center Bologna.",
        "periodo": "dal 07-09-2015 al 18-09-2015"
      },
      {
        "content": "Ideazione e progettazione evento espositivo PIER LUIGI NERVI-ARCHITETTURE PER LO SPORT; A. Trentin, T. Trombetti, M.Antonucci; Museo MAXXI Roma, 5 febbraio / 23 ottobre 2016; In occasione della mostra viene presentato il volume: M. Antonucci, A. Trentin, T. Trombetti (a c. di) Pier Luigi Nervi. Architetture per lo sport, Fondazione MAXXI, Roma 2016; ISBN 978-88-907133-4-7",
        "periodo": "dal 05-02-2016 al 23-10-2016"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione di concorso \"Lamborghini road monument\" YAC - Young architects competition. Fanno parte della commissione: Patrik Schumacher - Zaha Hadid Architects, London; Fabio Novembre \u2013 Studio Fabio Novembre, Milan; Yama Karim \u2013 Studio Libeskind, New York; Nicola Scaranaro \u2013 Foster + Partners, London; Giuseppe Cappochin \u2013 AWN, Rome; Annalisa Trentin \u2013 Unibo, Bologna; Stefano Domenicali \u2013 Automobili Lamborghini SpA, Bologna; Francesco Dal Co \u2013 Casabella, Milan",
        "periodo": "dal 10-06-2016 al 12-11-2016"
      },
      {
        "content": "Ideazione e progettazione evento espositivo PIER LUIGI NERVI. Gli stadi per il calcio; A. Trentin, T. Trombetti, M. Antonucci; Chiesa Santa Maria delle Croci, Ravenna, 30 settembre 30 ottobre 2016; In occasione della mostra \u00e8 presentato il volume: M. Antonucci, A. Trentin, T. Trombetti (a c. di) Pier Luigi Nervi. Gli stadi per il calcio, Bononia University Press, Bologna 2014; 9788873959649; ISSN: 2385-0515",
        "periodo": "dal 30-09-2016 al 30-10-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca biennale nazionale, MIUR-PRIN, Cofinanziamento 2002, coordinata da Pasquale Culotta, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo: \u201cCentro di documentazione e coordinamento degli archivi di architettura del ventesimo secolo in Sicilia\u201d. Progetto di ricerca pubblicato in P. Culotta, A. Sciascia, Archivi dell\u2019architettura del XX secolo in Sicilia. Il centro di coordinamento e documentazione, L\u2019Epos, Palermo, 2008, ISBN 978-88-8302-359-0",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 30-03-2004"
      },
      {
        "content": "Coordinatore, con il supporto di UAA Ungers Archiv f\u00fcr Architekturwissenschaft di Colonia, di progetti di ricerca sulla figura di Oswald Mathias Ungers; Dipartimento di architettura, Universit\u00e0 di Bologna. La ricerca su Oswald Mathias Ungers nasce dalla collaborazione con UAA \u2013 Ungers Archiv f\u00fcr Architekturwissenschaft di Colonia che dal 2004 collabora con il Dipartimento di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna. All\u2019interno di questo tema di ricerca sono stati inoltre sviluppati laboratori didattici, seminari e ricerche di dottorato. Principali pubblicazioni inerenti l\u2019ambito di ricerca: A. Trentin, Oswald Mathias Ungers. Note sulla formazione, in S.Vieths, Oswald Mathias Ungers. Prime case, Maggioli editore, 2016 [capitolo di libro] A. Trentin, Alcuni fondamentali principi, in M. D\u2019Alessandro \u201cOswald Mathias Ungers. Due musei\u201d, BUP- Bononia University Press, Bologna 2015 [capitolo di libro] A. Trentin, La Berlino di Oswald Mathias Ungers, atti del convegno internazionale \u201cla cultura y la ciudad\u201d Granada 2015 [atti di convegno] A. Trentin, \"KUBUS\", Colonia. Oswald Mathias Ungers, in: Architettura del Novecento, Torino, Giulio Einaudi Editore, 2013, pp. 827 - 831 [capitolo di libro] A. Trentin, Oswald Mathias Ungers: idea, spazio e architettura del museo, in: Musei in mostra, BOLOGNA, CLUEB, 2012, pp. 18 - 27 [capitolo di libro] A. Trentin, Impressionismo/Espressionismo. La visione dell'architettura in Aldo Rossi e Oswald Mathias Ungers, in: OMU/AR. Un laboratorio didattico, BOLOGNA, CLUEB, 2010, pp. 20 - 31 [capitolo di libro] A. Trentin: OMU/AR. Un laboratorio didattico, BOLOGNA, Clueb, 2010, pp. 108. [libro] A. Trentin, Oswald Mathias Ungers. Laudatio, in: Architettura 37. Decennale - Conferenze, BOLOGNA, Clueb, 2010, pp. 68 - 73 [capitolo di libro] A. Trentin, Oswald Mathias Ungers: a proposito dell'idea costruita, in: A. TRENTIN, Oswald Mathias Ungers: una scuola, MILANO, Electa. Mondadori-Electa, 2004, pp. 52 - 69 [capitolo di libro] A. Trentin, Conversazione con Oswald Mathias Ungers, in: A. TRENTIN, Oswald Mathias Ungers: una scuola, MILANO, Electa. Mondadori-Electa, 2004, pp. 52 - 69 [capitolo di libro] A. Trentin, Oswald Mathias Ungers: una scuola, MILANO, Electa. Mondadori-Electa, 2004, [curatela] Annalisa Trentin \u00e8 stato il supervisor/relatore delle tesi di dottorato: - Sarah Cuccia, l\u2019idea di metafora nell\u2019opera di Oswald Mathias Ungers, Dottorato di ricerca in architettura, Universit\u00e0 di Bologna, XXIII ciclo - Gilda Giancipoli, Oswald Mathias Ungers, Belvederestrasse 60. Zu eine neuen architektur, Dottorato di ricerca in architettura, XXVII ciclo",
        "periodo": "dal 01-02-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca nazionale, MIUR- PRIN 2004 coordinatore nazionale Prof. C. D\u2019Amato, unit\u00e0 locale Bologna-Cesena coordinatore Prof. G. Braghieri: Aggiornamento tipologico e costruttivo dell\u2019edilizia residenziale ex IACP in Emilia Romagna e in Umbria. Sperimentazione di nuovi modelli insediativi, finanziata dal Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca. Risultati della ricerca pubblicati in: G. Braghieri, A. Trentin, A. Palmieri (a cura di), I quartieri e le case. Edilizia sociale in Romagna e nell\u2019Europa del XX sec., Clueb edizioni, Bologna, Settembre 2007, ISBN 978-88-491-2928-1",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Svolge attivit\u00e0 di ricerca ex 60% sul tema dell\u2019edificio alto italiano. Si sviluppa nel dettaglio il tema dell\u2019edificio alto in Emilia Romagna. La ricerca \u00e8 finanziata da ANCE Emilia-Romagna. I risultati della ricerca sono pubblicati nel volume: A. Trentin (a c. di), Edifici alti in Emilia Romagna, Clueb edizioni, Bologna, 2006. ISBN 88-491-2672-7",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-05-2006"
      },
      {
        "content": "PIER LUIGI NERVI Gruppo di ricerca: Annalisa Trentin, DA-UniBo; Micaela Antonucci, DA \u2013 UniBo; Tomaso Trombetti, DICAM \u2013 UniBo; in collaborazione con MAXXI - Roma e CSAC - Parma. ERC: PE8_3; SH5_8 Pier Luigi Nervi (1891-1979), progettista, teorico, docente, costruttore e imprenditore, \u00e8 stato senza dubbio uno dei protagonisti dell'architettura e dell'ingegneria del Novecento. Proprio l'essere riuscito a unire in s\u00e9 le due figure \u2013 ormai da tempo radicalmente distinte, nella formazione come nelle competenze professionali \u2013 dell'ingegnere e dell'architetto, \u00e8 stato uno dei fattori-chiave della sua opera, nella quale la capacit\u00e0 di inventare di nuove forme non \u00e8 disgiunta dalla capacit\u00e0 di costruirle. Questo profilo professionale di ingegnere-architetto si \u00e8 costruito negli anni di studio alla Scuola di Applicazione per Ingegneri di Bologna, durante i quali si sono definiti i caratteri che hanno composto lo scheletro portante del suo pensiero e della sua opera: l'approccio interdisciplinare, la coraggiosa volont\u00e0 di sperimentazione e la profonda conoscenza della realt\u00e0 tecnica e costruttiva. L'opera di Nervi si \u00e8 fondata sull'esperienza costruttiva e sull'intuito statico, con una costante attenzione al rapporto tra struttura e forma. Questa perfetta combinazione ha prodotto delle architetture di grande espressivit\u00e0, nelle quali ogni parte \u00e8 disegnata in armonico accordo con le forze interne che la strutturano. Principali pubblicazioni inerenti l\u2019ambito di ricerca: A. Trentin, L'immutable \"style de verit\u00e9\" dans l'oevre de Pier Luigi Nervi, in: P\u00e9rennit\u00e9s, LAUSANNE, Presses polytechniques et universitaires romandes, 2012, pp. 64 - 85 [capitolo di libro] A. Trentin, Nervi didatta, in: Cantiere Nervi: la costruzione di un'identit\u00e0: storie, geografie, paralleli, MILANO, Skira editore, 2012, pp. 55 - 58 [capitolo di libro] A. Trentin; T. Trombetti, La lezione di Pier Luigi Nervi, MILANO, Bruno Mondadori, 2010, pp. 226 . [curatela] A. Trentin, Metodo scientifico e invenzione: una pratica per il progetto contemporaneo? appunti attorno al pensiero di Pier Luigi Nervi, in: La lezione di Pier Luigi Nervi, MILANO, Bruno Mondadori, 2010, pp. 168 - 180 [capitolo di libro] A. Trentin; M. Antonucci; R. Eiunaudi, Pier Luigi Nervi: lezioni romane. Lecture notes, Roma 1959-60, in: AA VV, La lezione di Pier Luigi Nervi, MILANO, Bruno Mondadori, 2010, pp. 63 - 160 . Opera originale: [contributo in volume (traduzione)] Dionigi I.; Trentin A.; Trombetti T., Postfazione: Pier Luigi Nervi e l'Alma Mater Studiorum: un breve dialogo, in: La lezione di Pier Luigi Nervi, MILANO, Bruno Mondadori, 2010, pp. 185 - 190 [capitolo di libro] A. Trentin; T. Trombetti, Pier Luigi Nervi, Aula delle Udienze Pontificie, \u00abD'A. D'ARCHITETTURA\u00bb, 2008, 36, pp. 110 - 127 [articolo] Relatore/Supervisor tesi di dottorato: Pasqualino Solomita, Pier Luigi Nervi, architetture voltate. Verso nuove strutture, Dottorato di ricerca in architettura, Universit\u00e0 di Bologna XXIV ciclo Andrea Cavani, Pier Luigi Nervi. Dentro la struttura, Dottorato di ricerca in architettura, Universit\u00e0 di Bologna XXII ciclo",
        "periodo": "dal 01-10-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca \u201cPier Luigi Nervi. Gli stadi per il calcio\u201d promosso dal Dipartimento di Architettura (DA) e dal Dipartimento di Ingegneria Civile, Chimica, Ambientale e dei Materiali (DICAM) della Scuola di Architettura e Ingegneria dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, che ha coinvolto nel corso degli anni una serie di prestigiose istituzioni italiane e internazionali (tra gli altri, il Department of Civil and Environmental Engineering della Princeton University, USA; l\u2019Universit\u00e0 di Firenze; l\u2019Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata; la Fondazione CEUR (Centro Europeo Universit\u00e0 e Ricerca); la Scuola Superiore di studi sulla Citt\u00e0 e il Territorio dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna; il MAXXI (Museo nazionale delle Arti del XXI secolo di Roma) e ha riunito la documentazione presente in diversi archivi CSAC (Centro Studi e Archivio della Comunicazione, Parma); Archivio Storico del Comune di Firenze; Centro Archivi Architettura del MAXXI, Roma; Archivio ing.arch. Cesare Valle, Roma; Archivio Studio Marino-Ruberto, Messina; Archivio del Comune di Novara). La ricerca \u00e8 fondata sull'opera di studio, catalogazione e schedatura avviata sul materiale (foto d'epoca, disegni, documentazione) appartenente all'Archivio Nervi conservato presso il CSAC di Parma e il MaXXI di Roma. In parallelo alla ricerca sui materiali d'archivio e sulla documentazione originale, sono stati ricostruiti quattro tra i progetti selezionati (stadi Berta, Flaminio, Swindon, Kuwait) attraverso l'analisi costruttiva e la modellazione grafica tridimensionale; sono stati inoltre messi in opera i modelli dello stadio Flaminio di Roma e le sezioni degli stadi Berta di Firenze, Kuwait Sports Center, tribuna per Swindon Principali pubblicazioni inerenti l\u2019ambito di ricerca: M. Antonucci; A. Trentin; T. Trombetti, Pier Luigi Nervi. Architetture per lo sport, Quaderni del Centro Archivi Maxxi Roma, 2016 [curatela] A. Trentin; T. Trombetti, Pier Luigi Nervi master builder, in M. Antonucci; A. Trentin; T. Trombetti, Pier Luigi Nervi. Architetture per lo sport, Quaderni del Centro Archivi Maxxi Roma, 2016 [capitolo di libro] M. Antonucci; A.Trentin; T. Trombetti, Pier Luigi Nervi. Architetture per lo sport, Maxxi Roma 2016. [esposizione] A. Trentin, The dome as manifesto of art and science, in P. Solomita \u201cPier Luigi Nervi vaulted architecture. Towards new structures\u201d, BUP, Bononia University Press, Bologna 2015 [capitolo di libro] M. Antonucci; A. Trentin; T. Trombetti, Pier Luigi Nervi. Gli stadi per il calcio, Bologna, Bononia University Press, 2014, pp. 267 (DA). [curatela] A. Trentin, Pier Luigi Nervi. Quattro esercizi di stile, in: Pier Luigi Nervi. Gli stadi per il calcio, Bologna, BUP. Bononia University Press, 2014, pp. 105 - 118 [capitolo di libro] M. Antonucci; A.Trentin; T. Trombetti, Pier Luigi Nervi. Gli stadi per il calcio, 2014. [esposizione] M. Antonucci; A. Trentin; T. Trombetti, Pier Luigi Nervi. Gli stadi per il calcio - Lo stadio comunale di Firenze, 2015. [esposizione]",
        "periodo": "dal 01-10-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca nazionale, MIUR- PRIN 2007 \u201cRiqualificazione e aggiornamento del patrimonio di edilizia pubblica. Linee guida per gli interventi nei quartieri innovativi IACP nell\u2019Italia centromeridionale\u201d, unit\u00e0 locale prof. Andrea Sciascia (Universit\u00e0 degli studi di Palermo). Progetto per il Completamento dell\u2019insula 3\u00b0. Quartiere Zen Palermo. A.Trentin, M.Agnoletto, Insulae; Progetto pubblicato in: A. Sciascia, Periferie e citt\u00e0 contemporanea. Progetti per i quartieri Borgo Ulivia e ZEN a Palermo, Caracol, Palermo 2012, pp. 510-513; ISBN 9788889440674",
        "periodo": "dal 12-02-2010 al 20-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca nazionale, MIUR- PRIN 2007, Tecniche di progettazione degli insediamenti residenziali, unit\u00e0 locale prof. G. Malacarne. Progetto FO-CE \u2013 citt\u00e0 lineare Forl\u00ec Cesena. A. Trentin, M. Agnoletto, Architettura tipologica; Progetto pubblicato in: G. Malacarne, Progetto FO-CE citt\u00e0 lineare Forl\u00ec Cesena, CLUEB, Bologna 2012, pp. 85 \u2013 89; ISBN 9788849137095; A. Monestiroli, L. Semerani, La Casa. Le forme dello stare, Ginevra-Milano, Skira, 2011, pp. 124-125 e 137-138; ISBN 9788857210063",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 01-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca nazionale, MIUR- PRIN 2009 \u201cDalla campagna urbanizzata alla citt\u00e0 in estensione: le norme compositive dell\u2019architettura del territorio dei centri minori\u201d, unit\u00e0 locale prof. Andrea Sciascia (Universit\u00e0 degli studi di Palermo). Progetto per infrastrutture, campagna e tessuti urbani a Partinico. Tra la SS113 e Viale dei platani. A.Trentin con P. Solomita, S. Cuccia, K. Losio, R. De Canditiis, C. Spadoni. Progetto pubblicato in: A. Sciascia, Costruire la seconda natura. La citt\u00e0 in estensione in Sicilia fra Isola delle Femmine e Partinico, Gangemi editore, Roma 2014, pp. 226-229, ISBN 978-88-492-2824-3",
        "periodo": "dal 30-01-2013 al 10-04-2013"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Il progetto dell\u2019edificio alto in Emilia Romagna. Responsabile scientifico del progetto di ricerca che vede coinvolti Comune di Cervia; Comune di Faenza; ANCE Emilia-Romagna; Universit\u00e0 di Bologna. Il progetto di ricerca si \u00e8 concluso con una giornata di studi (Teatro comunale di Cervia 25 ottobre 2006) e con la pubblicazione del volume A. Trentin (a c. di) Edifici alti in Emilia-Romagna, ed. Clueb, Bologna, 2006. ISBN 88-491-2672-7",
        "periodo": "dal 20-10-2005 al 26-10-2006"
      },
      {
        "content": "Universidad Nacional de Colombia - Bogot\u00e0 Responsabile progetto di ricerca \"Bologna - Bogot\u00e0. Indagine sul contributo italiano alla definizione del linguaggio architettonico colombiano\". Convocatoria Nacional para el fortalecimiento de alianzas estrategicas institucionales. Prog. 2012. Nel 2013 viene siglato l'accordo di collaborazione tra DA-UniBO e UNal. Lo studio dello sviluppo urbano di Bogot\u00e0, delle sue differenti consistenze, di alcuni casi esemplari che ben sintetizzano questioni legate alla composizione, al rapporto tra edificio e contesto costituiranno gli argomenti centrali della ricerca. I progetti di Sert, le Corbusier, Rogelio Salmona, Guillermo Bermudez costituiranno un momento di approfondimento per comprendere le strategie di intervento all'interno del tessuto urbano di Bogot\u00e0 che, nella loro eterogeneit\u00e0, rappresenteranno una prima campionatura di temi compositivi e strutturali. Questi casi studio forniranno un \u201cmodello guida\u201d per il successivo sviluppo della ricerca sviluppata attraverso un ridisegno critico che permetter\u00e0 di evidenziare le questioni sopra citate e costituir\u00e0 un elemento di dibattito sulla concezione strutturale con una particolare attenzione alla resistenza al sisma. Il rapporto tra la scelta del sistema strutturale e i relativi riflessi, sia sulla iconografia che sulla articolazione compositiva della costruzione, sar\u00e0 oggetto di opportuno studio approfondito. L'indagine sulla megalopoli-Bogot\u00e0 e l'approfondimento su differenti aree urbane, extraurbane o di interesse naturalistico, fornir\u00e0 differenti possibilit\u00e0 di approfondimento, sintetizzabili in ricerca storica, progetto urbano, progetto alla scala architettonica e approfondimento strutturale. La ricerca vede la collaborazione di un gruppo di docenti della Facultad des Artes de la Universidad Nacional de Colombia, sede di Bogot\u00e0. Nell\u2019ambito dell'accordo di ricerca tra Universit\u00e0 di Bologna e Universidad Nacional de Colombia sono state sviluppate le seguenti numerose di laurea, \u00e8 stato pubblicato il volume in collaborazione con Facultad des Artes, Universidad Nacional de Bogot\u00e0, A. Trentin, des.de BOG. Desarrollo de Bogot\u00e0, casa editrice La Greca, Forl' 2016; ISBN 9788894015577: E in corso la ricerca di dottorato in cotutela di Serena Orlandi dal titolo: Europa-Colombia: le radici comuni dell'architettura moderna a Bogot\u00e0; supervisors Annalisa Trentin (UniBo), Ricardo Daza (UNal),",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 30-08-2013"
      }
    ]
  }
}