{
  "pubbs_ind": [],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-40",
        "csp": "ROMA:Aracne",
        "titolo": "La Citt\u00e0 della Musica. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Priori Giancarlo (2016). Insegnare e Progettare l\u2019Architettura. p. 1-144, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891741769 2 2016 Monografia o trattato scientifico Priori Giancarlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Priori Giancarlo (2016). Insegnare e Progettare l\u2019Architettura. p. 1-144,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891741769",
        "2 2016 Monografia o trattato scientifico",
        "Priori Giancarlo (2016). La Citt\u00e0 della Musica. p. 1-40, ROMA:Aracne"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "82-95",
        "titolo": "La nascita del commercio e l\u2019organizzazione spaziale della citt\u00e0",
        "opera": "Progettazione Urbanistica e Architettonica del Commercio Urbano. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Giancarlo Priori, Roberta Amirante, Dora Francese, Bianca Gioia Marino, Francesco Domenico Moccia, Angelo Patrizio, Michelangelo Russo, Annie Attademo, Mario Coppola, Sabrina Coppola, Cinzia Langella, Paola Scala, Gioia Seminario"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giancarlo Priori, Roberta Amirante, Dora Francese, Bianca Gioia Marino,",
        "Francesco Domenico Moccia, Angelo Patrizio, Michelangelo Russo, Annie",
        "Attademo, Mario Coppola, Sabrina Coppola, Cinzia Langella, Paola Scala,",
        "Gioia Seminario (2015). La nascita del commercio e l\u2019organizzazione",
        "spaziale della citt\u00e0. In: Progettazione Urbanistica e Architettonica del",
        "Commercio Urbano. p. 82-95"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-12",
        "csp": "Roma:DEI- Tipografia del genio Civile, Roma, ISBN: 9788849605044",
        "opera": "liani all'architettura argentina. Progetti e opere tra il XIX e il XX secolo - Un legame indissolubile tra italia e Argentina. p",
        "ISBN": [
          "9788849605044"
        ],
        "autori": "GIANCARLO PRIORI, Sabugo Mario, Stefania Tuzi, Marco Fano, Sanguineti Cristina, Santini Stefano, Pittarello Liliana, Molinos Rita, D\u2019Amia Giovanna, Tosoni Luis, Amato Anna Rita, Sartor Alessandro, Men"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIANCARLO PRIORI, Sabugo Mario, Stefania Tuzi, Marco Fano,",
        "Sanguineti Cristina, Santini Stefano, Pittarello Liliana, Molinos Rita, D\u2019Amia",
        "Giovanna, Tosoni Luis, Amato Anna Rita, Sartor Alessandro, Men [...] liani",
        "all'architettura argentina. Progetti e opere tra il XIX e il XX secolo - Un",
        "legame indissolubile tra italia e Argentina. p. 9-12, Roma:DEI- Tipografia",
        "del genio Civile, Roma, ISBN: 9788849605044"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "214-217",
        "titolo": "Esprit de g\u00e9om\u00e9trie, esprit de finesse",
        "ISBN": [
          "9788890905421"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788890905421, Politecnico di Torino, Torino, 4/5 ottobre 2013",
        "opera": "L' architettura \u00e8 un prodotto socialmente utile?. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Priori"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "G. Priori (2014). Esprit de g\u00e9om\u00e9trie, esprit de finesse. In: L' architettura \u00e8",
        "un prodotto socialmente utile?. p. 214-217, ISBN: 9788890905421,",
        "Politecnico di Torino, Torino, 4/5 ottobre 2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Giancarlo Priori (a cura di) (2013). Direttore scientifico del Convegno '100",
        "Progettisti italiani'. vol. 100 Progettisti italiani, p. 380-385, Milano:Dell'Anna,",
        "ISBN: 9788890927706"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Curatela",
      "parsed": {
        "titolo": "Direttore della Rivista Architetture e Citt\u00e0 del III Millennio, Edizioni Dell\u2019Anna, Milano 2011-2013",
        "ISSN": [
          "2036-7619"
        ],
        "journal": "ARCHITETTURE E CITT\u00c0 DEL TERZO MILLENNIO",
        "csp": "p. 1-97, Milano:DELL'ANNA EDITORI, ISSN: 2036-7619",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Priori (a cura di)"
      },
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "G. Priori (a cura di) (2013). Direttore della Rivista Architetture e Citt\u00e0 del III",
        "Millennio, Edizioni Dell\u2019Anna, Milano 2011-2013. ARCHITETTURE E CITT\u00c0",
        "DEL TERZO MILLENNIO, p. 1-97, Milano:DELL'ANNA EDITORI, ISSN:",
        "2036-7619"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La citt\u00e0 pubblica e sostenibile",
        "ISSN": [
          "1129-3918"
        ],
        "journal": "PONTE",
        "csp": "p. 62-67, ISSN: 1129-3918",
        "anno": "2012",
        "autori": "Giancarlo Priori"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giancarlo Priori (2012). La citt\u00e0 pubblica e sostenibile. PONTE, p. 62-67,",
        "ISSN: 1129-3918"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Torre del Greco:E.S.A.",
        "titolo": "Lo Spazio Sacro. Didattica in Laboratorio",
        "ISBN": [
          "9788895430515"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788895430515",
        "anno": "2012",
        "autori": "Giancarlo Priori"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Giancarlo Priori (2012). Lo Spazio Sacro. Didattica in Laboratorio. Torre del",
        "Greco:E.S.A., ISBN: 9788895430515"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "G. Priori (a cura di) (2011). Direttore della Rivista Architettura non solo",
        "Didattica, Edizioni Dell\u2019Anna, Milano 2011. p. 1-16, Milano:Dell\u2019Anna Editori",
        "srl"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Intervista a Franco Purini e Laura Thermes",
        "ISSN": [
          "2036-7619"
        ],
        "journal": "ARCHITETTURE E CITT\u00c0 DEL TERZO MILLENNIO",
        "csp": "p. 46-47, ISSN: 2036-7619",
        "anno": "2010",
        "autori": "Giancarlo Priori"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giancarlo Priori (2010). Intervista a Franco Purini e Laura Thermes.",
        "ARCHITETTURE E CITT\u00c0 DEL TERZO MILLENNIO, p. 46-47, ISSN:",
        "2036-7619"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:CLEAN",
        "titolo": "Architettura tra ricerca e progetto",
        "ISBN": [
          "9788884971418"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788884971418",
        "anno": "2008",
        "autori": "GIANCARLO PRIORI, Filippo Lippiello, Filippo Silvi, Amedeo Schiattarella, Carla Mariotti, Mara Cerqua, Enzo Iezzi, Vanni Guarino, Gioia Seminario, Pietro Zazzarino"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GIANCARLO PRIORI, Filippo Lippiello, Filippo Silvi, Amedeo Schiattarella,",
        "Carla Mariotti, Mara Cerqua, Enzo Iezzi, Vanni Guarino, Gioia Seminario,",
        "Pietro Zazzarino (2008). Architettura tra ricerca e progetto.",
        "NAPOLI:CLEAN, ISBN: 9788884971418"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Kappa",
        "titolo": "Architetture frattali",
        "ISBN": [
          "9788878909571"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788878909571",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. PRIORI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. PRIORI (2008). Architetture frattali. Roma:Kappa, ISBN:",
        "9788878909571"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Architettura del Mediterraneo",
        "ISSN": [
          "1592-8608"
        ],
        "journal": "ABITARE LA TERRA",
        "csp": "p. 47, ISSN: 1592-8608",
        "anno": "2004",
        "autori": "Giancarlo Priori"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giancarlo Priori (2004). Architettura del Mediterraneo. ABITARE LA",
        "TERRA, p. 47, ISSN: 1592-8608"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tornare alla Natura",
        "ISSN": [
          "1592-8608"
        ],
        "journal": "ABITARE LA TERRA",
        "csp": "p. 42-43, ISSN: 1592-8608",
        "anno": "2002",
        "autori": "Giancarlo Priori"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giancarlo Priori (2002). Tornare alla Natura. ABITARE LA TERRA, p.",
        "42-43, ISSN: 1592-8608"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/D1",
    "progr": "33229",
    "nome": "PRIORI Giancarlo",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Direttore della Rivista: Architetture e Citt\u00e0 del III Millennio dal 2009 (Edizioni Dell\u2019Anna)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore della Rivista Architettura non solo Didattica 2011 (Edizioni Dell\u2019Anna)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Direttore della Rivista-Annuario Casearchitetture dal 2011 al 2014 (Edizioni Dell\u2019Anna)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Direttore Scientifico della Collana di Libri Architettonica dal 2014 (Edizioni DEI)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Architettura e sostenibilit\u00e0 Stazione Marittima, Napoli 2000",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-01-2000"
      },
      {
        "content": "I Festa dell\u2019Architettura Incontri di Architettura: Giancarlo Priori Parco dell\u2019A.R.S.S.A., Avezzano 2004",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Architetture Casina Pompeiana, Villa Comunale Napoli 2005",
        "periodo": "dal 12-09-2005 al 20-09-2005"
      },
      {
        "content": "Il Porto di Torre del Greco Circolo Nautico, Torre del Greco 2006",
        "periodo": "dal 13-05-2006 al 13-05-2006"
      },
      {
        "content": "Progetti per Fiumicino Sala Consiliare del Municipio, Fiumicino 2007",
        "periodo": "dal 07-12-2007 al 14-12-2007"
      },
      {
        "content": "Architettura tra Ricerca e Progetto Ex Fontanile Comunale, Guidonia Montecelio 2008",
        "periodo": "dal 25-09-2008 al 25-09-2008"
      },
      {
        "content": "Casearchitetture; l\u2019Industria incontra l\u2019Architettura Aula Magna del Rettorato dell\u2019Universit\u00e0 Sapienza, Roma 2010",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Architetture per una citt\u00e0 sostenibile Casa dell\u2019Architettura, Roma 2010",
        "periodo": "dal 29-09-2010 al 29-09-2010"
      },
      {
        "content": "La Coerenza delle Contraddizioni Casa dell\u2019Architettura, Roma 2011",
        "periodo": "dal 17-02-2011 al 17-02-2011"
      },
      {
        "content": "III FORUM PROARCH Associazione Nazionale Docenti Progettazione Architettonica L\u2019architettura. Un prodotto socialmente utile? Politecnico di Torino, Torino 2013",
        "periodo": "dal 04-10-2013 al 05-10-2013"
      },
      {
        "content": "Progettazione Urbanistica Architettonica del Commercio Urbano Confcommercio Napoli 2014",
        "periodo": "dal 05-05-2014 al 05-05-2014"
      },
      {
        "content": "La citt\u00e0 del Libro Biblioteca Rari Palazzo Gravina DiARC Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Napoli 2015",
        "periodo": "dal 16-06-2015 al 16-06-2015"
      },
      {
        "content": "Rigenerazione Urbana: Progetti per le Piazze della Cancelleria e Sempione Aranciera di San Sisto Roma 2015",
        "periodo": "dal 28-07-2015 al 30-07-2015"
      },
      {
        "content": "IX Giornata di Studio INU - Tavola rotonda Riprogettare la citt\u00e0 esistente Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d Napoli 2015",
        "periodo": "dal 17-12-2015 al 19-12-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Negli A.A. 2004/11 \u00e8 docente del Dottorato di Ricerca in Progettazione Architettonica e Tecnologie Innovative per la Sostenibilit\u00e0 Ambientale presso il Dipartimento di Progettazione Architettonica e Ambientale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 31-12-2011"
      }
    ]
  }
}