{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-144",
        "titolo": "Carlo Scarpa. Gipsoteca Canoviana Possagno / Carlo Scarpa. Canova Museum Possagno. p",
        "ISBN": [
          "9788891810700"
        ],
        "csp": "Milano:Monadadori Electa, ISBN: 9788891810700",
        "anno": "2016",
        "autori": "Frediani G., Pasquali S."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Frediani G., Pasquali S. (2016). Carlo Scarpa. Gipsoteca Canoviana",
        "Possagno / Carlo Scarpa. Canova Museum Possagno. p. 1-144,",
        "Milano:Monadadori Electa, ISBN: 9788891810700"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sul filo dell'orizzonte. PAESAGGIO URBANO, vol",
        "ISSN": [
          "1120-3544"
        ],
        "journal": "---",
        "csp": "p. 6-25, ISSN: 1120-3544",
        "anno": "2015",
        "autori": "Frediani Gianluca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Frediani Gianluca (2015). Sul filo dell'orizzonte. PAESAGGIO URBANO,",
        "vol. ---, p. 6-25, ISSN: 1120-3544"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "On the Line of the Horizon: Architecture Between Earth and Sky. Carlo Scarpa: the Canova Plaster Museum (1955-1957) and the Brion Cemetery (1969-1978). Entlang des Horizonts: Architektur zwischen Himmel und Erde. Carlo Scarpa: die Gipsothek von Canova (1955-1957) und der Brion Friedhof (1969 - 1978).",
        "ISSN": [
          "1865-8806"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF COMPARATIVE STUDIES IN ARCHITECTURE",
        "csp": "vol. 7, p. 4-15, ISSN: 1865-8806",
        "anno": "2015",
        "autori": "Frediani Gianluca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Frediani Gianluca (2015). On the Line of the Horizon: Architecture Between",
        "Earth and Sky. Carlo Scarpa: the Canova Plaster Museum (1955-1957)",
        "and the Brion Cemetery (1969-1978). Entlang des Horizonts: Architektur",
        "zwischen Himmel und Erde. Carlo Scarpa: die Gipsothek von Canova",
        "(1955-1957) und der Brion Friedhof (1969 - 1978).. JOURNAL OF",
        "COMPARATIVE STUDIES IN ARCHITECTURE, vol. 7, p. 4-15, ISSN:",
        "1865-8806"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MACERATA:Quodlibet",
        "titolo": "Quote e orizzonti. Carlo Scarpa e i paesaggi veneti.",
        "ISBN": [
          "9788874626991"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788874626991",
        "anno": "2015",
        "autori": "G. Frediani"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Frediani (2015). Quote e orizzonti. Carlo Scarpa e i paesaggi veneti..",
        "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874626991"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "EXPI. Museo scientifico-didattico a St. Margareten im Rosental. PAESAGGIO URBANO, vol",
        "ISSN": [
          "1120-3544"
        ],
        "journal": "---",
        "csp": "p. 72-79, ISSN: 1120-3544",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Frediani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Frediani (2014). EXPI. Museo scientifico-didattico a St. Margareten im",
        "Rosental. PAESAGGIO URBANO, vol. ---, p. 72-79, ISSN: 1120-3544"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Vienna \u00e8 diversa... Strategie per la citt\u00e0 globale. PAESAGGIO URBANO, vol",
        "ISSN": [
          "1120-3544"
        ],
        "journal": "---",
        "csp": "p. 76-111, ISSN: 1120-3544",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Frediani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Frediani (2014). Vienna \u00e8 diversa... Strategie per la citt\u00e0 globale.",
        "PAESAGGIO URBANO, vol. ---, p. 76-111, ISSN: 1120-3544"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lavori in Corpore Vivi. 3 progetti di recupero a Klagenfurt",
        "ISSN": [
          "1590-7058"
        ],
        "journal": "IL PROGETTO",
        "csp": "vol. 18, p. 34-49, ISSN: 1590-7058",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Frediani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Frediani (2014). Lavori in Corpore Vivi. 3 progetti di recupero a",
        "Klagenfurt. IL PROGETTO, vol. 18, p. 34-49, ISSN: 1590-7058"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "44-53",
        "titolo": "Istanbul: continuity and transformation",
        "ISBN": [
          "9783200034822"
        ],
        "csp": "VIENNA:X-CHANGE culture-science, ISBN: 9783200034822",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Nariman Mansouri, LIVING TOMORROW. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Frediani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Frediani (2014). Istanbul: continuity and transformation. In: AA.VV.. (a",
        "cura di): Nariman Mansouri, LIVING TOMORROW. p. 44-53,",
        "VIENNA:X-CHANGE culture-science, ISBN: 9783200034822"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "146-149",
        "titolo": "Urban Recipes",
        "ISBN": [
          "9783200034822"
        ],
        "csp": "VIENNA:X-CHANGE culture-science, ISBN: 9783200034822",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Nariman Mansouri, LT* Living Tomorrow. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Frediani, AA.VV."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Frediani, AA.VV. (2014). Urban Recipes. In: AA.VV.. (a cura di):",
        "Nariman Mansouri, LT* Living Tomorrow. p. 146-149, VIENNA:X-CHANGE",
        "culture-science, ISBN: 9783200034822"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Hali\u00e7, il mare urbano. Riqualificazione delle aree centrali ad Istanbul. TRIA, vol",
        "ISSN": [
          "2281-4574"
        ],
        "journal": "---",
        "csp": "p. 75-88, ISSN: 2281-4574",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Frediani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Frediani (2013). Hali\u00e7, il mare urbano. Riqualificazione delle aree",
        "centrali ad Istanbul. TRIA, vol. ---, p. 75-88, ISSN: 2281-4574"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Kolumba Museum a Colonia di Peter Zumthor. Ri-visitati da Gianluca Frediani. 5 anni dopo. IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA, vol",
        "ISSN": [
          "1721-5463"
        ],
        "journal": "---",
        "csp": "p. 3, ISSN: 1721-5463",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Frediani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Frediani (2013). Kolumba Museum a Colonia di Peter Zumthor.",
        "Ri-visitati da Gianluca Frediani. 5 anni dopo. IL GIORNALE",
        "DELL'ARCHITETTURA, vol. ---, p. 3, ISSN: 1721-5463"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Architettura come rovina . PAESAGGIO URBANO, vol",
        "ISSN": [
          "1120-3544"
        ],
        "journal": "---",
        "csp": "p. 70-75, ISSN: 1120-3544",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Frediani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Frediani (2013). Architettura come rovina . PAESAGGIO URBANO, vol.",
        "---, p. 70-75, ISSN: 1120-3544"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Colore a tutt'altezza! La torre ADAC a Monaco di Baviera. PAESAGGIO URBANO, vol",
        "ISSN": [
          "1120-3544"
        ],
        "journal": "---",
        "csp": "p. 38-51, ISSN: 1120-3544",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Frediani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Frediani (2013). Colore a tutt'altezza! La torre ADAC a Monaco di",
        "Baviera. PAESAGGIO URBANO, vol. ---, p. 38-51, ISSN: 1120-3544"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "70-75",
        "titolo": "Asilo Sonnenwiese a Feldkirchen, Carinzia, Austria.",
        "ISBN": [
          "9788878641006"
        ],
        "csp": "ROMA:ance, ISBN: 9788878641006",
        "opera": "A. Capanna. (a cura di): A. Capanna, Edifici per la Scuola. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Frediani, B. Gasser"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Frediani, B. Gasser (2013). Asilo Sonnenwiese a Feldkirchen, Carinzia,",
        "Austria.. In: A. Capanna. (a cura di): A. Capanna, Edifici per la Scuola. p.",
        "70-75, ROMA:ance, ISBN: 9788878641006"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A Monaco di Baviera la densit\u00e0 non \u00e8 pi\u00f9 un tab\u00f9. IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA, vol",
        "ISSN": [
          "1721-5463"
        ],
        "journal": "---",
        "csp": "p. 5, ISSN: 1721-5463",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Frediani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Frediani (2012). A Monaco di Baviera la densit\u00e0 non \u00e8 pi\u00f9 un tab\u00f9. IL",
        "GIORNALE DELL'ARCHITETTURA, vol. ---, p. 5, ISSN: 1721-5463"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Earth-City: the \u201cSassi\u201d settlement in Matera. Space and identity between utopia and rehabilitation. JOURNAL OF COMPARATIVE STUDIES IN ARCHITECTURE, vol",
        "ISSN": [
          "1865-8806"
        ],
        "journal": "---",
        "csp": "p. 4-15, ISSN: 1865-8806",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Frediani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Frediani (2012). Earth-City: the \u201cSassi\u201d settlement in Matera. Space and",
        "identity between utopia and rehabilitation. JOURNAL OF COMPARATIVE",
        "STUDIES IN ARCHITECTURE, vol. ---, p. 4-15, ISSN: 1865-8806"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "158-165",
        "titolo": "Blumenhalle-St. Veit an der Glan",
        "ISBN": [
          "9788859808510"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 9788859808510",
        "opera": "(a cura di): L. Prestinenza Puglisi, ItaliArchitettura 6. vol. 6, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Frediani, B. Gasser"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Frediani, B. Gasser (2012). Blumenhalle-St. Veit an der Glan. In: (a cura",
        "di): L. Prestinenza Puglisi, ItaliArchitettura 6. vol. 6, p. 158-165,",
        "TORINO:UTET, ISBN: 9788859808510"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "HafenCity Hamburg. PAESAGGIO URBANO, vol",
        "ISSN": [
          "1120-3544"
        ],
        "journal": "---",
        "csp": "p. 56-79, ISSN: 1120-3544",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Frediani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Frediani (2011). HafenCity Hamburg. PAESAGGIO URBANO, vol. ---, p.",
        "56-79, ISSN: 1120-3544"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Case e uffici per ricchi... sponde un po' per tutti. La trasformazione urbana di Amburgo Hafencity. IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA, vol",
        "ISSN": [
          "1721-5463"
        ],
        "journal": "---",
        "csp": "p. 8, ISSN: 1721-5463",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Frediani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Frediani (2011). Case e uffici per ricchi... sponde un po' per tutti. La",
        "trasformazione urbana di Amburgo Hafencity. IL GIORNALE",
        "DELL'ARCHITETTURA, vol. ---, p. 8, ISSN: 1721-5463"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "66-67",
        "titolo": "Laboratorio di sintesi finale A3",
        "ISBN": [
          "9788860556356"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Alinea, ISBN: 9788860556356",
        "opera": "AA.VV.. Quaderni Ferraresi. Annuari della Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara 2008-09. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Frediani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Frediani (2011). Laboratorio di sintesi finale A3. In: AA.VV.. Quaderni",
        "Ferraresi. Annuari della Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara 2008-09. p. 66-67,",
        "FIRENZE:Alinea, ISBN: 9788860556356"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MELFI:Libria",
        "titolo": "COLLIMAZIONI frediani+gasserarchitettura",
        "ISBN": [
          "9788896067703"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788896067703",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Frediani, B. Frediani-Gasser, A. Sicklinger, M. Mulazzani"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Frediani, B. Frediani-Gasser, A. Sicklinger, M. Mulazzani (2011).",
        "COLLIMAZIONI frediani+gasserarchitettura. MELFI:Libria, ISBN:",
        "9788896067703"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "VENEZIA:CLUVA",
        "titolo": "architettura \u00e8",
        "ISBN": [
          "9788897418030"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788897418030",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Frediani"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Frediani (2011). architettura \u00e8. VENEZIA:CLUVA, ISBN:",
        "9788897418030"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mumbai lotta sugli slum. IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA, vol",
        "ISSN": [
          "1721-5463"
        ],
        "journal": "---",
        "csp": "p. 24, ISSN: 1721-5463",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. Frediani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Frediani (2010). Mumbai lotta sugli slum. IL GIORNALE",
        "DELL'ARCHITETTURA, vol. ---, p. 24, ISSN: 1721-5463"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "4-11",
        "titolo": "The Informal Mumbai. Proposals on tiptoes",
        "ISBN": [
          "9783900265199"
        ],
        "csp": "Vienna:IVA Institut f\u00fcr vergleichende Architekturforschung, ISBN: 9783900265199",
        "opera": "TRANS-URBAN N. Mansouri. Volume 3. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. Frediani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Frediani (2010). The Informal Mumbai. Proposals on tiptoes. In:",
        "TRANS-URBAN N. Mansouri. Volume 3. p. 4-11, Vienna:IVA Institut f\u00fcr",
        "vergleichende Architekturforschung, ISBN: 9783900265199"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Bilancio della capitale europea della cultura 2009. Linz \u00e8 stata una bella scoperta. IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA, vol",
        "ISSN": [
          "1721-5463"
        ],
        "journal": "---",
        "csp": "p. 29, ISSN: 1721-5463",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. Frediani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Frediani (2009). Bilancio della capitale europea della cultura 2009. Linz",
        "\u00e8 stata una bella scoperta. IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA, vol. ---,",
        "p. 29, ISSN: 1721-5463"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Casa unifamiliare Carinzia, Austria. frediani+gasserarchitettura. CASABELLA, vol",
        "ISSN": [
          "0008-7181"
        ],
        "journal": "---",
        "csp": "p. 90-97, ISSN: 0008-7181",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. Frediani, B. Frediani-Gasser"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Frediani, B. Frediani-Gasser (2009). Casa unifamiliare Carinzia, Austria.",
        "frediani+gasserarchitettura. CASABELLA, vol. ---, p. 90-97, ISSN:",
        "0008-7181"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il recupero di AFF Architekten del castello Freudenstein a Friburgo (Germania) . IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA, vol",
        "ISSN": [
          "1721-5463"
        ],
        "journal": "---",
        "csp": "p. 16-17, ISSN: 1721-5463",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. Frediani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Frediani (2009). Il recupero di AFF Architekten del castello Freudenstein",
        "a Friburgo (Germania) . IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA, vol. ---, p.",
        "16-17, ISSN: 1721-5463"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Linz09. Mutazioni urbane. PAESAGGIO URBANO, vol",
        "ISSN": [
          "1120-3544"
        ],
        "journal": "---",
        "csp": "p. 69-93, ISSN: 1120-3544",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. Frediani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Frediani (2009). Linz09. Mutazioni urbane. PAESAGGIO URBANO, vol.",
        "---, p. 69-93, ISSN: 1120-3544"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "64-65",
        "titolo": "Laboratorio di sintesi finale A3",
        "ISBN": [
          "9788860554529"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Alinea Editrice, ISBN: 9788860554529",
        "opera": "-. Quaderni Ferraresi. Annuari della Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. Frediani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Frediani (2009). Laboratorio di sintesi finale A3. In: -. Quaderni",
        "Ferraresi. Annuari della Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara. p. 64-65,",
        "FIRENZE:Alinea Editrice, ISBN: 9788860554529"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205",
        "titolo": "Schloss Berlin / Humbold-Forum. Anhang Arbeiten der 1. Phase",
        "ISBN": [
          "9783879940431"
        ],
        "csp": "Berlin:Bundesministerium f\u00fcr Verkehr, Bau und Stadtentwicklung, ISBN: 9783879940431",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Bundesministerium f\u00fcr Verkehr Bau und Stadtentwicklung, Schloss Berlin / Humboldt-Forum. Realisierungswqettbewerb 2008. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Frediani G., Frediani-Gasser B., SKF."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Frediani G., Frediani-Gasser B., SKF. (2009). Schloss Berlin /",
        "Humbold-Forum. Anhang Arbeiten der 1. Phase. In: AA.VV.. (a cura di):",
        "Bundesministerium f\u00fcr Verkehr Bau und Stadtentwicklung, Schloss Berlin /",
        "Humboldt-Forum. Realisierungswqettbewerb 2008. p. 205,",
        "Berlin:Bundesministerium f\u00fcr Verkehr, Bau und Stadtentwicklung, ISBN:",
        "9783879940431"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-60",
        "titolo": "/ Die Blumenhalle in St. Veit/Glan. p",
        "ISBN": [
          "9783200015142"
        ],
        "csp": "Ferrara:ArcDes, ISBN: 9783200015142",
        "anno": "2009",
        "autori": "Frediani G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Frediani G. (2009). / Die Blumenhalle in St. Veit/Glan. p. 1-60,",
        "Ferrara:ArcDes, ISBN: 9783200015142"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Arte in deposito. L'edificio per la collezione Liaunig a Neuhaus, Austria. PAESAGGIO URBANO, vol",
        "ISSN": [
          "1120-3544"
        ],
        "journal": "---",
        "csp": "p. 16-25, ISSN: 1120-3544",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. Frediani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Frediani (2008). Arte in deposito. L'edificio per la collezione Liaunig a",
        "Neuhaus, Austria. PAESAGGIO URBANO, vol. ---, p. 16-25, ISSN:",
        "1120-3544"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "54-55",
        "titolo": "Laboratorio di sintesi finale A1",
        "ISBN": [
          "9788860551870"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Alinea Editrice, ISBN: 9788860551870",
        "opera": "AA.VV.. Quaderni Ferraresi. Annuari della Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. Frediani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Frediani (2008). Laboratorio di sintesi finale A1. In: AA.VV.. Quaderni",
        "Ferraresi. Annuari della Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara. p. 54-55,",
        "FIRENZE:Alinea Editrice, ISBN: 9788860551870"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153",
        "titolo": "INNOVAZIONE_VALUTAZIONE",
        "ISBN": [
          "9788860551870"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Alinea Editrice, ISBN: 9788860551870",
        "opera": "AA.VV.. Quaderni Ferraresi. Annuari della Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. Frediani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Frediani (2008). INNOVAZIONE_VALUTAZIONE. In: AA.VV.. Quaderni",
        "Ferraresi. Annuari della Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara. p. 153,",
        "FIRENZE:Alinea Editrice, ISBN: 9788860551870"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "(Im)materiale. IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA, vol",
        "ISSN": [
          "1721-5463"
        ],
        "journal": "---",
        "csp": "p. 24-25, ISSN: 1721-5463",
        "anno": "2007",
        "autori": "G. Frediani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Frediani (2007). (Im)materiale. IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA,",
        "vol. ---, p. 24-25, ISSN: 1721-5463"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-177",
        "titolo": "Revitalisierungsprojekte. Eine strategie zur Aufwertung der Schl\u00f6sser und Burgen in K\u00e4rnten / Revitalisation Projects. A strategy for enhancing the value of the palaces and castles in Carinthia.",
        "ISBN": [
          "8890097450"
        ],
        "csp": "Venezia:Edizioni Lunargento, ISBN: 8890097450",
        "opera": "AA.VV.. Villas, stately homes and castles: compatible use, valorisation and creative management.. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. FREDIANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. FREDIANI (2006). Revitalisierungsprojekte. Eine strategie zur",
        "Aufwertung der Schl\u00f6sser und Burgen in K\u00e4rnten / Revitalisation Projects.",
        "A strategy for enhancing the value of the palaces and castles in Carinthia..",
        "In: AA.VV.. Villas, stately homes and castles: compatible use, valorisation",
        "and creative management.. p. 169-177, Venezia:Edizioni Lunargento,",
        "ISBN: 8890097450"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "176-179",
        "titolo": "Sistemazione dell\u2019area Spreebogen a Berlino. 1992",
        "csp": "FIRENZE:Passigli",
        "opera": "REBECCHINI GIUSEPPE. PROGETTI. FRAMMENTI DI ARCHITETTURA ITALIANA,. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "REBECCHINI G, FREDIANI G, GUERRA L, A. MASSARENTE, RAVALLI A, SEGATO B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "REBECCHINI G, FREDIANI G, GUERRA L, A. MASSARENTE, RAVALLI",
        "A, SEGATO B (2006). Sistemazione dell\u2019area Spreebogen a Berlino. 1992.",
        "In: REBECCHINI GIUSEPPE. PROGETTI. FRAMMENTI DI",
        "ARCHITETTURA ITALIANA,. p. 176-179, FIRENZE:Passigli"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1/19-19",
        "titolo": "Heim und Ausbildungszentrum Iselsberg",
        "ISBN": [
          "3702505156"
        ],
        "csp": "Salzburg:Verlag Anton Pustet, ISBN: 3702505156",
        "opera": "O. Kapfinger. (a cura di): Napoleonstadel - K\u00e4rntens Haus der Architektur, Neue Architektur in K\u00e4rnten. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Frediani G., B. Frediani-Gasser"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Frediani G., B. Frediani-Gasser (2006). Heim und Ausbildungszentrum",
        "Iselsberg. In: O. Kapfinger. (a cura di): Napoleonstadel - K\u00e4rntens Haus der",
        "Architektur, Neue Architektur in K\u00e4rnten. p. 1/19-19, Salzburg:Verlag Anton",
        "Pustet, ISBN: 3702505156"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1224-1229",
        "titolo": "centro seminari ad iselsberg carinzia",
        "ISBN": [
          "8837044739"
        ],
        "csp": "Milano:Electa, ISBN: 8837044739",
        "opera": "M. Mulazzani, AA.VV.. Architetti Italiani. Le Nuove Generazioni. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. Frediani, B. Gasser"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Frediani, B. Gasser (2006). centro seminari ad iselsberg carinzia. In: M.",
        "Mulazzani, AA.VV.. Architetti Italiani. Le Nuove Generazioni. p. 1224-1229,",
        "Milano:Electa, ISBN: 8837044739"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "746-753",
        "titolo": "stadthalle althofen, austria 2002",
        "ISBN": [
          "8837044739"
        ],
        "csp": "Milano:Electa, ISBN: 8837044739",
        "opera": "M. Mulazzani, AA.VV.. Architetti Italiani. Le Nuove Generazioni. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. Frediani, B. Gasser"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Frediani, B. Gasser (2006). stadthalle althofen, austria 2002. In: M.",
        "Mulazzani, AA.VV.. Architetti Italiani. Le Nuove Generazioni. p. 746-753,",
        "Milano:Electa, ISBN: 8837044739"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "66-67",
        "titolo": "Laboratorio di sintesi finale A3",
        "ISBN": [
          "9788860550644"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Alinea Editrice, ISBN: 9788860550644",
        "opera": "AA.VV.. Quaderni Ferraresi. Annuario della Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. Frediani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Frediani (2006). Laboratorio di sintesi finale A3. In: AA.VV.. Quaderni",
        "Ferraresi. Annuario della Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara. p. 66-67,",
        "FIRENZE:Alinea Editrice, ISBN: 9788860550644"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una casa di Eileen Gray in Costa Azzurra. PAESAGGIO URBANO, vol",
        "ISSN": [
          "1120-3544"
        ],
        "journal": "---",
        "csp": "p. 38-41, ISSN: 1120-3544",
        "anno": "2005",
        "autori": "FREDIANI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FREDIANI G. (2005). Una casa di Eileen Gray in Costa Azzurra.",
        "PAESAGGIO URBANO, vol. ---, p. 38-41, ISSN: 1120-3544"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Centro seminari ad Iselsberg, Carinzia. CASABELLA, vol",
        "ISSN": [
          "0008-7181"
        ],
        "journal": "---",
        "csp": "p. 62-67, ISSN: 0008-7181",
        "anno": "2005",
        "autori": "FREDIANI G., FREDIANI-GASSER B."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FREDIANI G., FREDIANI-GASSER B. (2005). Centro seminari ad",
        "Iselsberg, Carinzia. CASABELLA, vol. ---, p. 62-67, ISSN: 0008-7181"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Stadthalle Althofen. CASABELLA, vol",
        "ISSN": [
          "0008-7181"
        ],
        "journal": "---",
        "csp": "p. 64-71, ISSN: 0008-7181",
        "anno": "2002",
        "autori": "FREDIANI G., FREDIANI-GASSER B."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FREDIANI G., FREDIANI-GASSER B. (2002). Stadthalle Althofen.",
        "CASABELLA, vol. ---, p. 64-71, ISSN: 0008-7181"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Campanile per la chiesa parrocchiale di St. Hemma. PARAMETRO, vol",
        "ISSN": [
          "0031-1731"
        ],
        "journal": "---",
        "csp": "p. 88-89, ISSN: 0031-1731",
        "anno": "2001",
        "autori": "FREDIANI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FREDIANI G. (2001). Campanile per la chiesa parrocchiale di St. Hemma.",
        "PARAMETRO, vol. ---, p. 88-89, ISSN: 0031-1731"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-144",
        "titolo": "Carlo Scarpa. Gipsoteca Canoviana Possagno / Carlo Scarpa. Canova Museum Possagno. p",
        "ISBN": [
          "9788891810700"
        ],
        "csp": "Milano:Monadadori Electa, ISBN: 9788891810700",
        "anno": "2016",
        "autori": "Frediani G., Pasquali S."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Frediani G., Pasquali S. (2016). Carlo Scarpa. Gipsoteca Canoviana",
        "Possagno / Carlo Scarpa. Canova Museum Possagno. p. 1-144,",
        "Milano:Monadadori Electa, ISBN: 9788891810700"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MACERATA:Quodlibet",
        "titolo": "Quote e orizzonti. Carlo Scarpa e i paesaggi veneti.",
        "ISBN": [
          "9788874626991"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788874626991",
        "anno": "2015",
        "autori": "G. Frediani"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Frediani (2015). Quote e orizzonti. Carlo Scarpa e i paesaggi veneti..",
        "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874626991"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Vienna \u00e8 diversa... Strategie per la citt\u00e0 globale. PAESAGGIO URBANO, vol",
        "ISSN": [
          "1120-3544"
        ],
        "journal": "---",
        "csp": "p. 76-111, ISSN: 1120-3544",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Frediani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Frediani (2014). Vienna \u00e8 diversa... Strategie per la citt\u00e0 globale.",
        "PAESAGGIO URBANO, vol. ---, p. 76-111, ISSN: 1120-3544"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Hali\u00e7, il mare urbano. Riqualificazione delle aree centrali ad Istanbul. TRIA, vol",
        "ISSN": [
          "2281-4574"
        ],
        "journal": "---",
        "csp": "p. 75-88, ISSN: 2281-4574",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Frediani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Frediani (2013). Hali\u00e7, il mare urbano. Riqualificazione delle aree",
        "centrali ad Istanbul. TRIA, vol. ---, p. 75-88, ISSN: 2281-4574"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Earth-City: the \u201cSassi\u201d settlement in Matera. Space and identity between utopia and rehabilitation. JOURNAL OF COMPARATIVE STUDIES IN ARCHITECTURE, vol",
        "ISSN": [
          "1865-8806"
        ],
        "journal": "---",
        "csp": "p. 4-15, ISSN: 1865-8806",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Frediani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Frediani (2012). Earth-City: the \u201cSassi\u201d settlement in Matera. Space and",
        "identity between utopia and rehabilitation. JOURNAL OF COMPARATIVE",
        "STUDIES IN ARCHITECTURE, vol. ---, p. 4-15, ISSN: 1865-8806"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "HafenCity Hamburg. PAESAGGIO URBANO, vol",
        "ISSN": [
          "1120-3544"
        ],
        "journal": "---",
        "csp": "p. 56-79, ISSN: 1120-3544",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Frediani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Frediani (2011). HafenCity Hamburg. PAESAGGIO URBANO, vol. ---, p.",
        "56-79, ISSN: 1120-3544"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MELFI:Libria",
        "titolo": "COLLIMAZIONI frediani+gasserarchitettura",
        "ISBN": [
          "9788896067703"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788896067703",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Frediani, B. Frediani-Gasser, A. Sicklinger, M. Mulazzani"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Frediani, B. Frediani-Gasser, A. Sicklinger, M. Mulazzani (2011).",
        "COLLIMAZIONI frediani+gasserarchitettura. MELFI:Libria, ISBN:",
        "9788896067703"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Casa unifamiliare Carinzia, Austria. frediani+gasserarchitettura. CASABELLA, vol",
        "ISSN": [
          "0008-7181"
        ],
        "journal": "---",
        "csp": "p. 90-97, ISSN: 0008-7181",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. Frediani, B. Frediani-Gasser"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Frediani, B. Frediani-Gasser (2009). Casa unifamiliare Carinzia, Austria.",
        "frediani+gasserarchitettura. CASABELLA, vol. ---, p. 90-97, ISSN:",
        "0008-7181"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Linz09. Mutazioni urbane. PAESAGGIO URBANO, vol",
        "ISSN": [
          "1120-3544"
        ],
        "journal": "---",
        "csp": "p. 69-93, ISSN: 1120-3544",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. Frediani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Frediani (2009). Linz09. Mutazioni urbane. PAESAGGIO URBANO, vol.",
        "---, p. 69-93, ISSN: 1120-3544"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Centro seminari ad Iselsberg, Carinzia. CASABELLA, vol",
        "ISSN": [
          "0008-7181"
        ],
        "journal": "---",
        "csp": "p. 62-67, ISSN: 0008-7181",
        "anno": "2005",
        "autori": "FREDIANI G., FREDIANI-GASSER B."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FREDIANI G., FREDIANI-GASSER B. (2005). Centro seminari ad",
        "Iselsberg, Carinzia. CASABELLA, vol. ---, p. 62-67, ISSN: 0008-7181"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Stadthalle Althofen. CASABELLA, vol",
        "ISSN": [
          "0008-7181"
        ],
        "journal": "---",
        "csp": "p. 64-71, ISSN: 0008-7181",
        "anno": "2002",
        "autori": "FREDIANI G., FREDIANI-GASSER B."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FREDIANI G., FREDIANI-GASSER B. (2002). Stadthalle Althofen.",
        "CASABELLA, vol. ---, p. 64-71, ISSN: 0008-7181"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Officina edizioni",
        "titolo": "Paolo Soleri e Vietri",
        "ISBN": [
          "9798887570228"
        ],
        "csp": "ISBN: 9798887570228",
        "anno": "2000",
        "autori": "G. Frediani"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Frediani (2000). Paolo Soleri e Vietri. ROMA:Officina edizioni, ISBN:",
        "9798887570228"
      ],
      "anno": "2000"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Gangemi Editore",
        "titolo": "Policromia architettonica. Regola e Illusione",
        "ISBN": [
          "9788874485932"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788874485932",
        "anno": "1995",
        "autori": "G. Frediani"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Frediani (1995). Policromia architettonica. Regola e Illusione.",
        "Roma:Gangemi Editore, ISBN: 9788874485932"
      ],
      "anno": "1995"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Laterza & Figli",
        "titolo": "Le Chiese. Guide per progettare. ROMA-BARI:Gius",
        "ISBN": [
          "9788842051299 15 1991 Monografia o trattato scientifico G. Frediani (1991). Ignazio Gardella e Ischia. ROMA:Officina edizioni"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788842051299 15 1991 Monografia o trattato scientifico G. Frediani (1991). Ignazio Gardella e Ischia. ROMA:Officina edizioni",
        "anno": "1995",
        "autori": "G. Frediani"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Frediani (1995). Le Chiese. Guide per progettare. ROMA-BARI:Gius.",
        "Laterza & Figli, ISBN: 9788842051299",
        "15 1991 Monografia o trattato scientifico",
        "G. Frediani (1991). Ignazio Gardella e Ischia. ROMA:Officina edizioni"
      ],
      "anno": "1995"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/D1",
    "progr": "423",
    "nome": "FREDIANI GIANLUCA",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione della rivista <<ARQ Architettura Quaderni>>, Officina (poi Electa Napoli).",
        "periodo": "dal 01-01-1987 al 30-12-2002"
      },
      {
        "content": "Membro Comitato scientifico della collana editoriale \"Momenti di Architettura\", ALinea Firenze.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 06-03-2013"
      },
      {
        "content": "Corrispondente dall\u2019estero della rivista <<Paesaggio Urbano>>, Maggioli S. Arcangelo/Romagna.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione della rivista internazionale di cultura urbanistica <<TRIA>>, ESI Napoli (http://www.tria.unina.it/index.php/tria/about/editorialTeam).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista internazionale <<JCCS Journal of Comparative Cultural Studies in Architecture>>, IVA- Verlag Vienna. Inglese/tedesco.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Convegno e workshop internazionale: \u201cGro\u00dfstadtarchitektur. City-achse Bundesallee\u201d [Architettura metropolitana. L\u2019asse urbano della Bundesallee], Sommerakademie f\u00fcr Architektur, presso AEG Kleinmotoren Fabrikshalle Berlino Ovest (partecipazione). Mostra e pubblicazioni.",
        "periodo": "dal 24-07-1987 al 05-09-1987"
      },
      {
        "content": "Convegno: \u201cProgetto per l\u2019area del Cubo d\u2019Oro\u201c (a cura di F. Bruno), Facolt\u00e0 di Architettura \u201cFederico II\u201d \u2013 Ente Mostra d\u2019Oltremare Napoli, presso Auditorium Ente Mostra d\u2019Oltremare Napoli, (organizzazione con altri e partecipazione). Mostra 30 novembre-31 dicembre; pubblicazione.",
        "periodo": "dal 05-02-1988 al 10-02-1988"
      },
      {
        "content": "Convegno: \u201cDisegni per una casa\u201d, CLEAN Napoli, (organizzazione con altri e partecipazione tavola rotonda). Mostra e pubblicazione.",
        "periodo": "dal 30-11-1989 al 30-11-1989"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: \u201cSven Markelius (1889-1972). Architettura e Societ\u00e0 in Svezia 1930-1970\u201d (a cura di M. Capobianco e altri), Istituto Italiano per gli studi Filosofici \u2013 ARQ-Architettura Quaderni - Arkitektur Museet Stoccolma - Facolt\u00e0 di Architettura di Napoli e Palermo, presso Palazzo Serra di Cassano Napoli, (organizzazione con altri). Mostra 12 ottobre-25 novembre; pubblicazione.",
        "periodo": "dal 12-10-1990 al 12-10-1990"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: \u201cLa sfida architettonica\u201d (a cura di V. Quilici e P. Coppola Pignatelli), Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, presso Centro congressi via Salaria, Roma, 25-27 ottobre 1990, Dottorato di ricerca in Progettazione architettonica e urbana (organizzazione con altri). Mostra e pubblicazione.",
        "periodo": "dal 25-10-1990 al 27-10-1990"
      },
      {
        "content": "Convegno: \u201cGiornata del Dottorato in Composizione Architettonica\u201d, Dipartimento Progettazione Architettonica e urbana Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, presso Aula Fiorentino Facolt\u00e0 di Architettura Roma, (relatore).",
        "periodo": "dal 13-04-1992 al 13-04-1992"
      },
      {
        "content": "Convegno: \u201cLe architetture della \u2018ricostruzione\u2019 e il disegno della citt\u00e0\u201d (a cura di M. Capobianco e P.O. Rossi), ARQ-Architettura Quaderni \u2013 Tecno Spa, presso Museo Villa Pignatelli Napoli, 11 dicembre 1992, (organizzazione con altri). Mostra e pubblicazione.",
        "periodo": "dal 11-12-1992 al 11-12-1992"
      },
      {
        "content": "Convegno: \u201cL\u2019attuazione del Programma Straordinario per l\u2019edilizia residenziale a Napoli\u201d, IN/ARCH, presso Sala convegni ACER Roma, (partecipazione).",
        "periodo": "dal 01-02-1993 al 01-02-1993"
      },
      {
        "content": "Convegno e workshop internazionale: \u201cIl sistema fluviale a Vicenza. Recupero e restauro ambientale\u201d, CISA-Centro Internazionale di Studi di Architettura \u201cAndrea Palladio\u201d Vicenza \u2013 School of Enviromental Design Berkley University of California - Universit\u00e0 di Ferrara, presso Domus Comestabilis Vicenza, (conferenziere e tutor). Mostra e tavola rotonda.",
        "periodo": "dal 28-06-1993 al 09-07-1993"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale sull\u2019architettura moderna in Italia: \u201cStadterneuerung der Peripherie. Sozialer Wohnbau in Neapel\u201d [La riqualificazione delle periferie. Edlizia sociale a Napoli] e \u201cIgnazio Gardella. Bauten und Projekte\u201d [Ignazio Gardella. Opere e progetti], K\u00e4rntner Haus der Architektur-Napoleonstadel Klagenfurt, (organizzatore e conferenziere). Mostra 06 agosto-01 settembre.",
        "periodo": "dal 06-08-1993 al 06-08-1993"
      },
      {
        "content": "Convegno: \u201cGiovani architetti a Napoli\u201d, IN/ARCH, presso Complesso monumentale San Salvatore in Lauro Roma, (relatore).",
        "periodo": "dal 08-11-1993 al 08-11-1993"
      },
      {
        "content": "Convegno e workshop internazionale: \u201cArchitekturinterventionen. Strategie f\u00fcr Stadterweiterung mit Wohnbau\u201d [Interventi di architettura. Strategie di espansione urbana attraverso quartieri residenziali], Magistrat der Landeshauptstadt Klagenfurt \u2013 K\u00e4rntner Haus der Architektur-Napoleonstadel Klagenfurt, (organizzazione con altri e partecipazione come conferenziere e tutor). Mostra 27 agosto-09 settembre; pubblicazione dei progetti.",
        "periodo": "dal 08-08-1994 al 27-08-1994"
      },
      {
        "content": "Convegno e conferenza: \u201cIncontri di Architettura \u2013 Heinz Tesar\u201d (con H. Tesar), ARCDES Universit\u00e0 di Ferrara \u2013 Associazione culturale Italia-Austria Bologna, presso Aula Magna Facolt\u00e0 di Architettura Ferrara, (organizzatore e moderatore tavola rotonda). Mostra.",
        "periodo": "dal 03-05-1995 al 03-05-1995"
      },
      {
        "content": "Seminario \u201cMemoria e Progetto\u201c e conferenza \"Ignazio Gardella e Ischia\", Facolt\u00e0 di Architettura Genova, (conferenziere).",
        "periodo": "dal 29-05-1995 al 29-05-1995"
      },
      {
        "content": "Convegno: \u201cUna proposta per Ferrara. Progetti e ricerche sul parco urbano del Volano\u201d (a cura di G. Rebecchini), Facolt\u00e0 di Architettura Ferrara, (organizzazione con altri). Mostra.",
        "periodo": "dal 03-10-1995 al 04-10-1995"
      },
      {
        "content": "Convegno: \u201cIl nuovo Manuale dell\u2019Architetto\u201d, ARCDES Universit\u00e0 di Ferrara, presso Aula Magna Facolt\u00e0 di Architettura Ferrara, (organizzazione con altri e partecipazione tavola rotonda).",
        "periodo": "dal 21-06-1996 al 21-06-1996"
      },
      {
        "content": "Convegno e workshop internazionale: \u201cArchitekturtage Steyr\u201d 1, Magistrat Steyr \u2013 ARCDES Universit\u00e0 di Ferrara, Universit\u00e0 Napoli \u201cFederico II\u201d, Facolt\u00e0 di Architettura di Genova, Museum Industrielle Arbeitswelt Steyr, (organizzazione con H.-J. Kaiser e partecipazione come conferenziere e tutor). Mostra e pubblicazione dei progetti.",
        "periodo": "dal 01-09-1996 al 01-09-1996"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: \u201cLa ville sur la ville. Europan 4. die Stadt \u00fcber die Stadt\u201d, Magistrat der Landeshauptstadt Klagenfurt \u2013 K\u00e4rntner Haus der Architektur-Napoleonstadel Klagenfurt, (relatore). Mostra 24 settembre-11 ottobre.",
        "periodo": "dal 24-09-1996 al 24-09-1996"
      },
      {
        "content": "Convegno: \u201cComunicare l'architettura\u201d, ARCDES Ferrara \u2013 FAF-Facolt\u00e0 di Architettura, <<Il Giornale dell'Architettura>>, <<ARCHINT>>, presso Aula Magna Facolt\u00e0 di Architettura Ferrara, (organizzazione con altri e partecipazione tavola rotonda).",
        "periodo": "dal 10-12-1996 al 10-12-1996"
      },
      {
        "content": "Convegno e conferenza: \u201cIncontri di Architettura \u2013 Klaus Kada\u201c (con K. Kada), ARCDES Universit\u00e0 di Ferrara\u2013 Associazione culturale Italia-Austria Bologna, presso Aula Magna Facolt\u00e0 di Architettura Ferrara, (organizzatore e moderatore tavola rotonda). Mostra.",
        "periodo": "dal 07-04-1997 al 07-04-1997"
      },
      {
        "content": "Convegno e conferenza: \u201cRoberto Serino. Architekt und Designer\u201d (con R. Serino), K\u00e4rntner Haus der Architektur-Napoleonstadel, Klagenfurt, (organizzatore e moderatore tavola rotonda). Mostra 11 aprile-09 maggio.",
        "periodo": "dal 10-04-1997 al 10-04-1997"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: \u201cI giovani architetti e l\u2019Europa. La Carinzia\u201d, YEArch: giovani architetti europei \u2013 Associazione giovani architetti Padova, presso Sala convegni Caff\u00e9 Pedrocchi Padova, (relatore). Mostra.",
        "periodo": "dal 30-05-1997 al 30-05-1997"
      },
      {
        "content": "Convegno e workshop internazionale: \u201cDesigning the Border. Progettare il confine. Gorizia-Nova Gorica\u201d, ACMA \u2013 Biblioteca statale isontina Gorizia, (conferenziere e tutor). Mostra e pubblicazioni.",
        "periodo": "dal 20-08-1997 al 30-08-1997"
      },
      {
        "content": "Convegno e workshop internazionale: \u201cArchitekturtage Steyr\u201d 2, Magistrat Steyr, ARCDES Universit\u00e0 di Ferrara, Universit\u00e0 Napoli \u201cFederico II\u201d, Facolt\u00e0 di Architettura di Genova, presso Museum Industrielle Arbeitswelt Steyr, (organizzazione con H.-J. Kaiser e partecipazione come conferenziere e tutor). Mostra e pubblicazione dei progetti.",
        "periodo": "dal 05-09-1997 al 15-09-1997"
      },
      {
        "content": "Convegno e conferenza: \u201cMassimo Carmassi. Architektur als Kontinuit\u00e4t\u201d (con M. Carmassi), K\u00e4rntner Haus der Architektur-Napoleonstadel Klagenfurt, (organizzazione e partecipazione tavola rotonda). Mostra.",
        "periodo": "dal 26-03-1998 al 26-03-1998"
      },
      {
        "content": "Convegno e ciclo di conferenze: \u201cArchitettura come processo\u201d (con F. Pitoni, L. Snozzi, P. Culotta e H.-J. Kaiser), ARCDES Universit\u00e0 di Ferrara \u2013 Ordine Architetti Ferrara \u2013 Associazione Fuoricentro Ferrara, Biblioteca Ariostea Ferrara, (organizzazione con altri e moderatore tavole rotonde).",
        "periodo": "dal 27-05-1998 al 16-06-1998"
      },
      {
        "content": "Convegno e workshop internazionale: \u201cArchitekturtage Steyr\u201d 3, Magistrat Steyr, ARCDES Universit\u00e0 di Ferrara, Universit\u00e0 Napoli \u201cFederico II\u201d, Facolt\u00e0 di Architettura di Genova, presso Museum Industrielle Arbeitswelt Steyr, (organizzazione con H.-J. Kaiser e partecipazione come conferenziere e tutor). Mostra dei progetti.",
        "periodo": "dal 08-09-1998 al 18-09-1998"
      },
      {
        "content": "Conferenza e tavola rotonda: presentazione del volume di G.F. \"Chiesa evangelica a Klosternueburg. Heinz Tesar\", ALinea Firenze, presso Aula Magna Facolt\u00e0 di Architettura Ferrara (conferenziere),.",
        "periodo": "dal 07-11-1998 al 07-11-1998"
      },
      {
        "content": "Seminario e conferenza: \u201cAuf der Suche nach der Modernit\u00e4t. Typologie im Kirchenbau\u201d, TUG Technische Universit\u00e4t Graz \u2013 Institut f\u00fcr Baukunst und Architekturtheorie, TUG-HS1, (conferenziere).",
        "periodo": "dal 18-11-1998 al 18-11-1998"
      },
      {
        "content": "Convegno e workshop internazionale: \u201cDentro/Fuori. L\u2019Ospedale e le Mura\u201d, Comune di Ferrara \u2013 Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara \u2013 International Workshop \u201cUrban Threads\u201d, presso Grotte Boldini Ferrara, (relatore e tutor). Mostra.",
        "periodo": "dal 07-03-1999 al 12-03-1999"
      },
      {
        "content": "Convegno: \u201cinSEGNARE\u201c, MUSARC-Museo Nazionale dell\u2018Architettura Ferrara, (relatore). Mostra.",
        "periodo": "dal 24-03-1999 al 24-03-1999"
      },
      {
        "content": "Convegno: \u201cLa certezza tentativa: istantaneit\u00e0 e durata nelle immagini del progetto contemporaneo\u201d, Politecnico-Facolt\u00e0 di Architettura Bari, (partecipazione).",
        "periodo": "dal 08-06-1999 al 10-06-1999"
      },
      {
        "content": "Convegno e workshop internazionale: \u201cArchitekturtage Steyr\u201d 4, Magistrat Steyr, ARCDES Universit\u00e0 di Ferrara, Universit\u00e0 Napoli \u201cFederico II\u201d, Facolt\u00e0 di Architettura di Genova, presso Museum Industrielle Arbeitswelt Steyr, (organizzazione con H.-J. Kaiser e partecipazione come conferenziere e tutor). Mostra dei progetti.",
        "periodo": "dal 04-09-1999 al 15-09-1999"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale e workshop: \u201cArchitettura Fondazione Costruzione. Suoli, sottosuoli, edifici, paesaggi\u201d, CSIAA Centro studi interdipartimentali sull\u2019Architettura e l\u2019Ambiente \u2013 DICEA Dipartimento di Caratteri degli edifici e dell\u2019ambiente, presso Palazzo Sforza Proceno, (relatore e tutor). Mostra e pubblicazione dei progetti.",
        "periodo": "dal 25-10-1999 al 31-10-1999"
      },
      {
        "content": "Seminario e conferenza: \u201cTipi architettonici. Le chiese fra tradizione e modernit\u00e0\u201d, Politecnico di Torino-Facolt\u00e0 di Architettura, presso Castello del Valentino Torino, (conferenziere).",
        "periodo": "dal 17-11-1999 al 17-11-1999"
      },
      {
        "content": "Convegno e workshop internazionale: \u201cDie Stadt am Wasser. Studienprojekte entlang der Glan\u201d, Magistrat der Landeshauptstadt Klagenfurt \u2013 K\u00e4rntner Haus der Architektur-Napoleonstadel Klagenfurt, (relatore e tutor). Mostra.",
        "periodo": "dal 18-02-2000 al 06-03-2000"
      },
      {
        "content": "Convegno e workshop internazionale: \u201cArchitekturtage Steyr\u201d 5, Magistrat Steyr, ARCDES Universit\u00e0 di Ferrara, Universit\u00e0 Napoli \u201cFederico II\u201d, Facolt\u00e0 di Architettura di Genova, presso Museum Industrielle Arbeitswelt Steyr, (organizzazione con H.-J. Kaiser e partecipazione come conferenziere e tutor). Mostra dei progetti.",
        "periodo": "dal 01-09-2000 al 30-09-2000"
      },
      {
        "content": "Convegno e workshop internazionale: \u201cArchitekturtage Steyr\u201d 6, Magistrat Steyr, ARCDES Universit\u00e0 di Ferrara, Universit\u00e0 Napoli \u201cFederico II\u201d, Facolt\u00e0 di Architettura di Genova, presso Museum Industrielle Arbeitswelt Steyr, (organizzazione con H.-J. Kaiser e partecipazione come conferenziere e tutor). Mostra dei progetti.",
        "periodo": "dal 04-09-2001 al 15-09-2001"
      },
      {
        "content": "Convegno e workshop internazionale: \u201cArchitekturtage Steyr\u201d 7, Magistrat Steyr, ARCDES Universit\u00e0 di Ferrara, Universit\u00e0 Napoli \u201cFederico II\u201d, Facolt\u00e0 di Architettura di Genova, presso Museum Industrielle Arbeitswelt Steyr, (organizzazione con H.-J. Kaiser e partecipazione come conferenziere e tutor). Mostra dei progetti.",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 30-09-2002"
      },
      {
        "content": "Convegno e workshop internazionale: \u201cPaesaggi marginali\u201d, ARCDES Universit\u00e0 di Ferrara \u2013 Ob\u010dina Bovec \u2013 UMF Ustanova Maks Fabiani Suzana \u2013 Univerza v Ljubliani Fakulteta za Arhitekturo Ljubljana, presso Kulturhaus Bovec, (relatore e tutor). Mostra itinerante e pubblicazione.",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 20-09-2002"
      },
      {
        "content": "Seminario e conferenza: \u201c\u00dcber das Leer\u201d [Sul vuoto], Magistrat Steyr, presso Minoritensaal Rathaus Steyr, (conferenziere).",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 01-10-2002"
      },
      {
        "content": "Seminario e workshop internazionale: \"Bahnhofsareal K\u00fchnsdorf\", Marktgemeinde Eberndorf - ARCDES Ferrara, (conferenziere e tutor). Mostra.",
        "periodo": "dal 20-05-2003 al 28-05-2003"
      },
      {
        "content": "Workshop internazionale: \u201cArchitekturtage Steyr\u201d 8, Magistrat Steyr, ARCDES Universit\u00e0 di Ferrara, Universit\u00e0 Napoli \u201cFederico II\u201d, Facolt\u00e0 di Architettura di Genova, presso Museum Industrielle Arbeitswelt Steyr, (organizzazione con H.-J. Kaiser e partecipazione come conferenziere e tutor). Mostra dei progetti \"Stadt der Fluten\" presso Rathaus Steyr.",
        "periodo": "dal 06-09-2003 al 15-09-2003"
      },
      {
        "content": "Convegno e conferenza: \"XFAF - Decennale della Fondazione della Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara\". Tavola rotonda (conferenziere con altri), Aula Magna FAF.",
        "periodo": "dal 18-11-2003 al 18-11-2003"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: \u201cVillas stately homes and castles: compatible uses valorisation and creative management\u201d, INTERREG IIIB Cadses 38074, K\u00e4rnten Landesregierung - Regione Veneto - Istituto Regionale Ville Venete - IBC Istituto Beni Culturali e naturali - Provincia di Campobasso - Universit\u00e0 di Ferrara - Universit\u00e0 di Trieste - Regione Emilia-Romagna - Municipality of Corfu - Regione Umbria - Univiersity of Zagreb - County of Zagreb - County of Krapina-Zagorje - County of Varazdin - County of Pozega-Slavonia - County of Koprivnika-Krizevci, presso Scuola Grande di S: Giovanni Evangelista-San Polo, (relatore).",
        "periodo": "dal 24-09-2004 al 24-09-2004"
      },
      {
        "content": "Seminario e conferenza: \u201cDistanze\u201d, Dottorato di Ricerca Universit\u00e0 di Trieste, (conferenziere).",
        "periodo": "dal 11-05-2005 al 11-05-2005"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: \u201cVillas stately homes and castles: compatible uses valorisation and creative management\u201d, INTERREG IIIB Cadses 38074, Convegno internazionale: \u201cVillas stately homes and castles: compatible uses valorisation and creative management\u201d, INTERREG IIIB Cadses 38074, K\u00e4rnten Landesregierung - Regione Veneto - Istituto Regionale Ville Venete - IBC Istituto Beni Culturali e naturali - Provincia di Campobasso - Universit\u00e0 di Ferrara - Universit\u00e0 di Trieste - Regione Emilia-Romagna - Municipality of Corfu - Regione Umbria - Univiersity of Zagreb - County of Zagreb - County of Krapina-Zagorje - County of Varazdin - County of Pozega-Slavonia - County of Koprivnika-Krizevci, presso Sala congressi Villa Dermuth P\u00f6rtschach, (organizzazione con altri e partecipazione come relatore).",
        "periodo": "dal 18-07-2005 al 19-07-2005"
      },
      {
        "content": "Convegno e workshop internazionale: \u201cBringing Together\u201d, Programma Cultura UE (coord. X-Change, Wien), University of Art and Architecture of Yazd, presso Rasoulian House Yazd, (organizzazione con altri e partecipazione come conferenziere e tutor). Mostra e pubblicazione.",
        "periodo": "dal 17-09-2005 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Seminario e conferenza: \u201cLuce\u201d, Politecnico Milano-Bovisa, campus Bovisa, (conferenziere).",
        "periodo": "dal 06-02-2006 al 06-02-2006"
      },
      {
        "content": "Seminario e conferenza: \u201cSense of the City\u201d (con M. Zardini), CCA Centro Canadese di Architettura Montreal, ARCDES Universit\u00e0 di Ferrara, presso Aula Magna Facolt\u00e0 di Architettura Ferrara, (organizzatore e moderatore tavola rotonda).",
        "periodo": "dal 03-04-2006 al 03-04-2006"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: \u201cNew Norvegians Architects\u201d, AGAF-Associazione giovani architetti Ferrara, presso Castello Estense e Grotte Boldini Ferrara, (relatore). Mostra.",
        "periodo": "dal 19-05-2006 al 19-05-2006"
      },
      {
        "content": "Convegno e workshop internazionale: \u201cWWO W\u00f6rthersee Ostbucht\u201d, Facolt\u00e0 di Architettura Ferrara, Magistrat der Landeshauptstadt Klagenfurt, presso K\u00e4rntner Haus der Architektur-Napoleonstadel Klagenfurt, (organizzazione e partecipazione come relatore e tutor).",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 01-10-2006"
      },
      {
        "content": "Convegno e workshop internazionale: \u201cCAR4 workshop\u201d, Victoria University Wellington, presso Aula Magna Facolt\u00e0 di Architettura Ferrara, (relatore e tutor). Mostra.",
        "periodo": "dal 22-11-2006 al 22-11-2006"
      },
      {
        "content": "Convegno e workshop internazionale: \"Caravan\", Programma Cultura UE (coord. X-Change, Wien), University of Art and Architecture of Yazd, presso Rasoulian House Yazd, (organizzazione con altri e partecipazione come conferenziere e tutor). Mostra e pubblicazione.",
        "periodo": "dal 02-12-2006 al 14-12-2006"
      },
      {
        "content": "Seminario e conferenza: \"Il paradiso fra cielo e terra\" (con P. P. Vidari), ARCDES Universit\u00e0 di Ferrara, presso Aula Magna FAF Facolt\u00e0 di Architettura Ferrara, (organizzatore e moderatore tavola rotonda).",
        "periodo": "dal 29-05-2007 al 29-05-2007"
      },
      {
        "content": "Seminario e conferenza: \u201cIn-finito\u201d, Politecnico Milano-Bovisa, Campus Bovisa, (conferenziere).",
        "periodo": "dal 17-11-2007 al 17-11-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno e workshop internazionale: \u201cSigns of Modern \u2013 Segni del Moderno\u201d, TU Technische Universit\u00e4t Wien - ARCDES Universit\u00e0 di Ferrara, presso Padiglione austriaco Biennale di Venezia, (relatore).",
        "periodo": "dal 02-04-2008 al 02-04-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno e workshop internazionale: \u201cAlong the Silkroad\u201d, Programma Cultura UE (coord. X-Change, Wien), Pardis Art and Architecture University Esfahan - University of Art and Architecture of Yazd, presso Rasoulian House, Yazd e Auditorium Pardis Art and Architecture University Esfahan, maggio 2010, (organizzazione con altri e partecipazione come conferenziere e tutor). Mostra e pubblicazione.",
        "periodo": "dal 26-04-2008 al 10-05-2008"
      },
      {
        "content": "Seminario e conferenza: \u201cWork in Progress\u201d (con SKF), ARCDES Universit\u00e0 di Ferrara, DA Dipartimento di Architettura Ferrara, (organizzatore e moderatore tavola rotonda).",
        "periodo": "dal 18-05-2009 al 18-05-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno e workshop internazionale: \u201c2050-Cultures of Living\u201d, Programma Cultura UE (coord. trans-Urban, Wien), Sir J.J. College of Architecture-University of Mumbai - NID National Institute of Design Ahmedabad (organizzazione con altri e partecipazione come conferenziere e tutor). Mostra e pubblicazione.",
        "periodo": "dal 21-02-2010 al 06-03-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno: \"Abitare l'Architettura\" (con A. Bellodi, V. Cicognani, L. Donner, T. Ghisellini, J. Gresleri, P. Iotti, M. Pavarani, R. Pedrazzoli, F. Scagliarini), ARCDES Ferrara (organizzazione con altri e moderatore tavola rotonda).",
        "periodo": "dal 30-11-2010 al 30-11-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno e workshop internazionale: \u201cCity Cultures in Focus\u201d, Programma Cultura UE (coord. X-Change, Wien), IT\u00dc Istanbul Technical University (organizzazione con altri e partecipazione come conferenziere e tutor). Mostra e pubblicazione.",
        "periodo": "dal 26-03-2011 al 01-04-2011"
      },
      {
        "content": "Seminario e conferenza: \u201cFotografare Architettura\u201d (con M. Candiotti), <<Incontri di Architettura>>, ARCDES Universit\u00e0 di Ferrara - DA Dipartimento di Architettura, Ferrara, (organizzatore e moderatore tavola rotonda).",
        "periodo": "dal 11-04-2011 al 11-04-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: \u201cFiumi e Architetture. Lo sviluppo urbanistico lungo Drava e Piave\u201d, INTERREG IV, Provincia di Belluno - Toblach Dobbiaco - Napoleonstadel HdA Klagenfurt, presso Fiera di Longarone, (relatore).",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 01-10-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: \u201cArchitects meet in Selinunte. Partire tornare restare\u201d, AIAC Associazione italiana architettura e critica - ANCE - CNAPPN - IN/ARCH - PIDA - Regione Sicilia, presso Teatro Selinus Selinunte, (relatore). Mostra e pubblicazione.",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 01-03-2012"
      },
      {
        "content": "Conferenza e tavola rotonda: \u201cArt protects you\u201d di J. Traar, ARCDES Universit\u00e0 di Ferrara - Forum Austriaco di Cultura Milano - MiBAC - Regione Emilia-Romagna - Comune di Ferrara - Provincia di Ferrara - Ordine Architetti Emilia-Romagna e Veneto - ADI - SITdA, Lectio Magistralis, presso Salone d\u2019Onore Palazzo Tassoni Estense Ferrara, (organizzatore e moderatore tavola rotonda). Installazione urbana.",
        "periodo": "dal 27-03-2012 al 27-03-2012"
      },
      {
        "content": "Conferenza e tavola rotonda: \u201cPosizioni 3\u201c, <<Incontri di Architettura>>, presso Galleria \u201cAl Blu di Prussia\u201d, Fondazione Mannajuolo, Napoli, (partecipazione come conferenziere).",
        "periodo": "dal 27-02-2013 al 27-02-2013"
      },
      {
        "content": "Conferenza e tavola rotonda: \u201cVienna, per esempio\u201d di R. Sei\u00df URBAN+, Lectio Magistralis, ARCDES Universit\u00e0 di Ferrara - Forum Austriaco di Cultura Milano - MiBAC - Regione Emilia-Romagna - Comune di Ferrara - Provincia di Ferrara - Ordine Architetti Emilia-Romagna e Veneto - ADI - SITdA, presso Salone d\u2019Onore Palazzo Tassoni Estense Ferrara, (organizzatore e moderatore tavola rotonda).",
        "periodo": "dal 16-04-2013 al 16-04-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno e workshop internazionale: \u201cLiving Tomorrow\u201d, Programma Cultura UE (coord. X-Change, Wien), Mimar Sinan Fine Arts University Istanbul, (organizzazione con altri e partecipazione come conferenziere e tutor). Mostra e pubblicazione.",
        "periodo": "dal 20-04-2013 al 27-04-2013"
      },
      {
        "content": "Seminario e conferenza: \"Il progetto dello sfondo\" (con F. Isidori-Labics), <<Incontri di Architettura>>, ARCDES Universit\u00e0 di Ferrara, presso Aula Magna DA Dipartimento di Architettura di Ferrara (organizzatore e moderatore tavola rotonda).",
        "periodo": "dal 08-04-2014 al 08-04-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno e conferenza: \u201cLa Gipsoteca canoviana di Carlo Scarpa: nuovi materiali\u201d, <<X Giornata Nazionale del Contemporaneo>>, Museo Gipsoteca \u201cAntonio Canova\u201d, Possagno, (conferenziere).",
        "periodo": "dal 11-10-2014 al 11-10-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: \u201cdensity : icones in wood\u201d, ITA-SLO-AUT International Meeting of Architecture, Universit\u00e0 di Trieste - Univerza v Ljubliani Fakulteta za Arhitekturo Ljubljana - Ordini Architetti Friuli-Venezia Giulia - South-Eats Europe Transnational Cooperation Programme - ID:Wood - Programma Cultura UE - presso Aula Magna Dipartimento Architettura e Ingegneria Gorizia, (relatore).",
        "periodo": "dal 12-11-2014 al 12-11-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: \"XI\u00b0 Premio Internazionale Architettura Sostenibile 2015\", con T. Herzog, P. Samyn e M. Petzet, DA Dipartimento di Architettura Ferrara, presso Salone d\u2019Onore Palazzo Tassoni Estense Ferrara, (relatore e membro di giuria).",
        "periodo": "dal 12-03-2015 al 13-03-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario e conferenza: \"TSPOON\" (con E. Saracino), <<Incontri di Architettura>>, ARCDES Universit\u00e0 di Ferrara, presso Aula Magna DA Dipartimento di Architettura di Ferrara (organizzatore e moderatore tavola rotonda).",
        "periodo": "dal 31-03-2015 al 31-03-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno e workshop internazionale: \u201cContemporary Design in Historic Centres. A necessity for the present, a challange for the future\u201d - DA Dipartimento di Architettura Ferrara - Escola da Citade S\u00e3o Paolo - FAU-USP S\u00e3o Paolo, presso Salone d\u2019Onore Palazzo Tassoni Estense Ferrara, (partecipazione come relatore e tutor).",
        "periodo": "dal 11-04-2015 al 20-04-2015"
      },
      {
        "content": "Conferenza e tavola rotonda: \u201cQuote e orizzonti\u201d, Universit\u00e0 di Napoli \u201cFederico II\u201d, Master II livello \u201cProgettazione per la citt\u00e0 storica\u201d, DiARC Universit\u00e0 di Napoli \"Federico II\" - DOMUS - Ordine Architetti Napoli - Unione Industriali Napoli - ACEN - AFM, presso Sala conferenze Palazzo Gravina Napoli, (conferenziere).",
        "periodo": "dal 18-05-2015 al 18-05-2015"
      },
      {
        "content": "Conferenza e tavola rotonda: \u201cQuote e orizzonti\u201d, <<I Gioved\u00ec dell'Architettura>>, Accademia dei Concordi - Ordine Architetti Rovigo - Fondazione Banca Monte di Rovigo - inMondadori, presso Sala Oliva Rovigo, (conferenziere).",
        "periodo": "dal 21-05-2015 al 21-05-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario e conferenza: \"MIRO\" (con R. Pedrazzoli), <<Incontri di Architettura>>, ARCDES Universit\u00e0 di Ferrara, presso Aula Magna DA Dipartimento di Architettura di Ferrara (organizzatore e moderatore tavola rotonda).",
        "periodo": "dal 05-04-2016 al 05-04-2016"
      },
      {
        "content": "Conferenza e tavola rotonda: \"Carlo Scarpa. Il vedere perfetto\", Casabella formazione, Ordine Architetti Ravenna, ProVA, presso Casa Matha, sala conferenze.",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 10-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Comunit\u00e0 montana Alta Valle Tiberina - Universit\u00e0 degli studi \"Federico II\" Napoli: concorso nazionale per progetto di ricerca \"Piero della Francesca\". 1\u00b0 premio, pubblicazione.",
        "periodo": "dal 01-02-1988 al 01-06-1998"
      },
      {
        "content": "Convenzione fra l'Universit\u00e0 degli Studi \"Federico II\" di Napoli e il Comune di Baiano per piano di riqualificazione del centro storico, Baiano (consulente scientifico con altri).",
        "periodo": "dal 01-05-1988 al 01-09-1988"
      },
      {
        "content": "Soprintendenza Beni Architettonici di Napoli e Provincia: studio di ricostruzione ed adattamento dei ruderi della chiesa e convento di S. Margherita Nuova, Procida (con B. Frediani, realizzazione in difformit\u00e0 1990-1992).",
        "periodo": "dal 05-05-1989 al 10-07-1990"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara: consulente scientifico (con altri) per il masterplan del nuovo polo scientifico-tecnologico della Facolt\u00e0 di Ingegneria nell'ex-stabilimento Eridania e per il progetto architettonico del polo bibliotecario scientifico di S. Maria di Mortara (resp. G. Rebecchini, realizzazione parziale).",
        "periodo": "dal 10-03-1993 al 19-05-1995"
      },
      {
        "content": "MURST 60% Ricerca: \u201cLa casa bifamiliare isolata o a schiera\u201d (partecipazione). Finanziamento.",
        "periodo": "dal 04-05-1993 al 20-12-1995"
      },
      {
        "content": "MURST 40% Ricerca nazionale: \u201cIl progetto urbano alle soglie del Duemila. Metodi, strumenti, obiettivi\u201d, unit\u00e0 operativa di Ferrara: \u201cMetodi e strumenti del progetto urbano\u201d (partecipazione). Finanziamento.",
        "periodo": "dal 04-05-1993 al 20-12-1995"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara - FAF Facolt\u00e0 di Architettura - Istituto di Architettura: studio di sistemazione generale e progetto architettonico di massima per la nuova biblioteca scientifica della FAF Facolt\u00e0 di Architettura di Ferrara (progettista interno IdA).",
        "periodo": "dal 05-05-1993 al 17-10-1996"
      },
      {
        "content": "Ricerca CNR progetto coordinato1994. Ricerca nazionale: \u201cArchitettura delle connessioni urbane: strategie di intervento e verifiche progettuali applicate a situazioni di margine, locale e esteso\u201d, Unit\u00e0 operativa di Ferrara: \u201cCitt\u00e0 e vie d\u2019acqua: riscoperta delle interconnessioni\u201d (partecipazione).",
        "periodo": "dal 15-04-1994 al 20-12-1997"
      },
      {
        "content": "MURST 60% Ricerca: \u201cCitt\u00e0 e vie d\u2019acqua: insediamenti esistenti e nuovi lungo il Po di Volano a Ferrara\u201d (partecipazione). Finanziamento.",
        "periodo": "dal 05-05-1994 al 20-12-1996"
      },
      {
        "content": "Ricerca CNR progetto coordinato1995. Ricerca nazionale: \u201cArchitettura dei sistemi di interconnessione urbana e metropolitana: riorganizzazione delle aree marginali e definizione di nodi integrati\u201d, Unit\u00e0 operativa di Ferrara: \u201cI sistemi fluviali nella citt\u00e0: integrazione con gli spazi urbani\u201d (partecipazione).",
        "periodo": "dal 09-05-1995 al 20-12-1998"
      },
      {
        "content": "MURST 60% Ricerca: \u201cMetodo, strategie, materiali del progetto architettonico in aree consolidate ad alta densit\u00e0 e stratificazione\u201d (responsabile), in collaborazione con prof. J. Krawina della TU Berlino. Finanziamento.",
        "periodo": "dal 08-05-1996 al 20-12-1998"
      },
      {
        "content": "PRIN Programmi di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale 1999 (partecipazione). Ricerca: \"Progetto e territorio: infrastrutture e paesaggio sul Po\" (http://prin.cineca.it/php5/home/prin.php?info=). Co-finanziamento (prot. 9908533987_003).",
        "periodo": "dal 26-11-1999 al 20-01-2001"
      },
      {
        "content": "Magistrat der Landeshauptstadt Klagenfurt-Abt. Stadtplanung-Stadtgartenamt: consulente scientifico nella ricerca urbanistica \"Stadtparks\"; definizione linee-guida per la riqualificazione ambientale ed urbana della corona di giardini e parchi pubblici lungo il Ring (con B. Gasser ed altri).",
        "periodo": "dal 23-02-2003 al 09-10-2004"
      },
      {
        "content": "Marktgemeinde Treibach-Althofen: ricerca urbanistica per il recupero del nucleo medioevale di Althofen e studio di fattibilit\u00e0 per nuova risalita meccanica al castello (con B. Gasser).",
        "periodo": "dal 04-05-2003 al 12-06-2004"
      },
      {
        "content": "K\u00e4rnten Landesregierung (A), progetto europeo INTERREG IIIB Cadses 38074 (consulente scientifico): \u201cVillas stately homes and castles: compatible uses valorisation and creative management\u201d, K\u00e4rnten Landesregierung - Regione Veneto - Istituto Regionale Ville Venete - IBC Istituto Beni Culturali e naturali - Provincia di Campobasso - Universit\u00e0 di Ferrara - Universit\u00e0 di Trieste - Regione Emilia-Romagna - Municipality of Corfu - Regione Umbria - Univiersity of Zagreb - County of Zagreb - County of Krapina-Zagorje - County of Varazdin - County of Pozega-Slavonia - County of Koprivnika-Krizevci.",
        "periodo": "dal 09-01-2004 al 20-12-2006"
      },
      {
        "content": "Magistrat der Landeshauptstadt Klagenfurt-Abt. Stadtplanung: ricerca urbanistica \"Stadtraum Lendhafen\" e definizione linee-guida per la riqualificazione ambientale ed urbana (con B. Gasser).",
        "periodo": "dal 18-04-2004 al 25-10-2006"
      },
      {
        "content": "PRIN Programmi di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale 2004 (partecipazione). Ricerca: \"Riqualificazione tipologica e costruttiva delle residenze dell'ACER di Ravenna e Ferrara e sperimentazione di nuove tipologie insediative\" (http://prin.cineca.it/php5/home/prin.php?info=). Co-finanziamento (prot. 2004083259_004).",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 29-12-2006"
      },
      {
        "content": "K\u00e4rntner Landesmuseum RUDOLFINUM Klagenfurt (A): studio storico e stesura di linee guida per il recupero del Museo regionale carinziano e suo ampliamento con nuovo lapidario archeologico (con B. Gasser).",
        "periodo": "dal 12-04-2005 al 20-10-2006"
      },
      {
        "content": "University of Arts and Architecture Yazd (IR): studio per l'ampliamento della Scuola di Architettura, Yazd.",
        "periodo": "dal 07-05-2005 al 11-09-2006"
      },
      {
        "content": "K\u00e4rnten Landesregierung - Stadtgemeinde Oberdrauburg (A), progetto europeo INTERREG IIIA (consulente scientifico): linee guida per il recupero urbanistico del centro storico di Oberdrauburg (con altri).",
        "periodo": "dal 13-03-2008 al 18-05-2009"
      },
      {
        "content": "FAR Fondo di Ateneo per la Ricerca scientifica 2010 (responsabile con S. Pasquali). Ricerca: \"Scritto e disegnato: il progetto di architettura e la sua documentazione\". Finanziamento.",
        "periodo": "dal 27-07-2010 al 06-06-2012"
      },
      {
        "content": "FAR Fondo di Ateneo per la Ricerca scientifica 2011 (responsabile con S. Pasquali). Ricerca: \"La parte del committente nel progetto di architettura: esperienze del passato e del presente\". Finanziamento.",
        "periodo": "dal 27-07-2011 al 06-06-2013"
      },
      {
        "content": "Napoleonstadel Haus der Architektur Klagenfurt (A), progetto europeo INTERREG IV (consulente scientifico): \u201cFiumi e Architetture. Lo sviluppo urbanistico lungo Drava e Piave\u201d, Provincia di Belluno - Toblach Dobbiaco - Napoleonstadel HdA Klagenfurt, presso Fiera di Longarone.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 30-10-2011"
      },
      {
        "content": "FAR Fondo di Ateneo per la Ricerca o.scientifica 2012 (partecipazione). Ricerca: \"Paesaggi di architettura\". Finanziamento.",
        "periodo": "dal 07-07-2012 al 06-06-2015"
      },
      {
        "content": "FAR Fondo di Ateneo per la Ricerca scientifica 2013 (partecipazione). Ricerca: \"Storia, progetto, costruzione e riqualificazione dell'architettura e dell'ambiente urbano\". Finanziamento.",
        "periodo": "dal 01-07-2013 al 27-05-2015"
      },
      {
        "content": "FAR Fondo di Ateneo per la Ricerca scientifica 2014 (partecipazione). Ricerca: \"Storia, progetto, costruzione e riqualificazione dell'architettura e dell'ambiente urbano\". Finanziamento.",
        "periodo": "dal 04-08-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "FAR Fondo di Ateneo per la Ricerca scientifica 2016 (responsabile). Ricerca: \"Grandi Vuoti: il ridisegno della citt\u00e0 contemporanea\" in corso. Finanziamento in corso.",
        "periodo": "dal 14-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "FIR 2016 Fondo per l'Incentivazione alla Ricerca. Ricerca: \"Riqualificazione urbana in Europa\" in corso. Finanziamento in corso.",
        "periodo": "dal 14-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "ASN 2012 - nota per la commissione giudicatrice",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u201cDottore di Ricerca\u201d in Composizione architettonica, presso Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d - MIUR Roma.",
        "periodo": "dal 01-10-1992 a oggi"
      },
      {
        "content": "\"Diplom-Ingenieur f\u00fcr Architektur\", presso TU Technische Universit\u00e4t Wien - BMWF Bundesministerium f\u00fcr Wissenschaft und Forschung Wien. (Riconoscimento Laura in Architettura, per titoli).",
        "periodo": "dal 25-08-1993 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u201cDoktor der Technischen Wissenschaften\u201d, presso la TU Technische Universit\u00e4t Wien \u2013 BMWF Vienna. (Riconoscimento Dottorato di ricerca, per titoli ed esame).",
        "periodo": "dal 21-11-1996 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u201cUniversit\u00e4ts-Dozent\u201d con \u201cHabilitation Venia Docendi\u201d, Abilitazione professorale e Libera docenza universitaria presso la TUG Technische Universit\u00e4t Graz \u2013 Institut f\u00fcr Architekturtheorie und Baukunst. (Accreditamento come Professore universitario, per titoli ed esame). \u201cLibero Professore\u201d presso la Technische Universit\u00e4t Graz \u2013 Fakult\u00e4t f\u00fcr Architektur.",
        "periodo": "dal 26-02-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Borsa DAAD, programma di ricerca \u201cArchitektur und Ruine. Der Wiederaufbau einer Identit\u00e4t\u201d, svolto presso TUM Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen, Technische Universit\u00e4t Dresden, TUB Technische Universit\u00e4t Berlin. Pubblicazioni varie. (https://responsci.cineca.it/premi).",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Membro giuria \"XI\u00b0 Premio Internazionale Architettura Sostenibile 2015\" (con T. Herzog, P. Samyn e M. Petzet), DA Dipartimento di Architettura Ferrara, presso Salone d\u2019Onore Palazzo Tassoni Estense Ferrara.",
        "periodo": "dal 12-03-2015 al 19-06-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca \u201cTecnologia dell\u2019Architettura\u201d (DOT0309570), Universit\u00e0 di Ferrara (http://dottorati.cineca.it/php5/docente/index_precedenti.php?info=).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca \u201cArchitettura. Teorie e Progetto\u201d (DOT1326HHH), Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d (http://dottorati.cineca.it/php5/docente/index_dottorati.php?info=).",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro esterno della Scuola di Dottorato in Architettura della TUG Technische Universit\u00e4t Graz (https://online.tugraz.at/tug_online/webnav.ini).",
        "periodo": "dal 21-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Professor nel quadro del programma di scambio internazionale Erasmus e Leonardo da Vinci presso The Royal Danish Academy of Fine Art School of Architecture, Copenhagen.",
        "periodo": "dal 01-06-1996 al 01-07-1996"
      },
      {
        "content": "Gastprofessor in diverse attivit\u00e0 didattiche (seminari, conferenze, commissioni) presso la TUG Technische Universit\u00e4t Graz - Institut f\u00fcr Architekturtheorie und Baukunst.",
        "periodo": "dal 08-09-1999 al 10-12-1999"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento per il corso (5\u00b0 anno) AK Architekturgeschichte [141.170], Institut f\u00fcr Architekturtheorie und Baukunst, Technische Universit\u00e4t Graz (A).",
        "periodo": "dal 08-09-2002 al 18-10-2003"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento per il corso (5\u00b0 anno) AK Architekturgeschichte [141.170], Institut f\u00fcr Architekturtheorie und Baukunst, Technische Universit\u00e4t Graz (A).",
        "periodo": "dal 08-09-2003 al 18-10-2004"
      },
      {
        "content": "Diversi incarichi didattici svolti in maniera continuativa all'interno del piano di studi (attivit\u00e0 seminariali, partecipazioni a commissioni, giurie, lezioni e conferenze).",
        "periodo": "dal 25-01-2007 al 23-03-2010"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Premi e riconoscimenti in concorsi di architettura.",
        "periodo": "dal 01-01-1988 a oggi"
      },
      {
        "content": "Committenze pubbliche diverse: progetti e realizzazioni di edilizia sociale pubblica.",
        "periodo": "dal 12-07-1995 a oggi"
      },
      {
        "content": "Stadtgemeinde Steyr (A): concorso internazionale di progettazione ad inviti (con B. Gasser) per la riqualificazione del centro antico di Steyr e studio di fattibilit\u00e0 per sistema di risalita meccanica nell'area del monte Tabor. 1\u00b0 premio.",
        "periodo": "dal 01-03-1999 al 10-06-2000"
      },
      {
        "content": "Marktgemeinde Treibach-Althofen (A): concorso di progettazione (con B. Gasser) per la nuova Stadthalle come centro sportivo multifunzionale, Althofen. 1\u00b0 premio (realizzazione).",
        "periodo": "dal 07-05-1999 al 11-07-2002"
      },
      {
        "content": "Bundesheersverwaltung Steiermark-K\u00e4rnten, Graz-Klagenfurt (A): concorso di progettazione ad inviti (con B.Gasser) per nuovo centro di formazione alpino con auditorium, Iselsberg. 1\u00b0 premio (realizzazione).",
        "periodo": "dal 06-02-2000 al 10-05-2001"
      },
      {
        "content": "UNIQA Versicherungen AG., Vienna (A): concorso di progettazione ad inviti (con B. Gasser) per recupero e riqualificazione della direzione della UNIQA per la Carinzia e il Tirolo orientale sullo Heuplatz, Klagenfurt/W\u00f6rthersee. 1\u00b0 premio (realizzazione).",
        "periodo": "dal 10-03-2002 al 18-09-2006"
      },
      {
        "content": "Committenza privata: progetto per residenza unifamiliare GM (con B. Gasser), Pischeldorf. Realizzazione.",
        "periodo": "dal 08-03-2006 al 03-06-2008"
      },
      {
        "content": "Stadtgemeinde St. Veit/Glan (A): progetto di centro multifunzionale ed auditorium per concerti Blumenhalle (con B. Gasser), St. Veit/Glan. Realizzazione.",
        "periodo": "dal 05-04-2006 al 20-09-2009"
      },
      {
        "content": "Alpen-Adria-Universit\u00e4t-BIG, Klagenfurt/W\u00f6rthersee: progetto di restauro ed adattamento di complesso universitario tutelato dalla soprintendenza (con B. Gasser). Realizzazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Volksbank AG., Klagenfurt (A): progetto per la direzione della Volksbank per la Carinzia ed il Tirolo orientale (con B. Gasser), Klagenfurt/W\u00f6rthersee. Realizzazione.",
        "periodo": "dal 16-02-2007 al 05-09-2009"
      },
      {
        "content": "Stadtgemeinde St. Margareten/Rosental (A): concorso di progettazione ad inviti (con B. Gasser). Progetto per il museo scientifico-didattico EXPI, St. Margareten/Rosental. 1\u00b0 premio (realizzazione).",
        "periodo": "dal 07-04-2007 al 02-06-2010"
      },
      {
        "content": "Societ\u00e0 di Trasformazione Urbana-Comune di Ferrara: concorso internazionale di progettazione con preselezione ed inviti (capogruppo: Ingenhoven Architekten, D\u00fcsseldorf). Progetto urbanistico per la riqualificazione dell'area della Darsena del Po di Volano-AMGA ed il recupero edilizio del centro direzionale su via Beethoven, Ferrara. 2\u00b0 premio.",
        "periodo": "dal 18-10-2007 al 05-03-2008"
      },
      {
        "content": "BMVBS, Berlin (D): concorso internazionale di progettazione con preselezione ed inviti per il nuovo Humbold Forum sulla Museumsinsel (con SKF). Progetto selezionato per la 2\u00b0 fase.",
        "periodo": "dal 04-04-2008 al 05-07-2008"
      },
      {
        "content": "Committenza privata: progetto di riqualificazione dell'area militare dismessa Reiterkaserne (con B. Gasser), Villach. Realizzazione.",
        "periodo": "dal 05-04-2009 al 30-03-2012"
      },
      {
        "content": "Committenza privata: progetto di recupero dello storico stabilimento balneare Werzer sul lago di W\u00f6rth (con B. Gasser).",
        "periodo": "dal 21-04-2009 al 14-07-2010"
      },
      {
        "content": "Magistrat der Landeshauptstadt Klagenfurt, Klagenfurt/W\u00f6rthersee (A): progetto per nuovi uffici direzionali del comune Haus der Technik (con B. Gasser), Klagenfurt/W\u00f6rthersee. Realizzazione.",
        "periodo": "dal 04-02-2011 al 25-06-2013"
      },
      {
        "content": "Haupttr\u00e4ger der Sozialversicherung (A): concorso internazionale di progettazione con preselezione ed inviti (con B. Gasser). Progetto di recupero della torre per uffici ed ampliamento del nuovo centro SV nel 3\u00b0 distretto, Vienna. Progetto selezionato per la 2\u00b0 fase.",
        "periodo": "dal 08-02-2015 al 16-11-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro fondatore del Laboratorio di ricerca ARCDES presso l'Istituto (oggi Dipartimento) di Architettura dell'Universit\u00e0 di Ferrara. Responsabile scientifico dal 1995 al 2005; dal 2006 coordinatore dei programmi e delle relazioni internazionali dell'omonimo Centro di servizi integrati (http://www.unife.it/centri/centro/arcdes/struttura).",
        "periodo": "dal 01-06-1995 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione gruppo di ricerca \"Architekturtage Steyr\", coordinamento assieme a H.-J. Kaiser (LPI Linzer Planungs-Institut, Magistrat Steyr), presso sede LPI Linz. Tema di lavoro: Bauen im Bestand [Costruire nel costruito]. Organizzazione degli Architekturtage Steyr; studi urbani sulla citt\u00e0 di Steyr; elaborazione di proposte progettuali; organizzazione di conferenze, mostre e pubblicazioni.",
        "periodo": "dal 15-03-1996 al 15-10-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione gruppo di ricerca X-Change (Vienna), presso sede di Vienna. Tema di lavoro: progetti culturali internazionali e studi di cultura urbana. Organizzazione di progetti culturali e convegni internazionali con finanziamenti europei; studi urbani su citt\u00e0 extra-europee; elaborazione di proposte progettuali; organizzazione di conferenze, mostre e pubblicazioni (http://www.x-change.at/).",
        "periodo": "dal 15-02-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Editorial Board e co-editor della rivista \"Journal of Comparative Cultural Studies in Architecture\", IVA Verlag Vienna (http://www.jccs-a.at/editors).",
        "periodo": "dal 04-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nota biografica",
        "periodo": "dal 15-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "\"Bringing Together\", UE Programma Cultura 2007-2013 EACEA (coord. X-Change, Wien - http://www.x-change.at/Bringing%20Together/home.htm), Pardis Art and Architecture Esfahan University - University of Art and Architecture of Yazd - FAF Faculty of Architecture Ferrara - Universit\u00e4t Kassel - Politecnico di Milano - TU Technische Universit\u00e4t Wien - Bundeskanzleramt kunst: wien - Foreign Ministry Germany - German Embassy in Vienna - VIENNA Kultur Exhibitions and publications. [Codice UE: 2005 - 0649 / 001-001 CLT-CA13; finanziamento complessivo 241.000\u20ac].",
        "periodo": "dal 01-07-2005 al 23-05-2006"
      },
      {
        "content": "\"Caravan\", UE Programma Cultura 2007-2013 EACEA (coord. X-Change, Wien - http://www.x-change.at/Karawane/home.htm), ARCDES Ferrara - FAF Faculty of Architecture Ferrara - Shahid Beheshti University in Tehran - University of Art and Architecture of Yazd - TU Darmstadt - TU Wien - TUM Technische Universit\u00e4t M\u00fcnchen - FILI Finnish Literature Information Centre - Flemish Literature Fund - Deutsches Auswertige Amt - FSF Fars Studies Foundation - Austrian Cultural Forum Tehran - Deutsche Botschaft Wien - Bukhara Literary Journal - Kanoon Parvesh, Shiraz Photo Society. Exhibitions and publications. [Codice UE: 2006-0927 / 001-001 CLT CA11; finanziamento complessivo 300.000\u20ac].",
        "periodo": "dal 20-07-2006 al 30-06-2007"
      },
      {
        "content": "\"Along the Silkroad\", UE Programma Cultura 2007-2013 EACEA (coord. X-Change, Wien - http://www.x-change.at/EdS/home.htm), ARCDES Ferrara - FAF Facolt\u00e0 di Architettura Ferrara - Pardis Art and Architecture Esfahan University - University of Art and Architecture of Yazd - Technische Universit\u00e4t Darmstadt - TU Vienna University of Technology. Exhibitions and publications. [Codice UE: 2007-1108 / 001-001 CTU; finanziamento complessivo 136.000\u20ac].",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 20-12-2008"
      },
      {
        "content": "\u201c2050-Cultures of Living\u201d, UE Programma Cultura 2007-2013 EACEA (coord. x-change/trans-Urban, Wien - http://www.trans-urban.net/2050/workshops/creativws.htm), ARCDES Ferrara - FAF Facolt\u00e0 di Architettura Ferrara - Politecnico di Milano - Sir J.J. College of Architecture-University of Mumbai - Leibnitz Universit\u00e4t Hannover - IUAV Venezia - Urban+ Vienna - NID National Institute of Design Ahmedabad - University of Strathclyde Glasgow - University of Aberdeen, (organizzazione con altri e partecipazione come conferenziere e tutor). Mostra e pubblicazione. [Codice UE: 2007-4229 / 007-001 CTU9-0761 / 001-001; finanziamento complessivo 356.000\u20ac].",
        "periodo": "dal 21-02-2010 al 06-03-2010"
      },
      {
        "content": "\"City Cultures in Focus\", UE Programma Cultura 2007-2013 EACEA (coord. X-Change, Wien - http://www.x-change.at/CCiF/home.html), ARCDES Ferrara - FAF Facolt\u00e0 di Architettura Ferrara - Politecnico of Milan - Leibniz Universit\u00e4t Hannover - IUAV Venice - ITU Istanbul Technical University - Universitatea Nationala de Arte Bucaresti - Zwiazek Polskich Artyst\u00f3w Fotografik\u00f3w Warsaw, Exhibitions and publications. [Codice UE: 2009-0761 / 001-001; finanziamento complessivo 396.000\u20ac].",
        "periodo": "dal 28-02-2010 al 30-01-2012"
      },
      {
        "content": "\"Living Tomorrow\", UE Programma Cultura 2007-2013 EACEA (coord. X-Change, Wien - http://living-tomorrow.x-change.at/), ARCDES Ferrara - FAF Facolt\u00e0 di Architettura Ferrara - Politecnico of Milan - Leibniz Universit\u00e4t Hannover - IUAV Venice - University of Brighton, Frontal Bucharest, id22 Berlin, Mimar Sinan Fine Arts University, Istanbul. Exhibitions and publications. [Codice UE: 2011-2935 / 001-001 / CU7-COOP7; finanziamento complessivo 395.000\u20ac].",
        "periodo": "dal 01-02-2012 al 30-01-2014"
      }
    ]
  }
}