{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Dans les th\u00e9ories et les faits\". A novant'anni dalla 'Question de la langue en Italie' di Th\u00e9r\u00e8se Labande-Jeanroy (1925) - parte prima",
        "ISSN": [
          "0021-3020"
        ],
        "journal": "ITALICA",
        "csp": "vol. volume 93, p. 559-580, ISSN: 0021-3020",
        "anno": "2016",
        "autori": "F. Pierno, G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Pierno, G. Polimeni (2016). \"Dans les th\u00e9ories et les faits\". A novant'anni",
        "dalla 'Question de la langue en Italie' di Th\u00e9r\u00e8se Labande-Jeanroy (1925) -",
        "parte prima. ITALICA, vol. volume 93, p. 559-580, ISSN: 0021-3020"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-20",
        "titolo": "\u00abSi tratta di somministrare un mezzo, e non d\u2019imporre una legge\u00bb. Appunti sul tema dell\u2019accordo linguistico nella Relazione di Alessandro Manzoni al Ministro Broglio",
        "ISBN": [
          "9788876675263"
        ],
        "csp": "Firenze:Cesati, ISBN: 9788876675263",
        "opera": "(a cura di): a cura di Franco Pierno e Giuseppe Polimeni, L\u2019italiano alla prova. Lingua e cultura linguistica dopo l\u2019Unit\u00e0. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giuseppe Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppe Polimeni (2016). \u00abSi tratta di somministrare un mezzo, e non",
        "d\u2019imporre una legge\u00bb. Appunti sul tema dell\u2019accordo linguistico nella",
        "Relazione di Alessandro Manzoni al Ministro Broglio. In: (a cura di): a cura",
        "di Franco Pierno e Giuseppe Polimeni, L\u2019italiano alla prova. Lingua e",
        "cultura linguistica dopo l\u2019Unit\u00e0. p. 13-20, Firenze:Cesati, ISBN:",
        "9788876675263"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-16",
        "titolo": "Sillabe di s\u00e9. Le premesse nella storia",
        "ISBN": [
          "9788891729408"
        ],
        "csp": "FrancoAngeli, ISBN: 9788891729408",
        "opera": "(a cura di): a cura di Giampaolo Anfosso;Giuseppe Polimeni;Eleonora Salvadori, Parola di s\u00e9. Le autobiografie linguistiche tra teoria e didattica. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Polimeni (2016). Sillabe di s\u00e9. Le premesse nella storia. In: (a cura di): a",
        "cura di Giampaolo Anfosso;Giuseppe Polimeni;Eleonora Salvadori, Parola",
        "di s\u00e9. Le autobiografie linguistiche tra teoria e didattica. p. 7-16,",
        "FrancoAngeli, ISBN: 9788891729408"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "277-290",
        "titolo": "Le parole del Quarto Stato: primi scavi \u201clessicali\u201d tra le carte di Giuseppe Pellizza da Volpedo",
        "ISBN": [
          "9788876676093"
        ],
        "csp": "Cesati, ISBN: 9788876676093",
        "opera": "(a cura di): Rita Librandi;Rosa Piro, L\u2019italiano della politica e la politica per l\u2019italiano, Atti del XI Convegno ASLI Associazione per la Storia della Lingua Italiana, Napoli, 20-22 novembre 2014. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Polimeni (2016). Le parole del Quarto Stato: primi scavi \u201clessicali\u201d tra le",
        "carte di Giuseppe Pellizza da Volpedo. In: (a cura di): Rita Librandi;Rosa",
        "Piro, L\u2019italiano della politica e la politica per l\u2019italiano, Atti del XI Convegno",
        "ASLI Associazione per la Storia della Lingua Italiana, Napoli, 20-22",
        "novembre 2014. p. 277-290, Cesati, ISBN: 9788876676093"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-11",
        "titolo": "Premessa",
        "ISBN": [
          "978-88-7667-526-3"
        ],
        "csp": "Firenze:Cesati, ISBN: 978-88-7667-526-3",
        "opera": "L\u2019italiano alla prova. Lingua e cultura linguistica dopo l\u2019Unit\u00e0. vol. 103, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "F. Pierno, G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "F. Pierno, G. Polimeni (2016). Premessa. In: L\u2019italiano alla prova. Lingua e",
        "cultura linguistica dopo l\u2019Unit\u00e0. vol. 103, p. 9-11, Firenze:Cesati, ISBN:",
        "978-88-7667-526-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abDialetto cavernoso\u00bb e \u00abcelestiale italiano\u00bb : la variet\u00e0 linguistica del teatro di marionette tra Piemonte, Lombardia ed Emilia alla fine dell\u2019Ottocento",
        "ISSN": [
          "0021-3020"
        ],
        "journal": "ITALICA",
        "csp": "vol. 92, p. 375-396, ISSN: 0021-3020",
        "anno": "2015",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Polimeni (2015). \u00abDialetto cavernoso\u00bb e \u00abcelestiale italiano\u00bb : la variet\u00e0",
        "linguistica del teatro di marionette tra Piemonte, Lombardia ed Emilia alla",
        "fine dell\u2019Ottocento. ITALICA, vol. 92, p. 375-396, ISSN: 0021-3020"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/232190"
        ],
        "titolo": "I nomi e la storia nei Promessi sposi",
        "ISSN": [
          "1123-4660"
        ],
        "journal": "TESTO",
        "csp": "vol. 36, p. 29-56, ISSN: 1123-4660, doi: 10.1400/232190",
        "anno": "2015",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Polimeni (2015). I nomi e la storia nei Promessi sposi. TESTO, vol. 36,",
        "p. 29-56, ISSN: 1123-4660, doi: 10.1400/232190"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il \u00abterzo elemento nel Dizionario universale della lingua italiana\u00bb : Luigi Morandi, l\u2019edizione dei sonetti del Belli (1869-1870) e il dialetto romanesco",
        "ISSN": [
          "1126-778X"
        ],
        "journal": "CONTRIBUTI DI FILOLOGIA DELL'ITALIA MEDIANA",
        "csp": "vol. 39, p. 201-233, ISSN: 1126-778X",
        "anno": "2015",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Polimeni (2015). Il \u00abterzo elemento nel Dizionario universale della lingua",
        "italiana\u00bb : Luigi Morandi, l\u2019edizione dei sonetti del Belli (1869-1870) e il",
        "dialetto romanesco. CONTRIBUTI DI FILOLOGIA DELL'ITALIA MEDIANA,",
        "vol. 39, p. 201-233, ISSN: 1126-778X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "305-308",
        "titolo": "\u00abCanta che ti passa\u00bb : primi sondaggi linguistici sul corpus dei canti della Grande guerra",
        "ISBN": [
          "978-88-97431-07-7"
        ],
        "csp": "ROMA:Il Cubo, ISBN: 978-88-97431-07-7",
        "opera": "(a cura di): R. Fresu, \"Questa guerra non \u00e8 mica la guerra mia\" : scritture, contesti, linguaggi durante la Grande guerra. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "D. Caldirola, C. Demuru, G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. Caldirola, C. Demuru, G. Polimeni (2015). \u00abCanta che ti passa\u00bb : primi",
        "sondaggi linguistici sul corpus dei canti della Grande guerra. In: (a cura di):",
        "R. Fresu, \"Questa guerra non \u00e8 mica la guerra mia\" : scritture, contesti,",
        "linguaggi durante la Grande guerra. p. 305-308, ROMA:Il Cubo, ISBN:",
        "978-88-97431-07-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-33",
        "titolo": "Parole in trincea : la prova della lingua nella Grande Guerra",
        "ISBN": [
          "9788895873053"
        ],
        "csp": "Vigevano:Societ\u00e0 Storica Vigevanese, ISBN: 9788895873053",
        "opera": "(a cura di): M. Bonzanini;G. Polimeni, Vigevano e la Grande Guerra. Storie, voci, immagini (1915-1918). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Polimeni (2015). Parole in trincea : la prova della lingua nella Grande",
        "Guerra. In: (a cura di): M. Bonzanini;G. Polimeni, Vigevano e la Grande",
        "Guerra. Storie, voci, immagini (1915-1918). p. 27-33, Vigevano:Societ\u00e0",
        "Storica Vigevanese, ISBN: 9788895873053"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-65",
        "titolo": "Il Sermone di Pietro da Barsegap\u00e8 : appunti sugli esordi della poesia in volgare milanese",
        "ISBN": [
          "9780888441928"
        ],
        "csp": "Pontifical Institute of Mediaeval Studies, ISBN: 9780888441928",
        "opera": "(a cura di): F. Pierno, The Church and the Languages of Italy before the Council of Trent : studies and texts. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Polimeni (2015). Il Sermone di Pietro da Barsegap\u00e8 : appunti sugli",
        "esordi della poesia in volgare milanese. In: (a cura di): F. Pierno, The",
        "Church and the Languages of Italy before the Council of Trent : studies and",
        "texts. p. 45-65, Pontifical Institute of Mediaeval Studies, ISBN:",
        "9780888441928"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-138",
        "titolo": "Dante, l\u2019immagine del potere e le parole della giustizia : attraversando Federico II, Imperatore di Ernst Kantorowicz",
        "ISBN": [
          "978-88-6952-024-2"
        ],
        "csp": "Pavia:Pavia University Press, ISBN: 978-88-6952-024-2",
        "opera": "(a cura di): T. Frank;D. Rando, Ernst Kantorowicz (1895-1963) : storia politica come scienza culturale. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Polimeni (2015). Dante, l\u2019immagine del potere e le parole della giustizia :",
        "attraversando Federico II, Imperatore di Ernst Kantorowicz. In: (a cura di):",
        "T. Frank;D. Rando, Ernst Kantorowicz (1895-1963) : storia politica come",
        "scienza culturale. p. 123-138, Pavia:Pavia University Press, ISBN:",
        "978-88-6952-024-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13130/2037-3597/4690"
        ],
        "titolo": "Dall\u2019Europa a Milano, da Milano all\u2019Europa : a 250 anni da \"Dei delitti e delle pene\"",
        "ISSN": [
          "2037-3597"
        ],
        "journal": "ITALIANO LINGUADUE",
        "csp": "vol. 6, p. 1-6, ISSN: 2037-3597, doi: 10.13130/2037-3597/4690",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Polimeni (2014). Dall\u2019Europa a Milano, da Milano all\u2019Europa : a 250 anni",
        "da \"Dei delitti e delle pene\". ITALIANO LINGUADUE, vol. 6, p. 1-6, ISSN:",
        "2037-3597, doi: 10.13130/2037-3597/4690"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/229772"
        ],
        "titolo": "Le parole sospese : gli Italiani sull\u2019oceano di Edmondo De Amicis",
        "ISSN": [
          "1974-0557"
        ],
        "journal": "CARTE DI VIAGGIO",
        "csp": "vol. 7, p. 119-142, ISSN: 1974-0557, doi: 10.1400/229772",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Polimeni (2014). Le parole sospese : gli Italiani sull\u2019oceano di Edmondo",
        "De Amicis. CARTE DI VIAGGIO, vol. 7, p. 119-142, ISSN: 1974-0557, doi:",
        "10.1400/229772"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La lingua in frantumi : sperimentazione e modelli in A casa tua ridono",
        "ISSN": [
          "1973-7068"
        ],
        "journal": "VIGLEVANUM",
        "csp": "vol. 24, p. 74-77, ISSN: 1973-7068",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Polimeni (2014). La lingua in frantumi : sperimentazione e modelli in A",
        "casa tua ridono. VIGLEVANUM, vol. 24, p. 74-77, ISSN: 1973-7068"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La pratica e la grammatica. Problemi, modelli, percorsi di formazione linguistica tra Duecento e Cinquecento",
        "ISSN": [
          "2115-6360"
        ],
        "journal": "CAHIERS DE RECHERCHES M\u00c9DI\u00c9VALES ET HUMANISTES",
        "csp": "vol. 28, 2014, p. 13-17, ISSN: 2115-6360",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Pierno, G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Pierno, G. Polimeni (2014). La pratica e la grammatica. Problemi,",
        "modelli, percorsi di formazione linguistica tra Duecento e Cinquecento.",
        "CAHIERS DE RECHERCHES M\u00c9DI\u00c9VALES ET HUMANISTES, vol. 28,",
        "2014, p. 13-17, ISSN: 2115-6360"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Premessa a Autografo 51. Teatro, narrativa, critica",
        "ISSN": [
          "1721-5943"
        ],
        "journal": "AUTOGRAFO",
        "csp": "vol. 51, p. 7-8, ISSN: 1721-5943",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Lavezzi, G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Lavezzi, G. Polimeni (2014). Premessa a Autografo 51. Teatro,",
        "narrativa, critica. AUTOGRAFO, vol. 51, p. 7-8, ISSN: 1721-5943"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-290",
        "titolo": "Poesia popolare",
        "ISBN": [
          "9788843071951"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843071951",
        "opera": "(a cura di): G. Antonelli;M. Motolese;L. Tomasin, Storia dell'italiano scritto. 1, Poesia. vol. 176, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Polimeni (2014). Poesia popolare. In: (a cura di): G. Antonelli;M.",
        "Motolese;L. Tomasin, Storia dell'italiano scritto. 1, Poesia. vol. 176, p.",
        "257-290, Roma:Carocci, ISBN: 9788843071951"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Firenze:Franco Cesati",
        "titolo": "Il troppo e il vano : percorsi di formazione linguistica nel secondo Ottocento",
        "ISBN": [
          "9788876674730"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788876674730",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Polimeni (2014). Il troppo e il vano : percorsi di formazione linguistica nel",
        "secondo Ottocento. Firenze:Franco Cesati, ISBN: 9788876674730"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/216343"
        ],
        "titolo": "\"Mirar pietruzze, e accozzarle insieme\" : primi sondaggi sulle 'Regole ed osservazioni della lingua toscana' di Salvatore Corticelli",
        "ISSN": [
          "1724-9074"
        ],
        "journal": "LA LINGUA ITALIANA",
        "csp": "vol. 9, p. 101-124, ISSN: 1724-9074, doi: 10.1400/216343",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Polimeni (2013). \"Mirar pietruzze, e accozzarle insieme\" : primi sondaggi",
        "sulle 'Regole ed osservazioni della lingua toscana' di Salvatore Corticelli.",
        "LA LINGUA ITALIANA, vol. 9, p. 101-124, ISSN: 1724-9074, doi:",
        "10.1400/216343"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Anzi tra austriaci e italiani c'\u00e8 qualche discorsetto\" : la guerra nelle voci diverse di Enrico e Oreste Cerva (1911-1916)",
        "ISSN": [
          "1973-7068"
        ],
        "journal": "VIGLEVANUM",
        "csp": "vol. 23, p. 76-81, ISSN: 1973-7068",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Polimeni (2013). \"Anzi tra austriaci e italiani c'\u00e8 qualche discorsetto\" : la",
        "guerra nelle voci diverse di Enrico e Oreste Cerva (1911-1916).",
        "VIGLEVANUM, vol. 23, p. 76-81, ISSN: 1973-7068"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-261",
        "titolo": "\"Me lo volti un po' in volgare ora\" : insegnare e tradurre le rivoluzioni scientifiche",
        "ISBN": [
          "9788858105917"
        ],
        "csp": "Roma-Bari:Laterza, ISBN: 9788858105917",
        "opera": "(a cura di): N. Maraschio;D. De Martino, Fuori l'italiano dall'universit\u00e0? : inglese, internazionalizzazione, politica linguistica. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Polimeni (2013). \"Me lo volti un po' in volgare ora\" : insegnare e tradurre",
        "le rivoluzioni scientifiche. In: (a cura di): N. Maraschio;D. De Martino, Fuori",
        "l'italiano dall'universit\u00e0? : inglese, internazionalizzazione, politica linguistica.",
        "p. 257-261, Roma-Bari:Laterza, ISBN: 9788858105917"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-39",
        "titolo": "Introduzione a Lingua letteraria e lingua dell'uso : un dibattito tra critici, linguisti e scrittori : (La ruota 1941-1942)",
        "ISBN": [
          "9788889369524"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Accademia della Crusca, ISBN: 9788889369524",
        "opera": "(a cura di): a cura di Giuseppe Polimeni, Lingua letteraria e lingua dell'uso : un dibattito tra critici, linguisti e scrittori : (La ruota 1941-1942). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Polimeni (2013). Introduzione a Lingua letteraria e lingua dell'uso : un",
        "dibattito tra critici, linguisti e scrittori : (La ruota 1941-1942). In: (a cura di): a",
        "cura di Giuseppe Polimeni, Lingua letteraria e lingua dell'uso : un dibattito",
        "tra critici, linguisti e scrittori : (La ruota 1941-1942). p. 5-39,",
        "FIRENZE:Accademia della Crusca, ISBN: 9788889369524"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "106-125",
        "titolo": "Insegnare l'italiano agli italiani",
        "ISBN": [
          "9788820453305"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820453305",
        "opera": "(a cura di): C.G. Lacaita;M.C. Fugazza, L' istruzione secondaria nell'Italia unita 1861-1901. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Morgana, G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Morgana, G. Polimeni (2013). Insegnare l'italiano agli italiani. In: (a cura",
        "di): C.G. Lacaita;M.C. Fugazza, L' istruzione secondaria nell'Italia unita",
        "1861-1901. p. 106-125, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820453305"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-191",
        "titolo": "Interstizi sintattico-ritmici nella prosa di Romano Bilenchi",
        "ISBN": [
          "9788879234207"
        ],
        "csp": "FIESOLE:Cadmo, ISBN: 9788879234207",
        "opera": "(a cura di): B. Centovalli;L. Lenzini;P. Maccari, Romano Bilenchi nel centenario della nascita : atti dei convegni di Milano e Colle di Val d'Elsa, ottobre-novembre 2009. vol. 9, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Polimeni (2013). Interstizi sintattico-ritmici nella prosa di Romano",
        "Bilenchi. In: (a cura di): B. Centovalli;L. Lenzini;P. Maccari, Romano",
        "Bilenchi nel centenario della nascita : atti dei convegni di Milano e Colle di",
        "Val d'Elsa, ottobre-novembre 2009. vol. 9, p. 177-191, FIESOLE:Cadmo,",
        "ISBN: 9788879234207"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Pietro da Barsegap\u00e8, poeta in volgare nella Milano del Duecento. vol",
        "ISBN": [
          "9788898567003"
        ],
        "csp": "Pavia:Societ\u00e0 pavese di storia patria, ISBN: 9788898567003",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Polimeni (2013). Pietro da Barsegap\u00e8, poeta in volgare nella Milano del",
        "Duecento. vol. 1, Pavia:Societ\u00e0 pavese di storia patria, ISBN:",
        "9788898567003"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Lingua letteraria e lingua dell\u2019uso\" : vecchie e nuove questioni di lingua a met\u00e0 Novecento (1941-1942)",
        "ISSN": [
          "1721-5943"
        ],
        "journal": "AUTOGRAFO",
        "csp": "vol. 48, p. 52-65, ISSN: 1721-5943",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Polimeni (2012). \"Lingua letteraria e lingua dell\u2019uso\" : vecchie e nuove",
        "questioni di lingua a met\u00e0 Novecento (1941-1942). AUTOGRAFO, vol. 48,",
        "p. 52-65, ISSN: 1721-5943"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-114",
        "titolo": "Lingua italiana del Risorgimento : appunti sulle Prose e poesie italiane di Luigi Morandi",
        "ISBN": [
          "9788876674259"
        ],
        "csp": "Firenze:Franco Cesati, ISBN: 9788876674259",
        "opera": "(a cura di): M. Brera;C. Pirozzi, Lingua e Identit\u00e0 a 150 anni dall\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia. vol. 73, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Polimeni (2012). Lingua italiana del Risorgimento : appunti sulle Prose e",
        "poesie italiane di Luigi Morandi. In: (a cura di): M. Brera;C. Pirozzi, Lingua",
        "e Identit\u00e0 a 150 anni dall\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia. vol. 73, p. 99-114, Firenze:Franco",
        "Cesati, ISBN: 9788876674259"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-147",
        "titolo": "\"Lampi!... E tuoni!\" : elegia e commedia del Corsaro nero",
        "ISBN": [
          "9788896120125"
        ],
        "csp": "PAVIA:Edizioni Santa Caterina, ISBN: 9788896120125",
        "opera": "(a cura di): G. Polimeni, Sui flutti color dell'inchiostro : le avventure linguistiche di Emilio Salgari. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Polimeni (2012). \"Lampi!... E tuoni!\" : elegia e commedia del Corsaro",
        "nero. In: (a cura di): G. Polimeni, Sui flutti color dell'inchiostro : le avventure",
        "linguistiche di Emilio Salgari. p. 129-147, PAVIA:Edizioni Santa Caterina,",
        "ISBN: 9788896120125"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "221-233",
        "titolo": "I sinonimi sul banco : Aspetti dell\u2019educazione linguistica postunitaria nell'\"Idioma gentile\"",
        "ISBN": [
          "9788896120101"
        ],
        "csp": "Pavia:Santa Caterina, ISBN: 9788896120101",
        "opera": "(a cura di): G. Polimeni, L' idioma gentile : lingua e societ\u00e0 nel giornalismo e nella narrativa di Edmondo De Amicis. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Polimeni (2012). I sinonimi sul banco : Aspetti dell\u2019educazione linguistica",
        "postunitaria nell'\"Idioma gentile\". In: (a cura di): G. Polimeni, L' idioma",
        "gentile : lingua e societ\u00e0 nel giornalismo e nella narrativa di Edmondo De",
        "Amicis. p. 221-233, Pavia:Santa Caterina, ISBN: 9788896120101"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-186",
        "titolo": "Il Bembo in scena : travestimenti della parola nelle novelle di Matteo Bandello",
        "ISBN": [
          "978-88-15-24074-3"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24074-3",
        "opera": "(a cura di): G.M. Anselmi;E. Menetti, Storie mirabili : studi sulle novelle di Matteo Bandello. vol. 25, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Polimeni (2012). Il Bembo in scena : travestimenti della parola nelle",
        "novelle di Matteo Bandello. In: (a cura di): G.M. Anselmi;E. Menetti, Storie",
        "mirabili : studi sulle novelle di Matteo Bandello. vol. 25, p. 163-186,",
        "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24074-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-18",
        "titolo": "Presentazione",
        "ISBN": [
          "9788896120125"
        ],
        "csp": "PAVIA:Edizioni Santa Caterina, ISBN: 9788896120125",
        "opera": "(a cura di): G. Polimeni, Sui flutti color dell'inchiostro : le avventure linguistiche di Emilio Salgari. vol. 4, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "G. Polimeni (2012). Presentazione. In: (a cura di): G. Polimeni, Sui flutti",
        "color dell'inchiostro : le avventure linguistiche di Emilio Salgari. vol. 4, p.",
        "7-18, PAVIA:Edizioni Santa Caterina, ISBN: 9788896120125"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-16",
        "titolo": "Presentazione",
        "ISBN": [
          "9788896120101"
        ],
        "csp": "Pavia:Santa Caterina, ISBN: 9788896120101",
        "opera": "(a cura di): G. Polimeni, L' idioma gentile : lingua e societ\u00e0 nel giornalismo e nella narrativa di Edmondo De Amicis. vol. 3, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "G. Polimeni (2012). Presentazione. In: (a cura di): G. Polimeni, L' idioma",
        "gentile : lingua e societ\u00e0 nel giornalismo e nella narrativa di Edmondo De",
        "Amicis. vol. 3, p. 7-16, Pavia:Santa Caterina, ISBN: 9788896120101"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "91-104",
        "titolo": "I sinonimi in cucina : nomi di piatti e di elementi nelle ricette di Pellegrino Artusi",
        "ISBN": [
          "9788889369401"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Accademia della Crusca, ISBN: 9788889369401, Firenze-Forlimpopoli, 2011",
        "opera": "Il secolo artusiano. LE VARIET\u00c0 DELL'ITALIANO. SCIENZE, ARTI, PROFESSIONI, vol. 4, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "G. Polimeni (2012). I sinonimi in cucina : nomi di piatti e di elementi nelle",
        "ricette di Pellegrino Artusi. In: Il secolo artusiano. LE VARIET\u00c0",
        "DELL'ITALIANO. SCIENZE, ARTI, PROFESSIONI, vol. 4, p. 91-104,",
        "FIRENZE:Accademia della Crusca, ISBN: 9788889369401,",
        "Firenze-Forlimpopoli, 2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "92",
        "titolo": "Una di lingua, una di scuola : imparare l'italiano dopo l'Unit\u00e0 : testi, autori, documenti",
        "ISBN": [
          "9788820408312"
        ],
        "journal": "vol",
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820408312",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "G. Polimeni (2012). Una di lingua, una di scuola : imparare l'italiano dopo",
        "l'Unit\u00e0 : testi, autori, documenti. vol. 92, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788820408312"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il troppo e il vano della lingua : l\u2019ideale della propriet\u00e0 espressiva dal dibattito linguistico alla scuola italiana dopo l\u2019Unit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1724-9074"
        ],
        "journal": "LA LINGUA ITALIANA",
        "csp": "vol. 7, p. 57-79, ISSN: 1724-9074",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Polimeni (2011). Il troppo e il vano della lingua : l\u2019ideale della propriet\u00e0",
        "espressiva dal dibattito linguistico alla scuola italiana dopo l\u2019Unit\u00e0. LA",
        "LINGUA ITALIANA, vol. 7, p. 57-79, ISSN: 1724-9074"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-152",
        "titolo": "Parole e cose del \u00abbreverrante\u00bb : postille in margine ai documenti sugli ebrei di Pavia",
        "ISBN": [
          "9788895193557"
        ],
        "csp": "VARZI:Guardamagna, ISBN: 9788895193557",
        "opera": "(a cura di): E. Barbieri, Fideles servitores nostri ebrei in civitate Papie : documenti e riflessioni sugli ebrei a Pavia fino all'esplusione (1597). p",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Polimeni (2011). Parole e cose del \u00abbreverrante\u00bb : postille in margine ai",
        "documenti sugli ebrei di Pavia. In: (a cura di): E. Barbieri, Fideles servitores",
        "nostri ebrei in civitate Papie : documenti e riflessioni sugli ebrei a Pavia fino",
        "all'esplusione (1597). p. 143-152, VARZI:Guardamagna, ISBN:",
        "9788895193557"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "42-43",
        "titolo": "Dal dialetto all\u2019italiano ; Un maestro a corte",
        "ISBN": [
          "9788836621859"
        ],
        "csp": "CINISELLO BALSAMO (MI):Silvana, ISBN: 9788836621859",
        "opera": "(a cura di): direzione scientifica di N. Maraschio;S. Morgana;L. Serianni;a cura di L. Pizzoli, La lingua italiana negli anni dell\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Polimeni (2011). Dal dialetto all\u2019italiano ; Un maestro a corte. In: (a cura",
        "di): direzione scientifica di N. Maraschio;S. Morgana;L. Serianni;a cura di L.",
        "Pizzoli, La lingua italiana negli anni dell\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia. p. 42-43, CINISELLO",
        "BALSAMO (MI):Silvana, ISBN: 9788836621859"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "507-520",
        "titolo": "\"L\u2019esercizio vivo e pieno del linguaggio di tutti\" : Scuola e impegno civile nella riflessione linguistica di Luigi Morandi",
        "ISBN": [
          "9788876674242"
        ],
        "csp": "Firenze:Franco Cesati, ISBN: 9788876674242",
        "opera": "(a cura di): S. Morgana;A. Nesi;N. Maraschio, Storia della lingua italiana e storia dell'Italia unita : l'italiano e lo Stato nazionale : atti del 9. convegno ASLI Associazione per la storia della lingua italiana (Firenze, 2-4 dicembre 2010). vol. 7, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Polimeni (2011). \"L\u2019esercizio vivo e pieno del linguaggio di tutti\" : Scuola",
        "e impegno civile nella riflessione linguistica di Luigi Morandi. In: (a cura di):",
        "S. Morgana;A. Nesi;N. Maraschio, Storia della lingua italiana e storia",
        "dell'Italia unita : l'italiano e lo Stato nazionale : atti del 9. convegno ASLI",
        "Associazione per la storia della lingua italiana (Firenze, 2-4 dicembre",
        "2010). vol. 7, p. 507-520, Firenze:Franco Cesati, ISBN: 9788876674242"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-56",
        "titolo": "La rappresentazione dello Stilnovo in Purgatorio XXIV e il ruolo dei notai nella codificazione del genere",
        "ISBN": [
          "9788866330011"
        ],
        "csp": "Bologna:Archetipolibri, ISBN: 9788866330011",
        "opera": "(a cura di): G. Nuvoli, Lezioni su Dante. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Polimeni (2011). La rappresentazione dello Stilnovo in Purgatorio XXIV",
        "e il ruolo dei notai nella codificazione del genere. In: (a cura di): G. Nuvoli,",
        "Lezioni su Dante. p. 45-56, Bologna:Archetipolibri, ISBN: 9788866330011"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "84",
        "titolo": "La similitudine perfetta : la prosa di Manzoni nella scuola italiana dell\u2019Ottocento. vol",
        "ISBN": [
          "9788856844818"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856844818",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Polimeni (2011). La similitudine perfetta : la prosa di Manzoni nella",
        "scuola italiana dell\u2019Ottocento. vol. 84, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788856844818"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per un glossario del latino di Opicino de Canistris : prime indagini sul lessico del \"Liber de laudibus civitatis Ticinensis\"",
        "ISSN": [
          "2239-2254"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELLA SOCIET\u00c0 PAVESE DI STORIA PATRIA",
        "csp": "vol. 110, p. 63-72, ISSN: 2239-2254",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Polimeni (2010). Per un glossario del latino di Opicino de Canistris :",
        "prime indagini sul lessico del \"Liber de laudibus civitatis Ticinensis\".",
        "BOLLETTINO DELLA SOCIET\u00c0 PAVESE DI STORIA PATRIA, vol. 110, p.",
        "63-72, ISSN: 2239-2254"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "635-657",
        "titolo": "La lucciola e le lanterne: documenti latini, antichi testi volgari, dialetti in sincronia nel laboratorio di Carlo Salvioni",
        "ISBN": [
          "9788896312094"
        ],
        "csp": "Palermo:Centro di studi filologici e linguistici siciliani, ISBN: 9788896312094",
        "opera": "(a cura di): G. Ruffino;M. D\u2019Agostino, Storia della lingua italiana e dialettologia. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Polimeni (2010). La lucciola e le lanterne: documenti latini, antichi testi",
        "volgari, dialetti in sincronia nel laboratorio di Carlo Salvioni. In: (a cura di):",
        "G. Ruffino;M. D\u2019Agostino, Storia della lingua italiana e dialettologia. p.",
        "635-657, Palermo:Centro di studi filologici e linguistici siciliani, ISBN:",
        "9788896312094"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-58",
        "titolo": "Martinus poeta",
        "ISBN": [
          "9788864361383"
        ],
        "csp": "Delta3Edizioni, ISBN: 9788864361383",
        "opera": "ideazione di E. Valeriani;testi di E. Barbieri;G. Polimeni;M.E. Salvione;E. Valeriani;C. Ziccardi. Notarii. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Polimeni (2010). Martinus poeta. In: ideazione di E. Valeriani;testi di E.",
        "Barbieri;G. Polimeni;M.E. Salvione;E. Valeriani;C. Ziccardi. Notarii. p.",
        "57-58, Delta3Edizioni, ISBN: 9788864361383"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "645-675",
        "titolo": "La voce bosina: teatralit\u00e0 milanese tra piazza e accademia",
        "ISBN": [
          "9788878705326"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878705326",
        "opera": "(a cura di): R. Carpani;A. Cascetta, La cultura della rappresentazione nella Milano del Settecento: discontinuit\u00e0 e permanenze. 2. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. Fiaschini, G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Fiaschini, G. Polimeni (2010). La voce bosina: teatralit\u00e0 milanese tra",
        "piazza e accademia. In: (a cura di): R. Carpani;A. Cascetta, La cultura della",
        "rappresentazione nella Milano del Settecento: discontinuit\u00e0 e permanenze.",
        "2. p. 645-675, Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878705326"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-110",
        "titolo": "Beati voi che avete studiato il latino e capite tutte le sfumature della lingua : a scuola con Renzo e con Peppone",
        "ISBN": [
          "9788896120033"
        ],
        "csp": "Pavia:Edizioni Santa Caterina, ISBN: 9788896120033",
        "opera": "(a cura di): G. Polimeni, Camminare su e gi\u00f9 per l'alfabeto: l'italiano tra Peppone e don Camillo. vol. 1, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Polimeni (2010). Beati voi che avete studiato il latino e capite tutte le",
        "sfumature della lingua : a scuola con Renzo e con Peppone. In: (a cura di):",
        "G. Polimeni, Camminare su e gi\u00f9 per l'alfabeto: l'italiano tra Peppone e don",
        "Camillo. vol. 1, p. 101-110, Pavia:Edizioni Santa Caterina, ISBN:",
        "9788896120033"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "371-379",
        "titolo": "Grammatica e stile dell\u2019ineffabile: Leo Spitzer legge Dante",
        "ISBN": [
          "9788860580368"
        ],
        "csp": "Padova:Esedra, ISBN: 9788860580368",
        "opera": "(a cura di): I. Paccagnella e E. Gregori, Leo Spitzer : lo stile e il metodo. vol. 24, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Polimeni (2010). Grammatica e stile dell\u2019ineffabile: Leo Spitzer legge",
        "Dante. In: (a cura di): I. Paccagnella e E. Gregori, Leo Spitzer : lo stile e il",
        "metodo. vol. 24, p. 371-379, Padova:Esedra, ISBN: 9788860580368"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-133",
        "titolo": "La gloria della lingua: considerazioni di poetica nello snodo di Purgatorio X, XI, XII",
        "ISBN": [
          "9788821194139"
        ],
        "csp": "Marietti, ISBN: 9788821194139",
        "opera": "(a cura di): B. Quadrio, Esperimenti danteschi : Purgatorio 2009. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Polimeni (2010). La gloria della lingua: considerazioni di poetica nello",
        "snodo di Purgatorio X, XI, XII. In: (a cura di): B. Quadrio, Esperimenti",
        "danteschi : Purgatorio 2009. p. 105-133, Marietti, ISBN: 9788821194139"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-46",
        "titolo": "Molti vocabuli rinasceranno che gi\u00e0 caddero: transiti oraziani, dalle retoriche latine del medioevo al Convivio e alla Commedia di Dante",
        "ISBN": [
          "9788871643229"
        ],
        "csp": "Como:Ibis, ISBN: 9788871643229",
        "opera": "(a cura di): R. Cremante;F. Falchi;L. Guerra, Testi classici nelle lingue moderne : primo colloquio Roberto Sanesi sulla traduzione letteraria. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Polimeni (2010). Molti vocabuli rinasceranno che gi\u00e0 caddero: transiti",
        "oraziani, dalle retoriche latine del medioevo al Convivio e alla Commedia di",
        "Dante. In: (a cura di): R. Cremante;F. Falchi;L. Guerra, Testi classici nelle",
        "lingue moderne : primo colloquio Roberto Sanesi sulla traduzione letteraria.",
        "p. 33-46, Como:Ibis, ISBN: 9788871643229"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "355-385",
        "titolo": "Primi scavi nella suppellettile italiana: il magistero di Giovanni Flechia agli esordi dell'Archivio Glottologico Italiano",
        "ISBN": [
          "9788876361326"
        ],
        "csp": "Udine:Societ\u00e0 Filologica Friulana, ISBN: 9788876361326",
        "opera": "(a cura di): F. Finco;F. Vicario, Il mestri dai nons : saggi di toponomastica in onore di Cornelio Cesare Desinan. vol. 9, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Polimeni (2010). Primi scavi nella suppellettile italiana: il magistero di",
        "Giovanni Flechia agli esordi dell'Archivio Glottologico Italiano. In: (a cura",
        "di): F. Finco;F. Vicario, Il mestri dai nons : saggi di toponomastica in onore",
        "di Cornelio Cesare Desinan. vol. 9, p. 355-385, Udine:Societ\u00e0 Filologica",
        "Friulana, ISBN: 9788876361326"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-10",
        "titolo": "Presentazione",
        "ISBN": [
          "9788896120033"
        ],
        "csp": "Pavia:Edizioni Santa Caterina, ISBN: 9788896120033",
        "opera": "(a cura di): G. Polimeni, Camminare su e gi\u00f9 per l'alfabeto: l'italiano tra Peppone e don Camillo : atti del Convegno, Pavia, Collegio Santa Caterina da Siena, 1\u00b0 dicembre 2008. vol. 1, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "G. Polimeni (2010). Presentazione. In: (a cura di): G. Polimeni, Camminare",
        "su e gi\u00f9 per l'alfabeto: l'italiano tra Peppone e don Camillo : atti del",
        "Convegno, Pavia, Collegio Santa Caterina da Siena, 1\u00b0 dicembre 2008. vol.",
        "1, p. 7-10, Pavia:Edizioni Santa Caterina, ISBN: 9788896120033"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ma quanto \u00e8 popolare la scrittura popolare? Considerazioni di lingua in margine all\u2019Archivio di scrittura popolare di Vigevano",
        "ISSN": [
          "1973-7068"
        ],
        "journal": "VIGLEVANUM",
        "csp": "vol. XIX 2009, p. 98-101, ISSN: 1973-7068",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Polimeni (2009). Ma quanto \u00e8 popolare la scrittura popolare?",
        "Considerazioni di lingua in margine all\u2019Archivio di scrittura popolare di",
        "Vigevano. VIGLEVANUM, vol. XIX 2009, p. 98-101, ISSN: 1973-7068"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "53",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019epistola, la \u2018transumptio\u2019 e la nascita delle \u2018nove rime\u2019 : ipotesi retoriche sul canone dantesco dello Stilnovo",
        "ISSN": [
          "0256-9604"
        ],
        "journal": "VERSANTS",
        "csp": "vol. 56, p. 9-28, ISSN: 0256-9604",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Polimeni (2009). L\u2019epistola, la \u2018transumptio\u2019 e la nascita delle \u2018nove rime\u2019",
        ": ipotesi retoriche sul canone dantesco dello Stilnovo. VERSANTS, vol. 56,",
        "p. 9-28, ISSN: 0256-9604"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "54",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-216",
        "titolo": "Scolarizzazione manzoniana",
        "ISBN": [
          "9788849123579"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:CLUEB, ISBN: 9788849123579",
        "opera": "(a cura di): R. Cremante e S. Santucci, Il canone letterario nella scuola dell'Ottocento: antologie e manuali di letteratura italiana. vol. 15, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Polimeni (2009). Scolarizzazione manzoniana. In: (a cura di): R.",
        "Cremante e S. Santucci, Il canone letterario nella scuola dell'Ottocento:",
        "antologie e manuali di letteratura italiana. vol. 15, p. 153-216,",
        "BOLOGNA:CLUEB, ISBN: 9788849123579"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "55",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "269-281",
        "titolo": "Il vino coniugato : bere, assaggiare, degustare tra medioevo ed et\u00e0 moderna",
        "ISBN": [
          "9788876673771"
        ],
        "csp": "Firenze:Cesati, ISBN: 9788876673771",
        "opera": "(a cura di): G. Robustelli e C. Frosini, Storia della lingua e storia della cucina: parola e cibo : due linguaggi per la storia della societ\u00e0 italiana. vol. 5, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Polimeni (2009). Il vino coniugato : bere, assaggiare, degustare tra",
        "medioevo ed et\u00e0 moderna. In: (a cura di): G. Robustelli e C. Frosini, Storia",
        "della lingua e storia della cucina: parola e cibo : due linguaggi per la storia",
        "della societ\u00e0 italiana. vol. 5, p. 269-281, Firenze:Cesati, ISBN:",
        "9788876673771"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "56",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-93",
        "titolo": "In contrarium est Cronica Bonvesini : La Cronica extravagans di Galvano Fiamma e la nuova commendatio civitatis",
        "ISBN": [
          "9783825355838"
        ],
        "csp": "Heidelberg:Universit\u00e4tsverlag Winter, ISBN: 9783825355838",
        "opera": "(a cura di): R. Wilhelm;S. Door, Bonvesin da la Riva : poesia lingua e storia a Milano nel tardo Medioevo. vol. 147, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Polimeni (2009). In contrarium est Cronica Bonvesini : La Cronica",
        "extravagans di Galvano Fiamma e la nuova commendatio civitatis. In: (a",
        "cura di): R. Wilhelm;S. Door, Bonvesin da la Riva : poesia lingua e storia a",
        "Milano nel tardo Medioevo. vol. 147, p. 81-93,",
        "Heidelberg:Universit\u00e4tsverlag Winter, ISBN: 9783825355838"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "57",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "N\u00e9 pure i Latini sanno esprimere questa parola francese: francese e francesismi nella Biblioteca Universale di Vincenzo Coronelli",
        "ISSN": [
          "1968-035X"
        ],
        "journal": "RECHERCHES",
        "csp": "vol. 1, p. 69-85, ISSN: 1968-035X",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Polimeni (2008). N\u00e9 pure i Latini sanno esprimere questa parola",
        "francese: francese e francesismi nella Biblioteca Universale di Vincenzo",
        "Coronelli. RECHERCHES, vol. 1, p. 69-85, ISSN: 1968-035X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "58",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La parola nello stagno: grammatica e grammatiche dell\u2019etimologia popolare in Lombardia",
        "ISSN": [
          "1124-8890"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI ONOMASTICA",
        "csp": "vol. 3, p. 33-44, ISSN: 1124-8890",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Polimeni (2008). La parola nello stagno: grammatica e grammatiche",
        "dell\u2019etimologia popolare in Lombardia. RIVISTA ITALIANA DI",
        "ONOMASTICA, vol. 3, p. 33-44, ISSN: 1124-8890"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "59",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "251-280",
        "titolo": "Per spatium temporis et studii assiduitatem : note su gramatica e retorica nel medioevo volgare",
        "ISBN": [
          "9788871642567"
        ],
        "csp": "Pavia:Ibis, ISBN: 9788871642567",
        "opera": "(a cura di): F. Gasti e E. Romano, Retorica ed educazione delle \u00e9lites nell\u2019antica Roma. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Polimeni (2008). Per spatium temporis et studii assiduitatem : note su",
        "gramatica e retorica nel medioevo volgare. In: (a cura di): F. Gasti e E.",
        "Romano, Retorica ed educazione delle \u00e9lites nell\u2019antica Roma. p. 251-280,",
        "Pavia:Ibis, ISBN: 9788871642567"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "60",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "627-655",
        "titolo": "Le intermittenze lessicali dei dialetti. Il saggio di Carlo Salvioni sui nomi della lucciola tra le carte della Biblioteca Ambrosiana",
        "ISBN": [
          "9788832362077"
        ],
        "csp": "Milano:Cisalpino, ISBN: 9788832362077",
        "opera": "a cura di M. Ballarini, G. Barbarisi, C. Berra, G. Frasso. Tra i fondi dell\u2019Ambrosiana: manoscritti italiani antichi e moderni, Atti del Convegno. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Polimeni (2008). Le intermittenze lessicali dei dialetti. Il saggio di Carlo",
        "Salvioni sui nomi della lucciola tra le carte della Biblioteca Ambrosiana. In:",
        "a cura di M. Ballarini, G. Barbarisi, C. Berra, G. Frasso. Tra i fondi",
        "dell\u2019Ambrosiana: manoscritti italiani antichi e moderni, Atti del Convegno. p.",
        "627-655, Milano:Cisalpino, ISBN: 9788832362077"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "61",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I volgari municipali e l'affioramento di una scripta nel medioevo lombardo",
        "ISSN": [
          "1135-9730"
        ],
        "journal": "QUADERNS D'ITALI\u00c0",
        "csp": "p. 51-66, ISSN: 1135-9730",
        "anno": "2004",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Polimeni (2004). I volgari municipali e l'affioramento di una scripta nel",
        "medioevo lombardo. QUADERNS D'ITALI\u00c0, p. 51-66, ISSN: 1135-9730"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-20",
        "titolo": "\u00abSi tratta di somministrare un mezzo, e non d\u2019imporre una legge\u00bb. Appunti sul tema dell\u2019accordo linguistico nella Relazione di Alessandro Manzoni al Ministro Broglio",
        "ISBN": [
          "9788876675263"
        ],
        "csp": "Firenze:Cesati, ISBN: 9788876675263",
        "opera": "(a cura di): a cura di Franco Pierno e Giuseppe Polimeni, L\u2019italiano alla prova. Lingua e cultura linguistica dopo l\u2019Unit\u00e0. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giuseppe Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppe Polimeni (2016). \u00abSi tratta di somministrare un mezzo, e non",
        "d\u2019imporre una legge\u00bb. Appunti sul tema dell\u2019accordo linguistico nella",
        "Relazione di Alessandro Manzoni al Ministro Broglio. In: (a cura di): a cura",
        "di Franco Pierno e Giuseppe Polimeni, L\u2019italiano alla prova. Lingua e",
        "cultura linguistica dopo l\u2019Unit\u00e0. p. 13-20, Firenze:Cesati, ISBN:",
        "9788876675263"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "277-290",
        "titolo": "Le parole del Quarto Stato: primi scavi \u201clessicali\u201d tra le carte di Giuseppe Pellizza da Volpedo",
        "ISBN": [
          "9788876676093"
        ],
        "csp": "Cesati, ISBN: 9788876676093",
        "opera": "(a cura di): Rita Librandi;Rosa Piro, L\u2019italiano della politica e la politica per l\u2019italiano, Atti del XI Convegno ASLI Associazione per la Storia della Lingua Italiana, Napoli, 20-22 novembre 2014. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Polimeni (2016). Le parole del Quarto Stato: primi scavi \u201clessicali\u201d tra le",
        "carte di Giuseppe Pellizza da Volpedo. In: (a cura di): Rita Librandi;Rosa",
        "Piro, L\u2019italiano della politica e la politica per l\u2019italiano, Atti del XI Convegno",
        "ASLI Associazione per la Storia della Lingua Italiana, Napoli, 20-22",
        "novembre 2014. p. 277-290, Cesati, ISBN: 9788876676093"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/232190"
        ],
        "titolo": "I nomi e la storia nei Promessi sposi",
        "ISSN": [
          "1123-4660"
        ],
        "journal": "TESTO",
        "csp": "vol. 36, p. 29-56, ISSN: 1123-4660, doi: 10.1400/232190",
        "anno": "2015",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Polimeni (2015). I nomi e la storia nei Promessi sposi. TESTO, vol. 36,",
        "p. 29-56, ISSN: 1123-4660, doi: 10.1400/232190"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il \u00abterzo elemento nel Dizionario universale della lingua italiana\u00bb : Luigi Morandi, l\u2019edizione dei sonetti del Belli (1869-1870) e il dialetto romanesco",
        "ISSN": [
          "1126-778X"
        ],
        "journal": "CONTRIBUTI DI FILOLOGIA DELL'ITALIA MEDIANA",
        "csp": "vol. 29, p. 201-233, ISSN: 1126-778X",
        "anno": "2015",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Polimeni (2015). Il \u00abterzo elemento nel Dizionario universale della lingua",
        "italiana\u00bb : Luigi Morandi, l\u2019edizione dei sonetti del Belli (1869-1870) e il",
        "dialetto romanesco. CONTRIBUTI DI FILOLOGIA DELL'ITALIA MEDIANA,",
        "vol. 29, p. 201-233, ISSN: 1126-778X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-290",
        "titolo": "Poesia popolare",
        "ISBN": [
          "9788843071951"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843071951",
        "opera": "(a cura di): G. Antonelli;M. Motolese;L. Tomasin, Storia dell'italiano scritto. 1, Poesia. vol. 176, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Polimeni (2014). Poesia popolare. In: (a cura di): G. Antonelli;M.",
        "Motolese;L. Tomasin, Storia dell'italiano scritto. 1, Poesia. vol. 176, p.",
        "257-290, Roma:Carocci, ISBN: 9788843071951"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Firenze:Franco Cesati",
        "titolo": "Il troppo e il vano : percorsi di formazione linguistica nel secondo Ottocento",
        "ISBN": [
          "9788876674730"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788876674730",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Polimeni (2014). Il troppo e il vano : percorsi di formazione linguistica nel",
        "secondo Ottocento. Firenze:Franco Cesati, ISBN: 9788876674730"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-39",
        "titolo": "Introduzione a Lingua letteraria e lingua dell'uso : un dibattito tra critici, linguisti e scrittori : (La ruota 1941-1942)",
        "ISBN": [
          "9788889369524"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Accademia della Crusca, ISBN: 9788889369524",
        "opera": "(a cura di): a cura di Giuseppe Polimeni, Lingua letteraria e lingua dell'uso : un dibattito tra critici, linguisti e scrittori : (La ruota 1941-1942). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Polimeni (2013). Introduzione a Lingua letteraria e lingua dell'uso : un",
        "dibattito tra critici, linguisti e scrittori : (La ruota 1941-1942). In: (a cura di): a",
        "cura di Giuseppe Polimeni, Lingua letteraria e lingua dell'uso : un dibattito",
        "tra critici, linguisti e scrittori : (La ruota 1941-1942). p. 5-39,",
        "FIRENZE:Accademia della Crusca, ISBN: 9788889369524"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-186",
        "titolo": "Il Bembo in scena : travestimenti della parola nelle novelle di Matteo Bandello",
        "ISBN": [
          "978-88-15-24074-3"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24074-3",
        "opera": "(a cura di): G.M. Anselmi;E. Menetti, Storie mirabili : studi sulle novelle di Matteo Bandello. vol. 25, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Polimeni (2012). Il Bembo in scena : travestimenti della parola nelle",
        "novelle di Matteo Bandello. In: (a cura di): G.M. Anselmi;E. Menetti, Storie",
        "mirabili : studi sulle novelle di Matteo Bandello. vol. 25, p. 163-186,",
        "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24074-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "92",
        "titolo": "Una di lingua, una di scuola : imparare l'italiano dopo l'Unit\u00e0 : testi, autori, documenti",
        "ISBN": [
          "9788820408312"
        ],
        "journal": "vol",
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820408312",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "G. Polimeni (2012). Una di lingua, una di scuola : imparare l'italiano dopo",
        "l'Unit\u00e0 : testi, autori, documenti. vol. 92, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788820408312"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "84",
        "titolo": "La similitudine perfetta : la prosa di Manzoni nella scuola italiana dell\u2019Ottocento. vol",
        "ISBN": [
          "9788856844818"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856844818",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Polimeni (2011). La similitudine perfetta : la prosa di Manzoni nella",
        "scuola italiana dell\u2019Ottocento. vol. 84, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788856844818"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019epistola, la \u2018transumptio\u2019 e la nascita delle \u2018nove rime\u2019 : ipotesi retoriche sul canone dantesco dello Stilnovo",
        "ISSN": [
          "0256-9604"
        ],
        "journal": "VERSANTS",
        "csp": "vol. 56, p. 9-28, ISSN: 0256-9604",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Polimeni (2009). L\u2019epistola, la \u2018transumptio\u2019 e la nascita delle \u2018nove rime\u2019",
        ": ipotesi retoriche sul canone dantesco dello Stilnovo. VERSANTS, vol. 56,",
        "p. 9-28, ISSN: 0256-9604"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-93",
        "titolo": "In contrarium est Cronica Bonvesini : La Cronica extravagans di Galvano Fiamma e la nuova commendatio civitatis",
        "ISBN": [
          "9783825355838"
        ],
        "csp": "Heidelberg:Universit\u00e4tsverlag Winter, ISBN: 9783825355838",
        "opera": "(a cura di): R. Wilhelm;S. Door, Bonvesin da la Riva : poesia lingua e storia a Milano nel tardo Medioevo. vol. 147, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Polimeni (2009). In contrarium est Cronica Bonvesini : La Cronica",
        "extravagans di Galvano Fiamma e la nuova commendatio civitatis. In: (a",
        "cura di): R. Wilhelm;S. Door, Bonvesin da la Riva : poesia lingua e storia a",
        "Milano nel tardo Medioevo. vol. 147, p. 81-93,",
        "Heidelberg:Universit\u00e4tsverlag Winter, ISBN: 9783825355838"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "N\u00e9 pure i Latini sanno esprimere questa parola francese: francese e francesismi nella Biblioteca Universale di Vincenzo Coronelli",
        "ISSN": [
          "1968-035X"
        ],
        "journal": "RECHERCHES",
        "csp": "vol. 1, p. 69-85, ISSN: 1968-035X",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Polimeni (2008). N\u00e9 pure i Latini sanno esprimere questa parola",
        "francese: francese e francesismi nella Biblioteca Universale di Vincenzo",
        "Coronelli. RECHERCHES, vol. 1, p. 69-85, ISSN: 1968-035X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "251-280",
        "titolo": "Per spatium temporis et studii assiduitatem : note su gramatica e retorica nel medioevo volgare",
        "ISBN": [
          "9788871642567"
        ],
        "csp": "Pavia:Ibis, ISBN: 9788871642567",
        "opera": "(a cura di): F. Gasti e E. Romano, Retorica ed educazione delle \u00e9lites nell\u2019antica Roma. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Polimeni (2008). Per spatium temporis et studii assiduitatem : note su",
        "gramatica e retorica nel medioevo volgare. In: (a cura di): F. Gasti e E.",
        "Romano, Retorica ed educazione delle \u00e9lites nell\u2019antica Roma. p. 251-280,",
        "Pavia:Ibis, ISBN: 9788871642567"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I volgari municipali e l'affioramento di una scripta nel medioevo lombardo",
        "ISSN": [
          "1135-9730"
        ],
        "journal": "QUADERNS D'ITALI\u00c0",
        "csp": "p. 51-66, ISSN: 1135-9730",
        "anno": "2004",
        "autori": "G. Polimeni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Polimeni (2004). I volgari municipali e l'affioramento di una scripta nel",
        "medioevo lombardo. QUADERNS D'ITALI\u00c0, p. 51-66, ISSN: 1135-9730"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/F3",
    "progr": "12646",
    "nome": "POLIMENI Giuseppe",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del Comitato di redazione del \"Bollettino della Societ\u00e0 Pavese di Storia Patria\".",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico-editoriale della rivista \"Autografo\" (Anvur: A).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-06-2016"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico e del Comitato di Redazione della rivista \"Quaderni Borromaici\".",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico della rivista \"Italiano Lingua Due\" (Anvur: A)",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Condirettore della collana \u201cVulgare latium. Lingua Testi Storia\u201d (Editore FrancoAngeli) con Massimo Prada.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Condirettore della rivista \"Italiano LinguaDue\" (Anvur: A) con Silvia Morgana e Massimo Prada.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato di redazione della rivista \"La lingua italiana. Storia, strutture, testi\" (Anvur: A).",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno di studi \"I colori della letteratura nella Lombardia postunitaria. Per Ettore Mazzali\", Godiasco-Rivanazzano, 17-18 aprile 1997, Centro Manoscritti di autori moderni e contemporanei - Universit\u00e0 degli Studi di Pavia.",
        "periodo": "dal 17-04-1997 al 18-04-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno di studi \"I colori della letteratura nella Lombardia postunitaria. Per Ettore Mazzali\", Godiasco-Rivanazzano, 17-18 aprile 1997, Centro Manoscritti di autori moderni e contemporanei - Universit\u00e0 degli Studi di Pavia.",
        "periodo": "dal 17-04-1997 al 18-04-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno di studi \"Un europeo del Settecento. Aurelio de' Giorgi Bertola, riminese\", Rimini, 10-12 dicembre 1998, Comune di Rimini.",
        "periodo": "dal 10-12-1998 al 12-12-1998"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno di Studi \"Scrittori in divisa. Memoria epica e valori umani\", Brescia, 8-9 maggio 2000, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore - Brescia.",
        "periodo": "dal 08-05-2000 al 09-05-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno di studi \"Emilio De Marchi un secolo dopo\", Pavia, 5-6 dicembre 2001, Centro Manoscritti di autori moderni e contemporanei - Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, Provincia di Pavia, Comune di Pavia.",
        "periodo": "dal 05-12-2001 al 06-12-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno di studi \"Retorica ed educazione delle \u00e9lites nell\u2019antica Roma\", VI Giornata Ghisleriana di Filologia Classica, Pavia, 4-5 aprile 2006, Collegio Ghislieri, Dipartimento di Scienze dell\u2019Antichit\u00e0 - Universit\u00e0 degli Studi di Pavia.",
        "periodo": "dal 04-04-2006 al 05-04-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale di studi \"Bonvesin da la Riva. Poesia, lingua e storia a Milano nel tardo Medioevo\", Studientag Medi\u00e4vistik, Heidelberg, 29 giugno 2006, Romanischen Seminarium Heidelberg.",
        "periodo": "dal 29-06-2006 al 29-06-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno di studi \"L\u2019italiano e i suoi dialetti in scena. Storia della lingua italiana e storia del teatro. La voce nell\u2019arte e la scienza della voce\", Convegno dell\u2019Associazione per la Storia della Lingua Italiana (ASLI), Bologna, 12-14 ottobre 2006, Associazione per la Storia della Lingua Italiana (ASLI), Dipartimento di Italianistica - Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Accademia della Crusca.",
        "periodo": "dal 12-10-2006 al 14-10-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale di studi \"Europe et patrimoine linguistique commun: aspects culturels et identitaires de la langue italienne dans les petits \u00c9tats et dans les r\u00e9alit\u00e9s territoriales exigu\u00ebs\", Conf\u00e9rence internationale, Strasbourg, 15 mars 2007, Palais de l\u2019Europe-Conseil de l\u2019Europe, Journ\u00e9e d\u2019\u00e9tudes organis\u00e9e par la Pr\u00e9sidence Saint-marinaise du Comit\u00e9 des Ministres du Conseil de l\u2019Europe et par le D\u00e9partement d\u2019\u00e9tudes italiennes de l\u2019Universit\u00e9 Marc Bloch.",
        "periodo": "dal 15-03-2007 al 15-03-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all'adunanza dell'Istituto Lombardo. Accademia di Scienze e Lettere, con il contributo \"Notizie di Galvano Fiamma\", Memoria presentata con Angelo Stella, Milano, 12 aprile 2007.",
        "periodo": "dal 12-04-2007 al 12-04-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno di studi \"Tra i fondi dell\u2019Ambrosiana: manoscritti italiani antichi e moderni\", Milano, 15-18 maggio 2007, Biblioteca Ambrosiana, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore.",
        "periodo": "dal 15-05-2007 al 18-05-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale di studi \"L'Italia dei dialetti\", Sappada, 27 giugno 2007 - 1\u00b0 luglio 2007, Dipartimento di Discipline Linguistiche Comunicative e dello Spettacolo - Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 27-06-2007 al 01-07-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno di studi \"Storia della lingua e storia della cucina. Parola e cibo: due linguaggi per la storia della societ\u00e0 italiana\", VI Convegno internazionale dell\u2019Associazione per la Storia della Lingua Italiana (ASLI), Modena, 20-22 settembre 2007, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia - Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia, Associazione per la Storia della Lingua Italiana (ASLI), Accademia della Crusca.",
        "periodo": "dal 20-09-2007 al 22-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno di studi \"Economia e cultura materiale in Manzoni e nei Promessi sposi\", Cormano, 28 settembre 2007, Casa del Manzoni, Comune di Cormano.",
        "periodo": "dal 28-09-2007 al 28-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno di studi \"Lessicografia e onomastica 2\", Giornate internazionali di studio, Roma, 14-16 febbraio 2008, Dipartimento di Italianistica - Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre, \u201cRivista Italiana di Onomastica\u201d.",
        "periodo": "dal 14-02-2008 al 15-02-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al \"Sesto Convegno di toponomastica locale\", Branco, 16-25 maggio 2008, Societ\u00e0 Friulana di Archeologia, Societ\u00e0 Filologica Friulana Centro di Toponomastica, Comune di Tavagnacco, Provincia di Udine.",
        "periodo": "dal 16-05-2008 al 25-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno di studi \"Leo Spitzer: lo stile e il metodo\", XXXVI Convegno Interuniversitario, Bressanone-Innsbruck, 10-13 luglio 2008, Circolo Filologico Linguistico Padovano, Dipartimento di Romanistica - Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Comune di Bressanone.",
        "periodo": "dal 10-07-2008 al 13-07-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Seminario di Studi \"Scritture di viaggio: dal Grand Tour al Novecento\", Cesenatico, 8 novembre 2008, Casa Moretti, Comune di Cesenatico.",
        "periodo": "dal 08-11-2008 al 08-11-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno di studi \"Giovannino Guareschi. \u00abLa verit\u00e0 \u00e8 nelle parole piccole\u00bb\", Pavia, 1\u00b0 dicembre 2008, Collegio Universitario S. Caterina da Siena, Dipartimento di Scienza della Letteratura e dell\u2019Arte medievale e moderna - Universit\u00e0 degli Studi di Pavia.",
        "periodo": "dal 01-12-2008 al 01-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno di studi \"Giovannino Guareschi. \u00abLa verit\u00e0 \u00e8 nelle parole piccole\u00bb\", Pavia, 1\u00b0 dicembre 2008, Collegio Universitario S. Caterina da Siena, Dipartimento di Scienza della Letteratura e dell\u2019Arte medievale e moderna - Universit\u00e0 degli Studi di Pavia.",
        "periodo": "dal 01-12-2008 al 01-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Primo colloquio internazionale \u201cRoberto Sanesi\u201d sulla traduzione letteraria, \"Testi classici nelle lingue moderne, Pavia, 5-6 marzo 2009, Collegio Ghislieri, Centro Manoscritti di autori moderni e contemporanei - Universit\u00e0 degli Studi di Pavia.",
        "periodo": "dal 05-03-2009 al 06-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al ciclo di letture commentate \"Esperimenti danteschi\", Milano, 18 marzo 2009, Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 18-03-2009 al 18-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \"Plurilinguismo letterario\", An international conference, Convegno internazionale, Toronto, 20-21 marzo 2009, Department of Italian Studies - University of Toronto, Istituto italiano di cultura di Toronto, INCA Canada, Emilio Goggio Chair in Italian Studies.",
        "periodo": "dal 20-03-2009 al 21-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno di studi \"Storia della lingua italiana e dialettologia\", VIII Convegno Internazionale dell\u2019Associazione per la Storia della Lingua Italiana (ASLI), Palermo, 29-31 ottobre 2009, Associazione per la Storia della Lingua Italiana (ASLI), Centro di Studi filologici e linguistici siciliani, Dipartimento di Scienze filologiche e linguistiche - Universit\u00e0 degli Studi di Palermo.",
        "periodo": "dal 29-10-2009 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno di studi \"Centenario della nascita. Romano Bilenchi (1909-2009)\", Colle di Val d\u2019Elsa, 12-13 novembre 2009, Regione Toscana, Comune di Colle di Val d\u2019Elsa, Associazione Amici di Romano Bilenchi.",
        "periodo": "dal 12-11-2009 al 13-11-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno di studi \"La cultura della rappresentazione nella Milano del Settecento: discontinuit\u00e0 e permanenze\", Dies Academicus, Milano, 26-27-28 novembre 2009, Biblioteca Ambrosiana.",
        "periodo": "dal 26-11-2009 al 28-11-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale di studi \"Le mirabili istorie di Matteo Bandello\", V Convegno internazionale di studi, Castelnuovo Scrivia - Tortona, 24-25 settembre 2010, Centro Studi Matteo Bandello.",
        "periodo": "dal 24-09-2010 al 25-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno di studi \"Storia della lingua italiana e storia dell\u2019Italia unita. L\u2019italiano e lo stato nazionale\", IX Convegno dell\u2019Associazione per la Storia della Lingua Italiana (ASLI), Firenze, 2-4 dicembre 2010, Associazione per la Storia della lingua italiana (ASLI), Accademia della Crusca.",
        "periodo": "dal 02-12-2010 al 04-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno di studi \"L\u2019idioma gentile. Italiano e italiani nel giornalismo e nella narrativa di Edmondo De Amicis\", Pavia, 2 marzo 2011, Collegio Universitario S. Caterina da Siena, Dipartimento di Scienza della Letteratura e dell\u2019Arte medievale e moderna - Universit\u00e0 degli Studi di Pavia.",
        "periodo": "dal 02-03-2011 al 02-03-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno di studi \"L\u2019idioma gentile. Italiano e italiani nel giornalismo e nella narrativa di Edmondo De Amicis\", Pavia, 2 marzo 2011, Collegio Universitario S. Caterina da Siena, Dipartimento di Scienza della Letteratura e dell\u2019Arte medievale e moderna - Universit\u00e0 degli Studi di Pavia.",
        "periodo": "dal 02-03-2011 al 02-03-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \"Lingua e Chiesa nell\u2019Italia pre-Tridentina\", An international workshop, Toronto, 23-25 marzo 2011, St. Michael\u2019s College - University of Toronto.",
        "periodo": "dal 23-03-2011 al 25-03-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno di studi \"Artusi 100. Il secolo artusiano\", Firenze-Forlimpopoli, 30 marzo-2 aprile 2011, Ministero delle politiche agricole, alimentari e forestali, Ministero per i beni e le attivit\u00e0 culturali, Accademia della Crusca, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 30-03-2011 al 02-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Seminario di studi \"Il ms. Hamilton 390 (gi\u00e0 Saibante) e l\u2019alba della letteratura italiana settentrionale\", Pavia-Milano, 9-10 giugno 2011, Istituto Universitario di Studi Superiori, Collegio Cairoli, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Scuola di Dottorato europea in Filologia romanza.",
        "periodo": "dal 09-06-2011 al 10-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno di studi \"L'istruzione secondaria nell'Italia unita\" (1861-1901), Milano, 5-6 ottobre 2011, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Istituto Lombardo di Storia contemporanea.",
        "periodo": "dal 05-10-2011 al 06-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno di studi \"Manzoni a scuola\", Cormano, 22 ottobre 2011, Casa del Manzoni, Comune di Cormano.",
        "periodo": "dal 22-10-2011 al 22-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno di studi \"Sui flutti color dell\u2019inchiostro. Le avventure linguistiche di Emilio Salgari\", Pavia, 26-27 marzo 2012, Collegio Universitario S. Caterina da Siena, Dipartimento di Scienza della Letteratura e dell\u2019Arte medievale e moderna - Universit\u00e0 degli Studi di Pavia.",
        "periodo": "dal 26-03-2012 al 27-03-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno di studi \"Sui flutti color dell\u2019inchiostro. Le avventure linguistiche di Emilio Salgari\", Pavia, 26-27 marzo 2012, Collegio Universitario S. Caterina da Siena, Dipartimento di Scienza della Letteratura e dell\u2019Arte medievale e moderna - Universit\u00e0 degli Studi di Pavia.",
        "periodo": "dal 26-03-2012 al 27-03-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno di studi \"Invito alla traduzione\" (con Eleonora Salvadori), Pavia, 9 ottobre 2012, Centro Educazione ai Media, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, Almo Collegio Borromeo.",
        "periodo": "dal 09-10-2012 al 09-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore ai \"Cantieri d'Autunno\", Pavia, 17-19 ottobre 2012, Dipartimento di Studi Umanistici - Universit\u00e0 degli Studi di Pavia",
        "periodo": "dal 17-10-2012 al 19-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale di studi \"Transcrire et/ou traduire, Trascrizione / traduzione. Variation et changement linguistique dans la tradition manuscrite des textes m\u00e9di\u00e9vaux\", Journ\u00e9e d\u2019\u00e9tude, Klagenfurt, 15-16 novembre 2012, Alpen-Adria-Universit\u00e4t Klagenfurt-Institut f\u00fcr Romanistik.",
        "periodo": "dal 15-11-2012 al 16-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al ciclo di lezioni \"Ex libris. Leggere e studiare. Incontri in biblioteca\", V ciclo, Bologna, 17 aprile 2013, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Biblioteca Discipline umanistiche.",
        "periodo": "dal 17-04-2013 al 17-04-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della Sessione \"Un nuovo italiano? Lingua e cultura linguistica nel secondo Ottocento\" (con Franco Pierno), Session 27, nel Convegno AATI (American Association Teachers of Italian), Strasburgo, 30 maggio-4 giugno 2013.",
        "periodo": "dal 30-05-2013 al 04-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla Sessione \"Un nuovo italiano? Lingua e cultura linguistica nel secondo Ottocento\", Session 27, nel Convegno AATI (American Association Teachers of Italian), Strasburgo, 30 maggio-4 giugno 2013.",
        "periodo": "dal 30-05-2013 al 04-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno di studi \"Ernst Kantorowicz (1895-1963). Storia politica come scienza culturale\", Workshop, Pavia, 13-14 giugno 2013, Dipartimento di Studi umanistici - Universit\u00e0 degli Studi di Pavia.",
        "periodo": "dal 13-06-2013 al 14-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Seminario di studi \"Parliamo ancora la lingua di Manzoni?\", Pomeriggi manzoniani, Milano, 26 giugno 2013, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore.",
        "periodo": "dal 26-06-2013 al 26-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore ai \"Cantieri d'Autunno\", Pavia, 14-16 ottobre 2013, Dipartimento di Studi Umanistici - Universit\u00e0 degli Studi di Pavia",
        "periodo": "dal 14-10-2013 al 16-10-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \"Elementi di italiano. Lingua autori testi nella scuola italiana del secondo Ottocento\" (con Massimo Prada), Milano, 16-17 dicembre 2013, Dipartimento di Studi letterari, filologici e linguistici - Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Centro d\u2019Ateneo per la promozione della lingua e della cultura italiana \"Chiara e Giuseppe Feltrinelli\" (Calcif).",
        "periodo": "dal 16-12-2013 al 17-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno di studi \"Elementi di italiano. Lingua autori testi nella scuola italiana del secondo Ottocento\", Milano, 16-17 dicembre 2013, Dipartimento di Studi letterari, filologici e linguistici - Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Centro d'Ateneo per la promozione della lingua e della cultura italiana \"Chiara e Giuseppe Feltrinelli\" (Calcif).",
        "periodo": "dal 16-12-2013 al 17-12-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Corso di formazione \"Tiriamo fuori le lingue. In viaggio verso le autobiografie linguistiche\" (con Eleonora Salvadori e Giampaolo Anfosso), Pavia, Almo Collegio Borromeo, Centro Educazione Media, Lingua e nuova didattica, Societ\u00e0 Dante Alighieri - Comitato di Pavia, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, Ufficio Scolastico Regionale per la Lombardia - Sede di Pavia, febbraio-marzo 2014.",
        "periodo": "dal 26-02-2014 al 21-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Corso di formazione \"Tiriamo fuori le lingue. In viaggio verso le autobiografie linguistiche\", Pavia, Almo Collegio Borromeo, Centro Educazione Media, Lingua e nuova didattica, Societ\u00e0 Dante Alighieri - Comitato di Pavia, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, Ufficio Scolastico Regionale per la Lombardia-Sede di Pavia, 19 marzo 2014.",
        "periodo": "dal 19-03-2014 al 19-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno di studi \"I cantieri dell'Italianistica. Ricerca didattica e organizzazione agli inizi del XXI secolo (II)\", XVIII Congresso dell'ADI - Associazione degli italianisti, Padova, 12-13 settembre 2014.",
        "periodo": "dal 12-09-2014 al 13-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore ai \"Cantieri d'Autunno\", Pavia, 14-16 ottobre 2014, Dipartimento di Studi Umanistici - Universit\u00e0 degli Studi di Pavia.",
        "periodo": "dal 14-10-2014 al 16-10-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (per la Storia della lingua italiana) dei \"Cantieri d'Autunno\", Pavia, 14-16 ottobre 2014, Dipartimento di Studi Umanistici - Universit\u00e0 degli Studi di Pavia.",
        "periodo": "dal 14-10-2014 al 16-10-2014"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato come relatore alla discussione finale del Convegno di studi \"Miei piccoli lettori... Una giornata di studio su letteratura e scienza nel libro per ragazzi tra XIX e XX secolo\", Milano, 24 ottobre 2014, Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Universit\u00e0 degli Studi di Milano Bicocca.",
        "periodo": "dal 24-10-2014 al 24-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Seminario di studi \"Pomeriggi manzoniani\", Milano, 5 novembre 2014, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 05-11-2014 al 05-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno di studi \"L'italiano della politica e la politica per l'italiano\", XI Convegno dell'ASLI, Napoli, 20-22 novembre 2014, Associazione per la Storia della lingua italiana, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\".",
        "periodo": "dal 20-11-2014 al 22-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (\" Potere e silenzi del nome nei Promessi sposi\") al Circolo Filologico Linguistico Padovano, Padova, 11 febbraio 2015, Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 11-02-2015 al 11-02-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (lezione \"Documenti storici, documenti linguistici\") nell\u2019ambito del corso \"Documenti e archivi\", coordinato da Ezio Barbieri, Orientamento Universitario, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, 26 giugno 2015.",
        "periodo": "dal 26-06-2015 al 26-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno di studi \"La guerra. Le guerre\", Convegno del Dottorato di Scienze del patrimonio letterario, artistico e ambientale dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Gargnano del Garda, Palazzo Feltrinelli, 14-15 settembre 2015.",
        "periodo": "dal 14-09-2015 al 15-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Ciclo di incontri \"Territorio, prodotti, pranzi di una citt\u00e0 agricola e universitaria\", Pavia, 21 settembre 2015, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, Biblioteca Universitaria di Pavia.",
        "periodo": "dal 21-09-2015 al 21-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno di studi \"Artusi ieri oggi domani\", in \"La piazza delle lingue\", 2 ottobre 2015, Accademia della Crusca, Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 02-10-2015 al 02-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (Conclusione) al Seminario di studi \"Omaggio a Giambattista Giuliani\", Canelli, 17 ottobre 2015, Accademia della Crusca, Associazione \u201cClassico\u201d.",
        "periodo": "dal 17-10-2015 al 17-10-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno di studi \u201cDi scritto e di parlato\u201d. Antiche e nuove diamesie (con Massimo Prada), Milano, 6 novembre 2015; Dipartimento di Studi Letterari, filologici e linguistici Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Centro d'Ateneo per la promozione della lingua e della cultura italiana \"Chiara e Giuseppe Feltrinelli\" (Calcif), Dottorato in Scienze del Patrimonio letterario, artistico e ambientale, Master PromoItals.",
        "periodo": "dal 06-11-2015 al 06-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno di studi \u201cDi scritto e di parlato\u201d. Antiche e nuove diamesie (con Massimo Prada), Milano, 6 novembre 2015; enti e patrocinio: Dipartimento di Studi Letterari, filologici e linguistici - Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Centro d'Ateneo per la promozione della lingua e della cultura italiana \"Chiara e Giuseppe Feltrinelli\" (Calcif), Dottorato in Scienze del Patrimonio letterario, artistico e ambientale, Master PromoItals.",
        "periodo": "dal 06-11-2015 al 06-11-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della \"Giornata dantesca. La mia Comed\u00eca\" (con Francesco Spera e Guglielmo Barucci), Milano, 13 novembre 2015, Dipartimento di Studi letterari, filologici e linguistici - Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 13-11-2015 al 13-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla \"Giornata dantesca. La mia Comed\u00eca\", Milano, 13 novembre 2015, Dipartimento di Studi letterari, filologici e linguistici - Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 13-11-2015 al 13-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno di Studi \"Francesco Cherubini nella dialettologia italiana (1814-1816), Tre anni a Milano per Cherubini\", Milano, 1\u00b0 e 2 dicembre 2015, Biblioteca Ambrosiana di Milano, Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 01-12-2015 al 02-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno di studi \"La narrazione breve e i bozzetti teatrali in Verga, Capuana e De Roberto\", Catania, 11-12 dicembre 2015, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, Fondazione \"Giovanni Verga\".",
        "periodo": "dal 11-12-2015 al 12-12-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con Massimo Prada) della Presentazione del volume \u201cQuesta guerra non \u00e8 mica la guerra mia\u201d. Scritture, contesti, linguaggi durante la Grande Guerra, a cura di Rita Fresu, Milano,18 dicembre 2015, Dipartimento di Studi letterari, filologici e linguistici - Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Centro d\u2019Ateneo per la promozione della lingua e della cultura italiana \"Chiara e Giuseppe Feltrinelli\" (Calcif), Master PromoItals.",
        "periodo": "dal 18-12-2015 al 18-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla Presentazione del volume \u201cQuesta guerra non \u00e8 mica la guerra mia\u201d. Scritture, contesti, linguaggi durante la Grande Guerra, a cura di Rita Fresu, Milano,18 dicembre 2015, Dipartimento di Studi letterari, filologici e linguistici - Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Centro d\u2019Ateneo per la promozione della lingua e della cultura italiana \"Chiara e Giuseppe Feltrinelli\" (Calcif), Master PromoItals.",
        "periodo": "dal 18-12-2015 al 18-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Seminario di studi \"Dante e Bologna\" nel ciclo \u201cLe parole di Dante\u201d, Milano, 9 marzo 2016, Dipartimento di Studi letterari, filologici e linguistici - Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 09-03-2016 al 09-03-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario di studi \"Dante e Bologna\" nel ciclo \u201cLe parole di Dante\u201d (con G. Barucci, P. Borsa, R. Guglielmetti, M. Prada, L. Sacchi, R. Tagliani), Milano, 9 marzo 2016, Dipartimento di Studi letterari, filologici e linguistici - Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 09-03-2016 al 09-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore e come coordinatore di una sessione di relazioni al Congresso Silfi 2016, Acquisizione e didattica dell\u2019italiano, Societ\u00e0 Internazionale di Linguistica e Filologia italiana, Madrid, 4-6 aprile 2016",
        "periodo": "dal 04-04-2016 al 06-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno di studi \"Milano dalle Cinque Giornate all'Unit\u00e0 (1848-1861). Cultura letteraria e studi linguistici\", Dies Academicus, Biblioteca Ambrosiana di Milano, Classe di Italianistica.",
        "periodo": "dal 05-05-2016 al 05-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (nella tavola rotonda finale) al Convegno internazionale di studi \"Boccaccio: gli antichi e i moderni\", Milano, 9-10 maggio 2016, Dipartimento di studi letterari, filologici e linguistici - Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 09-05-2016 al 10-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Seminario di studi \"Pomeriggi manzoniani. Lectura Manzoni\", Milano, 18 maggio 2016, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 18-05-2016 al 18-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \"Skribotablo. Per la didattica dell'italiano scritto e parlato\", Milano, 23 maggio 2016, Centro di ricerca Skribotablo, Dipartimento di studi letterari, filologici e linguistici - Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 23-05-2016 al 23-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore nell\u2019ambito del corso \"Documenti e archivi\", coordinato da Ezio Barbieri, Orientamento Universitario, Pavia, 24 giugno 2015, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia.",
        "periodo": "dal 23-06-2016 al 23-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XXVIII Convegno internazionale di Linguistica e Filologia romanza, Roma, 18-23 luglio 2016, CILFR, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\".",
        "periodo": "dal 18-07-2016 al 23-07-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Ciclo \"Pomeriggi manzoniani. Lectura Manzoni\", IV Serie, con Pierantonio Frare e Francesco Spera.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al 50\u00b0 Congresso internazionale di studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI), 22-24 settembre 2016, \"La cultura linguistica italiana in confronto con le culture linguistiche di altri paesi europei dall\u2019Ottocento in poi\".",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 24-09-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (nel Comitato organizzatore) del 50\u00b0 Congresso internazionale di studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI), 22-24 settembre 2016, \"La cultura linguistica italiana in confronto con le culture linguistiche di altri paesi europei dall\u2019Ottocento in poi\".",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 23-09-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario di studi \"Sul fondamento che natura pone. Giulio Tarra, l\u2019Istituto dei sordi e l\u2019insegnamento dell\u2019italiano nella Milano dell\u2019Ottocento\" (con Massimo Prada), Milano, 14 ottobre 2016, Dipartimento di Studi letterari, filologici e linguistici - Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 14-10-2016 al 14-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Seminario di studi \"Sul fondamento che natura pone. Giulio Tarra, l\u2019Istituto dei sordi e l\u2019insegnamento dell\u2019italiano nella Milano dell\u2019Ottocento\", Milano, 14 ottobre 2016, Dipartimento di Studi letterari, filologici e linguistici - Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 14-10-2016 al 14-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno di studi \"Etimologia e storia delle parole\", XII Convegno dell'ASLI, Firenze, Accademia della Crusca, 3-5 novembre 2016.",
        "periodo": "dal 03-11-2016 al 05-11-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno di Studi \"Petrarca e Agostino\", Pavia, Basilica di San Pietro in Ciel d'Oro, 11 novembre 2016, Provincia Agostiniana d'Italia, Comune di Pavia.",
        "periodo": "dal 11-11-2016 al 11-11-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno internazionale di studi \"Lessici e grammatiche nella didattica dell'italiano tra Ottocento e Novecento\" (con Massimo Prada), Milano, 22-23 novembre 2016, Centro d'Ateneo per la promozione della lingua e della cultura italiana \"Chiara e Giuseppe Feltrinelli\" (Calcif), Accademia della Crusca, Centro di ricerca Skribotablo, Dipartimento di Studi Letterari, filologici e linguistici - Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Dottorato in Scienze del Patrimonio letterario, artistico e ambientale, Master PromoItals.",
        "periodo": "dal 22-11-2016 al 23-11-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale di studi \"Lessici e grammatiche nella didattica dell'italiano tra Ottocento e Novecento\", Milano, 22-23 novembre 2016, Centro d'Ateneo per la promozione della lingua e della cultura italiana \"Chiara e Giuseppe Feltrinelli\" (Calcif), Accademia della Crusca, Centro di ricerca Skribotablo, Dipartimento di Studi Letterari, filologici e linguistici - Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Dottorato in Scienze del Patrimonio letterario, artistico e ambientale, Master PromoItals.",
        "periodo": "dal 22-11-2016 al 23-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Incarico del Centro di ricerca sulla tradizione manoscritta di autori moderni e contemporanei dell'Universit\u00e0 degli Studi di Pavia: catalogazione e parziale pubblicazione dei materiali manoscritti di Libero Bigiaretti, delle lettere di Eugenio Montale a Maria Luisa Spaziani e delle registrazioni relative alla biblioteca di Carlo Emilio Gadda.",
        "periodo": "dal 01-10-1995 al 01-06-1998"
      },
      {
        "content": "Incarico di collaborazione con il Centro Nazionale Studi Manzoniani nell'edizione degli \"Scritti linguistici inediti\" (a cura di Angelo Stella e Maurizio Vitale) nell'Edizione Nazionale ed Europea delle Opere di Alessandro Manzoni.",
        "periodo": "dal 01-11-1998 al 31-10-1999"
      },
      {
        "content": "Collaborazione all'Edizione nazionale delle opere di Lazzaro Spallanzani, Parte quinta, \"Opere edite non direttamente dall'Autore\", vol. IV, \"Miscellanea di viaggi\" (Modena, Mucchi, 2004).",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Incarico di collaborazione del Centro manoscritti di autori moderni e contemporanei per l'organizzazione della mostra \"Raccontare l\u2019Italia unita. Le carte del Fondo manoscritti\", Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, Pavia, 15 settembre-4 novembre 2011.",
        "periodo": "dal 15-09-2011 al 04-11-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico di collaborazione della Fondazione \"Maria Corti\" per l'organizzazione della mostra \"Geografia e storia della lingua italiana. Sulle tracce di Maria Corti\", Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, Pavia, Biblioteca Universitaria, 23 febbraio-22 aprile 2012.",
        "periodo": "dal 23-02-2012 al 22-04-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico di pubblicazione dell'edizione critica di \"Caccia al lupo\", \"Caccia alla volpe\", \"Teatro inedito\" nell'ambito dell'Edizione Nazionale delle Opere di Giovanni Verga (Fondazione \"Giovanni Verga\" - Catania).",
        "periodo": "dal 20-07-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico dell'edizione delle postille di Alessandro Manzoni e di Tommaso Grossi al \"Vocabolario milanese-italiano\" di Francesco Cherubini (con Silvia Morgana e Angelo Stella) per l'Edizione Nazionale ed Europea delle Opere di Alessandro Manzoni (Centro Nazionale Studi Manzoniani).",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio (ex aequo) per tesi di dottorato della Fondazione - Centro di Studi Storico-Letterari \u201cNatalino Sapegno\u201d (Aosta).",
        "periodo": "dal 01-06-2003 al 01-06-2003"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente del collegio docenti del Dottorato di ricerca in Filologia moderna dell'Universit\u00e0 degli Studi di Pavia.",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Lezione (\"Gli scartafacci di Mangiafuoco: italiano e dialetto nei copioni di un burattinaio\") per studenti e dottorandi del Dipartimento di italiano, Universit\u00e9 \u201cMarc Bloch\u201d di Strasburgo, Centre Interdisciplinaire de Recherche sur l\u2019Italie.",
        "periodo": "dal 13-12-2006 al 13-12-2006"
      },
      {
        "content": "Lezione (\u00abForse tu non pensavi ch\u2019io loico fossi!\u00bb. Guido da Montefeltro e il \u00abconfuso suon\u00bb di Inferno XXVII) per la Scuola di dottorato europea in Filologia romanza, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, 3 marzo 2008.",
        "periodo": "dal 03-03-2008 al 03-03-2008"
      },
      {
        "content": "Lezione (\"In principio era il notaio: \u2018gramatica\u2019 e \u2018rhetorica\u2019 nel medioevo volgare\") per la Scuola di dottorato europea in Filologia romanza, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, 2 marzo 2009.",
        "periodo": "dal 02-03-2009 al 02-03-2009"
      },
      {
        "content": "Lezione (\u00abUt silvae foliis pronos mutantur in annos\u00bb: per una lettura di Purgatorio X, XI, XII) per la Scuola di dottorato europea in Filologia romanza, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, 1\u00b0 marzo 2010.",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 01-03-2010"
      },
      {
        "content": "Lezione (\u201cIl troppo e il vano. Scuola e sinonimi nell\u2019Ottocento italiano\") per studenti e dottorandi del Dipartimento di italiano, Universit\u00e9 \u201cMarc Bloch\u201d di Strasburgo, Centre Interdisciplinaire de Recherche sur l\u2019Italie.",
        "periodo": "dal 29-03-2010 al 29-03-2010"
      },
      {
        "content": "Lezione (\"Nel laboratorio di Carlo Salvioni: le carte della Biblioteca Ambrosiana\") per la Scuola di dottorato europea in Filologia romanza, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, 14 febbraio 2011.",
        "periodo": "dal 14-02-2011 al 14-02-2011"
      },
      {
        "content": "Ciclo di lezioni (4 ore) \"Lingua letteraria e lingua dell\u2019uso\", tenute nei corsi del Dottorato di ricerca in Filologia moderna (Scienze del testo letterario e musicale), Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, 3 marzo e 10 marzo 2011.",
        "periodo": "dal 03-03-2011 al 10-03-2011"
      },
      {
        "content": "Lezione (\"La poesia popolare italiana: lingua, modelli, trasmissione\") per la Scuola di Dottorato, Indirizzo di Letteratura, Storia della Lingua e Filologia italiana, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, 10 maggio 2011.",
        "periodo": "dal 10-05-2011 al 10-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Seminario di dottorato \"Scuola e letteratura dal primo Ottocento all\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia\", Scuola di dottorato in Filologia moderna, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, Pavia, 16 febbraio 2012.",
        "periodo": "dal 16-02-2012 al 16-02-2012"
      },
      {
        "content": "Lezione (\"La figura di Bembo nelle novelle di Matteo Bandello\") per la Scuola di Dottorato di Ricerca in Culture classiche e moderne, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, 19 marzo 2012.",
        "periodo": "dal 19-03-2012 al 19-03-2012"
      },
      {
        "content": "Lezione (\u00abLe vostre penne / di retro al dittator sen vanno strette\u00bb: alla ricerca delle premesse retoriche dello Stilnovo) nel Seminario \"Dante e i volgari\", Settimana di studio sulle Letterature dell\u2019Europa medievale, Scuola di Dottorato, Indirizzo di Letteratura, Storia della Lingua e Filologia italiana, Montepulciano, 24-29 settembre 2012.",
        "periodo": "dal 24-09-2012 al 24-09-2012"
      },
      {
        "content": "Lezione (\"Gli strati della storia: la nascita della dialettologia italiana e la questione della lingua\") per il Dottorato di ricerca in Filologia e Critica - Percorso formativo in Filologia romanza, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, 14 marzo 2013.",
        "periodo": "dal 14-03-2013 al 14-03-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio docenti della Scuola di dottorato in Scienze del Testo letterario e musicale, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Lezione (\"Il nome e la storia nei Promessi sposi\") nel corso di Dottorato in Scienze del testo letterario e musicale, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, 25 marzo 2014.",
        "periodo": "dal 25-03-2014 al 25-03-2014"
      },
      {
        "content": "Intervento come relatore nel seminario di dottorato \"Una di lingua una di scuola. Aspetti della formazione linguistica dopo l\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia\", Dottorato di ricerca in Scienze del testo letterario e musicale, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, 19 maggio 2014.",
        "periodo": "dal 19-05-2014 al 19-05-2014"
      },
      {
        "content": "Lezione (\u00abUna poesia pi\u00f9 naturale, pi\u00f9 libera\u00bb. Claude Fauriel, Giuseppe Ferrari e il dibattito ottocentesco sulla poesia popolare nel Medioevo) per la Scuola di dottorato europea in Filologia romanza, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, 18 giugno 2014.",
        "periodo": "dal 18-06-2014 al 18-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alle Giornate di studio \"La grammatica del parlato nelle lingue moderne e antiche\", Dottorato di ricerca in Scienze del testo letterario e musicale - Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, 19-20 marzo 2015.",
        "periodo": "dal 19-03-2015 al 20-03-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio docenti della Scuola di dottorato di ricerca in Scienze del patrimonio letterario, artistico e ambientale dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano; adesione 30 marzo 2016.",
        "periodo": "dal 30-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Ciclo di lezioni e conferenze tenuto (nell'ambito del Progetto Socrates-Erasmus) presso la Facolt\u00e0 di Lettere (Romanischen Seminarium Heidelberg) dell'Universit\u00e0 di Heidelberg. Argomenti delle lezioni: Pietro da Barsegap\u00e8: spunti lessicali e sintattici; Dal latino al volgare nella formazione scolastica e politica: i volgarizzamenti delle retoriche classiche tra Bologna e Firenze nel XIII secolo; Carlo Salvioni dialettologo: il saggio sui nomi della lucciola tra le carte della Biblioteca Ambrosiana.",
        "periodo": "dal 27-06-2006 al 28-06-2006"
      },
      {
        "content": "Corso \"Gli strati dell\u2019unit\u00e0: lingua italiana, dialetti, scuola tra Otto e Novecento\" (10 ore), nell\u2019ambito dei Corsi estivi di dialettologia, Centro di dialettologia ed etnografia, Bellinzona, 23 agosto-2 settembre 2010.",
        "periodo": "dal 23-08-2010 al 02-09-2010"
      },
      {
        "content": "Lezione sulle reazioni di scrittori e critici della rivista \u201cLa Ruota\u201d all\u2019uscita del Vocabolario della lingua italiana (Accademia d\u2019Italia) per il corso Graduate ITA 1030 (Lessicografia italiana) del Dipartimento di lingua italiana dell'Universit\u00e0 di Toronto (Canada).",
        "periodo": "dal 16-03-2015 al 16-03-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Titolo di dottore di ricerca in \u201cScienze letterarie\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia (XIV ciclo, tutor prof. Angelo Stella).",
        "periodo": "dal 15-02-2002 al 15-02-2002"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca per lo studio del volgarizzamento mantovano del De proprietatibus rerum di Bartolomeo Anglico, opera di Vivaldo Belcalzer (ms. Additional 8785, British Museum, Londra), Universit\u00e0 degli Studi di Pavia.",
        "periodo": "dal 01-07-2002 al 30-06-2003"
      },
      {
        "content": "Referaggio per le riviste \u201cAevum\u201d, \u201cL\u2019Alighieri\u201d, \u201cAltre modernit\u00e0\u201d, \u201cAutografo\u201d, \u201cBollettino del Centro di Studi filologici e linguistici siciliani\u201d, \u201cCarte romanze, \u201cIl Confronto letterario\u201d, \u201cDante e l\u2019Arte\u201d, \u201cItaliano LinguaDue\u201d, \u201cLa Lingua italiana\u201d, \u201cTesto\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referaggio per il governo canadese nella valutazione di un progetto di ricerca per l\u2019ottenimento di una Standard Research Grant del SSHRC (Social Sciences and Humanities Research Council).",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Vice-Presidente del Comitato Pavese della Societ\u00e0 \"Dante Alighieri\".",
        "periodo": "dal 01-05-2010 al 15-09-2014"
      },
      {
        "content": "Referaggio nell\u2019ambito della Valutazione Qualit\u00e0 della Ricerca (VQR) 2004-2010, per il settore L-FIL-LET/12 Linguistica italiana.",
        "periodo": "dal 30-09-2012 al 19-07-2013"
      },
      {
        "content": "Referaggio nell\u2019ambito della Valutazione Qualit\u00e0 della Ricerca (VQR) 2011-2014, per il settore L-FIL-LET/12 Linguistica italiana.",
        "periodo": "dal 04-07-2016 al 10-09-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nell'ambito dei Corsi internazionali di Lingua e Cultura italiana (Centro d'Ateneo per la lingua e la cultura italiana - Chiara e Giuseppe Feltrinelli) - Universit\u00e0 degli Studi di Milano, 10 ore, Gargnano, 5-8 luglio 2016.",
        "periodo": "dal 05-07-2016 al 08-07-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione (con una borsa di studio dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Pavia in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Pisa, sul tema \u201cProblemi di uniformazione grafica e paragrafematica relativi a testi di diversa et\u00e0 e base testimoniale\u201d) al Progetto del Centro Interuniversitario Biblioteca Italiana Telematica (CIBIT). Il lavoro di ricerca si \u00e8 concentrato sulla trascrizione e sull\u2019edizione del codice MA 592 della Biblioteca \u201cAngelo Mai\u201d di Bergamo.",
        "periodo": "dal 01-09-1998 al 01-03-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto \u201cArchivio delle Voci\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Pavia (responsabile prof. Angelo Stella) per lo studio del dialetto e per il reperimento di testimonianze sul campo.",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 01-09-2005"
      },
      {
        "content": "Componente dell'Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Pavia nel Progetto Archivio Italiano Tradizione Epistolare in Rete (Progetto PRIN finanziato), coordinato dall\u2019Universit\u00e0 di Pavia e proposto dalle Universit\u00e0 di Milano, Roma \u201cLa Sapienza\u201d, Siena \u201cUniversit\u00e0 per Stranieri\u201d, Cassino. Collaborazione alla definizione del progetto, alla proposta e alla realizzazione dell\u2019Archivio AITER, attualmente in rete e consultabile all\u2019indirizzo http://aiter.unipv.it/progetto/credits.",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico della sezione canadese (Italian Studies - University of Toronto) del progetto OIM (Osservatorio degli Italianismi nel Mondo) che, in collaborazione con l\u2019Accademia della Crusca, osserva e studia la presenza e la diffusione degli italianismi in vari ambiti della cultura e della vita quotidiana nel mondo.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato proponente e del Comitato di indirizzo scientifico del Centro di ricerca coordinato \"Skribotablo. Centro di ricerca sulla didattica dell\u2019italiano L1/L2\" (Universit\u00e0 degli Studi di Milano\").",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato organizzatore del Master di primo livello PromoItals dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 26-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato di indirizzo Scientifico del Centro di ricerca coordinato \u201cLe lingue d'adozione\" (Centro interdipartimentale dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano).",
        "periodo": "dal 13-05-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}