{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le liturgie penitenziali nel \"Purgatorio\"",
        "ISSN": [
          "2281-4701"
        ],
        "journal": "STUDI AMBROSIANI DI ITALIANISTICA",
        "csp": "vol. 6, p. 151-163, ISSN: 2281-4701",
        "anno": "2016",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BRAMBILLA S (2016). Le liturgie penitenziali nel \"Purgatorio\". STUDI",
        "AMBROSIANI DI ITALIANISTICA, vol. 6, p. 151-163, ISSN: 2281-4701"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49-50",
        "titolo": "Oralit\u00e0, scrittura e forestierismi",
        "ISBN": [
          "978-88-6728-186-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella Libreria Editrice, ISBN: 978-88-6728-186-2",
        "opera": "(a cura di): BRAMBILLA S; HAYEZ J, Il tesoro di un povero. Il Memoriale di Francesco Bentaccordi, fiorentino in Provenza (1400 ca). SCRITTURE E LIBRI DEL MEDIOEVO, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BRAMBILLA S, HAYEZ J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BRAMBILLA S, HAYEZ J (2016). Oralit\u00e0, scrittura e forestierismi. In: (a",
        "cura di): BRAMBILLA S; HAYEZ J, Il tesoro di un povero. Il Memoriale di",
        "Francesco Bentaccordi, fiorentino in Provenza (1400 ca). SCRITTURE E",
        "LIBRI DEL MEDIOEVO, p. 49-50, ROMA:Viella Libreria Editrice, ISBN:",
        "978-88-6728-186-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-185",
        "titolo": "Tra letture domestiche e devozione privata",
        "ISBN": [
          "978-88-6728-186-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella Libreria Editrice, ISBN: 978-88-6728-186-2",
        "opera": "(a cura di): BRAMBILLA S, HAYEZ J, Il tesoro di un povero. Il Memoriale di Francesco Bentaccordi, fiorentino in Provenza (1400 ca). SCRITTURE E LIBRI DEL MEDIOEVO, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BRAMBILLA S (2016). Tra letture domestiche e devozione privata. In: (a",
        "cura di): BRAMBILLA S, HAYEZ J, Il tesoro di un povero. Il Memoriale di",
        "Francesco Bentaccordi, fiorentino in Provenza (1400 ca). SCRITTURE E",
        "LIBRI DEL MEDIOEVO, p. 181-185, ROMA:Viella Libreria Editrice, ISBN:",
        "978-88-6728-186-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-196",
        "titolo": "Liriche di Antonio Pucci e altre opere di gusto popolare",
        "ISBN": [
          "978-88-6728-186-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella Libreria Editrice, ISBN: 978-88-6728-186-2",
        "opera": "(a cura di): BRAMBILLA S; HAYEZ J, Il tesoro di un povero. Il Memoriale di Francesco Bentaccordi, fiorentino in Provenza (1400 ca).. SCRITTURE E LIBRI DEL MEDIOEVO, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BRAMBILLA S (2016). Liriche di Antonio Pucci e altre opere di gusto",
        "popolare. In: (a cura di): BRAMBILLA S; HAYEZ J, Il tesoro di un povero. Il",
        "Memoriale di Francesco Bentaccordi, fiorentino in Provenza (1400 ca)..",
        "SCRITTURE E LIBRI DEL MEDIOEVO, p. 187-196, ROMA:Viella Libreria",
        "Editrice, ISBN: 978-88-6728-186-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "225",
        "titolo": "Tra scrittura e disegno: le illustrazioni del Memoriale",
        "ISBN": [
          "978-88-6728-186-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella Libreria Editrice, ISBN: 978-88-6728-186-2",
        "opera": "(a cura di): BRAMBILLA S; HAYEZ J, Il tesoro di un povero. Il Memoriale di Francesco Bentaccordi, fiorentino in Provenza (1400 ca). SCRITTURE E LIBRI DEL MEDIOEVO, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BRAMBILLA S (2016). Tra scrittura e disegno: le illustrazioni del",
        "Memoriale. In: (a cura di): BRAMBILLA S; HAYEZ J, Il tesoro di un povero.",
        "Il Memoriale di Francesco Bentaccordi, fiorentino in Provenza (1400 ca).",
        "SCRITTURE E LIBRI DEL MEDIOEVO, p. 225, ROMA:Viella Libreria",
        "Editrice, ISBN: 978-88-6728-186-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-202",
        "titolo": "Due \"corone fiorentine\": Dante e Petrarca tra le carte del Memoriale",
        "ISBN": [
          "978-88-6728-186-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella Libreria Editrice, ISBN: 978-88-6728-186-2",
        "opera": "(a cura di): BRAMBILLA S; HAYEZ J, Il tesoro di un povero. Il Memoriale di Francesco Bentaccordi, fiorentino in Provenza (1400 ca). SCRITTURE E LIBRI DEL MEDIOEVO, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BRAMBILLA S (2016). Due \"corone fiorentine\": Dante e Petrarca tra le",
        "carte del Memoriale. In: (a cura di): BRAMBILLA S; HAYEZ J, Il tesoro di",
        "un povero. Il Memoriale di Francesco Bentaccordi, fiorentino in Provenza",
        "(1400 ca). SCRITTURE E LIBRI DEL MEDIOEVO, p. 197-202,",
        "ROMA:Viella Libreria Editrice, ISBN: 978-88-6728-186-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "251-433",
        "titolo": "Memoriale, edizione critica",
        "ISBN": [
          "978-88-6728-186-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella Libreria Editrice, ISBN: 978-88-6728-186-2",
        "opera": "(a cura di): BRAMBILLA S, HAYEZ J, Il tesoro di un povero. Il Memoriale di Francesco Bentaccordi, fiorentino in Provenza (1400 ca). SCRITTURE E LIBRI DEL MEDIOEVO, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BRAMBILLA S, HAYEZ J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BRAMBILLA S, HAYEZ J (2016). Memoriale, edizione critica. In: (a cura di):",
        "BRAMBILLA S, HAYEZ J, Il tesoro di un povero. Il Memoriale di Francesco",
        "Bentaccordi, fiorentino in Provenza (1400 ca). SCRITTURE E LIBRI DEL",
        "MEDIOEVO, p. 251-433, ROMA:Viella Libreria Editrice, ISBN:",
        "978-88-6728-186-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "237-249",
        "titolo": "Conclusioni. La raccolta di saperi: pratiche di registrazione e possibili impieghi",
        "ISBN": [
          "978-88-6728-186-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella Libreria Editrice, ISBN: 978-88-6728-186-2",
        "opera": "(a cura di): BRAMBILLA S; HAYEZ J, Il tesoro di un povero. Il Memoriale di Francesco Bentaccordi, fiorentino in Provenza (1400 ca). SCRITTURE E LIBRI DEL MEDIOEVO, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BRAMBILLA S (2016). Conclusioni. La raccolta di saperi: pratiche di",
        "registrazione e possibili impieghi. In: (a cura di): BRAMBILLA S; HAYEZ J,",
        "Il tesoro di un povero. Il Memoriale di Francesco Bentaccordi, fiorentino in",
        "Provenza (1400 ca). SCRITTURE E LIBRI DEL MEDIOEVO, p. 237-249,",
        "ROMA:Viella Libreria Editrice, ISBN: 978-88-6728-186-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lettere di Giulio Perticari a Gian Giacomo Trivulzio",
        "ISSN": [
          "1585-079X"
        ],
        "journal": "VERBUM",
        "csp": "vol. 16, p. 129-165, ISSN: 1585-079X",
        "anno": "2015",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BRAMBILLA S (2015). Lettere di Giulio Perticari a Gian Giacomo Trivulzio.",
        "VERBUM, vol. 16, p. 129-165, ISSN: 1585-079X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dante nella \"Proposta\"",
        "ISSN": [
          "2281-4701"
        ],
        "journal": "STUDI AMBROSIANI DI ITALIANISTICA",
        "csp": "vol. 5, p. 49-63, ISSN: 2281-4701",
        "anno": "2015",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BRAMBILLA S (2015). Dante nella \"Proposta\". STUDI AMBROSIANI DI",
        "ITALIANISTICA, vol. 5, p. 49-63, ISSN: 2281-4701"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lettere di Gian Giacomo Trivulzio a Giulio Perticari",
        "ISSN": [
          "2281-602X"
        ],
        "journal": "STUDI DI ERUDIZIONE E DI FILOLOGIA ITALIANA",
        "csp": "vol. 4, p. 137-166, ISSN: 2281-602X",
        "anno": "2015",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BRAMBILLA S (2015). Lettere di Gian Giacomo Trivulzio a Giulio Perticari.",
        "STUDI DI ERUDIZIONE E DI FILOLOGIA ITALIANA, vol. 4, p. 137-166,",
        "ISSN: 2281-602X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "5-6",
        "titolo": "Premessa",
        "ISBN": [
          "9788867809042"
        ],
        "csp": "MILANO:EDUCatt, ISBN: 9788867809042",
        "opera": "APRILE, GIORGIA;CARPENTIERI, CHIARA MARIA. La scrittura online e sui social network. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "BRAMBILLA S (2015). Premessa. In: APRILE, GIORGIA;CARPENTIERI,",
        "CHIARA MARIA. La scrittura online e sui social network. p. 5-6,",
        "MILANO:EDUCatt, ISBN: 9788867809042"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Perticari, Giulio",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani, 82. p. 517-520, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 9788812000326",
        "anno": "2015",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "BRAMBILLA S (2015). Perticari, Giulio. In: Dizionario Biografico degli",
        "Italiani, 82. p. 517-520, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani,",
        "ISBN: 9788812000326"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "151-157",
        "titolo": "Dante in internet",
        "ISBN": [
          "9789633122419"
        ],
        "csp": "Budapest:E\u00f6tv\u00f6s University Press, ISBN: 9789633122419, Budapest, 27-29 novembre 2014",
        "opera": "(a cura di): Kelemen J;Nagy J, Atti del Convegno Internazionale \u201cCommentare Dante oggi\u201d. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BRAMBILLA S (2015). Dante in internet. In: (a cura di): Kelemen J;Nagy J,",
        "Atti del Convegno Internazionale \u201cCommentare Dante oggi\u201d. p. 151-157,",
        "Budapest:E\u00f6tv\u00f6s University Press, ISBN: 9789633122419, Budapest,",
        "27-29 novembre 2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-286",
        "titolo": "Giulio Perticari, Postille a Dante (ed. Venezia, Pasquali, 1741)",
        "ISBN": [
          "9788867809561"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "MILANO:EDUCatt, ISBN: 9788867809561",
        "anno": "2015",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "BRAMBILLA S (2015). Giulio Perticari, Postille a Dante (ed. Venezia,",
        "Pasquali, 1741). p. 1-286, MILANO:EDUCatt, ISBN: 9788867809561"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Scheda minima per la biblioteca di Giuseppe Bossi. Con una postilla sul \"Trattatello in laude di Dante\" del Boccaccio",
        "ISSN": [
          "0390-1009"
        ],
        "journal": "LIBRI E DOCUMENTI",
        "csp": "vol. 39, p. 179-200, ISSN: 0390-1009",
        "anno": "2013",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BRAMBILLA S (2013). Scheda minima per la biblioteca di Giuseppe Bossi.",
        "Con una postilla sul \"Trattatello in laude di Dante\" del Boccaccio. LIBRI E",
        "DOCUMENTI, vol. 39, p. 179-200, ISSN: 0390-1009"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un best-seller dell\u2019umanesimo civile fiorentino: il volgarizzamento della Fam., XII 2, a Niccol\u00f2 Acciaiuoli. Seconda tappa (antecedente latino)",
        "ISSN": [
          "1128-2045"
        ],
        "journal": "STUDI PETRARCHESCHI",
        "csp": "vol. n.s. 26, p. 37-60, ISSN: 1128-2045",
        "anno": "2013",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BRAMBILLA S (2013). Un best-seller dell\u2019umanesimo civile fiorentino: il",
        "volgarizzamento della Fam., XII 2, a Niccol\u00f2 Acciaiuoli. Seconda tappa",
        "(antecedente latino). STUDI PETRARCHESCHI, vol. n.s. 26, p. 37-60,",
        "ISSN: 1128-2045"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un inedito contributo di Vincenzo Monti all\u2019edizione del \"Dittamondo\": la collazione del codice Giovio",
        "ISSN": [
          "2281-602X"
        ],
        "journal": "STUDI DI ERUDIZIONE E DI FILOLOGIA ITALIANA",
        "csp": "vol. 1, p. 255-340, ISSN: 2281-602X",
        "anno": "2012",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BRAMBILLA S (2012). Un inedito contributo di Vincenzo Monti all\u2019edizione",
        "del \"Dittamondo\": la collazione del codice Giovio. STUDI DI ERUDIZIONE",
        "E DI FILOLOGIA ITALIANA, vol. 1, p. 255-340, ISSN: 2281-602X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un best-seller dell'umanesimo civile fiorentino: il volgarizzamento della Fam., XII 2, a Niccol\u00f2 Acciaiuoli. Prima tappa (censimento)",
        "ISSN": [
          "1128-2045"
        ],
        "journal": "STUDI PETRARCHESCHI",
        "csp": "vol. n.s. 25, p. 113-166, ISSN: 1128-2045",
        "anno": "2012",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BRAMBILLA S (2012). Un best-seller dell'umanesimo civile fiorentino: il",
        "volgarizzamento della Fam., XII 2, a Niccol\u00f2 Acciaiuoli. Prima tappa",
        "(censimento). STUDI PETRARCHESCHI, vol. n.s. 25, p. 113-166, ISSN:",
        "1128-2045"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-259",
        "titolo": "Libri e letture in casa Datini",
        "ISBN": [
          "978-88-596-0949-0"
        ],
        "csp": "Firenze - Prato:Edizioni Polistampa - Fondazione Casa Pia dei Ceppi Onlus, ISBN: 978-88-596-0949-0",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): HAYEZ J; TOCCAFONDI D; DE GRAMATICA M R, Palazzo Datini a Prato. Una casa fatta per durare mille anni. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BRAMBILLA S (2012). Libri e letture in casa Datini. In: AA.VV.. (a cura di):",
        "HAYEZ J; TOCCAFONDI D; DE GRAMATICA M R, Palazzo Datini a Prato.",
        "Una casa fatta per durare mille anni. vol. 1, p. 257-259, Firenze -",
        "Prato:Edizioni Polistampa - Fondazione Casa Pia dei Ceppi Onlus, ISBN:",
        "978-88-596-0949-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Antonio Brucioli curatore e traduttore di Plinio",
        "ISSN": [
          "0003-9810"
        ],
        "journal": "ARCHIVES INTERNATIONALES D'HISTOIRE DES SCIENCES",
        "csp": "vol. 61, p. 163-174, ISSN: 0003-9810",
        "anno": "2011",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BRAMBILLA S (2011). Antonio Brucioli curatore e traduttore di Plinio.",
        "ARCHIVES INTERNATIONALES D'HISTOIRE DES SCIENCES, vol. 61, p.",
        "163-174, ISSN: 0003-9810"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Chiose Selmi",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): MALATO E, MAZZUCCHI A, Censimento dei commenti danteschi. 1. I commenti di tradizione manoscritta (fino al 1480). vol. I, p. 175-180, ROMA:Salerno Editrice, ISBN: 978-88-8402-705-4",
        "anno": "2011",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "BRAMBILLA S (2011). Chiose Selmi. In: AA.VV.. (a cura di): MALATO E,",
        "MAZZUCCHI A, Censimento dei commenti danteschi. 1. I commenti di",
        "tradizione manoscritta (fino al 1480). vol. I, p. 175-180, ROMA:Salerno",
        "Editrice, ISBN: 978-88-8402-705-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-192",
        "titolo": "La Crusca nei margini. Edizione critica delle postille al \u00abDittamondo\u00bb di Giulio Perticari e Vincenzo Monti",
        "ISBN": [
          "978-884673134-0"
        ],
        "journal": "RES LITTERARIA, p",
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 978-884673134-0",
        "anno": "2011",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "BRAMBILLA S (2011). La Crusca nei margini. Edizione critica delle postille",
        "al \u00abDittamondo\u00bb di Giulio Perticari e Vincenzo Monti. RES LITTERARIA, p.",
        "1-192, Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 978-884673134-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-414",
        "titolo": "\u00abPadre mio dolce\u00bb. Lettere di religiosi a Francesco Datini. Antologia",
        "ISBN": [
          "978-88-7125-315-2"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "Roma:Ministero per i beni e le attivit\u00e0 culturali - Direzione Generale per gli Archivi, ISBN: 978-88-7125-315-2",
        "anno": "2010",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "BRAMBILLA S (2010). \u00abPadre mio dolce\u00bb. Lettere di religiosi a Francesco",
        "Datini. Antologia. p. 1-414, Roma:Ministero per i beni e le attivit\u00e0 culturali -",
        "Direzione Generale per gli Archivi, ISBN: 978-88-7125-315-2"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "197-221",
        "titolo": "Filologia e questioni di lingua tra Vincenzo Monti e Giulio Perticari",
        "ISBN": [
          "978-88-7667-361-0"
        ],
        "csp": "Firenze:Franco Cesati Editore, ISBN: 978-88-7667-361-0, Roma, 3-4, 10, 2007",
        "opera": "AUTORI VARI. (a cura di): BRAMBILLA S, FIORILLA M, La filologia dei testi d'autore. Atti del Seminario di Studi (Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, 3-4 ottobre 2007). FILOLOGIA E ORDINATORI, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BRAMBILLA S (2009). Filologia e questioni di lingua tra Vincenzo Monti e",
        "Giulio Perticari. In: AUTORI VARI. (a cura di): BRAMBILLA S, FIORILLA M,",
        "La filologia dei testi d'autore. Atti del Seminario di Studi (Universit\u00e0 degli",
        "Studi Roma Tre, 3-4 ottobre 2007). FILOLOGIA E ORDINATORI, p.",
        "197-221, Firenze:Franco Cesati Editore, ISBN: 978-88-7667-361-0, Roma,",
        "3-4, 10, 2007"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"In nome di Dio e del guadagno\". Il mercante pratese Francesco Datini tra lavoro e devozione",
        "ISSN": [
          "1128-6768"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO ITALIANO PER LA STORIA DELLA PIET\u00c0",
        "csp": "vol. 21, p. 29-59, ISSN: 1128-6768",
        "anno": "2008",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BRAMBILLA S (2008). \"In nome di Dio e del guadagno\". Il mercante",
        "pratese Francesco Datini tra lavoro e devozione. ARCHIVIO ITALIANO",
        "PER LA STORIA DELLA PIET\u00c0, vol. 21, p. 29-59, ISSN: 1128-6768"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-10",
        "titolo": "Presentazione",
        "ISBN": [
          "978-88-88242-95-8"
        ],
        "csp": "MILANO:Mondadori Universit\u00e0, ISBN: 978-88-88242-95-8",
        "opera": "G. APRILE, S. CALATI, D. FOLISI, R. ROGNONI. (a cura di): S. BRAMBILLA, La scrittura professionale. Metodi, esempi, esercizi. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "BRAMBILLA S (2008). Presentazione. In: G. APRILE, S. CALATI, D.",
        "FOLISI, R. ROGNONI. (a cura di): S. BRAMBILLA, La scrittura",
        "professionale. Metodi, esempi, esercizi. p. 9-10, MILANO:Mondadori",
        "Universit\u00e0, ISBN: 978-88-88242-95-8"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Istituto Editoriale Universitario",
        "titolo": "Il \u00abDittamondo\u00bb di Fazio degli Uberti nell'edizione progettata da Giulio Perticari",
        "ISBN": [
          "978-88-323-6207-7"
        ],
        "ISSN": [
          "0393-3288"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-323-6207-7, ISSN: 0393-3288, Milano, 15-18, 05, 2007",
        "opera": "(a cura di): BALLARINI M., BARBARISI G., BERRA C., FRASSO G., Tra i fondi dell'Ambrosiana. Manoscritti italiani antichi e moderni. Atti del Convegno Milano, 15-18 maggio 2007. QUADERNI DI ACME, vol. I, p. 433-456, Milano:Cisalpino",
        "anno": "2008",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BRAMBILLA S (2008). Il \u00abDittamondo\u00bb di Fazio degli Uberti nell'edizione",
        "progettata da Giulio Perticari. In: (a cura di): BALLARINI M., BARBARISI",
        "G., BERRA C., FRASSO G., Tra i fondi dell'Ambrosiana. Manoscritti italiani",
        "antichi e moderni. Atti del Convegno Milano, 15-18 maggio 2007.",
        "QUADERNI DI ACME, vol. I, p. 433-456, Milano:Cisalpino. Istituto",
        "Editoriale Universitario, ISBN: 978-88-323-6207-7, ISSN: 0393-3288,",
        "Milano, 15-18, 05, 2007"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "99-129",
        "titolo": "Antonio Brucioli traduttore del \u00abSomnium Scipionis\u00bb: origini e fortuna di un volgarizzamento ciceroniano nel Cinquecento e oltre",
        "ISBN": [
          "978-2-7453-1824-4"
        ],
        "ISSN": [
          "1262-2869"
        ],
        "csp": "PARIS:Editions Honor\u00e9 Champion, ISBN: 978-2-7453-1824-4, ISSN: 1262-2869, Tours, 20-21, 5, 2005",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): E. BOILLET, Antonio Brucioli. Humanisme et \u00c9vang\u00e9lisme entre R\u00e9forme et Contre-R\u00e9forme. Actes du Colloque de Tours, 20-21 mai 2005.. LE SAVOIR DE MANTICE, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BRAMBILLA S (2008). Antonio Brucioli traduttore del \u00abSomnium",
        "Scipionis\u00bb: origini e fortuna di un volgarizzamento ciceroniano nel",
        "Cinquecento e oltre. In: AA. VV.. (a cura di): E. BOILLET, Antonio Brucioli.",
        "Humanisme et \u00c9vang\u00e9lisme entre R\u00e9forme et Contre-R\u00e9forme. Actes du",
        "Colloque de Tours, 20-21 mai 2005.. LE SAVOIR DE MANTICE, p. 99-129,",
        "PARIS:Editions Honor\u00e9 Champion, ISBN: 978-2-7453-1824-4, ISSN:",
        "1262-2869, Tours, 20-21, 5, 2005"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-246",
        "titolo": "\u00abLibro di Dio e dell\u2019anima certamente\u00bb. Francesco Datini fra spiritualit\u00e0 e commercio librario",
        "ISBN": [
          "978-88-8455-612-7"
        ],
        "ISSN": [
          "0543-3274"
        ],
        "csp": "Roma-Padova:Editrice Antenore, ISBN: 978-88-8455-612-7, ISSN: 0543-3274",
        "opera": "AUTORI VARI. (a cura di): MANFREDI A., MONTI C.M., L\u2019antiche e le moderne carte. Studi in memoria di Giuseppe Billanovich. MEDIOEVO E UMANESIMO, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BRAMBILLA S (2007). \u00abLibro di Dio e dell\u2019anima certamente\u00bb. Francesco",
        "Datini fra spiritualit\u00e0 e commercio librario. In: AUTORI VARI. (a cura di):",
        "MANFREDI A., MONTI C.M., L\u2019antiche e le moderne carte. Studi in",
        "memoria di Giuseppe Billanovich. MEDIOEVO E UMANESIMO, p. 189-246,",
        "Roma-Padova:Editrice Antenore, ISBN: 978-88-8455-612-7, ISSN:",
        "0543-3274"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "229-252",
        "titolo": "Il codice Ambr. H 52 sussidio e l\u2019\u00abOrthographia\u00bb di Matteo Ronto",
        "ISBN": [
          "978-88-343-1486-9"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 978-88-343-1486-9, Milano, 6-7 ottobre 2005",
        "opera": "(a cura di): FERRARI M., NAVONI M., Nuove ricerche su codici in scrittura latina dell\u2019Ambrosiana. Atti del Convegno Milano, 6-7 ottobre 2005. BIBLIOTHECA ERUDITA, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BRAMBILLA S (2007). Il codice Ambr. H 52 sussidio e l\u2019\u00abOrthographia\u00bb di",
        "Matteo Ronto. In: (a cura di): FERRARI M., NAVONI M., Nuove ricerche su",
        "codici in scrittura latina dell\u2019Ambrosiana. Atti del Convegno Milano, 6-7",
        "ottobre 2005. BIBLIOTHECA ERUDITA, p. 229-252, MILANO:Vita e",
        "pensiero, ISBN: 978-88-343-1486-9, Milano, 6-7 ottobre 2005"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rime volgari tre-quattrocentesche in un codice petrarchesco poco noto. RENDICONTI - ISTITUTO LOMBARDO DI SCIENZE E LETTERE. ACCADEMIA DI SCIENZE E LETTERE",
        "ISSN": [
          "1124-1667"
        ],
        "journal": "CLASSE DI LETTERE E SCIENZE MORALI E STORICHE",
        "csp": "vol. 140, p. 125-172, ISSN: 1124-1667",
        "anno": "2006",
        "autori": "BRAMBILLA S, D. PICCINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BRAMBILLA S, D. PICCINI (2006). Rime volgari tre-quattrocentesche in un",
        "codice petrarchesco poco noto. RENDICONTI - ISTITUTO LOMBARDO DI",
        "SCIENZE E LETTERE. ACCADEMIA DI SCIENZE E LETTERE. CLASSE",
        "DI LETTERE E SCIENZE MORALI E STORICHE, vol. 140, p. 125-172,",
        "ISSN: 1124-1667"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La maison des fant\u00f4mes. Un r\u00e9cit onirique de ser Bartolomeo Levaldini, notaire de Prato et correspondant de Francesco Datini",
        "ISSN": [
          "0391-7495"
        ],
        "journal": "ITALIA MEDIOEVALE E UMANISTICA",
        "csp": "vol. 47, p. 75-192, ISSN: 0391-7495",
        "anno": "2006",
        "autori": "BRAMBILLA S, HAYEZ J."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BRAMBILLA S, HAYEZ J. (2006). La maison des fant\u00f4mes. Un r\u00e9cit",
        "onirique de ser Bartolomeo Levaldini, notaire de Prato et correspondant de",
        "Francesco Datini. ITALIA MEDIOEVALE E UMANISTICA, vol. 47, p.",
        "75-192, ISSN: 0391-7495"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nove sonetti del Petrarca in Archivio Datini",
        "ISSN": [
          "1128-2045"
        ],
        "journal": "STUDI PETRARCHESCHI",
        "csp": "vol. n.s. 17, p. 81-110, ISSN: 1128-2045",
        "anno": "2004",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BRAMBILLA S (2004). Nove sonetti del Petrarca in Archivio Datini. STUDI",
        "PETRARCHESCHI, vol. n.s. 17, p. 81-110, ISSN: 1128-2045"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-224",
        "titolo": "Itinerari nella Firenze di fine Trecento. Fra Giovanni dalle Celle e Luigi Marsili. HUMANAE LITTERAE, p",
        "ISBN": [
          "88-8132-538-1"
        ],
        "csp": "Milano:Edizioni CUSL, ISBN: 88-8132-538-1, ISSN: 1824-4335",
        "ISSN": [
          "1824-4335"
        ],
        "anno": "2002",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BRAMBILLA S (2002). Itinerari nella Firenze di fine Trecento. Fra Giovanni",
        "dalle Celle e Luigi Marsili. HUMANAE LITTERAE, p. 1-224, Milano:Edizioni",
        "CUSL, ISBN: 88-8132-538-1, ISSN: 1824-4335"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-192",
        "titolo": "Laboratorio di scrittura. Materiali di lavoro con esercizi svolti. p",
        "ISBN": [
          "88-343-0959-6"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 88-343-0959-6",
        "anno": "2002",
        "autori": "BRAMBILLA S, D. FOLISI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BRAMBILLA S, D. FOLISI (2002). Laboratorio di scrittura. Materiali di",
        "lavoro con esercizi svolti. p. 1-192, MILANO:Vita e pensiero, ISBN:",
        "88-343-0959-6"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per un nuovo testimone dei \u00abProverbi\u00bb di Garzo",
        "ISSN": [
          "1128-2045"
        ],
        "journal": "STUDI PETRARCHESCHI",
        "csp": "vol. n.s. 14, p. 247-260, ISSN: 1128-2045",
        "anno": "2001",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BRAMBILLA S (2001). Per un nuovo testimone dei \u00abProverbi\u00bb di Garzo.",
        "STUDI PETRARCHESCHI, vol. n.s. 14, p. 247-260, ISSN: 1128-2045"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-382",
        "titolo": "La professione della scrittura. Nuova edizione riveduta e ampliata. HUMANAE LITTERAE, p",
        "ISBN": [
          "88-8132-053-3"
        ],
        "csp": "Milano:Edizioni CUSL, ISBN: 88-8132-053-3, ISSN: 1824-4335",
        "ISSN": [
          "1824-4335"
        ],
        "anno": "2001",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BRAMBILLA S (2001). La professione della scrittura. Nuova edizione",
        "riveduta e ampliata. HUMANAE LITTERAE, p. 1-382, Milano:Edizioni",
        "CUSL, ISBN: 88-8132-053-3, ISSN: 1824-4335"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "251-433",
        "titolo": "Memoriale, edizione critica",
        "ISBN": [
          "978-88-6728-186-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella Libreria Editrice, ISBN: 978-88-6728-186-2",
        "opera": "(a cura di): BRAMBILLA S, HAYEZ J, Il tesoro di un povero. Il Memoriale di Francesco Bentaccordi, fiorentino in Provenza (1400 ca). SCRITTURE E LIBRI DEL MEDIOEVO, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BRAMBILLA S, HAYEZ J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BRAMBILLA S, HAYEZ J (2016). Memoriale, edizione critica. In: (a cura di):",
        "BRAMBILLA S, HAYEZ J, Il tesoro di un povero. Il Memoriale di Francesco",
        "Bentaccordi, fiorentino in Provenza (1400 ca). SCRITTURE E LIBRI DEL",
        "MEDIOEVO, p. 251-433, ROMA:Viella Libreria Editrice, ISBN:",
        "978-88-6728-186-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lettere di Giulio Perticari a Gian Giacomo Trivulzio",
        "ISSN": [
          "1585-079X"
        ],
        "journal": "VERBUM",
        "csp": "vol. 16, p. 129-165, ISSN: 1585-079X",
        "anno": "2015",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BRAMBILLA S (2015). Lettere di Giulio Perticari a Gian Giacomo Trivulzio.",
        "VERBUM, vol. 16, p. 129-165, ISSN: 1585-079X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Perticari, Giulio",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani, 82. p. 517-520, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 9788812000326",
        "anno": "2015",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "BRAMBILLA S (2015). Perticari, Giulio. In: Dizionario Biografico degli",
        "Italiani, 82. p. 517-520, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani,",
        "ISBN: 9788812000326"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-286",
        "titolo": "Giulio Perticari, Postille a Dante (ed. Venezia, Pasquali, 1741)",
        "ISBN": [
          "9788867809561"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "MILANO:EDUCatt, ISBN: 9788867809561",
        "anno": "2015",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "BRAMBILLA S (2015). Giulio Perticari, Postille a Dante (ed. Venezia,",
        "Pasquali, 1741). p. 1-286, MILANO:EDUCatt, ISBN: 9788867809561"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un best-seller dell\u2019umanesimo civile fiorentino: il volgarizzamento della Fam., XII 2, a Niccol\u00f2 Acciaiuoli. Seconda tappa (antecedente latino)",
        "ISSN": [
          "1128-2045"
        ],
        "journal": "STUDI PETRARCHESCHI",
        "csp": "vol. n.s. 26, p. 37-60, ISSN: 1128-2045",
        "anno": "2013",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BRAMBILLA S (2013). Un best-seller dell\u2019umanesimo civile fiorentino: il",
        "volgarizzamento della Fam., XII 2, a Niccol\u00f2 Acciaiuoli. Seconda tappa",
        "(antecedente latino). STUDI PETRARCHESCHI, vol. n.s. 26, p. 37-60,",
        "ISSN: 1128-2045"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un best-seller dell'umanesimo civile fiorentino: il volgarizzamento della Fam., XII 2, a Niccol\u00f2 Acciaiuoli. Prima tappa (censimento)",
        "ISSN": [
          "1128-2045"
        ],
        "journal": "STUDI PETRARCHESCHI",
        "csp": "vol. n.s. 25, p. 113-166, ISSN: 1128-2045",
        "anno": "2012",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BRAMBILLA S (2012). Un best-seller dell'umanesimo civile fiorentino: il",
        "volgarizzamento della Fam., XII 2, a Niccol\u00f2 Acciaiuoli. Prima tappa",
        "(censimento). STUDI PETRARCHESCHI, vol. n.s. 25, p. 113-166, ISSN:",
        "1128-2045"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Antonio Brucioli curatore e traduttore di Plinio",
        "ISSN": [
          "0003-9810"
        ],
        "journal": "ARCHIVES INTERNATIONALES D'HISTOIRE DES SCIENCES",
        "csp": "vol. 61, p. 163-174, ISSN: 0003-9810",
        "anno": "2011",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BRAMBILLA S (2011). Antonio Brucioli curatore e traduttore di Plinio.",
        "ARCHIVES INTERNATIONALES D'HISTOIRE DES SCIENCES, vol. 61, p.",
        "163-174, ISSN: 0003-9810"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Chiose Selmi",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): MALATO E, MAZZUCCHI A, Censimento dei commenti danteschi. 1. I commenti di tradizione manoscritta (fino al 1480). vol. I, p. 175-180, ROMA:Salerno Editrice, ISBN: 978-88-8402-705-4",
        "anno": "2011",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "BRAMBILLA S (2011). Chiose Selmi. In: AA.VV.. (a cura di): MALATO E,",
        "MAZZUCCHI A, Censimento dei commenti danteschi. 1. I commenti di",
        "tradizione manoscritta (fino al 1480). vol. I, p. 175-180, ROMA:Salerno",
        "Editrice, ISBN: 978-88-8402-705-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-192",
        "titolo": "La Crusca nei margini. Edizione critica delle postille al \u00abDittamondo\u00bb di Giulio Perticari e Vincenzo Monti",
        "ISBN": [
          "978-884673134-0"
        ],
        "journal": "RES LITTERARIA, p",
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 978-884673134-0",
        "anno": "2011",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "BRAMBILLA S (2011). La Crusca nei margini. Edizione critica delle postille",
        "al \u00abDittamondo\u00bb di Giulio Perticari e Vincenzo Monti. RES LITTERARIA, p.",
        "1-192, Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 978-884673134-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-414",
        "titolo": "\u00abPadre mio dolce\u00bb. Lettere di religiosi a Francesco Datini. Antologia",
        "ISBN": [
          "978-88-7125-315-2"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "Roma:Ministero per i beni e le attivit\u00e0 culturali - Direzione Generale per gli Archivi, ISBN: 978-88-7125-315-2",
        "anno": "2010",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "BRAMBILLA S (2010). \u00abPadre mio dolce\u00bb. Lettere di religiosi a Francesco",
        "Datini. Antologia. p. 1-414, Roma:Ministero per i beni e le attivit\u00e0 culturali -",
        "Direzione Generale per gli Archivi, ISBN: 978-88-7125-315-2"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "99-129",
        "titolo": "Antonio Brucioli traduttore del \u00abSomnium Scipionis\u00bb: origini e fortuna di un volgarizzamento ciceroniano nel Cinquecento e oltre",
        "ISBN": [
          "978-2-7453-1824-4"
        ],
        "ISSN": [
          "1262-2869"
        ],
        "csp": "PARIS:Editions Honor\u00e9 Champion, ISBN: 978-2-7453-1824-4, ISSN: 1262-2869, Tours, 20-21, 5, 2005",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): E. BOILLET, Antonio Brucioli. Humanisme et \u00c9vang\u00e9lisme entre R\u00e9forme et Contre-R\u00e9forme. Actes du Colloque de Tours, 20-21 mai 2005.. LE SAVOIR DE MANTICE, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BRAMBILLA S (2008). Antonio Brucioli traduttore del \u00abSomnium",
        "Scipionis\u00bb: origini e fortuna di un volgarizzamento ciceroniano nel",
        "Cinquecento e oltre. In: AA. VV.. (a cura di): E. BOILLET, Antonio Brucioli.",
        "Humanisme et \u00c9vang\u00e9lisme entre R\u00e9forme et Contre-R\u00e9forme. Actes du",
        "Colloque de Tours, 20-21 mai 2005.. LE SAVOIR DE MANTICE, p. 99-129,",
        "PARIS:Editions Honor\u00e9 Champion, ISBN: 978-2-7453-1824-4, ISSN:",
        "1262-2869, Tours, 20-21, 5, 2005"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "229-252",
        "titolo": "Il codice Ambr. H 52 sussidio e l\u2019\u00abOrthographia\u00bb di Matteo Ronto",
        "ISBN": [
          "978-88-343-1486-9"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 978-88-343-1486-9, Milano, 6-7 ottobre 2005",
        "opera": "(a cura di): FERRARI M., NAVONI M., Nuove ricerche su codici in scrittura latina dell\u2019Ambrosiana. Atti del Convegno Milano, 6-7 ottobre 2005. BIBLIOTHECA ERUDITA, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BRAMBILLA S (2007). Il codice Ambr. H 52 sussidio e l\u2019\u00abOrthographia\u00bb di",
        "Matteo Ronto. In: (a cura di): FERRARI M., NAVONI M., Nuove ricerche su",
        "codici in scrittura latina dell\u2019Ambrosiana. Atti del Convegno Milano, 6-7",
        "ottobre 2005. BIBLIOTHECA ERUDITA, p. 229-252, MILANO:Vita e",
        "pensiero, ISBN: 978-88-343-1486-9, Milano, 6-7 ottobre 2005"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nove sonetti del Petrarca in Archivio Datini",
        "ISSN": [
          "1128-2045"
        ],
        "journal": "STUDI PETRARCHESCHI",
        "csp": "vol. n.s. 17, p. 81-110, ISSN: 1128-2045",
        "anno": "2004",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BRAMBILLA S (2004). Nove sonetti del Petrarca in Archivio Datini. STUDI",
        "PETRARCHESCHI, vol. n.s. 17, p. 81-110, ISSN: 1128-2045"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-224",
        "titolo": "Itinerari nella Firenze di fine Trecento. Fra Giovanni dalle Celle e Luigi Marsili. HUMANAE LITTERAE, p",
        "ISBN": [
          "88-8132-538-1"
        ],
        "csp": "Milano:Edizioni CUSL, ISBN: 88-8132-538-1, ISSN: 1824-4335",
        "ISSN": [
          "1824-4335"
        ],
        "anno": "2002",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BRAMBILLA S (2002). Itinerari nella Firenze di fine Trecento. Fra Giovanni",
        "dalle Celle e Luigi Marsili. HUMANAE LITTERAE, p. 1-224, Milano:Edizioni",
        "CUSL, ISBN: 88-8132-538-1, ISSN: 1824-4335"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Zanobi da Strada volgarizzatore di Cicerone: edizione critica del \u00abSogno di Scipione\u00bb",
        "ISSN": [
          "1128-2045"
        ],
        "journal": "STUDI PETRARCHESCHI",
        "csp": "vol. n.s. 13, p. 1-79, ISSN: 1128-2045",
        "anno": "2000",
        "autori": "BRAMBILLA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BRAMBILLA S (2000). Zanobi da Strada volgarizzatore di Cicerone:",
        "edizione critica del \u00abSogno di Scipione\u00bb. STUDI PETRARCHESCHI, vol.",
        "n.s. 13, p. 1-79, ISSN: 1128-2045"
      ],
      "anno": "2000"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/F3",
    "progr": "15978",
    "nome": "BRAMBILLA Simona",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato di redazione della rivista online \"Studi di erudizione e di filologia italiana\" (STEFI); ISSN 2281-602X.",
        "periodo": "dal 15-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di redazione della rivista a stampa \"Studi petrarcheschi\"; ISSN 1128-2045.",
        "periodo": "dal 10-03-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al III Colloquio Vallombrosano, \"La memoria di Giovanni Gualberto e il monachesimo vallombrosano nella Chiesa e nella societ\u00e0 del Trecento\", Abbazia di Vallombrosa; intervento dal titolo \"Giovanni delle Celle nella Firenze del tardo '300: relazioni personali e interessi letterari\"",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 04-09-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all'International Colloquium \"Libri a stampa postillati, livres annot\u00e9s, printed books with manuscript annotations\", Milano, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore-Biblioteca Trivulziana; intervento dal titolo \"Caratteristiche culturali e bibliologiche del progetto\"",
        "periodo": "dal 03-05-2001 al 05-05-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al IV Colloquio Vallombrosano, \"Il monachesimo vallombrosano tra Umanesimo e Rinascimento\", Abbazia di Vallombrosa; intervento dal titolo \"La Vita Iohannis Gualberti di Andrea da Genova\"",
        "periodo": "dal 02-09-2002 al 05-09-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale \"Petrarca e l'umanesimo\", P\u00e1zm\u00e1ny P\u00e9ter Catholic University (Piliscsaba)-Istituto Italiano di Cultura (Budapest)-Istituto Superiore di Pedagogia (Szombathely)-Istituto di Studi Letterari dell'Accademia Ungherese delle Scienze; intervento dal titolo \"Petrarca e i mercanti\"",
        "periodo": "dal 28-04-2004 al 30-04-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Colloque international \"Humanisme et \u00e9vang\u00e9lisme entre R\u00e9forme et Contre-R\u00e9forme: Antonio Brucioli\", Tours, Universit\u00e9 Fran\u00e7ois Rabelais-Centre National de la Recherche Scientifique-Centre d'\u00c9tudes Sup\u00e9rieures de la Renaissance; intervento dal titolo \"La traduzione del Somnium Scipionis\"",
        "periodo": "dal 20-05-2005 al 21-05-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Colloquio \"Nuove ricerche su codici in scrittura latina dell'Ambrosiana\", Milano, Biblioteca Ambrosiana-Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore-Istituto Centrale per il Catalogo Unico delle biblioteche italiane e per le informazioni bibliografiche; intervento dal titolo \"Il codice Ambr. H 52 suss. e l'Orthographia di Matteo Ronto\"",
        "periodo": "dal 06-10-2005 al 07-10-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \"Filologia della Letteratura Italiana. Orizzonti e confini di una disciplina\", Salerno-Fisciano, Universit\u00e0 di Salerno. Dipartimento di Letteratura, Arte, Spettacolo-Societ\u00e0 dei Filologi della Letteratura Italiana; intervento dal titolo \"Esperienze di lavoro in Archivio Datini\"",
        "periodo": "dal 10-10-2006 al 12-10-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \"Tra i fondi dell'Ambrosiana: manoscritti italiani antichi e moderni\", Milano, Biblioteca Ambrosiana-Universit\u00e0 degli Studi-Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore; intervento dal titolo \"Il Dittamondo di Fazio degli Uberti nell'edizione progettata da Giulio Perticari\"",
        "periodo": "dal 15-05-2007 al 18-05-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Seminario di specializzazione \"Scrittura e comunicazione 5. Lettere e letteratura\", Prato, Archivio di Stato-Istituto di Studi Storici Postali; intervento dal titolo \"Lettere e letteratura fra Due e Trecento\"",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 06-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Seminario di studi \"La filologia dei testi d'autore\", Roma, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Dipartimento di Italianistica; intervento dal titolo \"Filologia e questioni di lingua tra Vincenzo Monti e Giulio Perticari\"",
        "periodo": "dal 03-10-2007 al 04-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all'Incontro seminariale \"Fissare il testo: tra filologia italiana e bibliografia analitica\", Milano, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore; intervento dal titolo \"Appunti sul Dittamondo di Fazio degli Uberti e l'opera filologica di Giulio Perticari e Vincenzo Monti\"",
        "periodo": "dal 03-06-2008 al 03-06-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Seminario di specializzazione \"Scrittura e comunicazione 6. Lettere e religione. Lettere religiose, lettere di religiosi, lettere sulla religione dal Medioevo all'et\u00e0 contemporanea\", Prato, Archivio di Stato-Istituto di Studi Storici Postali; intervento dal titolo \"Padre mio dolce: lettere di religiosi nell'Archivio Datini\"",
        "periodo": "dal 06-10-2008 al 11-10-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \"Medullitus delectant. La Biblioteca del Petrarca\", Universit\u00e0 di Firenze, Dipartimento di Italianistica; intervento entro la tavola rotonda \"La biblioteca del Petrarca\"",
        "periodo": "dal 28-10-2008 al 29-10-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Colloque international \"Pline \u00e0 la Renaissance. Transmission, r\u00e9ception et relecture d'un encyclop\u00e9diste antique\", Besan\u00e7on, Universit\u00e9 de Franche-Comt\u00e9; intervento dal titolo \"Antonio Brucioli curatore e traduttore di Plinio\" (relazione inviata; mancata partecipazione personale per infermit\u00e0)",
        "periodo": "dal 25-03-2009 al 28-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla Seduta plenaria della Societ\u00e0 Dantesca Ungherese, Budapest; intervento dal titolo \"Problemi testuali delle Chiose Selmi alla Commedia\"",
        "periodo": "dal 28-02-2014 al 28-02-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, insieme al Prof. J\u00e9r\u00f4me Hayez e alla Prof.ssa Chiara Crisciani, al Ciclo di Seminari della Scuola di Alti Studi Filologici, Milano, Biblioteca Ambrosiana-Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore-Universit\u00e0 degli Studi; intervento dal titolo \"Lo zibaldone di Francesco Bentaccordi, raccolta di saperi di un laico fiorentino (1400 ca)\"",
        "periodo": "dal 27-03-2014 al 27-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al \"Dies Academicus\" dell'Accademia Ambrosiana, Classe di Italianistica della Biblioteca Ambrosiana di Milano \"Milano nell'et\u00e0 della Restaurazione (1814-1848). Cultura letteraria e studi linguistici e filologici\"; intervento dal titolo \"Dante nella Proposta\"",
        "periodo": "dal 07-05-2014 al 08-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, insieme alla Dott.ssa Gloria Camesasca, al Ciclo di Seminari \"La nuova filologia umanistica\", Sezione \"Ecdotica\", Prato, Centro di Studi sul Classicismo; intervento dal titolo \"Pubblicare carteggi: la corrispondenza di Francesco Datini conservata all'Archivio di Stato di Prato\"",
        "periodo": "dal 27-05-2014 al 27-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \"Commentare Dante oggi\", Budapest, Societ\u00e0 Dantesca Ungherese; intervento dal titolo \"Dante in internet\" (relazione inviata; mancata partecipazione personale per infermit\u00e0)",
        "periodo": "dal 27-11-2014 al 29-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al ciclo di seminari del CERLIM (Centre d'\u00c9tudes et de Recherches sur la Litt\u00e9rature Italienne du Moyen \u00c2ge), Paris, Universit\u00e9 Sorbonne Nouvelle-Paris 3; intervento dal titolo \"Quale testo per quale commento: le Chiose Selmi all'Inferno\"",
        "periodo": "dal 14-03-2015 al 14-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al \"Dies Academicus\" dell'Accademia Ambrosiana, Classe di Italianistica della Biblioteca Ambrosiana di Milano \"Peccato, penitenza e santit\u00e0 nella Commedia\"; intervento dal titolo \"Le liturgie penitenziali nel Purgatorio\"",
        "periodo": "dal 13-05-2015 al 14-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Ciclo di Conferenze \"Vaghe stelle dell'Orsa. Lettura di Giacomo Leopardi\", Lucca, Associazione culturale \"Amici del Machiavelli\"-Centro di Cultura di Lucca-Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore-Biblioteca Statale di Lucca-Comitato di Lucca della Societ\u00e0 Dante Alighieri, 15 ottobre 2015-25 febbraio 2016; intervento dal titolo \"Scrittura dell'utile e del dilettevole in Leopardi\"",
        "periodo": "dal 25-02-2016 al 25-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all'International Academic Conference \"Dante, China and the World\", Pechino, Normal University; intervento dal titolo \"On the Circulation of Dante's Texts among the Merchant Class\"",
        "periodo": "dal 04-11-2016 al 07-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 delle ricerche scientifiche finalizzate alla stesura della voce \"Perticari Giulio\", affidata dall'Istituto della Enciclopedia Italiana per l'inserimento nel \"Dizionario Biografico degli Italiani\", stampata nel vol. 82, Roma, Istituto della Enciclopedia Italiana, 2015, pp. 517-520.",
        "periodo": "dal 06-02-2013 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 delle ricerche scientifiche finalizzate alla stesura delle voci \"Novellino\", \"Ricordano Malaspini\", \"I Villani\", \"Franco Sacchetti\", \"Leon Battista Alberti\", \"Alessandra Macinghi Strozzi\" e affidate dall'Istituto Superiore di Scienze Religiose di Milano (ISSR) per l'inserimento nel \"Dizionario biblico della letteratura italiana\", in corso di stampa presso ITL Centro ambrosiano.",
        "periodo": "dal 12-02-2014 al 30-09-2014"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro della Commissione giudicatrice per l'esame finale per il conseguimento del titolo di Dottore di ricerca in Scienze storiche, filologiche e letterarie dell'Europa e del Mediterraneo presso l'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano (decreto rettorale n\u00b0 3932).",
        "periodo": "dal 30-03-2007 al 30-03-2007"
      },
      {
        "content": "Tutor della seguente tesi di Dottorato di ricerca: Dott.ssa Gloria Camesasca, \"Lettere di ser Lapo Mazzei a Francesco Datini (1390-1399)\", Corso di Dottorato di ricerca in Scienze storiche, filologiche e letterarie dell'Europa e del Mediterraneo\", ciclo XXV, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano. Data di inizio: 1 novembre 2009; data di fine triennio: 31 ottobre 2012; data del conseguimento del titolo: 15 aprile 2013.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 15-04-2013"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'incarico di insegnamento \"Le Chiose Selmi alla Commedia. Struttura ed esegesi dell'Inferno\" presso la Scuola di Dottorato in \"Studi umanistici. Tradizione e contemporaneit\u00e0\", Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano, anno accademico 2013-2014.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Attribuzione dell'incarico di insegnamento di Filologia italiana presso la P\u00e1zm\u00e1ny P\u00e9ter Catholic University, H-2807 Piliscsaba-Klotildliget, Egyetem utca 1, Ungheria, Faculty of Humanities, Department of International Study Programs, per un totale di 8 ore di lezione. Programma Socrates/Erasmus (TS).",
        "periodo": "dal 21-04-2004 al 02-05-2004"
      },
      {
        "content": "Attribuzione dell'incarico di insegnamento di Filologia italiana presso la Filozofick\u00e1 Fakulta Univerzity Palack\u00e9ho, 771 80, Olomouc, Repubblica Ceca, per un totale di 8 ore di lezione. Programma Socrates/Erasmus (TS).",
        "periodo": "dal 24-04-2005 al 01-05-2005"
      },
      {
        "content": "Attribuzione dell'incarico di insegnamento di Letteratura italiana presso la P\u00e1zm\u00e1ny P\u00e9ter Catholic University, H-2807 Piliscsaba-Klotildliget, Egyetem utca 1, Ungheria, Faculty of Humanities, Department of International Study Programs, per un totale di 8 ore di lezione. Programma Socrates/Erasmus (TS).",
        "periodo": "dal 18-03-2007 al 25-03-2007"
      },
      {
        "content": "Attribuzione dell'incarico di insegnamento di Letteratura e Filologia italiana presso la P\u00e1zm\u00e1ny P\u00e9ter Catholic University, H-2807 Piliscsaba-Klotildliget, Egyetem utca 1, Ungheria, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Istituto di Filologia Romanza, Dipartimento di Italianistica, per un totale di 6 ore di lezione su \"Gli zibaldoni mercantili medievali\" e \"Le Chiose Selmi alla Commedia di Dante Alighieri\". Programma Erasmus (STA).",
        "periodo": "dal 23-02-2014 al 01-03-2014"
      },
      {
        "content": "Attribuzione dell'incarico di ricerca \"Research in Paris 2014 Fellowship\", Mairie de Paris, Bureau de la Recherche, de l'Enseignement Sup\u00e9rieur et de la Vie Etudiante. Ente Ospitante: Universit\u00e9 Sorbonne Nouvelle Paris 3, D\u00e9partement d'Etudes italiennes et Roumaines, Centre d'Etudes et de Recherches sur la Litt\u00e9rature Italienne du Moyen \u00c2ge (CERLIM, EA 3979 LECEMO). Progetto di ricerca: \"Ancient Manuscript Commentaries to Dante Alighieri's Divine Comedy: Study and Edition\".",
        "periodo": "dal 15-02-2015 al 15-04-2015"
      },
      {
        "content": "Attribuzione dell'incarico di insegnamento su \"Prosa e lirica di Giacomo Leopardi\" presso la P\u00e1zm\u00e1ny P\u00e9ter Catholic University, H-2807 Piliscsaba-Klotildliget, Egyetem utca 1, Ungheria, Facolt\u00e0 di Lettere, Filosofia e Scienze Sociali, Istituto di Filologia Romanza, Dipartimento di Italianistica, per un totale di 8 ore di lezione. Programma Erasmus +.",
        "periodo": "dal 19-04-2015 al 24-04-2015"
      },
      {
        "content": "Attribuzione dell'incarico di insegnamento su \"La Vita nuova di Dante Alighieri\" presso la P\u00e1zm\u00e1ny P\u00e9ter Catholic University, H-2807 Piliscsaba-Klotildliget, Egyetem utca 1, Ungheria, Facolt\u00e0 di Lettere, Filosofia e Scienze Sociali, Istituto di Filologia Romanza, Dipartimento di Italianistica, per un totale di 8 ore di lezione. Programma Erasmus +.",
        "periodo": "dal 15-02-2016 al 19-02-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Docenza a contratto per l'insegnamento annuale di Laboratorio di Italiano presso l'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Sede di Milano, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Corso di Laurea in Scienze della Comunicazione per gli anni accademici 2001-2002 e 2000-2001 (120 ore), 1999-2000 (Italiano: 60 ore).",
        "periodo": "dal 01-11-1999 al 31-10-2002"
      },
      {
        "content": "Corso triennale di Dottorato di ricerca in \"Italianistica (Letteratura umanistica)\", ciclo XII, di durata legale di 3 anni, istituito con Decreto del Ministro dell'Universit\u00e0 e della Ricerca Scientifica e Tecnologica, pubblicato sulla Gazzetta Ufficiale n. 63 bis 4\u00b0 Serie Speciale del 6 agosto 1996, presso l'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano, con data di inizio 01/11/1996 e data di conclusione 31/10/1999; perfezionamento dell'immatricolazione al primo anno in data 10/3/1997; discussione dell'esame finale in data 17/3/2000 e conseguimento del titolo di \"Dottore di ricerca\".",
        "periodo": "dal 17-03-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docenza a contratto per l'insegnamento di Laboratorio didattico di scrittura II anno (20 ore) presso l'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Sede di Milano, Scuola di Specializzazione per l'Insegnamento secondario, Area 2, Indirizzo linguistico letterario (Classi 50/A, 51/A, 52/A) per l'anno accademico 2000-2001.",
        "periodo": "dal 01-11-2000 al 31-10-2001"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca entro il Progetto di ricerca \"Testi italiani e romanzi delle origini\", Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Sede di Milano, Linea di finanziamento D.1, Sedi padane, Area 10, anno 2001.",
        "periodo": "dal 19-03-2001 al 19-03-2003"
      },
      {
        "content": "Affidamento dell'insegnamento di Italiano presso l'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Sede di Milano, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Corso di perfezionamento in Gobalizzazione, Comunicazione, Professioni Metropolitane per l'anno accademico 2001-2002.",
        "periodo": "dal 01-02-2002 al 29-06-2002"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca entro il Progetto di ricerca \"Testi latini e volgari sec. XIII-XVI\", Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Sede di Milano, Linea di finanziamento D.1, Sedi padane, Area 10, anno 2002.",
        "periodo": "dal 15-04-2002 al 15-04-2004"
      },
      {
        "content": "Docenza a contratto per l'insegnamento annuale di Italiano (Laboratorio) (120 ore) presso l'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Sede di Milano, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Corso di Laurea in Scienze della Comunicazione per l'anno accademico 2002-2003.",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 31-10-2003"
      },
      {
        "content": "Affidamento dell'insegnamento di Italiano (Laboratorio) presso l'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Sede di Milano, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Master universitario in Globalizzazione, Comunicazione, Professioni Metropolitane per gli anni accademici 2003-2004 e 2002-2003.",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "Inquadrata nel ruolo di Ricercatore presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Sede di Milano, per il settore concorsuale 10/F3 \"Linguistica e Filologia italiana\", settore scientifico disciplinare L-FIL-LET/13 \"Filologia della letteratura italiana\".",
        "periodo": "dal 01-09-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affidamento delle esercitazioni di Letteratura Italiana I (15 ore) presso l'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Sede di Milano, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Corso di Laurea Triennale in Lettere, dall'anno accademico 2005-2006 all'anno accademico 2007-2008; Corso di Laurea in Lettere Moderne per gli anni accademici 2003-2004 e 2004-2005.",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Affidamento annuale dell'insegnamento di Italiano (Laboratorio) (80 ore) presso l'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Sede di Milano, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Corso di Laurea in Scienze della Comunicazione per l'anno accademico 2003-2004.",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "Affidamento delle esercitazioni di Filologia italiana (15 ore) presso l'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Sede di Milano, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Corso di Laurea in Lettere Moderne per l'anno accademico 2003-2004.",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca entro il Progetto di ricerca \"Censimento, studio ed edizione di testi sec. XIII-XVI\", Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Sede di Milano, Linea di finanziamento D.1, Sedi padane, Area 10, anni 2004-2009.",
        "periodo": "dal 05-05-2004 al 06-07-2011"
      },
      {
        "content": "Affidamento semestrale dell'insegnamento di Filologia italiana (30 ore) presso l'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Sede di Milano, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Corso di Laurea Triennale in Lettere, dall'anno accademico 2005-2006 all'anno accademico 2016-2017; (Corso di Laurea in Lettere Moderne) per l'anno accademico 2004-2005.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affidamento semestrale dell'insegnamento di Italiano (Laboratorio) (40 ore) presso l'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Sede di Milano, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Corso di Laurea Triennale in Scienze della Comunicazione per gli anni accademici da 2005-2006 a 2008-2009; (Corso di Laurea in Scienze della Comunicazione) anno accademico 2004-2005.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Affidamento dell'insegnamento di Italiano (Laboratorio) presso l'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Sede di Milano, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Master universitario di primo livello in Globalizzazione, Comunicazione, Professioni Metropolitane per l'anno accademico 2005-2006.",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Relatrice delle seguenti tesi di laurea, discusse presso l'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Sede di Milano, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, dall'anno accademico 2006-2007 all'anno accademico 2015-2016: Laura Argese, \"Le postille di Vincenzo Monti ai Commenti di Baldassarre Lombardi e Giosafatte Biagioli alla Commedia. Studio preliminare\"; Donatella Barzaghi, \"La Lettera a Raimondo sul governo della famiglia: censimento dei manoscritti ed edizione critica\"; Valeria Bianchin, \"Lettere di Lorenzo Sassoli a Francesco Datini (1401-1408)\"; Francesco Bruno, \"La Biblioteca classica sacra (1842-1848). Storia della collana e studio di due edizioni\"; Giulia Caldara, \"Lettere di Giulio Perticari e Gian Giacomo Trivulzio. Edizione e commento\"; Gloria Camesasca, \"Testi letterari nell'Archivio di Stato di Prato\"; Chiara Maria Carpentieri, \"La Vita di San Giovanni Gualberto di Taddeo Adimari: edizione e commento\"; Eleonora Cocola, \"Urbano Lampredi (1761-1838): Profilo di un letterato ai margini\"; Anna Maria D'Amore, \"La Cantilena di Menicone Frufolo di Giulio Perticari: edizione critica\"; Chiara Elena Laura Ferrari, \"Giacomo Leopardi studioso ed editore delle tre corone fiorentine\"; Eleonora Fraschini, \"L'edizione Silvestri, Milano 1823 del Canzoniere: struttura e fonti\"; Samuele Fumasoni, \"Per l'esegesi del Dittamondo di Fazio degli Uberti. Le postille del codice Ambr. E.141.Sup.\"; Fabiana Guarnieri, \"La Divina Commedia nell'edizione Bettoni, Milano 1825: analisi dei canti I-V\"; Anna Maccarone, \"Domenico Maria Manni, editore e studioso. Profilo bio-bibliografico\"; Margherita Malaspina, \"Il volgarizzamento del Secretum di Francesco Orlandini nella stampa del 1517: edizione critica e commento\"; Giovanna Montemurro, \"Giuseppe Maggiolini, la regina Elisabetta Cristina di Brunswick e le alterne vicende del Riale di Parabiago\"; Chiara Piacentini, \"Nel laboratorio del poeta. Olimpia ne I frammenti autografi dell'Orlando Furioso\"; Marika Andrea Rossi, \"L'agostiniano Luigi Marsili e la tradizione extravagante di Rvf 136-138\"; Marco Sartore, \"Un sodalizio umano e letterario. Il carteggio tra Giulio Perticari e Bartolomeo Borghesi (1804-1822)\"; Enrica Cinzia Maria Somenzi, \"Edizioni della Vita Nuova a confronto\"; Maria Grazia Vasta, \"Il Dialogo dei Colori di Lodovico Dolce: edizione e commento\"; Giulia Zeolla, \"Il ricettario medico conservato nel testimone braidense L.P. 20. Edizione critica e commento\"; Marco Zocco Ramazzo, \"Lettere di ser Ubaldo di Vestro Nucci a Francesco Datini: 1394-1403\".",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 01-04-2016"
      },
      {
        "content": "Affidamento dell'insegnamento di Italiano (Laboratorio) presso l'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Sede di Milano, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Master universitario di primo livello in Comunicazione per le Industrie Culturali per l'anno accademico 2006-2007.",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di Filologia della letteratura italiana dall'anno accademico 2007-2008. Ente: Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Sede di Milano, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affidamento dell'insegnamento di Prosa funzionale. Comunicazione e scrittura presso l'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Sede di Milano, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Master universitario di primo livello in Comunicazione per le Industrie Culturali per l'anno accademico 2007-2008.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Affidamento dell'insegnamento di Scrittura professionale (8 ore) presso l'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Sede di Milano, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Master universitario di primo livello in Comunicazione per le Industrie Culturali per l'anno accademico 2008-2009.",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Affidamento semestrale dell'insegnamento di Letteratura italiana I (30 ore) presso l'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Sede di Milano, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Corso di Laurea Triennale in Lettere, per l'anno accademico 2008-2009 (svolto parzialmente a causa di successive aspettative per salute).",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 16-04-2009"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca entro il Progetto di ricerca \"Fortuna e tradizione dei testi antichi italiani\", Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Sede di Milano, Linea di finanziamento D.1, Sedi padane, Area 10, anni 2010, 2011.",
        "periodo": "dal 09-07-2010 al 25-07-2013"
      },
      {
        "content": "Affidamento delle esercitazioni di Letteratura Italiana I (15 ore) presso l'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Sede di Milano, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Corso di Laurea Triennale in Lettere, dall'anno accademico 2012-2013 all'anno accademico 2016-2017.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca entro il Progetto di ricerca \"Ricezione e diffusione di testi italiani medievali\", Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Sede di Milano, Linea di finanziamento D.1, Sedi padane, Area 10, anni 2012-2014.",
        "periodo": "dal 20-12-2012 al 31-07-2016"
      },
      {
        "content": "Abilitazione scientifica nazionale alle funzioni di Professore di seconda fascia nel Settore concorsuale 10/F3.",
        "periodo": "dal 16-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca entro il Progetto di ricerca \"Da Dante al '500, con capitoli di storia della filologia italiana tra 700 e 800\", Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Sede di Milano, Linea di finanziamento D.1, Sedi padane, Area 10, anni 2015-2016.",
        "periodo": "dal 30-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affidamento delle esercitazioni di Filologia italiana Corso Magistrale (15 ore) presso l'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Sede di Milano, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Corso di Laurea Magistrale in Filologia Moderna per gli anni accademici 2015-2016 e 2016-2017.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di ricerca PRIN 1999 \"Catalogazione informatica dei libri a stampa postillati delle biblioteche milanesi\". Area scientifico-disciplinare: Scienze dell'antichit\u00e0, filologico-letterarie e storico-artistiche. Coordinatore scientifico: Giuseppe Frasso, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano. Unit\u00e0 di ricerca allocata presso la stessa sede, con stesso responsabile scientifico e programma: \"Catalogazione dei libri a stampa postillati delle biblioteche milanesi: incunaboli e cinquecentine\". Durata: 24 mesi. Ruolo ricoperto: membro di unit\u00e0 di ricerca.",
        "periodo": "dal 26-11-1999 al 26-11-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di ricerca PRIN 2005 \"La biblioteca del Petrarca\". Area scientifico-disciplinare: Scienze dell'antichit\u00e0, filologico-letterarie e storico-artistiche. Coordinatore scientifico: Vincenzo Fera, Universit\u00e0 degli Studi di Messina. Unit\u00e0 di ricerca allocata presso l'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano, con responsabile scientifico Giuseppe Frasso e programma: \"Contributo alla ricostruzione della biblioteca del Petrarca\". Durata: 24 mesi. Ruolo ricoperto: membro di unit\u00e0 di ricerca.",
        "periodo": "dal 31-01-2006 al 31-01-2008"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto di Ricerca \"Epistolografia religiosa e mondo mercantile: edizione e commento di lettere a Francesco Datini\". Bando CNR Promozione ricerca 2004: \"L'identit\u00e0 culturale come fattore di integrazione\", Progetto Giovani. Durata: 12 mesi.",
        "periodo": "dal 04-08-2005 al 04-08-2006"
      }
    ]
  }
}