{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-70",
        "titolo": "Aspetti della cronologia relativa dell'elemento italoromanzo in maltese",
        "ISBN": [
          "978-3-631-66536-7"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 978-3-631-66536-7",
        "opera": "(a cura di): Becker Martin;Fesenmeier Ludwig, Relazioni linguistiche: strutture, rapporti, genealogie. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Baglioni Daniele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Baglioni Daniele (2016). Aspetti della cronologia relativa dell'elemento",
        "italoromanzo in maltese. In: (a cura di): Becker Martin;Fesenmeier Ludwig,",
        "Relazioni linguistiche: strutture, rapporti, genealogie. p. 51-70, Frankfurt am",
        "Main:Peter Lang, ISBN: 978-3-631-66536-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-145",
        "titolo": "L'italiano fuori d'Italia: dal Medioevo all'Unit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-3-11-036036-3"
        ],
        "csp": "Berlin:De Guyter Mouton, ISBN: 978-3-11-036036-3",
        "opera": "(a cura di): Lubello Sergio, Manuale di linguistica italiana. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Baglioni Daniele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Baglioni Daniele (2016). L'italiano fuori d'Italia: dal Medioevo all'Unit\u00e0. In: (a",
        "cura di): Lubello Sergio, Manuale di linguistica italiana. p. 125-145,",
        "Berlin:De Guyter Mouton, ISBN: 978-3-11-036036-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "353-365",
        "titolo": "Sulle sorti di [\u0254] in veneziano",
        "ISBN": [
          "978-2-37276-007-2"
        ],
        "ISSN": [
          "1958-931X"
        ],
        "csp": "Strasbourg:Soci\u00e9t\u00e9 de linguistique romane/\u00c9liPhi, ISBN: 978-2-37276-007-2, ISSN: 1958-931X, Nancy, 15-20.7.2013",
        "opera": "Actes du XXVIIe Congr\u00e8s International de linguistique et de philologie romanes (Nancy, 15-20 juillet 2013). BIBLIOTH\u00c8QUE DE LINGUISTIQUE ROMANE, vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Baglioni Daniele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Baglioni Daniele (2016). Sulle sorti di [\u0254] in veneziano. In: Actes du XXVIIe",
        "Congr\u00e8s International de linguistique et de philologie romanes (Nancy,",
        "15-20 juillet 2013). BIBLIOTH\u00c8QUE DE LINGUISTIQUE ROMANE, vol. 1,",
        "p. 353-365, Strasbourg:Soci\u00e9t\u00e9 de linguistique romane/\u00c9liPhi, ISBN:",
        "978-2-37276-007-2, ISSN: 1958-931X, Nancy, 15-20.7.2013"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "L'etimologia",
        "ISBN": [
          "978-88-430-8052-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-430-8052-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "Baglioni Daniele"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Baglioni Daniele (2016). L'etimologia. Roma:Carocci, ISBN:",
        "978-88-430-8052-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abAfforosi\u00bb",
        "ISSN": [
          "0392-5218"
        ],
        "journal": "STUDI DI LESSICOGRAFIA ITALIANA",
        "csp": "vol. 32, p. 33-37, ISSN: 0392-5218",
        "anno": "2015",
        "autori": "Baglioni Daniele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Baglioni Daniele (2015). \u00abAfforosi\u00bb. STUDI DI LESSICOGRAFIA",
        "ITALIANA, vol. 32, p. 33-37, ISSN: 0392-5218"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-94",
        "titolo": "Z- da sibilante tra ipotesi di sostrato e superstrato arabo",
        "ISBN": [
          "978-88-917-1441-1"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-1441-1",
        "opera": "(a cura di): Lorenzo Filipponio Christian Seidl, Le lingue d'Italia e le altre. Contatti, sostrati e superstrati nella storia linguistica della Penisola. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "BAGLIONI D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BAGLIONI D. (2015). Z- da sibilante tra ipotesi di sostrato e superstrato",
        "arabo. In: (a cura di): Lorenzo Filipponio Christian Seidl, Le lingue d'Italia e",
        "le altre. Contatti, sostrati e superstrati nella storia linguistica della Penisola.",
        "p. 81-94, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-1441-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-196",
        "titolo": "Italoromanzo in caratteri arabi in un diploma magrebino del Trecento",
        "ISBN": [
          "978-88-6969-062-4"
        ],
        "csp": "Venezia:Edizioni ca' Foscari, ISBN: 978-88-6969-062-4",
        "opera": "(a cura di): Daniele Baglioni;Olga Tribulato, Contatti di lingue - Contatti di scritture. Multilinguismo e multigrafismo dal Vicino Oriente Antico alla Cina contemporanea. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Baglioni Daniele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Baglioni Daniele (2015). Italoromanzo in caratteri arabi in un diploma",
        "magrebino del Trecento. In: (a cura di): Daniele Baglioni;Olga Tribulato,",
        "Contatti di lingue - Contatti di scritture. Multilinguismo e multigrafismo dal",
        "Vicino Oriente Antico alla Cina contemporanea. p. 177-196,",
        "Venezia:Edizioni ca' Foscari, ISBN: 978-88-6969-062-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-37",
        "doi": [
          "10.14277/978-88-6969/FMM-9-0"
        ],
        "titolo": "Contatti di lingue - Contatti di scritture: considerazioni introduttive.",
        "ISBN": [
          "978-88-6969-062-4"
        ],
        "csp": "Venezia:Edizioni ca' Foscari, ISBN: 978-88-6969-062-4, doi: 10.14277/978-88-6969/FMM-9-0",
        "opera": "(a cura di): Daniele Baglioni Olga Tribulato, Contatti di lingue - contatti di scritture: Multilinguismo e multigrafismo dal Vicino Oriente Antico alla Cina contemporanea. vol. 9/7, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Baglioni Daniele, Tribulato Olga"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Baglioni Daniele, Tribulato Olga (2015). Contatti di lingue - Contatti di",
        "scritture: considerazioni introduttive.. In: (a cura di): Daniele Baglioni Olga",
        "Tribulato, Contatti di lingue - contatti di scritture: Multilinguismo e",
        "multigrafismo dal Vicino Oriente Antico alla Cina contemporanea. vol. 9/7,",
        "p. 9-37, Venezia:Edizioni ca' Foscari, ISBN: 978-88-6969-062-4, doi:",
        "10.14277/978-88-6969/FMM-9-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Da Smyrna a Smirne (passando per le Smirre)",
        "ISSN": [
          "0394-3569"
        ],
        "journal": "STUDI LINGUISTICI ITALIANI",
        "csp": "vol. 40, p. 281-287, ISSN: 0394-3569",
        "anno": "2014",
        "autori": "Baglioni Daniele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Baglioni Daniele (2014). Da Smyrna a Smirne (passando per le Smirre).",
        "STUDI LINGUISTICI ITALIANI, vol. 40, p. 281-287, ISSN: 0394-3569"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-36",
        "titolo": "Language and Identity in Late Medieval Cyprus",
        "ISBN": [
          "9789963081356"
        ],
        "csp": "Nicosia:Cyprus Research Centre, ISBN: 9789963081356",
        "opera": "(a cura di): Tassos Papacostas, Guillaume Saint-Guillain, Identity/Identities in Late Medieval Cyprus. Papers given at the ICS Byzantine Colloquium, London, 13-14 June 2011. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Baglioni D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Baglioni D. (2014). Language and Identity in Late Medieval Cyprus. In: (a",
        "cura di): Tassos Papacostas, Guillaume Saint-Guillain, Identity/Identities in",
        "Late Medieval Cyprus. Papers given at the ICS Byzantine Colloquium,",
        "London, 13-14 June 2011. p. 27-36, Nicosia:Cyprus Research Centre,",
        "ISBN: 9789963081356"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-58",
        "titolo": "Italian Loanwords in Maltese and the Vocabulary of \"Levant Italian\"",
        "ISBN": [
          "978-3-05-006275-4"
        ],
        "csp": "BERLIN:Akademie Verlag, ISBN: 978-3-05-006275-4",
        "opera": "(a cura di): Albert Borg Sandro Caruana Alexandra Vella, Perspectives on Maltese Linguistics. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Baglioni D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Baglioni D. (2014). Italian Loanwords in Maltese and the Vocabulary of",
        "\"Levant Italian\". In: (a cura di): Albert Borg Sandro Caruana Alexandra",
        "Vella, Perspectives on Maltese Linguistics. p. 45-58, BERLIN:Akademie",
        "Verlag, ISBN: 978-3-05-006275-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-24",
        "titolo": "Il nesso GN dal latino alle lingue romanze: questioni aperte e prospettive di ricerca",
        "ISBN": [
          "9788866421610"
        ],
        "csp": "BERGAMO:Bergamo University Press-Edizioni Sestante, ISBN: 9788866421610",
        "opera": "(a cura di): Piera Molinelli, Pierluigi Cuzzolin, Chiara Fedriani, Latin Vulgaire Latin Tardif X. Actes du Xe colloque international sur le latin vulgaire et tardif. Bergamo, 5-9 septembre 2012. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Daniele Baglioni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Daniele Baglioni (2014). Il nesso GN dal latino alle lingue romanze:",
        "questioni aperte e prospettive di ricerca. In: (a cura di): Piera Molinelli,",
        "Pierluigi Cuzzolin, Chiara Fedriani, Latin Vulgaire Latin Tardif X. Actes du",
        "Xe colloque international sur le latin vulgaire et tardif. Bergamo, 5-9",
        "septembre 2012. vol. 1, p. 3-24, BERGAMO:Bergamo University",
        "Press-Edizioni Sestante, ISBN: 9788866421610"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un catalanismo medievale mediterraneo: malt. fliegu \u2018braccio di mare\u2019",
        "ISSN": [
          "0390-0711"
        ],
        "journal": "MEDIOEVO ROMANZO",
        "csp": "vol. 37, p. 186-193, ISSN: 0390-0711",
        "anno": "2013",
        "autori": "Baglioni D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Baglioni D. (2013). Un catalanismo medievale mediterraneo: malt. fliegu",
        "\u2018braccio di mare\u2019. MEDIOEVO ROMANZO, vol. 37, p. 186-193, ISSN:",
        "0390-0711"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "281-293",
        "titolo": "Le etimologie della quinta Crusca",
        "ISBN": [
          "9788876674693"
        ],
        "csp": "firenze:Franco Cesati Editore, ISBN: 9788876674693, Padova - Venezia, 29.11-1.12 2012",
        "opera": "Il \"Vocabolario degli accademici della Crusca\" (1612) e la storia della lessicografia italiana. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Daniele Baglioni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Daniele Baglioni (2013). Le etimologie della quinta Crusca. In: Il",
        "\"Vocabolario degli accademici della Crusca\" (1612) e la storia della",
        "lessicografia italiana. p. 281-293, firenze:Franco Cesati Editore, ISBN:",
        "9788876674693, Padova - Venezia, 29.11-1.12 2012"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "459-470",
        "titolo": "Scampoli di latino d'Oltremare",
        "ISBN": [
          "9783110299823"
        ],
        "csp": "Berlin-Boston:DE GRUYTER, ISBN: 9783110299823, Universitat de Val\u00e8ncia, 6-11 settembre 2010",
        "opera": "Actas del XXVI\u00e9 Congreso Internacional de Ling\u00fc\u00edstica y de Filolog\u00eda Rom\u00e1nicas. vol. IV, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BAGLIONI D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BAGLIONI D. (2013). Scampoli di latino d'Oltremare. In: Actas del XXVI\u00e9",
        "Congreso Internacional de Ling\u00fc\u00edstica y de Filolog\u00eda Rom\u00e1nicas. vol. IV, p.",
        "459-470, Berlin-Boston:DE GRUYTER, ISBN: 9783110299823, Universitat",
        "de Val\u00e8ncia, 6-11 settembre 2010"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un arabismo ben camuffato: bord[at(in)]o",
        "ISSN": [
          "0394-3569"
        ],
        "journal": "STUDI LINGUISTICI ITALIANI",
        "csp": "vol. 38, p. 260-264, ISSN: 0394-3569",
        "anno": "2012",
        "autori": "BAGLIONI D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BAGLIONI D. (2012). Un arabismo ben camuffato: bord[at(in)]o. STUDI",
        "LINGUISTICI ITALIANI, vol. 38, p. 260-264, ISSN: 0394-3569"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-212",
        "titolo": "Il romanesco di Hugo Schuchardt",
        "ISBN": [
          "978-88-6274-351-8"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-351-8",
        "opera": "(a cura di): Michele Loporcaro Vincenzo Faraoni Piero Adolfo Di Pretoro, Vicende storiche della lingua di Roma. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BAGLIONI D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BAGLIONI D. (2012). Il romanesco di Hugo Schuchardt. In: (a cura di):",
        "Michele Loporcaro Vincenzo Faraoni Piero Adolfo Di Pretoro, Vicende",
        "storiche della lingua di Roma. p. 195-212, ALESSANDRIA:Edizioni",
        "dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-351-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "345-355",
        "titolo": "Some Methodological Remarks Concerning the Study of Romance Borrowings in Medieval Cypriot Texts",
        "ISBN": [
          "9782503541921"
        ],
        "csp": "TURNHOUT:Brepols, ISBN: 9782503541921",
        "opera": "(a cura di): Benjamin Arbel, Evelien Chayes, Harald Hendrix, Cyprus and the Renaissance (1450-1650). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BAGLIONI D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BAGLIONI D. (2012). Some Methodological Remarks Concerning the Study",
        "of Romance Borrowings in Medieval Cypriot Texts. In: (a cura di): Benjamin",
        "Arbel, Evelien Chayes, Harald Hendrix, Cyprus and the Renaissance",
        "(1450-1650). p. 345-355, TURNHOUT:Brepols, ISBN: 9782503541921"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "43-51",
        "titolo": "\u201cIn tutte queste ricerche m\u2019interessa il pi\u00f9 lo svariamento graduale de\u2019 dialetti\u201d. La variazione linguistica nelle lettere di Hugo Schuchardt ad Alessandro d\u2019Ancona (1868-1891)",
        "ISBN": [
          "978-88-7667-433-4"
        ],
        "csp": "firenze:Franco Cesati Editore, ISBN: 978-88-7667-433-4, Universit\u00e0 \"Federico II\" - Napoli, 5-7 ottobre 2010",
        "opera": "La variazione nell\u2019italiano e nella sua storia. Variet\u00e0 e varianti linguistiche e testuali. Atti dell'XI congresso SILFI (Napoli, 5-7 ottobre 2010). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BAGLIONI D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BAGLIONI D. (2012). \u201cIn tutte queste ricerche m\u2019interessa il pi\u00f9 lo",
        "svariamento graduale de\u2019 dialetti\u201d. La variazione linguistica nelle lettere di",
        "Hugo Schuchardt ad Alessandro d\u2019Ancona (1868-1891). In: La variazione",
        "nell\u2019italiano e nella sua storia. Variet\u00e0 e varianti linguistiche e testuali. Atti",
        "dell'XI congresso SILFI (Napoli, 5-7 ottobre 2010). p. 43-51, firenze:Franco",
        "Cesati Editore, ISBN: 978-88-7667-433-4, Universit\u00e0 \"Federico II\" - Napoli,",
        "5-7 ottobre 2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "403-414",
        "titolo": "Un repertorio primocinquecentesco di turcismi: l'\"Opera nova la quale dechiara tutto il governo del gran Turcho\" (Venezia, 1537)",
        "ISBN": [
          "9788878706552"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 9788878706552, Viterbo, 27-29 settembre 2010",
        "opera": "Lessico e lessicologia. Atti del XLIV Congresso internazionale di studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Daniele Baglioni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Daniele Baglioni (2012). Un repertorio primocinquecentesco di turcismi:",
        "l'\"Opera nova la quale dechiara tutto il governo del gran Turcho\" (Venezia,",
        "1537). In: Lessico e lessicologia. Atti del XLIV Congresso internazionale di",
        "studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana. p. 403-414, ROMA:Bulzoni",
        "Editore, ISBN: 9788878706552, Viterbo, 27-29 settembre 2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lettere dall'impero ottomano alla corte di Toscana (1577-1640). Un contributo alla conoscenza dell'italiano scritto nel Levante",
        "ISSN": [
          "0024-385X"
        ],
        "journal": "LINGUA E STILE",
        "csp": "vol. 46, p. 3-70, ISSN: 0024-385X",
        "anno": "2011",
        "autori": "BAGLIONI D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BAGLIONI D. (2011). Lettere dall'impero ottomano alla corte di Toscana",
        "(1577-1640). Un contributo alla conoscenza dell'italiano scritto nel Levante.",
        "LINGUA E STILE, vol. 46, p. 3-70, ISSN: 0024-385X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "149-166",
        "titolo": "Die 'unruhige' Sprache eines Barockabenteurers: Die Briefe des 'Sultans' Jachia an die Gro\u00dfherz\u00f6ge der Toskana (1617-1635)",
        "ISBN": [
          "978-3-631-59873-3"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 978-3-631-59873-3, Marburg, 28 febbraio-1 marzo 2008",
        "opera": "Sprachliche Dynamiken. Das Italienische in Geschichte und Gegenwart. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "BAGLIONI D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BAGLIONI D. (2011). Die 'unruhige' Sprache eines Barockabenteurers: Die",
        "Briefe des 'Sultans' Jachia an die Gro\u00dfherz\u00f6ge der Toskana (1617-1635).",
        "In: Sprachliche Dynamiken. Das Italienische in Geschichte und Gegenwart.",
        "p. 149-166, Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 978-3-631-59873-3,",
        "Marburg, 28 febbraio-1 marzo 2008"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Romanesco \"ingarellasse\"",
        "ISSN": [
          "0394-3569"
        ],
        "journal": "STUDI LINGUISTICI ITALIANI",
        "csp": "vol. 36, p. 260-268, ISSN: 0394-3569",
        "anno": "2010",
        "autori": "BAGLIONI D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BAGLIONI D. (2010). Romanesco \"ingarellasse\". STUDI LINGUISTICI",
        "ITALIANI, vol. 36, p. 260-268, ISSN: 0394-3569"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Scienze e Lettere",
        "titolo": "L'italiano delle cancellerie tunisine (1590-1703). Edizione e commento linguistico delle \"carte Cremona\"",
        "ISBN": [
          "978-88-218-1029-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-218-1029-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "BAGLIONI D."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BAGLIONI D. (2010). L'italiano delle cancellerie tunisine (1590-1703).",
        "Edizione e commento linguistico delle \"carte Cremona\". ROMA:Scienze e",
        "Lettere, ISBN: 978-88-218-1029-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "269-287",
        "titolo": "Lingue inventate e \"nonsense\" nella letteratura italiana del Novecento",
        "ISBN": [
          "9788884026842"
        ],
        "csp": "ROMA:Salerno Editrice, ISBN: 9788884026842, Universit\u00e0 di Cassino, 9-10 ottobre 2007",
        "opera": "\"Nominativi fritti e mappamondi\". Il nonsense nella letteratura italiana. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BAGLIONI D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BAGLIONI D. (2009). Lingue inventate e \"nonsense\" nella letteratura",
        "italiana del Novecento. In: \"Nominativi fritti e mappamondi\". Il nonsense",
        "nella letteratura italiana. p. 269-287, ROMA:Salerno Editrice, ISBN:",
        "9788884026842, Universit\u00e0 di Cassino, 9-10 ottobre 2007"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una mediazione araba per \"zavorra\" < SABURRA?",
        "ISSN": [
          "0085-2295"
        ],
        "journal": "L'ITALIA DIALETTALE",
        "csp": "vol. 69, p. 7-12, ISSN: 0085-2295",
        "anno": "2008",
        "autori": "BAGLIONI D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BAGLIONI D. (2008). Una mediazione araba per \"zavorra\" < SABURRA?.",
        "L'ITALIA DIALETTALE, vol. 69, p. 7-12, ISSN: 0085-2295"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A proposito dell'adattamento di una vocale inglese nell'italiano contemporaneo",
        "ISSN": [
          "0024-3868"
        ],
        "journal": "LINGUA NOSTRA",
        "csp": "vol. 68, p. 117-122, ISSN: 0024-3868",
        "anno": "2007",
        "autori": "BAGLIONI D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BAGLIONI D. (2007). A proposito dell'adattamento di una vocale inglese",
        "nell'italiano contemporaneo. LINGUA NOSTRA, vol. 68, p. 117-122, ISSN:",
        "0024-3868"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prospettiva extraromanza e interferenza nell'italiano di ciprioti nel Quattrocento",
        "ISSN": [
          "1127-0241"
        ],
        "journal": "PLURILINGUISMO",
        "csp": "vol. 14, p. 31-41, ISSN: 1127-0241",
        "anno": "2007",
        "autori": "BAGLIONI D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BAGLIONI D. (2007). Prospettiva extraromanza e interferenza nell'italiano",
        "di ciprioti nel Quattrocento. PLURILINGUISMO, vol. 14, p. 31-41, ISSN:",
        "1127-0241"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "469-480",
        "titolo": "Poesia metasemantica o perisemantica? La lingua delle \"F\u00e0nfole\" di Fosco Maraini",
        "ISBN": [
          "978-88-8402-591-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Salerno Editrice, ISBN: 978-88-8402-591-3",
        "opera": "(a cura di): Pietro Trifone Valeria Della Valle, Studi linguistici per Luca Serianni. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "BAGLIONI D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BAGLIONI D. (2007). Poesia metasemantica o perisemantica? La lingua",
        "delle \"F\u00e0nfole\" di Fosco Maraini. In: (a cura di): Pietro Trifone Valeria Della",
        "Valle, Studi linguistici per Luca Serianni. p. 469-480, ROMA:Salerno",
        "Editrice, ISBN: 978-88-8402-591-3"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "317-328",
        "titolo": "\"kai grafomen fragkika kai romaika\": plurilinguisme et interf\u00e9rence dans les documents chypriotes du XV\u00e8me si\u00e8cle",
        "ISBN": [
          "2877754073"
        ],
        "csp": "ROUEN:Publications des Universit\u00e9s de Rouen et du Havre, ISBN: 2877754073, Universit\u00e9 de Rouen, 11-13 marzo 2004",
        "opera": "Identit\u00e9s crois\u00e9es en un milieu m\u00e9diterran\u00e9en: le cas de Chypre (Antiquit\u00e9 - Moyen Age). p",
        "anno": "2006",
        "autori": "BAGLIONI D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BAGLIONI D. (2006). \"kai grafomen fragkika kai romaika\": plurilinguisme et",
        "interf\u00e9rence dans les documents chypriotes du XV\u00e8me si\u00e8cle. In: Identit\u00e9s",
        "crois\u00e9es en un milieu m\u00e9diterran\u00e9en: le cas de Chypre (Antiquit\u00e9 - Moyen",
        "Age). p. 317-328, ROUEN:Publications des Universit\u00e9s de Rouen et du",
        "Havre, ISBN: 2877754073, Universit\u00e9 de Rouen, 11-13 marzo 2004"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne",
        "titolo": "La \"scripta\" italoromanza del regno di Cipro. Edizione e commento di testi di scriventi ciprioti del Quattrocento",
        "ISBN": [
          "88-548-0914-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-548-0914-4",
        "anno": "2006",
        "autori": "BAGLIONI D."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BAGLIONI D. (2006). La \"scripta\" italoromanza del regno di Cipro. Edizione",
        "e commento di testi di scriventi ciprioti del Quattrocento. ROMA:Aracne,",
        "ISBN: 88-548-0914-4"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Busta\": una parola cipriota?",
        "ISSN": [
          "0394-3569"
        ],
        "journal": "STUDI LINGUISTICI ITALIANI",
        "csp": "vol. 30, p. 262-269, ISSN: 0394-3569",
        "anno": "2004",
        "autori": "BAGLIONI D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BAGLIONI D. (2004). \"Busta\": una parola cipriota?. STUDI LINGUISTICI",
        "ITALIANI, vol. 30, p. 262-269, ISSN: 0394-3569"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sugli esiti del nesso -KS- in italiano",
        "ISSN": [
          "0394-3569"
        ],
        "journal": "STUDI LINGUISTICI ITALIANI",
        "csp": "vol. 27, p. 143-171, ISSN: 0394-3569",
        "anno": "2001",
        "autori": "BAGLIONI D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BAGLIONI D. (2001). Sugli esiti del nesso -KS- in italiano. STUDI",
        "LINGUISTICI ITALIANI, vol. 27, p. 143-171, ISSN: 0394-3569"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-145",
        "titolo": "L'italiano fuori d'Italia: dal Medioevo all'Unit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-3-11-036036-3"
        ],
        "csp": "Berlin:De Guyter Mouton, ISBN: 978-3-11-036036-3",
        "opera": "(a cura di): Lubello Sergio, Manuale di linguistica italiana. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Baglioni Daniele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Baglioni Daniele (2016). L'italiano fuori d'Italia: dal Medioevo all'Unit\u00e0. In: (a",
        "cura di): Lubello Sergio, Manuale di linguistica italiana. p. 125-145,",
        "Berlin:De Guyter Mouton, ISBN: 978-3-11-036036-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-70",
        "titolo": "Aspetti della cronologia relativa dell'elemento italoromanzo in maltese",
        "ISBN": [
          "978-3-631-66536-7"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 978-3-631-66536-7",
        "opera": "(a cura di): Becker Martin;Fesenmeier Ludwig, Relazioni linguistiche: strutture, rapporti, genealogie. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Baglioni Daniele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Baglioni Daniele (2016). Aspetti della cronologia relativa dell'elemento",
        "italoromanzo in maltese. In: (a cura di): Becker Martin;Fesenmeier Ludwig,",
        "Relazioni linguistiche: strutture, rapporti, genealogie. p. 51-70, Frankfurt am",
        "Main:Peter Lang, ISBN: 978-3-631-66536-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "353-365",
        "titolo": "Sulle sorti di [\u0254] in veneziano",
        "ISBN": [
          "978-2-37276-007-2"
        ],
        "ISSN": [
          "1958-931X"
        ],
        "csp": "Strasbourg:Soci\u00e9t\u00e9 de linguistique romane/\u00c9liPhi, ISBN: 978-2-37276-007-2, ISSN: 1958-931X, Nancy, 15-20.7.2013",
        "opera": "Actes du XXVIIe Congr\u00e8s International de linguistique et de philologie romanes (Nancy, 15-20 juillet 2013). BIBLIOTH\u00c8QUE DE LINGUISTIQUE ROMANE, vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Baglioni Daniele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Baglioni Daniele (2016). Sulle sorti di [\u0254] in veneziano. In: Actes du XXVIIe",
        "Congr\u00e8s International de linguistique et de philologie romanes (Nancy,",
        "15-20 juillet 2013). BIBLIOTH\u00c8QUE DE LINGUISTIQUE ROMANE, vol. 1,",
        "p. 353-365, Strasbourg:Soci\u00e9t\u00e9 de linguistique romane/\u00c9liPhi, ISBN:",
        "978-2-37276-007-2, ISSN: 1958-931X, Nancy, 15-20.7.2013"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "L'etimologia",
        "ISBN": [
          "978-88-430-8052-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-430-8052-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "Baglioni Daniele"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Baglioni Daniele (2016). L'etimologia. Roma:Carocci, ISBN:",
        "978-88-430-8052-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-94",
        "titolo": "Z- da sibilante tra ipotesi di sostrato e superstrato arabo",
        "ISBN": [
          "978-88-917-1441-1"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-1441-1",
        "opera": "(a cura di): Lorenzo Filipponio Christian Seidl, Le lingue d'Italia e le altre. Contatti, sostrati e superstrati nella storia linguistica della Penisola. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "BAGLIONI D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BAGLIONI D. (2015). Z- da sibilante tra ipotesi di sostrato e superstrato",
        "arabo. In: (a cura di): Lorenzo Filipponio Christian Seidl, Le lingue d'Italia e",
        "le altre. Contatti, sostrati e superstrati nella storia linguistica della Penisola.",
        "p. 81-94, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-1441-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-196",
        "titolo": "Italoromanzo in caratteri arabi in un diploma magrebino del Trecento",
        "ISBN": [
          "978-88-6969-062-4"
        ],
        "csp": "Venezia:Edizioni ca' Foscari, ISBN: 978-88-6969-062-4",
        "opera": "(a cura di): Daniele Baglioni;Olga Tribulato, Contatti di lingue - Contatti di scritture. Multilinguismo e multigrafismo dal Vicino Oriente Antico alla Cina contemporanea. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Baglioni Daniele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Baglioni Daniele (2015). Italoromanzo in caratteri arabi in un diploma",
        "magrebino del Trecento. In: (a cura di): Daniele Baglioni;Olga Tribulato,",
        "Contatti di lingue - Contatti di scritture. Multilinguismo e multigrafismo dal",
        "Vicino Oriente Antico alla Cina contemporanea. p. 177-196,",
        "Venezia:Edizioni ca' Foscari, ISBN: 978-88-6969-062-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-24",
        "titolo": "Il nesso GN dal latino alle lingue romanze: questioni aperte e prospettive di ricerca",
        "ISBN": [
          "9788866421610"
        ],
        "csp": "BERGAMO:Bergamo University Press-Edizioni Sestante, ISBN: 9788866421610",
        "opera": "(a cura di): Piera Molinelli, Pierluigi Cuzzolin, Chiara Fedriani, Latin Vulgaire Latin Tardif X. Actes du Xe colloque international sur le latin vulgaire et tardif. Bergamo, 5-9 septembre 2012. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Daniele Baglioni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Daniele Baglioni (2014). Il nesso GN dal latino alle lingue romanze:",
        "questioni aperte e prospettive di ricerca. In: (a cura di): Piera Molinelli,",
        "Pierluigi Cuzzolin, Chiara Fedriani, Latin Vulgaire Latin Tardif X. Actes du",
        "Xe colloque international sur le latin vulgaire et tardif. Bergamo, 5-9",
        "septembre 2012. vol. 1, p. 3-24, BERGAMO:Bergamo University",
        "Press-Edizioni Sestante, ISBN: 9788866421610"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un catalanismo medievale mediterraneo: malt. fliegu \u2018braccio di mare\u2019",
        "ISSN": [
          "0390-0711"
        ],
        "journal": "MEDIOEVO ROMANZO",
        "csp": "vol. 37, p. 186-193, ISSN: 0390-0711",
        "anno": "2013",
        "autori": "Baglioni D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Baglioni D. (2013). Un catalanismo medievale mediterraneo: malt. fliegu",
        "\u2018braccio di mare\u2019. MEDIOEVO ROMANZO, vol. 37, p. 186-193, ISSN:",
        "0390-0711"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-212",
        "titolo": "Il romanesco di Hugo Schuchardt",
        "ISBN": [
          "978-88-6274-351-8"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-351-8",
        "opera": "(a cura di): Michele Loporcaro Vincenzo Faraoni Piero Adolfo Di Pretoro, Vicende storiche della lingua di Roma. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BAGLIONI D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BAGLIONI D. (2012). Il romanesco di Hugo Schuchardt. In: (a cura di):",
        "Michele Loporcaro Vincenzo Faraoni Piero Adolfo Di Pretoro, Vicende",
        "storiche della lingua di Roma. p. 195-212, ALESSANDRIA:Edizioni",
        "dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-351-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "403-414",
        "titolo": "Un repertorio primocinquecentesco di turcismi: l'\"Opera nova la quale dechiara tutto il governo del gran Turcho\" (Venezia, 1537)",
        "ISBN": [
          "9788878706552"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 9788878706552, Viterbo, 27-29 settembre 2010",
        "opera": "Lessico e lessicologia. Atti del XLIV Congresso internazionale di studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Daniele Baglioni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Daniele Baglioni (2012). Un repertorio primocinquecentesco di turcismi:",
        "l'\"Opera nova la quale dechiara tutto il governo del gran Turcho\" (Venezia,",
        "1537). In: Lessico e lessicologia. Atti del XLIV Congresso internazionale di",
        "studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana. p. 403-414, ROMA:Bulzoni",
        "Editore, ISBN: 9788878706552, Viterbo, 27-29 settembre 2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lettere dall'impero ottomano alla corte di Toscana (1577-1640). Un contributo alla conoscenza dell'italiano scritto nel Levante",
        "ISSN": [
          "0024-385X"
        ],
        "journal": "LINGUA E STILE",
        "csp": "vol. 46, p. 3-70, ISSN: 0024-385X",
        "anno": "2011",
        "autori": "BAGLIONI D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BAGLIONI D. (2011). Lettere dall'impero ottomano alla corte di Toscana",
        "(1577-1640). Un contributo alla conoscenza dell'italiano scritto nel Levante.",
        "LINGUA E STILE, vol. 46, p. 3-70, ISSN: 0024-385X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Scienze e Lettere",
        "titolo": "L'italiano delle cancellerie tunisine (1590-1703). Edizione e commento linguistico delle \"carte Cremona\"",
        "ISBN": [
          "978-88-218-1029-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-218-1029-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "BAGLIONI D."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BAGLIONI D. (2010). L'italiano delle cancellerie tunisine (1590-1703).",
        "Edizione e commento linguistico delle \"carte Cremona\". ROMA:Scienze e",
        "Lettere, ISBN: 978-88-218-1029-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "269-287",
        "titolo": "Lingue inventate e \"nonsense\" nella letteratura italiana del Novecento",
        "ISBN": [
          "9788884026842"
        ],
        "csp": "ROMA:Salerno Editrice, ISBN: 9788884026842, Universit\u00e0 di Cassino, 9-10 ottobre 2007",
        "opera": "\"Nominativi fritti e mappamondi\". Il nonsense nella letteratura italiana. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BAGLIONI D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BAGLIONI D. (2009). Lingue inventate e \"nonsense\" nella letteratura",
        "italiana del Novecento. In: \"Nominativi fritti e mappamondi\". Il nonsense",
        "nella letteratura italiana. p. 269-287, ROMA:Salerno Editrice, ISBN:",
        "9788884026842, Universit\u00e0 di Cassino, 9-10 ottobre 2007"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A proposito dell'adattamento di una vocale inglese nell'italiano contemporaneo",
        "ISSN": [
          "0024-3868"
        ],
        "journal": "LINGUA NOSTRA",
        "csp": "vol. 68, p. 117-122, ISSN: 0024-3868",
        "anno": "2007",
        "autori": "BAGLIONI D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BAGLIONI D. (2007). A proposito dell'adattamento di una vocale inglese",
        "nell'italiano contemporaneo. LINGUA NOSTRA, vol. 68, p. 117-122, ISSN:",
        "0024-3868"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne",
        "titolo": "La \"scripta\" italoromanza del regno di Cipro. Edizione e commento di testi di scriventi ciprioti del Quattrocento",
        "ISBN": [
          "88-548-0914-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-548-0914-4",
        "anno": "2006",
        "autori": "BAGLIONI D."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BAGLIONI D. (2006). La \"scripta\" italoromanza del regno di Cipro. Edizione",
        "e commento di testi di scriventi ciprioti del Quattrocento. ROMA:Aracne,",
        "ISBN: 88-548-0914-4"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/F3",
    "progr": "16377",
    "nome": "BAGLIONI Daniele",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Redattore della rivista \"Studi linguistici italiani\"",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore su invito al Colloque international \u201cIdentit\u00e9s crois\u00e9es en un milieu m\u00e9diterran\u00e9en: le cas de Chypre\u201d (Rouen, 11-13 marzo 2004). Titolo della relazione: \"\u00ab\u2026 \u03ba\u03b1\u1f76 \u03b3\u03c1\u03ac\u03c6\u03bf\u03bc\u03b5\u03bd \u03c6\u03c1\u03ac\u03b3\u03ba\u03b9\u03ba\u03b1 \u03ba\u03b1\u1f76 \u03c1\u03c9\u03bc\u03b1\u1fd6\u03ba\u03b1\u00bb: Interf\u00e9rence et convergence linguistique dans les documents chypriotes du XV\u00e8me si\u00e8cle\"",
        "periodo": "dal 11-03-2004 al 13-03-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno internazionale di studi \u201cMediterraneo plurilingue\u201d (Genova, 13-15 maggio 2004). Titolo della relazione: \"Prospettiva extraromanza e interferenza nell\u2019italiano di ciprioti del Quattrocento\"",
        "periodo": "dal 13-05-2004 al 15-05-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore al 35th Romance Linguistics Seminar (Trinity Hall College, Cambridge, 4-5 gennaio 2007). Titolo della relazione: \"Italiano e francese negli atti del consolato francese di Tunisi: histoire d\u2019un combat\u201d",
        "periodo": "dal 04-01-2007 al 05-01-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito al Convegno di Studi \u201cNominativi fritti e mappamondi. Il nonsense nella letteratura italiana\u201d (Cassino, 9-10 ottobre 2007). Titolo della relazione: \"Aga mag\u00e9ra dif\u00fara. Lingue inventate nella letteratura italiana del Novecento\"",
        "periodo": "dal 09-10-2007 al 10-10-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al Deutscher Italianistentag \"Inquietudini\" (Marburg, 28 febbraio-1 marzo 2008). Titolo della relazione: \"Riflessi linguistici dell\u2019inquietudine di un avventuriero del Seicento: le lettere del \u201csultano\u201d Jachia ai granduchi di Toscana\"",
        "periodo": "dal 28-02-2008 al 01-03-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore alla 4th International Cyprological Conference (Nicosia, 29 aprile-3 maggio 2008). Titolo della relazione: \"Romance Loanwords in the Greek Acts of the Livre de remembrances (1468-1469)\"",
        "periodo": "dal 29-04-2008 al 03-05-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al 10th Mediterranean Research Meeting dello European University Institute, workshop \u201cLanguage and Cultural Mediation in the Mediterranean, 1200-1800\u201d (Montecatini Terme, 25-28 marzo 2009). Titolo della relazione: \"The Use of Italian as a Diplomatic Language in the First Centuries of the Ottoman Empire. Evidence from the State Archives of Florence\"",
        "periodo": "dal 25-03-2009 al 28-03-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito al Seminario di linguistica dell'Universit\u00e0 di Roma \"La Sapienza\". Titolo della relazione: \"Teorie linguistiche e descrizioni di lingue immaginarie nella letteratura italiana del Novecento\"",
        "periodo": "dal 13-07-2009 al 13-07-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito alle Giornate internazionali di studio \u201cVicende storiche della lingua di Roma\u201d (Zurigo, 17-19 settembre 2009). Titolo della relazione: \"Il romanesco di Hugo Schuchardt\"",
        "periodo": "dal 17-09-2009 al 19-09-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito al Colloque international \u201cLe butin intellectuel de Chypre (1400-1600)/Il bottino intellettuale di Cipro (1400-1600)\u201d (Nicosia, 13-14 novembre 2009). Titolo della relazione: \"Il lessico come bottino intellettuale. Osservazioni di metodo sullo studio dei prestiti del ciprioto letterario (1191-1571)\"",
        "periodo": "dal 13-11-2009 al 14-11-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito al Convegno internazionale di studi \u201cIl Mediterraneo e la cultura italiana\u201d (Istituto Veneto di Scienze, Lettere ed Arti Venezia, 3-4 maggio 2010). Titolo della relazione: \"Una variet\u00e0 mediterranea: l\u2019italiano dei sefarditi toscani tra Livorno, Tunisi e il Levante\"",
        "periodo": "dal 03-05-2010 al 04-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al 26\u00e9 Congr\u00e9s Internacional de Ling\u00fc\u00edstica i Filologia Rom\u00e0niques (Valencia, 6-10 settembre 2010). Titolo della relazione: \"Scampoli di latino d'Oltremare\"",
        "periodo": "dal 06-09-2010 al 10-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al 44 Congresso Internazionale di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (Viterbo, 27-29 settembre 2010). Titolo della relazione: \"Un repertorio primocinquecentesco di turcismi: l\u2019\u201cOpera nova la quale dechiara tutto il governo del gran Turcho\u201d (Venezia, 1537)\"",
        "periodo": "dal 27-09-2010 al 29-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore all'11 Congresso SILFI \u201cLa variazione nell\u2019italiano e nella sua storia. Variet\u00e0 e varianti linguistiche e testuali\u201d (Napoli, 5-7 ottobre 2010). Titolo della relazione: \"\u201cIn tutte queste ricerche m\u2019interessa il pi\u00f9 lo svariamento graduale de\u2019 dialetti\u201d. La variazione diacronica e diatopica nelle lettere di Hugo Schuchardt ad Alessandro d\u2019Ancona (1868-91)\"",
        "periodo": "dal 05-10-2010 al 07-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito al Convegno internazionale di studi \u201cLa lingua d\u2019Italia e le altre\u201d (Zurigo, 25-26 novembre 2010). Titolo della relazione: \"Z- da sibilante tra sostrato prelatino e superstrato arabo\"",
        "periodo": "dal 25-11-2010 al 26-11-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore alla G\u0126ILM 3rd International Conference on Maltese Linguistics (La Valletta, 8-11 aprile 2011). Titolo della relazione: \"Italian Loanwords in Maltese and the Vocabulary of \u2018Levant Italian\u2019\"",
        "periodo": "dal 08-04-2011 al 11-04-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore (con Alessandra Debanne e Vincenzo Faraoni) alla 1st International Conference on Italian (Dialects) in Diachrony (Leida, 19-21 maggio 2011). Titolo della relazione: \"Da dimo a demo. Sulle Kurzformen verbali del romanesco contemporaneo\"",
        "periodo": "dal 19-05-2011 al 21-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito al Convegno internazionale \u201cIdentity/Identities in Late Medieval Cyprus\u201d (King's College Londra, 13-14 giugno 2011). Titolo della relazione: \"Language and Identity in Late Medieval Cyprus\"",
        "periodo": "dal 13-06-2011 al 14-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore, con Francesco Crif\u00f2, al XXIV Convegno internazionale ICOS \u2013 International Congress of Onomastic Sciences, University of Barcelona (Barcellona, 5-9 settembre 2011). Titolo della relazione: \"On a peculiar morpho-syntactic pattern in the adaptation of Levantine place-names into Early Modern Italian\"",
        "periodo": "dal 05-09-2011 al 09-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno internazionale LVLT 10: Latin Vulgaire Latin Tardif (Bergamo, 4-9 settembre 2012). Titolo della relazione: \"Il nesso -GN- dal latino alle lingue romanze: questioni aperte e prospettive di ricerca\"",
        "periodo": "dal 04-09-2012 al 09-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al X Convegno ASLI \u201cIl Vocabolario degli Accademici della Crusca (1612) e la storia della lessicografia italiana\u201d (Padova-Venezia, 29 novembre-1 dicembre 2012). Titolo della relazione: \"Le etimologie della quinta Crusca\"",
        "periodo": "dal 29-11-2012 al 01-12-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al 27\u00e8me Congr\u00e8s International de Linguistique et Philologie Romanes (Nancy, 15-20 luglio 2013). Titolo della relazione: \"Sulle sorti di [\u0254] in veneziano\"",
        "periodo": "dal 15-07-2013 al 20-07-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore alle Giornate di studi \u201cContatti di lingue \u2013 Contatti di scritture. Plurilinguismo e plurigrafismo dall\u2019Antichit\u00e0 all\u2019Et\u00e0 moderna\u201d (Venezia Ca' Foscari, 29-30 gennaio 2014). Titolo della relazione: \"Italoromanzo in caratteri arabi in un diploma magrebino del Trecento\"",
        "periodo": "dal 29-01-2014 al 30-01-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatore, con Olga Tribulato, delle Giornate di studi \u201cContatti di lingue \u2013 Contatti di scritture. Plurilinguismo e plurigrafismo dall\u2019Antichit\u00e0 all\u2019Et\u00e0 moderna\u201d (Venezia Ca' Foscari, 29-30 gennaio 2014)",
        "periodo": "dal 29-01-2014 al 30-01-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al Deutscher Italianistentag 2014 \u201cRelazioni e relativi \u2013 Genealogie, famiglie, parentele\u201d (Erlangen, 20-22 marzo 2014). Titolo della relazione: \"Aspetti della cronologia relativa dell\u2019elemento italoromanzo in maltese\"",
        "periodo": "dal 20-03-2014 al 22-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito al Seminario di studi \u201cScrivere la Storia fra Medioevo e prima Et\u00e0 Moderna\u201d (Universit\u00e0 Federico II di Napoli, 14-15 novembre 2014). Titolo della relazione: \"I documenti cancellereschi plurilingui come testimonianza storica e linguistica\"",
        "periodo": "dal 14-11-2014 al 15-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale \u201cPerch\u00e9 scrivere: motivazioni, scelte, risultati\u201d (Olomouc, 27-28 marzo 2015). Titolo della relazione: \"Perch\u00e9 scrivere un testo in pi\u00f9 lingue: sulle dinamiche del code-switching e code-mixing nei documenti cancellereschi plurilingui\"",
        "periodo": "dal 27-03-2015 al 28-03-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore della giornata internazionale di studi \"De l\u00e0 da mar. Per una storia del veneziano in Oltremare\" (Venezia Ca' Foscari, 9 dicembre 2015)",
        "periodo": "dal 09-12-2015 al 09-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore alla giornata internazionale di studi \"De l\u00e0 da mar. Per una storia del veneziano in Oltremare\" (Venezia Ca' Foscari, 9 dicembre 2015). Titolo della relazione: \"Il veneziano dopo Venezia: sondaggi sulle variet\u00e0 italiane(ggianti) nell\u2019impero ottomano\"",
        "periodo": "dal 09-12-2015 al 09-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito al pomeriggio di studi \"Venezia, Creta e Cipro: dei, regine, santi e sultani. Nuove prospettive di ricerca interdisciplinare\u201d (Ateneo veneto Venezia, 2 maggio 2016). Titolo della relazione: \"Lost in transliteration: cortocircuiti grafici in un testo cipriota in caratteri latini\"",
        "periodo": "dal 02-05-2016 al 02-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al 28esimo Congresso Internazionale di Linguistica e Filologia Romanza (Sapienza Universit\u00e0 di Roma, 18-23 luglio 2016). Titolo della relazione: \"Ancora su un problema di ricostruzione fonetica protoromanza: il nesso GN\"",
        "periodo": "dal 18-07-2016 al 23-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al 49th Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea (Napoli, 31 agosto-3 settembre 2016). Titolo della relazione: \"Coronal consonants and the palatal glide in interaction. Evidence from three Romance varieties of Italy\"",
        "periodo": "dal 31-08-2016 al 03-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito al convegno internazionale \"Knighthood, Crusades, and Diplomacy in the Eastern Mediterranean at the Time of King Peter I of Cyprus\" (Notre Dame Global Gateway in Rome, 14-16 ottobre 2016). Titolo della relazione: \"Italian Vernaculars as Diplomatic Languages in the Medieval Levant\"",
        "periodo": "dal 14-10-2016 al 16-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al XII convegno ASLI \"Etimologia e storia di parole\" (Accademia della Crusca, 3-5 novembre 2016). Titolo della relazione: \"Etimologia e grammatica storica: il caso di g\u00f2ra\"",
        "periodo": "dal 03-11-2016 al 05-11-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito al convegno internazionale \"Prospettive dell'etimologia e della lessicografia romanesche\" (Zurigo, 17-18 novembre 2016). Titolo della relazione: \"Etimologia dei parlanti ed etimologia scientifica: per la storia di grattachecca\"",
        "periodo": "dal 17-11-2016 al 18-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Borsa triennale di dottorato in \"Linguistica storica e storia linguistica italiana\" (XVI ciclo). Titolo del progetto di ricerca: \"Fenomeni di interferenza nell'italiano di ciprioti (sec. XV)\"",
        "periodo": "dal 01-11-2000 al 31-10-2003"
      },
      {
        "content": "Borsa biennale di post-dottorato presso l'Istituto Italiano di Scienze Umane di Firenze in \"Filologia e storia dei testi\". Titolo del progetto di ricerca: \"La lingua italiana nelle cancellerie tunisine dei secoli XVI-XVII\"",
        "periodo": "dal 01-06-2006 al 31-05-2008"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca biennale presso il Dipartimento di Italianistica e Spettacolo dell'Universit\u00e0 La Sapienza di Roma (SSD L-Fil-Let/12: \"Esiti problematici del consonantismo italo-romanzo\"). Titolo del progetto di ricerca: \"Lo sviluppo dei nessi di velare + dentale nel dominio italoromanzo\"",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-08-2011"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitore del premio CNR - Promozione ricerca 2004 \"L'identit\u00e0 culturale come fattore d'integrazione\" per pubblicazione Opera [con il finanziamento \u00e8 stata pubblicata la monografia \"La scripta italoromanza del regno di Cipro. Edizione e commento di testi di scriventi ciprioti del Quattrocento\", Roma, Aracne, 2006]",
        "periodo": "dal 23-06-2005 al 23-06-2005"
      },
      {
        "content": "Riconoscimento dell'importanza scientifica del libro \"L'italiano delle cancellerie tunisine (1590-1703). Edizione e commento linguistico delle carte Cremona\" e conseguente finanziamento della pubblicazione da parte dell'Accademia dei Lincei e della Philological Society [memoria presentata da Alberto Varvaro; relazione letta da Maurizio Vitale, Alberto Varvaro e Luca Serianni, approvata nell'adunanza dell'11 dicembre 2009]",
        "periodo": "dal 11-12-2009 al 11-12-2009"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro effettivo del Collegio di Dottorato in Italianistica, Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 01-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione per l'esame d'ammissione al Dottorato in Italianistica, XXX ciclo (Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia)",
        "periodo": "dal 07-07-2014 al 21-07-2014"
      },
      {
        "content": "Tutor della tesi di dottorato della dott.ssa Francesca Panontin (XXIX ciclo)",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Tutor della tesi di dottorato della dott.ssa Greta Verzi (XXX ciclo)",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Tutor della tesi di dottorato del dott. Federico Aboaf (XXIX ciclo)",
        "periodo": "dal 20-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Lezione \"C\u2019\u00e8 un canone letterario all\u2019origine dell\u2019italiano?\" nell'ambito del seminario annuale del dottorato in Studi sull'Asia e sull'Africa, Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 07-05-2015 al 07-05-2015"
      },
      {
        "content": "Lezione \"L\u2019etimologia tra filologia, retorica e ideologia\" nell'\u00e0mbito del seminario annuale del dottorato in Studi sull'Asia e sull'Africa, Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 08-06-2016 al 08-06-2016"
      },
      {
        "content": "Tutor della tesi di dottorato del dott. Giovanni Urraci (XXXII ciclo)",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Lezione \"Un mostro in museo di storia naturale: volgare in scrittura araba in un diploma del Trecento\" nell'ambito del Corso di Dottorato \"Le forme del testo\", Universit\u00e0 degli Studi di Trento",
        "periodo": "dal 30-11-2016 al 30-11-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Corso (40 ore) di Italiano propedeutico (laurea triennale), Universit\u00e0 degli Studi di Cassino [le date sono indicative: il corso si \u00e8 tenuto nel semestre invernale dell'a.a. 2004-2005]",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 30-01-2005"
      },
      {
        "content": "Corso di scrittura (30 ore) per la laurea triennale, Universit\u00e0 degli Studi dell'Aquila [le date sono indicative: il corso si \u00e8 tenuto nel semestre estivo dell'a.a. 2005-2006]",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 30-06-2005"
      },
      {
        "content": "Corso (40 ore) di Italiano elementare (laurea triennale), Universit\u00e0 degli Studi di Cassino (sede di Frosinone) [le date sono indicative: il corso si \u00e8 tenuto nel semestre estivo dell'a.a. 2004-2005]",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 30-06-2005"
      },
      {
        "content": "Corso (30 ore) di Italiano per traduttori (laurea specialistica), Universit\u00e0 di Roma La Sapienza [le date sono indicative: il corso si \u00e8 tenuto nel semestre estivo dell'a.a. 2005-2006]",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 30-06-2006"
      },
      {
        "content": "Corso (40 ore) di Italiano elementare (laurea triennale), Universit\u00e0 degli Studi di Cassino (sede di Frosinone) [le date sono indicative: il corso si \u00e8 tenuto nel semestre estivo dell'a.a. 2005-2006]",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 30-06-2006"
      },
      {
        "content": "Conferenza su invito al Colloquio \u201cProspettive di ricerca in linguistica (storica) italiana\u201d, Romanisches Seminar, Universit\u00e0 di Zurigo. Titolo della conferenza: \"Italiano in caratteri arabi in un diploma magrebino del Trecento\"",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 22-09-2008"
      },
      {
        "content": "Conferenza su invito al Romanistisches Kolloquium, Romanisches Seminar, Universit\u00e0 di Zurigo. Titolo della conferenza: \"Tra Levant Italian e lingua franca mediterranea: l\u2019italiano delle cancellerie tunisine (1590-1703)\"",
        "periodo": "dal 02-12-2010 al 02-12-2010"
      },
      {
        "content": "Corso (60 ore) di Linguistica italiana (laurea triennale), Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 06-02-2012 al 24-04-2012"
      },
      {
        "content": "Conferenza su invito al Colloquio \u201cProspettive di ricerca in linguistica (storica) italiana\u201d, Romanisches Seminar, Universit\u00e0 di Zurigo. Titolo della conferenza: \"Lingue e identit\u00e0 nella Cipro bassomedievale\"",
        "periodo": "dal 06-03-2012 al 06-03-2012"
      },
      {
        "content": "Corso (60 ore) di Linguistica italiana - laurea triennale (Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia)",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 04-12-2012"
      },
      {
        "content": "Corso (30 ore) di Dialettologia italiana (laurea specialistica), Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 06-02-2013 al 24-04-2013"
      },
      {
        "content": "Conferenza su invito al Colloquio \u201cProspettive di ricerca in linguistica (storica) italiana\u201d, Romanisches Seminar, Universit\u00e0 di Zurigo. Titolo della conferenza: \"Qualche osservazione sull\u2019evoluzione del nesso GN dal latino alle lingue romanze\"",
        "periodo": "dal 28-05-2013 al 28-05-2013"
      },
      {
        "content": "Corso (60 ore) di Linguistica italiana (laurea triennale), Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 02-09-2013 al 04-12-2013"
      },
      {
        "content": "Corso (30 ore) di Dialettologia italiana (laurea specialistica), Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 05-02-2014 al 24-04-2014"
      },
      {
        "content": "Hauptseminar (28 ore) in qualit\u00e0 di Gastdozent per gli studenti di Master dell'Universit\u00e0 di Regensburg: \"L'italiano nel Mediterraneo: le variet\u00e0, i contesti e i contatti con le altre lingue\"",
        "periodo": "dal 13-06-2014 al 28-06-2014"
      },
      {
        "content": "Corso (60 ore) di Storia della lingua italiana (laurea triennale), Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 15-09-2014 al 03-12-2014"
      },
      {
        "content": "Corso (30 ore) di Dialettologia italiana (laurea specialistica), Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 10-02-2015 al 22-04-2015"
      },
      {
        "content": "Corso (30 ore) di Storia della lingua italiana (laurea specialistica), Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 02-02-2016 al 19-04-2016"
      },
      {
        "content": "Corso (30 ore) di Dialettologia italiana (laurea specialistica), Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 03-02-2016 al 20-04-2016"
      },
      {
        "content": "Lezione su invito alla Sommerschule del Romanisches Seminar dell'Universit\u00e0 di Zurigo (\"Polifonie romanze\", Vitznau 12-15 giugno 2016): \"Code-switching e code-mixing nei testi antichi. Qualche esempio di \u00e0mbito (italo-)romanzo\"",
        "periodo": "dal 13-06-2016 al 13-06-2016"
      },
      {
        "content": "Corso (8 ore) presso il Centro di Dialettologia ed Etnografia di Bellinzona: \"Metodi, tecniche e problemi della ricerca etimologica in ambito italoromanzo\"",
        "periodo": "dal 29-08-2016 al 01-09-2016"
      },
      {
        "content": "Lezione su invito nell'\u00e0mbito del Cours-S\u00e9minaire d\u2019Histoire de la langue italienne, Universit\u00e9 de Lausanne (Prof. Lorenzo Tomasin). Titolo della lezione: \"Forme della ripetizione nel Cos\u00ec fan tutte di Da Ponte\"",
        "periodo": "dal 25-10-2016 al 25-10-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Collaboratore della Societ\u00e0 Dante Alighieri per la preparazione e correzione degli esami PLIDA",
        "periodo": "dal 01-07-2004 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Consulente di RaiStoria per il programma \"Koin\u00e8. La lingua italiana come non l'hai mai vista\" (nell'\u00e0mbito della trasmissione \"Dixit 2011-2012\")",
        "periodo": "dal 08-02-2012 al 16-03-2012"
      },
      {
        "content": "Coordinatore dei corsi di Italiano scritto dell'Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 01-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore per la rivista \"Quaderni veneti\"",
        "periodo": "dal 26-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Lezione su invito nell'\u00e0mbito del corso magistrale di Linguistica italiana, Universit\u00e0 di Siena Stranieri (Prof. Massimo Palermo). Titolo della lezione: \"Lingue inventate e nonsense nella letteratura italiana del Novecento\"",
        "periodo": "dal 12-12-2012 al 12-12-2012"
      },
      {
        "content": "Revisore per il MIUR dei progetti FIR 2013 e SIR 2014",
        "periodo": "dal 20-02-2013 al 11-12-2014"
      },
      {
        "content": "Conferenza su invito alla Societ\u00e0 Dante Alighieri di Venezia. Titolo della conferenza: \"Una lingua (poco) infernale. Il grido di Nimrod (Inf. XXXI, 67)\"",
        "periodo": "dal 28-03-2014 al 28-03-2014"
      },
      {
        "content": "Revisore per la rivista \"L'Alighieri\"",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conferenza su invito al Circolo Filologico Linguistico Padovano, Universit\u00e0 di Padova. Titolo della conferenza: \"Un paragrafo di grammatica storica del veneziano : lo sviluppo di [\u0254]\"",
        "periodo": "dal 24-02-2016 al 24-02-2016"
      },
      {
        "content": "Revisore per l'ANVUR dei prodotti presentati per la VQR 2011-2014",
        "periodo": "dal 02-05-2016 al 25-07-2016"
      },
      {
        "content": "Conferenza su invito al Circolo Linguistico dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna (CLUB). Titolo della conferenza: \"L\u2019italiano nell\u2019impero ottomano: testi, contesti, dinamiche del contatto linguistico e culturale\"",
        "periodo": "dal 03-05-2016 al 03-05-2016"
      },
      {
        "content": "Revisore per la rivista \"La lingua italiana\"",
        "periodo": "dal 02-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore di una proposta editoriale per la casa editrice Palgrave Macmillan",
        "periodo": "dal 28-07-2016 al 02-08-2016"
      },
      {
        "content": "Conferenza su invito all'Istituto veneto di Scienze, Lettere e Arti nell'\u00e0mbito dei corsi di aggiornamento per insegnanti organizzati dal Polo veneto dell'Accademia dei Lincei. Titolo della conferenza: \"Il libro di grammatica\"",
        "periodo": "dal 22-11-2016 al 22-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Collaborazione in qualit\u00e0 prima di redattore e poi di revisore delle voci del Lessico Etimologico Italiano (LEI), Universitaet des Saarlandes, Saarbruecken",
        "periodo": "dal 01-12-2000 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Borsa di studio dell'Universit\u00e0 di Roma \"La Sapienza\" per la frequenza di corsi o attivit\u00e0 di perfezionamento all'estero. Titolo del programma di ricerca: \"La lingua italiana nelle cancellerie tunisine dei secc. XVI-XVII\". [Le date fanno riferimento al soggiorno di studi semestrale a Tunisi (Universit\u00e9 La Manouba, tutor Prof.ssa Silvia Finzi) finanziato dalla borsa]",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 01-08-2005"
      },
      {
        "content": "Borsa Lincei - British Academy per cultori italiani di scienze umanistiche che intendano recarsi in Gran Bretagna (2009). Titolo del progetto di ricerca: \"L\u2019uso dell\u2019italiano come lingua sovranazionale nelle relazioni diplomatiche tra le autorit\u00e0 ottomane e la corona britannica (secc. XVI-XIX)\" [Le date fanno riferimento al semestre di godimento della borsa]",
        "periodo": "dal 02-03-2009 al 02-08-2009"
      },
      {
        "content": "Progetto \"Ambizione\" del Fondo Nazionale Svizzero (SNF): \"Gli esiti del nesso GN nelle lingue romanze (con speciale riguardo all'Italia)\" [Le date fanno riferimento al triennio della durata del progetto]",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2013"
      }
    ]
  }
}