{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Epigraphica",
        "ISSN": [
          "0013-9572"
        ],
        "journal": "EPIGRAPHICA",
        "csp": "vol. 78, p. 169-178, ISSN: 0013-9572",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ricci C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ricci C (2016). Epigraphica. EPIGRAPHICA, vol. 78, p. 169-178, ISSN:",
        "0013-9572"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-96",
        "titolo": "IN TRICLINIO DOMUS COLLEGI. SENTINUM E LE SCRITTURE ESPOSTE DEI COLLEGI MUNICIPALI",
        "ISBN": [
          "978-88-7594-123-9"
        ],
        "csp": "FAENZA:Fratelli Lega, ISBN: 978-88-7594-123-9",
        "opera": "DONATI Angela. La scrittura esposta. Atti del Convegno Borghesi 2015. vol. 37, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "RICCI Cecilia PETRACCIA Maria Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RICCI Cecilia PETRACCIA Maria Federica (2016). IN TRICLINIO DOMUS",
        "COLLEGI. SENTINUM E LE SCRITTURE ESPOSTE DEI COLLEGI",
        "MUNICIPALI. In: DONATI Angela. La scrittura esposta. Atti del Convegno",
        "Borghesi 2015. vol. 37, p. 81-96, FAENZA:Fratelli Lega, ISBN:",
        "978-88-7594-123-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-147",
        "titolo": "Dal Sannio a Roma. I Papii tra Silla e Augusto nelle testimonianze epigrafiche dell\u2019Italia centrale",
        "ISBN": [
          "9788871406831"
        ],
        "csp": "Roma:Quasar, ISBN: 9788871406831",
        "opera": "C. RICCI. (a cura di): C. RICCI, Venafrum citt\u00e0 di Augusto. Tra coltura e cultura, topografia, archeologia e storia (Urbana Species, 3). vol. 3, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "RICCI C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RICCI C. (2015). Dal Sannio a Roma. I Papii tra Silla e Augusto nelle",
        "testimonianze epigrafiche dell\u2019Italia centrale. In: C. RICCI. (a cura di): C.",
        "RICCI, Venafrum citt\u00e0 di Augusto. Tra coltura e cultura, topografia,",
        "archeologia e storia (Urbana Species, 3). vol. 3, p. 137-147, Roma:Quasar,",
        "ISBN: 9788871406831"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "471-474",
        "titolo": "The urban troops between the Antonines and Severus",
        "ISBN": [
          "9783110374964"
        ],
        "csp": "BERLINO:de Gruyter, ISBN: 9783110374964",
        "opera": "Eck W, Funke P,. \u00d6ffentlichkeit - Monument - Text. XIV Congressus Internationalis Epigraphiae Graecae et Latinae, Berlin 27. \u2013 31. Augusti MMXII Akten. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "RICCI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "RICCI C (2014). The urban troops between the Antonines and Severus. In:",
        "Eck W, Funke P,. \u00d6ffentlichkeit - Monument - Text. XIV Congressus",
        "Internationalis Epigraphiae Graecae et Latinae, Berlin 27. \u2013 31. Augusti",
        "MMXII Akten. p. 471-474, BERLINO:de Gruyter, ISBN: 9783110374964"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una stele inconsueta di soldato da Calcedonia. Immagine e testo",
        "ISSN": [
          "2013-4118"
        ],
        "journal": "SYLLOGE EPIGRAPHICA BARCINONENSIS",
        "csp": "vol. 11, p. 63-71, ISSN: 2013-4118",
        "anno": "2013",
        "autori": "RICCI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RICCI C (2013). Una stele inconsueta di soldato da Calcedonia. Immagine",
        "e testo. SYLLOGE EPIGRAPHICA BARCINONENSIS, vol. 11, p. 63-71,",
        "ISSN: 2013-4118"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "683-704",
        "titolo": "Terventum romana e la gens Cattia",
        "ISBN": [
          "9788891302908"
        ],
        "ISSN": [
          "1064-1173"
        ],
        "csp": "ROMA:\u00abL\u2019ERMA\u00bb di Bretschneider, ISBN: 9788891302908, ISSN: 1064-1173",
        "opera": "Raviola F, Bassani M, Debiasi M, Pastorio E. L'indagine e la rima. Scritti per Lorenzo Braccesi. HESPERIA. SUPPLEMENT, vol. 30, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "RICCI C, FRATIANNI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RICCI C, FRATIANNI G (2013). Terventum romana e la gens Cattia. In:",
        "Raviola F, Bassani M, Debiasi M, Pastorio E. L'indagine e la rima. Scritti",
        "per Lorenzo Braccesi. HESPERIA. SUPPLEMENT, vol. 30, p. 683-704,",
        "ROMA:\u00abL\u2019ERMA\u00bb di Bretschneider, ISBN: 9788891302908, ISSN:",
        "1064-1173"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "20-35",
        "titolo": "Tradurre il divino. Le dediche dei militari traci nella Roma imperiale",
        "ISBN": [
          "9788861598591"
        ],
        "csp": "Milano:Bruno Mondadori, ISBN: 9788861598591",
        "opera": "Marconi G. Riscritture. La traduzione nelle arti e nelle lettere. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "RICCI Cecilia, DANA Dan"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RICCI Cecilia, DANA Dan (2013). Tradurre il divino. Le dediche dei militari",
        "traci nella Roma imperiale. In: Marconi G. Riscritture. La traduzione nelle",
        "arti e nelle lettere. p. 20-35, Milano:Bruno Mondadori, ISBN:",
        "9788861598591"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-33",
        "titolo": "Cittadino del mondo",
        "ISBN": [
          "978-88-71405100"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni Quasar, ISBN: 978-88-71405100",
        "opera": "Eredit\u00e0 di un maestro: G\u00e9za Alfoeldy storico del mondo romano. Riflessioni. Roma, 7 giugno 2012 . p",
        "anno": "2013",
        "autori": "RICCI C, CALDELLI M L, ORLANDI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RICCI C, CALDELLI M L, ORLANDI S (2013). Cittadino del mondo. In:",
        "Eredit\u00e0 di un maestro: G\u00e9za Alfoeldy storico del mondo romano.",
        "Riflessioni. Roma, 7 giugno 2012 . p. 29-33, ROMA:Edizioni Quasar, ISBN:",
        "978-88-71405100"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "247-261",
        "titolo": "'Amico ac magistro optimo et praestantissimo'. La 'memoria' negli epitaffi dell'Hispania citerior",
        "ISBN": [
          "9788461667529"
        ],
        "csp": "Barcelona:Fundaci\u00f3 Privada M\u00fatua Catalana, ISBN: 9788461667529, Tarracona, novembre-dicembre 2012",
        "opera": "(a cura di): Lopez Vilar J, Tarraco biennal. 1er Congr\u00e9s Internacional d\u2019Arqueologia i M\u00f3n Antic. Govern i societat a la Hisp\u00e0nia romana: novetats epigr\u00e0fiques (Homenaje G\u00e9za Alfoeldy) . p",
        "anno": "2013",
        "autori": "RICCI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "RICCI C (2013). 'Amico ac magistro optimo et praestantissimo'. La",
        "'memoria' negli epitaffi dell'Hispania citerior. In: (a cura di): Lopez Vilar J,",
        "Tarraco biennal. 1er Congr\u00e9s Internacional d\u2019Arqueologia i M\u00f3n Antic.",
        "Govern i societat a la Hisp\u00e0nia romana: novetats epigr\u00e0fiques (Homenaje",
        "G\u00e9za Alfoeldy) . p. 247-261, Barcelona:Fundaci\u00f3 Privada M\u00fatua Catalana,",
        "ISBN: 9788461667529, Tarracona, novembre-dicembre 2012"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-150",
        "titolo": "Obscure inscribere. Enigmi e indovinelli epigrafici",
        "ISBN": [
          "978-884673353-5"
        ],
        "csp": "PISA:ETS Edizioni, ISBN: 978-884673353-5",
        "opera": "Monda S. Ainigma e griphos. Gli antichi e l'oscurit\u00e0 della parola (...et alia. Studi di filologia classica e tardoantica, 2). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "RICCI C, BEVILACQUA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RICCI C, BEVILACQUA G (2012). Obscure inscribere. Enigmi e indovinelli",
        "epigrafici. In: Monda S. Ainigma e griphos. Gli antichi e l'oscurit\u00e0 della",
        "parola (...et alia. Studi di filologia classica e tardoantica, 2). p. 125-150,",
        "PISA:ETS Edizioni, ISBN: 978-884673353-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159-171",
        "titolo": "Integrazione e ascesa dei provinciali",
        "ISBN": [
          "978-88370-92412"
        ],
        "csp": "Milano:Mondadori Electa , ISBN: 978-88370-92412",
        "opera": "Giardina A, Pesando F. Roma caput mundi. Una citt\u00e0 tra dominio e integrazione. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "RICCI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RICCI C (2012). Integrazione e ascesa dei provinciali. In: Giardina A,",
        "Pesando F. Roma caput mundi. Una citt\u00e0 tra dominio e integrazione. p.",
        "159-171, Milano:Mondadori Electa , ISBN: 978-88370-92412"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "385-394",
        "titolo": "Bolli laterizi prenestini d\u2019et\u00e0 repubblicana",
        "ISBN": [
          "978-3-0343-0442-9"
        ],
        "csp": "Berlin Bern Bruxelles Frankfurt am Main New York Oxford Wien:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-0442-9",
        "opera": "(a cura di): Fuchs M. E, Sylvestre R, Schmidt Heidenreich Ch., Inscriptions mineures: nouveaut\u00e9s et r\u00e9flexions Actes du premier colloque Ductus (19-20 juin 2008, Universit\u00e9 de Lausanne). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "RICCI C, GRANINO CECERE M.G, NONNIS D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "RICCI C, GRANINO CECERE M.G, NONNIS D (2012). Bolli laterizi",
        "prenestini d\u2019et\u00e0 repubblicana. In: (a cura di): Fuchs M. E, Sylvestre R,",
        "Schmidt Heidenreich Ch., Inscriptions mineures: nouveaut\u00e9s et r\u00e9flexions",
        "Actes du premier colloque Ductus (19-20 juin 2008, Universit\u00e9 de",
        "Lausanne). p. 385-394, Berlin Bern Bruxelles Frankfurt am Main New York",
        "Oxford Wien:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-0442-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Note sull'iconografia dei soldati delle cohortes urbanae",
        "ISSN": [
          "2013-4118"
        ],
        "journal": "SYLLOGE EPIGRAPHICA BARCINONENSIS",
        "csp": "vol. 9, p. 131-148, ISSN: 2013-4118",
        "anno": "2011",
        "autori": "RICCI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RICCI C (2011). Note sull'iconografia dei soldati delle cohortes urbanae.",
        "SYLLOGE EPIGRAPHICA BARCINONENSIS, vol. 9, p. 131-148, ISSN:",
        "2013-4118"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "In custodiam urbis. Forty years of findings and researches on the cohortes urbanae (1968-2010)",
        "ISSN": [
          "0018-2311"
        ],
        "journal": "HISTORIA",
        "csp": "vol. 60, p. 484-508, ISSN: 0018-2311",
        "anno": "2011",
        "autori": "RICCI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RICCI C (2011). In custodiam urbis. Forty years of findings and researches",
        "on the cohortes urbanae (1968-2010). HISTORIA, vol. 60, p. 484-508,",
        "ISSN: 0018-2311"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "235-240",
        "titolo": "Dai dona ai donativa. Fine dello scambio simbolico tra comandante e soldati?",
        "ISBN": [
          "9788872286142"
        ],
        "csp": "SANTO SPIRITO:Edipuglia, ISBN: 9788872286142",
        "opera": "Loscalzo D, Masseria C. Miti di guerra, riti di pace. La guerra e la pace: un confronto interdisciplinare. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "RICCI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RICCI C (2011). Dai dona ai donativa. Fine dello scambio simbolico tra",
        "comandante e soldati?. In: Loscalzo D, Masseria C. Miti di guerra, riti di",
        "pace. La guerra e la pace: un confronto interdisciplinare. vol. 1, p. 235-240,",
        "SANTO SPIRITO:Edipuglia, ISBN: 9788872286142"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sepulcrum e(s)t memoria illius. Una riflessione sull'impiego del termine memoria negli epitaffi latini di Roma",
        "ISSN": [
          "1123-5713"
        ],
        "journal": "SCIENZE DELL'ANTICHIT\u00c0",
        "csp": "vol. 16, p. 163-180, ISSN: 1123-5713",
        "anno": "2010",
        "autori": "RICCI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RICCI C (2010). Sepulcrum e(s)t memoria illius. Una riflessione",
        "sull'impiego del termine memoria negli epitaffi latini di Roma. SCIENZE",
        "DELL'ANTICHIT\u00c0, vol. 16, p. 163-180, ISSN: 1123-5713"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La memoria di Roma. Percorsi di ricerca e qualche considerazione a margine di due recenti letture",
        "ISSN": [
          "0391-8165"
        ],
        "journal": "ARCHEOLOGIA CLASSICA",
        "csp": "vol. 60, p. 433-443, ISSN: 0391-8165",
        "anno": "2009",
        "autori": "RICCI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RICCI C (2009). La memoria di Roma. Percorsi di ricerca e qualche",
        "considerazione a margine di due recenti letture. ARCHEOLOGIA",
        "CLASSICA, vol. 60, p. 433-443, ISSN: 0391-8165"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Veteranus Augusti. Studio sulla nascita e sul significato di una formula",
        "ISSN": [
          "1578-1518"
        ],
        "journal": "AQUILA LEGIONIS",
        "csp": "vol. 12, p. 7-39, ISSN: 1578-1518",
        "anno": "2009",
        "autori": "RICCI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RICCI C (2009). Veteranus Augusti. Studio sulla nascita e sul significato di",
        "una formula. AQUILA LEGIONIS, vol. 12, p. 7-39, ISSN: 1578-1518"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rappresentazione di s\u00e9 e autorappresentazione: una questione d\u2019interpretazione",
        "ISSN": [
          "1123-5713"
        ],
        "journal": "SCIENZE DELL'ANTICHIT\u00c0",
        "csp": "vol. 14/2, p. 977-985, ISSN: 1123-5713",
        "anno": "2009",
        "autori": "RICCI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RICCI C (2009). Rappresentazione di s\u00e9 e autorappresentazione: una",
        "questione d\u2019interpretazione. SCIENZE DELL'ANTICHIT\u00c0, vol. 14/2, p.",
        "977-985, ISSN: 1123-5713"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-108",
        "titolo": "Immagine/Gesto - Immagine/Movimento: per una semiotica del gesto nel cinema di genere storico-romano",
        "ISBN": [
          "978-88-7140-424-0"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni Quasar, ISBN: 978-88-7140-424-0",
        "opera": "(a cura di): Salvadori M, Baggio M, Gesto - Immagine tra antico e moderno. Riflessioni sulla comunicazione non verbale. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "RICCI C, MODESTI PAUER C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RICCI C, MODESTI PAUER C (2009). Immagine/Gesto -",
        "Immagine/Movimento: per una semiotica del gesto nel cinema di genere",
        "storico-romano. In: (a cura di): Salvadori M, Baggio M, Gesto - Immagine",
        "tra antico e moderno. Riflessioni sulla comunicazione non verbale. vol. 1, p.",
        "95-108, ROMA:Edizioni Quasar, ISBN: 978-88-7140-424-0"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "185-201",
        "titolo": "Culti indigeni e lealismo dinastico nelle dediche dei pretoriani rinvenute presso piazza Manfredo Fanti a Roma",
        "ISBN": [
          "9782-904974-35-9"
        ],
        "csp": "PARIS:de Boccard, ISBN: 9782-904974-35-9",
        "opera": "L'arm\u00e9e romaine et la religion sous le Haut-Empire romain. Lyon, oct. 2006, vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "RICCI C, GRANINO CECERE M.G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "RICCI C, GRANINO CECERE M.G (2009). Culti indigeni e lealismo",
        "dinastico nelle dediche dei pretoriani rinvenute presso piazza Manfredo",
        "Fanti a Roma. In: L'arm\u00e9e romaine et la religion sous le Haut-Empire",
        "romain. Lyon, oct. 2006, vol. 1, p. 185-201, PARIS:de Boccard, ISBN:",
        "9782-904974-35-9"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-166",
        "titolo": "Eucharis, virgo docta et erudita. Puellae di spettacolo a Roma, tra educazione e formazione",
        "ISBN": [
          "88-6274-094-8"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 88-6274-094-8",
        "opera": "Marconi G. Il fanciullo antico. Soggetto tra formazione e religio. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "RICCI C, SALVADORI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RICCI C, SALVADORI M (2008). Eucharis, virgo docta et erudita. Puellae",
        "di spettacolo a Roma, tra educazione e formazione. In: Marconi G. Il",
        "fanciullo antico. Soggetto tra formazione e religio. p. 145-166,",
        "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 88-6274-094-8"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1227-1240",
        "titolo": "Una dedica militare del 168 d.C. e gli statores",
        "ISBN": [
          "88-7140-366-5"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni Quasar, ISBN: 88-7140-366-5",
        "opera": "Caldelli M.L., Gregori G.L., Orlandi S.. Epigrafia 2006 (Tituli, 9). p",
        "anno": "2008",
        "autori": "RICCI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RICCI C (2008). Una dedica militare del 168 d.C. e gli statores. In: Caldelli",
        "M.L., Gregori G.L., Orlandi S.. Epigrafia 2006 (Tituli, 9). p. 1227-1240,",
        "ROMA:Edizioni Quasar, ISBN: 88-7140-366-5"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sul significato originario dell'hasta donatica",
        "ISSN": [
          "1770-8869"
        ],
        "journal": "REMA",
        "csp": "vol. 4, p. 73-82, ISSN: 1770-8869",
        "anno": "2007",
        "autori": "RICCI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RICCI C (2007). Sul significato originario dell'hasta donatica. REMA, vol. 4,",
        "p. 73-82, ISSN: 1770-8869"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nata claro Rubriorum genere. La familia Rubriorum e i suoi monumenti a Roma tra I e II sec. d.C.",
        "ISSN": [
          "1697-4328"
        ],
        "journal": "DOCUMENTA & INSTRUMENTA",
        "csp": "vol. 4, p. 101-130, ISSN: 1697-4328",
        "anno": "2006",
        "autori": "RICCI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RICCI C (2006). Nata claro Rubriorum genere. La familia Rubriorum e i",
        "suoi monumenti a Roma tra I e II sec. d.C.. DOCUMENTA &",
        "INSTRUMENTA, vol. 4, p. 101-130, ISSN: 1697-4328"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dalle sponde del Reno a quelle dell'Aniene. Marinai e navigazione fluviale",
        "ISSN": [
          "0084-5388"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT F\u00dcR PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK",
        "csp": "vol. 157, p. 237-246, ISSN: 0084-5388",
        "anno": "2006",
        "autori": "RICCI C, GRANINO CECERE M.G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RICCI C, GRANINO CECERE M.G. (2006). Dalle sponde del Reno a quelle",
        "dell'Aniene. Marinai e navigazione fluviale. ZEITSCHRIFT F\u00dcR",
        "PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK, vol. 157, p. 237-246, ISSN:",
        "0084-5388"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-156",
        "titolo": "Qui non riposa. Cenotafi antichi e moderni fra memoria e rappresentazione (Libitina,5). p",
        "ISBN": [
          "88-7140-299-5"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni Quasar, ISBN: 88-7140-299-5",
        "anno": "2006",
        "autori": "RICCI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RICCI C (2006). Qui non riposa. Cenotafi antichi e moderni fra memoria e",
        "rappresentazione (Libitina,5). p. 1-156, ROMA:Edizioni Quasar, ISBN:",
        "88-7140-299-5"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-119",
        "titolo": "Stranieri illustri e comunit\u00e0 immigrate nella Roma imperiale. Vox diversa populorum (Vita e costumi dei Romani antici, 28). p",
        "ISBN": [
          "88-7140-300-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni Quasar, ISBN: 88-7140-300-2",
        "anno": "2006",
        "autori": "RICCI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RICCI C (2006). Stranieri illustri e comunit\u00e0 immigrate nella Roma",
        "imperiale. Vox diversa populorum (Vita e costumi dei Romani antici, 28). p.",
        "1-119, ROMA:Edizioni Quasar, ISBN: 88-7140-300-2"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "243-258",
        "titolo": "Memory and Epigraphy. The pauper at Rome in the First Century AD",
        "ISBN": [
          "978-88-7140-698-5"
        ],
        "csp": "Roma:Quasar, ISBN: 978-88-7140-698-5",
        "opera": "Garc\u00eda Morcillo M Richardson J Santangelo F. RUIN OR RENEWAL ? Places and the Transformation of Memory in the City of Rome. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "RICCI C CALDELLI M.L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RICCI C CALDELLI M.L (2016). Memory and Epigraphy. The pauper at",
        "Rome in the First Century AD. In: Garc\u00eda Morcillo M Richardson J",
        "Santangelo F. RUIN OR RENEWAL ? Places and the Transformation of",
        "Memory in the City of Rome. p. 243-258, Roma:Quasar, ISBN:",
        "978-88-7140-698-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.7358/erga-2015-001-ricc"
        ],
        "titolo": "Un anonimo senatore di Histonium (A. Didius Gallus Fabricius Veiento?) e i vexilla argentea",
        "ISSN": [
          "2282-3212"
        ],
        "journal": "ERGA / LOGOI",
        "csp": "vol. 3, p. 47-63, ISSN: 2282-3212, doi: http://dx.doi.org/10.7358/erga-2015-001-ricc",
        "anno": "2015",
        "autori": "RICCI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RICCI C (2015). Un anonimo senatore di Histonium (A. Didius Gallus",
        "Fabricius Veiento?) e i vexilla argentea. ERGA / LOGOI, vol. 3, p. 47-63,",
        "ISSN: 2282-3212, doi: http://dx.doi.org/10.7358/erga-2015-001-ricc"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pro bona valetudine. Considerazioni sul personale addetto all'infermeria e sui valetudinaria di Roma",
        "ISSN": [
          "0018-7461"
        ],
        "journal": "HUMANITAS",
        "csp": "vol. 70, p. 355-366, ISSN: 0018-7461",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ricci C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ricci C. (2015). Pro bona valetudine. Considerazioni sul personale addetto",
        "all'infermeria e sui valetudinaria di Roma. HUMANITAS, vol. 70, p.",
        "355-366, ISSN: 0018-7461"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-147",
        "titolo": "Dal Sannio a Roma. I Papii tra Silla e Augusto nelle testimonianze epigrafiche dell\u2019Italia centrale",
        "ISBN": [
          "9788871406831"
        ],
        "csp": "Roma:Quasar, ISBN: 9788871406831",
        "opera": "C. RICCI. (a cura di): C. RICCI, Venafrum citt\u00e0 di Augusto. Tra coltura e cultura, topografia, archeologia e storia (Urbana Species, 3). vol. 3, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "RICCI C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RICCI C. (2015). Dal Sannio a Roma. I Papii tra Silla e Augusto nelle",
        "testimonianze epigrafiche dell\u2019Italia centrale. In: C. RICCI. (a cura di): C.",
        "RICCI, Venafrum citt\u00e0 di Augusto. Tra coltura e cultura, topografia,",
        "archeologia e storia (Urbana Species, 3). vol. 3, p. 137-147, Roma:Quasar,",
        "ISBN: 9788871406831"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-254",
        "titolo": "Protendere per protegere. Considerazioni sul carattere della presenza militare ad Aquileia tra Massimino e Costantino",
        "ISSN": [
          "1972-9758"
        ],
        "csp": "ISSN: 1972-9758",
        "opera": "(a cura di): Cuscito G, Costantino il Grande a 1700 anni dall\u2019editto di Milano. ANTICHITA' ALTOADRIATICHE, vol. 78, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "RICCI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RICCI C (2014). Protendere per protegere. Considerazioni sul carattere",
        "della presenza militare ad Aquileia tra Massimino e Costantino. In: (a cura",
        "di): Cuscito G, Costantino il Grande a 1700 anni dall\u2019editto di Milano.",
        "ANTICHITA' ALTOADRIATICHE, vol. 78, p. 239-254, ISSN: 1972-9758"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "In custodiam urbis. Forty years of findings and researches on the cohortes urbanae (1968-2010)",
        "ISSN": [
          "0018-2311"
        ],
        "journal": "HISTORIA",
        "csp": "vol. 60, p. 484-508, ISSN: 0018-2311",
        "anno": "2011",
        "autori": "RICCI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RICCI C (2011). In custodiam urbis. Forty years of findings and researches",
        "on the cohortes urbanae (1968-2010). HISTORIA, vol. 60, p. 484-508,",
        "ISSN: 0018-2311"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Note sull'iconografia dei soldati delle cohortes urbanae",
        "ISSN": [
          "2013-4118"
        ],
        "journal": "SYLLOGE EPIGRAPHICA BARCINONENSIS",
        "csp": "vol. 9, p. 131-148, ISSN: 2013-4118",
        "anno": "2011",
        "autori": "RICCI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RICCI C (2011). Note sull'iconografia dei soldati delle cohortes urbanae.",
        "SYLLOGE EPIGRAPHICA BARCINONENSIS, vol. 9, p. 131-148, ISSN:",
        "2013-4118"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sepulcrum e(s)t memoria illius. Una riflessione sull'impiego del termine memoria negli epitaffi latini di Roma",
        "ISSN": [
          "1123-5713"
        ],
        "journal": "SCIENZE DELL'ANTICHIT\u00c0",
        "csp": "vol. 16, p. 163-180, ISSN: 1123-5713",
        "anno": "2010",
        "autori": "RICCI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RICCI C (2010). Sepulcrum e(s)t memoria illius. Una riflessione",
        "sull'impiego del termine memoria negli epitaffi latini di Roma. SCIENZE",
        "DELL'ANTICHIT\u00c0, vol. 16, p. 163-180, ISSN: 1123-5713"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-145",
        "titolo": "Soldati e veterani nella vita cittadina dell'Italia imperiale (Urbana species, 1). p",
        "ISBN": [
          "978-88-7140-431-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni Quasar, ISBN: 978-88-7140-431-8",
        "anno": "2010",
        "autori": "RICCI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RICCI C (2010). Soldati e veterani nella vita cittadina dell'Italia imperiale",
        "(Urbana species, 1). p. 1-145, ROMA:Edizioni Quasar, ISBN:",
        "978-88-7140-431-8"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La memoria di Roma. Percorsi di ricerca e qualche considerazione a margine di due recenti letture",
        "ISSN": [
          "0391-8165"
        ],
        "journal": "ARCHEOLOGIA CLASSICA",
        "csp": "vol. 60, p. 433-443, ISSN: 0391-8165",
        "anno": "2009",
        "autori": "RICCI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RICCI C (2009). La memoria di Roma. Percorsi di ricerca e qualche",
        "considerazione a margine di due recenti letture. ARCHEOLOGIA",
        "CLASSICA, vol. 60, p. 433-443, ISSN: 0391-8165"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-156",
        "titolo": "Qui non riposa. Cenotafi antichi e moderni fra memoria e rappresentazione (Libitina,5). p",
        "ISBN": [
          "88-7140-299-5"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni Quasar, ISBN: 88-7140-299-5",
        "anno": "2006",
        "autori": "RICCI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RICCI C (2006). Qui non riposa. Cenotafi antichi e moderni fra memoria e",
        "rappresentazione (Libitina,5). p. 1-156, ROMA:Edizioni Quasar, ISBN:",
        "88-7140-299-5"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Praetoria e pretoriani: viaggi imperiali e servizi di sicurezza. CAHIERS DU CENTRE G",
        "ISSN": [
          "1016-9008"
        ],
        "journal": "GLOTZ",
        "csp": "vol. 14, p. 317-341, ISSN: 1016-9008",
        "anno": "2004",
        "autori": "RICCI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RICCI C (2004). Praetoria e pretoriani: viaggi imperiali e servizi di",
        "sicurezza. CAHIERS DU CENTRE G. GLOTZ, vol. 14, p. 317-341, ISSN:",
        "1016-9008"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "437-449",
        "titolo": "Tribuni alla fine del III secolo",
        "ISBN": [
          "9782-904974-25-3"
        ],
        "csp": "PARIS:de Boccard, ISBN: 9782-904974-25-3, Lyon, sept. 2002",
        "opera": "Le Bohec Y, Wollf C. L'arm\u00e9e romaine de Diocl\u00e9tien \u00e0 Valentinien Ier. p",
        "anno": "2004",
        "autori": "RICCI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "RICCI C (2004). Tribuni alla fine del III secolo. In: Le Bohec Y, Wollf C.",
        "L'arm\u00e9e romaine de Diocl\u00e9tien \u00e0 Valentinien Ier. p. 437-449, PARIS:de",
        "Boccard, ISBN: 9782-904974-25-3, Lyon, sept. 2002"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-50",
        "titolo": "L\u2019amicizia tra soldati: la guarnigione urbana\u2019",
        "ISBN": [
          "1-887829-43-1"
        ],
        "csp": "Portsmouth:Journal of Roman Archaeology, ISBN: 1-887829-43-1",
        "opera": "Peachin M, Chaniotis A. Aspects of Friendship in the Graeco-Roman World (Journal of Roman Studies, Supplement 43). p",
        "anno": "2001",
        "autori": "RICCI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RICCI C (2001). L\u2019amicizia tra soldati: la guarnigione urbana\u2019. In: Peachin",
        "M, Chaniotis A. Aspects of Friendship in the Graeco-Roman World (Journal",
        "of Roman Studies, Supplement 43). p. 41-50, Portsmouth:Journal of",
        "Roman Archaeology, ISBN: 1-887829-43-1"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Principes et reges externi (e loro schiavi e liberti) a Roma e in Italia. Testimonianze epigrafiche di et\u00e0 imperiale. ATTI DELLA ACCADEMIA NAZIONALE DEI LINCEI. RENDICONTI",
        "ISSN": [
          "0391-8181"
        ],
        "journal": "CLASSE DI SCIENZE MORALI",
        "csp": "STORICHE E FILOLOGICHE, vol. serie 9, vol. 7, p. 561-592, ISSN: 0391-8181",
        "anno": "1996",
        "autori": "RICCI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RICCI C (1996). Principes et reges externi (e loro schiavi e liberti) a Roma",
        "e in Italia. Testimonianze epigrafiche di et\u00e0 imperiale. ATTI DELLA",
        "ACCADEMIA NAZIONALE DEI LINCEI. RENDICONTI. CLASSE DI",
        "SCIENZE MORALI, STORICHE E FILOLOGICHE, vol. serie 9, vol. 7, p.",
        "561-592, ISSN: 0391-8181"
      ],
      "anno": "1996"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/D1",
    "progr": "11690",
    "nome": "RICCI Cecilia",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico di Aquila legionis - Journal of Military Studies (Universidad Aut\u00f3noma de Madrid \u2013 Spagna).",
        "periodo": "dal 01-06-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "DICHIARAZIONE SOSTITUTIVA DI CERTIFICAZIONE (art. 46 D.P.R. n. 445 del 28/12/2000). La sottoscritta Cecilia Ricci, nata il 20 agosto 1961 a Roma e ivi residente in via delle Isole nr. 29, consapevole delle sanzioni penali previste dall\u2019art. 76 del D.p.r. 445/2000, nel caso di mendaci dichiarazioni, falsit\u00e0 negli atti, uso o esibizione di atti falsi o contenenti dati non pi\u00f9 rispondenti a verit\u00e0, DICHIARA l'autenticit\u00e0 di quanto presentato in questa sezione e dei Titoli \"Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e trattati di riconosciuto prestigio\u201d. In fede, Cecilia Ricci",
        "periodo": "dal 01-06-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dirige la collana Urbana Species (Quasar), con M.G. Granino Cecere.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico di \u2018Hispania Antiqua\u2019 (Universidad de Valladolid \u2013 Spagna).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico di \u2018Cartagine. Studi e Ricerche. Rivista della Societ\u00e0 Scientifica Scuola archeologica di Cartagine\u2019 diretta da Antonio Corda (Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari).",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico di Italia Epigrafica Digitale, ospitata sulla piattaforma OJS del DigiLab della Sapienza.",
        "periodo": "dal 15-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "DICHIARAZIONE SOSTITUTIVA DI CERTIFICAZIONE (art. 46 D.P.R. n. 445 del 28/12/2000). La sottoscritta Cecilia Ricci, nata il 20 agosto 1961 a Roma e ivi residente in via delle Isole nr. 29, consapevole delle sanzioni penali previste dall\u2019art. 76 del D.p.r. 445/2000, nel caso di mendaci dichiarazioni, falsit\u00e0 negli atti, uso o esibizione di atti falsi o contenenti dati non pi\u00f9 rispondenti a verit\u00e0, DICHIARA l'autenticit\u00e0 di quanto presentato in questa sezione a dei Titoli \"Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia o all\u2019estero\". In fede, Cecilia Ricci",
        "periodo": "dal 26-04-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \u201cSepolti tra i vivi. Buried among the living\u201d, organizzato dal Dipartimento di Scienze storiche, archeologiche e antropologiche dell\u2019antichit\u00e0 della Sapienza Universit\u00e0 di Roma, 26-29 aprile 2006. Relazione dal titolo \u2018Autorappresentazione e rappresentazione di s\u00e9: una questione d\u2019interpretazione\u2019.",
        "periodo": "dal 26-04-2006 al 29-04-2006"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale \u201cEpigrafi, epigrafia, epigrafisti\u201d, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, 22-25 ottobre 2006. Relazione dal titolo \u2018Monumentum sive columbarium libertorum et servorum: qualche riflessione su motivazioni e successo di una fisionomia edilizia\u2019 (con M.G. Granino Cecere).",
        "periodo": "dal 22-10-2006 al 25-10-2006"
      },
      {
        "content": "4e Congr\u00e9s sur l\u2019Arm\u00e9e romain \u201cL' arm\u00e9e romaine et la religion\u201d, Lyon 26 \u2013 28 ottobre 2006. Relazione dal titolo \u2018Asclepio Zimidreno in honore domus divinae. Sincretismo religioso e lealismo dinastico nelle dediche urbane di pretoriani balcanici e danubiani' (con M.G. Granino Cecere).",
        "periodo": "dal 26-10-2006 al 28-10-2006"
      },
      {
        "content": "Giornata di studio \u201cIconografia della comunicazione. Per una semiologia dei gesti dall\u2019antico al moderno\u201d, Universit\u00e0 degli Studi del Molise, Isernia 18 aprile 2007. Relazione dal titolo \u2018Immagine/Gesto - Immagine/Movimento. Per una semiotica del gesto nel cinema di genere storico-romano' (con C. Pauer Modesti).",
        "periodo": "dal 18-04-2007 al 18-04-2007"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Siena, 15 aprile 2008: Conferenza dal titolo \u2018Dona militaria e scambio simbolico\u2019, nell\u2019ambito dell\u2019iniziativa I Seminari del Marted\u00ec. Cicli di conferenze per il Dottorato dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena.",
        "periodo": "dal 15-04-2008 al 15-04-2008"
      },
      {
        "content": "Ist International Congress \u201cInscriptions mineurs: nouveaut\u00e9s et r\u00e9flexions\u201d, a cura dell\u2019Association Internationale pour l\u2019Etude des inscriptions mineurs \u2013 Ductus, Lausanne, 19-21 juin 2008. Relazione dal titolo \u2018Bolli laterizi prenestini d\u2019et\u00e0 repubblicana\u2019 (con D. Nonnis e M.G. Granino Cecere).",
        "periodo": "dal 19-06-2008 al 21-06-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale 'Miti di guerra, riti di pace', Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, 4-6 maggio 2009. Relazione dal titolo 'L'origine dei dona militaria e il caso di Lucio Siccio Dentato'.",
        "periodo": "dal 04-05-2009 al 06-05-2009"
      },
      {
        "content": "13th Conference of FIEC - F\u00e9d\u00e9ration Internationale des Associations d'\u00c9tudes Classiques, Berlin 24-29 agosto 2009. Relazione dal titolo 'In custodiam urbis. Forty years of findings and researches on the cohortes urbanae.",
        "periodo": "dal 24-08-2009 al 29-08-2009"
      },
      {
        "content": "Giornate di studio 'Ainigma e griphos. Gli antichi e l'oscurit\u00e0 della parola', Universit\u00e0 degli Studi del Molise, Isernia 23-24 novembre 2009. Relazione dal titolo 'Obscuriora titula. Enigmi e indovinelli epigrafici' (con G. Bevilacqua).",
        "periodo": "dal 23-11-2009 al 24-11-2009"
      },
      {
        "content": "Alma Mater, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, 13 / 4 / 2010. Conferenza dal titolo \u2018Cittadini romani, stranieri interni: la condizione particolare dei soldati nella Roma imperiale\u2019.",
        "periodo": "dal 13-04-2010 al 13-04-2010"
      },
      {
        "content": "Portocannone (CB), 15 /7/ 2010: Conferenza dal titolo \u2018Il vino, le feste e le donne nell\u2019antichit\u00e0\u2019, nell\u2019ambito dell\u2019iniziativa \u2018Molise. Tesori nel territorio (15 luglio \u2013 11 agosto 2010)', promossa dal Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali - Direzione regionale per i beni culturali e paesaggistici per il Molise - Soprintendenza per i Beni Storici, Artistici ed Etnoantropologici del Molise.",
        "periodo": "dal 15-07-2010 al 15-07-2010"
      },
      {
        "content": "5e Congr\u00e8s sur l\u2019arm\u00e9e romaine \u201cLe m\u00e9tier de soldat dans le monde romain\u201d, Lyon 23-25 settembre 2010. Relazione dal titolo \u2018Le coorti urbane ad Aquileia; il sistema di sicurezza a Grumentum (con M.L. Caldelli e M.F. Petraccia).",
        "periodo": "dal 23-09-2010 al 25-09-2010"
      },
      {
        "content": "Ludi Romani, Roma, Museo della Civilt\u00e0 Romana, 26 settembre 2010. Conferenza dal titolo \u2018La religione e il lealismo dinastico dei pretoriani nel III secolo\u2019.",
        "periodo": "dal 26-09-2010 al 26-09-2010"
      },
      {
        "content": "XVIe Rencontre sur l'\u00c9pigraphie du monde romain \u201cLe trib\u00f9 romane\u201d, Bari 8-10 ottobre 2009. Poster dal titolo 'Le trib\u00f9 del Latium vetus' (con M.G. Granino Cecere).",
        "periodo": "dal 08-10-2010 al 10-10-2010"
      },
      {
        "content": "XVIIe Rencontre sur l'\u00c9pigraphie du monde romain \u201cL\u2019epigrafia dei porti\u201d, Aquileia, 14-17 ottobre 2010. Relazione dal titolo \u2018Il porto di Centumcellae' (con M.G. Granino Cecere).",
        "periodo": "dal 14-10-2010 al 17-10-2010"
      },
      {
        "content": "Roma/Barcellona, 30 aprile 2011: Conferenza dal titolo \u2018Tra la Spagna e l\u2019Italia. Viaggi e spostamenti in epoca imperiale\u2019, per la Settimana della Cultura Classica 2011 (Archeologia e cultura della Hispania romana), organizzata dal Centro Studi Sallustiani.",
        "periodo": "dal 30-04-2011 al 30-04-2011"
      },
      {
        "content": "Roma, Museo Nazionale Romano a Palazzo Massimo, 28 settembre 2011: Conferenza dal titolo \u2018L\u2019ambiente sotto la cattedrale d\u2019Isernia: decorazione e scritture\u2019.",
        "periodo": "dal 28-09-2011 al 28-09-2011"
      },
      {
        "content": "Giornata di studio \u201cEredit\u00e0 di un maestro. G\u00e9za Alf\u00f6ldy, storico del mondo romano\u201d, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, 7 giugno 2012. Comunicazione dal titolo \u2018Cittadino del mondo. La formazione\u2019.",
        "periodo": "dal 07-06-2012 al 07-06-2012"
      },
      {
        "content": "XIV Internationale Kongress f\u00fcr Griechische und Lateinische Epigraphik \"\u00d6FFENTLICHKEIT - MONUMENT - TEXT\", Berlin, 25-31 August 2012 . Comunicazione dal titolo \u2018Necropolis and funerary monuments of the milites cohortium urbanarum\u2019.",
        "periodo": "dal 25-08-2012 al 31-08-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi del Molise, Campobasso, 9 ottobre 2012: Conferenza dal titolo \u2018Donne e lavoro nella Roma imperiale\u2019 nell\u2019ambito dell\u2019iniziativa \u2018Percorsi formativi per la diffusione della cultura di genere nelle istituzioni culturali, sociali e politiche\u2019 (I\u00b0 edizione), con il Patrocinio della Presidenza del Consiglio dei Ministri, Dipartimento per le Pari Opportunit\u00e0.",
        "periodo": "dal 09-10-2012 al 09-10-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale \u201cTarraco biennal. Govern i societat a la Hisp\u00e0nia romana. Novetats epigr\u00e0fiques (Homenatge a G\u00e9za Alf\u00f6ldy)\u201d, ICAC Tarragona 29-30 novembre 2012. Relazione dal titolo \u2018Amico et magistro optimo et praestantissimo. La \u00abmemoria\u00bb negli epitaffi di Tarraco e dell\u2019Hispania citerior\u2019.",
        "periodo": "dal 29-11-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cCostantino il Grande a 1700 anni dall\u2019editto di Milano\u201d, Aquileia 30 maggio -1 giugno 2013. Relazione dal titolo \u2018Protendere per protegere. Considerazioni sulla presenza militare ad Aquileia tra Massimino e Costantino\u2019.",
        "periodo": "dal 30-05-2013 al 01-06-2013"
      },
      {
        "content": "2nd International Conference on the Roman Danubian Provinces, Ferrara 20-22 novembre 2013 \u201cReligion and Acculturation in the Danubian Provinces\u201d. Relazione dal titolo \u2018I culti dei militari traci nelle province danubiane: Daciae, Pannoniae, Moesia superior\u2019 (con D. Dana).",
        "periodo": "dal 20-11-2013 al 22-11-2013"
      },
      {
        "content": "2a Giornata di Studio \u201cPouvoir itin\u00e9rant\u201d, Paris Sorbonne, 16 maggio 2014. Relazione dal titolo \u2018L\u2019imperatore viaggia. La sicurezza nelle citt\u00e0 della Campania e del Latium da Augusto a Domiziano\u2019.",
        "periodo": "dal 16-05-2014 al 16-05-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e coordinatore della Giornata di Studio del 23 maggio 2014 \u2018Venafro in et\u00e0 augustea e giulio-claudia\u2019, in collaborazione con il Comune di Venafro e la Sovrintendenza per i Beni archeologici archeologica del Molise (http://www.napolipost.com/bimillenario-augusto-venafro-in-festa/); presentazione del volume pubblicato nel 2015 in data 8 settembre 2016 (vd. allegato).",
        "periodo": "dal 23-05-2014 al 23-05-2014"
      },
      {
        "content": "Lecce, Universit\u00e0 degli Studi del Salento, 28 maggio 2014: Conferenza dal titolo \u2018Securitas Augusti. La sicurezza degli imperatori nelle citt\u00e0 del Latium e della Campania\u2019.",
        "periodo": "dal 28-05-2014 al 28-05-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale University of Algarve, Faro 1-4 ottobre 2014 \u201cSailing in Troubled Waters. The Ancient Mediterranean and its Legacy in the Performing and Visual Arts \u2013 Imagines IV\u201d. Relazione dal titolo \u2018Roma e il mare. Il rapporto tra Romani e Mediterraneo nei film di argomento storico\u2019 (con C. Pauer Modesti).",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 04-10-2014"
      },
      {
        "content": "6e Congr\u00e8s de Lyon sur l\u2019arm\u00e9e romaine, 23-25 ottobre 2014 \u201cLes auxiliaires de l\u2019arm\u00e9e romaine : des alli\u00e9s aux f\u00e9d\u00e9r\u00e9s\u201d. Relazione dal titolo \u2018Cohortes et alae ad Aquileia. Tra epigrafia e storia (I-III sec.)\u2019.",
        "periodo": "dal 23-10-2014 al 25-10-2014"
      },
      {
        "content": "Giornata di studio Universit\u00e0 degli Studi di Genova, 21 novembre 2014 \u201cPharmacon: medicina del corpo, medicina dell\u2019anima\u201d. Relazione dal titolo \u2018Pro bona valetudine. Il personale addetto all\u2019infermeria nelle caserme e presso le grandi famiglie di Roma\u2019 .",
        "periodo": "dal 21-11-2014 al 21-11-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno Borghesi, Bertinoro, 4-6 giugno 2015 \u201cL\u2019iscrizione esposta\u201d. Relazione dal titolo \u2018Le tabulae patronatus di Sentinum\u2019 (con M.F. Petraccia).",
        "periodo": "dal 04-06-2015 al 06-06-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore (con Silvia Evangelisti, Universit\u00e0 degli Studi di Foggia) della XXI\u00e8me Rencontre franco-italienne sur l\u2019Epigraphie du Monde Romain a Campobasso tra il 24-26 settembre 2015: \u2018Evoluzione dell\u2019organizzazione istituzionale in Italia e nelle province occidentali dalla tarda repubblica all\u2019epoca severiana\u2019 (patrocinio delle Universit\u00e0 degli Studi del Molise e di Foggia, del Comune di Campobasso, della Regione Molise, di Terra Italia Onlus). Si veda il PDF ALLEGATO.",
        "periodo": "dal 24-09-2015 al 26-09-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno Universit\u00e0 degli Studi di Genova, 26-27 novembre 2015 \u201cLa memoria del tempo, il tempo della memoria\u201d. Relazione dal titolo \u2018La dictatura tra Latium vetus e Roma. Memoria e innovazione un\u2019antica magistratura\u2019.",
        "periodo": "dal 26-11-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, 10-12 dicembre 2015 \u201cColonie e municipi nell\u2019era digitale\u201d. Relazione dal titolo \u2018\u2018Culti e sacerdozi di Aricia e del suo territorio: l\u2019epoca imperiale\u2019 (con D. Nonnis e M.G. Granino Cecere).",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 12-12-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno Universit\u00e0 degli Studi del Molise, Termoli, 22-23 luglio 2016 \u201cRealt\u00e0 medio-adriatiche a confronto. Contatti e scambi tra le due sponde\u201d. Relazione dal titolo \u2018La laminetta d\u2019oro dalla necropoli di Marinelle Vecchie\u2019",
        "periodo": "dal 22-07-2016 al 23-07-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno Universit\u00e0 di Roma, Tor Vergata, 26-27 ottobre 2016 \u201cA sud di Roma. Itinerari per la conoscenza, la valorizzazione, la conservazione e la fruizione di siti archeologici a Roma e nel Lazio\u201d. Relazione dal titolo \u2018Un itinerario culturale tra Ariccia e Albano\u2019 (con D. Nonnis e M.G. Granino Cecere).",
        "periodo": "dal 26-10-2016 al 27-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "DICHIARAZIONE SOSTITUTIVA DI CERTIFICAZIONE (art. 46 D.P.R. n. 445 del 28/12/2000). La sottoscritta Cecilia Ricci, nata il 20 agosto 1961 a Roma e ivi residente in via delle Isole nr. 29, consapevole delle sanzioni penali previste dall\u2019art. 76 del D.p.r. 445/2000, nel caso di mendaci dichiarazioni, falsit\u00e0 negli atti, uso o esibizione di atti falsi o contenenti dati non pi\u00f9 rispondenti a verit\u00e0, DICHIARA l'autenticit\u00e0 di quanto presentato in questa sezione c dei Titoli \"Responsabilit\u00e0 di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o private\". In fede, Cecilia Ricci",
        "periodo": "dal 01-09-1986 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla schedatura computerizzata dei dati relativi al materiale epigrafico sito nel complesso museale delle Terme di Diocleziano, preliminare alla creazione del Museo Epigrafico di Roma, per conto della Soprintendenza Archeologica di Roma e Lazio, in collaborazione con la Cattedra di Epigrafia e antichit\u00e0 romane dell'Universit\u00e0 degli studi di Roma 'La Sapienza'.",
        "periodo": "dal 01-09-1986 al 01-01-1991"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Supplementum CIL, VI Project (vol. Magistratus ordinis senatorii), promosso dalla Berlin-Brandenburgischen Akademie Der Wissenschaften.e coordinato da G\u00e9za Alf\u00f6ldy, Universit\u00e0 di Heidelberg.",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-12-1995"
      },
      {
        "content": "Supervisore responsabile per la Regio IV \u2013 Sabina et Samnium nell\u2019ambito del Programma internazionale Epigraphic Database Roma.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "a.a. 2013-2014. Partecipa come Commissario esterno alla discussione finale del Dottorato di ricerca in Filologia classica (Universit\u00e0 di Sofia Sv. Kliment Ohridski) della dottoranda L. Stefanova Radulova. COMMISSIONE: M.L. Caldelli \u2013 Sergio Lazzarini - Cecilia Ricci. Titolo della tesi: \u201cMonumenti epigrafici di contenuto giuridico della Moesia inferior\u201d.",
        "periodo": "dal 13-01-2013 al 13-01-2013"
      },
      {
        "content": "a.a. 2013-2014. Partecipa come Commissario esterno alla discussione finale del Dottorato di ricerca in Studi umanistici, antichit\u00e0 classiche e loro fortuna. Archeologia, filologia e storia (24\u00b0 ciclo - Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata) della dottoranda Giovanna Di Giacomo. COMMISSIONE: Angela Donati, Giovanni Mennella, Cecilia Ricci. Titolo della tesi: \u2018Le attestazioni epigrafiche del lavoro privato a Roma. Produttori e commercianti di preziosi\u201d.",
        "periodo": "dal 24-02-2014 al 24-02-2014"
      },
      {
        "content": "Coordina, insieme alla prof.ssa Maria Grazia Granino Cecere (Universit\u00e0 degli Studi di Siena), il gruppo di ricerca per il Progetto \u201cNuova edizione della documentazione epigrafica relativa a Praeneste e ager Praenestinus (Gallicano, San Pastore, Genazzano, Mentorella, Cave, Olevano, Valmontone)\u201d, coordinato e promosso dal Corpus Inscriptionum Latinarum an der Berlin-Brandenburgischen Akademie der Wissenschaften.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "a.a. 2014-2015. Partecipa come Commissario esterno alla discussione finale del Dottorato di ricerca in Filologia e storia antica (27\u00b0 ciclo - Sapienza Universit\u00e0 di Roma) del dottorando Marco Farace; COMMISSIONE: Lucia Criscuolo, Cecilia Ricci, Silvia Evangelisti. Titolo della tesi: \u201cLe iscrizioni del santuario laconico di Apollo Hyperteleatas\u201d.",
        "periodo": "dal 17-04-2015 al 17-04-2015"
      },
      {
        "content": "a.a. 2014-2015. Partecipa come Commissario esterno alla discussione finale del Dottorato di ricerca in Filologia e storia antica (25\u00b0 ciclo - Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata) della dottoranda Cecilia Iorizzo; COMMISSIONE: Anna Pasqualini, Cecilia Ricci, Silvia Evangelisti. Titolo della tesi: \u201cVita religiosa di Bovillae in et\u00e0 imperiale\u201d.",
        "periodo": "dal 10-06-2015 al 10-06-2015"
      },
      {
        "content": "a.a.2014-2015. Partecipa come Commissario esterno alla discussione finale del Dottorato di ricerca in Filologia e Storia del mondo antico (27\u00b0 ciclo - Sapienza Universit\u00e0 di Roma) dei dottorandi G. Di Brino e M. Giovagnoli. COMMISSIONE: Lucia Criscuolo, Cecilia Ricci, Silvia Evangelisti. Titolo delle tesi: \u201cProsopografia di Terracina romana\u201d e \u201cL\u2019epigrafia della valle del Sacco in epoca romana\u201d.",
        "periodo": "dal 09-10-2015 al 09-10-2015"
      },
      {
        "content": "a.a. 2015-2016. Partecipa come Commissario esterno alla discussione finale del Dottorato di ricerca in Filologia e storia antica (27\u00b0 ciclo - Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata) della dottoranda Viviana Pettirossi. COMMISSIONE: Maria Grazia Granino, Cecilia Ricci, Simona Antolini. Titolo della tesi: \u201cNomentum, Ficulea e Fidenae: tre diverse realt\u00e0 urbane a nord di Roma\u201d.",
        "periodo": "dal 19-02-2016 al 19-02-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitrice di una borsa triennale di dottorato in Storia romana presso le sedi universitarie consorziate di Roma \u2018La Sapienza\u2019, Trieste, Venezia. Tesi: \u2018Stranieri a Roma: dalle province occidentali nell'urbe nei primi tre secoli dell'Impero\u2019. Tutori: prof. A. Giardina, prof. L. Moretti, prof. S. Panciera. Al termine del triennio dichiarata Dottore di ricerca con votazione unanime (1991).",
        "periodo": "dal 01-11-1986 al 31-10-1989"
      },
      {
        "content": "DICHIARAZIONE SOSTITUTIVA DI CERTIFICAZIONE (art. 46 D.P.R. n. 445 del 28/12/2000). La sottoscritta Cecilia Ricci, nata il 20 agosto 1961 a Roma e ivi residente in via delle Isole nr. 29, consapevole delle sanzioni penali previste dall\u2019art. 76 del D.p.r. 445/2000, nel caso di mendaci dichiarazioni, falsit\u00e0 negli atti, uso o esibizione di atti falsi o contenenti dati non pi\u00f9 rispondenti a verit\u00e0, DICHIARA l'autenticit\u00e0 di quanto presentato in questa sezione h dei Titoli \"Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad accademie di riconosciuto prestigio nel settore\u201d. In fede, Cecilia Ricci",
        "periodo": "dal 01-11-1986 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitrice del Montaigne-Preis 1991 con Studienstipendium der Stiftung F.V.S. zu Hamburg; e soggiorno di studio di durata annuale presso il Seminar f\u00fcr Alte Geschichte und Epigraphik, Universit\u00e4t Heidelberg. Si veda il PDF ALLEGATO.",
        "periodo": "dal 01-09-1992 al 31-08-1993"
      },
      {
        "content": "Vincitrice di una borsa postdottorale di durata biennale - Settore \u2018Storia antica nei suoi aspetti di storia economica, sociale, regionale del mondo greco e romano\u2019, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u2018La Sapienza\u2019.",
        "periodo": "dal 01-11-1992 al 31-10-1994"
      },
      {
        "content": "Membro eletto per il Consiglio Scientifico dell\u2019Associazione Terra Italia Onlus",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 01-03-2015"
      },
      {
        "content": "Fellow of The Roman Society",
        "periodo": "dal 01-07-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio corrispondente della Pontificia Accademia Romana di Archeologia [http://www.unioneinternazionale.it/pont ificia-accademia-romana-di-archeologia/] .",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "DICHIARAZIONE SOSTITUTIVA DI CERTIFICAZIONE (art. 46 D.P.R. n. 445 del 28/12/2000). La sottoscritta Cecilia Ricci, nata il 20 agosto 1961 a Roma e ivi residente in via delle Isole nr. 29, consapevole delle sanzioni penali previste dall\u2019art. 76 del D.p.r. 445/2000, nel caso di mendaci dichiarazioni, falsit\u00e0 negli atti, uso o esibizione di atti falsi o contenenti dati non pi\u00f9 rispondenti a verit\u00e0, DICHIARA l'autenticit\u00e0 di quanto presentato in questa sezione f dei Titoli \"Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento, nell\u2019ambito di dottorati di ricerca accreditati dal Ministero\u201d. In fede, Cecilia Ricci",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "a.a. 2013-2014. Membro del collegio di Dottorato \"INNOVAZIONE E GESTIONE DELLE RISORSE PUBBLICHE (29\u00b0 ciclo), gestito dall'Ufficio Dottorati dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Molise [SITO CINECA].",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "a.a. 2013-2014/a.a 2015-2016. Cooptata in qualit\u00e0 di esperto esterno al Dottorato in Filologia del Mondo antico (Universit\u00e0 Aut\u00f3noma de Barcelona): dottorando sig. J. Moralejo, relatore prof. J. Carbonell Manils. Titolo della tesi \u2018Autorappresentazione dei soldati nell\u2019Hispania romana attraverso i monumenti epigrafici, archeologici e nei documenti storici\u201d.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Dall'a.a. 2014-2015. Membro del Collegio di Dottorato \u201cANTICHIT\u00c0 CLASSICHE E LORO FORTUNA: ARCHEOLOGIA, FILOLOGIA E STORIA\u201d (a partire dal 30\u00b0 ciclo), gestito dall\u2019Ufficio Dottorati dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u2018Tor Vergata\u2019 [SITO CINECA].",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa per l'a.a. 2015-2016 al Programma DOCTORAL EXCHANGE accogliendo, in qualit\u00e0 di tutor, presso l\u2019Universit\u00e0 del Molise (sede di Campobasso) il dottorando Roberto Lopez Casado dell\u2019Universit\u00e0 di Valladolid.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Fellowship di durata mensile presso il Seminar f\u00fcr Alte Geschichte und Epigraphik dell\u2019Universit\u00e4t Heidelberg (Programma Vigoni 1997/1998).",
        "periodo": "dal 01-09-1998 al 01-10-1998"
      },
      {
        "content": "DICHIARAZIONE SOSTITUTIVA DI CERTIFICAZIONE (art. 46 D.P.R. n. 445 del 28/12/2000). La sottoscritta Cecilia Ricci, nata il 20 agosto 1961 a Roma e ivi residente in via delle Isole nr. 29, consapevole delle sanzioni penali previste dall\u2019art. 76 del D.p.r. 445/2000, nel caso di mendaci dichiarazioni, falsit\u00e0 negli atti, uso o esibizione di atti falsi o contenenti dati non pi\u00f9 rispondenti a verit\u00e0, DICHIARA l'autenticit\u00e0 di quanto presentato in questa sezione g dei Titoli \"Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso qualificati atenei e istituti di ricerca esteri o sovranazionali\u201d. In fede, Cecilia Ricci",
        "periodo": "dal 01-09-1998 a oggi"
      },
      {
        "content": "Visiting fellow (non-stipendiary) by the Institute of Classical Studies (London). Si veda il PDF ALLEGATO.",
        "periodo": "dal 05-06-2014 al 06-07-2014"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "DICHIARAZIONE SOSTITUTIVA DI CERTIFICAZIONE (art. 46 D.P.R. n. 445 del 28/12/2000). La sottoscritta Cecilia Ricci, nata il 20 agosto 1961 a Roma e ivi residente in via delle Isole nr. 29, consapevole delle sanzioni penali previste dall\u2019art. 76 del D.p.r. 445/2000, nel caso di mendaci dichiarazioni, falsit\u00e0 negli atti, uso o esibizione di atti falsi o contenenti dati non pi\u00f9 rispondenti a verit\u00e0, DICHIARA l'autenticit\u00e0 di quanto presentato in questa sezione l dei Titoli \"Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivit\u00e0 di ricerca attinenti al settore concorsuale per cui e' presentata la domanda per l'abilitazione\u201d. In fede, Cecilia Ricci",
        "periodo": "dal 01-08-1986 a oggi"
      },
      {
        "content": "1986. Abilitazione all'insegnamento nella scuola media inferiore (cl. di conc. A057 \u2013 Italiano, storia ed educazione civica, geografia).",
        "periodo": "dal 01-08-1986 a oggi"
      },
      {
        "content": "1992. Abilitazione all'insegnamento nella scuola media superiore (cl. di conc. A052A \u2013 Materie letterarie, latino e greco nel liceo classico), dove ha prestato servizio, prima come docente incaricato poi come docente di ruolo, tra l'a.s.1993/1994 e l'a.s. 2004/2005 (fino al 6/1/2005).",
        "periodo": "dal 01-09-1993 al 06-01-2005"
      },
      {
        "content": "Nel 2011 \u00e8 stata intervistata due volte per la serie televisiva \u2018Cineitalia. La storia d\u2019Italia vista al cinema\u2019, a cura di C. Modesti Pauer su Raimovie (http://www.rai.it/dl/RaiMovie/programma .html?ContentItem-acc5ceae-d1e2-491a-a29 7-fb31e6490124). Temi delle interviste: \u2018Il mito di Roma\u2019 e \u2018La parabola dell\u2019impero\u2019.",
        "periodo": "dal 21-09-2011 al 21-09-2011"
      },
      {
        "content": "Dal 2012 \u00e8 blind referee di riviste nazionali e internazionali: Erga/logoi; SEBarc; M\u00e9langes de l\u2019\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome \u2013 Antiquit\u00e9 (MEFRA), Studi classici e orientali.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2012 fa parte dell\u2019albo esperti revisori per la Valutazione di progetti per conto del MIUR \u2028e per la valutazione dei prodotti della ricerca (VQR 2004-2010 e 2011-2015) per conto dell'ANVUR.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Tra il 2013 e il 2014 \u00e8 stata membro del Gruppo per la stesura del Rapporto di Riesame 2013, come Docente del CdS in Archeologia, Beni Culturali e Turismo e Responsabile QA CdS LM 2 (febbraio 2013).",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2014"
      },
      {
        "content": "Dal 12/2/2014 \u00e8 Vicedirettore del Dipartimento di Scienze Umanistiche, Sociali e della Formazione (S.U.S.eF.) dell\u2019Ateneo di appartenenza (Verbale nr. 2 del CdD S.U.S.F. 12/2/2014; formalizzata con D.R. 914 del 29/4/2014). Si veda il PDF ALLEGATO.",
        "periodo": "dal 12-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 13/3/2014, in qualit\u00e0 di Vicedirettore, \u00e8 membro della Giunta del Dipartimento S.U.S.eF. dell\u2019Ateneo di appartenenza (Verbale nr. 4 del CdD S.U.S.F. 10/4/2014).",
        "periodo": "dal 13-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nel 2014 \u00e8 stata intervistata per Rai 4 sulla serie televisiva \u2018Roma\u2019 (programma \u2018\u2019Mainstream\u2019, a cura di A. Fornasiero, puntata dell\u20198 giugno 2014 - http://www.rai.tv/dl/RaiTV/programmi/me dia/ContentItem-dafbdc0a-e35c-4dbf-9db8- 23fecca5e167.html#p=).",
        "periodo": "dal 08-06-2014 al 08-06-2014"
      },
      {
        "content": "Il 16/9/2014 \u00e8 stata eletta Presidente di Corso della Laurea triennale in Lettere e Beni culturali presso l\u2019Ateneo di appartenenza (PROT. nr. 16500-II/9 del 26/9/2014). Si veda il PDF ALLEGATO.",
        "periodo": "dal 16-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Il 21/10/2014 ha ricevuto la delega del Rettore per l\u2019elaborazione delle linee d\u2019indirizzo nell\u2019organizzazione dei nuovi organi del Centro Linguistico d\u2019Ateneo (PROT. 18743-VII/4 del 21-10-2014). Si veda il PDF ALLEGATO.",
        "periodo": "dal 21-10-2014 al 27-11-2014"
      },
      {
        "content": "Dal 28/11/2014 \u00e8 Direttore del Centro Linguistico d\u2019Ateneo per il triennio 2014-2017 (PROT. 22245-VI/8 del 4-12-2014). Si veda il PDF ALLEGATO.",
        "periodo": "dal 28-11-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "DICHIARAZIONE SOSTITUTIVA DI CERTIFICAZIONE (art. 46 D.P.R. n. 445 del 28/12/2000). La sottoscritta Cecilia Ricci, nata il 20 agosto 1961 a Roma e ivi residente in via delle Isole nr. 29, consapevole delle sanzioni penali previste dall\u2019art. 76 del D.p.r. 445/2000, nel caso di mendaci dichiarazioni, falsit\u00e0 negli atti, uso o esibizione di atti falsi o contenenti dati non pi\u00f9 rispondenti a verit\u00e0, DICHIARA l'autenticit\u00e0 di quanto presentato in questa sezione b dei Titoli \"Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale o internazionale\". In fede, Cecilia Ricci",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Progetto FERCAN (Fontes Epigraphici Religionum Celticarum Antiquarum), promosso dall\u2019\u00d6sterreichische Akademie der Wissenschaften, Pr\u00e4historische Kommission Arbeitsgruppe Eisenzeit, coordinato da Herwig Friesinger, Gerhard Dobesch, Manfred Hainzmann.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Progetto per la catalogazione e lo studio degli intonaci (greci e latini), dipinti e graffiti, dell\u2019ambiente L1 della c.d. Insula sacra a Cafarnao coordinato da padre E. Alliata, direttore del Museo Archeologico Privato dello Studium Biblicum Franciscanum (SBF) a Gerusalemme, in collaborazione con F. Ciliberto, Universit\u00e0 degli Studi del Molise.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-07-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del \u2018The City of Rome Project (C.O.R.P.)\u2019, promosso dalla University of Wales \u2018Trinity Saint David\u2019, insieme a D. Briquel (\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure / Paris-Sorbonne), F. Carl\u00e0 (Universit\u00e4t Mainz), M. Garc\u00eda Morcillo, J. Richardson (University of Wales), V. Revilla Calvo (Universitat Barcelona), F. Santangelo (University of Newcastle)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Dal 2015. Membro del Centro Internazionale di Studi sulla poesia greca e latina in et\u00e0 tardo antica e medievale, diretto dal prof. Roberto Silvano Palla con sede legale presso il Dipartimento di Studi Umanistici dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata. Sedi consorziate: Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Universit\u00e0 degli Studi del Molise, Wiener Humanistische Gesellschaft (c/o Universit\u00e4t Wien, Institut f\u00fcr Klassische Philologie, Mittel- und Neulatein) (http://studiumanistici.unimc.it/it/rice rca/laboratori-e-centri-di-ricerca-1/poe sia-greca-e-latina-in-eta-tardoantica-e- medievale).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2016. Membro dell\u2019Editorial Board of The Book-Series \u2018RomeScapes\u2019. New Perspectives on Social and Cultural spaces in the Ancient city of Rome. Altri componenti: M. Garc\u00eda Morcillo (University of Roehampton-London), J. Richardson (Massey University - New Zealand), F. Santangelo (Newcastle University) - [http://www.romescapes.org] Advisory Board: J. Andreau (\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales, Paris), Barbara Borg (University of Exeter), Dominique Briquel (Universit\u00e9 de Paris -Sorbonne), Maria Letizia Caldelli (Sapienza, Universit\u00e0 di Roman), Filippo Carl\u00e0-Uhink (Universit\u00e4t K\u00f6ln- University of Exeter), M. Jehne (Technische Universit\u00e4t Dresden), A. Machado (St Andrews University), Victor Revilla (Universitat de Barcelona), Christofer Smith (British School (Rome)-St Andrews University), Tom Stevenson (The Queensland University).",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "DICHIARAZIONE SOSTITUTIVA DI CERTIFICAZIONE (art. 46 D.P.R. n. 445 del 28/12/2000). La sottoscritta Cecilia Ricci, nata il 20 agosto 1961 a Roma e ivi residente in via delle Isole nr. 29, consapevole delle sanzioni penali previste dall\u2019art. 76 del D.p.r. 445/2000, nel caso di mendaci dichiarazioni, falsit\u00e0 negli atti, uso o esibizione di atti falsi o contenenti dati non pi\u00f9 rispondenti a verit\u00e0, DICHIARA l'autenticit\u00e0 di quanto presentato in questa sezione d dei Titoli \"Responsabilit\u00e0 scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al finanziamento sulla base di bandi competitivi che prevedano la revisione tra pari\u201d. In fede, Cecilia Ricci",
        "periodo": "dal 31-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa al PRIN 2005 (afferenza all\u2019Unit\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena): \u2018Epigraphic Database Rome). Realizzazione di una banca dati generale (testi, monumenti) e di un archivio fotografico informatico e/o a stampa dell'epigrafia latina in Italia: Roma, Lazio ed Etruria\u2019 [SITO CINECA]",
        "periodo": "dal 31-01-2006 al 21-02-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile del Progetto \u2018Donne, poteri e forme della socialit\u00e0 nella penisola italiana dall\u2019antichit\u00e0 all\u2019et\u00e0 moderna\u2019, finanziato, a seguito di procedura comparativa, all\u2019interno dal Dipartimento S.U.S.S. dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Molise, per la Storia romana, insieme con M.A. Cuozzo (Etruscologia e antichit\u00e0 italiche), C. Ebanista (Archeologia medievale), E. Novi Chavarria (Storia moderna).",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipa al PRIN 2010-2011 (afferenza all\u2019Unit\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena): \u2018Colonie e municipi dell'Italia romana nell'era digitale: fra storia locale e storia generale. L'apporto delle nuove tecnologie di archiviazione e gestione dei dati epigrafici allo studio delle citt\u00e0, intese come elemento fondante della civilt\u00e0 romana\u2019 [SITO CINECA].",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Project Quinquennal (dichiarato vincitore di bando competitivo nell'estate del 2016, con decorrenza economica dal settembre 2017) presso l\u2019Ecole Fran\u00e7aise de Rome, \u2018Les transitions fun\u00e9raires en Occident de l\u2019Antiquit\u00e9 \u00e0 nos jours\u2019 (Axe: Religion et Sacr\u00e9), coordinato da G. Cuchet e Nicolas Laubry (Universit\u00e9 Paris-Est, UPEC, Centre de recherches en Histoire europ\u00e9enne compar\u00e9e CRHEC, EA, 4392).",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}