{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulla creazione dei \"savoirs d'empire\". Alcune riflessioni in margine ad un recente vlume",
        "ISSN": [
          "2281-1400"
        ],
        "journal": "POLITICA ANTICA",
        "csp": "vol. 5, ISSN: 2281-1400",
        "anno": "2016",
        "autori": "Todisco Elisabetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Todisco Elisabetta (2016). Sulla creazione dei \"savoirs d'empire\". Alcune",
        "riflessioni in margine ad un recente vlume. POLITICA ANTICA, vol. 5,",
        "ISSN: 2281-1400"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "489-498",
        "titolo": "Il frammento curia / cura nel de vita populi Romani di Varrone tra etimologia e politica",
        "ISBN": [
          "978-88-7228-806-1"
        ],
        "csp": "Bari Santo Spirito:Edipuglia, ISBN: 978-88-7228-806-1",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): M. Chelotti M. Silvestrini, Epigrafia e territorio. Politica e societ\u00e0. Temi di antichit\u00e0 romane. vol. 10, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Todisco Elisabetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Todisco Elisabetta (2016). Il frammento curia / cura nel de vita populi",
        "Romani di Varrone tra etimologia e politica. In: AA.VV.. (a cura di): M.",
        "Chelotti M. Silvestrini, Epigrafia e territorio. Politica e societ\u00e0. Temi di",
        "antichit\u00e0 romane. vol. 10, p. 489-498, Bari Santo Spirito:Edipuglia, ISBN:",
        "978-88-7228-806-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "479-488",
        "titolo": "Dal Commentario isagogico alla epistola ad Oppiano. Riscritture politiche varroniane",
        "ISBN": [
          "9788872288061"
        ],
        "csp": "Bari Santo Spirito:Edipuglia, ISBN: 9788872288061",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): M. Chelotti M. Silvestrini, Epigrafia e Territorio. Politica e societ\u00e0. Temi di antichit\u00e0 romane. vol. 10, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Todisco Elisabetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Todisco Elisabetta (2016). Dal Commentario isagogico alla epistola ad",
        "Oppiano. Riscritture politiche varroniane. In: AA.VV.. (a cura di): M. Chelotti",
        "M. Silvestrini, Epigrafia e Territorio. Politica e societ\u00e0. Temi di antichit\u00e0",
        "romane. vol. 10, p. 479-488, Bari Santo Spirito:Edipuglia, ISBN:",
        "9788872288061"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "729-738",
        "titolo": "Ripensare lo spazio delle citt\u00e0 in crescita: gli aedificia continentia",
        "ISBN": [
          "978-88-97557-94-4"
        ],
        "csp": "TRIESTE:Editreg, ISBN: 978-88-97557-94-4",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Fulvia Mainardis, Voce concordi. Scritti per Claudio Zaccaria. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Todisco Elisabetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Todisco Elisabetta (2016). Ripensare lo spazio delle citt\u00e0 in crescita: gli",
        "aedificia continentia. In: AA.VV.. (a cura di): Fulvia Mainardis, Voce",
        "concordi. Scritti per Claudio Zaccaria. p. 729-738, TRIESTE:Editreg, ISBN:",
        "978-88-97557-94-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "61-71",
        "titolo": "Il vicus e la citt\u00e0: forme di autorappresentazione vicana e sistemazione normativa nella documentazione di et\u00e0 romana",
        "ISBN": [
          "9788898547050"
        ],
        "csp": "Catania:Scrimma Edizioni, ISBN: 9788898547050, Catania, 12-14 Settembre 2013",
        "opera": "Visibile Invisibile: percepire la citt\u00e0 tra descrizioni e omissioni. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Todisco E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Todisco E (2014). Il vicus e la citt\u00e0: forme di autorappresentazione vicana e",
        "sistemazione normativa nella documentazione di et\u00e0 romana. In: Visibile",
        "Invisibile: percepire la citt\u00e0 tra descrizioni e omissioni. p. 61-71,",
        "Catania:Scrimma Edizioni, ISBN: 9788898547050, Catania, 12-14",
        "Settembre 2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-450",
        "titolo": "Storia romana. Dalle origini alla tarda antichit\u00e0. Nuova edizione; Le pagine: 63-142; 177-180; 202-206; 224-232;250-269;294-324;329-334; 361-373;377-380; 386-388; 389-394; riquadro 8, p. 266; tavole genealogiche; carte geografiche: 3-7; 9-10, sono di Elisabetta Todisco. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-430-7307-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-7307-8",
        "anno": "2014",
        "autori": "Elisabetta Todisco, Mario Pani"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Elisabetta Todisco, Mario Pani (2014). Storia romana. Dalle origini alla",
        "tarda antichit\u00e0. Nuova edizione; Le pagine: 63-142; 177-180; 202-206;",
        "224-232;250-269;294-324;329-334; 361-373;377-380; 386-388; 389-394;",
        "riquadro 8, p. 266; tavole genealogiche; carte geografiche: 3-7; 9-10, sono",
        "di Elisabetta Todisco. vol. 1, p. 7-450, ROMA:Carocci Editore, ISBN:",
        "978-88-430-7307-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Esempi di alfabetismo nella campagna romana in et\u00e0 imperiale (Italia e province occidentali)",
        "ISSN": [
          "0084-5388"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT F\u00dcR PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK",
        "csp": "vol. 187, p. 295-301, ISSN: 0084-5388",
        "anno": "2013",
        "autori": "Todisco Elisabetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Todisco Elisabetta (2013). Esempi di alfabetismo nella campagna romana",
        "in et\u00e0 imperiale (Italia e province occidentali). ZEITSCHRIFT F\u00dcR",
        "PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK, vol. 187, p. 295-301, ISSN:",
        "0084-5388"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cicerone politico e la scientia civilium commutationum",
        "ISSN": [
          "2281-1400"
        ],
        "journal": "POLITICA ANTICA",
        "csp": "vol. 3, p. 121-144, ISSN: 2281-1400",
        "anno": "2013",
        "autori": "Todisco Elisabetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Todisco Elisabetta (2013). Cicerone politico e la scientia civilium",
        "commutationum. POLITICA ANTICA, vol. 3, p. 121-144, ISSN: 2281-1400"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sebuini o Sesuini? Una nuova lettura e interpretazone dell'iscrizione dei vicani di Angera (CIL V 5471)",
        "ISSN": [
          "2037-0245"
        ],
        "journal": "SEGNO E TESTO",
        "csp": "vol. 11, p. 15-25, ISSN: 2037-0245",
        "anno": "2013",
        "autori": "Todisco Elisabetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Todisco Elisabetta (2013). Sebuini o Sesuini? Una nuova lettura e",
        "interpretazone dell'iscrizione dei vicani di Angera (CIL V 5471). SEGNO E",
        "TESTO, vol. 11, p. 15-25, ISSN: 2037-0245"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "121-133",
        "titolo": "La politica augustea dei reclutamenti straordinari",
        "ISBN": [
          "978-2-904974-44-1"
        ],
        "csp": "Paris:Diffusion Librairie De Boccard, ISBN: 978-2-904974-44-1",
        "opera": "Le m\u00e9tier de soldat dans le monde romain.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Todisco E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Todisco E (2012). La politica augustea dei reclutamenti straordinari. In: Le",
        "m\u00e9tier de soldat dans le monde romain.. p. 121-133, Paris:Diffusion",
        "Librairie De Boccard, ISBN: 978-2-904974-44-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per un lessico del popolamento del vicus",
        "ISSN": [
          "2013-4118"
        ],
        "journal": "SYLLOGE EPIGRAPHICA BARCINONENSIS",
        "csp": "vol. 9, p. 153-165, ISSN: 2013-4118",
        "anno": "2011",
        "autori": "TODISCO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TODISCO E (2011). Per un lessico del popolamento del vicus. SYLLOGE",
        "EPIGRAPHICA BARCINONENSIS, vol. 9, p. 153-165, ISSN: 2013-4118"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "477-489",
        "titolo": "Non solum in legibus publicis sed etiam in privatorum libertate. Cittadinanza romana e voluntas nella pro Balbo di Cicerone",
        "ISBN": [
          "978-88-7228-629-6"
        ],
        "csp": "Bari:Edipuglia Srl:via Dalmazia 22/B, 70050 Bari S Spirito Italy:011 39 080 5333056, EMAIL: edipugli@tin.it, INTERNET: http://www.edipublia.it, Fax: 011 39 080 5333057, ISBN: 978-88-7228-629-6",
        "opera": "(a cura di): Cagnazzi S. Chelotti M. Favuzzi A. Ferrandini Troisi F. Orsi D. P. Silvestrini M. Todisco E., Scritti di Storia per Mario Pani. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "TODISCO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TODISCO E (2011). Non solum in legibus publicis sed etiam in privatorum",
        "libertate. Cittadinanza romana e voluntas nella pro Balbo di Cicerone. In: (a",
        "cura di): Cagnazzi S. Chelotti M. Favuzzi A. Ferrandini Troisi F. Orsi D. P.",
        "Silvestrini M. Todisco E., Scritti di Storia per Mario Pani. p. 477-489,",
        "Bari:Edipuglia Srl:via Dalmazia 22/B, 70050 Bari S Spirito Italy:011 39 080",
        "5333056, EMAIL: edipugli@tin.it, INTERNET: http://www.edipublia.it, Fax:",
        "011 39 080 5333057, ISBN: 978-88-7228-629-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "SANTO SPIRITO:Edipuglia",
        "titolo": "I vici rurali nel paesaggio dell'Italia romana",
        "ISBN": [
          "978-88-7228-647-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7228-647-0",
        "anno": "2011",
        "autori": "Todisco Elisabetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Todisco Elisabetta (2011). I vici rurali nel paesaggio dell'Italia romana.",
        "SANTO SPIRITO:Edipuglia, ISBN: 978-88-7228-647-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "351-361",
        "titolo": "Illic signa et aquilam amplexus religione sese tutabatur (Tac. Ann. 1.39.4)",
        "ISBN": [
          "978-2-904974-35-9"
        ],
        "csp": "Paris:Diffusion Libraire De Boccard, ISBN: 978-2-904974-35-9, Lyon, 2006",
        "opera": "L\u2019arm\u00e9e romaine et la religion sous le Haut-Empire romain. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "TODISCO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "TODISCO E (2009). Illic signa et aquilam amplexus religione sese tutabatur",
        "(Tac. Ann. 1.39.4). In: L\u2019arm\u00e9e romaine et la religion sous le Haut-Empire",
        "romain. p. 351-361, Paris:Diffusion Libraire De Boccard, ISBN:",
        "978-2-904974-35-9, Lyon, 2006"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-115",
        "titolo": "La glossa vicus di Festo e la giurisdizione delle aree rurali nell'Italia romana",
        "ISBN": [
          "88-7228-485-6"
        ],
        "csp": "BARI:EDIPUGLIA, ISBN: 88-7228-485-6",
        "opera": "IN E. LO CASCIO E G. MEROLA. Forme di aggregazione nel mondo romano. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "TODISCO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TODISCO E (2008). La glossa vicus di Festo e la giurisdizione delle aree",
        "rurali nell'Italia romana. In: IN E. LO CASCIO E G. MEROLA. Forme di",
        "aggregazione nel mondo romano. p. 97-115, BARI:EDIPUGLIA, ISBN:",
        "88-7228-485-6"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-93",
        "titolo": "La strategia dei praesidia romani nelle citt\u00e0 italiche",
        "ISBN": [
          "978-83-233-2578-9"
        ],
        "csp": "KRAKOW:Jagiellonian University Press, ISBN: 978-83-233-2578-9",
        "opera": "E. DABROWA. Electrum. Studies on the Greek and Roman Military History. vol. 14, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "TODISCO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TODISCO E (2008). La strategia dei praesidia romani nelle citt\u00e0 italiche. In:",
        "E. DABROWA. Electrum. Studies on the Greek and Roman Military History.",
        "vol. 14, p. 85-93, KRAKOW:Jagiellonian University Press, ISBN:",
        "978-83-233-2578-9"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "E. Todisco, M. Pani, Storia romana. Dalle origini alla tarda antichit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-430-4724-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-430-4724-6",
        "anno": "2008",
        "autori": "TODISCO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TODISCO E (2008). E. Todisco, M. Pani, Storia romana. Dalle origini alla",
        "tarda antichit\u00e0. Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-4724-6"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "341-358",
        "titolo": "La res publica restituta e i Fasti Praenestini",
        "ISBN": [
          "88-7228-507-0"
        ],
        "csp": "SANTO SPIRITO:Edipuglia, ISBN: 88-7228-507-0",
        "opera": "(a cura di): Pani M., Epigrafia e territorio. Politica e societ\u00e0. Temi di antichit\u00e0 romane VIII. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "TODISCO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TODISCO E (2007). La res publica restituta e i Fasti Praenestini. In: (a cura",
        "di): Pani M., Epigrafia e territorio. Politica e societ\u00e0. Temi di antichit\u00e0",
        "romane VIII. p. 341-358, SANTO SPIRITO:Edipuglia, ISBN: 88-7228-507-0"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "441-462",
        "titolo": "Il nome Augustus e la \"fondazione\" ideologica del Principato",
        "ISBN": [
          "978-884671914-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-884671914-0",
        "opera": "P. DESIDERI M. MOGGI M. PANI. Antidoron. Studi in onore di Barbara Scardigli Forster. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "TODISCO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TODISCO E (2007). Il nome Augustus e la \"fondazione\" ideologica del",
        "Principato. In: P. DESIDERI M. MOGGI M. PANI. Antidoron. Studi in onore",
        "di Barbara Scardigli Forster. p. 441-462, ISBN: 978-884671914-0"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1447-1454",
        "titolo": "Aggregazioni e dinamiche di popolamento nel mondo romano",
        "ISBN": [
          "9788472839212"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788472839212",
        "opera": "XII Congressus Internationalis Epigraphiae Grecae et Latinae. vol. 2, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "TODISCO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "TODISCO E (2007). Aggregazioni e dinamiche di popolamento nel mondo",
        "romano. In: XII Congressus Internationalis Epigraphiae Grecae et Latinae.",
        "vol. 2, p. 1447-1454, ISBN: 9788472839212"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Entra immigraci\u00f2n e integraci\u00f2n: la perc\u00e9pcion del extranjero como recurso productivo para la comunidad",
        "ISSN": [
          "1699-7840"
        ],
        "journal": "WORKING PAPERS OF THE INSTITUTO DE ESTUDIOS CL\u00c1SICOS SOBRE LA SOCIEDAD Y LA POL\u00cdTICA LUCIO ANNEO S\u00c9NECA",
        "csp": "p. 1-24, ISSN: 1699-7840",
        "anno": "2006",
        "autori": "Todisco Elisabetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Todisco Elisabetta (2006). Entra immigraci\u00f2n e integraci\u00f2n: la perc\u00e9pcion",
        "del extranjero como recurso productivo para la comunidad. WORKING",
        "PAPERS OF THE INSTITUTO DE ESTUDIOS CL\u00c1SICOS SOBRE LA",
        "SOCIEDAD Y LA POL\u00cdTICA LUCIO ANNEO S\u00c9NECA, p. 1-24, ISSN:",
        "1699-7840"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "605-614",
        "titolo": "Sulla glossa vici nel De verborum significatu di Festo. La struttura del testo",
        "ISBN": [
          "88-7358-031-9"
        ],
        "csp": "PAVIA:Iuss Press, ISBN: 88-7358-031-9",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): L.Capogrossi E. Gabba, Gli Statuti municipali. Collegio di diritto romano 2004 (Pavia, 2004). vol. 2, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "TODISCO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TODISCO E (2006). Sulla glossa vici nel De verborum significatu di Festo.",
        "La struttura del testo. In: AA.VV.. (a cura di): L.Capogrossi E. Gabba, Gli",
        "Statuti municipali. Collegio di diritto romano 2004 (Pavia, 2004). vol. 2, p.",
        "605-614, PAVIA:Iuss Press, ISBN: 88-7358-031-9"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "552-559",
        "titolo": "Il praefectus arcis nella documentazione di et\u00e0 romana, in E. Todisco, M. Traverso, Misurare il tempo. Riflessi dell'antico nelle iscrizioni latine moderne: il caso del praefectus arcis, pp. 545-560",
        "ISBN": [
          "8875940940"
        ],
        "csp": "ISBN: 8875940940, Bertinoro, ottobre 2005",
        "opera": "Misurare il tempo. Misurare lo spazio. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "TODISCO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "TODISCO E (2006). Il praefectus arcis nella documentazione di et\u00e0",
        "romana, in E. Todisco, M. Traverso, Misurare il tempo. Riflessi dell'antico",
        "nelle iscrizioni latine moderne: il caso del praefectus arcis, pp. 545-560. In:",
        "Misurare il tempo. Misurare lo spazio. p. 552-559, ISBN: 8875940940,",
        "Bertinoro, ottobre 2005"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "93-107",
        "titolo": "La comunit\u00e0 cittadina e \"l'altro\": la percezione del forestiero a Roma tra tardarepubblica e altoimpero",
        "ISBN": [
          "88-7689-230-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Giorgio Bretschneider Editore, ISBN: 88-7689-230-3, Genova, ottobre 2004",
        "opera": "Le vie della storia. Migrazioni di popoli, viaggi di individui, circolazione di idee nel Mediterraneo antico. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "TODISCO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "TODISCO E (2006). La comunit\u00e0 cittadina e \"l'altro\": la percezione del",
        "forestiero a Roma tra tardarepubblica e altoimpero. In: Le vie della storia.",
        "Migrazioni di popoli, viaggi di individui, circolazione di idee nel",
        "Mediterraneo antico. p. 93-107, ROMA:Giorgio Bretschneider Editore,",
        "ISBN: 88-7689-230-3, Genova, ottobre 2004"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci Editore",
        "titolo": "Societ\u00e0 e istituzioni di Roma antica",
        "ISBN": [
          "88-430-3617-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-430-3617-3",
        "anno": "2005",
        "autori": "TODISCO E, IN M. PANI, TODISCO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TODISCO E, IN M. PANI, TODISCO E (2005). Societ\u00e0 e istituzioni di Roma",
        "antica. Roma:Carocci Editore, ISBN: 88-430-3617-3"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una vallis immunis nell'agro bresciano",
        "ISSN": [
          "0084-5388"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT F\u00dcR PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK",
        "csp": "vol. 134, p. 239-250, ISSN: 0084-5388",
        "anno": "2001",
        "autori": "TODISCO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TODISCO E (2001). Una vallis immunis nell'agro bresciano. ZEITSCHRIFT",
        "F\u00dcR PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK, vol. 134, p. 239-250, ISSN:",
        "0084-5388"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "479-488",
        "titolo": "Dal Commentario isagogico alla epistola ad Oppiano. Riscritture politiche varroniane",
        "ISBN": [
          "9788872288061"
        ],
        "csp": "Bari Santo Spirito:Edipuglia, ISBN: 9788872288061",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): M. Chelotti M. Silvestrini, Epigrafia e Territorio. Politica e societ\u00e0. Temi di antichit\u00e0 romane. vol. 10, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Todisco Elisabetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Todisco Elisabetta (2016). Dal Commentario isagogico alla epistola ad",
        "Oppiano. Riscritture politiche varroniane. In: AA.VV.. (a cura di): M. Chelotti",
        "M. Silvestrini, Epigrafia e Territorio. Politica e societ\u00e0. Temi di antichit\u00e0",
        "romane. vol. 10, p. 479-488, Bari Santo Spirito:Edipuglia, ISBN:",
        "9788872288061"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-450",
        "titolo": "Storia romana. Dalle origini alla tarda antichit\u00e0. Nuova edizione; Le pagine: 63-142; 177-180; 202-206; 224-232;250-269;294-324;329-334; 361-373;377-380; 386-388; 389-394; riquadro 8, p. 266; tavole genealogiche; carte geografiche: 3-7; 9-10, sono di Elisabetta Todisco. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-430-7307-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-7307-8",
        "anno": "2014",
        "autori": "Elisabetta Todisco, Mario Pani"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Elisabetta Todisco, Mario Pani (2014). Storia romana. Dalle origini alla",
        "tarda antichit\u00e0. Nuova edizione; Le pagine: 63-142; 177-180; 202-206;",
        "224-232;250-269;294-324;329-334; 361-373;377-380; 386-388; 389-394;",
        "riquadro 8, p. 266; tavole genealogiche; carte geografiche: 3-7; 9-10, sono",
        "di Elisabetta Todisco. vol. 1, p. 7-450, ROMA:Carocci Editore, ISBN:",
        "978-88-430-7307-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Esempi di alfabetismo nella campagna romana in et\u00e0 imperiale (Italia e province occidentali)",
        "ISSN": [
          "0084-5388"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT F\u00dcR PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK",
        "csp": "vol. 187, p. 295-301, ISSN: 0084-5388",
        "anno": "2013",
        "autori": "Todisco Elisabetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Todisco Elisabetta (2013). Esempi di alfabetismo nella campagna romana",
        "in et\u00e0 imperiale (Italia e province occidentali). ZEITSCHRIFT F\u00dcR",
        "PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK, vol. 187, p. 295-301, ISSN:",
        "0084-5388"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cicerone politico e la scientia civilium commutationum",
        "ISSN": [
          "2281-1400"
        ],
        "journal": "POLITICA ANTICA",
        "csp": "vol. 3, p. 121-144, ISSN: 2281-1400",
        "anno": "2013",
        "autori": "Todisco Elisabetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Todisco Elisabetta (2013). Cicerone politico e la scientia civilium",
        "commutationum. POLITICA ANTICA, vol. 3, p. 121-144, ISSN: 2281-1400"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sebuini o Sesuini? Una nuova lettura e interpretazone dell'iscrizione dei vicani di Angera (CIL V 5471)",
        "ISSN": [
          "2037-0245"
        ],
        "journal": "SEGNO E TESTO",
        "csp": "vol. 11, p. 15-25, ISSN: 2037-0245",
        "anno": "2013",
        "autori": "Todisco Elisabetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Todisco Elisabetta (2013). Sebuini o Sesuini? Una nuova lettura e",
        "interpretazone dell'iscrizione dei vicani di Angera (CIL V 5471). SEGNO E",
        "TESTO, vol. 11, p. 15-25, ISSN: 2037-0245"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "477-489",
        "titolo": "Non solum in legibus publicis sed etiam in privatorum libertate. Cittadinanza romana e voluntas nella pro Balbo di Cicerone",
        "ISBN": [
          "978-88-7228-629-6"
        ],
        "csp": "Bari:Edipuglia Srl:via Dalmazia 22/B, 70050 Bari S Spirito Italy:011 39 080 5333056, EMAIL: edipugli@tin.it, INTERNET: http://www.edipublia.it, Fax: 011 39 080 5333057, ISBN: 978-88-7228-629-6",
        "opera": "(a cura di): Cagnazzi S. Chelotti M. Favuzzi A. Ferrandini Troisi F. Orsi D. P. Silvestrini M. Todisco E., Scritti di Storia per Mario Pani. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "TODISCO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TODISCO E (2011). Non solum in legibus publicis sed etiam in privatorum",
        "libertate. Cittadinanza romana e voluntas nella pro Balbo di Cicerone. In: (a",
        "cura di): Cagnazzi S. Chelotti M. Favuzzi A. Ferrandini Troisi F. Orsi D. P.",
        "Silvestrini M. Todisco E., Scritti di Storia per Mario Pani. p. 477-489,",
        "Bari:Edipuglia Srl:via Dalmazia 22/B, 70050 Bari S Spirito Italy:011 39 080",
        "5333056, EMAIL: edipugli@tin.it, INTERNET: http://www.edipublia.it, Fax:",
        "011 39 080 5333057, ISBN: 978-88-7228-629-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "SANTO SPIRITO:Edipuglia",
        "titolo": "I vici rurali nel paesaggio dell'Italia romana",
        "ISBN": [
          "978-88-7228-647-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7228-647-0",
        "anno": "2011",
        "autori": "Todisco Elisabetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Todisco Elisabetta (2011). I vici rurali nel paesaggio dell'Italia romana.",
        "SANTO SPIRITO:Edipuglia, ISBN: 978-88-7228-647-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "351-361",
        "titolo": "Illic signa et aquilam amplexus religione sese tutabatur (Tac. Ann. 1.39.4)",
        "ISBN": [
          "978-2-904974-35-9"
        ],
        "csp": "Paris:Diffusion Libraire De Boccard, ISBN: 978-2-904974-35-9, Lyon, 2006",
        "opera": "L\u2019arm\u00e9e romaine et la religion sous le Haut-Empire romain. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "TODISCO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "TODISCO E (2009). Illic signa et aquilam amplexus religione sese tutabatur",
        "(Tac. Ann. 1.39.4). In: L\u2019arm\u00e9e romaine et la religion sous le Haut-Empire",
        "romain. p. 351-361, Paris:Diffusion Libraire De Boccard, ISBN:",
        "978-2-904974-35-9, Lyon, 2006"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "441-462",
        "titolo": "Il nome Augustus e la \"fondazione\" ideologica del Principato",
        "ISBN": [
          "978-884671914-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-884671914-0",
        "opera": "P. DESIDERI M. MOGGI M. PANI. Antidoron. Studi in onore di Barbara Scardigli Forster. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "TODISCO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TODISCO E (2007). Il nome Augustus e la \"fondazione\" ideologica del",
        "Principato. In: P. DESIDERI M. MOGGI M. PANI. Antidoron. Studi in onore",
        "di Barbara Scardigli Forster. p. 441-462, ISBN: 978-884671914-0"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "341-358",
        "titolo": "La res publica restituta e i Fasti Praenestini",
        "ISBN": [
          "88-7228-507-0"
        ],
        "csp": "SANTO SPIRITO:Edipuglia, ISBN: 88-7228-507-0",
        "opera": "(a cura di): Pani M., Epigrafia e territorio. Politica e societ\u00e0. Temi di antichit\u00e0 romane VIII. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "TODISCO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TODISCO E (2007). La res publica restituta e i Fasti Praenestini. In: (a cura",
        "di): Pani M., Epigrafia e territorio. Politica e societ\u00e0. Temi di antichit\u00e0",
        "romane VIII. p. 341-358, SANTO SPIRITO:Edipuglia, ISBN: 88-7228-507-0"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-153",
        "titolo": "L'immigrato e la comunit\u00e0 cittadina: una riflessione sulle dinamiche di integrazione",
        "ISBN": [
          "88-7228-410-4"
        ],
        "csp": "SANTO SPIRITO:Edipuglia, ISBN: 88-7228-410-4",
        "opera": "M. PANI A CURA DI. Storia romana e storia moderna. p",
        "anno": "2005",
        "autori": "TODISCO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TODISCO E (2005). L'immigrato e la comunit\u00e0 cittadina: una riflessione",
        "sulle dinamiche di integrazione. In: M. PANI A CURA DI. Storia romana e",
        "storia moderna. p. 133-153, SANTO SPIRITO:Edipuglia, ISBN:",
        "88-7228-410-4"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "491-501",
        "titolo": "Donne pericolose nel territorio della civitas",
        "ISBN": [
          "8875940908"
        ],
        "csp": "Faenza:Fratelli Lega editori, ISBN: 8875940908, marzo 2004",
        "opera": "Donna e vita cittadina nella documentazione epigrafica : atti del 2. Seminario sulla condizione femminile nella documentazione epigrafica : Verona, 25-27 marzo 2004. p",
        "anno": "2005",
        "autori": "TODISCO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "TODISCO E (2005). Donne pericolose nel territorio della civitas. In: Donna",
        "e vita cittadina nella documentazione epigrafica : atti del 2. Seminario sulla",
        "condizione femminile nella documentazione epigrafica : Verona, 25-27",
        "marzo 2004. p. 491-501, Faenza:Fratelli Lega editori, ISBN: 8875940908,",
        "marzo 2004"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci Editore",
        "titolo": "Societ\u00e0 e istituzioni di Roma antica",
        "ISBN": [
          "88-430-3617-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-430-3617-3",
        "anno": "2005",
        "autori": "TODISCO E, IN M. PANI, TODISCO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TODISCO E, IN M. PANI, TODISCO E (2005). Societ\u00e0 e istituzioni di Roma",
        "antica. Roma:Carocci Editore, ISBN: 88-430-3617-3"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "185-209",
        "titolo": "Testimonianze di paganici?",
        "ISBN": [
          "88-7228-390-6"
        ],
        "csp": "SANTO SPIRITO:Edipuglia, ISBN: 88-7228-390-6",
        "opera": "M. PANI (a cura di). Epigrafia e territorio. politica e societ\u00e0. Temi di antichit\u00e0 romane VII. p",
        "anno": "2004",
        "autori": "TODISCO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TODISCO E (2004). Testimonianze di paganici?. In: M. PANI (a cura di).",
        "Epigrafia e territorio. politica e societ\u00e0. Temi di antichit\u00e0 romane VII. p.",
        "185-209, SANTO SPIRITO:Edipuglia, ISBN: 88-7228-390-6"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "SANTO SPIRITO:Edipuglia",
        "titolo": "I veterani in Italia in et\u00e0 imperiale",
        "ISBN": [
          "88-7228-231-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-7228-231-4",
        "anno": "1999",
        "autori": "TODISCO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TODISCO E (1999). I veterani in Italia in et\u00e0 imperiale. SANTO",
        "SPIRITO:Edipuglia, ISBN: 88-7228-231-4"
      ],
      "anno": "1999"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/D1",
    "progr": "19659",
    "nome": "TODISCO Elisabetta",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Comitato di redazione della rivista Politica antica. Rivista di prassi e cultura politica nel mondo greco e romano.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee anonimo per le Riviste: LATOMUS, Hormos; Euphrosyne; per l'editore Carocci in merito ad un volume pubblicato nell'anno 2015; di un volume di Atti di un convegno svoltosi in sede universitaria differente dalla propria.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaboratrice di Ann\u00e9e Epigraphique (da cui anche la elaborazione di AE 2012, 295; 374)",
        "periodo": "dal 19-06-2014 al 01-11-2015"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione: I veterani italici nelle province, presentata al Convegno: Les l\u00e9gions de Rome sous le Haut- Empire, Congr\u00e8s de Lyon, Lyon",
        "periodo": "dal 17-09-1998 al 19-09-1998"
      },
      {
        "content": "Relazione: Aggregazioni e dinamiche di popolamento nel mondo romano: i consistentes, presentata al Convegno: XII Congressus internationalis epigraphiae graecae et latinae: provinciae imperii Romani inscriptionibus descriptae, Barcelona",
        "periodo": "dal 03-09-2002 al 08-09-2002"
      },
      {
        "content": "Relazione: Le attivit\u00e0 economiche dei veterani, presentata al Convegno: L'arm\u00e9e romaine de Diocl\u00e9tien \u00e0 Valentinien Ier, Congr\u00e8s de Lyon, Lyon",
        "periodo": "dal 12-09-2002 al 14-09-2002"
      },
      {
        "content": "Convegno organizzato (segreteria organizzativa) con Mario Pani \"Storia romana e storia moderna\", a Bari, i cui Atti sono stati pubblicati nell'anno 2005 (Storia romana. Storia moderna. Fasi in prospettiva, Bari 2005)",
        "periodo": "dal 08-04-2003 al 08-04-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione: Donne pericolose nel territorio della civitas, presentata al Convegno: Donna e vita cittadina nella documentazione epigrafica, II Seminario sulla condizione femminile nella documentazione epigrafica, Verona",
        "periodo": "dal 25-03-2004 al 27-03-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione: La percezione dello straniero nelle fonti letterarie latine, presentata al Convegno: Le vie della storia. Migrazioni di popoli, viaggi di individui, circolazione di idee nel Mediterraneo antico. II Incontro internazionale di Storia antica, Genova",
        "periodo": "dal 06-10-2004 al 08-10-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione (con Marco Traverso): Il praefectus arcis nella documentazione di et\u00e0 romana, presentata al Conegno: Misurare il tempo. Misurare lo spazio, Colloquio AIEGL-Borghesi, Bertinoro",
        "periodo": "dal 20-10-2005 al 23-10-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione: Illic signa et aquilam amplexus religione sese tutabatur (Tac. Ann. 1.39.4), presentata al Convegno:L'arm\u00e9e romaine et la religion sous le Haut-Empire romaine, IV Congr\u00e8s de Lyon, Lyon",
        "periodo": "dal 26-10-2006 al 28-10-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione: I fora e i conciliabula nel paesaggio rurale romano, presentata al Convegno: Gli insediamenti rurali nella Sabina e nel Sannio: un bilancio, organizzato dal Comitato nazionale per le celebrazioni del bimillenario della nascita di Vespasiano",
        "periodo": "dal 29-06-2010 al 29-06-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione: La politica augustea dei reclutamenti straordinari, presentata al Convegno: Le m\u00e9tier de soldat dans le monde romain, V Congr\u00e9s de Lyon, Lyon",
        "periodo": "dal 23-09-2010 al 25-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione: Il vicus e la citt\u00e0: forme di autorappresentazione vicana e sistemazione normativa nella documentazione di et\u00e0 romana, presentata al Convegno: Visibile Invisibile: percepire la citt\u00e0 tra descrizioni e omissioni, VI Congresso AISU, Catania",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "Discussione sul volume: L'imperium romanum en perspective. Les savoirs d'Empire dans la R\u00e9publique romaine et leur h\u00e9ritage dans l'Europe m\u00e9di\u00e9vale et moderne, presso l'Ecole fran\u00e7aise de Rome, a Roma.",
        "periodo": "dal 28-11-2014 al 28-11-2014"
      },
      {
        "content": "Table ronde: Savoirs et culture d'empire, de le r\u00e9publique romaine aux empires romaines, XIX Rendez-vous de l'Histoire: les Empires, Blois (su progetto presentato dall'Universit\u00e9 Paris-Sorbonne).",
        "periodo": "dal 11-10-2015 al 11-10-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno organizzato con Marina Silvestrini e Marcella Chelotti \"Itinerari di storia. In memoria di Mario Pani\", Bari, del quale sono in pubblicazione gli Atti",
        "periodo": "dal 22-01-2016 al 22-01-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione: Il contributo della letteratura antiquaria di et\u00e0 imperiale alla conoscenza delle procedure di funzionamento del Senato, al Convegno: Darstellung und Gebrauch der Senatus consulta in den literarischen Quellen der kaiserlichen Zeit, M\u00fcnster.(Atti in pubblicazione)",
        "periodo": "dal 05-05-2016 al 07-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione: Il contributo degli antiquari alla costruzione politico-ideologica del Principato di Augusto, al Convegno: Properzio tra Repubblica e Principato, XXI Convegno di Studi properziani, Assisi (ATTI da pubblicare)",
        "periodo": "dal 30-05-2016 al 01-06-2016"
      },
      {
        "content": "Invito dell'Accademia nazionale dei Lincei a tenere la relazione su Tacito e la storiografia, al Convegno \"Classici latini fra Storia, tradizione e ricezione\", organizzato dall'Accademia dei Lincei presso la sede dell'Accademia a Roma. La relazione, da programma, \u00e8 fissata per il giorno 10 maggio 2017 (la data indicata in basso si riferisce all'invito)",
        "periodo": "dal 13-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Incaricata dal Dipartimento di Scienze dell'Antichit\u00e0 dell'Universit\u00e0 di Bari (con contratto) della raccolta ed elaborazione informatica di una bibliografia ragionata degli studi e della documentazione epigrafica della regio II augustea",
        "periodo": "dal 15-02-1998 al 15-05-1998"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca, presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Bari (Dip. di Scienze dell\u2019Antichit\u00e0), sett.scient.discipl. L-Ant/03 su: la struttura degli agglomerati rurali (vici) in Italia.",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 01-09-2001"
      },
      {
        "content": "Borsista al II Collegio di Diritto romano, organizzato dal Centro di Studi e Ricerche sui Diritti Antichi (CEDANT), Istituto Universitario di Studi Superiori di Pavia; la ricerca assegnata, poi discussa e approvata nel settembre 2004, \u00e8 stata pubblicata nel volume che raccoglie i risultati del Collegio.",
        "periodo": "dal 12-01-2004 al 30-01-2004"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Componente del Centro Interuniversitario di Studi sulla tradizione (nato dalla collaborazione tra l'Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro, l'Universit\u00e0 della Repubblica di San Marino, Dipartimento di Storia cultura e storia sammarinesi\u00a0e l'Universit\u00e0 degli Studi di Padova); il centro cura la pubblicazione della rivista online FuturoClassico.",
        "periodo": "dal 03-03-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Criat - Centro di Ricerca Interuniversitario per l'Analisi del Territorio (Universit\u00e0 di Bari, Politecnico di Bari, Universit\u00e0 di Foggia, Universit\u00e0 del Salento, Universit\u00e0 di Sassari).",
        "periodo": "dal 06-06-2008 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in Storia antica (cicli XVII-XXIV)",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti della Scuola di Dottorato in Scienze dell\u2019Antichit\u00e0 e del Tardoantico, indirizzo Storia antica, Archeologia classica e Diritto romano (cicli XXV; XXVI; XXVII; XXVIII)",
        "periodo": "dal 01-11-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Tutor nell'ambito del ciclo XXV del dott. Giuseppe Di Benedetto con tesi dal titolo: Meccanismi politici delle relazioni diplomatiche tra Roma e il mondo orientale dal III sec. a.C. al 146 a.C.",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Tutor nell'ambito del ciclo XXVII del dott. Luciano Traversa per il progetto: Providentia e temeritas in Cicerone. Filosofia e prassi",
        "periodo": "dal 02-02-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Tutor nell'ambito del ciclo XXVIII della dott.ssa Nadia Decaro con una tesi dal titolo: La dittatura a Roma dalle origini al III sec. a.C.",
        "periodo": "dal 10-02-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio della Scuola di Dottorato in Scienze Filologiche, Letterarie, Storiche, Artistiche (ciclo XXIX)",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Giunta della Scuola di Dottorato in Scienze Filologiche, Letterarie, Storiche. Artistiche",
        "periodo": "dal 01-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Tutor nell'ambito del ciclo XXIX del dott. Francesco Mongelli con una tesi dal titolo: Il principato di Settimio Severo. Alcune linee politiche",
        "periodo": "dal 28-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica della Scuola estiva di Dottorato (XXIX ciclo): L'intimo e il privato, svoltasi a Conversano",
        "periodo": "dal 03-06-2014 al 04-06-2014"
      },
      {
        "content": "Componente del Corso di Dottorato in Scienze dell\u2019Antichit\u00e0 e del Tardoantico, curricula Storia e archeologia; Filologia greca e latina (ciclo XXX)",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Su invito ha tenuto per il Seminario organizzato da Andrea Ghiotto e Michel Tarpin: I vici e gli insediamenti minori nel mondo romano, nell'ambito del Dottorato di ricerca Storia, critica e conservazione dei Beni culturali, dell'Universit\u00e0 di Padova, una lezione sul tema: I vici nel quadro giuridico-amministrativo dell'Italia romana",
        "periodo": "dal 19-04-2016 al 19-04-2016"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio di Dottorato in Studi Umanistici (ciclo XXXII)",
        "periodo": "dal 02-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "lnvito a partecipare in data 7 dicembre, con una relazione sull'utilizzazione politico della carestia nel I a.C., al Seminario di Studi: Giochi istituzionali, moralit\u00e0 mercantili e commercio attivo nel Settecento, promossa dal Dottorato in Studi Umanistici, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \u201cAldo Moro\u201d",
        "periodo": "dal 07-12-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Ha tenuto presso l'Universit\u00e0 Carlos III di Madrid (Instituto de Estudios Cl\u00e1sicos sobre la sociedad y la pol\u00edtica Lucio Anneo S\u00e9neca) un ciclo di tre lezioni sul tema: Entra immigraci\u00f2n e integraci\u00f2n: la perc\u00e9pcion del extranjero como recurso productivo para la comunidad.",
        "periodo": "dal 01-04-2005 al 04-04-2005"
      },
      {
        "content": "Quale professore invitato, nel ruolo di Directeur de recherche presso l'\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales, ha tenuto 4 lezioni sui temi: (15 marzo 2012) dans le cadre du s\u00e9minaire -E.N.S. et E.H.E.S.S. de J. Andreau, Fr. Lerouxel et J. Zurbach, \u00e0 l'Ecole Normale Sup\u00e9rieure: Appartenenza, identit\u00e0, auto rappresentazione: la vita nei vici tra tradizione rurale e modello urbano. (22 marzo) dans le cadre du s\u00e9minaire de Cecilia D'Ercole (E.H.E.S.S.): Le paysage rural vu par les contemporains: vici, fora, pagi, conciliabula. (28 marzo) dans le cadre du Groupe de Recherches \u00ab Arch\u00e9ologie et soci\u00e9t\u00e9s de l'Italie (Antiquit\u00e9, Moyen-\u00c2ge) \u00bb, coordonn\u00e9 par Marie-Laurence Haack (UMR 8546), \u00e0 l'Ecole Normale Sup\u00e9rieure: Il vicus, i vicani e la vita amministrativa (4 aprile) dans le cadre du s\u00e9minaire de Sylvie Pittia (Universit\u00e9 de Paris 1): La perspective politique de Cic\u00e9ron: un \u00e9chec? Quelques r\u00e9flexions.",
        "periodo": "dal 10-03-2012 al 10-04-2012"
      },
      {
        "content": "Academic Visitor presso la Faculty of Classics di Oxford (supporter Nicholas Purcell)",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 28-02-2015"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto presso l'Universit\u00e9 de Rennes, Facult\u00e9 de Droit, un seminario sul tema: Typologies de Vici et iurisdictio",
        "periodo": "dal 11-03-2015 al 11-03-2015"
      },
      {
        "content": "Affiliate Staff member, University College of London, Department of History per lo sviluppo e la discussione di una ricerca relativa agli anni 79-49 a.C. i cui risultati appariranno in un volume di prossima pubblicazione concentrato sulla crisi istituzionale romana nel I a.C. e le dinamiche politiche connesse; l'ipotesi di ricostruzione si basa sulla restituzione di alcuni svolgimenti e procedure della vita pubblica nella resa di Cicerone (soprattutto nelle epistole) e su alcune indicazioni fornite dagli scritti varroniani (in particolare la letteratura in frammenti).",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 17-12-2015"
      },
      {
        "content": "Professore invitato presso l'Universit\u00e9 Paris 1-Sorbonne, per l'a.a. 2016/2017; nell'ambito del soggiorno che si svolger\u00e0 dal 22 febbraio al 23 marzo 2017, saranno tenute lezioni settimanali di 3 ore ciascuna (22 febbraio; 1 marzo; 8 marzo; 14 marzo; 22 marzo) sul tema : La crisi delle istituzioni: il Senato.(la data indicata si riferisce alla ufficializzazione dell'invito, come risulta da mail allegata)",
        "periodo": "dal 11-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipa sin dalla fase antecendente all'inquadramento nei ruoli universitari (1996) e poi come strutturato (dal 2001) a progetti di ricerca su temi socio-istituzionali e politico-territoriali finanziati dall'Ateneo di Bari-",
        "periodo": "dal 10-10-1996 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del progetto PRIN: Aggregazioni rurali, aggregazioni cittadine e amministrazione del principe in Italia e nelle province. Alcuni casi (responsabile centrale: Elio Lo Cascio; responsabile locale Mario Pani; mesi 24)",
        "periodo": "dal 20-11-2003 al 12-12-2005"
      },
      {
        "content": "Componente del progetto PRIN: Fondamenti e linee della politica imperiale nella disciplina pubblica e privata: i singoli e le comunit\u00e0 (responsabile centrale: Elio Lo Cascio; responsabile locale Mario Pani; mesi 24)",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 20-03-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del progetto PRIN: Storia e archeologia globale dei paesaggi rurali in Italia fra Tardoantico e Medioevo. Sistemi integrati di fonti, metodi e tecnologie per uno sviluppo sostenibile (responsabile centrale: Giuliano Volpe; responsabile locale: Marina Silvestrini; mesi 36).",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle attivit\u00e1 di studio e ricerca, coordinate da V. Arena (University College of London, Dept. of History) e F. Mac G\u00f3rain (University College of London, Dept. of Greek and Latin), su Varrone; in particolare Elisabetta Todisco \u00e8 responsabile del tema di ricerca relativo al contributo di Varrone alla conoscenza del Diritto pubblico romano. I lavori del workshop (Back to the Future: Varro, the State and Antiquarianism), svoltosi il 26 e il 27 gennaio 2014, finanziato da University College of London e Institut fran\u00e7ais, gi\u00e0 sottoposti a revisori e positivamente valutati, saranno pubblicati in un numero speciale del Bulletin of Classical Studies (dicembre 2017). Tra questi il contributo di E. Todisco: Teaching the Senate.",
        "periodo": "dal 01-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente in qualit\u00e0 di Senior Researcher al progetto finanziato dalla Fondation Universitaire A*midex, Initiative d'excellence, Universit\u00e9 Aix-Marseille, sulla base di bando competitivo e revisori tra pari: The Mediterranean settlement as a political construction: forms, transformations, representations in the long run and in comparative perspective (diretto da Biagio Salvemini; 24 mesi). Il 6 maggio 2015 si \u00e8 svolto un seminario nel quale si \u00e8 discusso di strumenti, metodi sottesi alla ricerca in oggetto.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca Antiguidade Classica: Textos em Contextos (contextual Approaches to Classical Antiquity); vi prendono parte Universidade de Lisboa, Faculdade de Letras, Centro de Estudos Cl\u00e1ssicos; Universidad de C\u00e1diz; Universit\u00e0 degli Studi di Cassino e del Lazio Meridionale, Dipartimento di Lettere e Filosofia, Universidad del Pa\u00eds Vasco, Departamento de Estudios Cl\u00e1sicos; il gruppo di lavoro ha di recente promosso e organizzato per il 21 febbraio prossimo il Convegno, In flore novo. Encontro internacional de jovens investigadores em Estudos Cl\u00e1ssicos.",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}