{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Saba (Messina):Andrea Lippolis Editore",
        "titolo": "\u00abUn colpo di sferza produce lividure, ma un colpo di lingua rompe le ossa\u00bb (Siracide 28, 17)",
        "ISBN": [
          "9788886897723"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788886897723, Catania, 21.04.2016",
        "opera": "Testo, metodo, elaborazione elettronica Miti, credenze e religioni in area mediterranea e ispano-\u00adamericana. p. 163-174, S",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maria Federica Petraccia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Maria Federica Petraccia (2016). \u00abUn colpo di sferza produce lividure, ma",
        "un colpo di lingua rompe le ossa\u00bb (Siracide 28, 17). In: Testo, metodo,",
        "elaborazione elettronica Miti, credenze e religioni in area mediterranea e",
        "ispano-\u00adamericana. p. 163-174, S. Saba (Messina):Andrea Lippolis Editore,",
        "ISBN: 9788886897723, Catania, 21.04.2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "81-86",
        "titolo": "In triclinio domus collegi. Sentinum e le scritture esposte dei collegi municipali (pp. 81-86)",
        "ISBN": [
          "9788875941239"
        ],
        "ISSN": [
          "0013-9572"
        ],
        "csp": "FAENZA:Fratelli Lega, ISBN: 9788875941239, ISSN: 0013-9572, Bertinoro (FO), 4 giugno 2015",
        "opera": "L'iscrizione esposta.. EPIGRAPHICA, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Petraccia Maria Federica Ricci Cecilia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Petraccia Maria Federica Ricci Cecilia (2016). In triclinio domus collegi.",
        "Sentinum e le scritture esposte dei collegi municipali (pp. 81-86). In:",
        "L'iscrizione esposta.. EPIGRAPHICA, p. 81-86, FAENZA:Fratelli Lega,",
        "ISBN: 9788875941239, ISSN: 0013-9572, Bertinoro (FO), 4 giugno 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Politics : Principate",
        "opera": "Yahn Le Bohec (editor). The Encyclopedia of the Roman Army. vol. 3, p. 1-6, New York:Wiley - Blackwell, ISBN: 978-1-4051-7619-4",
        "anno": "2015",
        "autori": "Petraccia Maria Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Petraccia Maria Federica (2015). Politics : Principate. In: Yahn Le Bohec",
        "(editor). The Encyclopedia of the Roman Army. vol. 3, p. 1-6, New",
        "York:Wiley - Blackwell, ISBN: 978-1-4051-7619-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Patria: Principate",
        "opera": "Yann Le Bohec (editor). The Encyclopedia of the Roman Army. vol. 3, p. 1, New York:Wiley - Blackwell, ISBN: 978-1-4051-7619-4",
        "anno": "2015",
        "autori": "Petraccia maria federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Petraccia maria federica (2015). Patria: Principate. In: Yann Le Bohec",
        "(editor). The Encyclopedia of the Roman Army. vol. 3, p. 1, New York:Wiley",
        "- Blackwell, ISBN: 978-1-4051-7619-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "593-602",
        "titolo": "La dedica di uno stationarius all'Heros Outaspios",
        "ISBN": [
          "978-88-6680-130-6"
        ],
        "csp": "Bologna:Casa editrice Emil di Odoya srl, ISBN: 978-88-6680-130-6, Ferrara, 20 novembre 2013",
        "opera": "Culti e religiosit\u00e0 nelle province danubiane. Atti del II Convegno Internazionale. Ferrara 20-22 novembre 2013. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Maria Federica Petraccia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Maria Federica Petraccia (2015). La dedica di uno stationarius all'Heros",
        "Outaspios. In: Culti e religiosit\u00e0 nelle province danubiane. Atti del II",
        "Convegno Internazionale. Ferrara 20-22 novembre 2013. p. 593-602,",
        "Bologna:Casa editrice Emil di Odoya srl, ISBN: 978-88-6680-130-6,",
        "Ferrara, 20 novembre 2013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "445-452",
        "titolo": "Delle acque per curarsi ... un dio per guarire",
        "ISBN": [
          "9788837229252"
        ],
        "csp": "Brescia:Editrice Morcelliana (Ilario Bertoletti), ISBN: 9788837229252, Genova - Italia, 21 novembre 2014",
        "opera": "Pharmakon. Medicina del corpo medicina dell'anima. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Petraccia Maria Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Petraccia Maria Federica (2015). Delle acque per curarsi ... un dio per",
        "guarire. In: Pharmakon. Medicina del corpo medicina dell'anima. p.",
        "445-452, Brescia:Editrice Morcelliana (Ilario Bertoletti), ISBN:",
        "9788837229252, Genova - Italia, 21 novembre 2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mefitis dea salutifera?",
        "ISSN": [
          "0213-0181"
        ],
        "journal": "GERION",
        "csp": "vol. 32, p. 181-198, ISSN: 0213-0181",
        "anno": "2014",
        "autori": "M.F. Petraccia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M.F. Petraccia (2014). Mefitis dea salutifera?. GERION, vol. 32, p. 181-198,",
        "ISSN: 0213-0181"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Borminus e non Dorminus. A proposito di una divinit\u00e0 fantasma in CIL V, 7504. (pp. 512-515). EPIGRAPHICA, vol",
        "ISSN": [
          "0013-9572"
        ],
        "journal": "LXXVI",
        "csp": "1-2, p. 512-515, ISSN: 0013-9572",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Gaglione, M.F. Petraccia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Gaglione, M.F. Petraccia (2014). Borminus e non Dorminus. A proposito",
        "di una divinit\u00e0 fantasma in CIL V, 7504. (pp. 512-515). EPIGRAPHICA, vol.",
        "LXXVI, 1-2, p. 512-515, ISSN: 0013-9572"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Uomini e gentes nella prima met\u00e0 del V secolo a.C.: Spurio Cassio. RIVISTA STORICA DELL'ANTICHITA', vol",
        "ISSN": [
          "0300-340X"
        ],
        "journal": "XLIV",
        "csp": "p. 29-46, ISSN: 0300-340X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Maria Federica Petraccia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maria Federica Petraccia (2014). Uomini e gentes nella prima met\u00e0 del V",
        "secolo a.C.: Spurio Cassio. RIVISTA STORICA DELL'ANTICHITA', vol.",
        "XLIV, p. 29-46, ISSN: 0300-340X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "217-229",
        "titolo": "A. Buonopane - M.F. Petraccia, Termalismo e divinit\u00e0 (pp. 217-229)",
        "ISBN": [
          "978-88-6938-016-7"
        ],
        "csp": "Padova:, Padova University Press, ISBN: 978-88-6938-016-7",
        "opera": "Autori vari. (a cura di): M. Annibaletto - M. Bassani - F. Ghedini, Cura, preghiera e benessere. Le stazioni curative termominerali nell'Italia romana. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Buonopane Alfredo, Petraccia Maria Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buonopane Alfredo, Petraccia Maria Federica (2014). A. Buonopane - M.F.",
        "Petraccia, Termalismo e divinit\u00e0 (pp. 217-229). In: Autori vari. (a cura di):",
        "M. Annibaletto - M. Bassani - F. Ghedini, Cura, preghiera e benessere. Le",
        "stazioni curative termominerali nell'Italia romana. p. 217-229, Padova:,",
        "Padova University Press, ISBN: 978-88-6938-016-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-126",
        "titolo": "Indices e delatores nell'antica Roma. Occultiore indicio proditus; in occultas delatus insidias. p",
        "ISBN": [
          "9788879167017"
        ],
        "csp": "Milano:LED - Edizioni Universitarie di Lettere Economia Diritto, MILANO, ISBN: 9788879167017",
        "anno": "2014",
        "autori": "M.F. Petraccia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M.F. Petraccia (2014). Indices e delatores nell'antica Roma. Occultiore",
        "indicio proditus; in occultas delatus insidias. p. 1-126, Milano:LED - Edizioni",
        "Universitarie di Lettere Economia Diritto, MILANO, ISBN: 9788879167017"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo spazio geografico nella religione romana e in quella ebraico-cristiana",
        "ISSN": [
          "0018-7461"
        ],
        "journal": "HUMANITAS",
        "csp": "vol. 68, p. 846-862, ISSN: 0018-7461",
        "anno": "2013",
        "autori": "M.F. Petraccia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M.F. Petraccia (2013). Lo spazio geografico nella religione romana e in",
        "quella ebraico-cristiana. HUMANITAS, vol. 68, p. 846-862, ISSN:",
        "0018-7461"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-64",
        "titolo": "I latrones \u2013 pastores della Roma delle origini",
        "ISBN": [
          "9788882414276"
        ],
        "csp": "Caltanisetta-Roma:Sciascia, ISBN: 9788882414276",
        "opera": "N. Cusumano - D. Motta. (a cura di): N. Cusumano - D. Motta, Xenia. Studi in onore di Lia Marino.. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M.F. Petraccia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.F. Petraccia (2013). I latrones \u2013 pastores della Roma delle origini. In: N.",
        "Cusumano - D. Motta. (a cura di): N. Cusumano - D. Motta, Xenia. Studi in",
        "onore di Lia Marino.. p. 55-64, Caltanisetta-Roma:Sciascia, ISBN:",
        "9788882414276"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-180",
        "titolo": "Il termalismo curativo nei testi epigrafici: il caso delle Ninfe / Linfe (pp. 175-180)",
        "ISBN": [
          "9788897385646"
        ],
        "csp": "Padova:Padova University Pres, ISBN: 9788897385646",
        "opera": "M. Bassani M. Bressan F. Ghedini. Aquae salutiferae. Il termalismo tra antico e contemporaneo. Atti del convegno internazionale (Montegrotto Terme 6-8 settembre 2012. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M.F. Petraccia, M. Tramunto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.F. Petraccia, M. Tramunto (2013). Il termalismo curativo nei testi",
        "epigrafici: il caso delle Ninfe / Linfe (pp. 175-180). In: M. Bassani M.",
        "Bressan F. Ghedini. Aquae salutiferae. Il termalismo tra antico e",
        "contemporaneo. Atti del convegno internazionale (Montegrotto Terme 6-8",
        "settembre 2012. p. 175-180, Padova:Padova University Pres, ISBN:",
        "9788897385646"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "211-228",
        "titolo": "Il ruolo dell'esercito in occasione dello scisma donatista e il trattato contro i Donatisti di Optatus Milevitanus",
        "ISBN": [
          "9788862276412"
        ],
        "csp": "Pisa-Roma:Fabrizio Serra Editore, ISBN: 9788862276412, Milano, 7 gennaio 2013",
        "opera": "Egitto: amministrazione, economia, societ\u00e0, cultura dai faraoni agli arabi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M.F. Petraccia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "M.F. Petraccia (2013). Il ruolo dell'esercito in occasione dello scisma",
        "donatista e il trattato contro i Donatisti di Optatus Milevitanus. In: Egitto:",
        "amministrazione, economia, societ\u00e0, cultura dai faraoni agli arabi. p.",
        "211-228, Pisa-Roma:Fabrizio Serra Editore, ISBN: 9788862276412,",
        "Milano, 7 gennaio 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "831-838",
        "titolo": "Un'epigrafe ritrovata",
        "ISBN": [
          "9782904974427"
        ],
        "csp": "Paris:Diffusion Librairie De Boccard, ISBN: 9782904974427",
        "opera": "Autori Vari. Visions de l'Occident romain. Hommages \u00e0 Yann Le Bohec. vol. Visions de l'Occident romain. Hommages \u00e0 Yann Le Bohec, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M.F. Petraccia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.F. Petraccia (2012). Un'epigrafe ritrovata. In: Autori Vari. Visions de",
        "l'Occident romain. Hommages \u00e0 Yann Le Bohec. vol. Visions de l'Occident",
        "romain. Hommages \u00e0 Yann Le Bohec, p. 831-838, Paris:Diffusion Librairie",
        "De Boccard, ISBN: 9782904974427"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "287-291",
        "titolo": "Praesidia Urbis et Italiae. I mestieri della tutela e della sicurezza.(pp. 287-291)",
        "ISBN": [
          "9782904974441"
        ],
        "csp": "LYON:Universit\u00e9 Jean-Moulin, ISBN: 9782904974441, Lyon, 23 settembre 2010",
        "opera": "Cinqui\u00e8me cLe m\u00e9tier de soldat dans le monde romain.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M.F. Petraccia, C. Ricci, M.L. Caldelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "M.F. Petraccia, C. Ricci, M.L. Caldelli (2012). Praesidia Urbis et Italiae. I",
        "mestieri della tutela e della sicurezza.(pp. 287-291). In: Cinqui\u00e8me cLe",
        "m\u00e9tier de soldat dans le monde romain.. p. 287-291, LYON:Universit\u00e9",
        "Jean-Moulin, ISBN: 9782904974441, Lyon, 23 settembre 2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-136",
        "titolo": "In rebus agere. Il mestiere di spia nell'antica Roma (Ristampa corretta, settembre 2016). p",
        "ISBN": [
          "9788855531634"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855531634",
        "anno": "2012",
        "autori": "M.F.Petraccia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M.F.Petraccia (2012). In rebus agere. Il mestiere di spia nell'antica Roma",
        "(Ristampa corretta, settembre 2016). p. 1-136, Bologna:P\u00e0tron, ISBN:",
        "9788855531634"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Genitori e figli nella storiografia romana e nelle iscrizioni: alcuni esempi (pp. 105-112)",
        "ISSN": [
          "2036-587X"
        ],
        "journal": "HORMOS",
        "csp": "vol. 3, p. 105-112, ISSN: 2036-587X",
        "anno": "2011",
        "autori": "M.F. Petraccia, M. Tramunto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M.F. Petraccia, M. Tramunto (2011). Genitori e figli nella storiografia",
        "romana e nelle iscrizioni: alcuni esempi (pp. 105-112). HORMOS, vol. 3, p.",
        "105-112, ISSN: 2036-587X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "(EUNSA)",
        "titolo": "Sentinum: un esempio di integrazione nell'Italia romana",
        "ISBN": [
          "9788431327132"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788431327132",
        "opera": "Autori Vari. Pluralidad e Integracion en el mundo romano.. Pamplona-Olite, 15 ottobre 2008, p. 47-57, PAMPLONA:Ediciones Universidad de Navarra S.A",
        "anno": "2010",
        "autori": "M.F. Petraccia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "M.F. Petraccia (2010). Sentinum: un esempio di integrazione nell'Italia",
        "romana. In: Autori Vari. Pluralidad e Integracion en el mundo romano..",
        "Pamplona-Olite, 15 ottobre 2008, p. 47-57, PAMPLONA:Ediciones",
        "Universidad de Navarra S.A. (EUNSA), ISBN: 9788431327132"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "111-128",
        "titolo": "Il contributo dell'Antichit\u00e0 classica alla Lusitania fantastica: Il principe Altomiro di Lusitania regnante di Poliziano Mancini",
        "ISBN": [
          "9789726372073"
        ],
        "csp": "Cascais:Camara Municipal de cascais, ISBN: 9789726372073",
        "opera": "Autori Vari. Lusitania romana entre o mito e a realidade. Cascais, 4-6 novembre2004, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "M.F. Petraccia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "M.F. Petraccia (2010). Il contributo dell'Antichit\u00e0 classica alla Lusitania",
        "fantastica: Il principe Altomiro di Lusitania regnante di Poliziano Mancini. In:",
        "Autori Vari. Lusitania romana entre o mito e a realidade. Cascais, 4-6",
        "novembre2004, p. 111-128, Cascais:Camara Municipal de cascais, ISBN:",
        "9789726372073"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "217-224",
        "titolo": "Gli uomini comunicano con gli dei: proskunemata da Dakka (Nubia). (pp. 217-224)",
        "ISBN": [
          "8875940983"
        ],
        "csp": "FAENZA:Fratelli Lega Editori, ISBN: 8875940983, Bertinoro (FO)",
        "opera": "Opinione pubblica e forme di comunicazione a Roma: il linguaggio dell'epigrafia. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "M.F. Petraccia, M. Tramunto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "M.F. Petraccia, M. Tramunto (2009). Gli uomini comunicano con gli dei:",
        "proskunemata da Dakka (Nubia). (pp. 217-224). In: Opinione pubblica e",
        "forme di comunicazione a Roma: il linguaggio dell'epigrafia. p. 217-224,",
        "FAENZA:Fratelli Lega Editori, ISBN: 8875940983, Bertinoro (FO)"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "73-82",
        "titolo": "Il culto imperiale a Sentinum: seviri, augustali, seviri augustali",
        "ISBN": [
          "9788882654672"
        ],
        "csp": "Roma:L'Erma di Bretschneider, ISBN: 9788882654672, Sassoferrato (AN), Italia, 21-23 settembre 2006",
        "opera": "Autori Vari. Sentinum 295 a.c. -Sassoferrato 2006. 2300 anni dopo la battaglia. Una citt\u00e0 romana tra storia e archeologia.. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "M.F. Petraccia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "M.F. Petraccia (2008). Il culto imperiale a Sentinum: seviri, augustali, seviri",
        "augustali. In: Autori Vari. Sentinum 295 a.c. -Sassoferrato 2006. 2300 anni",
        "dopo la battaglia. Una citt\u00e0 romana tra storia e archeologia.. p. 73-82,",
        "Roma:L'Erma di Bretschneider, ISBN: 9788882654672, Sassoferrato (AN),",
        "Italia, 21-23 settembre 2006"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "223-230",
        "titolo": "La devozione agli dei a Sentinum",
        "ISBN": [
          "9788889480519"
        ],
        "csp": "VERONA:QuiEdit, ISBN: 9788889480519",
        "opera": "Autori Vari. Est enim ille flos Italiae...Vita economica e sociale nella Cisalpina romana. Verona, 30 novembre 2006, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "M.F. Petraccia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "M.F. Petraccia (2008). La devozione agli dei a Sentinum. In: Autori Vari. Est",
        "enim ille flos Italiae...Vita economica e sociale nella Cisalpina romana.",
        "Verona, 30 novembre 2006, p. 223-230, VERONA:QuiEdit, ISBN:",
        "9788889480519"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "215-218",
        "titolo": "Gli stationarii : militari di confine o militari al confino? (Amm. Marc., XVIII, 5, 1-3)",
        "ISBN": [
          "9782904974311"
        ],
        "csp": "Lyon:CEROR, ISBN: 9782904974311",
        "opera": "Autori Vari. Les exclus dans l'antiquit\u00e9. . Lyon, 23 septembre 2004, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "M.F. Petraccia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "M.F. Petraccia (2007). Gli stationarii : militari di confine o militari al confino?",
        "(Amm. Marc., XVIII, 5, 1-3). In: Autori Vari. Les exclus dans l'antiquit\u00e9. .",
        "Lyon, 23 septembre 2004, p. 215-218, Lyon:CEROR, ISBN:",
        "9782904974311"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1139-1146",
        "titolo": "Magistrati municipali uccisi da latrones: il caso di Drobeta (Dacia)",
        "ISBN": [
          "9788472839212"
        ],
        "csp": "BARCELONA:Monografies de la Secci\u00f3 Hist\u00f2rico-Arqueol\u00f2gica, X, ISBN: 9788472839212",
        "opera": "Autori Vari. Provinciae Imperii romani inscriptionibus descriptae. Barcelona, 3 settembre 2002, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "M.F. Petraccia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "M.F. Petraccia (2007). Magistrati municipali uccisi da latrones: il caso di",
        "Drobeta (Dacia). In: Autori Vari. Provinciae Imperii romani inscriptionibus",
        "descriptae. Barcelona, 3 settembre 2002, p. 1139-1146,",
        "BARCELONA:Monografies de la Secci\u00f3 Hist\u00f2rico-Arqueol\u00f2gica, X, ISBN:",
        "9788472839212"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-89",
        "titolo": "Il carteggio Ramelli - Henzen: note di cultura epigrafica e il \"Bullettino di Corrispondenza archeologica\"",
        "ISBN": [
          "9788882654184"
        ],
        "csp": "ROMA:\"L'Erma\" di Bretschneider, ISBN: 9788882654184",
        "opera": "Autori Vari. Camillo Ramelli e la cultura antiquaria dell'Ottocento. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "M.F. Petraccia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.F. Petraccia (2006). Il carteggio Ramelli - Henzen: note di cultura",
        "epigrafica e il \"Bullettino di Corrispondenza archeologica\". In: Autori Vari.",
        "Camillo Ramelli e la cultura antiquaria dell'Ottocento. p. 59-89,",
        "ROMA:\"L'Erma\" di Bretschneider, ISBN: 9788882654184"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "477-486",
        "titolo": "Sulle tracce del Divus Fulvus venerato dagli iuvenes di Tessalonica",
        "ISBN": [
          "8875940940"
        ],
        "csp": "FAENZA:Fratelli Lega, ISBN: 8875940940",
        "opera": "Autori Vari. Misurare il tempo, misurare lo spazio. Bertinoro (FO), p",
        "anno": "2006",
        "autori": "M.F. Petraccia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "M.F. Petraccia (2006). Sulle tracce del Divus Fulvus venerato dagli iuvenes",
        "di Tessalonica. In: Autori Vari. Misurare il tempo, misurare lo spazio.",
        "Bertinoro (FO), p. 477-486, FAENZA:Fratelli Lega, ISBN: 8875940940"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abCome patina d\u2019argento su un coccio di creta\u00bb (Proverbi, 26, 23). Donne e delazione nella societ\u00e0 antica: alcuni esempi. CIVILT\u00c0 ROMANA, vol",
        "ISSN": [
          "2421-342X"
        ],
        "journal": "II",
        "csp": "2015, p. 23-35, ISSN: 2421-342X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Petraccia Maria Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Petraccia Maria Federica (2016). \u00abCome patina d\u2019argento su un coccio di",
        "creta\u00bb (Proverbi, 26, 23). Donne e delazione nella societ\u00e0 antica: alcuni",
        "esempi. CIVILT\u00c0 ROMANA, vol. II, 2015, p. 23-35, ISSN: 2421-342X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Politics : Principate",
        "opera": "Yahn Le Bohec (editor). The Encyclopedia of the Roman Army. vol. 3, p. 1-6, New York:Wiley - Blackwell, ISBN: 978-1-4051-7619-4",
        "anno": "2015",
        "autori": "Petraccia Maria Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Petraccia Maria Federica (2015). Politics : Principate. In: Yahn Le Bohec",
        "(editor). The Encyclopedia of the Roman Army. vol. 3, p. 1-6, New",
        "York:Wiley - Blackwell, ISBN: 978-1-4051-7619-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mefitis dea salutifera?",
        "ISSN": [
          "0213-0181"
        ],
        "journal": "GERION",
        "csp": "vol. 32, p. 181-198, ISSN: 0213-0181",
        "anno": "2014",
        "autori": "M.F. Petraccia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M.F. Petraccia (2014). Mefitis dea salutifera?. GERION, vol. 32, p. 181-198,",
        "ISSN: 0213-0181"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Uomini e gentes nella prima met\u00e0 del V secolo a.C.: Spurio Cassio. RIVISTA STORICA DELL'ANTICHITA', vol",
        "ISSN": [
          "0300-340X"
        ],
        "journal": "XLIV",
        "csp": "p. 29-46, ISSN: 0300-340X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Maria Federica Petraccia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maria Federica Petraccia (2014). Uomini e gentes nella prima met\u00e0 del V",
        "secolo a.C.: Spurio Cassio. RIVISTA STORICA DELL'ANTICHITA', vol.",
        "XLIV, p. 29-46, ISSN: 0300-340X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "217-229",
        "titolo": "A. Buonopane - M.F. Petraccia, Termalismo e divinit\u00e0 (pp. 217-229)",
        "ISBN": [
          "978-88-6938-016-7"
        ],
        "csp": "Padova:, Padova University Press, ISBN: 978-88-6938-016-7",
        "opera": "Autori vari. (a cura di): M. Annibaletto - M. Bassani - F. Ghedini, Cura, preghiera e benessere. Le stazioni curative termominerali nell'Italia romana. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Buonopane Alfredo, Petraccia Maria Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buonopane Alfredo, Petraccia Maria Federica (2014). A. Buonopane - M.F.",
        "Petraccia, Termalismo e divinit\u00e0 (pp. 217-229). In: Autori vari. (a cura di):",
        "M. Annibaletto - M. Bassani - F. Ghedini, Cura, preghiera e benessere. Le",
        "stazioni curative termominerali nell'Italia romana. p. 217-229, Padova:,",
        "Padova University Press, ISBN: 978-88-6938-016-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-126",
        "titolo": "Indices e delatores nell'antica Roma. Occultiore indicio proditus; in occultas delatus insidias. p",
        "ISBN": [
          "9788879167017"
        ],
        "csp": "Milano:LED - Edizioni Universitarie di Lettere Economia Diritto, MILANO, ISBN: 9788879167017",
        "anno": "2014",
        "autori": "M.F. Petraccia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M.F. Petraccia (2014). Indices e delatores nell'antica Roma. Occultiore",
        "indicio proditus; in occultas delatus insidias. p. 1-126, Milano:LED - Edizioni",
        "Universitarie di Lettere Economia Diritto, MILANO, ISBN: 9788879167017"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo spazio geografico nella religione romana e in quella ebraico-cristiana",
        "ISSN": [
          "0018-7461"
        ],
        "journal": "HUMANITAS",
        "csp": "vol. 68, p. 846-862, ISSN: 0018-7461",
        "anno": "2013",
        "autori": "M.F. Petraccia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M.F. Petraccia (2013). Lo spazio geografico nella religione romana e in",
        "quella ebraico-cristiana. HUMANITAS, vol. 68, p. 846-862, ISSN:",
        "0018-7461"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-64",
        "titolo": "I latrones \u2013 pastores della Roma delle origini",
        "ISBN": [
          "9788882414276"
        ],
        "csp": "Caltanisetta-Roma:Sciascia, ISBN: 9788882414276",
        "opera": "N. Cusumano - D. Motta. (a cura di): N. Cusumano - D. Motta, Xenia. Studi in onore di Lia Marino.. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M.F. Petraccia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.F. Petraccia (2013). I latrones \u2013 pastores della Roma delle origini. In: N.",
        "Cusumano - D. Motta. (a cura di): N. Cusumano - D. Motta, Xenia. Studi in",
        "onore di Lia Marino.. p. 55-64, Caltanisetta-Roma:Sciascia, ISBN:",
        "9788882414276"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "211-228",
        "titolo": "Il ruolo dell'esercito in occasione dello scisma donatista e il trattato contro i Donatisti di Optatus Milevitanus",
        "ISBN": [
          "9788862276412"
        ],
        "csp": "Pisa-Roma:Fabrizio Serra Editore, ISBN: 9788862276412, Milano, 7 gennaio 2013",
        "opera": "Egitto: amministrazione, economia, societ\u00e0, cultura dai faraoni agli arabi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M.F. Petraccia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "M.F. Petraccia (2013). Il ruolo dell'esercito in occasione dello scisma",
        "donatista e il trattato contro i Donatisti di Optatus Milevitanus. In: Egitto:",
        "amministrazione, economia, societ\u00e0, cultura dai faraoni agli arabi. p.",
        "211-228, Pisa-Roma:Fabrizio Serra Editore, ISBN: 9788862276412,",
        "Milano, 7 gennaio 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-136",
        "titolo": "In rebus agere. Il mestiere di spia nell'antica Roma (Ristampa corretta, settembre 2016). p",
        "ISBN": [
          "9788855531634"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 9788855531634",
        "anno": "2012",
        "autori": "M.F.Petraccia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M.F.Petraccia (2012). In rebus agere. Il mestiere di spia nell'antica Roma",
        "(Ristampa corretta, settembre 2016). p. 1-136, Bologna:P\u00e0tron, ISBN:",
        "9788855531634"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "111-128",
        "titolo": "Il contributo dell'Antichit\u00e0 classica alla Lusitania fantastica: Il principe Altomiro di Lusitania regnante di Poliziano Mancini",
        "ISBN": [
          "9789726372073"
        ],
        "csp": "Cascais:Camara Municipal de cascais, ISBN: 9789726372073",
        "opera": "Autori Vari. Lusitania romana entre o mito e a realidade. Cascais, 4-6 novembre2004, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "M.F. Petraccia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "M.F. Petraccia (2010). Il contributo dell'Antichit\u00e0 classica alla Lusitania",
        "fantastica: Il principe Altomiro di Lusitania regnante di Poliziano Mancini. In:",
        "Autori Vari. Lusitania romana entre o mito e a realidade. Cascais, 4-6",
        "novembre2004, p. 111-128, Cascais:Camara Municipal de cascais, ISBN:",
        "9789726372073"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "73-82",
        "titolo": "Il culto imperiale a Sentinum: seviri, augustali, seviri augustali",
        "ISBN": [
          "9788882654672"
        ],
        "csp": "Roma:L'Erma di Bretschneider, ISBN: 9788882654672, Sassoferrato (AN), Italia, 21-23 settembre 2006",
        "opera": "Autori Vari. Sentinum 295 a.c. -Sassoferrato 2006. 2300 anni dopo la battaglia. Una citt\u00e0 romana tra storia e archeologia.. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "M.F. Petraccia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "M.F. Petraccia (2008). Il culto imperiale a Sentinum: seviri, augustali, seviri",
        "augustali. In: Autori Vari. Sentinum 295 a.c. -Sassoferrato 2006. 2300 anni",
        "dopo la battaglia. Una citt\u00e0 romana tra storia e archeologia.. p. 73-82,",
        "Roma:L'Erma di Bretschneider, ISBN: 9788882654672, Sassoferrato (AN),",
        "Italia, 21-23 settembre 2006"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1139-1146",
        "titolo": "Magistrati municipali uccisi da latrones: il caso di Drobeta (Dacia)",
        "ISBN": [
          "9788472839212"
        ],
        "csp": "BARCELONA:Monografies de la Secci\u00f3 Hist\u00f2rico-Arqueol\u00f2gica, X, ISBN: 9788472839212",
        "opera": "Autori Vari. Provinciae Imperii romani inscriptionibus descriptae. Barcelona, 3 settembre 2002, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "M.F. Petraccia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "M.F. Petraccia (2007). Magistrati municipali uccisi da latrones: il caso di",
        "Drobeta (Dacia). In: Autori Vari. Provinciae Imperii romani inscriptionibus",
        "descriptae. Barcelona, 3 settembre 2002, p. 1139-1146,",
        "BARCELONA:Monografies de la Secci\u00f3 Hist\u00f2rico-Arqueol\u00f2gica, X, ISBN:",
        "9788472839212"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-111",
        "csp": "ROMA:Giorgio Bretschneider",
        "titolo": "Gli stationarii in et\u00e0 imperiale. p",
        "anno": "2001",
        "autori": "M.F. Petraccia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M.F. Petraccia (2001). Gli stationarii in et\u00e0 imperiale. p. 1-111,",
        "ROMA:Giorgio Bretschneider"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A proposito degli stazionari. Note a margine di P.Laur. III 61. RIVISTA STORICA DELL'ANTICHITA', vol",
        "ISSN": [
          "0300-340X"
        ],
        "journal": "XXX",
        "csp": "p. 177-186, ISSN: 0300-340X",
        "anno": "2000",
        "autori": "M.F. Petraccia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M.F. Petraccia (2000). A proposito degli stazionari. Note a margine di",
        "P.Laur. III 61. RIVISTA STORICA DELL'ANTICHITA', vol. XXX, p. 177-186,",
        "ISSN: 0300-340X"
      ],
      "anno": "2000"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/D1",
    "progr": "2688",
    "nome": "PETRACCIA Maria Federica",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "DICHIARAZIONE SOSTITUTIVA DI CERTIFICAZIONE (art. 46 D.P.R. n. 445 del 28/12/2000) La sottoscritta Maria Federica Petraccia, nata il 29 novembre 1955 a Treviso e residente in Via Pinamonte da Vimercate 3 - 20121 Milano, consapevole delle sanzioni penali previste dall\u2019art. 76 del D.p.r. 445/2000, nel caso di mendaci dichiarazioni, falsit\u00e0 negli atti, uso o esibizione di atti falsi o contenenti dati non pi\u00f9 rispondenti a verit\u00e0, DICHIARA l'autenticit\u00e0 di quanto presentato in questa sezione e) dei Titoli \"Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e trattati di riconosciuto prestigio\". In fede. Maria Federica Petraccia.",
        "periodo": "dal 29-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale degli Atti della Giornata di Studio \"Dadi, fratture e vecchi belletti: fra storia antica e medicina moderna (Genova, 29 novembre 2013)\". De Ferrari editore, Genova 2014.",
        "periodo": "dal 29-11-2013 al 20-11-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della Rivista \"Antesteria: Debates de Historia Antigua\" - ed. Universidad Complutense de Madrid.",
        "periodo": "dal 21-08-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato editoriale degli Atti del Congresso Internazionale \"La memoria del tempo ... il tempo della memoria (Genova, 26-27 novembre 2015)\". Genova University Press (GUP), in corso di pubblicazione.",
        "periodo": "dal 26-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Codirettore (insieme a L. Lecci - Universit\u00e0 di Genova) della Collana \"Giano bifronte\" - ed. Genova University Press.",
        "periodo": "dal 30-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della Collana \"Giano bifronte\" - ed. Genova University Press (con A. Beniscelli - Universit\u00e0 di Genova; F. Chausson - Universit\u00e9 Paris Panth\u00e9on; F. Ghedini - Universit\u00e0 di Padova; L. Lecci - Universit\u00e0 di Genova; L. Magnani - Universit\u00e0 di Genova; S. Montero Herrero - Universidad Complutende de Madrid).",
        "periodo": "dal 30-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatrice al Convegno Nazionale \"Un incontro con la storia nel centenario della nascita di Luca De Regibus 1895-1995\" (Vogogna d'Ossola, 1 luglio 1995) con un intervento dal titolo \"Monumento funerario di un magistrato del municipio romano di Narni\" .",
        "periodo": "dal 01-07-1995 al 01-07-1995"
      },
      {
        "content": "DICHIARAZIONE SOSTITUTIVA DI CERTIFICAZIONE (art. 46 D.P.R. n. 445 del 28/12/2000) La sottoscritta Maria Federica Petraccia, nata il 29 novembre 1955 a Treviso e residente in Via Pinamonte da Vimercate 3 - 20121 Milano, consapevole delle sanzioni penali previste dall\u2019art. 76 del D.p.r. 445/2000, nel caso di mendaci dichiarazioni, falsit\u00e0 negli atti, uso o esibizione di atti falsi o contenenti dati non pi\u00f9 rispondenti a verit\u00e0, DICHIARA l'autenticit\u00e0 di quanto presentato in questa sezione a) dei Titoli \"Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia o all'estero\". In fede. Maria Federica Petraccia.",
        "periodo": "dal 01-07-1995 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Segreteria scientifica e organizzativa del Convegno Nazionale \"Linguaggio e terminologia diplomatica dall'Antico Oriente all'Impero Bizantino\" (Genova, 18 novembre 1998).",
        "periodo": "dal 18-11-1998 al 18-11-1998"
      },
      {
        "content": "Membro della Segreteria scientifica e organizzativa del Colloquio Internazionale di Epigrafia \"Borghesi 2001\" (Genova, 20 - 22 settembre 2001).",
        "periodo": "dal 20-09-2001 al 22-09-2001"
      },
      {
        "content": "Relatrice al \"XII Congressus Internationalis Epigraphiae Graecae et Latinae\" (Barcellona, 3-8 settembre 2002) con un intervento dal titolo \"Magistrati municipali uccisi da latrones: il caso di Drobeta (Dacia)\".",
        "periodo": "dal 03-09-2002 al 08-09-2002"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Congresso Internazionale \"L\u2019arm\u00e9e romaine de Diocl\u00e9tien \u00e0 Valentinien Ier\" (Lyon, 12-14 septembre 2002) con un intervento dal titolo \"Il concilio di Cirta e lo scisma donatista: riflessioni sul ruolo dell'esercito\".",
        "periodo": "dal 12-09-2002 al 14-09-2002"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Primo Seminario sulla condizione femminile nella documentazione epigrafica \"Donna e lavoro nella documentazione epigrafica\" (Bologna, 21 novembre 2002) con un intervento dal titolo \"Catallage, lanipendia apula\".",
        "periodo": "dal 21-11-2002 al 21-11-2002"
      },
      {
        "content": "Membro della Segreteria scientifica e organizzativa del I Incontro Internazionale di Storia antica \"Il cittadino , lo straniero, il barbaro, fra integrazione ed emarginazione nell'antichit\u00e0\" (Genova, 22-24 maggio 2003).",
        "periodo": "dal 22-05-2003 al 24-05-2003"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Secondo Seminario sulla condizione femminile nella documentazione epigrafica \"Donna e vita cittadina\" (Verona, 25-27 marzo 2004) con un intervento dal titolo \"Donne e culti nelle province romane dell\u2019impero: il caso della Macedonia\".",
        "periodo": "dal 25-03-2004 al 27-03-2004"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Congresso Internazionale \"Les exclus dans l'antiquit\u00e9\" (Lyon, 20-21 septembre 2004) con un intervento dal titolo \"Gli stationarii: militari di confine o militari al confino? (Amm. Marc., XVIII, 5, 1-3)\".",
        "periodo": "dal 20-09-2004 al 21-09-2004"
      },
      {
        "content": "Membro della Segreteria scientifica e organizzativa del II Incontro Internazionale di storia antica \"Migrazioni di popoli, viaggi di individui, circolazione di idee nel Mediterraneo antico\"(Genova, 6-8 ottobre 2004).",
        "periodo": "dal 06-10-2004 al 08-10-2004"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Colloquio AIEGL Borghesi 2005 \"Misurare il tempo misurare lo spazio\" (Bertinoro, 20-23 ottobre 2005) con un intervento dal titolo \"Sulle tracce del Divus Fulvus venerato dagli iuvenes di Tessalonica\".",
        "periodo": "dal 20-10-2005 al 23-10-2005"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Congresso Internazionale \"Una citt\u00e0 romana tra storia e archeologia. Sentinum 295 a.C. - Sassoferrato 2006. A 2300 anni dalla battaglia\" (Sassoferrato (AN), 21-23 settembre 2006) con un intervento dal titolo \"Il culto imperiale a Sentinum: seviri, augustali, seviri augustali\".",
        "periodo": "dal 21-09-2006 al 23-09-2006"
      },
      {
        "content": "Relatrice al VI Congresso Internazionale \"L'arm\u00e9e romaine et la religion sous le Haut-Empire romain\" (Lyon, 26-28 oct. 2006) con un intervento dal titolo \"Il Pantheon degli stationarii: tra divinit\u00e0 tradizionali e divinit\u00e0 indigene\".",
        "periodo": "dal 26-10-2006 al 28-10-2006"
      },
      {
        "content": "Membro della Segreteria scientifica e organizzativa del III Incontro Internazionale di Storia antica \"La comunicazione nella storia antica: fantasie e realt\u00e0\" (Genova, 23-24 novembre 2006).",
        "periodo": "dal 23-11-2006 al 24-11-2006"
      },
      {
        "content": "Relatrice all'interno del II Colloquio Internazionale Italia Iberia - Iberia Italia \"Pluralidad e integracion en el mundo romano\" (Pamplona - Olite, 15-17 ottobre 2008) con un intervento dal titolo \"Sentinum municipio dell'Italia romana\".",
        "periodo": "dal 15-10-2008 al 17-10-2008"
      },
      {
        "content": "Membro della Segreteria scientifica e organizzativa del IV Incontro Internazionale di Storia antica \u201cCitt\u00e0 e territorio: la Liguria e il mondo antico\u201d (Genova, 19-20 febbraio 2009).",
        "periodo": "dal 19-02-2009 al 20-02-2009"
      },
      {
        "content": "Relatrice, con P. Basso (Universit\u00e0 di Verona) e M. Tramunto (Universit\u00e0 di Genova), al I Convegno Nazionale \"Aquae patavinae. Il termalismo antico nel comprensorio euganeo e in Italia\" (Padova, 21-22 giugno 2010) con un intervento dal titolo \"Il termalismo nelle testimonianze letterarie ed epigrafiche. Primi passi di un PRIN\".",
        "periodo": "dal 21-06-2010 al 22-06-2010"
      },
      {
        "content": "Relatrice, con C. Ricci (Universit\u00e0 del Molise) e M.L. Caldelli (Universit\u00e0 La Sapienza di Roma), al V Congresso Internazionale \"Le m\u00e9tier de soldat dans le monde romaine\" (Lyon, 23-25 sept. 2010) con un intervento dal titolo \"Praesidia Urbis et Italiae. I mestieri della tutela e della sicurezza\".",
        "periodo": "dal 23-09-2010 al 25-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relatrice alla Giornata di Studi \u201cSolo nel doppio regno divengono le voci eterne e dolci (R.M. Rilke): la rappresentazione dell\u2019aldil\u00e0 e della morte tra mondo antico ed et\u00e0 contemporanea\" (Genova, 26 ottobre 2010) con un intervento dal titolo \"La porta di Dite \u00e8 aperta notte e giorno; ma risalire i gradini e tornare a vedere il cielo, qui sta il difficile (Virgilio, Eneide VI vv. 126-129)\".",
        "periodo": "dal 26-10-2010 al 26-10-2010"
      },
      {
        "content": "Membro della Segreteria scientifica e organizzativa della Giornata di Studi \u201cSolo nel doppio regno divengono le voci eterne e dolci (R.M. Rilke): la rappresentazione dell\u2019aldil\u00e0 e della morte tra mondo antico ed et\u00e0 contemporanea\" (Genova, 26 ottobre 2010).",
        "periodo": "dal 26-10-2010 al 26-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Congresso Nazionale \"Severissime vindicari\" (Parma, 11 marzo 2011) con un intervento dal titolo \"Se la mia tunica potesse parlare le darei fuoco (Frontino, I, 12)\".",
        "periodo": "dal 11-03-2011 al 11-03-2011"
      },
      {
        "content": "Relatrice, con M. Tramunto (Universit\u00e0 di Genova), all'interno del II Convegno Nazionale \"Aquae Patavinae. Montegrotto Terme e il termalismo in Italia. Aggiornamenti e nuove prospettive di valorizzazione\" (Padova, 14-15 giugno 2011) con un intervento dal titolo \"Acque salutifere nella VI regio augustea. Status quaestionis e prospettive della ricerca\".",
        "periodo": "dal 14-06-2011 al 15-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relatrice, con M. Tramunto (Universit\u00e0 di Genova), all'interno del II Convegno Internazionale \"Aquae Patavinae. Il termalismo tra antico e contemporaneo\" (Montegrotto Terme, 6-8 settembre 2012) con un intervento dal titolo \"Il termalismo curativo nei testi epigrafici: il caso delle Ninfe / Linfe\".",
        "periodo": "dal 06-09-2012 al 08-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relatrice all'interno della Tavola rotonda \"Nessun altro nome? Il dio unico e la violenza religiosa in Jan Assmann\" (Genova, 20 novembre 2012 - 5 dicembre 2012) con un intervemto dal titolo \"Lo spazio geografico nella religione romana e in quella ebraico - cristiana\".",
        "periodo": "dal 20-11-2012 al 20-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Secondo Convegno Internazionale sulle province danubiane \"Culti e religiosit\u00e0 nelle province danubiane\" (Ferrara, 20-22 novembre 2013) con un intervento dal titolo \"La dedica di uno stationarius all'Heros Outaspios\".",
        "periodo": "dal 20-11-2013 al 22-11-2013"
      },
      {
        "content": "Membro della Segreteria scientifica della Giornata di Studio \u201cDadi, fratture e vecchi belletti tra storia antica e medicina moderna\" (Genova, 29 novembre 2013).",
        "periodo": "dal 29-11-2013 al 29-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice all'interno della Giornata di Studio \u201cDadi, fratture e vecchi belletti tra storia antica e medicina moderna\" (Genova, 29 novembre 2013) con un intervento dal titolo: Considerazioni finali.",
        "periodo": "dal 29-11-2013 al 29-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno Nazionale \"Classico \u00e8 oggi. \u039a\u03b1\u03c4\u03ac\u03c3\u03ba\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9, Agentes in rebus, Titan Rain: l'attivit\u00e0 di Intelligence dal mondo greco al cyber warfare\" (Treviso, 30 ottobre 2014) con un intervento dal titolo \"Spie e segreti nell'antica Roma: frumentarii, stationarii, agentes in rebus\".",
        "periodo": "dal 30-10-2014 al 30-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice all'interno della Giornata di Studio \u201cPharmakon. Medicina del corpo, medicina dell\u2019anima\" (Genova, 21 novembre 2014) con un intervento dal titolo \"Delle acque per curarsi ... un dio per guarire\".",
        "periodo": "dal 21-11-2014 al 21-11-2014"
      },
      {
        "content": "Membro della Segreteria scientifica della Giornata di Studio \u201cPharmakon. Medicina del corpo, medicina dell\u2019anima\" (Genova, 21 novembre 2014).",
        "periodo": "dal 21-11-2014 al 21-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Congresso Internazionale \"Statio amoena: sostare e vivere lungo le strade romane tra antichit\u00e0 e alto medioevo\" (Verona, 4-5 dicembre 2014) con un intervento dal titolo \"Gli stationarii\".",
        "periodo": "dal 04-12-2014 al 05-12-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice alla 3rd International Conference on the Roman Danubian Provinces \"Society and economy\" (Wien, 11-14 Novembre 2015) con un intervento dal titolo \"Asclepius, Hygeia and the numinous virtues of water\".",
        "periodo": "dal 11-11-2015 al 14-11-2015"
      },
      {
        "content": "Membro della Segreteria scientifica del Congresso Internazionale \u201cLa memoria del tempo ... il tempo della memoria\" (Genova, 26-27 novembre 2015).",
        "periodo": "dal 26-11-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Congresso Internazionale \u201cLa memoria del tempo ... il tempo della memoria\" (Genova, 26-27 novembre 2015) con un intervento dal titolo \"Non preoccupatevi, \u00e8 solo sonno arretrato. L'uomo e l'aldil\u00e0\".",
        "periodo": "dal 26-11-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice all'interno del XXI Certamen Taciteum con una conferenza dal titolo \"Nec minus praemia delatorum invisa quam scelera (Tac. Hist. 1, 2). Eloquenza, reticenza, punizione e ricompensa di indices e delatores\".",
        "periodo": "dal 19-03-2016 al 20-03-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice al X Convegno Internazionale \"Testo, metodo, elaborazione elettronica. Miti, credenze e religioni in area mediterranea e ispano-americana\" (Catania, 21-23 aprile 2016) con un intervento dal titolo \"Un colpo di sferza produce lividure, ma un colpo di lingua rompe le ossa (Siracide 28, 17)\".",
        "periodo": "dal 21-04-2016 al 23-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno \"Tardo Antico e Alto Medio Evo nel territorio fabrianese\" (Fabriano, 24 settembre 2016) con un intervento dal titolo \"Camillo Ramelli e Fabriano nella Tarda Antichit\u00e0\".",
        "periodo": "dal 24-09-2016 al 24-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "DICHIARAZIONE SOSTITUTIVA DI CERTIFICAZIONE (art. 46 D.P.R. n. 445 del 28/12/2000) La sottoscritta Maria Federica Petraccia, nata il 29 novembre 1955 a Treviso e residente in Via Pinamonte da Vimercate 3 - 20121 Milano, consapevole delle sanzioni penali previste dall\u2019art. 76 del D.p.r. 445/2000, nel caso di mendaci dichiarazioni, falsit\u00e0 negli atti, uso o esibizione di atti falsi o contenenti dati non pi\u00f9 rispondenti a verit\u00e0, DICHIARA l'autenticit\u00e0 di quanto presentato in questa sezione c) dei Titoli \"Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o private\". In fede. Maria Federica Petraccia.",
        "periodo": "dal 03-03-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione per l'ottenimento del titolo di Dottore di Ricerca di Giovanni Assorati. Titolo della tesi: Gli adlecti nell'alto impero tra i Flavi e i Severi. Commissione: M.F. Petraccia, A. Buonopane, A. Lewin. Sede: Universit\u00e0 di Bologna - Dottorato di Ricerca in Storia (ind. Storia antica).",
        "periodo": "dal 30-03-2005 al 30-03-2005"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione per l'ottenimento del titolo di Dottore di Ricerca di Paladino Laura Carmen. Titolo della tesi: Il matrimonio misto nel giudaismo antico. Commissione: M.F. Petraccia, A. Buonopane, A. Lewin. Sede: Universit\u00e0 di Bologna - Dottorato di Ricerca in Storia (ind. Storia antica).",
        "periodo": "dal 30-03-2005 al 30-03-2005"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione per l'ottenimento del titolo di Dottore di Ricerca di Filippo Boscolo Chio. Titolo della tesi: I collegia dendrophorum in Italia: regiones IV-XI. Commissione: M.F. Petraccia, A. Buonopane, A. Lewin. Sede: Universit\u00e0 di Bologna - Dottorato di Ricerca in Storia (ind. Storia antica).",
        "periodo": "dal 30-03-2005 al 30-03-2005"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione per l'ottenimento del titolo di Dottore di Ricerca di Marco Rocco. Titolo della tesi: L'esercito romano tardoantico. Persistenze e cesure dai Severi a Teodosio I. Commissione: D. Foraboschi, M.F. Petraccia, R.Scuderi. Sede: Universit\u00e0 di Padova - Scuola di Dottorato di Ricerca in Scienze storiche (ind. Storia - ciclo XXIII).",
        "periodo": "dal 28-01-2011 al 28-01-2011"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione per l'ottenimento del titolo di Dottore di Ricerca di Emidio Minder. Titolo della tesi: Storia della marina militare d'Egitto (da Ottaviano a Leone I). Commissione: M.F. Petraccia, L. Boffo, G. Gianotti. Sede: Universit\u00e0 di Genova - Dottorato di Ricerca in Scienze storiche dell'Antichit\u00e0 (ciclo XXII).",
        "periodo": "dal 19-04-2011 al 19-04-2011"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione per l'ottenimento del titolo di Dottore di Ricerca di Salvatore Vacante. Titolo della tesi: L'evergetismo in Asia Minore. Commissione: M.F. Petraccia, L. Boffo, G. Gianotti. Sede: Universit\u00e0 di Genova - Dottorato di Ricerca in Scienze storiche dell'Antichit\u00e0 (ciclo XXII).",
        "periodo": "dal 19-04-2011 al 19-04-2011"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione per l'ottenimento del titolo di Dottore di Ricerca di Alessandra Baroni. Titolo della tesi: Adlectiones ed adlecti: 69-235 d.C. Commissione: M.F. Petraccia, D. Foraboschi, L. Bessone. Sede: Universit\u00e0 di Pisa - Dottorato di Ricerca in Storia antica (XXIII ciclo).",
        "periodo": "dal 16-12-2011 al 16-12-2011"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione per l'ottenimento del titolo di Dottore di Ricerca di Emilia Michelazzi. Titolo della tesi: Tra Cina e Mediterraneo nel III-IV secolo d.C.: prospettive orientali e occidentali. Commissione: M.F. Petraccia, G. Brizzi, G. Bejor. Sede: Universit\u00e0 di Genova - Dottorato di Ricerca in Scienze storiche dell'Antichit\u00e0 (ciclo XXIV).",
        "periodo": "dal 11-04-2013 al 11-04-2013"
      },
      {
        "content": "Affidamento dell' incarico per attivit\u00e0 seminariale presso la Scuola Superiore di Catania nell'ambito del percorso formativo di \"Epigrafia greca e latina\" (a.a. 2012/13).",
        "periodo": "dal 06-05-2013 al 11-05-2013"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione del Dottorato di Ricerca europeo per il candidato Pilar Molina Torres. Titolo della tesi: El mundo de las creencias de la mujer hispanorromana. La epigrafia de Hispania desde una perspectiva sociorreligiosa. Commissione: M.F. Petraccia, M.J. Hidalgo J. Alvar, J. Beltran. Sede: Universidad de Malaga - Dottorato di Ricerca europeo.",
        "periodo": "dal 29-01-2016 al 29-01-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "DICHIARAZIONE SOSTITUTIVA DI CERTIFICAZIONE (art. 46 D.P.R. n. 445 del 28/12/2000) La sottoscritta Maria Federica Petraccia, nata il 29 novembre 1955 a Treviso e residente in Via Pinamonte da Vimercate 3 - 20121 Milano, consapevole delle sanzioni penali previste dall\u2019art. 76 del D.p.r. 445/2000, nel caso di mendaci dichiarazioni, falsit\u00e0 negli atti, uso o esibizione di atti falsi o contenenti dati non pi\u00f9 rispondenti a verit\u00e0, DICHIARA l'autenticit\u00e0 di quanto presentato in questa sezione h) dei Titoli \"Premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad accademie di riconosciuto prestigio nel settore\". In fede. Maria Federica Petraccia.",
        "periodo": "dal 31-10-1981 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitrice di un posto presso la Scuola Nazionale di Archeologia (specializzazione: Epigrafia e Antichit\u00e0), Universit\u00e0 degli Studi di Roma La Sapienza con conseguimento del diploma (70/70 con lode) in data 27/11/1984.",
        "periodo": "dal 01-11-1981 al 27-11-1984"
      },
      {
        "content": "Vincitrice di un posto con borsa per la frequenza del Dottorato di Ricerca - Universit\u00e0 consorziate Bologna - Padova - Macerata. Denominazione del Dottorato \"Storia (Storia antica)\". Data di conseguimento del titolo di Dottore di Ricerca: 28 ottobre 1987.",
        "periodo": "dal 01-01-1984 al 01-01-1987"
      },
      {
        "content": "Vincitrice di una borsa di studio del Consiglio Nazionale delle Ricerche (CNR) per un soggiorno presso l\u2019\u00c9cole Pratique des Hautes \u00c9tudes (EPHE) - IV section - Sciences Historique et Philologique - en Sorbonne Paris I sotto la direzione scientifica di Andr\u00e9 Chastagnol. Titolo del progetto: \"Censura e ottovirato municipale romani\".",
        "periodo": "dal 01-01-1988 al 24-12-1989"
      },
      {
        "content": "Membro della Association Internationale d\u2019\u00c9pigraphie Grecque et Latine.",
        "periodo": "dal 01-01-1996 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Associazione culturale \"Castello d'Albertis\" di Genova.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della sede di Genova dell'Istituto Internazionale di Studi Liguri (Responsabile locale Luisa Curletto).",
        "periodo": "dal 01-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Ligure di Storia Patria (Presidente Antonella Rovere).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "DICHIARAZIONE SOSTITUTIVA DI CERTIFICAZIONE (art. 46 D.P.R. n. 445 del 28/12/2000) La sottoscritta Maria Federica Petraccia, nata il 29 novembre 1955 a Treviso e residente in Via Pinamonte da Vimercate 3 - 20121 Milano, consapevole delle sanzioni penali previste dall\u2019art. 76 del D.p.r. 445/2000, nel caso di mendaci dichiarazioni, falsit\u00e0 negli atti, uso o esibizione di atti falsi o contenenti dati non pi\u00f9 rispondenti a verit\u00e0, DICHIARA l'autenticit\u00e0 di quanto presentato in questa sezione f) dei Titoli \"Partecipazione al collegio dei docenti e/o incarichi di insegnamento, nell'ambito di dottorati di ricerca accreditati dal Ministero\". In fede. Maria Federica Petraccia.",
        "periodo": "dal 31-12-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente all'interno del Dottorato di Ricerca in Scienze storiche dell'Antichit\u00e0 nell'ambito del SSD L-ANT/03.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio docenti del Dottorato di Ricerca in Scienze storiche dell'antichit\u00e0 - Universit\u00e0 di Genova.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Docente all'interno del Dottorato di Ricerca in Scienze dell'antichit\u00e0 nell'ambito del SSD L-ANT/03.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio docenti del Dottorato di Ricerca in Scienze dell'antichit\u00e0 - Universit\u00e0 di Genova.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Invited speaker all'interno del Dottorato di Ricerca \"Storia della Sicilia e del Mediterraneo antico\" con un intervento dal titolo: \"Arcana dominationis\".",
        "periodo": "dal 17-05-2012 al 17-05-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio docenti del Dottorato di Ricerca in Letterature e Culture classiche e moderne (curriculum Scienze storiche dell'antichit\u00e0) - Universit\u00e0 di Genova.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente all'interno del Dottorato di Ricerca in Letterature e Culture classiche e moderne (curriculum Scienze storiche dell'antichit\u00e0) nell'ambito del SSD L-ANT/03.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "DICHIARAZIONE SOSTITUTIVA DI CERTIFICAZIONE (art. 46 D.P.R. n. 445 del 28/12/2000) La sottoscritta Maria Federica Petraccia, nata il 29 novembre 1955 a Treviso e residente in Via Pinamonte da Vimercate 3 - 20121 Milano, consapevole delle sanzioni penali previste dall\u2019art. 76 del D.p.r. 445/2000, nel caso di mendaci dichiarazioni, falsit\u00e0 negli atti, uso o esibizione di atti falsi o contenenti dati non pi\u00f9 rispondenti a verit\u00e0, DICHIARA l'autenticit\u00e0 di quanto presentato in questa sezione g) dei Titoli \"Incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso qualificati atenei e istituti di ricerca esteri o sovranazionali\". In fede. Maria Federica Petraccia.",
        "periodo": "dal 01-01-1988 a oggi"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor presso l'Universit\u00e0 di Besancon - Facult\u00e9 des Lettres et Sciences Humaines su invito di P. Leveque.",
        "periodo": "dal 02-03-1989 al 09-03-1989"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor presso la Universidad de Pamplona per un ciclo di conferenze relativo ai municipi romani del Piceno.",
        "periodo": "dal 26-10-2009 al 30-10-2009"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor presso la Universit\u00e9 Paris IV-Sorbonne per un ciclo di lezioni dedicate alla concezione dell'Aldil\u00e0 dei Romani.",
        "periodo": "dal 11-02-2013 al 15-02-2013"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor presso la Universidad Complutense de Madrid per un ciclo di lezioni dedicate ai culti delle acque salutifere nell'Italia romana e ai servizi di spionaggio dell'Urbe.",
        "periodo": "dal 23-09-2013 al 06-10-2013"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "DICHIARAZIONE SOSTITUTIVA DI CERTIFICAZIONE (art. 46 D.P.R. n. 445 del 28/12/2000) La sottoscritta Maria Federica Petraccia, nata il 29 novembre 1955 a Treviso e residente in Via Pinamonte da Vimercate 3 - 20121 Milano, consapevole delle sanzioni penali previste dall\u2019art. 76 del D.p.r. 445/2000, nel caso di mendaci dichiarazioni, falsit\u00e0 negli atti, uso o esibizione di atti falsi o contenenti dati non pi\u00f9 rispondenti a verit\u00e0, DICHIARA l'autenticit\u00e0 di quanto presentato in questa sezione I) dei Titoli \"Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivit\u00e0 di ricerca attinenti al settore concorsuale\". In fede. Maria Federica Petraccia.",
        "periodo": "dal 31-07-1975 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a campagne di scavo promosse dalla Sezione Archeologica della Soprintendenza ai Beni Culturali della Regione Autonoma della Valle d'Aosta.",
        "periodo": "dal 01-08-1975 al 31-08-1975"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a campagne di scavo promosse dalla Sezione Archeologica della Soprintendenza ai Beni Culturali della Regione Autonoma della Valle d'Aosta.",
        "periodo": "dal 01-08-1976 al 31-08-1976"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a campagne di scavo promosse dalla Sezione Archeologica della Soprintendenza ai Beni Culturali della Regione Autonoma della Valle d'Aosta.",
        "periodo": "dal 01-08-1977 al 31-08-1977"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a campagne di scavo promosse dalla Sezione Archeologica della Soprintendenza ai Beni Culturali della Regione Autonoma della Valle d'Aosta.",
        "periodo": "dal 01-08-1978 al 31-08-1978"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a campagne di scavo promosse dalla Sezione Archeologica della Soprintendenza ai Beni Culturali della Regione Autonoma della Valle d'Aosta.",
        "periodo": "dal 01-08-1979 al 31-08-1979"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 didattica svolta per conto del Museo Nazionale di Castel Sant'Angelo (Roma).",
        "periodo": "dal 01-03-1980 al 31-05-1980"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a campagne di scavo promosse dalla Sezione Archeologica della Soprintendenza ai Beni Culturali della Regione Autonoma della Valle d'Aosta.",
        "periodo": "dal 01-08-1980 al 31-08-1980"
      },
      {
        "content": "Collaborazione in qualit\u00e0 di Responsabile dello scavo archeologico di due ville romane in localit\u00e0 Torrino (Roma) per conto della Soprintendenza Archeologica di Roma.",
        "periodo": "dal 01-01-1981 al 31-12-1981"
      },
      {
        "content": "Conferenza su \"La Macedoniarchia\" tenuta presso l'American Academy in Rome.",
        "periodo": "dal 01-03-1983 al 01-03-1983"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con l'Istituto Italiano per la Storia Antica (Via Milano, Roma) per il riordino e la revisione dello schedario epigrafico ivi conservato.",
        "periodo": "dal 01-01-1987 al 31-12-1988"
      },
      {
        "content": "Supplente temporanea di Materie letterarie, latino e greco, presso il Liceo Ginnasio Statale \"Tito Livio\" di Milano. (a.s. 1992/93)",
        "periodo": "dal 01-10-1992 al 30-06-1993"
      },
      {
        "content": "Supplente temporanea di Materie letterarie, latino e greco, presso il Liceo Ginnasio Statale \"Berchet\" di Milano e presso il Liceo Ginnasio Statale \"Parini\" di Milano. (a.s. 1993/94)",
        "periodo": "dal 01-10-1993 al 30-06-1994"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 didattica integrativa (per un totale di n. 40 ore) svolta presso il Liceo Scientifico Statale \"Allende\" di Milano (ai sensi del D.L. 729/1994 e dell'O.M. n. 3 del 3 gennaio 1995).",
        "periodo": "dal 01-03-1995 al 30-04-1995"
      },
      {
        "content": "Relatore, correlatore, referente e coreferente di numerose tesi di laurea di Storia antica.",
        "periodo": "dal 01-07-1995 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incaricata delle esercitazioni di epigrafia e Antichit\u00e0 romane presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 di Genova (a.a. 1995/96).",
        "periodo": "dal 01-10-1995 al 31-05-1996"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 didattica svolta presso la Scuola di Scienze Umanistiche dell'Universit\u00e0 di Genova (gi\u00e0 Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia) in qualit\u00e0 di titolare degli insegnamenti di Storia romana, Antichit\u00e0 romane, La Comunicazione a Roma e Storia economica e sociale del mondo romano.",
        "periodo": "dal 01-10-1998 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento alla S.S.I.S. di Genova nell'ambito della Didattica della Storia (a partire dell'a.a. 1999/2000 fino alla chiusura della Scuola).",
        "periodo": "dal 01-10-1999 al 31-07-2009"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione giudicatrice per la valutazione comparativa bandita dall'Universit\u00e0 di Bologna, per la copertura di due posti di ricercatore nella Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, SSD L-ANT/03. Commissione: M.F. Petraccia, A. Donati, M.S. Bassignano.",
        "periodo": "dal 18-09-2002 al 25-10-2002"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio Docenti del Master Universitario di I livello \u201cTra Oriente e Occidente nell\u2019antichit\u00e0: storia, archeologia, tradizione letteraria\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Genova (istituito con D.R. nr. 3820 dall'a.a. 2005/2006 all'a.a. 2009/2010).",
        "periodo": "dal 04-08-2005 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice, nell'ambito del corso di Storia romana di Genova e in quello di Topografia dell'Italia antica di Verona, di periodici viaggi di istruzione aventi come meta Roma, Napoli - Campi Flegrei, l'Appia antica per il tratto Roma - Capua.",
        "periodo": "dal 16-04-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione Piani di Studio dei Corsi riuniti di Storia e Scienze storiche della Scuola di Scienze Umanistiche - Universit\u00e0 di Genova.",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Autrice di numerose recensioni sulla Bryn Mawr Classical Review.",
        "periodo": "dal 10-12-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Curatrice dell\u2019allestimento della sezione epigrafica dei Musei di Eraclea (VE) e di Sassoferrato (AN).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-01-2008"
      },
      {
        "content": "Docente all'interno del Corso di aggiornamento per l'espletamento del servizio di accoglienza presso l'area archeologica di Sentinum, il Museo Civico Archeologico, il Museo delle Arti e Tradizioni Popolari e mostre d'arte in genere per conto del Comune di Sassoferrato.",
        "periodo": "dal 14-02-2008 al 01-03-2008"
      },
      {
        "content": "Segretario della Consulta universitaria di Storia greca e romana (CUSGR).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Delegato del Preside per la Sicurezza della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia (ora Scuola di Scienze Umanistiche) dell'Universit\u00e0 di Genova.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relatrice, assieme a Fabiola Fraioli (Universit\u00e0 La Sapienza di Roma), della conferenza \"La domus aurea di Nerone. Dai ritrovamenti alla ricostruzione\" nell'ambito del corso di Storia romana presso l'Universit\u00e0 di Genova.",
        "periodo": "dal 11-10-2011 al 11-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relatrice della conferenza \"Il concetto di spionaggio nel mondo greco e in quello romano\" nell'ambito dei corsi di Storia romana (L. Bessone) e di Storia greca (A. Coppola) presso l'Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 20-11-2011 al 20-11-2011"
      },
      {
        "content": "Incaricata dell'insegnamento di Didattica della Storia nell'ambito del Tirocinio Formativo Attivo (TFA) di Genova.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relatrice della conferenza \"Spie e agenti segreti in Roma antica\" nell'ambito del corso di Storia romana presso l'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Brescia.",
        "periodo": "dal 17-04-2012 al 17-04-2012"
      },
      {
        "content": "Relatrice della conferenza \"In rebus agere. Il mestiere di spia nell'antica Roma\" nell'ambito dei corsi di Storia greca e romana presso l'Universit\u00e0 di Catania.",
        "periodo": "dal 20-04-2012 al 20-04-2012"
      },
      {
        "content": "Relatrice della conferenza \"Lo spionaggio nel mondo antico\" nell'ambito del corso di Storia greca presso l'Orientale di Napoli.",
        "periodo": "dal 02-05-2012 al 02-05-2012"
      },
      {
        "content": "Presidente della Commissione spazi del Dipartimento di Italianistica Romanistica Antichistica Arti e Spettacolo (DIRAAS) della Scuola di Scienze Umanistiche dell'Universit\u00e0 di Genova.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incaricata dell'insegnamento di Didattica della Storia nell'ambito del Tirocinio Formativo Attivo (TFA) di Genova.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Blind-Referee per la Rivista \"ACME - Annali della Facolt\u00e0 di Studi Umanistici dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano\" (ISSN: 2282-0035).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Blind-Referee per la Rivista \"Annali della facolt\u00e0 di Scienze della formazione - Universit\u00e0 degli studi di Catania\" (ISSN: 2038-1328).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Blind-Referee per la Rivista \"Sibrium : collana di studi e documentazione - Centro di Studi Preistorici e Archeologici di Varese\" (ISSN: 0559-9628).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incaricata dell'insegnamento di Didattica della Storia nell'ambito del Tirocinio Formativo Attivo (TFA) di Genova.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice della conferenza \"Le origini di Roma\" nell'ambito del corso di Storia romana presso l'Universit\u00e0 del Molise.",
        "periodo": "dal 11-03-2015 al 11-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice incaricata della lectio magistralis dal titolo \"A cena con Catone\" all'interno della manifestazione \"La storia in tavola\" (Recco, 20 marzo 2015).",
        "periodo": "dal 20-03-2015 al 20-03-2015"
      },
      {
        "content": "Presidente del Consiglio del Corso di Tirocinio Formativo Attivo dell'Area di Lettere e Filosofia (nomina il 30.04.2015 \u2013 Decreto rettorale n. 3263).",
        "periodo": "dal 30-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relatrice incaricata della lectio magistralis di apertura del \"XIV Encuentro de J\u00f3venes Investigadores de Historia Antigua\" (6-8 de mayo 2015, Universidad Complutense de Madrid) con un intervento dal titolo \u201cArcana dominationis: le donne da Aracne a Giulia Domna\u201d.",
        "periodo": "dal 06-05-2015 al 08-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice all'interzo dei cicli di lezioni dell'UNI.te (Genova, 14 maggio 2015) con un intervento dal titolo \"Il mestiere di spia nel mondo antico\".",
        "periodo": "dal 14-05-2015 al 14-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice della conferenza \"L\u2019ars retorica ciceroniana\" nell'ambito delle iniziative del Caf\u00e8 philo - Villa Dufour (Recco, 22 maggio 2015).",
        "periodo": "dal 22-05-2015 al 22-05-2015"
      },
      {
        "content": "Referente per il Dipartimento di Italianistica Romanistica Antichistica Arti e Spettacolo (DIRAAS) della Convenzione stipulata con la Soprintendenza Liguria e il Dipartimento di Beni Culturali di Padova per il Progetto \"Disiecta membra\".",
        "periodo": "dal 01-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referente per il Dipartimento di Italianistica Romanistica Antichistica Arti e Spettacolo (DIRAAS) dell'Accordo quadro con la Soprintendenza Liguria, il Dipartimento di Beni Culturali dell'Universit\u00e0 di Padova e il Dipartimento di Antichit\u00e0 Filosofia e Storia (DAFIST) dell'Universit\u00e0 di Genova.",
        "periodo": "dal 28-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione AQ dei Corsi riuniti di Storia e Scienze storiche della Scuola di Scienze Umanistiche - Universit\u00e0 di Genova.",
        "periodo": "dal 09-08-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione Orientamento dei Corsi riuniti di Storia e Scienze storiche della Scuola di Scienze Umanistiche - Universit\u00e0 di Genova.",
        "periodo": "dal 09-08-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Corso di Laurea in Storia (Scuola di Scienze Umanistiche - Universit\u00e0 di Genova) per il triennio 2015-2018 (nomina il 9.8.2015 \u2013 Decreto rettorale n. 6510).",
        "periodo": "dal 09-08-2015 al 25-02-2016"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Corso di Laurea magistrale in Scienze storiche, archivistiche e librarie (Scuola di Scienze Umanistiche - Universit\u00e0 di Genova) per il triennio accademico 2015-2018 (nomina il 9.8.2015 \u2013 Decreto rettorale n. 6510).",
        "periodo": "dal 09-08-2015 al 25-02-2016"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione Didattica dei Corsi riuniti di Storia e Scienze storiche della Scuola di Scienze Umanistiche - Universit\u00e0 di Genova.",
        "periodo": "dal 09-08-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Blind-Referee per la Rivista \"Antesteria: Debates de Historia Antigua\" - ed. Universidad Complutense de Madrid (ISSN: 2254-1683).",
        "periodo": "dal 21-08-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Blind-Referee per la Rivista \"Hormos. Quaderni di Storia Antica - Universit\u00e0 degli Studi, Palermo. Dipartimento di Beni Culturali Storico Archeologici, Socio-Antropologici e Geografici. Sezione di Storia Antica\" (ISSN: 2036-587X).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Blind-Referee per la Rivista \"Eirene : Studia graeca et latina - Ceskoslovensk\u00e1 Akademie Ved. Sekce Jazyka a Literatury\" (ISSN: 0046-1628).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore per la valutazione di pubblicazioni conferite dalle Istituzioni universitarie per la Valutazione della Qualit\u00e0 della Ricerca (V.Q.R. - quadriennio 2011/14).",
        "periodo": "dal 06-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referente degli studenti disabili per la Scuola di Scienze Umanistiche dell'Universit\u00e0 di Genova (a.a. 2016/17).",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presidente della Commissione giudicatrice per la valutazione comparativa bandita dall'Universit\u00e0 di Genova, per la copertura di un posto a contratto per l'insegnamento di \"Storia del Vicino Oriente antico\" (L-OR/01) nella Scuola di Scienze di Umanistiche. Commissione: M.F. Petraccia, F. Benente, P. Calcagno. (Decreto di nomina Prot. n. 3745 dell'8 novembre 2016). La Commissione, per procedere alla valutazione comparativa, si \u00e8 riunita in data 15 novembre 2016.",
        "periodo": "dal 08-11-2016 al 15-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente del \"Progetto Sentinum\", portato avanti in collaborazione con il Comune di Sassoferrato, con la Soprintendenza per i Beni Archeologici delle Marche e con le Universit\u00e0 di Urbino e Genova. Coordinatori scientifici: Maura Medri (Universit\u00e0 di Genova), Sergio Rinaldi Tufi (Universit\u00e0 di Urbino).",
        "periodo": "dal 01-07-2006 al 23-12-2010"
      },
      {
        "content": "DICHIARAZIONE SOSTITUTIVA DI CERTIFICAZIONE (art. 46 D.P.R. n. 445 del 28/12/2000) La sottoscritta Maria Federica Petraccia, nata il 29 novembre 1955 a Treviso e residente in Via Pinamonte da Vimercate 3 - 20121 Milano, consapevole delle sanzioni penali previste dall\u2019art. 76 del D.p.r. 445/2000, nel caso di mendaci dichiarazioni, falsit\u00e0 negli atti, uso o esibizione di atti falsi o contenenti dati non pi\u00f9 rispondenti a verit\u00e0, DICHIARA l'autenticit\u00e0 di quanto presentato in questa sezione b) dei Titoli \"Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale o internazionale\". In fede. Maria Federica Petraccia.",
        "periodo": "dal 22-03-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione e coordinamento al progetto \"Il termalismo in et\u00e0 romana fra conoscenza e valorizzazione archeologica\"; Direzione scientifica F. Ghedini - Universit\u00e0 degli Studi di Padova. Il progetto \u00e8 nato dall'idea di eseguire uno studio interdisciplinare sul termalismo curativo nell\u2019Italia romana, che colga i significati medico-terapeutici, architettonici, organizzativi, cultuali, socio-politici e culturali che esso rivest\u00ec nell\u2019ambito della civilt\u00e0 romana. La ricerca si \u00e8 avvalsa delle competenze specifiche dei collaboratori del progetto e ha dato come risultato la creazione di un dossier fotografico e la schedatura sia delle fonti antiche sia della bibliografia moderna, in vista della realizzazione di un data-base che raccolga tutti i risultati conseguiti e possa essere messo a disposizione dell'intera comunit\u00e0 scientifica. Principale bibliografia di riferimento: G. SUSINI, 1975. Culti salutari e delle acque: materiali antichi nella Cispadana, in StRomagn, 26 1975, pp. 321-338. I. NIELSEN, Thermae and Balnea. The architecture and Cultural History of Roman Public Baths, Aarhus 1990. R. REBUFFAT, Vocabulaire thermal. Documents sur le bain romain. Les thermes romains. Actes de la table ronde organis\u00e9e par l'EFR (1988), Rome 1991, pp. 1-34. R. CHEVALLIER (ed.), Les eaux thermales et les cultes des eaux en Gaule et dans les provinces voisines : actes du colloque 28-30 septembre 1990 Aix-Les-Bains, Torino 1992. J. DELAINE, Roman Baths and Bathing, in JRA, 6, 1993, pp. 348-358. R. MALISSARD, Les Romains et l\u2019eau, Paris 1994. A. ARNALDI, Ricerche storico-epigrafiche sul culto di \u00ab Neptunus \u00bb nell'Italia Roma 1997. P. AUPPERT, L'eau curative \u00e0 Argos, in BCH suppl. XXVIII 1994 Termalismo antico e moderno nel Lazio, Roma 1999. A. ARNALDI,La valenza salutare del culto di Fons nella documentazione epigrafica dell'Italia romana, in (a cura di G. Paci)Epigraphai: miscellanea epigrafica in onore di Lidio Gasperini, Tivoli 2000, pp.47-61. B. MEYER, Magie et bains publics, in Atti del XXII congresso internazionale di papirologia 2, 2001, pp. 937-942. R. CHELLINI, Acque Sorgive salutari e sacre in Etruria (Italia Regio VII), Bar International Series 1067, 2002 R. CHELLINI, Toponimi di terme ed impianti idrici di et\u00e0 romana, Rudiae 2003 15, pp. 75-102. M. E. GORRINI, Eroi salutari della Grecia continentale tra istanze politiche ed universali, in Annali di Archeologia e storia antica 2002-2003, pp. 163-196. L'Acqua degli Dei. Immagini di fontane, vasellame, culti salutari e in grotta (Catalogo della mostra), San Giustino 2003 H. MANDERSCHEID, Ancient Bath and Bathing: a Bibliography for the years 1988-2001, Portsmouth-Rhode Island 2004. M.V. ANTICO GALLINA (a cura di), Acque per l'utilitas, per la salubritas, per l'amoenitas, Milano 2004. La ricerca ha prodotto importanti risultati che sono stati presentati alla comunit\u00e0 scientifica nel corso di tre convegni aventi come titolo: - Aquae Patavinae. Il termalismo antico nel comprensorio euganeo e in Italia (Padova, 21-22 giugno 2010); - Aquae Patavinae. Montegrotto Terme e il termalismo in Italia. Aggiornamenti e nuove prospettive di valorizzazione (Padova, 14-15 giugno 2011); - Aquae salutiferae. Il termalismo tra antico e contemporaneo (Montegrotto Terme, 6-8 settembre 2012).",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "DICHIARAZIONE SOSTITUTIVA DI CERTIFICAZIONE (art. 46 D.P.R. n. 445 del 28/12/2000) La sottoscritta Maria Federica Petraccia, nata il 29 novembre 1955 a Treviso e residente in Via Pinamonte da Vimercate 3 - 20121 Milano, consapevole delle sanzioni penali previste dall\u2019art. 76 del D.p.r. 445/2000, nel caso di mendaci dichiarazioni, falsit\u00e0 negli atti, uso o esibizione di atti falsi o contenenti dati non pi\u00f9 rispondenti a verit\u00e0, DICHIARA l'autenticit\u00e0 di quanto presentato in questa sezione d) dei Titoli \"Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al finanziamento sulla base di bandi competitivi che prevedano la revisione tra pari\". In fede. Maria Federica Petraccia.",
        "periodo": "dal 31-08-1995 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Progetto di ricerca scientifica locale (fondi di Ateneo ex 60%) dal titolo \"Fra storia generale e storia locale\". Responsabile locale Maria Gabriella Angeli Bertinelli (Universit\u00e0 di Genova).",
        "periodo": "dal 01-09-1995 al 30-10-1996"
      },
      {
        "content": "Componente del Progetto di ricerca scientifica nazionale (fondi MURST ex 40%) sul tema \"Censimento e catalogazione della produzione e pigrafica romana in Italia\". Coordinatore centrale Angela Donati (Universit\u00e0 di Bologna).",
        "periodo": "dal 01-09-1995 al 30-09-1996"
      },
      {
        "content": "Componente del Programma di ricerca \"L'acculturazione epigrafica romana: gli ambiti della Liguria, Etruria e Umbria\" nell'ambito del PRIN 1997 (Coordinatore scientifico nazionale Angela Donati - Universit\u00e0 di Bologna; Responsabile scientifico dell'unit\u00e0 locale dell'Universit\u00e0 di Genova Maria Gabriella Angeli Bertinelli).",
        "periodo": "dal 15-02-1998 al 06-06-2000"
      },
      {
        "content": "Componente del Programma di ricerca \"Macrostoria e microstoria del mondo romano: la documentazione epigrafica a confronto della tradizione storiografica \" nell'ambito del PRIN 2003 (Coordinatore scientifico nazionale Angela Donati - Universit\u00e0 di Bologna; Responsabile scientifico dell'unit\u00e0 locale dell'Universit\u00e0 di Genova Maria Gabriella Angeli Bertinelli).",
        "periodo": "dal 20-11-2003 al 14-12-2005"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico dell'unit\u00e0 locale dell'Universit\u00e0 di Genova del PRIN 2008 (Coordinatore nazionale Elena Francesca Ghedini - Universit\u00e0 di Padova) \"Il termalismo in et\u00e0 romana tra conoscenza e valorizzazione\". L'unit\u00e0 di ricerca di Genova ha avuto come compito quello di occuparsi delle testimonianze epigrafiche e letterarie per la ricostruzione degli aspetti cultuali del termalismo romano.",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del PRA 2011 dal titolo \"Luna, Tuficum e Nora: realt\u00e0 cittadine a confronto\" (Responsabile scientifico Eleonora Salomone - Universit\u00e0 di Genova).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del PRA 2012 dal titolo \"Il messaggio scritto e l\u2019immagine: intersezioni tra antico e contemporaneo\" (Responsabile scientifico Franco Sborgi - Universit\u00e0 di Genova).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del PRA 2013 dal titolo \"Territorio e paesaggio: percorsi storico antichi e storico artistici\" (Responsabile scientifico Giovanni Mennella - Universit\u00e0 di Genova).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del PRA 2014 dal titolo \"Spazio collettivo e spazio individuale nel mondo greco e romano: quattro intersezioni\" (Responsabile scientifico Giovanni Mennella - Universit\u00e0 di Genova).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del PRA 2015 \u201cUn vero falso! Modi, tecniche, tematiche e ideologia delle falsificazioni epigrafiche di et\u00e0 romana indagati in una esemplificazione territoriale\" (Responsabile scientifico Giovanni Mennella - Universit\u00e0 di Genova).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      }
    ]
  }
}