{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SCRE2016-002004"
        ],
        "titolo": "Il ruolo delle piccole e medie citt\u00e0 nell'economia 3.0. Evidenze dal caso italiano",
        "ISSN": [
          "1720-3929"
        ],
        "journal": "SR SCIENZE REGIONALI",
        "csp": "vol. 15, p. 61-90, ISSN: 1720-3929, doi: 10.3280/SCRE2016-002004",
        "anno": "2016",
        "autori": "CUSINATO AUGUSTO, COMPAGNUCCI FABIANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CUSINATO AUGUSTO, COMPAGNUCCI FABIANO (2016). Il ruolo delle",
        "piccole e medie citt\u00e0 nell'economia 3.0. Evidenze dal caso italiano. SR",
        "SCIENZE REGIONALI, vol. 15, p. 61-90, ISSN: 1720-3929, doi:",
        "10.3280/SCRE2016-002004"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SCRE2015-002001"
        ],
        "titolo": "Il paesaggio, tessera mancante nella nozione di milieu",
        "ISSN": [
          "1720-3929"
        ],
        "journal": "SR SCIENZE REGIONALI",
        "csp": "vol. 14, p. 5-32, ISSN: 1720-3929, doi: 10.3280/SCRE2015-002001",
        "anno": "2015",
        "autori": "Augusto Cusinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Augusto Cusinato (2015). Il paesaggio, tessera mancante nella nozione di",
        "milieu. SR SCIENZE REGIONALI, vol. 14, p. 5-32, ISSN: 1720-3929, doi:",
        "10.3280/SCRE2015-002001"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/ASUR2015-114008"
        ],
        "titolo": "Un'ipotesi per la soluzione del puzzle tra diritti edificatori, perequazione e governo del territorio",
        "ISSN": [
          "0004-0177"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO DI STUDI URBANI E REGIONALI",
        "csp": "vol. 46, p. 185-187, ISSN: 0004-0177, doi: 10.3280/ASUR2015-114008",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cusinato Augusto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cusinato Augusto (2015). Un'ipotesi per la soluzione del puzzle tra diritti",
        "edificatori, perequazione e governo del territorio. ARCHIVIO DI STUDI",
        "URBANI E REGIONALI, vol. 46, p. 185-187, ISSN: 0004-0177, doi:",
        "10.3280/ASUR2015-114008"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "244-251",
        "titolo": "Un mutamento di paradigma per la governance della creativit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788823844803"
        ],
        "csp": "MILANO:EGEA, ISBN: 9788823844803",
        "opera": "Augusto Cusinato. Investimenti, innovazione e citt\u00e0 Una nuova politica industriale per la crescita. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Augusto Cusinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Augusto Cusinato (2015). Un mutamento di paradigma per la governance",
        "della creativit\u00e0. In: Augusto Cusinato. Investimenti, innovazione e citt\u00e0 Una",
        "nuova politica industriale per la crescita. vol. 1, p. 244-251, MILANO:EGEA,",
        "ISBN: 9788823844803"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-68",
        "doi": [
          "10.1007/978-3-642-45173-7"
        ],
        "titolo": "Introduction",
        "csp": "Heidelberg:Springer-Verlag, doi: 10.1007/978-3-642-45173-7",
        "opera": "Augusto Cusinato;Andreas Philippopoulos-Mihalopoulos. Knowledge-creating milieus in Europe: Firms, Cities, Territories. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cusinato Augusto, Andreas Philippopoulos-Mihalopoulos"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cusinato Augusto, Andreas Philippopoulos-Mihalopoulos (2015).",
        "Introduction. In: Augusto Cusinato;Andreas Philippopoulos-Mihalopoulos.",
        "Knowledge-creating milieus in Europe: Firms, Cities, Territories. vol. 1, p.",
        "7-68, Heidelberg:Springer-Verlag, doi: 10.1007/978-3-642-45173-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-136",
        "doi": [
          "10.1007/978-3-642-45173-7_6"
        ],
        "titolo": "A hermeneutic approach to the knowledge economy",
        "ISBN": [
          "9783642451720"
        ],
        "csp": "Heidelberg:Springer-Verlag, ISBN: 9783642451720, doi: 10.1007/978-3-642-45173-7_6",
        "opera": "Augusto Cusinato. Knowledge-creating milieus in Europe: Firms, Cities, Territories. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cusinato Augusto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cusinato Augusto (2015). A hermeneutic approach to the knowledge",
        "economy. In: Augusto Cusinato. Knowledge-creating milieus in Europe:",
        "Firms, Cities, Territories. vol. 1, p. 97-136, Heidelberg:Springer-Verlag,",
        "ISBN: 9783642451720, doi: 10.1007/978-3-642-45173-7_6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "358-376",
        "doi": [
          "10.1007/978-3-642-45173-7_15"
        ],
        "titolo": "Conclusions",
        "ISBN": [
          "9783642451720"
        ],
        "csp": "Heidelberg:Springer-Verlag, ISBN: 9783642451720, doi: 10.1007/978-3-642-45173-7_15",
        "opera": "Augusto Cusinato Andreas Philippopoulos-Mihalopoulos. Knowledge-creating milieus in Europe: Firms, Cities, Teritories. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cusinato Augusto Andreas Philoippopoulos-Mihalopoulos"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cusinato Augusto Andreas Philoippopoulos-Mihalopoulos (2015).",
        "Conclusions. In: Augusto Cusinato Andreas Philippopoulos-Mihalopoulos.",
        "Knowledge-creating milieus in Europe: Firms, Cities, Teritories. vol. 1, p.",
        "358-376, Heidelberg:Springer-Verlag, ISBN: 9783642451720, doi:",
        "10.1007/978-3-642-45173-7_15"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La mesoeconomia, \u2018luogo\u2019 di governance della creativit\u00e0",
        "ISSN": [
          "2239-3110"
        ],
        "journal": "EYESREG",
        "csp": "vol. 4, p. 1-3, ISSN: 2239-3110",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cusinato A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cusinato A. (2014). La mesoeconomia, \u2018luogo\u2019 di governance della",
        "creativit\u00e0. EYESREG, vol. 4, p. 1-3, ISSN: 2239-3110"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "589-600",
        "titolo": "URBAN FRAGMENTATION: THE SEARCH FOR AN ANALYTICAL FRAME",
        "ISBN": [
          "9786055120917"
        ],
        "csp": "ISTANBUL:DAKAM, ISBN: 9786055120917, Istanbul, 13-15 Novembre 2014",
        "opera": "Rethinking the Informality. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cusinato A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cusinato A. (2014). URBAN FRAGMENTATION: THE SEARCH FOR AN",
        "ANALYTICAL FRAME. In: Rethinking the Informality. p. 589-600,",
        "ISTANBUL:DAKAM, ISBN: 9786055120917, Istanbul, 13-15 Novembre",
        "2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A proposito dell' Agenda Urbana",
        "ISSN": [
          "2239-3110"
        ],
        "journal": "EYESREG",
        "csp": "vol. 3, p. 62-64, ISSN: 2239-3110",
        "anno": "2013",
        "autori": "Compagnucci F., Cusinato A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Compagnucci F., Cusinato A. (2013). A proposito dell' Agenda Urbana.",
        "EYESREG, vol. 3, p. 62-64, ISSN: 2239-3110"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/ASUR2012-103002"
        ],
        "titolo": "La pianificazione del territorio nell\u2019epoca della conoscenza. Il punto di vista di un economista",
        "ISSN": [
          "0004-0177"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO DI STUDI URBANI E REGIONALI",
        "csp": "vol. 43, p. 11-29, ISSN: 0004-0177, doi: 10.3280/ASUR2012-103002",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Cusinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Cusinato (2012). La pianificazione del territorio nell\u2019epoca della",
        "conoscenza. Il punto di vista di un economista. ARCHIVIO DI STUDI",
        "URBANI E REGIONALI, vol. 43, p. 11-29, ISSN: 0004-0177, doi:",
        "10.3280/ASUR2012-103002"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "207-212",
        "titolo": "Conoscenza, innovazione e sviluppo economico",
        "ISBN": [
          "9788820410759"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820410759",
        "opera": "F. Alberti I. Jogan. Ripensare la montagna nel web 3.0. Soluzioni di e-government e knowledge management per gli interventi people-centred in ambito montano. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Cusinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Cusinato (2012). Conoscenza, innovazione e sviluppo economico. In: F.",
        "Alberti I. Jogan. Ripensare la montagna nel web 3.0. Soluzioni di",
        "e-government e knowledge management per gli interventi people-centred in",
        "ambito montano. p. 207-212, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820410759"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-126",
        "titolo": "Milieus and Knowledge\u2013creating services: Two interpretative tools for the knowledge economy",
        "ISBN": [
          "9788820409036"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820409036",
        "opera": "R. Cappellin F. Ferlaino P. Rizzi. La citt\u00e0 nell\u2019economia della conoscenza. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Cusinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Cusinato (2012). Milieus and Knowledge\u2013creating services: Two",
        "interpretative tools for the knowledge economy. In: R. Cappellin F. Ferlaino",
        "P. Rizzi. La citt\u00e0 nell\u2019economia della conoscenza. p. 105-126,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820409036"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Citt\u00e0 e territorio nell\u2019epoca della conoscenza",
        "ISSN": [
          "1971-5595"
        ],
        "journal": "DIALOGHI INTERNAZIONALI",
        "csp": "p. 224-237, ISSN: 1971-5595",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cusinato A, Compagnucci F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cusinato A, Compagnucci F (2011). Citt\u00e0 e territorio nell\u2019epoca della",
        "conoscenza. DIALOGHI INTERNAZIONALI, p. 224-237, ISSN: 1971-5595"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Libert\u00e0 e istituzioni nella citt\u00e0 volontaria. Il contributo delle comunit\u00e0 contrattuali alla solidariet\u00e0. Brunetta G. Moroni S. (2008), Milano: Bruno Mondadori",
        "ISSN": [
          "1720-3929"
        ],
        "journal": "SR SCIENZE REGIONALI",
        "csp": "vol. 9, p. 141-144, ISSN: 1720-3929",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. CUSINATO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. CUSINATO (2010). Libert\u00e0 e istituzioni nella citt\u00e0 volontaria. Il contributo",
        "delle comunit\u00e0 contrattuali alla solidariet\u00e0. Brunetta G. Moroni S. (2008),",
        "Milano: Bruno Mondadori. SR SCIENZE REGIONALI, vol. 9, p. 141-144,",
        "ISSN: 1720-3929"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SCRE2009-002007"
        ],
        "titolo": "Le ragioni del piano, tra ideologia e storia. Ancora su La citt\u00e0 del liberalismo attivo di Stefano Moroni",
        "ISSN": [
          "1720-3929"
        ],
        "journal": "SR SCIENZE REGIONALI",
        "csp": "vol. 8, p. 121-130, ISSN: 1720-3929, doi: 10.3280/SCRE2009-002007",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. Cusinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Cusinato (2009). Le ragioni del piano, tra ideologia e storia. Ancora su",
        "La citt\u00e0 del liberalismo attivo di Stefano Moroni. SR SCIENZE REGIONALI,",
        "vol. 8, p. 121-130, ISSN: 1720-3929, doi: 10.3280/SCRE2009-002007"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-78",
        "titolo": "Modelli regionali di innovazione in Italia",
        "ISBN": [
          "9788856810516"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856810516",
        "opera": "A. BRAMANTI;C. SALONE. Lo sviluppo territoriale nell\u2019economia della conoscenza: Teorie, attori, strategie. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. CUSINATO, GIBIN RENATO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. CUSINATO, GIBIN RENATO (2009). Modelli regionali di innovazione in",
        "Italia. In: A. BRAMANTI;C. SALONE. Lo sviluppo territoriale nell\u2019economia",
        "della conoscenza: Teorie, attori, strategie. vol. 1, p. 57-78, Milano:Franco",
        "Angeli, ISBN: 9788856810516"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-19",
        "titolo": "An Institutional Approach to Urban Fragmentation",
        "ISBN": [
          "9782913454439"
        ],
        "csp": "ORL\u00c9ANS:Presses Universitaires d\u2019Orl\u00e9ans, ISBN: 9782913454439",
        "opera": "J.-M. ZANINETTI;I. MARET. \u00c9talement urbain et ville fragment\u00e9e \u00e0 travers le monde. vol. 2, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. CUSINATO, MICHELUTTI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. CUSINATO, MICHELUTTI E (2008). An Institutional Approach to Urban",
        "Fragmentation. In: J.-M. ZANINETTI;I. MARET. \u00c9talement urbain et ville",
        "fragment\u00e9e \u00e0 travers le monde. vol. 2, p. 5-19, ORL\u00c9ANS:Presses",
        "Universitaires d\u2019Orl\u00e9ans, ISBN: 9782913454439"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Da agglomerazione a milieu: l\u2019interpretazione della citt\u00e0 nell\u2019economia urbana, a partire dai manuali pubblicati in Italia",
        "ISSN": [
          "1720-3929"
        ],
        "journal": "SR SCIENZE REGIONALI",
        "csp": "vol. 6, p. 41-65, ISSN: 1720-3929",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. CUSINATO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. CUSINATO (2007). Da agglomerazione a milieu: l\u2019interpretazione della",
        "citt\u00e0 nell\u2019economia urbana, a partire dai manuali pubblicati in Italia. SR",
        "SCIENZE REGIONALI, vol. 6, p. 41-65, ISSN: 1720-3929"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'interpretazione della citt\u00e0 nell'economia urbana. Presentazione",
        "ISSN": [
          "1720-3929"
        ],
        "journal": "SR SCIENZE REGIONALI",
        "csp": "vol. 6, p. 5-17, ISSN: 1720-3929",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. Cusinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Cusinato (2007). L'interpretazione della citt\u00e0 nell'economia urbana.",
        "Presentazione. SR SCIENZE REGIONALI, vol. 6, p. 5-17, ISSN: 1720-3929"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Propulsive or parasitic city? A reassessment of Baumol\u2019s model on \u2018cost disease\u2018 in a context of endogenous development",
        "ISSN": [
          "1720-3929"
        ],
        "journal": "SR SCIENZE REGIONALI",
        "csp": "vol. 6, p. 46-67, ISSN: 1720-3929",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. CUSINATO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. CUSINATO (2007). Propulsive or parasitic city? A reassessment of",
        "Baumol\u2019s model on \u2018cost disease\u2018 in a context of endogenous development.",
        "SR SCIENZE REGIONALI, vol. 6, p. 46-67, ISSN: 1720-3929"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PARIS:L'Harmattan",
        "titolo": "La gen\u00e8se d\u2019une culture locale d\u2019entreprise au Nord-Est de l\u2019Italie",
        "ISBN": [
          "9782296163911"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782296163911",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. CUSINATO, CECCHETTO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. CUSINATO, CECCHETTO G. (2007). La gen\u00e8se d\u2019une culture locale",
        "d\u2019entreprise au Nord-Est de l\u2019Italie. PARIS:L'Harmattan, ISBN:",
        "9782296163911"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una ipotesi interpretativa della frammentazione urbana",
        "ISSN": [
          "1720-3929"
        ],
        "journal": "SR SCIENZE REGIONALI",
        "csp": "vol. 4, p. 101-137, ISSN: 1720-3929",
        "anno": "2005",
        "autori": "A. Cusinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Cusinato (2005). Una ipotesi interpretativa della frammentazione urbana.",
        "SR SCIENZE REGIONALI, vol. 4, p. 101-137, ISSN: 1720-3929"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il milieu istituzionale, palestra di formazione della cultura locale di impresa. Considerazioni tratte da un caso di studio del Veneto",
        "ISSN": [
          "1125-9116"
        ],
        "journal": "ARGOMENTI",
        "csp": "p. 109-134, ISSN: 1125-9116",
        "anno": "2003",
        "autori": "A. Cusinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Cusinato (2003). Il milieu istituzionale, palestra di formazione della",
        "cultura locale di impresa. Considerazioni tratte da un caso di studio del",
        "Veneto. ARGOMENTI, p. 109-134, ISSN: 1125-9116"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-342",
        "titolo": "Villici Industrianti Commercianti. Le radici storiche e culturali di una vicenda di sviluppo locale. Il caso di Bessica, villa dell'Alto Trevigiano. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788846444066"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846444066",
        "anno": "2003",
        "autori": "A. CUSINATO, CON IL CONTRIBUTO DI G. CECCHETTO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. CUSINATO, CON IL CONTRIBUTO DI G. CECCHETTO (2003). Villici",
        "Industrianti Commercianti. Le radici storiche e culturali di una vicenda di",
        "sviluppo locale. Il caso di Bessica, villa dell'Alto Trevigiano. vol. 1, p. 1-342,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846444066"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/59544"
        ],
        "titolo": "Economia del territorio. Una cantiere aperto",
        "ISSN": [
          "0004-0177"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO DI STUDI URBANI E REGIONALI",
        "csp": "vol. 33, p. 145-167, ISSN: 0004-0177, doi: 10.1400/59544",
        "anno": "2002",
        "autori": "A. Cusinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Cusinato (2002). Economia del territorio. Una cantiere aperto.",
        "ARCHIVIO DI STUDI URBANI E REGIONALI, vol. 33, p. 145-167, ISSN:",
        "0004-0177, doi: 10.1400/59544"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-208",
        "titolo": "Praia. Una capitale in formazione. p",
        "ISBN": [
          "8820732300"
        ],
        "csp": "Napoli:Liguori, ISBN: 8820732300",
        "anno": "2001",
        "autori": "A. Cusinato, E. Fontanari, A. Varotti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Cusinato, E. Fontanari, A. Varotti (2001). Praia. Una capitale in",
        "formazione. p. 1-208, Napoli:Liguori, ISBN: 8820732300"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SCRE2016-002004"
        ],
        "titolo": "Il ruolo delle piccole e medie citt\u00e0 nell'economia 3.0. Evidenze dal caso italiano",
        "ISSN": [
          "1720-3929"
        ],
        "journal": "SR SCIENZE REGIONALI",
        "csp": "vol. 15, p. 61-90, ISSN: 1720-3929, doi: 10.3280/SCRE2016-002004",
        "anno": "2016",
        "autori": "CUSINATO AUGUSTO, COMPAGNUCCI FABIANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CUSINATO AUGUSTO, COMPAGNUCCI FABIANO (2016). Il ruolo delle",
        "piccole e medie citt\u00e0 nell'economia 3.0. Evidenze dal caso italiano. SR",
        "SCIENZE REGIONALI, vol. 15, p. 61-90, ISSN: 1720-3929, doi:",
        "10.3280/SCRE2016-002004"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SCRE2015-002001"
        ],
        "titolo": "Il paesaggio, tessera mancante nella nozione di milieu",
        "ISSN": [
          "1720-3929"
        ],
        "journal": "SR SCIENZE REGIONALI",
        "csp": "vol. 14, p. 5-32, ISSN: 1720-3929, doi: 10.3280/SCRE2015-002001",
        "anno": "2015",
        "autori": "Augusto Cusinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Augusto Cusinato (2015). Il paesaggio, tessera mancante nella nozione di",
        "milieu. SR SCIENZE REGIONALI, vol. 14, p. 5-32, ISSN: 1720-3929, doi:",
        "10.3280/SCRE2015-002001"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "358-376",
        "doi": [
          "10.1007/978-3-642-45173-7_15"
        ],
        "titolo": "Conclusions",
        "ISBN": [
          "9783642451720"
        ],
        "csp": "Heidelberg:Springer-Verlag, ISBN: 9783642451720, doi: 10.1007/978-3-642-45173-7_15",
        "opera": "Augusto Cusinato Andreas Philippopoulos-Mihalopoulos. Knowledge-creating milieus in Europe: Firms, Cities, Teritories. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cusinato Augusto Andreas Philoippopoulos-Mihalopoulos"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cusinato Augusto Andreas Philoippopoulos-Mihalopoulos (2015).",
        "Conclusions. In: Augusto Cusinato Andreas Philippopoulos-Mihalopoulos.",
        "Knowledge-creating milieus in Europe: Firms, Cities, Teritories. vol. 1, p.",
        "358-376, Heidelberg:Springer-Verlag, ISBN: 9783642451720, doi:",
        "10.1007/978-3-642-45173-7_15"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-136",
        "doi": [
          "10.1007/978-3-642-45173-7_6"
        ],
        "titolo": "A hermeneutic approach to the knowledge economy",
        "ISBN": [
          "9783642451720"
        ],
        "csp": "Heidelberg:Springer-Verlag, ISBN: 9783642451720, doi: 10.1007/978-3-642-45173-7_6",
        "opera": "Augusto Cusinato. Knowledge-creating milieus in Europe: Firms, Cities, Territories. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cusinato Augusto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cusinato Augusto (2015). A hermeneutic approach to the knowledge",
        "economy. In: Augusto Cusinato. Knowledge-creating milieus in Europe:",
        "Firms, Cities, Territories. vol. 1, p. 97-136, Heidelberg:Springer-Verlag,",
        "ISBN: 9783642451720, doi: 10.1007/978-3-642-45173-7_6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-68",
        "doi": [
          "10.1007/978-3-642-45173-7"
        ],
        "titolo": "Introduction",
        "csp": "Heidelberg:Springer-Verlag, doi: 10.1007/978-3-642-45173-7",
        "opera": "Augusto Cusinato;Andreas Philippopoulos-Mihalopoulos. Knowledge-creating milieus in Europe: Firms, Cities, Territories. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cusinato Augusto, Andreas Philippopoulos-Mihalopoulos"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cusinato Augusto, Andreas Philippopoulos-Mihalopoulos (2015).",
        "Introduction. In: Augusto Cusinato;Andreas Philippopoulos-Mihalopoulos.",
        "Knowledge-creating milieus in Europe: Firms, Cities, Territories. vol. 1, p.",
        "7-68, Heidelberg:Springer-Verlag, doi: 10.1007/978-3-642-45173-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3917/reru.142.0365"
        ],
        "titolo": "The knowlegde economy: a new source of regional divergence?",
        "ISSN": [
          "0180-7307"
        ],
        "journal": "REVUE D'\u00c9CONOMIE R\u00c9GIONALE ET URBAINE",
        "csp": "vol. 2014, p. 365-393, ISSN: 0180-7307, doi: 10.3917/reru.142.0365",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cusinato A., Compagnucci F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cusinato A., Compagnucci F. (2014). The knowlegde economy: a new",
        "source of regional divergence?. REVUE D'\u00c9CONOMIE R\u00c9GIONALE ET",
        "URBAINE, vol. 2014, p. 365-393, ISSN: 0180-7307, doi:",
        "10.3917/reru.142.0365"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "589-600",
        "titolo": "URBAN FRAGMENTATION: THE SEARCH FOR AN ANALYTICAL FRAME",
        "ISBN": [
          "9786055120917"
        ],
        "csp": "ISTANBUL:DAKAM, ISBN: 9786055120917, Istanbul, 13-15 Novembre 2014",
        "opera": "Rethinking the Informality. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cusinato A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cusinato A. (2014). URBAN FRAGMENTATION: THE SEARCH FOR AN",
        "ANALYTICAL FRAME. In: Rethinking the Informality. p. 589-600,",
        "ISTANBUL:DAKAM, ISBN: 9786055120917, Istanbul, 13-15 Novembre",
        "2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/ASUR2012-103002"
        ],
        "titolo": "La pianificazione del territorio nell\u2019epoca della conoscenza. Il punto di vista di un economista",
        "ISSN": [
          "0004-0177"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO DI STUDI URBANI E REGIONALI",
        "csp": "vol. 43, p. 11-29, ISSN: 0004-0177, doi: 10.3280/ASUR2012-103002",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Cusinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Cusinato (2012). La pianificazione del territorio nell\u2019epoca della",
        "conoscenza. Il punto di vista di un economista. ARCHIVIO DI STUDI",
        "URBANI E REGIONALI, vol. 43, p. 11-29, ISSN: 0004-0177, doi:",
        "10.3280/ASUR2012-103002"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-126",
        "titolo": "Milieus and Knowledge\u2013creating services: Two interpretative tools for the knowledge economy",
        "ISBN": [
          "9788820409036"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820409036",
        "opera": "R. Cappellin F. Ferlaino P. Rizzi. La citt\u00e0 nell\u2019economia della conoscenza. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Cusinato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Cusinato (2012). Milieus and Knowledge\u2013creating services: Two",
        "interpretative tools for the knowledge economy. In: R. Cappellin F. Ferlaino",
        "P. Rizzi. La citt\u00e0 nell\u2019economia della conoscenza. p. 105-126,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820409036"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-78",
        "titolo": "Modelli regionali di innovazione in Italia",
        "ISBN": [
          "9788856810516"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856810516",
        "opera": "A. BRAMANTI;C. SALONE. Lo sviluppo territoriale nell\u2019economia della conoscenza: Teorie, attori, strategie. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. CUSINATO, GIBIN RENATO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. CUSINATO, GIBIN RENATO (2009). Modelli regionali di innovazione in",
        "Italia. In: A. BRAMANTI;C. SALONE. Lo sviluppo territoriale nell\u2019economia",
        "della conoscenza: Teorie, attori, strategie. vol. 1, p. 57-78, Milano:Franco",
        "Angeli, ISBN: 9788856810516"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-19",
        "titolo": "An Institutional Approach to Urban Fragmentation",
        "ISBN": [
          "9782913454439"
        ],
        "csp": "ORL\u00c9ANS:Presses Universitaires d\u2019Orl\u00e9ans, ISBN: 9782913454439",
        "opera": "J.-M. ZANINETTI;I. MARET. \u00c9talement urbain et ville fragment\u00e9e \u00e0 travers le monde. vol. 2, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. CUSINATO, MICHELUTTI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. CUSINATO, MICHELUTTI E (2008). An Institutional Approach to Urban",
        "Fragmentation. In: J.-M. ZANINETTI;I. MARET. \u00c9talement urbain et ville",
        "fragment\u00e9e \u00e0 travers le monde. vol. 2, p. 5-19, ORL\u00c9ANS:Presses",
        "Universitaires d\u2019Orl\u00e9ans, ISBN: 9782913454439"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Da agglomerazione a milieu: l\u2019interpretazione della citt\u00e0 nell\u2019economia urbana, a partire dai manuali pubblicati in Italia",
        "ISSN": [
          "1720-3929"
        ],
        "journal": "SR SCIENZE REGIONALI",
        "csp": "vol. 6, p. 41-65, ISSN: 1720-3929",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. CUSINATO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. CUSINATO (2007). Da agglomerazione a milieu: l\u2019interpretazione della",
        "citt\u00e0 nell\u2019economia urbana, a partire dai manuali pubblicati in Italia. SR",
        "SCIENZE REGIONALI, vol. 6, p. 41-65, ISSN: 1720-3929"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Propulsive or parasitic city? A reassessment of Baumol\u2019s model on \u2018cost disease\u2018 in a context of endogenous development",
        "ISSN": [
          "1720-3929"
        ],
        "journal": "SR SCIENZE REGIONALI",
        "csp": "vol. 6, p. 46-67, ISSN: 1720-3929",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. CUSINATO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. CUSINATO (2007). Propulsive or parasitic city? A reassessment of",
        "Baumol\u2019s model on \u2018cost disease\u2018 in a context of endogenous development.",
        "SR SCIENZE REGIONALI, vol. 6, p. 46-67, ISSN: 1720-3929"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PARIS:L'Harmattan",
        "titolo": "La gen\u00e8se d\u2019une culture locale d\u2019entreprise au Nord-Est de l\u2019Italie",
        "ISBN": [
          "9782296163911"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782296163911",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. CUSINATO, CECCHETTO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. CUSINATO, CECCHETTO G. (2007). La gen\u00e8se d\u2019une culture locale",
        "d\u2019entreprise au Nord-Est de l\u2019Italie. PARIS:L'Harmattan, ISBN:",
        "9782296163911"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "A. CUSINATO (a cura di) (2005). El mejoramiento de las condiciones",
        "urbanas del Barrio Eug\u00e9nio Lima Baixo en Praia (Cabo Verde). Di",
        "BURGOS P.H.; CAMPOS M.F.; CORTES SANCHEZ C.; GUTIERREZ",
        "NESME J.R.; MIRABELLA F.. vol. 2, VENEZIA:Universit\u00e0 Iuav, ISBN:",
        "888986009X"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/F1",
    "progr": "10253",
    "nome": "CUSINATO Augusto",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Scientific director of the Iuav-SIP Agreement on \u201cDesign and implementation of a course in urban and territorial analysis\u201d, with nine lessons at the National and some Regional SIP Offices",
        "periodo": "dal 01-01-1990 al 31-12-1990"
      },
      {
        "content": "Chief researcher of a mission of international cooperation in Mauritania, concerning an Etude socio-\u00e9conomique de la r\u00e9gion du Tagant (CCE - Projet n\u00b0 7-ACP-MAU2)",
        "periodo": "dal 01-01-1993 al 31-12-1994"
      },
      {
        "content": "Scientific director with Dr. Antonino Marguccio of the Iuav-Telecom-Italia Agreement for the \u201cDesign of a course in urban and territorial analysis\u201d, with eight lessons at the Telecom National Educational Centre, L\u2019Aquila",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-12-1995"
      },
      {
        "content": "Scientific co-director of a consultancy contract between Iuav and the NGO \u201cAfrica 70\u201d, concerning certain components of \u201cProjet d\u2019appui au D\u00e9veloppement urbain du Centre de Praia (Cape Vert)\u201d (CCE - Projet n\u00b0 7-ACP-CV-024)",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 30-09-1998"
      },
      {
        "content": "Scientific director of a consultancy contract between Iuav and the NGO \u201cAfrica 70\u201d, concerning certain components of the international cooperation project \u201cEtude de faisabilit\u00e9 d\u2019un projet de d\u00e9veloppement communal \u00e0 Chinguetti (Mauritanie)\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "Scientific director of a consultancy contract between Iuav and the NGO \u201cAfrica 70\u201d, concerning certain components of the international cooperation projects \u201cUrban upgrading of the informal quarters in Praia (Cape Verde)\u201d and \u201cMunicipal Development and support in Maio (Cape Vert)\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2004"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Paper \u201cLa fondazione simbolica dell'economia politica\", III Jornadas de Economia Critica, Barcelona, Facultad de Ciencias Economicas",
        "periodo": "dal 13-02-1992 al 14-02-1992"
      },
      {
        "content": "(invito) Paper \u201cAspects \u00e9conomiques et institutionnels de la survivance des villes des oasis mauritaniennes. Le cas du Tagant\u201d, Sixi\u00e8me Colloque Eurafricain du C.I.R.S.S., Chinguetti (Mauritania)",
        "periodo": "dal 13-10-1995 al 19-10-1995"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e conduzione dell'International seminar on \"L\u2019\u00e9conomie informelle: une perspective institutionnelle\", con la relazione iniziale \u201cPeut-on parler du secteur informel en \u00e9conomie?\u201d, Venice, Iuav-DAEST",
        "periodo": "dal 28-03-1996 al 30-03-1996"
      },
      {
        "content": "Paper \u201cLe plan d\u2019urbanisme : une r\u00e9ponse institutionnelle appliqu\u00e9e \u00e0 une situation complexe\u201d, 5\u00e8mes Rencontres \u201cMod\u00e9lisation de la complexit\u00e9\u201d, Aix-en-Provence, Universit\u00e9 d\u2019Aix-Marseille III",
        "periodo": "dal 04-07-1996 al 05-07-1996"
      },
      {
        "content": "Paper \u201cStrat\u00e9gies d\u2019am\u00e9nagement des patrimoines historiques urbains: des normes passives de sauvegarde aux strat\u00e9gies d\u2019amor\u00e7age de programmes de coop\u00e9ration\u201d, Col\u00f3quio Internacional \u201cA Evolu\u00e7\u00e3o Hist\u00f3rica da Praia, a Pol\u00edtica e Gest\u00e3o dos Centro Histor\u00edcos e Salvaguarda do Patrim\u00f3nio Edificado\u201d, Praia, C\u00e2mara Munic\u00edpal",
        "periodo": "dal 29-04-1998 al 29-04-1998"
      },
      {
        "content": "Organizza e conduce, con M. Turvani, un ciclo di \"Seminari di economia urbana e regionale\"",
        "periodo": "dal 01-03-2000 al 24-05-2000"
      },
      {
        "content": "Paper \u201cInstitutions appropri\u00e9es dans des contextes pr\u00e9caires\u201d, ESF/N-Aerus Annual Workshop on Cities of the South: Sustainable for Whom?, Geneva (CH), Palais des Nations",
        "periodo": "dal 03-05-2000 al 06-05-2000"
      },
      {
        "content": "Paper \u201cLe condizioni spaziali per la formazione del capitale sociale. Un\u2019interpretazione topologica della prossimit\u00e0\u201d, XXII Conferenza AISRe, Venezia",
        "periodo": "dal 10-10-2001 al 12-10-2001"
      },
      {
        "content": "Organizza e conduce, con M. Turvani, un ciclo di seminari di economia urbana e regionale, Venezia Iuav",
        "periodo": "dal 05-03-2002 al 07-05-2002"
      },
      {
        "content": "Paper \u201cLa costruzione sociale dello spirito d\u2019impresa. Lezioni tratte da una vicenda di sviluppo locale\u201d, XXIII Conferenza AISRe, Reggio Calabria",
        "periodo": "dal 10-10-2002 al 12-10-2002"
      },
      {
        "content": "Organizza (con E. Salzano) e coordina la \u201cSettimana italo-francese su Pianificazione e gestione del territorio: esperienze a confronto\u201d, Universit\u00e0 Iuav, Venezia - Pole de Comp\u00e9tence en urbanisme \u00e0 Lyon",
        "periodo": "dal 19-04-2004 al 23-04-2004"
      },
      {
        "content": "Paper \u201cUna ipotesi interpretativa della frammentazione urbana\u201d, XXV Conferenza AISRe, Novara",
        "periodo": "dal 07-10-2004 al 10-10-2004"
      },
      {
        "content": "Paper \u201cCitt\u00e0 progressiva o citt\u00e0 parassitaria? Una rivisitazione del modello di Baumol sulla \u00abmalattia da costi\u00bb\u201c, XXVI Conferenza AISRE , Napoli",
        "periodo": "dal 18-10-2005 al 18-10-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario IUAV-AISRe \u201cL'interpretazione della citt\u00e0 nell'economia urbana\u201d, con relazioni di A. Becchi, A. Cusinato, D. Borri, A. G. Calafati, R. Camagni, R. Capello, E. Ciciotti, F. Indovina, A. Mela, L. Senn, P. Valentino. Venice, IUAV, Department of Planning",
        "periodo": "dal 06-11-2006 al 06-11-2006"
      },
      {
        "content": "Paper \u201cL\u2019interpretazione della citt\u00e0 nell\u2019economia urbana. Una riflessione a partire dai manuali di economia urbana pubblicati in Italia\u201d, Seminario IUAV-AISRe \u201cL\u2019interpretazione della citt\u00e0 nell\u2019economia urbana\u201d, Venezia, Iuav",
        "periodo": "dal 06-11-2006 al 06-11-2006"
      },
      {
        "content": "(invitation) Paper \u201cQuelle approche pour l\u2019\u00e9conomie informelle ? De l\u2019individualisme m\u00e9thodologique \u00e0 la perspective institutionnaliste\u201d, Colloque sur L\u2019\u00e9conomie informelle : une alternative contrainte \u00e0 l\u2019exclusion \u00e9conomique et sociale ? Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, Institut de sociologie",
        "periodo": "dal 17-11-2006 al 17-11-2006"
      },
      {
        "content": "(with E. Michelutti) Paper \u201cAn Institutional Approach to Urban Fragmentation\u201d, International Conference on Urban Spread and Urban Fragmentation around the World: From Views to Facts, Universit\u00e9 d\u2019Orl\u00e9ans, 26-28 September",
        "periodo": "dal 26-09-2007 al 28-09-2007"
      },
      {
        "content": "(with Renato Gibin) Paper \u201cModelli regionali di innovazione in Italia\u201d, XXVIII AISRe Conference, Bari.",
        "periodo": "dal 24-09-2008 al 24-09-2008"
      },
      {
        "content": "Paper \u201cIl Cultural Planning nell\u2019era della conoscenza\u201d, XIX AISRe Conference, Florence.",
        "periodo": "dal 11-09-2009 al 11-09-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario \u201cIl territorio nell'epoca della conoscenza\u201d, con C. Antonelli, A. G. Calafati, R. Camagni, A. Cecchini, M. Dugato, M. Mazzarino, E. Rullani; , con la relazione di apertura: \u201cIl territorio e la pianificazione territoriale nell'epoca della conoscenza\u201d, Universit\u00e0 Iuav, Venezia",
        "periodo": "dal 20-11-2009 al 20-11-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e conduzione del seminario \u201cSpazio Territorio Conoscenza\u201d, con F. Farinelli and G. De Michelis, Venezia, Iuav",
        "periodo": "dal 12-04-2010 al 12-04-2010"
      },
      {
        "content": "Paper \u201cLa pianificazione del territorio nell\u2019epoca della conoscenza. Il punto di vista di un economista\u201d, AISRe Workshop on Le prospettive delle scienze regionali italiane nella visione dei \u201cgiovani\u201d geografi ed urbanisti (ma non solo di loro), Politecnico di Milano",
        "periodo": "dal 14-06-2010 al 14-06-2010"
      },
      {
        "content": "Organizza il Workshop on \u201cKnowledge-creating Milieus: Firms, Cities, and Regions\u201d con un Paper \u201c\u00abMilieu\u00bb and \u00abKnowledge\u2013creating Activities\u00bb: Two Interpretative Tools for the Knowledge Economy\u201d, Iuav University \u2212 Research Unit \u201cSociety Economy Territory\u201d, Technische Universit\u00e4t Berlin \u2212 Institut f\u00fcr Stadt- und Regionalplanung, Confindustria Veneto, Venice",
        "periodo": "dal 08-04-2011 al 08-04-2011"
      },
      {
        "content": "(with F. Compagnucci) Paper \u201cIndustrial Districts and the City: Relationships in the Knowledge Age. Evidence since the Italian Case\u201d, 51st ERSA Congress, Barcelona (E)",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2011"
      },
      {
        "content": "Organisation of the Special session within the XXXII Aisre National Conference on \u201cKnowledge-creating milieus: Firms, cities, territories\u201d, with a paper entitled \u201c\u00abMilieu\u00bb and \u00abKnowledge\u2013creating Activities\u00bb: Two Interpretative Tools for the Knowledge Economy\u201d, Turin",
        "periodo": "dal 14-09-2011 al 14-09-2011"
      },
      {
        "content": "(invitation) (with F. Compagnucci) Paper \u201c\u00abKnowledge-Creating Services\u00bb: uno strumento interpre-tativo per l\u2019economia della conoscenza\u201d, University of Padua, Department of Economic Sciences",
        "periodo": "dal 20-09-2011 al 20-09-2011"
      },
      {
        "content": "Organizza e conduce il seminario \u201cEcologie della creativit\u00e0\u201d, con M. Casati, M. Ferrari, M. L. Frisa, I. Inti, P. Alfierj, C. Seganfreddo, A. Vaccari. Venezia, Iuav",
        "periodo": "dal 02-12-2011 al 02-12-2011"
      },
      {
        "content": "Organizza e conduce il seminario \u201cKnowledge Intensive Services: approcci a confronto\u201d, con R. Grandinetti, M. Bettiol, E. Di Maria, V. De Marchi, C. Mazzoleni. Venezia, Iuav",
        "periodo": "dal 16-12-2011 al 16-12-2011"
      },
      {
        "content": "(invitation) Paper \u201cConoscenza, innovazione e sviluppo economico\u201d, Conference on Ripensare la montagna: saperi locali nel web 3.0, Belluno, IV Interreg Italia-Austria Project, SUSPLAN \u201cPianificazione sostenibile in Aree Montane\u201d",
        "periodo": "dal 27-04-2012 al 27-04-2012"
      },
      {
        "content": "(invitation; with F. Compagnucci) Paper \u201cIndustrial districts and the city: relationships in the knowledge age. Evidence since the Italian case\u201d, XXXIII National Conference AISRe, Rome, 13-15 September",
        "periodo": "dal 14-09-2012 al 14-09-2012"
      },
      {
        "content": "(invitation) Paper \u201cRepresenting the un-representable? Geographical aporias in the knowledge age\u201d, XXXIII AISRe Conference, Rome.",
        "periodo": "dal 15-09-2012 al 15-09-2012"
      },
      {
        "content": "(invitation) Paper \u201cFrom space to milieu: New analytical tools in the knowledge era\u201d, 53th Scientific Conference of the Economist Italian Society, Matera",
        "periodo": "dal 20-10-2012 al 20-10-2012"
      },
      {
        "content": "(invitation; with F. Compagnucci), Paper \u201cIndustrial Districts and the city: relationships in the knowledge age. Evidence since the Italian case\u201d, Doshisha International Joint Workshop \u201cPublic Policy in Creative Economy\u201d, Doshisha University, Kyoto, December 16th.",
        "periodo": "dal 16-12-2012 al 16-12-2012"
      },
      {
        "content": "(invitation; with F. Compagnucci) Paper \u201cL\u2019economia della conoscenza: una nuova fonte di divergenza regionale?\u201d, Seminario scientifico PRIN 2008 \u201cCrisi e capitale territoriale: Politiche regionali per la ripresa economica. Palermo, Universit\u00e0 degli studi",
        "periodo": "dal 17-06-2013 al 17-06-2013"
      },
      {
        "content": "Organizza e conduce il Workshop on \u201cCreative Milieus in Europe\u201d with R.Camagni, G. De Michelis, Andreas Philippopoulus, F. Compagnucci, F. Paulus, C. Vacchaini-Marcuzzo, D. Goldoni, C. Mazzoleni, M. d\u2019Ambros, J.A Latorre, K. Stachoviach. Venice, Iuav, con presentazione di un paper su \"Analytical tools for the knoweledge economy: Towards a hermeneutic approach\"",
        "periodo": "dal 12-07-2013 al 12-07-2013"
      },
      {
        "content": "Paper \u201cUn esame comparativo tra la nozione di milieu nelle scienze regionali e l\u2019originaria formulazione di Durkheim\u201d, XXXIV Conferenza Nazionale AISRe, Palermo, 2-3 September.",
        "periodo": "dal 02-09-2013 al 03-09-2013"
      },
      {
        "content": "(invitation) Organiser and chairman of the Plenary Session \u201cModelli di insediamento regionale e sistemi di mobilit\u00e0\u201d at the XV Conference of the Italian Association of Transport Economics and Logistics (SIET), Venice, 18-20 September",
        "periodo": "dal 20-09-2013 al 20-09-2013"
      },
      {
        "content": "(invito) Paper \u201cFrammenti di geografie di ci\u00f2-che-non-si-vede\u201d, Seminario \"Nuova cosmografia dell\u2019Africa 2050\", Venezia, Iuav Doctoral School",
        "periodo": "dal 19-12-2013 al 19-12-2013"
      },
      {
        "content": "Organizza, con A. Philippopoulos-Mihalopoulos, l' International Symposium on \u201cAtmospheres of spatial justice\u201d, with R. Johnsen, G. Bachmann, T. Timon Beyes, C. Michels, A. Riello, A. Pavoni, D. Goldoni. Venice, Iuav, presentando un paper su \u201cLandscape: A/the operational tool for handling atmospheres\u201d",
        "periodo": "dal 10-04-2014 al 10-04-2014"
      },
      {
        "content": "(invitation) Paper \u201cModelli locali di creativit\u00e0 e politiche alla dimensione meso-economica\u201d, Policy Workshop on \u201cGrowth, investments and territory: From ideas to projects\u201d, XXXV Conferenza Nazionale AISRe, Padova, 11-13 September",
        "periodo": "dal 12-09-2014 al 12-09-2014"
      },
      {
        "content": "(invitation; with F. Compagnucci) Paper \u201cSmall and medium-sized cities: Endogenous or exogenous development trajectories?\u201d, XXXV Conferenza Nazionale AISRe, Padova, 11-13 September 2014.",
        "periodo": "dal 13-09-2014 al 13-09-2014"
      },
      {
        "content": "Paper \u201cUrban fragmentation: The search for an analytical frame\u201d, CUI \u201914 \u2212 Contemporary Urban Issues Conference, Istanbul, 13-15 November 2014",
        "periodo": "dal 13-11-2014 al 13-11-2014"
      },
      {
        "content": "(invitation) Paper \u201cCreativit\u00e0 e sviluppo urbano\u201d, Workshop AISRe \u2013 ABC \u201cLa frontiera del dibattito in Economia Regionale e Urbana\u201d, Politecnico di Milano.",
        "periodo": "dal 05-03-2015 al 06-03-2015"
      },
      {
        "content": "(invitation) Paper \u201cFelicit\u00e0 ed economia. Maneggiare con cura\u201d, Workshop on \u201cFelicit\u00e0, benessere, prosperit\u00e0. Tra filosofia, politica ed economia\u201d, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia, Dipartimento di Filosofia e Beni Culturali, Cattedre di Estetica, 4-5 June 2015",
        "periodo": "dal 05-06-2015 al 05-06-2015"
      },
      {
        "content": "(invitation, with F. Compagnucci) Paper \u201cUrban geographies in creativity-led economies. Evidence from the Italian case\u201d. XII Workshop c.MET05 on \u201cIndustria internazionale e investimenti per i territori. Ripensare le politiche per la crescita e lo sviluppo\u201d. Venezia-Treviso, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia, 10-12 June 2015",
        "periodo": "dal 12-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "(invitation, with F. Compagnucci) Paper \u201cUrban geographies in creativity-led economies. Evidence from the Italian case\u201d. XXXVI Conferenza nazionale AISRe, Arcavacata di Rendi, 14-16 September 2015",
        "periodo": "dal 14-09-2015 al 14-09-2015"
      },
      {
        "content": "Organizza, con Laura Fregolent e Giuseppe Piperata, il seminario Iuav \u201cCitt\u00e0 metropolitane e nuovi enti di area vasta: un primo bilancio\", Venezia, Iuav, con paper \"La citt\u00e0 metropolitana nel sistema dei poteri pubblici secondo l'economista\"",
        "periodo": "dal 18-01-2016 al 18-01-2016"
      },
      {
        "content": "(invitation) Paper \u201cIl ruolo delle politiche urbane nella governance della creativit\u00e0\u201d, Policy Workshop del Gruppo di Discussione \u201cCrescita Investimenti e Territorio\u201d, Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 19-02-2016 al 19-02-2016"
      },
      {
        "content": "Organizza, con Giancarlo Cor\u00f2 e Enzo Rullani il Seminario \u201cPresentation del libro Investimenti, innovazione e citt\u00e0: una nuova politica industriale per la crescita\", Venezia, Universit\u00e0 di Venezia",
        "periodo": "dal 20-05-2016 al 20-05-2016"
      },
      {
        "content": "(invitation; with Fabiano Compagnucci) Paper \u201cL\u2019identificazione delle aree metropolitane \u2018generative\u2019 in Italia\u201d. XXXVII Conferenza Nazionale AISRe, Ancona, 22-22 September 2016",
        "periodo": "dal 21-09-2016 al 21-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Scientific director of the Iuav-SIP Agreement on \u201cDesign and implementation of a course in urban and territorial analysis\u201d, with nine lessons at the National and some Regional SIP Offices",
        "periodo": "dal 01-01-1990 al 31-12-1990"
      },
      {
        "content": "Chief researcher of a mission of international cooperation in Mauritania, concerning an \"Etude socio-\u00e9conomique de la r\u00e9gion du Tagant\" - (CCE - Projet n\u00b0 7-ACP-MAU2)",
        "periodo": "dal 01-01-1993 al 31-12-1994"
      },
      {
        "content": "Scientific director with Dr. Antonino Marguccio of the Iuav-Telecom-Italia Agreement for the \u201cDesign of a course in urban and territorial analysis\u201d, with eight lessons at the Telecom National Educational Centre, L\u2019Aquila",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-12-1995"
      },
      {
        "content": "Scientific director of a consultancy contract between Iuav and the NGO \u201cAfrica 70\u201d, concerning certain components of \u201cProjet d\u2019appui au D\u00e9veloppement urbain du Centre de Praia (Cape Vert)\u201d (CCE - Projet n\u00b0 7-ACP-CV-024)",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-1997"
      },
      {
        "content": "Scientific co-director of a consultancy contract between Iuav and the NGO \u201cAfrica 70\u201d, concerning certain components of the international cooperation project \u201cEtude de faisabilit\u00e9 d\u2019un projet de d\u00e9veloppement communal \u00e0 Chinguetti (Mauritanie)\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "Scientific director of a consultancy contract between Iuav and the NGO \u201cAfrica 70\u201d, concerning certain components of the international cooperation projects \u201cUrban upgrading of the informal quarters in Praia (Cape Verde)\u201d and \u201cMunicipal Development and support in Maio (Cape Vert)\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Scientific director of a FSE research grant (Regione Veneto) on \u201cThe creative enterprise in the knowledge economy: Strategies and policies of knowledge governance for innovation\u201d; researcher doc. Claudio Coletta",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 28-02-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente del collegio dei docenti del dottorato in Estimo ed economia territoriale, Universit\u00e0 di Padova, con incarico di insegnamento in Economia urbana e regionale",
        "periodo": "dal 01-10-2002 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "1997, Participation in the C.N.R. research \u201cTheories and methods for the management of rural and transitional areas: A sustainable approach\u201d, cod. 95.03313.CT06, under the direction of prof. Matelda Reho",
        "periodo": "dal 01-10-1997 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "Participation in the UE TEMPUS projet \u00abMARVIL\u00bb among INSA (Lyon), Universt\u00e0 Iuav (Venice) and Universit\u00e9 Libanaise de Beyrouth for the institution of a \u201cMast\u00e8re en sciences et m\u00e9tiers del la ville\u201d at the Universit\u00e9 Libanaise",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Member of the Iuav unit in the PRIN research project n\u00b0 2006147720. on \u201cCultural Planning. Notions, methods, and practices\"",
        "periodo": "dal 01-07-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Scientific director of the Research Unit \u201cSociety Economy Territory\u201d, Iuav Research Department",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Scientific coordinator of a European research project (self-financed) on \u201cKnowledge-creating Milieus in Europe: Firms, Cities, Territories\u201d, with J. A. Baguena Latorre (Universitat de Girona), R. Camagni (Politecnico di Milano), F. Compagnucci (Universit\u00e0 Iuav, Venice), G. De Michelis (Universit\u00e0 Milano - Bicocca), P. Garbolino (Universit\u00e0 Iuav, Venice), D. Goldoni (Universit\u00e0 degli Studi \u201cCa\u2019 Foscari\u201d, Venice), C. Mazzoleni (Universit\u00e0 Iuav, Venice), F. Paulus (Universit\u00e9 de Strasbourg), A. Philippopoulos-Mihalopoulos (Westminster University, London), C. Simone (Universit\u00e0 Milano - Bicocca), K. Stachowiak (Adam Mickiewicz University, Poznan), \u00c9. Szab\u00f3 (University of P\u00e9cs), C. Vacchiani-Marcuzzo (Universit\u00e9 de Reims Champagne-Ardenne).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Supervisor of a FP7-PEOPLE-2013-IOF research project on \u201cKnowledge economy revisited: policy implications from the cases of Italy and Canada\u201d. Score: 78/100 (short-listed but non financed project)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 30-06-2013"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Cours d\u2019Economie Urbaine, Mast\u00e8re en \u201cSciences et M\u00e9tiers de la ville\u201d, Universit\u00e9 Libanaise, Beyrouth.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2006"
      }
    ]
  }
}