{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-10",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "978-88-7285-842-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Manifestolibri, ISBN: 978-88-7285-842-4",
        "opera": "Ilaria Agostini;Franco Arminio;Giuseppe Barbera;Paolo Berdini;Piero Bevilacqua;Sergio Brenna;Domenico Cersosimo;Chiara Ciampa;Antonio Costab [...] olo Scarpa;Maria Adele Teti;Giorgio Todde. (a cura di): Ilaria Agostini Piero Bevilacqua, Viaggio in Italia. Le citt\u00e0 nel trentennio neoliberista. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ilaria Agostini, Piero Bevilacqua"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ilaria Agostini, Piero Bevilacqua (2016). Introduzione. In: Ilaria",
        "Agostini;Franco Arminio;Giuseppe Barbera;Paolo Berdini;Piero",
        "Bevilacqua;Sergio Brenna;Domenico Cersosimo;Chiara Ciampa;Antonio",
        "Costab [...] olo Scarpa;Maria Adele Teti;Giorgio Todde. (a cura di): Ilaria",
        "Agostini Piero Bevilacqua, Viaggio in Italia. Le citt\u00e0 nel trentennio",
        "neoliberista. p. 7-10, ROMA:Manifestolibri, ISBN: 978-88-7285-842-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-17",
        "titolo": "Un'altra idea di citt\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-98262-32-8"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Ai\u00f3n, ISBN: 978-88-98262-32-8",
        "opera": "(a cura di): Ilaria Agostini, Urbanistica resistente nella Firenze neoliberista: perUnaltracitt\u00e0 2004-2014. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ilaria Agostini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ilaria Agostini (2016). Un'altra idea di citt\u00e0. In: (a cura di): Ilaria Agostini,",
        "Urbanistica resistente nella Firenze neoliberista: perUnaltracitt\u00e0 2004-2014.",
        "p. 7-17, FIRENZE:Ai\u00f3n, ISBN: 978-88-98262-32-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "42-58",
        "titolo": "Dal paesaggio ai paesaggi regionali: la delimitazione degli \"ambiti\"",
        "ISBN": [
          "978-88-581-2295-2"
        ],
        "csp": "Roma-Bari:Laterza, ISBN: 978-88-581-2295-2",
        "opera": "(a cura di): Anna Marson, La struttura del paesaggio. Una sperimentazione multidisciplinare per il Piano della Toscana. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ilaria Agostini, Claudio Greppi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ilaria Agostini, Claudio Greppi (2016). Dal paesaggio ai paesaggi regionali:",
        "la delimitazione degli \"ambiti\". In: (a cura di): Anna Marson, La struttura del",
        "paesaggio. Una sperimentazione multidisciplinare per il Piano della",
        "Toscana. p. 42-58, Roma-Bari:Laterza, ISBN: 978-88-581-2295-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-59",
        "titolo": "Firenze",
        "ISBN": [
          "978-88-7285-842-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Manifestolibri, ISBN: 978-88-7285-842-4",
        "opera": "Ilaria Agostini;Franco Arminio;Giuseppe Barbera;Paolo Berdini;Piero Bevilacqua;Sergio Brenna;Domenico Cersosimo;Chiara Ciampa;Antonio Costabile;A [...] lo Scarpa;Maria Adele Teti;Giorgio Todde. (a cura di): Ilaria Agostini Piero Bevilacqua, Viaggio in Italia. Le citt\u00e0 nel trentennio neoliberista. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ilaria Agostini, Alberto Magnaghi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ilaria Agostini, Alberto Magnaghi (2016). Firenze. In: Ilaria Agostini;Franco",
        "Arminio;Giuseppe Barbera;Paolo Berdini;Piero Bevilacqua;Sergio",
        "Brenna;Domenico Cersosimo;Chiara Ciampa;Antonio Costabile;A [...] lo",
        "Scarpa;Maria Adele Teti;Giorgio Todde. (a cura di): Ilaria Agostini Piero",
        "Bevilacqua, Viaggio in Italia. Le citt\u00e0 nel trentennio neoliberista. p. 53-59,",
        "ROMA:Manifestolibri, ISBN: 978-88-7285-842-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-62",
        "titolo": "Le paysage rural de Chianti (Toscane): de l'analyse architecturale \u00e0 l'am\u00e9nagement du territoire",
        "ISBN": [
          "978-2-9548434-1-4"
        ],
        "csp": "Paris-Bordeaux:Maisons paysannes de France/Maison de Pays en Aquitaine, ISBN: 978-2-9548434-1-4",
        "opera": "(a cura di): J.-Ch. de Munain, Habitat & identit\u00e9. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "ILARIA AGOSTINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ILARIA AGOSTINI (2016). Le paysage rural de Chianti (Toscane): de",
        "l'analyse architecturale \u00e0 l'am\u00e9nagement du territoire. In: (a cura di): J.-Ch.",
        "de Munain, Habitat & identit\u00e9. p. 51-62, Paris-Bordeaux:Maisons",
        "paysannes de France/Maison de Pays en Aquitaine, ISBN:",
        "978-2-9548434-1-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-67",
        "titolo": "Piani neoliberisti",
        "ISBN": [
          "978-88-98262-32-8"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Ai\u00f3n, ISBN: 978-88-98262-32-8",
        "opera": "(a cura di): Ilaria Agostini, Urbanistica resistente nella Firenze neoliberista: perUnaltracitt\u00e0 2004-2014. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ilaria Agostini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ilaria Agostini (2016). Piani neoliberisti. In: (a cura di): Ilaria Agostini,",
        "Urbanistica resistente nella Firenze neoliberista: perUnaltracitt\u00e0 2004-2014.",
        "p. 57-67, FIRENZE:Ai\u00f3n, ISBN: 978-88-98262-32-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "188-198",
        "titolo": "Resistenza al consumo di territorio. Il contributo ecologista e neoambientalista alla definizione di specifiche normative urbanistiche",
        "ISBN": [
          "9788844807108"
        ],
        "csp": "Roma:ISPRA-Istituto Superiore per la Protezione e la Ricerca Ambientale, ISBN: 9788844807108",
        "opera": "(a cura di): Michele Munaf\u00f2 et al., Recuperiamo terreno. vol. II, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ilaria Agostini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ilaria Agostini (2015). Resistenza al consumo di territorio. Il contributo",
        "ecologista e neoambientalista alla definizione di specifiche normative",
        "urbanistiche. In: (a cura di): Michele Munaf\u00f2 et al., Recuperiamo terreno.",
        "vol. II, p. 188-198, Roma:ISPRA-Istituto Superiore per la Protezione e la",
        "Ricerca Ambientale, ISBN: 9788844807108"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "88-97",
        "titolo": "La tutela dei suoli fertili dal cemento e dallo spreco: lo strano caso della legge toscana",
        "ISBN": [
          "978-88-6500-110-3"
        ],
        "csp": "Firenze:Libreria Editrice Fiorentina, ISBN: 978-88-6500-110-3",
        "opera": "(a cura di): Ilaria Agostini Daniele Vannetiello, La conversione dell'abitare. Comunit\u00e0, fertilit\u00e0, sapienza. vol. 12, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ilaria Agostini Vandana Shiva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ilaria Agostini Vandana Shiva (2015). La tutela dei suoli fertili dal cemento",
        "e dallo spreco: lo strano caso della legge toscana. In: (a cura di): Ilaria",
        "Agostini Daniele Vannetiello, La conversione dell'abitare. Comunit\u00e0, fertilit\u00e0,",
        "sapienza. vol. 12, p. 88-97, Firenze:Libreria Editrice Fiorentina, ISBN:",
        "978-88-6500-110-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "136-149",
        "titolo": "Il ripopolamento contadino. Considerazioni su un progetto trentennale",
        "ISBN": [
          "978-88-6500-110-3"
        ],
        "csp": "Firenze:Libreria Editrice Fiorentina, ISBN: 978-88-6500-110-3",
        "opera": "(a cura di): Ilaria Agostini Daniele Vannetiello, La conversione dell'abitare. Comunit\u00e0, fertilit\u00e0, sapienza. vol. 12, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ilaria Agostini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ilaria Agostini (2015). Il ripopolamento contadino. Considerazioni su un",
        "progetto trentennale. In: (a cura di): Ilaria Agostini Daniele Vannetiello, La",
        "conversione dell'abitare. Comunit\u00e0, fertilit\u00e0, sapienza. vol. 12, p. 136-149,",
        "Firenze:Libreria Editrice Fiorentina, ISBN: 978-88-6500-110-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-196",
        "titolo": "Il diritto alla campagna. Rinascita rurale e rifondazione urbana. Con premessa di Vandana Shiva. In appendice, Voci della Fierucola di Laura Montanari. p",
        "ISBN": [
          "9788823019966"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823019966",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ilaria Agostini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ilaria Agostini (2015). Il diritto alla campagna. Rinascita rurale e",
        "rifondazione urbana. Con premessa di Vandana Shiva. In appendice, Voci",
        "della Fierucola di Laura Montanari. p. 1-196, ROMA:Ediesse, ISBN:",
        "9788823019966"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abLa citt\u00e0 \u00e8 come l\u2019opera d\u2019arte\u00bb. Riccardo Mariani e la trilogia sulla cultura della citt\u00e0",
        "ISSN": [
          "0391-2248"
        ],
        "journal": "STORIA URBANA",
        "csp": "vol. 142, p. 113-120, ISSN: 0391-2248",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ilaria Agostini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ilaria Agostini (2014). \u00abLa citt\u00e0 \u00e8 come l\u2019opera d\u2019arte\u00bb. Riccardo Mariani e",
        "la trilogia sulla cultura della citt\u00e0. STORIA URBANA, vol. 142, p. 113-120,",
        "ISSN: 0391-2248"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "84-93",
        "titolo": "Tra Bologna e la collina. Elementi di cultura urbana per il progetto nell\u2019area Staveco",
        "ISBN": [
          "9788877948397"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Editrice Compositori, ISBN: 9788877948397",
        "opera": "Matteo Agnoletto Micaela Antonucci Valter Balducci Cristiana Bartolomei Marco Alvise [...] Mucelli Valentina Orioli Stefania R\u00f6ssl Simona Tondelli Ugolini. Progetto STAVECO. Un nuovo polo universitario tra centro storico e collina. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ilaria Agostini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ilaria Agostini (2014). Tra Bologna e la collina. Elementi di cultura urbana",
        "per il progetto nell\u2019area Staveco. In: Matteo Agnoletto Micaela Antonucci",
        "Valter Balducci Cristiana Bartolomei Marco Alvise [...] Mucelli Valentina",
        "Orioli Stefania R\u00f6ssl Simona Tondelli Ugolini. Progetto STAVECO. Un",
        "nuovo polo universitario tra centro storico e collina. p. 84-93,",
        "BOLOGNA:Editrice Compositori, ISBN: 9788877948397"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dal restauro urbano al \u201cdov\u2019era, ma non com\u2019era\u201d. Dialogo con Pier Luigi Cervellati sulla cultura della citt\u00e0 storica",
        "ISSN": [
          "2036-1602"
        ],
        "journal": "IN BO",
        "csp": "vol. 6, p. 277-288, ISSN: 2036-1602",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ilaria Agostini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ilaria Agostini (2013). Dal restauro urbano al \u201cdov\u2019era, ma non com\u2019era\u201d.",
        "Dialogo con Pier Luigi Cervellati sulla cultura della citt\u00e0 storica. IN BO, vol.",
        "6, p. 277-288, ISSN: 2036-1602"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-30",
        "titolo": "Architettura contadina e paesaggio: eredit\u00e0 novecentesca e restituzione contemporanea. Il caso toscano",
        "ISBN": [
          "9788890421167"
        ],
        "csp": "Reggio Emilia:Edizioni Istituto Alcide Cervi, ISBN: 9788890421167",
        "opera": "(a cura di): Gabriella Bonini, Antonio Brusa, Rossano Pazzagli, Paesaggi agrari del Novecento. Continuit\u00e0 e fratture. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ilaria Agostini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ilaria Agostini (2013). Architettura contadina e paesaggio: eredit\u00e0",
        "novecentesca e restituzione contemporanea. Il caso toscano. In: (a cura",
        "di): Gabriella Bonini, Antonio Brusa, Rossano Pazzagli, Paesaggi agrari del",
        "Novecento. Continuit\u00e0 e fratture. p. 17-30, Reggio Emilia:Edizioni Istituto",
        "Alcide Cervi, ISBN: 9788890421167"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-143",
        "titolo": "Le suddivisioni regionali: tentativo di sistematizzazione",
        "ISBN": [
          "9788866551577"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866551577",
        "opera": "(a cura di): DANIELA POLI, Regole e progetti per il paesaggio. Verso il nuovo piano paesaggistico della Toscana. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "AGOSTINI I, GRANATIERO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AGOSTINI I, GRANATIERO G (2012). Le suddivisioni regionali: tentativo di",
        "sistematizzazione. In: (a cura di): DANIELA POLI, Regole e progetti per il",
        "paesaggio. Verso il nuovo piano paesaggistico della Toscana. p. 123-143,",
        "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866551577"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "735-754",
        "titolo": "Un territorio manufatto. Specificit\u00e0 produttive, paesaggistiche e insediative degli \u00e0mbiti fluviali: il caso dell\u2019Arno a valle di Firenze",
        "ISBN": [
          "9788859608035"
        ],
        "csp": "FIRENZE:EDIZIONI POLISTAMPA, ISBN: 9788859608035",
        "opera": "Atti della Accademia dei Georgofili 2010. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "I. Agostini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Agostini (2012). Un territorio manufatto. Specificit\u00e0 produttive,",
        "paesaggistiche e insediative degli \u00e0mbiti fluviali: il caso dell\u2019Arno a valle di",
        "Firenze. In: Atti della Accademia dei Georgofili 2010. p. 735-754,",
        "FIRENZE:EDIZIONI POLISTAMPA, ISBN: 9788859608035"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-240",
        "titolo": "Dei fiumi. Facies locorum, labor artificum. p",
        "ISBN": [
          "9788898262007"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Aion, ISBN: 9788898262007",
        "anno": "2012",
        "autori": "I. AGOSTINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "I. AGOSTINI (2012). Dei fiumi. Facies locorum, labor artificum. p. 1-240,",
        "FIRENZE:Aion, ISBN: 9788898262007"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "8-11",
        "titolo": "Pubblica felicit\u00e0 e magnificenza civile. Le elusioni dell\u2019urbanistica fiorentina del XXI secolo",
        "ISBN": [
          "9788888149813"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Aion, ISBN: 9788888149813",
        "opera": "(a cura di): D. VANNETIELLO, Dove va l'urbanistica?. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "I. Agostini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Agostini (2011). Pubblica felicit\u00e0 e magnificenza civile. Le elusioni",
        "dell\u2019urbanistica fiorentina del XXI secolo. In: (a cura di): D. VANNETIELLO,",
        "Dove va l'urbanistica?. p. 8-11, FIRENZE:Aion, ISBN: 9788888149813"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-160",
        "titolo": "La casa rurale in Toscana. Guida al recupero. p",
        "ISBN": [
          "9788820345426"
        ],
        "csp": "MILANO:Hoepli, ISBN: 9788820345426",
        "anno": "2011",
        "autori": "I. Agostini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "I. Agostini (2011). La casa rurale in Toscana. Guida al recupero. p. 1-160,",
        "MILANO:Hoepli, ISBN: 9788820345426"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "319-354",
        "titolo": "Una guida al recupero dell\u2019architettura rurale nel Chianti",
        "ISBN": [
          "9788859608035"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Polistampa, ISBN: 9788859608035",
        "opera": "ATTI DELLA ACCADEMIA DEI GEORGOFILI. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "I. Agostini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Agostini (2010). Una guida al recupero dell\u2019architettura rurale nel Chianti.",
        "In: ATTI DELLA ACCADEMIA DEI GEORGOFILI. p. 319-354,",
        "FIRENZE:Polistampa, ISBN: 9788859608035"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-45",
        "titolo": "Ritratto di una valle appenninica",
        "ISBN": [
          "9788846727800"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846727800",
        "opera": ".. Il castello di Sorana. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "I. Agostini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Agostini (2010). Ritratto di una valle appenninica. In: .. Il castello di",
        "Sorana. p. 35-45, PISA:ETS, ISBN: 9788846727800"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "201-218",
        "titolo": "Il paesaggio antico. Res rustica e classicit\u00e0 nei voyages d\u2019Italie",
        "ISBN": [
          "9788874315017"
        ],
        "csp": "Napoli:Giannini, ISBN: 9788874315017, Napoli, Istituto per gli studi filosofici-Palazzo Serra di Cassano; Napoli, Castel Nuovo; Santa Maria Capua Vetere, Ex Convento di San Francesco, 10-11-12 ottobre 2007",
        "opera": "L\u2019idea dell\u2019antico nel Decennio francese. Atti del terzo seminario di studi \"Decennio francese (1806-1815)\". p",
        "anno": "2010",
        "autori": "I. Agostini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "I. Agostini (2010). Il paesaggio antico. Res rustica e classicit\u00e0 nei voyages",
        "d\u2019Italie. In: L\u2019idea dell\u2019antico nel Decennio francese. Atti del terzo seminario",
        "di studi \"Decennio francese (1806-1815)\". p. 201-218, Napoli:Giannini,",
        "ISBN: 9788874315017, Napoli, Istituto per gli studi filosofici-Palazzo Serra",
        "di Cassano; Napoli, Castel Nuovo; Santa Maria Capua Vetere, Ex",
        "Convento di San Francesco, 10-11-12 ottobre 2007"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-160",
        "titolo": "Acque sotterranee e acque di fiume. Rabdomanti, mugnai, renaioli e navicellai d\u2019Arno",
        "ISBN": [
          "9788864530307"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788864530307",
        "opera": "(a cura di): ALBERTO MAGNAGHI SARA GIACOMOZZI, Un fiume per il territorio. Indirizzi progettuali per il parco fluviale del Valdarno empolese. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "I. Agostini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Agostini (2009). Acque sotterranee e acque di fiume. Rabdomanti,",
        "mugnai, renaioli e navicellai d\u2019Arno. In: (a cura di): ALBERTO MAGNAGHI",
        "SARA GIACOMOZZI, Un fiume per il territorio. Indirizzi progettuali per il",
        "parco fluviale del Valdarno empolese. p. 151-160, FIRENZE:Firenze",
        "University Press, ISBN: 9788864530307"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205-208",
        "titolo": "Riace, o dell\u2019accoglienza. Una esperienza di \u201cospitalit\u00e0 diffusa\u201d nella Locride",
        "ISBN": [
          "8849216181"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Gangemi, ISBN: 8849216181",
        "opera": "(a cura di): ANNALISA CALCAGNO MANIGLIO, Paesaggio costiero. Sviluppo turistico sostenibile. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "I. Agostini, D. Vannetiello"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Agostini, D. Vannetiello (2009). Riace, o dell\u2019accoglienza. Una esperienza",
        "di \u201cospitalit\u00e0 diffusa\u201d nella Locride. In: (a cura di): ANNALISA CALCAGNO",
        "MANIGLIO, Paesaggio costiero. Sviluppo turistico sostenibile. p. 205-208,",
        "FIRENZE:Gangemi, ISBN: 8849216181"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-192",
        "titolo": "Il paesaggio antico. Res rustica e classicit\u00e0 tra XVIII e XIX secolo. p",
        "ISBN": [
          "9788888149660"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Ai\u00f3n, ISBN: 9788888149660",
        "anno": "2009",
        "autori": "I. Agostini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "I. Agostini (2009). Il paesaggio antico. Res rustica e classicit\u00e0 tra XVIII e",
        "XIX secolo. p. 1-192, FIRENZE:Ai\u00f3n, ISBN: 9788888149660"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il pomerio e il governo del territorio",
        "ISSN": [
          "1827-7772"
        ],
        "journal": "LOCUS",
        "csp": "vol. 9, p. 103-104, ISSN: 1827-7772",
        "anno": "2008",
        "autori": "I. Agostini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "I. Agostini (2008). Il pomerio e il governo del territorio. LOCUS, vol. 9, p.",
        "103-104, ISSN: 1827-7772"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-90",
        "titolo": "Neque habitari, neque arari. Mura, orti e cinte daziarie nelle citt\u00e0 toscane del XIX secolo",
        "ISBN": [
          "9788846720399"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846720399",
        "opera": "(a cura di): Rossano Pazzagli, Il paesaggio della Toscana fra storia e tutela. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "I. Agostini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Agostini (2008). Neque habitari, neque arari. Mura, orti e cinte daziarie",
        "nelle citt\u00e0 toscane del XIX secolo. In: (a cura di): Rossano Pazzagli, Il",
        "paesaggio della Toscana fra storia e tutela. p. 69-90, PISA:ETS, ISBN:",
        "9788846720399"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le acque di Tivoli, ovvero considerazioni geografico-storiche sulla valle dell\u2019Aniene. RI-VISTA",
        "ISSN": [
          "1724-6768"
        ],
        "journal": "RICERCHE PER LA PROGETTAZIONE DEL PAESAGGIO",
        "csp": "vol. 8, p. 105-116, ISSN: 1724-6768",
        "anno": "2007",
        "autori": "I. Agostini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "I. Agostini (2007). Le acque di Tivoli, ovvero considerazioni",
        "geografico-storiche sulla valle dell\u2019Aniene. RI-VISTA. RICERCHE PER LA",
        "PROGETTAZIONE DEL PAESAGGIO, vol. 8, p. 105-116, ISSN: 1724-6768"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il paesaggio agrario come monumento nei \u00abvoyages de Naples\u00bb. RIVISTA DI STORIA DELL'AGRICOLTURA, vol",
        "ISSN": [
          "0557-1359"
        ],
        "journal": "XLVII",
        "csp": "p. 111-130, ISSN: 0557-1359",
        "anno": "2007",
        "autori": "I. Agostini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "I. Agostini (2007). Il paesaggio agrario come monumento nei \u00abvoyages de",
        "Naples\u00bb. RIVISTA DI STORIA DELL'AGRICOLTURA, vol. XLVII, p.",
        "111-130, ISSN: 0557-1359"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-240",
        "titolo": "Le porte della citt\u00e0. Ingressi urbani nella Toscana lorenese (1814-1859). p",
        "ISBN": [
          "8860870593"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 8860870593",
        "anno": "2007",
        "autori": "I. Agostini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "I. Agostini (2007). Le porte della citt\u00e0. Ingressi urbani nella Toscana",
        "lorenese (1814-1859). p. 1-240, FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 8860870593"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il territorio come un presepio: il paesaggio agrario nei Voyages de Naples tra Sette e Ottocento. RI-VISTA",
        "ISSN": [
          "1724-6768"
        ],
        "journal": "RICERCHE PER LA PROGETTAZIONE DEL PAESAGGIO",
        "csp": "vol. 4, p. 121-132, ISSN: 1724-6768",
        "anno": "2005",
        "autori": "I. Agostini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "I. Agostini (2005). Il territorio come un presepio: il paesaggio agrario nei",
        "Voyages de Naples tra Sette e Ottocento. RI-VISTA. RICERCHE PER LA",
        "PROGETTAZIONE DEL PAESAGGIO, vol. 4, p. 121-132, ISSN: 1724-6768"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ricerca delle costanti architettoniche nell\u2019opera di Hans Kollhoff",
        "ISSN": [
          "1720-1721"
        ],
        "journal": "AION",
        "csp": "vol. 5, p. 75-83, ISSN: 1720-1721",
        "anno": "2004",
        "autori": "I. Agostini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "I. Agostini (2004). Ricerca delle costanti architettoniche nell\u2019opera di Hans",
        "Kollhoff. AION, vol. 5, p. 75-83, ISSN: 1720-1721"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Hans Kollhoff. Continuit\u00e0 nell\u2019architettura tedesca",
        "ISSN": [
          "1720-1721"
        ],
        "journal": "AION",
        "csp": "vol. 3, p. 55-67, ISSN: 1720-1721",
        "anno": "2003",
        "autori": "AGOSTINI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "AGOSTINI I (2003). Hans Kollhoff. Continuit\u00e0 nell\u2019architettura tedesca.",
        "AION, vol. 3, p. 55-67, ISSN: 1720-1721"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Adolf Loos. Architetti, artefici, artigiani",
        "ISSN": [
          "1720-1721"
        ],
        "journal": "AION",
        "csp": "vol. 2, p. 136-141, ISSN: 1720-1721",
        "anno": "2003",
        "autori": "AGOSTINI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "AGOSTINI I (2003). Adolf Loos. Architetti, artefici, artigiani. AION, vol. 2, p.",
        "136-141, ISSN: 1720-1721"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pensiero e progetto in Ungers dal brick brutalism alla Grundform",
        "ISSN": [
          "1720-1721"
        ],
        "journal": "AION",
        "csp": "vol. 4, ISSN: 1720-1721",
        "anno": "2003",
        "autori": "AGOSTINI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "AGOSTINI I (2003). Pensiero e progetto in Ungers dal brick brutalism alla",
        "Grundform. AION, vol. 4, ISSN: 1720-1721"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il ritorno alla lana per la rifondazione della civilt\u00e0 montana in Europa. Esperienze di base",
        "ISSN": [
          "2384-8774"
        ],
        "journal": "SCIENZE DEL TERRITORIO",
        "csp": "vol. 4, p. 136-144, ISSN: 2384-8774",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ilaria Agostini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ilaria Agostini (2016). Il ritorno alla lana per la rifondazione della civilt\u00e0",
        "montana in Europa. Esperienze di base. SCIENZE DEL TERRITORIO, vol.",
        "4, p. 136-144, ISSN: 2384-8774"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-62",
        "titolo": "Le paysage rural de Chianti (Toscane): de l'analyse architecturale \u00e0 l'am\u00e9nagement du territoire",
        "ISBN": [
          "978-2-9548434-1-4"
        ],
        "csp": "Paris-Bordeaux:Maisons paysannes de France/Maison de Pays en Aquitaine, ISBN: 978-2-9548434-1-4",
        "opera": "(a cura di): J.-Ch. de Munain, Habitat & identit\u00e9. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "ILARIA AGOSTINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ILARIA AGOSTINI (2016). Le paysage rural de Chianti (Toscane): de",
        "l'analyse architecturale \u00e0 l'am\u00e9nagement du territoire. In: (a cura di): J.-Ch.",
        "de Munain, Habitat & identit\u00e9. p. 51-62, Paris-Bordeaux:Maisons",
        "paysannes de France/Maison de Pays en Aquitaine, ISBN:",
        "978-2-9548434-1-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-17",
        "titolo": "Un'altra idea di citt\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-98262-32-8"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Ai\u00f3n, ISBN: 978-88-98262-32-8",
        "opera": "(a cura di): Ilaria Agostini, Urbanistica resistente nella Firenze neoliberista: perUnaltracitt\u00e0 2004-2014. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ilaria Agostini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ilaria Agostini (2016). Un'altra idea di citt\u00e0. In: (a cura di): Ilaria Agostini,",
        "Urbanistica resistente nella Firenze neoliberista: perUnaltracitt\u00e0 2004-2014.",
        "p. 7-17, FIRENZE:Ai\u00f3n, ISBN: 978-88-98262-32-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "42-58",
        "titolo": "Dal paesaggio ai paesaggi regionali: la delimitazione degli \"ambiti\"",
        "ISBN": [
          "978-88-581-2295-2"
        ],
        "csp": "Roma-Bari:Laterza, ISBN: 978-88-581-2295-2",
        "opera": "(a cura di): Anna Marson, La struttura del paesaggio. Una sperimentazione multidisciplinare per il Piano della Toscana. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ilaria Agostini, Claudio Greppi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ilaria Agostini, Claudio Greppi (2016). Dal paesaggio ai paesaggi regionali:",
        "la delimitazione degli \"ambiti\". In: (a cura di): Anna Marson, La struttura del",
        "paesaggio. Una sperimentazione multidisciplinare per il Piano della",
        "Toscana. p. 42-58, Roma-Bari:Laterza, ISBN: 978-88-581-2295-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13128/Scienze_Territorio-16254"
        ],
        "titolo": "La cultura della citt\u00e0 storica in Italia",
        "ISSN": [
          "2284-242X"
        ],
        "journal": "SCIENZE DEL TERRITORIO",
        "csp": "vol. 3, p. 97-103, ISSN: 2284-242X, doi: 10.13128/Scienze_Territorio-16254",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ilaria Agostini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ilaria Agostini (2015). La cultura della citt\u00e0 storica in Italia. SCIENZE DEL",
        "TERRITORIO, vol. 3, p. 97-103, ISSN: 2284-242X, doi:",
        "10.13128/Scienze_Territorio-16254"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "188-198",
        "titolo": "Resistenza al consumo di territorio. Il contributo ecologista e neoambientalista alla definizione di specifiche normative urbanistiche",
        "ISBN": [
          "9788844807108"
        ],
        "csp": "Roma:ISPRA-Istituto Superiore per la Protezione e la Ricerca Ambientale, ISBN: 9788844807108",
        "opera": "(a cura di): Michele Munaf\u00f2 et al., Recuperiamo terreno. vol. II, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ilaria Agostini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ilaria Agostini (2015). Resistenza al consumo di territorio. Il contributo",
        "ecologista e neoambientalista alla definizione di specifiche normative",
        "urbanistiche. In: (a cura di): Michele Munaf\u00f2 et al., Recuperiamo terreno.",
        "vol. II, p. 188-198, Roma:ISPRA-Istituto Superiore per la Protezione e la",
        "Ricerca Ambientale, ISBN: 9788844807108"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-196",
        "titolo": "Il diritto alla campagna. Rinascita rurale e rifondazione urbana. Con premessa di Vandana Shiva. In appendice, Voci della Fierucola di Laura Montanari. p",
        "ISBN": [
          "9788823019966"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823019966",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ilaria Agostini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ilaria Agostini (2015). Il diritto alla campagna. Rinascita rurale e",
        "rifondazione urbana. Con premessa di Vandana Shiva. In appendice, Voci",
        "della Fierucola di Laura Montanari. p. 1-196, ROMA:Ediesse, ISBN:",
        "9788823019966"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abLa citt\u00e0 \u00e8 come l\u2019opera d\u2019arte\u00bb. Riccardo Mariani e la trilogia sulla cultura della citt\u00e0",
        "ISSN": [
          "0391-2248"
        ],
        "journal": "STORIA URBANA",
        "csp": "vol. 142, p. 113-120, ISSN: 0391-2248",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ilaria Agostini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ilaria Agostini (2014). \u00abLa citt\u00e0 \u00e8 come l\u2019opera d\u2019arte\u00bb. Riccardo Mariani e",
        "la trilogia sulla cultura della citt\u00e0. STORIA URBANA, vol. 142, p. 113-120,",
        "ISSN: 0391-2248"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "84-93",
        "titolo": "Tra Bologna e la collina. Elementi di cultura urbana per il progetto nell\u2019area Staveco",
        "ISBN": [
          "9788877948397"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Editrice Compositori, ISBN: 9788877948397",
        "opera": "Matteo Agnoletto Micaela Antonucci Valter Balducci Cristiana Bartolomei Marco Alvise [...] Mucelli Valentina Orioli Stefania R\u00f6ssl Simona Tondelli Ugolini. Progetto STAVECO. Un nuovo polo universitario tra centro storico e collina. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ilaria Agostini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ilaria Agostini (2014). Tra Bologna e la collina. Elementi di cultura urbana",
        "per il progetto nell\u2019area Staveco. In: Matteo Agnoletto Micaela Antonucci",
        "Valter Balducci Cristiana Bartolomei Marco Alvise [...] Mucelli Valentina",
        "Orioli Stefania R\u00f6ssl Simona Tondelli Ugolini. Progetto STAVECO. Un",
        "nuovo polo universitario tra centro storico e collina. p. 84-93,",
        "BOLOGNA:Editrice Compositori, ISBN: 9788877948397"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dal restauro urbano al \u201cdov\u2019era, ma non com\u2019era\u201d. Dialogo con Pier Luigi Cervellati sulla cultura della citt\u00e0 storica",
        "ISSN": [
          "2036-1602"
        ],
        "journal": "IN BO",
        "csp": "vol. 6, p. 277-288, ISSN: 2036-1602",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ilaria Agostini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ilaria Agostini (2013). Dal restauro urbano al \u201cdov\u2019era, ma non com\u2019era\u201d.",
        "Dialogo con Pier Luigi Cervellati sulla cultura della citt\u00e0 storica. IN BO, vol.",
        "6, p. 277-288, ISSN: 2036-1602"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-30",
        "titolo": "Architettura contadina e paesaggio: eredit\u00e0 novecentesca e restituzione contemporanea. Il caso toscano",
        "ISBN": [
          "9788890421167"
        ],
        "csp": "Reggio Emilia:Edizioni Istituto Alcide Cervi, ISBN: 9788890421167",
        "opera": "(a cura di): Gabriella Bonini, Antonio Brusa, Rossano Pazzagli, Paesaggi agrari del Novecento. Continuit\u00e0 e fratture. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ilaria Agostini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ilaria Agostini (2013). Architettura contadina e paesaggio: eredit\u00e0",
        "novecentesca e restituzione contemporanea. Il caso toscano. In: (a cura",
        "di): Gabriella Bonini, Antonio Brusa, Rossano Pazzagli, Paesaggi agrari del",
        "Novecento. Continuit\u00e0 e fratture. p. 17-30, Reggio Emilia:Edizioni Istituto",
        "Alcide Cervi, ISBN: 9788890421167"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-240",
        "titolo": "Dei fiumi. Facies locorum, labor artificum. p",
        "ISBN": [
          "9788898262007"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Aion, ISBN: 9788898262007",
        "anno": "2012",
        "autori": "I. AGOSTINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "I. AGOSTINI (2012). Dei fiumi. Facies locorum, labor artificum. p. 1-240,",
        "FIRENZE:Aion, ISBN: 9788898262007"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-160",
        "titolo": "La casa rurale in Toscana. Guida al recupero. p",
        "ISBN": [
          "9788820345426"
        ],
        "csp": "MILANO:Hoepli, ISBN: 9788820345426",
        "anno": "2011",
        "autori": "I. Agostini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "I. Agostini (2011). La casa rurale in Toscana. Guida al recupero. p. 1-160,",
        "MILANO:Hoepli, ISBN: 9788820345426"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-192",
        "titolo": "Il paesaggio antico. Res rustica e classicit\u00e0 tra XVIII e XIX secolo. p",
        "ISBN": [
          "9788888149660"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Ai\u00f3n, ISBN: 9788888149660",
        "anno": "2009",
        "autori": "I. Agostini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "I. Agostini (2009). Il paesaggio antico. Res rustica e classicit\u00e0 tra XVIII e",
        "XIX secolo. p. 1-192, FIRENZE:Ai\u00f3n, ISBN: 9788888149660"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-240",
        "titolo": "Le porte della citt\u00e0. Ingressi urbani nella Toscana lorenese (1814-1859). p",
        "ISBN": [
          "8860870593"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 8860870593",
        "anno": "2007",
        "autori": "I. Agostini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "I. Agostini (2007). Le porte della citt\u00e0. Ingressi urbani nella Toscana",
        "lorenese (1814-1859). p. 1-240, FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 8860870593"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "08/F1",
    "progr": "26146",
    "nome": "AGOSTINI Ilaria",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "E' membro della redazione di \u201cCONTESTI: CITTA', TERRITORI, PROGETTI\u201d, rivista del Dipartimento di Urbanistica e Pianificazione del Territorio dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, direttore scientifico Paolo Baldeschi",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "E' membro della redazione centrale di \"SCIENZE DEL TERRITORIO\", ISSN 2284-242X, rivista della Societ\u00e0 dei Territorialisti/e, diretta da Daniela POLI",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' membro della redazione locale (Emilia Romagna) di \"SCIENZE DEL TERRITORIO\", ISSN 2284-242X, rivista della Societ\u00e0 dei Territorialisti/e, diretta da Daniela POLI",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' membro della redazione de \"LA CITTA' INVISIBILE\", ISSN 2498-9517, rivista del Laboratorio politico perUnaltracitt\u00e0-Firenze. Strumento basilare di ricerca-azione, \"La Citt\u00e0 invisibile\" \u00e8 un periodico bisettimanale on line in cui \u00e8 dato direttamente spazio al pensiero critico delle politiche liberiste sullo spazio urbano. La rivista sollecita contributi di analisi ed esperienze urbane e territoriali; fa emergere collegamenti e relazioni tra i molti pres\u00ecdi di resistenza sociale; vuole contribuire alla diffusione di strumenti analitici e critici, presupposto indispensabile per animare reazioni culturali e pratiche di trasformazione sociale.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dirige la collana editoriale \"CIVITAS. STUDI URBANI E TERRITORIALI\" presso la casa editrice Ai\u00f3n. Comitato scientifico: Lidia DECANDIA, Vezio DE LUCIA, Rossano PAZZAGLI, Enzo SCANDURRA",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "LA RIQUALIFICAZIONE PAESAGGISTICA DELL\u2019ANIENE NEL TRATTO TIBURTINO, giornata di studi organizzata dal Comune di Tivoli e dal Master di II livello in Paesaggistica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. \u2013 Relazione dal titolo: TIVOLI E LA VALLE DELL\u2019ANIENE: INTERPRETAZIONE GEOGRAFICO-STORICA (cfr. allegato) \u2013 Luogo: Tivoli, Palazzo comunale",
        "periodo": "dal 12-05-2007 al 12-05-2007"
      },
      {
        "content": "COSTRUITE, AMMINISTRATE. LE CITT\u00c0 E I MILITARI IN ET\u00c0 CONTEMPORANEA, convegno annuale dell'AISU-Associazione Italiana di Storia Urbana, in collaborazione con Universit\u00e0 del Molise. \u2013 Relazione dal titolo: ULTIME PORTE DI CITT\u00c0. ARCHITETTURA DELLE BARRIERE DAZIARIE NELL\u2019ITALIA PREUNITARIA \u2013 Luogo: Termoli, Universit\u00e0 del Molise",
        "periodo": "dal 20-09-2007 al 20-09-2007"
      },
      {
        "content": "L\u2019IDEA DELL\u2019ANTICO NEL DECENNIO FRANCESE (1806-1815), convegno internazionale organizzato dalla Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia della Seconda Universit\u00e0 di Napoli, dalla Societ\u00e0 napoletana di Storia Patria e dall\u2019Istituto italiano per gli studi filosofici di Napoli. \u2013 Relazione dal titolo: IL PAESAGGIO ANTICO. RES RUSTICA E CLASSICIT\u00c0 NEI VOYAGES D\u2019ITALIE (cfr. allegato) \u2013 Luogo: Napoli, Istituto italiano per gli studi filosofici",
        "periodo": "dal 12-10-2007 al 12-10-2007"
      },
      {
        "content": "ENTRARE IN CITT\u00c0. TRADIZIONE ARCHITETTONICA E SACRALIT\u00c0 CIVILE, seminario (con relatori, oltre alla candidata: Riccardo Mariani, Anna Benvenuti) in occasione della presentazione del libro di cui \u00e8 autrice: LE PORTE DELLA CITT\u00c0. INGRESSI URBANI NELLA TOSCANA LORENESE (1814-1859) \u2013 Luogo: Firenze, Gabinetto Scientifico Letterario G.P. Vieusseux",
        "periodo": "dal 14-12-2007 al 14-12-2007"
      },
      {
        "content": "IL PAESAGGIO: UN BENE PREZIOSO O UN\u2019EMERGENZA, convegno in occasione della presentazione del libro \"Il paesaggio della Toscana tra storia e tutela\", a cura di Rossano Pazzagli, ETS, Pisa, 2008 \u2013 Relazione dal titolo: IL POMERIO E IL GOVERNO DEL TERRITORIO (cfr. allegato) \u2013 Luogo: Campiglia Marittima (LI), Palazzo Comunale",
        "periodo": "dal 20-06-2008 al 20-06-2008"
      },
      {
        "content": "LA CITT\u00c0 E LE RETI, IV congresso dell\u2019AISU-Associazione Italiana di Storia Urbana \u2013 Relazione dal titolo: URBANISTI E AGRONOMI. FORMA URBIS E FORMA AGRI NELLA TOSCANA DEL XIX SECOLO \u2013 Luogo: Milano, Universit\u00e0 Bocconi",
        "periodo": "dal 21-02-2009 al 21-02-2009"
      },
      {
        "content": "L\u2019ARCHITETTURA RURALE IN TOSCANA E LE SUE SPECIFICHE CARATTERISTICHE IN AMBITO EUROPEO. UNA GUIDA ALLE BUONE PRATICHE ARCHITETTONICHE, giornata di studi promossa dall\u2019Accademia dei Georgofili (con relatori, oltre alla candidata: Paolo Baldeschi, Italo Moretti) \u2013 Relazione dal titolo: PRESENTAZIONE DEI RISULTATI DEL PROGETTO IN CORSO E DI ALCUNE IMMAGINI DELLA GUIDA ALLE BUONE PRATICHE ARCHITETTONICHE (cfr. allegato) \u2013 Luogo: Firenze, Accademia dei Georgofili",
        "periodo": "dal 04-04-2009 al 04-04-2009"
      },
      {
        "content": "HABITAT & IDENTIT\u00c9: VERS UNE CULTURE DE L\u2019HABITER?, convegno internazionale organizzato dal CAUE-Conseil d\u2019Architecture, d\u2019Urbanisme et de l\u2019Environnement (D\u00e9partement Pyr\u00e9n\u00e9es Atlantiques), Universit\u00e9 de Pau et des Pays de l'Adour, Universit\u00e9 Bordeaux 2 e Institut de G\u00e9oarchitecture (Universit\u00e9 de la Bretagne Occidentale) \u2013 Relazione dal titolo LA \u2018GUIDA ALLE BUONE PRATICHE ARCHITETTONICHE\u2019: DE L\u2019ANALYSE ARCHITECTURALE \u00c0 L\u2019AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE \u2013 Luogo: Bayonne, Francia",
        "periodo": "dal 26-11-2009 al 26-11-2009"
      },
      {
        "content": "CASE RURALI E CITTADINI IN CAMPAGNA. UNA GUIDA AL RECUPERO DELLA RURALIT\u00c0 IN ARCHITETTURA, incontro seminariale tenutosi nell\u2019ambito della manifestazione \u201cTerra Futura. Buone pratiche di vita, di governo e d\u2019impresa verso un futuro equo e sostenibile\u201d \u2013 Relazione dal titolo GUIDA ALLE BUONE PRATICHE ARCHITETTONICHE NEL TERRITORIO DEL CHIANTI. INDIRIZZI PER IL RECUPERO DELL\u2019ARCHITETTURA RURALE E PER LA NUOVA EDIFICAZIONE \u2013 Luogo: Firenze, Fortezza da Basso",
        "periodo": "dal 05-06-2010 al 05-06-2010"
      },
      {
        "content": "ASSEMBLEA NAZIONALE della \u201cRete dei Comitati per la difesa del territorio\u201d presieduta da Alberto ASOR ROSA \u2013 Partecipazione con una relazione dal titolo IL PIANO (INFRA)STRUTTURALE DI FIRENZE \u2013 Luogo: Firenze, Teatro dell\u2019Affratellamento",
        "periodo": "dal 10-07-2010 al 10-07-2010"
      },
      {
        "content": "VIVIBILIT\u00c0 URBANA NELL\u2019AREA METROPOLITANA FIORENTINA. CONSIDERAZIONI SUI DOCUMENTI PRELIMINARI AL PIANO STRUTTURALE 2010, convegno organizzato dai gruppi consiliari SEL-Sinistra Ecologia e Libert\u00e0 e perUnaltracitt\u00e0 (con relatori, oltre alla candidata: Mariella Zoppi, Giorgio Pizziolo, Francesco Indovina et al.) \u2013 Relazione dal titolo IL PIANO (INFRA)STRUTTURALE DI FIRENZE, OVVERO L\u2019ASSENZA DI UN\u2019IDEA COSTITUZIONALE PER LA CITT\u00c0 \u2013 Luogo: Firenze, Palazzo Vecchio",
        "periodo": "dal 11-09-2010 al 11-09-2010"
      },
      {
        "content": "EDILIZIA RURALE IN PROVINCIA DI FIRENZE: TUTELA DELL\u2019IDENTIT\u00c0 E SVILUPPO ECONOMICO, organizzato dal Dipartimento Agricoltura della Provincia di Firenze (con relatori, oltre alla candidata: Leonardo Rombai, Anna Guarducci et al.) \u2013 Relazione dal titolo GUIDA ALLE BUONE PRATICHE ARCHITETTONICHE: INDIRIZZI PER IL RECUPERO DELL\u2019ARCHITETTURA RURALE NEL TERRITORIO DEL CHIANTI \u2013 Luogo: Firenze, Palazzo Medici Riccardi",
        "periodo": "dal 22-10-2010 al 22-10-2010"
      },
      {
        "content": "IL PAESAGGIO AGRARIO COME MONUMENTO CULTURALE, incontro pubblico nell'ambito della rassegna \"Naturalia e mirabilia\" del Museo di Storia Naturale dell'Universit\u00e0 di Firenze, in occasione della presentazione del libro di I. Agostini, IL PAESAGGIO ANTICO. RES RUSTICA E CLASSICIT\u00c0 TRA XVIII E XIX SECOLO (con relatori, oltre alla candidata: Piero Bevilacqua, Francesco Pardi) \u2013 Luogo: Firenze, Museo di Storia Naturale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze \"La Specola\", Salone degli Scheletri",
        "periodo": "dal 25-11-2010 al 25-11-2010"
      },
      {
        "content": "TERRITORIO E IDENTIT\u00c0. RISORSE NATURALI E IDENTIT\u00c0 DEI LUOGHI, giornata di studio promossa dall\u2019Accademia dei Georgofili e dall\u2019OMA-Osservatorio dei Mestieri d\u2019Arte \u2013 Relazione dal titolo: IL TERRITORIO MANUFATTO. SPECIFICIT\u00c0 PRODUTTIVE, PAESAGGISTICHE E INSEDIATIVE DEGLI \u00c0MBITI FLUVIALI: IL CASO DELL\u2019ARNO A VALLE DI FIRENZE \u2013 Luogo: Firenze, Accademia dei Georgofili",
        "periodo": "dal 07-12-2010 al 07-12-2010"
      },
      {
        "content": "LA CASA RURALE. GUIDA AL RECUPERO, giornata di studi promossa da Provincia di Firenze, Assessorato all\u2019Agricoltura, in occasione della presentazione del volume omonimo edito da Hoepli (2011) di cui \u00e8 autrice (con relatori, oltre alla candidata: Adolfo Natalini, Francesco Sorbetti Guerri) \u2013 Luogo: Firenze, Palazzo Medici Riccardi",
        "periodo": "dal 11-05-2011 al 11-05-2011"
      },
      {
        "content": "ABITARE LA BELLEZZA, giornata di studio nel ciclo \u201cI colloqui del Sasso\u201d tenutasi presso il santuario della Madonna delle Grazie del Sasso (FI), a cura di Diocesi di Fiesole, LEF-Libreria Editrice Fiorentina e Opera del Santuario Madonna delle Grazie al Sasso. \u2013 Relazione dal titolo ARCHITETTURA RURALE E PAESAGGIO AGRARIO: RIFLESSIONI INTORNO ALLA CONTINUIT\u00c0 DEL SAVOIR-FAIRE \u2013 Luogo: Santuario della Madonna delle Grazie del Sasso, S. Brigida (FI)",
        "periodo": "dal 11-06-2011 al 11-06-2011"
      },
      {
        "content": "PAESAGGIO AGRARIO E RECUPERO DEL PATRIMONIO EDILIZIO RURALE, convegno organizzato dagli Ordini dei dottori agronomi e forestali delle Province di Grosseto e Siena (con relatori, oltre alla candidata: Antonio Leone, Mauro Agnoletti et al.) \u2013 Relazione dal titolo: RECUPERO DELL\u2019ARCHITETTURA RURALE \u2013 Luogo: Tenuta di Paganico (GR)",
        "periodo": "dal 26-10-2011 al 26-10-2011"
      },
      {
        "content": "COME L\u2019ACQUA. LA CULTURA DELLA CITT\u00c0 presentazione del libro omonimo di Riccardo Mariani, Le Lettere, Firenze 2012 (relatore, oltre alla candidata: Remo Bodei) \u2013 Relazione dal titolo: LA TRILOGIA SULLA CULTURA DELLA CITT\u00c0 \u2013 Luogo: Pisa, Palazzo Guglielmini",
        "periodo": "dal 09-02-2012 al 09-02-2012"
      },
      {
        "content": "IL NOVECENTO. STORIA DEL PAESAGGIO AGRARIO. MODULI DI STORIA, DIDATTICA E CITTADINANZA ATTIVA, summer school \"Emilio Sereni. Storia del paesaggio agrario\", IV edizione, diretta da Antonio Brusa e Rossano Pazzagli, promossa dall\u2019Istituto Alcide Cervi-Biblioteca Emilio Sereni. \u2013 Relazione dal titolo: ARCHITETTURA CONTADINA: EREDIT\u00c0 NOVECENTESCA E RESTITUZIONE CONTEMPORANEA. IL CASO TOSCANO (cfr. allegato) \u2013 Luogo: Gattatico (RE), Istituto Alcide Cervi",
        "periodo": "dal 29-08-2012 al 29-08-2012"
      },
      {
        "content": "UN REGOLAMENTO URBANISTICO PER LA CITT\u00c0 NELLA/DELLA CRISI, convegno organizzato dalla lista consiliare perUnaltracitt\u00e0 (con relatori, oltre alla candidata: Paolo Berdini, Roberto Budini Gattai) \u2013 Partecipazione con una relazione dal titolo UN REGOLAMENTO URBANISTICO PER NUBICUCUL\u00ccA \u2013 Luogo: Firenze, Palazzo Vecchio",
        "periodo": "dal 05-03-2013 al 05-03-2013"
      },
      {
        "content": "PISA E MAREMMA: AGRICOLTURA AGRITURISMO E TURISMO RURALE NELLE AREE INTERNE, convegno organizzato dal centro di ricerca sul territorio e ambiente IRTA-Leonardo, Universit\u00e0 di Pisa (con relatori, oltre alla candidata: Massimo Rovai, Giuliana Biagioli, Rossano Pazzagli et al.) \u2013 Relazione dal titolo: IL PATRIMONIO EDILIZIO: RECUPERO E RIUSO \u2013 Luogo: Montescudaio (PI), Palazzo comunale",
        "periodo": "dal 09-03-2013 al 09-03-2013"
      },
      {
        "content": "PER UNA NUOVA URBANISTICA REGIONALE. LA RISCRITTURA DELLA LEGGE SUL GOVERNO DEL TERRITORIO, convegno organizzato dalla lista consiliare perUnaltracitt\u00e0 (con relatori, oltre alla candidata: Paolo Baldeschi, Giorgio Pizziolo et al.) \u2013 Relazione dal titolo FIRENZE: UN PIANO GI\u00c0 VECCHIO (il contributo \u00e8 pubblicato su: <http://www.eddyburg.it/2013/05/firenze-un-piano-gia-vecchio.html>) \u2013 Luogo: Firenze, Palazzo Vecchio",
        "periodo": "dal 23-04-2013 al 23-04-2013"
      },
      {
        "content": "FOTOGRAFIA, EDITORIA, RICERCA, convegno internazionale organizzato da Dipartimento di Beni culturali, Universit\u00e0 di Bologna e SISF-Societ\u00e0 Italiana per lo Studio della Fotografia \u2013 Relazione dal titolo: PIANIFICAZIONE TERRITORIALE E FOTOGRAFIA. LA CAMPAGNA FOTOGRAFICA PER LO STUDIO DELLA CASA RURALE LUGHESE-RAVENNATE \u2013 Luogo: Ravenna, Palazzo Corradini",
        "periodo": "dal 31-05-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "PARCHEGGI INTERRATI NELLA CITT\u00c0 STORICA: LE RAGIONI DEL NO, organizzato da comitato Oltrarnofuturo, comitato per piazza Brunelleschi, con la collaborazione della ReTe dei comitati per la difesa del territorio e della lista consiliare perUnaltracitt\u00e0 (relatore, oltre alla candidata: Alberto Asor Rosa) \u2013 Relazione dal titolo: LA CITT\u00c0 STORICA NELLA CORNICE DEL DISASTRO (pubblicato in <http://www.territorialmente.it/2013/06/parcheggi-interrati-a-firenze/>) \u2013 Luogo: Firenze, Casa del Ghiberti",
        "periodo": "dal 13-06-2013 al 13-06-2013"
      },
      {
        "content": "LA CITT\u00c0 DI CHI E PER CHI? LO SPAZIO COME LUOGO DI SOCIALIT\u00c0 O DI ESCLUSIONE? incontro pubblico nell\u2019ambito della manifestazione \"Invece del tunnel TAV. Alternative per la citt\u00e0\", organizzato dal Comitato NoTunnel TAV e dalla lista consiliare perUnaltracitt\u00e0 \u2013 Relazione dal titolo: FIRENZE, L\u2019INCULTURA DELLA CITT\u00c0 STORICA \u2013 Luogo: Firenze, Fortezza da Basso",
        "periodo": "dal 20-06-2013 al 20-06-2013"
      },
      {
        "content": "50 ANS DE PATRIMOINE VIVANT \u00c0 SAINT-MACAIRE, convegno internazionale promosso dal Mouvement pour la sauvegarde et la r\u00e9novation de Saint-Macaire (Gironde, Francia) e dall\u2019ENSAP (Ecole Nationale Sup\u00e9rieure d'Architecture et de Paysage de Bordeaux) nell\u2019ambito delle Journ\u00e9es du Patrimoine 2013. \u2013 Relazione dal titolo: LA CULTURE DE LA VILLE HISTORIQUE EN ITALIE (cfr. allegato) \u2013 Luogo: Saint-Macaire, Gironde (France)",
        "periodo": "dal 13-09-2013 al 13-09-2013"
      },
      {
        "content": "LA CITT\u00c0 PATRIMONIO VIVENTE. FIRENZE TRA VALORI D'USO E MERCIFICAZIONE, convegno organizzato dalla lista consiliare perUnaltracitt\u00e0 (con relatori, oltre alla candidata: Paolo Berdini, Alberto Ziparo et al.) \u2013 Relazione dal titolo: IL PATRIMONIO EDILIZIO SOCIALMENTE DISPONIBILE: UNA MAPPA (causa malattia, la relazione \u00e8 letta da terzi) \u2013 Luogo: Firenze, Palazzo Vecchio",
        "periodo": "dal 11-12-2013 al 11-12-2013"
      },
      {
        "content": "SBLOCCA ITALIA, O IL GRANDE APPETITO, organizzato dal Laboratorio politico perUnaltracitt\u00e0 (relatore, oltre alla candidata: Paolo Berdini) \u2013 Relazione dal titolo: SBLOCCA-ITALIA: FIRENZE E L\u2019ANTICIPAZIONE ZELANTE (pubblicata su \"eddyburg\": <http://www.eddyburg.it/2014/11/sblocca-italia-firenze-e-lanticipazione.html>, cfr. documento allegato) \u2013 Luogo: Firenze, Le Murate",
        "periodo": "dal 07-11-2014 al 07-11-2014"
      },
      {
        "content": "TERRA VIVA. OUR SOIL, OUR COMMONS, OUR FUTURE, incontro seminariale promosso da Navdanya International e Regione Toscana, coordinato da Vandana Shiva, con Andrea Baranes, Piero Bevilacqua, Richard Ingersoll, Jan Douwe van der Ploeg e altri (oltre alla candidata), finalizzata alla redazione del manifesto TERRA VIVA. OUR SOIL, OUR COMMONS, OUR FUTURE, pubblicato in inglese, francese e italiano (cfr., in allegato, la versione inglese) \u2013 Luogo: Firenze, Regione Toscana, Palazzo Sacrati Strozzi",
        "periodo": "dal 12-01-2015 al 13-01-2015"
      },
      {
        "content": "CITT\u00c0 METROPOLITANA, convegno nel ciclo \u201cCitt\u00e0_Visioni e strategie\u201d organizzato dal CISDU-Centro internazionale di studi sul disegno urbano presso la Facolt\u00e0 di Architettura-Universit\u00e0 di Firenze \u2013 Luogo: Facolt\u00e0 di Architettura, Firenze",
        "periodo": "dal 28-01-2015 al 28-01-2015"
      },
      {
        "content": "FIESOLE. DAL PIANO REGOLATORE DEL 1974 ALLA VARIANTE PER LE ZONE AGRICOLE DEL 1984, convegno interno al ciclo \u201cFiesole. Paesaggio, territorio e architettura 1944-2014\u201d organizzato da Comune di Fiesole, Fondazione Michelucci e Universit\u00e0 degli Studi di Firenze-Dipartimento di Architettura (con relatori, oltre alla candidata: Raimondo Innocenti, Gabriele Corsani, Giovanni Maffei Cardellini) \u2013 Relazione dal titolo: LA VARIANTE VIRTUOSA. PIANIFICAZIONE DEI PAESAGGI AGRARI A FIESOLE (1984) \u2013 Luogo: Fiesole (FI), Casa Marchini Carrozza",
        "periodo": "dal 13-02-2015 al 13-02-2015"
      },
      {
        "content": "RECUPERIAMO TERRENO. POLITICHE, AZIONI E MISURE PER UN USO SOSTENIBILE DEL SUOLO, convegno nazionale organizzato da ISPRA, Salviamo il paesaggio e Slow Food \u2013 Poster sul tema RESISTENZA AL CONSUMO DI TERRITORIO. IL CONTRIBUTO ECOLOGISTA E NEOAMBIENTALISTA ALLA FORMAZIONE DI SPECIFICHE NORMATIVE URBANISTICHE (i temi del poster sono confluiti nella pubblicazione allegata) \u2013 Luogo: Milano, Frigoriferi Milanesi",
        "periodo": "dal 06-05-2015 al 06-05-2015"
      },
      {
        "content": "ASSEMBLEA NAZIONALE della \u201cReTe dei comitati per la difesa del territorio\u201d (presieduta da Alberto Asor Rosa; con relatori, oltre alla candidata: Claudio Greppi, Alberto Magnaghi, Anna Marson) \u2013 Relazione dal titolo: L\u20191 E IL 99%. FENOMENOLOGIA NOSTRANA DELL\u2019URBANISTICA NEOLIBERISTA, pubblicata su \"La Citt\u00e0 invisibile\" e su \"eddyburg\" (cfr. allegato) \u2013 Luogo: Firenze, Palazzo Budini Gattai",
        "periodo": "dal 09-05-2015 al 09-05-2015"
      },
      {
        "content": "CITT\u00c0 DEI VIVI, CITT\u00c0 DEI MORTI, convegno internazionale promosso e coordinato dal Dipartimento di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna e FTER-Facolt\u00e0 Teologica Emilia Romagna \u2013 Contributo della candidata: Prolusione \u2013 Luogo: Ravenna, Seminario Arcivescovile",
        "periodo": "dal 21-10-2015 al 21-10-2015"
      },
      {
        "content": "ASSEMBLEA NAZIONALE della \u201cReTe dei comitati per la difesa del territorio\u201d presieduta da Alberto Asor Rosa (con relatori, oltre alla candidata: Anna Marson, Paolo Baldeschi, Tomaso Montanari, Vezio De Lucia et al.) \u2013 Relazione dal titolo: RASSEGNA DELLE EMERGENZE URBANISTICHE E AMBIENTALI A FIRENZE, pubblicata su \"La Citt\u00e0 invisibile\": cfr. documento allegato \u2013 Luogo: Firenze, Teatro dell\u2019Affratellamento",
        "periodo": "dal 14-11-2015 al 14-11-2015"
      },
      {
        "content": "LES COMMUNS TERRITORIAUX: BIOR\u00c9GION URBAINE VS M\u00c9TROPOLISATION, convegno organizzato dal Res\u00e9au des Territorialistes Fran\u00e7ais, e dall'Universit\u00e9 de Lyon \u2013 Relazione dal titolo: RESISTANCE POPULAIRE \u00c0 L\u2019URBANISME NEOLIBERALISTE \u2013 Luogo: Lyon, Facult\u00e9 de Sciences Po",
        "periodo": "dal 23-03-2016 al 24-03-2016"
      },
      {
        "content": "LEGGERE LA CITT\u00c0. LA CITT\u00c0 DEL DIALOGO, ciclo di incontri, lezioni e seminari organizzato dal Comune di Pistoia con la consulenza di Francesco Erbani. \u2013 Nell\u2019ambito della manifestazione partecipa, con Giovanni Caudo, al colloquio \"Riqualificare o speculare?\" con un contributo dal titolo RIQUALIFICAZIONE O SPECULAZIONE? IL CASO TOSCANO (<https://www.youtube.com/watch?v=IdazhKB-RFw>)\u2013 Luogo: Pistoia, Sala Maggiore, Palazzo Comunale",
        "periodo": "dal 09-04-2016 al 09-04-2016"
      },
      {
        "content": "LE PRATICHE NEORURALI: SPERIMENTAZIONI DI UN \"RITORNO IN AVANTI\", Seminario presso il Dottorato di ricerca in Ingegneria dell'Architettura e dell'Urbanistica, Universit\u00e0 di Roma, La Sapienza (relatori: Giorgio Pizziolo, Adanella Rossi, Mondeggi Fattoria senza padroni, Coop. Coraggio) \u2013 Ruolo della candidata: organizzazione e coordinamento \u2013 Luogo: Borghetto San Carlo, Roma",
        "periodo": "dal 05-05-2016 al 05-05-2016"
      },
      {
        "content": "IL TRENTENNIO NEOLIBERISTA E LE CITT\u00c0 ITALIANE, seminario presso il Dottorato di ricerca in Ingegneria dell\u2019Architettura e dell\u2019Urbanistica, Universit\u00e0 La Sapienza di Roma (con relatori, oltre alla candidata: Piero Bevilacqua ed Enzo Scandurra) \u2013 Relazione introduttiva dal titolo FENOMENOLOGIA DELL\u2019URBANISTICA NEOCAPITALISTA. Il contributo \u00e8 pubblicato su \"eddyburg\": <http://www.eddyburg.it/2016/03/unaltra-idea-di-citta.html> \u2013 Luogo: Facolt\u00e0 di Ingegneria, La Sapienza, Roma",
        "periodo": "dal 12-05-2016 al 12-05-2016"
      },
      {
        "content": "VIAGGIO IN ITALIA. LE CITT\u00c0 NEL TRENTENNIO NEOLIBERISTA, incontro organizzato dal Comitatus Aquilanus e Societ\u00e0 dei territorialisti/e (con relatori, oltre alla candidata: Paolo Berdini, Vezio De Lucia). \u2013 Relazione dal titolo: UN\u2019ALTRA IDEA DI CITT\u00c0: CASI DI RESISTENZA \u2013 Luogo: Centro volontariato, L\u2019Aquila",
        "periodo": "dal 20-05-2016 al 20-05-2016"
      },
      {
        "content": "NEORURALIT\u00c0. UTOPIA CONCRETA O PROSPETTIVA POLITICA? giornata di studi organizzata dall\u2019Accademia dei Georgofili e dalla Societ\u00e0 dei territorialisti/e (con relatori, oltre alla candidata: Paolo Baldeschi, Ubaldo Fadini, Maria Grazia Mammuccini, Laura Montanari; coord. Giampiero Maracchi). \u2013 Relazione dal titolo IL DIRITTO ALLA CAMPAGNA \u2013 L'intervento di Ubaldo Fadini in merito al libro \u00e8 pubblicato dalla Casa della Cultura di Milano: <http://www.casadellacultura.it/472/per- una-nuova-alleanza-tra-citta-e-campagna> \u2013 Luogo: Firenze, Accademia dei Georgofili",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 09-06-2016"
      },
      {
        "content": "ABITARE LA TERRA, summer school \u201cEmilio Sereni-Storia del paesaggio agrario\u201d, VIII edizione (dir. Rossano Pazzagli, coord. scient. Carlo Tosco), promossa dall\u2019Istituto Alcide Cervi-Biblioteca Emilio Sereni. \u2013 Relazione in forma di lezione, dal titolo: ARCHITETTURA RURALE E PIANIFICAZIONE DEL PAESAGGIO A FIESOLE: LA VARIANTE PER LE AREE AGRICOLE, 1984 \u2013 Luogo: Gattatico (RE), Istituto Alcide Cervi",
        "periodo": "dal 26-08-2016 al 26-08-2016"
      },
      {
        "content": "RITORNO AI SISTEMI SOCIO-ECONOMICI LOCALI, convegno annuale della Societ\u00e0 dei territorialisti/e; il convegno porta avanti la riflessione avviata nei precedenti incontri della SdT: \u201cRitorno alla terra\u201d (Milano 2013), \u201cRicostruire la citt\u00e0\u201d (Roma 2014), \u201cRiabitare la montagna\u201d (Torino 2015). Relatori: Alberto Magnaghi, Giuseppe Dematteis, Paolo Cacciari, Anna Marson, Rossano Pazzagli, Tonino Perna, Giorgio Ferraresi et al.\u2013 Ruolo della candidata: organizzazione e coordinamento \u2013 Luogo: Sala convegni, Gallicano (LU)",
        "periodo": "dal 21-10-2016 al 22-10-2016"
      },
      {
        "content": "PRATICHE INSORGENTI E RIAPPROPRIAZIONE DELLA CITT\u00c0, incontro organizzato dalla Societ\u00e0 dei Territorialisti-Nodo Abruzzese (con relatori, oltre alla candidata: Enzo Scandurra, Carlo Cellamare, Enrico Ciccozzi). \u2013 Relazione dal titolo: RICOSTRUIRE LA CITT\u00c0: GLI STUDI TERRITORIALISTI SULL\u2019AMBIENTE URBANO \u2013 Luogo: L\u2019Aquila, Asilo occupato",
        "periodo": "dal 04-11-2016 al 04-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "\u00c8 membro del CONSIGLIO DIRETTIVO della Sdt-Societ\u00e0 dei Territorialisti/e, societ\u00e0 scientifica ai sensi della delibera Anvur n. 92 del 16/09/2014.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "LECTURER presso il Cours de 3\u00b0 cycle (dottorato di ricerca) in URBANISME ET AMENAGEMENT DU TERRITOIRE dell\u2019IAUG-Institut d\u2019Architecture de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, presso il LaREH-LABORATOIRE DE RECHERCHE SUR LES ETABLISSEMENT HUMAINS, dir. scient. Riccardo Mariani, nell'anno accademico 2004-2005. \u2013\u2013\u2013\u2013 Cours: Morphologie de la nature et de la societ\u00e9. Un cas d\u2019\u00e9tude: l\u2019Apennin toscan, 11/09/2004; Le paysage du m\u00e9tayage en Toscane, 13/01/2005; Architecture min\u00e9rale et v\u00e9g\u00e9tale du paysage agraire toscan, 14/04/2005; La formation de la ligne c\u00f4ti\u00e8re: un dialogue entre la mer et la terre, 19/05/2005.",
        "periodo": "dal 11-09-2004 al 19-05-2005"
      },
      {
        "content": "LECTURER presso il Cours de 3\u00b0 cycle (dottorato di ricerca) in URBANISME ET AMENAGEMENT DU TERRITOIRE dell\u2019IAUG-Institut d\u2019Architecture de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, presso il LaREH-LABORATOIRE DE RECHERCHE SUR LES ETABLISSEMENT HUMAINS, dir. scient. Riccardo Mariani, nell'anno accademico 2005-2006. \u2013\u2013\u2013\u2013 Cours: Morphologie de la nature et de la societ\u00e9. Un cas d\u2019\u00e9tude: l\u2019Apennin toscan, 01/12/2005; Le paysage de la mezzadria en Toscane, 20/01/2006; Les paysages agraires europ\u00e9ens, 21/01/2006.",
        "periodo": "dal 01-12-2005 al 21-01-2006"
      },
      {
        "content": "PLANEJAMENTO DA PAISAGEM. O PARADIGMA EUROPEU: CASO DA REGI\u00c3O DE TOSCANA, lezione al Colegiado do Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (dottorato di ricerca) in Arquitetura e Urbanismo e al Colegiado do Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o in Geografia della UNIVERSIDADE FEDERAL DE MINAS GERAIS (Brasile)",
        "periodo": "dal 26-05-2015 al 26-05-2015"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro della BANCA EXAMINADORA DA DEFESA della tesi di dottorato di Gerson J. de Mattos Freire (\"O Estudo de Impacto de Vizinhan\u00e7a e seu potencial como instrumento de planejamento\") presso il Colegiado do Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o (Dottorato di ricerca) in Arquitetura e Urbanismo della UNIVERSIDADE FEDERAL DE MINAS GERAIS (Brasile)",
        "periodo": "dal 27-05-2015 al 27-05-2015"
      },
      {
        "content": "E' membro del collegio dei docenti del dottorato di ricerca INGEGNERIA DELL'ARCHITETTURA E DELL'URBANISTICA, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\"",
        "periodo": "dal 05-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "CONTRATTISTA DI RICERCA sul tema COSTRUZIONE DI UN ATLANTE FOTOGRAFICO DEI TIPI DI PAESAGGIO, resp. scientifico Francesco Pardi, presso il Dipartimento di Urbanistica e Pianificazione del Territorio, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-02-2005"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro di USFi-Urbanistes Sans Fronti\u00e8res international (USFi), ONG con base a Ginevra, direz. scient. Riccardo Mariani",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Collaborazione alla ricerca ATLANTE DEL PATRIMONIO TERRITORIALE DEL CIRCONDARIO EMPOLESE VALDELSA, resp. scient. Alberto Magnaghi, presso il Dipartimento di Urbanistica e Pianificazione del Territorio, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "E' membro del LaRIST-LABORATORIO DI RAPPRESENTAZIONE IDENTITARIA E STATUTARIA DEL TERRITORIO del Dipartimento di Urbanistica e di Pianificazione del Territorio dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Direz. scient. Fabio Lucchesi",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaborazione alla ricerca convenzionata con il Circondario Empolese-Valdelsa: INDIRIZZI PROGETTUALI PER UN PARCO FLUVIALE DELLA MEDIA VALLE DELL\u2019ARNO, DELLA BASSA VALDELSA E DELLA BASSA VALDIPESA, resp. scient. Alberto Magnaghi, presso il CdL Urbanistica e Pianificazione Territoriale e Ambientale, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "E' membro del centro ricerca scientifica LaPEI-LABORATORIO DI PROGETTAZIONE ECOLOGICA DEGLI INSEDIAMENTI dell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Direz. scient. Alberto Magnaghi",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "CAMBIAMENTI DEL PAESAGGIO COSTIERO E SVILUPPO TURISTICO SOSTENIBILE. Collabora alla ricerca PRIN 2005-2008 coord. naz. prof.ssa Annalisa Calcagno Maniglio, resp. unit\u00e0 di ricerca fiorentina Giorgio Pizziolo",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "REDAZIONE DI UN MANUALE DI BUONE PRATICHE INSEDIATIVE, COSTRUTTIVE E ARCHITETTONICHE NEL TERRITORIO APERTO DEL CIRCONDARIO EMPOLESE-VALDELSA, resp. scient. Alberto Magnaghi, presso il CdL Urbanistica e Pianificazione Territoriale e Ambientale dell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze: CONTRATTISTA DI RICERCA",
        "periodo": "dal 16-01-2006 al 15-01-2007"
      },
      {
        "content": "CONTRATTISTA DI RICERCA su architettura, testimonianze archeologiche e paesaggio agrario nei documenti dei viaggiatori francesi a Napoli nel XVIII secolo (COLLABORAZIONE ALLO STUDIO DEGLI SCRITTI INEDITI DI PIERRE-ADRIEN P\u00c2RIS), resp. scient. Cettina Lenza, presso il Dipartimento di storia e processi dell'ambiente antropizzato, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 12-04-2006 al 11-05-2006"
      },
      {
        "content": "GUIDA DI BUONE PRATICHE ARCHITETTONICHE NEL TERRITORIO DEL CHIANTI. INDIRIZZI PER IL RECUPERO DELL\u2019ARCHITETTURA RURALE E PER LA NUOVA EDIFICAZIONE, resp. scient. Paolo Baldeschi, Dipartimento di Urbanistica e di Pianificazione del Territorio, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, ASSEGNO DI RICERCA",
        "periodo": "dal 01-07-2007 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con il gruppo di ricerca PRIN 2008-2010 IL PROGETTO DI TERRITORIO: METODI, TECNICHE, ESPERIENZE, coord. nazionale e resp. unit\u00e0 di ricerca fiorentina: prof. Alberto Magnaghi",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca scientifica di Ateneo (ex quota 60%) Guida alle buone pratiche architettoniche nel territorio del Chianti, responsabile dell\u2019unit\u00e0 operativa Paolo Baldeschi, presso il Dipartimento di Urbanistica e Pianificazione del Territorio, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze: componente del gruppo di ricerca, in qualit\u00e0 di ASSEGNISTA DI RICERCA.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "GUIDA DI BUONE PRATICHE ARCHITETTONICHE NEL TERRITORIO DEL CHIANTI. INDIRIZZI PER IL RECUPERO DELL\u2019ARCHITETTURA RURALE E PER LA NUOVA EDIFICAZIONE, resp. scient. Paolo Baldeschi, Dipartimento di Urbanistica e di Pianificazione del Territorio, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, ASSEGNO DI RICERCA (rinnovo)",
        "periodo": "dal 01-07-2008 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca scientifica di Ateneo (ex quota 60%) PAESAGGI ESEMPLARI NEL CHIANTI, responsabile dell\u2019unit\u00e0 operativa prof. Paolo Baldeschi, Dipartimento di Urbanistica e Pianificazione del Territorio, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze: componente del gruppo di ricerca, in qualit\u00e0 di assegnista di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Aderisce al CIST-CENTRO INTERUNIVERSITARIO DI SCIENZE DEL TERRITORIO, struttura coordinata tra i principali Atenei e Istituti Universitari toscani (Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Universit\u00e0 degli Studi di Pisa, Scuola Superiore Normale di Pisa, Scuola Superiore Sant'Anna di Pisa, Universit\u00e0 di Siena) che opera dal 2011 sui principali temi delle politiche e del governo del territorio.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "ELABORAZIONE DI METODOLOGIE INTERPRETATIVE DELLE FONTI STORICO-GEOGRAFICHE FINALIZZATE ALL\u2019APPROFONDIMENTO CONOSCITIVO DEGLI AMBITI E DELLE SCHEDE DI PAESAGGIO E ALLA LORO RESTITUZIONE CARTOGRAFICA, borsa di studio presso la Facolt\u00e0 di Architettura di Firenze, resp. scient. Paolo Baldeschi, nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 scientifiche preliminari all\u2019Integrazione paesaggistica del PIANO DI INDIRIZZO TERRITORIALE CON VALORE DI PIANO PAESAGGISTICO svolte dal CIST-Centro Interuniversitario di Scienze del Territorio",
        "periodo": "dal 09-02-2011 al 08-02-2012"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro del gruppo di ricerca STAVECO-Bologna, per la progettazione urbana e architettonica di un insediamento di ateneo nell\u2019omonima area militare dismessa, costituito dai ricercatori afferenti al Dipartimento di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, su incarico del Rettorato della medesima universit\u00e0 (coord. Matteo Agnoletto)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "STUDI E RICERCHE FINALIZZATE ALL\u2019INDIVIDUAZIONE ED ALLA REDAZIONE DELLE \u2018NORME FIGURATE\u2019 RELATIVE AGLI AMBITI DI PAESAGGIO, resp. scient. prof. Paolo Baldeschi, assegno di ricerca presso il Dipartimento di Urbanistica e Pianificazione del Territorio, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. La ricerca proposta \u00e8 inserita nelle attivit\u00e0 di studio preliminari alla stesura del PIANO PAESAGGISTICO della REGIONE TOSCANA, attribuite al CIST-Centro Interuniversitario di Scienze del Territorio",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 31-08-2012"
      },
      {
        "content": "CITT\u00c0/CAMPAGNA. IL TERRITORIO PERIURBANO DALLA DESCRIZIONE ALLA TRASFORMAZIONE. Partecipazione al gruppo di ricerca FARB-Finanziamenti Universit\u00e0 di Bologna 2012, coordin. unit\u00e0 di ricerca Valentina Orioli",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito del bando PRIN 2015, aderisce al progetto di ricerca PAESAGGI IN AZIONE. DAI PIANI PAESAGGISTICI ALLE AZIONI LOCALI PER UNO SVILUPPO A BASE PATRIMONIALE, coordinato da Anna Marson (IUAV); responsabile unit\u00e0 di ricerca: Daniela Poli (Universit\u00e0 degli Studi di Firenze)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con il nucleo dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna alla ricerca PRIN dal titolo POST-METROPOLITAN TERRITORIES AS EMERGENT FORMS OF URBAN SPACE: COPING WITH SUSTAINABILITY, HABITABILITY, AND GOVERNANCE, coordinata dal Politecnico di Milano (coord. Alessandro Balducci)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-01-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Collabora all\u2019atelier di Monika W\u00dcHRER nell'ambito della esposizione HABITUS ABITO ABITARE diretta da Michelangelo PISTOLETTO (Museo di Arte contemporanea Luigi Pecci di Prato)",
        "periodo": "dal 01-09-1996 al 01-02-1997"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al PIANO DEL COMMERCIO della Provincia di Rimini (coord. dott. Sergio Signanini)",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 01-05-1997"
      },
      {
        "content": "Collabora all\u2019allestimento della mostra antologica Antoni T\u00c1PIES (Museo di Arte contemporanea Luigi Pecci di Prato)",
        "periodo": "dal 15-02-1997 al 01-03-1997"
      },
      {
        "content": "PROGETTO DI MASSIMA per il restauro del Convento dell\u2019Annunziata a Morsiglia, Haute-Corse (Francia), nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 del Centre europ\u00e9en de formation Patrimoine Architectural Rural, Techniques d\u2019Identification et de Restauration (\u00c9cole d\u2019architecture de Paris VI\u2013La Villette)",
        "periodo": "dal 01-09-1997 al 01-10-1997"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al PIANO DEL COMMERCIO del Comune di Prato (coord. prof. Raimondo Innocenti)",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-06-1998"
      },
      {
        "content": "Collabora con Dani KARAVAN all\u2019allestimento della mostra antologica dell\u2019artista \"A Federico II\" (Prato, Museo d\u2019Arte contemporanea Luigi Pecci) e delle opere \"Ad Arnolfo di Cambio\" (Firenze, Sala d\u2019Arme di Palazzo Vecchio) e \"Vivaio per la pace\" (Pistoia, piazza del Duomo)",
        "periodo": "dal 01-05-1999 al 01-06-1999"
      },
      {
        "content": "\u00c8 incaricata della redazione dello STUDIO STORICO E ICONOGRAFICO PER L\u2019INSERIMENTO PAESAGGISTICO DEGLI IMPIANTI IDROELETTRICI IN CORRISPONDENZA DELLE TRAVERSE D\u2019ARNO commissionato da Publiacqua Ingegneria s.r.l (capogruppo: prof. Gabriele Corsani)",
        "periodo": "dal 01-05-2007 al 01-06-2007"
      },
      {
        "content": "Collabora su TEMI URBANISTICI con quotidiani e riviste, cartacei e digitali: \u201cil manifesto\u201d, \u201cla Repubblica\", \"RepubblicaFirenze.it\u201d, \"il Fatto quotidiano\", \u201cLa Citt\u00e0 invisibile\u201d; e con i siti: \u201ceddyburg\u201d, \u201cSalviamo il paesaggio\u201d, \u201cReTe dei comitati per la difesa del territorio\u201d, \u201cperUnaltracitt\u00e0\u201d. Si allegano riuniti in un unico documento gli articoli sottoelencati. Tali articoli \u2013 da intendersi quali PRODOTTI E STRUMENTI DI RICERCA-AZIONE \u2013 sono v\u00f2lti alla trasmissione/traduzione al grande pubblico delle questioni tecnico-disciplinari e delle loro ripercussioni sugli ambienti di vita. \u2013\u2013\u2013 I. AGOSTINI, Firenze in svendita. L\u2019Unesco chiama, \u201cil Fatto Quotidiano\u201d, 25 gennaio 2016; \u2013 VANDANA SHIVA, I. AGOSTINI, Una legge per ricordare che noi siamo la terra, \u201cLa Repubblica Firenze\u201d, 23 gennaio 2015, pp. I, XIII; \u2013 I. AGOSTINI, Dieci cose da sapere sulla pista dell\u2019aeroporto, \u201cla Repubblica Firenze\u201d, 8 luglio 2015; \u2013 I. AGOSTINI, La borsa valori dell\u2019urbanistica, \u201cil manifesto\u201d, 22 aprile 2015; \u2013 I. AGOSTINI, Citt\u00e0 merce o citt\u00e0 felice?, \u201cLa Citt\u00e0 invisibile\u201d, n. 31, 28 novembre 2015, ISSN 2498-9517; \u2013 I. AGOSTINI, Due leggi per il suolo, \u201cLa Citt\u00e0 invisibile\u201d, n. 21, 25 maggio 2015, ISSN 2498-9517; \u2013 I. AGOSTINI, L\u20191 e il 99%. Fenomenologia nostrana dell\u2019urbanistica neoliberista, \u201cLa Citt\u00e0 invisibile\u201d, n. 20, 13 maggio 2015, ISSN 2498-9517; \u2013 I. AGOSTINI, Un\u2019altra urbanistica regionale: solo un buon ricordo?, \u201cLa Citt\u00e0 invisibile\u201d, n. 18, 13 aprile 2015, ISSN 2498-9517; \u2013 I. AGOSTINI, PAOLO BERDINI, Alt alla legge urbanistica! Passi l\u2019ipermercato!, \u201cLa Citt\u00e0 invisibile\u201d, n. 12, gennaio 2015, ISSN 2498-9517; \u2013 I. AGOSTINI, Toscana. Quella linea rossa tra citt\u00e0 e campagna. Riflessioni sulla nuova legge urbanistica voluta dall\u2019assessore Anna Marson, \u201cla Repubblica Firenze\u201d, 24 novembre 2014, ISSN 0390-1076; \u2013 I. AGOSTINI, \u201cNo al parcheggio interrato in piazza Brunelleschi\u201d. Perch\u00e9 il centro storico deve essere preservato dall\u2019invasione delle automobili, \u201cla Repubblica Firenze\u201d, 8 maggio 2014, ISSN 0390-1076; \u2013 I. AGOSTINI, Urbanistica tossica, \u201cil manifesto\u201d, 3 agosto 2014, p. 7, ISSN 0025-2158; \u2013 I. AGOSTINI, Firenze. Pianificar twittando, \u201cil manifesto\u201d, 3 aprile 2014, pp. 8-9, ISSN 0025-2158; \u2013 I. AGOSTINI, Una legge territorialista nello sfascio dell\u2019urbanistica, \u201ceddyburg\u201d, 23 novembre 2014; \u2013 I. AGOSTINI, Sblocca-Italia: Firenze e l\u2019anticipazione zelante, \u201ceddyburg\u201d, 11 novembre 2014; \u2013 I. AGOSTINI, Parcheggi interrati a Firenze: la citt\u00e0 storica nella cornice del disastro, \u201cReTe dei comitati per la difesa del territorio\u201d, 25 giugno 2013; \u2013 I. AGOSTINI, Firenze: un piano gi\u00e0 vecchio, \u201ceddyburg\u201d, 20 maggio 2013",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "COORDINAMENTO TRADUZIONI DAL TEDESCO in Theo BRENNER (a cura di), La costruzione della citt\u00e0. Razionalisti berlinesi/Die Konstruktion der Stadt. Berliner Rationalisten, Ai\u00f3n, Firenze, ISBN 9788888149714",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-06-2010"
      },
      {
        "content": "CURA EDITORIALE del volume R. BUDINI GATTAI, F. CARRARA, Il Trebbio in Mugello. Terre, storia, architettura, Ai\u00f3n, Firenze, 2011, ISBN 9788888149769",
        "periodo": "dal 01-06-2010 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "COLLABORAZIONE AGLI STUDI PRELIMINARI E ALLA STESURA DEL PIANO DI INDIRIZZO TERRITORIALE CON VALORE DI PIANO PAESAGGISTICO DELLA REGIONE TOSCANA, approvaz. 27/03/2015. La candidata partecipa all'elaborazione del Piano grazie a una borsa di studio e a un assegno di ricerca (cfr. supra titoli, sez. \"b\"). \u2013\u2013\u2013\u2013 AUTORI: Paolo Baldeschi (coord. scient.); Paolo Agnelli; Ilaria Agostini; Beatrice Arrigo; Bruna Baldi; Erika Baldi; Massimo Baldi; Leonardo Balducci; Margherita Baroncini; Massimo Basso; Cecilia Berengo; Gianluca Brunori (resp. scient.); Leandro Cadrezzati; Gilles Callegher; Franco Cambi (resp. scient.); Elisa Cappelletti; Filomena Caradonna; Ottavia Cardillo; Stefano Carnicelli (resp. scient.); Matilde Carr\u00e0 (resp. scient.); Massimo Carta; Gianfranco Cartei (resp. scient.); Nicola Casagli; Cristina Castelli; Filippo Catani; Maria Grazia Celuzza; Francesco Chezzi; Sandro Ciabatti; Christian Ciampi; Concetta Coriglione; Massimo Del Bono; Gabriella De Pasquale; Michele De Silva; Claudia Di Passio; Laura Ducci; Michele Ercolini; Laura Fastelli; Massimo Ferretti (resp. scient.); Antonella Fiaschi; Bruno Foggi; Filippo Frizzi; Vittorio Fronza; Maria Silva Ganapini; Carlo Alberto Garzonio (resp. scient.); Paola Gatti; Valeria Emanuela Genovese; Sara Giacomozzi; Maria Rita Gisotti; Michele Giunti; Stela Gjyzelaj; Gabriella Granatiero; Stefano Grando; Claudio Greppi (resp. scient.); Anna Guarducci (resp. scient.); Tommaso Guidi; Marco Guiducci; Sandra Hernandez; Maria Jose' Ingrassia; Simone Landi; Guido Lavorini; Laura Levantesi; Emanuela Loi; Leonardo Lombardi; Fabio Lucchesi (resp. scient.); Alberto Magnaghi (resp. scient.); Marvi Maggio; Alessandro Marioni; Carlo Marzuoli (resp. scient.); Riccardo Masoni; Lucia Meucci; Emanuela Morelli; Michela Moretti; Sandro Moretti; Massimo Morisi (resp. scient.); Mauro Mugnaini; Fabio Nardini; Tecla Orlando; Rossana Ortolani; Sabina Parenti; Elisa Pecchioli; Andrea Peri; Erika Picchi; Lorenzo Pieraccini; Daniela Poli (resp. scient.); Pio Positano; Annalena Puglisi; Luca Puglisi; Luca Radicati; Leonardo Rombai (resp. scient.); Silvia Roncuzzi; Maddalena Rossi; Anna Rotellini; Massimo Rovai; Simonetta Rovai; Adalgisa Rubino; Giovanni Ruffini; Federico Salzotti; Giacomo Santini (resp. scient.); Umberto Sassoli; Ilaria Scatarzi; Simone Scortecci; Luca Signorini; Lucia Simonato; Serena Stacca; Tommaso Stigler; Giacomo Tagliaferri; Giulio Tarchi; Alessandro Tognetti; Leonardo Tondo; Federica Toni; Laura Tovazzi; Maurizio Trevisani; Marco Valenti; Antonella Valentini; Stefano Vanni; Nicoletta Vettori; Fabio Zita (dir. procedimento); Luisa Zito.",
        "periodo": "dal 09-02-2011 al 27-03-2015"
      },
      {
        "content": "Audizioni presso la GIUNTA REGIONALE TOSCANA sulla \"Piattaforma dei comitati toscani\" in qualit\u00e0 di membro della Giunta della \u201cReTe dei comitati per la difesa del territorio\u201d presieduta da Alberto ASOR ROSA (15 aprile; 29 luglio).",
        "periodo": "dal 15-04-2013 al 29-07-2013"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro del Laboratorio politico perUnaltracitt\u00e0 (Firenze), collettivo di cultura politica \u201cdal basso\u201d e di urbanistica resistente",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "TRADUZIONE DALL'INGLESE: EDWARD GOLDSMITH, ROBERT ALLEN, A Blueprint for Survival, \u201cThe Ecologist\u201d, 1972, n. 1, ora in La comunit\u00e0 ecologica e la sopravvivenza del pianeta, ora in Ilaria AGOSTINI, Daniele VANNETIELLO (a cura di), La conversione dell\u2019abitare. Comunit\u00e0, fertilit\u00e0, sapienza, collana \u201cL\u2019Ecologist italiano\u201d, LEF-Libreria Editrice Fiorentina, 2015, ISBN 9788865000618, pp. 18-27",
        "periodo": "dal 01-12-2014 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "TRADUZIONE DAL FRANCESE: MAISONS PAYSANNES DE FRANCE, Comment restaurer une maison?, \u201cL\u2019\u00c9cologiste\u201d, 2006, n. 20, in: Come restaurare una casa rurale, in Ilaria AGOSTINI, Daniele VANNETIELLO (a cura di), La conversione dell\u2019abitare. Comunit\u00e0, fertilit\u00e0, sapienza, collana \u201cL\u2019Ecologist italiano\u201d, LEF-Libreria Editrice Fiorentina, 2015, ISBN 9788865000618, pp. 222-227",
        "periodo": "dal 01-12-2014 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "TRADUZIONE DAL FRANCESE: JEAN-PIERRE GARNIER, Un d\u00e9veloppement insoutenable. S\u00e9curiser o rassurer?, \u201cL\u2019homme et la soci\u00e9t\u00e9\u201d, 2005, n. 155, in: Insostenibilit\u00e0 dell\u2019urbanizzazione delle campagne. Sicurezza o rassicurazione?, in Ilaria AGOSTINI, Daniele VANNETIELLO (a cura di), La conversione dell\u2019abitare. Comunit\u00e0, fertilit\u00e0, sapienza, collana \u201cL\u2019Ecologist italiano\u201d, LEF-Libreria Editrice Fiorentina, 2015, ISBN 9788865000618, pp. 68-83)",
        "periodo": "dal 01-12-2014 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "TRADUZIONE DAL FRANCESE: THIERRY PAQUOT, Gratte-ciel: l\u2019humain est d\u2019abord terrein, \u201cL\u2019\u00c9cologiste\u201d, 2014, n. 42, in: Grattacieli. Si pu\u00f2 vivere in assenza del suolo?, in Ilaria AGOSTINI, Daniele VANNETIELLO (a cura di), La conversione dell\u2019abitare. Comunit\u00e0, fertilit\u00e0, sapienza, collana \u201cL\u2019Ecologist italiano\u201d, LEF-Libreria Editrice Fiorentina, 2015, ISBN 9788865000618, pp. 200-207",
        "periodo": "dal 01-12-2014 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "TRADUZIONE DALL'INGLESE: IVAN ILLICH, Declaration on soil, 1990, http://www.davidtinapple.com/illich/1990_declaraion_soil.PDF, ora : IVAN ILLICH, Dichiarazione sul suolo, in Ilaria AGOSTINI, Daniele VANNETIELLO (a cura di), La conversione dell\u2019abitare. Comunit\u00e0, fertilit\u00e0, sapienza, collana \u201cL\u2019Ecologist italiano\u201d, LEF-Libreria Editrice Fiorentina, 2015, ISBN 9788865000618, pp. 84-87",
        "periodo": "dal 01-12-2014 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "All\u2019interno del progetto PERCORSI FORMATIVI SUL PIANO PAESAGGISTICO DELLA TOSCANA, coordinato da CIST-Centro Interateneo di Scienze sul Territorio, Regione Toscana, Anci e Segretariato regionale del MIBACT, \u00e8 responsabile del corso su LA CONSISTENZA DEGLI AMBITI DI PAESAGGIO (docenti: Anna Guarducci, Leonardo Rombai, Claudio Greppi, Michele De Silva, Daniele Vannetiello) relativo alle attivit\u00e0 del modulo B - AGENDE LOCALI DEL PIANO: SCHEDE D'AMBITO E ADEGUAMENTI NORMATIVI (resp. Daniela Poli).",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 CONSULENTE TECNICO D'UFFICIO della Procura della Repubblica presso il Tribunale di Siena.",
        "periodo": "dal 09-10-2015 al 30-07-2016"
      },
      {
        "content": "E' COORDINATRICE del Nodo Toscano della Societ\u00e0 dei Territorialisti/e",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Con Piero BEVILACQUA, Enzo SCANDURRA, Ignazio MASULLI, Ugo OLIVIERI, Marcello BUIATTI, Tonino PERNA, Donato DI SANZO e Roberta BIASILLO, \u00e8 membro del comitato promotore dell\u2019OFFICINA DEI SAPERI. L'Officina, ideata e animata da P. Bevilacqua (cfr. www.officinadeisaperi.org), \u00e8 un luogo di \"dialogo tra le discipline e i saperi per ricomporre una razionalit\u00e0 generale contrapposta alla desertificazione nichilistica presente\". Il collettivo sociale si pone l'obbiettivo di elaborare \"una critica multidisciplinare della razionalit\u00e0 neoliberista, e di tentare i sentieri di una possibile cooperazione tra i saperi, in grado di fondere scienze della natura e umanesimo quale base di un nuovo progetto di societ\u00e0\" (Bevilacqua, Un'officina per l'egemonia culturale, \"il manifesto\", 13 febbraio 2016).",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' CONSIGLIERA NAZIONALE di Italia Nostra",
        "periodo": "dal 21-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Corso integrato di ANALISI URBANISTICA C, modulo di Geografia, 30 ore, 2 cfu, CdL Scienze dell\u2019architettura, presso la Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, a.a. 2004-2005",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 01-09-2005"
      },
      {
        "content": "Corso integrato di ANALISI URBANISTICA B, modulo di Geografia, 30 ore, 2 cfu, CdL Scienze dell\u2019architettura, presso la Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, a.a. 2004-2005",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 01-09-2005"
      },
      {
        "content": "Corso integrato di LABORATORIO DI URBANISTICA B, modulo di Geografia, 30 ore, 2 cfu, CdL Progettazione dell'Architettura (magistrale), presso la Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, a.a. 2004-2005",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 01-09-2005"
      },
      {
        "content": "Corso integrato di ANALISI URBANISTICA C, modulo di Geografia, 30 ore, 2 cfu, CdL Scienze dell\u2019architettura, presso la Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, a.a. 2005-2006",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 01-09-2006"
      },
      {
        "content": "Corso integrato di ANALISI URBANISTICA B, modulo di Geografia, 30 ore, 2 cfu, CdL Scienze dell\u2019architettura, presso la Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, a.a. 2005-2006",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 01-09-2006"
      },
      {
        "content": "LEZIONI APERTE ALLA CITTADINANZA \u2013 \"CULTURA URBANA MEDIEVALE\", ciclo di lezioni all\u2019interno del corso di FONDAMENTI DI URBANISTICA, CdL Architettura, a.a. 2005-2006, tenuto da Riccardo Mariani (Facolt\u00e0 di Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze) che ha previsto i seguenti incontri: \u2013 Anna BENVENUTI (Dipartimento di Storia e Geografia, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze), \"Santi, culti e devozioni nella citt\u00e0 medievale\" (02/03/2006); \u2013 Riccardo PACCIANI (Dipartimento di Storia dell\u2019Architettura, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze), \"La Gerusalemme di San Vivaldo a Montaione\" (05/05/2006); \u2013 Riccardo FRANCOVICH (Dipartimento di Archeologia medioevale, Universit\u00e0 degli Studi di Siena), \"Popolamento altomedievale e archeologia urbana in Toscana\" (11/05/2006); \u2013 Paolo PIRILLO (Dipartimento di Paleografia e Medievistica, Universit\u00e0 di Bologna), \"La citt\u00e0 e il territorio: Firenze nel medioevo\" (18/05/2006)",
        "periodo": "dal 02-03-2006 al 18-05-2006"
      },
      {
        "content": "FONDAMENTI DI URBANISTICA, 60 ore, 4 cfu, CdL Architettura (quinquennale), presso la Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Al corso hanno partecipato con conferenze: Anna BENVENUTI (Una cattedrale e un patrono per Firenze Medievale: indecisioni, traslazioni, rifondazioni, 07/03); Paolo PIRILLO (Lo stato fiorentino nel medioevo: una politica del territorio?, 20/04); Paolo BALDESCHI (La formazione del piano urbanistico, 13/05); Franco ARMINIO (Viaggi di un paesologo, 18/05)",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 01-09-2007"
      },
      {
        "content": "Corso integrato di ANALISI URBANISTICA, modulo di Geografia, 30 ore, 2 cfu, CdL Scienze dell\u2019architettura, presso la Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, a.a.a 2006-2007",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 01-09-2007"
      },
      {
        "content": "STORIA DEL PAESAGGIO, 30 ore, 2 cfu, nel CdL magistrale in SCIENZE DELLA GESTIONE DEL PAESAGGIO, presso la Facolt\u00e0 di Agraria dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, a.a. 2007-2008",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 01-09-2008"
      },
      {
        "content": "ANALISI DEL TERRITORIO E DEGLI INSEDIAMENTI, 120 ore, 8 cfu, CdL Scienze dell\u2019architettura, presso la Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Al corso hanno partecipato con conferenze: Riccardo MARIANI (La metafisica della citt\u00e0 occidentale, 13/11); Francesco TRIVISONNO (Una lezione di disegno, 11/12); Francesco PARDI (La citt\u00e0 nella letteratura, 18/12); Pier Luigi CERVELLATI (La citt\u00e0, la storia e l\u2019acqua, 22/01)",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 01-09-2008"
      },
      {
        "content": "STORIA DEL PAESAGGIO AGRARIO, 12 ore, 1,5 cfu, presso il Master in Paesaggistica, corso di II livello interfacolt\u00e0 (Facolt\u00e0 di Architettura e Facolt\u00e0 di Agraria) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, a.a. 2007-2008",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 01-09-2008"
      },
      {
        "content": "STORIA DEL PAESAGGIO AGRARIO, 12 ore, 1,5 cfu, presso il Master in Paesaggistica, corso di II livello interfacolt\u00e0 (Facolt\u00e0 di Architettura e Facolt\u00e0 di Agraria) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, a.a. 2008-2009",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-09-2009"
      },
      {
        "content": "ANALISI DEL TERRITORIO E DEGLI INSEDIAMENTI, 90 ore, 6 cfu, CdL Architettura, presso la Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, a.a. 2008-2009",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-09-2009"
      },
      {
        "content": "STORIA DEL PAESAGGIO, 30 ore, 2 cfu, nel CdL magistrale in SCIENZE DELLA GESTIONE DEL PAESAGGIO, presso la Facolt\u00e0 di Agraria dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, a.a. 2008-2009",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-09-2009"
      },
      {
        "content": "GEOGRAFIA URBANA E REGIONALE, 12 ore, 1,5 cfu, presso il Master in Paesaggistica, corso di II livello interfacolt\u00e0 (Facolt\u00e0 di Architettura e Facolt\u00e0 di Agraria) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, a.a. 2008-2009",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-09-2009"
      },
      {
        "content": "METODI E TECNICHE DI DIVULGAZIONE DEL PROGETTO, 12 ore, 3 cfu, presso il Master in Paesaggistica, corso di II livello interfacolt\u00e0 (Facolt\u00e0 di Architettura e Facolt\u00e0 di Agraria) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, a.a. 2009-2010",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "PIANIFICAZIONE TERRITORIALE, 60 ore, 6 cfu, CdL Ingegneria dei sistemi edilizi e urbani, presso la Scuola di Ingegneria e Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, a.a. 2012-2013",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "TECNICA URBANISTICA T, 10 ore, 1 cfu, CdL Ingegneria edile, presso la Scuola di Ingegneria e Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, a.a. 2012-2013",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "LEZIONI APERTE ALLA CITTADINANZA \u2013 \"CULTURA DELLA CITTA' E DEL TERRITORIO\", ciclo di lezioni organizzato nell\u2019ambito dell\u2019attivit\u00e0 didattica attribuitale nel corso di PIANIFICAZIONE TERRITORIALE, CdL Ingegneria dei sistemi edilizi e urbani (a.a. 2012-2013), con il contributo della Scuola superiore di studi sulla citt\u00e0 e il territorio (Universit\u00e0 di Bologna) e la Fondazione Flaminia-Ravenna e il patrocinio della Societ\u00e0 dei territorialisti/e, che ha previsto i seguenti incontri: \u2013 Piero BEVILACQUA, Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, I paesaggi agrari nazionali (Ravenna, Scuola di ingegneria e architettura, 22/05/2013) \u2013 Sara GIACOMOZZI, PIZZIOLO+MICARELLI, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, I contratti di fiume: il caso del Pan\u00e0ro (Ravenna, Scuola superiore di studi sulla citt\u00e0 e il territorio, 02/05/2013) \u2013 Jean-Marie BILLA, \u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure d\u2019Architecture et Paysage de Bordeaux, Saint-Macaire: la r\u00e9utilisation non mercantile du patrimoine (Ravenna, Scuola di ingegneria e architettura, 24/04/2013) \u2013 Vezio DE LUCIA, La condizione urbana in Italia (Ravenna, Scuola superiore di studi sulla citt\u00e0 e il territorio, 18/04/2013) \u2013 Pier Luigi CERVELLATI, La restituzione della citt\u00e0 e del territorio (Ravenna, Scuola di ingegneria e architettura, 11/04/2013)",
        "periodo": "dal 11-04-2013 al 22-05-2013"
      },
      {
        "content": "TECNICA URBANISTICA, 60 ore, 6 cfu, CdS Ingegneria edile, presso la Scuola di Ingegneria e Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, a.a. 2013-2014",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "PRINCIPI DI URBANISTICA E DI LEGISLAZIONE PAESAGGISTICO-AMBIENTALE, 48 ore, 6 cfu, resp. didattica, CdS Ingegneria dei sistemi edilizi e urbani, presso la Scuola di Ingegneria e Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, a.a. 2013-2014",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "TECNICA URBANISTICA T, 60 ore, 6 cfu, resp. didattica, CdS Ingegneria edile, presso la Scuola di Ingegneria e Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, a.a. 2014-2015",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "PRINCIPI DI URBANISTICA E DI LEGISLAZIONE PAESAGGISTICO-AMBIENTALE, 48 ore, 6 cfu, CdS Ingegneria dei processi e dei sistemi edilizi, presso la Scuola di Ingegneria e Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, a.a. 2015-2016",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "TECNICA URBANISTICA T, 30 ore, 3 cfu, resp. didattica, CdS Ingegneria edile, presso la Scuola di Ingegneria e Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, a.a. 2015-2016",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "TECNICA URBANISTICA T, 30 ore, 3 cfu, resp.didattica, CdS Ingegneria edile, presso la Scuola di Ingegneria e Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, a.a. 2016-2017",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "PRINCIPI DI URBANISTICA E DI LEGISLAZIONE PAESAGGISTICO-AMBIENTALE, 24 ore, 6 cfu, CdS Ingegneria dei processi e dei sistemi edilizi, presso la Scuola di Ingegneria e Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, a.a. 2016-2017",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}