{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "247-252",
        "doi": [
          "10.14600-1/43/978-88-98822-08-9"
        ],
        "titolo": "Il progetto GARCIA - Universit\u00e0 e Ricerca in ottica di Genere: superare le asimmetrie e l'instabilit\u00e0 lavorativa",
        "csp": "Roma:CNR-IRPPS: e-Publishing, doi: 10.14600-1/43/978-88-98822-08-9",
        "opera": "(a cura di): S. Avveduto M.L. Paciello T. Arrigoni C. Mangia L. Martinelli, Scienza, genere e societ\u00e0. Prospettive di genere in una societ\u00e0 che si evolve. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Murgia A., Poggio B."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Murgia A., Poggio B. (2015). Il progetto GARCIA - Universit\u00e0 e Ricerca in",
        "ottica di Genere: superare le asimmetrie e l'instabilit\u00e0 lavorativa. In: (a cura",
        "di): S. Avveduto M.L. Paciello T. Arrigoni C. Mangia L. Martinelli, Scienza,",
        "genere e societ\u00e0. Prospettive di genere in una societ\u00e0 che si evolve. p.",
        "247-252, Roma:CNR-IRPPS: e-Publishing, doi:",
        "10.14600-1/43/978-88-98822-08-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "1423/78745"
        ],
        "titolo": "L'emotivit\u00e0 al lavoro: tra aemotional labour and sentimental work",
        "ISSN": [
          "0486-0349"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 2014, p. 651-676, ISSN: 0486-0349, doi: 1423/78745",
        "anno": "2014",
        "autori": "Elisa Bell\u00e8, Bruni Enrico, Barbara Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Elisa Bell\u00e8, Bruni Enrico, Barbara Poggio (2014). L'emotivit\u00e0 al lavoro: tra",
        "aemotional labour and sentimental work. RASSEGNA ITALIANA DI",
        "SOCIOLOGIA, vol. 2014, p. 651-676, ISSN: 0486-0349, doi: 1423/78745"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-136",
        "doi": [
          "10.4337/9780857939319.00012"
        ],
        "titolo": "Moving societies and immobile organizational practices. The winding road of diversity management in Italy",
        "ISBN": [
          "9780857939302"
        ],
        "csp": "Cheltenham:Cheltenham, Edward Elgar, ISBN: 9780857939302, doi: 10.4337/9780857939319.00012",
        "opera": "(a cura di): A. Klarsfeld, International Handbook on Diversity Management at Work. Second Edition Country Perspectives on Diversity and Equal Treatment. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A.Murgia, B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.Murgia, B. Poggio (2014). Moving societies and immobile organizational",
        "practices. The winding road of diversity management in Italy. In: (a cura di):",
        "A. Klarsfeld, International Handbook on Diversity Management at Work.",
        "Second Edition Country Perspectives on Diversity and Equal Treatment. p.",
        "123-136, Cheltenham:Cheltenham, Edward Elgar, ISBN: 9780857939302,",
        "doi: 10.4337/9780857939319.00012"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "62-86",
        "doi": [
          "10.1057/9781137370525"
        ],
        "titolo": "At Risk of Deskilling and Trapped by Passion: A Picture of Precarious Highly Educated Young Workers in Italy, Spain and the United Kingdom",
        "ISBN": [
          "9781137370525"
        ],
        "csp": "LONDON:Palgrave Macmillan, ISBN: 9781137370525, doi: 10.1057/9781137370525",
        "opera": "(a cura di): L. Antonucci M. Hamilton S. Roberts, Young People and Social Policy in Europe: Dealing with Risk, Inequality and Precarity in Times of Crisis. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Murgia A., Poggio B."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Murgia A., Poggio B. (2014). At Risk of Deskilling and Trapped by Passion:",
        "A Picture of Precarious Highly Educated Young Workers in Italy, Spain and",
        "the United Kingdom. In: (a cura di): L. Antonucci M. Hamilton S. Roberts,",
        "Young People and Social Policy in Europe: Dealing with Risk, Inequality",
        "and Precarity in Times of Crisis. p. 62-86, LONDON:Palgrave Macmillan,",
        "ISBN: 9781137370525, doi: 10.1057/9781137370525"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205-214",
        "titolo": "La formazione di nuove figure professionali per la gestione delle politiche familiari",
        "ISBN": [
          "9788891705143"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891705143",
        "opera": "(a cura di): Luciano Malfer, Caterina Cittadino, Mariangela Franch, Riccardo Prandini, Family Audit. La certificazione familiare aziendale. Analisi di impatto. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Barbara Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Barbara Poggio (2014). La formazione di nuove figure professionali per la",
        "gestione delle politiche familiari. In: (a cura di): Luciano Malfer, Caterina",
        "Cittadino, Mariangela Franch, Riccardo Prandini, Family Audit. La",
        "certificazione familiare aziendale. Analisi di impatto. p. 205-214,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891705143"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Franco Angeli",
        "titolo": "L'attenzione alle differenze di genere nella sociologia economica, del lavoro e dell'organizzazione",
        "ISBN": [
          "9788820458799"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820458799",
        "opera": "(a cura di): Consiglio Scientifico della Sezione AIS \"Studi di Genere\", Sotto la lente del Genere. La Sociologia Italiana si racconta",
        "anno": "2014",
        "autori": "Barbara Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Barbara Poggio (2014). L'attenzione alle differenze di genere nella",
        "sociologia economica, del lavoro e dell'organizzazione. In: (a cura di):",
        "Consiglio Scientifico della Sezione AIS \"Studi di Genere\", Sotto la lente del",
        "Genere. La Sociologia Italiana si racconta. Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788820458799"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SL2013-131004"
        ],
        "titolo": "Quando studiare non basta. Racconti di giovani highly skilled nel mercato del lavoro flessibile",
        "ISSN": [
          "1972-554X"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 2013, p. 59-73, ISSN: 1972-554X, doi: 10.3280/SL2013-131004",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Murgia, B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Murgia, B. Poggio (2013). Quando studiare non basta. Racconti di",
        "giovani highly skilled nel mercato del lavoro flessibile. SOCIOLOGIA DEL",
        "LAVORO, vol. 2013, p. 59-73, ISSN: 1972-554X, doi:",
        "10.3280/SL2013-131004"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-180",
        "titolo": "Le politiche per l'occupazione delle donne",
        "ISBN": [
          "9788820477080"
        ],
        "csp": "Milano:Angeli, ISBN: 9788820477080",
        "opera": "(a cura di): Osservatorio del mercato del lavoro, XXVIII Rapporto sull'occupazione in provincia di Trento - 2013. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Barbara Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Barbara Poggio (2013). Le politiche per l'occupazione delle donne. In: (a",
        "cura di): Osservatorio del mercato del lavoro, XXVIII Rapporto",
        "sull'occupazione in provincia di Trento - 2013. p. 167-180, Milano:Angeli,",
        "ISBN: 9788820477080"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1111/j.1468-0432.2012.00592.x"
        ],
        "titolo": "Fathers\u2019 Stories of Resistance and Hegemony in Organizational Cultures",
        "ISSN": [
          "0968-6673"
        ],
        "journal": "GENDER",
        "csp": "WORK AND ORGANISATION, vol. 20, p. 413-424, ISSN: 0968-6673, doi: 10.1111/j.1468-0432.2012.00592.x",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Murgia, B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Murgia, B. Poggio (2012). Fathers\u2019 Stories of Resistance and Hegemony",
        "in Organizational Cultures. GENDER, WORK AND ORGANISATION, vol.",
        "20, p. 413-424, ISSN: 0968-6673, doi: 10.1111/j.1468-0432.2012.00592.x"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "B. Gusmano, B. Poggio (2012). Genere e narrazione. M@GM@, vol. 10,",
        "ISSN: 1721-9809"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sfidare i confini del genere. AG-ABOUT GENDER, vol. 1, p",
        "ISSN": [
          "2279-5057"
        ],
        "journal": "I-VIII",
        "csp": "ISSN: 2279-5057",
        "anno": "2012",
        "autori": "B. Poggio, G. Selmi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "B. Poggio, G. Selmi (2012). Sfidare i confini del genere. AG-ABOUT",
        "GENDER, vol. 1, p. I-VIII, ISSN: 2279-5057"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.7202/1012696ar"
        ],
        "titolo": "Nouvelles formes de masculinit\u00e9s dans les organisations L\u2019exp\u00e9rience des cong\u00e9s parentaux racont\u00e9e par les hommes",
        "ISSN": [
          "1918-9354"
        ],
        "journal": "REVUE MULTIDISCIPLINAIRE SUR L'EMPLOI",
        "csp": "LE SYNDICALISME ET LE TRAVAIL, vol. 7, p. 55-73, ISSN: 1918-9354, doi: 10.7202/1012696ar",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Murgia, B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Murgia, B. Poggio (2012). Nouvelles formes de masculinit\u00e9s dans les",
        "organisations L\u2019exp\u00e9rience des cong\u00e9s parentaux racont\u00e9e par les",
        "hommes. REVUE MULTIDISCIPLINAIRE SUR L'EMPLOI, LE",
        "SYNDICALISME ET LE TRAVAIL, vol. 7, p. 55-73, ISSN: 1918-9354, doi:",
        "10.7202/1012696ar"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-232",
        "titolo": "Svelare la maschilit\u00e0 egemonica nelle organizzazioni. L'esperienza dei congedi parentali raccontata dagli uomini",
        "ISBN": [
          "9788846727909"
        ],
        "csp": "PISA:ETS Edizioni, ISBN: 9788846727909",
        "opera": "(a cura di): A. Murgia;B. Poggio, Padri che cambiano. Sguardi interdisciplinari sulla paternit\u00e0 contemporanea tra rappresentazioni e pratiche quotidiane. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Murgia, B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Murgia, B. Poggio (2012). Svelare la maschilit\u00e0 egemonica nelle",
        "organizzazioni. L'esperienza dei congedi parentali raccontata dagli uomini.",
        "In: (a cura di): A. Murgia;B. Poggio, Padri che cambiano. Sguardi",
        "interdisciplinari sulla paternit\u00e0 contemporanea tra rappresentazioni e",
        "pratiche quotidiane. p. 201-232, PISA:ETS Edizioni, ISBN: 9788846727909"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-111",
        "titolo": "Italy: precariousness and skill mismatch",
        "ISBN": [
          "9788820407377"
        ],
        "csp": "Milano:Angeli, ISBN: 9788820407377",
        "opera": "(a cura di): M.S. Lodovici;R. Semenza, Precarious work and high-skilled youth in Europe. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Murgia, B. Poggio, N. Torchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Murgia, B. Poggio, N. Torchio (2012). Italy: precariousness and skill",
        "mismatch. In: (a cura di): M.S. Lodovici;R. Semenza, Precarious work and",
        "high-skilled youth in Europe. p. 71-111, Milano:Angeli, ISBN:",
        "9788820407377"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "82-99",
        "titolo": "La trappola della passione. Esperienze di precariet\u00e0 dei giovani highly skilled in Italia, Spagna e Regno Unito",
        "ISBN": [
          "9788843065455"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843065455",
        "opera": "(a cura di): G. Cordella S. E. Masi, Condizione giovanile e nuovi rischi sociali.Quali politiche?. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Murgia, B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Murgia, B. Poggio (2012). La trappola della passione. Esperienze di",
        "precariet\u00e0 dei giovani highly skilled in Italia, Spagna e Regno Unito. In: (a",
        "cura di): G. Cordella S. E. Masi, Condizione giovanile e nuovi rischi",
        "sociali.Quali politiche?. p. 82-99, Roma:Carocci, ISBN: 9788843065455"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1108/02610151111110045"
        ],
        "titolo": "Stories of Work/Life Transitions from the Italian Public Sector",
        "ISSN": [
          "0261-0159"
        ],
        "journal": "EQUAL OPPORTUNITIES INTERNATIONAL",
        "csp": "vol. 1, p. 8-21, ISSN: 0261-0159, doi: 10.1108/02610151111110045",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Murgia, B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Murgia, B. Poggio (2011). Stories of Work/Life Transitions from the",
        "Italian Public Sector. EQUAL OPPORTUNITIES INTERNATIONAL, vol. 1,",
        "p. 8-21, ISSN: 0261-0159, doi: 10.1108/02610151111110045"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SL2011-124009"
        ],
        "titolo": "I giovani tra lavoro e non lavoro. Storie di equilibri instabili in una prospettiva di genere",
        "ISSN": [
          "0392-5048"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 124, p. 166-181, ISSN: 0392-5048, doi: 10.3280/SL2011-124009",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Murgia, B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Murgia, B. Poggio (2011). I giovani tra lavoro e non lavoro. Storie di",
        "equilibri instabili in una prospettiva di genere. SOCIOLOGIA DEL LAVORO,",
        "vol. 124, p. 166-181, ISSN: 0392-5048, doi: 10.3280/SL2011-124009"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "164-176",
        "titolo": "Donne, genere e lavoro",
        "ISBN": [
          "9788856841268"
        ],
        "csp": "Milano:Angeli, ISBN: 9788856841268",
        "opera": "(a cura di): G. Gosetti;M. La Rosa, Lavoro e lavori. Strumenti per comprendere il cambiamento. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "S. Gherardi, A. Murgia, B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Gherardi, A. Murgia, B. Poggio (2011). Donne, genere e lavoro. In: (a",
        "cura di): G. Gosetti;M. La Rosa, Lavoro e lavori. Strumenti per",
        "comprendere il cambiamento. p. 164-176, Milano:Angeli, ISBN:",
        "9788856841268"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pragmatica della conciliazione: opportunit\u00e0, ambivalenze e trappole",
        "ISSN": [
          "0392-5048"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 119, p. 65-77, ISSN: 0392-5048",
        "anno": "2010",
        "autori": "B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "B. Poggio (2010). Pragmatica della conciliazione: opportunit\u00e0, ambivalenze",
        "e trappole. SOCIOLOGIA DEL LAVORO, vol. 119, p. 65-77, ISSN:",
        "0392-5048"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1108/17542411011069864"
        ],
        "titolo": "Vertical Segregation and gender practices. Perspectives of analysis and action",
        "ISSN": [
          "1754-2413"
        ],
        "journal": "GENDER IN MANAGEMENT",
        "csp": "vol. 6, p. 428-437, ISSN: 1754-2413, doi: 10.1108/17542411011069864",
        "anno": "2010",
        "autori": "B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "B. Poggio (2010). Vertical Segregation and gender practices. Perspectives",
        "of analysis and action. GENDER IN MANAGEMENT, vol. 6, p. 428-437,",
        "ISSN: 1754-2413, doi: 10.1108/17542411011069864"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cambiare le pratiche di genere nella Pubblica Amministrazione. Strategie di ricerca-azione",
        "ISSN": [
          "0391-7045"
        ],
        "journal": "SVILUPPO & ORGANIZZAZIONE",
        "csp": "vol. 237, p. 2-10, ISSN: 0391-7045",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Murgia, B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Murgia, B. Poggio (2010). Cambiare le pratiche di genere nella Pubblica",
        "Amministrazione. Strategie di ricerca-azione. SVILUPPO &",
        "ORGANIZZAZIONE, vol. 237, p. 2-10, ISSN: 0391-7045"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Casting the \u2018Other\u2019: Gender Positionings in Politicians\u2019 Narratives",
        "ISSN": [
          "0210-2862"
        ],
        "journal": "PAPERS",
        "csp": "vol. 95, p. 257-275, ISSN: 0210-2862",
        "anno": "2010",
        "autori": "B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "B. Poggio (2010). Casting the \u2018Other\u2019: Gender Positionings in Politicians\u2019",
        "Narratives. PAPERS, vol. 95, p. 257-275, ISSN: 0210-2862"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-104",
        "titolo": "C'era una volta l'ITC",
        "ISBN": [
          "9788890538902"
        ],
        "csp": "TRENTO:FBK Press, ISBN: 9788890538902",
        "opera": "(a cura di): A. Zanutto, Trasformazioni. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. Cozza, B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Cozza, B. Poggio (2010). C'era una volta l'ITC. In: (a cura di): A.",
        "Zanutto, Trasformazioni. p. 77-104, TRENTO:FBK Press, ISBN:",
        "9788890538902"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "160-178",
        "titolo": "The development of diversity management in the Italian context: a slow process",
        "ISBN": [
          "9781847208903"
        ],
        "csp": "CHELTENHAM:Edward Elgar, ISBN: 9781847208903",
        "opera": "(a cura di): A. Klarsfeld, International Handbook On Diversity Management At Work. Country Perspectives on Diversity and Equal Treatment. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Murgia, B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Murgia, B. Poggio (2010). The development of diversity management in",
        "the Italian context: a slow process. In: (a cura di): A. Klarsfeld, International",
        "Handbook On Diversity Management At Work. Country Perspectives on",
        "Diversity and Equal Treatment. p. 160-178, CHELTENHAM:Edward Elgar,",
        "ISBN: 9781847208903"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "Interventi organizzativi e politiche di genere",
        "ISBN": [
          "9788843053421"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843053421",
        "anno": "2010",
        "autori": "B. Poggio, A. Murgia, M. De Bon"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "B. Poggio, A. Murgia, M. De Bon (2010). Interventi organizzativi e politiche",
        "di genere. Roma:Carocci, ISBN: 9788843053421"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/1350508409102303"
        ],
        "titolo": "Challenging hegemonic masculinities. Men\u2019s stories on gender culture in organization",
        "ISSN": [
          "1350-5084"
        ],
        "journal": "ORGANIZATION",
        "csp": "vol. 16, p. 407-423, ISSN: 1350-5084, doi: 10.1177/1350508409102303",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. Murgia, B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Murgia, B. Poggio (2009). Challenging hegemonic masculinities. Men\u2019s",
        "stories on gender culture in organization. ORGANIZATION, vol. 16, p.",
        "407-423, ISSN: 1350-5084, doi: 10.1177/1350508409102303"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Franco Angeli",
        "titolo": "Differenze nelle organizzazioni: di cultura, di genere",
        "ISBN": [
          "9788856812879"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788856812879",
        "opera": "(a cura di): M Da Cort\u00e0 Fumei, Formare alle differenze nella complessit\u00e0. Generi e alterit\u00e0 nei contesti multiculturali",
        "anno": "2009",
        "autori": "B Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "B Poggio (2009). Differenze nelle organizzazioni: di cultura, di genere. In:",
        "(a cura di): M Da Cort\u00e0 Fumei, Formare alle differenze nella complessit\u00e0.",
        "Generi e alterit\u00e0 nei contesti multiculturali. Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788856812879"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "13-26",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788888224565"
        ],
        "csp": "TRENTO:Edizioni31, ISBN: 9788888224565",
        "opera": "Ai confini del genere. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "B Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "B Poggio (2009). Introduzione. In: Ai confini del genere. p. 13-26,",
        "TRENTO:Edizioni31, ISBN: 9788888224565"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Traiettorie ed intrecci nelle storie di carriera di uomini e donne: una lettura di genere delle transizioni tra lavoro e non lavoro",
        "ISSN": [
          "0392-5048"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 110, p. 201-212, ISSN: 0392-5048",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. Cozza, A. Murgia, B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Cozza, A. Murgia, B. Poggio (2008). Traiettorie ed intrecci nelle storie di",
        "carriera di uomini e donne: una lettura di genere delle transizioni tra lavoro",
        "e non lavoro. SOCIOLOGIA DEL LAVORO, vol. 110, p. 201-212, ISSN:",
        "0392-5048"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "502-515",
        "titolo": "Il posizionamento di genere nelle storie lavorative di donne e uomini",
        "ISBN": [
          "9788877963925"
        ],
        "csp": "ROMA:Bonanno, ISBN: 9788877963925",
        "opera": "(a cura di): S. Bisi, Genere e potere. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. Murgia, B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Murgia, B. Poggio (2008). Il posizionamento di genere nelle storie",
        "lavorative di donne e uomini. In: (a cura di): S. Bisi, Genere e potere. p.",
        "502-515, ROMA:Bonanno, ISBN: 9788877963925"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Narrazione",
        "opera": "Le parole per dirlo. Glossario minimo delle transizioni biografiche. p. 123-132, TORINO:Stampatori, ISBN: 9788896339008",
        "anno": "2008",
        "autori": "B. Poggio, S. Parrello"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "B. Poggio, S. Parrello (2008). Narrazione. In: Le parole per dirlo. Glossario",
        "minimo delle transizioni biografiche. p. 123-132, TORINO:Stampatori,",
        "ISBN: 9788896339008"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cos\u00ec lontane, cos\u00ec vicine. Ricomporre il legame tra pratica narrativa e pratica. RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA, vol",
        "ISSN": [
          "0486-0349"
        ],
        "journal": "XLVIII",
        "csp": "p. 141-148, ISSN: 0486-0349",
        "anno": "2007",
        "autori": "B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "B. Poggio (2007). Cos\u00ec lontane, cos\u00ec vicine. Ricomporre il legame tra",
        "pratica narrativa e pratica. RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA, vol.",
        "XLVIII, p. 141-148, ISSN: 0486-0349"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-168",
        "titolo": "Tales of ordinary leadership: a feminist approach to experiential learning",
        "ISBN": [
          "9780199217632"
        ],
        "csp": "OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 9780199217632",
        "opera": "(a cura di): M. Reynolds ; V. Russ, The Handbook of experiential learning and management education. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "S. Gherardi, B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Gherardi, B. Poggio (2007). Tales of ordinary leadership: a feminist",
        "approach to experiential learning. In: (a cura di): M. Reynolds ; V. Russ,",
        "The Handbook of experiential learning and management education. p.",
        "155-168, OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 9780199217632"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Stockholm ; Malm\u00f6:Liber",
        "titolo": "Gendertelling in organizations: narratives from male-dominated environments",
        "ISBN": [
          "9788763002127"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788763002127",
        "anno": "2007",
        "autori": "S. Gherardi, B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. Gherardi, B. Poggio (2007). Gendertelling in organizations: narratives",
        "from male-dominated environments. Stockholm ; Malm\u00f6:Liber, ISBN:",
        "9788763002127"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Editorial: Outline of a Theory of Gender Practices",
        "ISSN": [
          "0968-6673"
        ],
        "journal": "GENDER",
        "csp": "WORK AND ORGANISATION, vol. 13, p. 225-233, ISSN: 0968-6673",
        "anno": "2006",
        "autori": "B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "B. Poggio (2006). Editorial: Outline of a Theory of Gender Practices.",
        "GENDER, WORK AND ORGANISATION, vol. 13, p. 225-233, ISSN:",
        "0968-6673"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-192",
        "titolo": "Feminist challenges to mainstream leadership through collective reflection and narrative",
        "ISBN": [
          "0415355826"
        ],
        "csp": "London ; New York, N.Y.:Routledge, ISBN: 0415355826",
        "opera": "(a cura di): D. Boud;P. Cressey;P. Docherty, Productive reflection at work. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "S. Gherardi, B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Gherardi, B. Poggio (2006). Feminist challenges to mainstream",
        "leadership through collective reflection and narrative. In: (a cura di): D.",
        "Boud;P. Cressey;P. Docherty, Productive reflection at work. p. 181-192,",
        "London ; New York, N.Y.:Routledge, ISBN: 0415355826"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "207-215",
        "titolo": "Flessibilit\u00e0, conciliazione e trappole di genere",
        "ISBN": [
          "9788884673459"
        ],
        "csp": "CAGLIARI:CUEC, ISBN: 9788884673459",
        "opera": "(a cura di): C. Barbarulli ; L. Borghi, Forme della diversit\u00e0. Genere, precariet\u00e0 e intercultura. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "B. Poggio (2006). Flessibilit\u00e0, conciliazione e trappole di genere. In: (a cura",
        "di): C. Barbarulli ; L. Borghi, Forme della diversit\u00e0. Genere, precariet\u00e0 e",
        "intercultura. p. 207-215, CAGLIARI:CUEC, ISBN: 9788884673459"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alla cassa o nel call canter? prospettive femminili nell'information society",
        "ISSN": [
          "0392-5048"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 98, p. 158-169, ISSN: 0392-5048",
        "anno": "2005",
        "autori": "B. Poggio, A. Zanutto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "B. Poggio, A. Zanutto (2005). Alla cassa o nel call canter? prospettive",
        "femminili nell'information society. SOCIOLOGIA DEL LAVORO, vol. 98, p.",
        "158-169, ISSN: 0392-5048"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "London ; New York",
        "titolo": "Gender and Entrepreneurship. An ethnographic approach",
        "ISBN": [
          "9780415352284"
        ],
        "csp": "N.Y.:Routledge, ISBN: 9780415352284",
        "anno": "2005",
        "autori": "E. A. Bruni, S. Gherardi, B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "E. A. Bruni, S. Gherardi, B. Poggio (2005). Gender and Entrepreneurship.",
        "An ethnographic approach. London ; New York, N.Y.:Routledge, ISBN:",
        "9780415352284"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Doing gender, doing entrepreneurship: An ethnographic account of intertwined practices",
        "ISSN": [
          "0968-6673"
        ],
        "journal": "GENDER",
        "csp": "WORK AND ORGANISATION, vol. 11, p. 406-427, ISSN: 0968-6673",
        "anno": "2004",
        "autori": "E. A. Bruni, S. Gherardi, B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. A. Bruni, S. Gherardi, B. Poggio (2004). Doing gender, doing",
        "entrepreneurship: An ethnographic account of intertwined practices.",
        "GENDER, WORK AND ORGANISATION, vol. 11, p. 406-427, ISSN:",
        "0968-6673"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Entrepreneur-mentality, gender and the study of women entrepreneurs",
        "ISSN": [
          "0953-4814"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF ORGANIZATIONAL CHANGE MANAGEMENT",
        "csp": "vol. 17, p. 256-268, ISSN: 0953-4814",
        "anno": "2004",
        "autori": "E. A. Bruni, S. Gherardi, B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. A. Bruni, S. Gherardi, B. Poggio (2004). Entrepreneur-mentality, gender",
        "and the study of women entrepreneurs. JOURNAL OF ORGANIZATIONAL",
        "CHANGE MANAGEMENT, vol. 17, p. 256-268, ISSN: 0953-4814"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "Mi racconti una storia? Il metodo narrativo nelle scienze sociali",
        "ISBN": [
          "9788843031580"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843031580",
        "anno": "2004",
        "autori": "B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "B. Poggio (2004). Mi racconti una storia? Il metodo narrativo nelle scienze",
        "sociali. Roma:Carocci, ISBN: 9788843031580"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Etas Libri",
        "titolo": "Donna per fortuna, uomo per destino. Il lavoro raccontato da lei e da lui",
        "ISBN": [
          "9788845312090"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788845312090",
        "anno": "2003",
        "autori": "S. Gherardi, B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. Gherardi, B. Poggio (2003). Donna per fortuna, uomo per destino. Il",
        "lavoro raccontato da lei e da lui. MILANO:Etas Libri, ISBN: 9788845312090"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "1423/78745"
        ],
        "titolo": "L'emotivit\u00e0 al lavoro: tra aemotional labour and sentimental work",
        "ISSN": [
          "0486-0349"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 2014, p. 651-676, ISSN: 0486-0349, doi: 1423/78745",
        "anno": "2014",
        "autori": "Elisa Bell\u00e8, Bruni Enrico, Barbara Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Elisa Bell\u00e8, Bruni Enrico, Barbara Poggio (2014). L'emotivit\u00e0 al lavoro: tra",
        "aemotional labour and sentimental work. RASSEGNA ITALIANA DI",
        "SOCIOLOGIA, vol. 2014, p. 651-676, ISSN: 0486-0349, doi: 1423/78745"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "62-86",
        "doi": [
          "10.1057/9781137370525"
        ],
        "titolo": "At Risk of Deskilling and Trapped by Passion: A Picture of Precarious Highly Educated Young Workers in Italy, Spain and the United Kingdom",
        "ISBN": [
          "9781137370525"
        ],
        "csp": "LONDON:Palgrave Macmillan, ISBN: 9781137370525, doi: 10.1057/9781137370525",
        "opera": "(a cura di): L. Antonucci M. Hamilton S. Roberts, Young People and Social Policy in Europe: Dealing with Risk, Inequality and Precarity in Times of Crisis. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Murgia A., Poggio B."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Murgia A., Poggio B. (2014). At Risk of Deskilling and Trapped by Passion:",
        "A Picture of Precarious Highly Educated Young Workers in Italy, Spain and",
        "the United Kingdom. In: (a cura di): L. Antonucci M. Hamilton S. Roberts,",
        "Young People and Social Policy in Europe: Dealing with Risk, Inequality",
        "and Precarity in Times of Crisis. p. 62-86, LONDON:Palgrave Macmillan,",
        "ISBN: 9781137370525, doi: 10.1057/9781137370525"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SL2013-131004"
        ],
        "titolo": "Quando studiare non basta. Racconti di giovani highly skilled nel mercato del lavoro flessibile",
        "ISSN": [
          "1972-554X"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 2013, p. 59-73, ISSN: 1972-554X, doi: 10.3280/SL2013-131004",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Murgia, B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Murgia, B. Poggio (2013). Quando studiare non basta. Racconti di",
        "giovani highly skilled nel mercato del lavoro flessibile. SOCIOLOGIA DEL",
        "LAVORO, vol. 2013, p. 59-73, ISSN: 1972-554X, doi:",
        "10.3280/SL2013-131004"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1111/j.1468-0432.2012.00592.x"
        ],
        "titolo": "Fathers\u2019 Stories of Resistance and Hegemony in Organizational Cultures",
        "ISSN": [
          "0968-6673"
        ],
        "journal": "GENDER",
        "csp": "WORK AND ORGANISATION, vol. 20, p. 413-424, ISSN: 0968-6673, doi: 10.1111/j.1468-0432.2012.00592.x",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Murgia, B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Murgia, B. Poggio (2012). Fathers\u2019 Stories of Resistance and Hegemony",
        "in Organizational Cultures. GENDER, WORK AND ORGANISATION, vol.",
        "20, p. 413-424, ISSN: 0968-6673, doi: 10.1111/j.1468-0432.2012.00592.x"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1108/02610151111110045"
        ],
        "titolo": "Stories of Work/Life Transitions from the Italian Public Sector",
        "ISSN": [
          "0261-0159"
        ],
        "journal": "EQUAL OPPORTUNITIES INTERNATIONAL",
        "csp": "vol. 1, p. 8-21, ISSN: 0261-0159, doi: 10.1108/02610151111110045",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Murgia, B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Murgia, B. Poggio (2011). Stories of Work/Life Transitions from the",
        "Italian Public Sector. EQUAL OPPORTUNITIES INTERNATIONAL, vol. 1,",
        "p. 8-21, ISSN: 0261-0159, doi: 10.1108/02610151111110045"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1108/17542411011069864"
        ],
        "titolo": "Vertical Segregation and gender practices. Perspectives of analysis and action",
        "ISSN": [
          "1754-2413"
        ],
        "journal": "GENDER IN MANAGEMENT",
        "csp": "vol. 6, p. 428-437, ISSN: 1754-2413, doi: 10.1108/17542411011069864",
        "anno": "2010",
        "autori": "B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "B. Poggio (2010). Vertical Segregation and gender practices. Perspectives",
        "of analysis and action. GENDER IN MANAGEMENT, vol. 6, p. 428-437,",
        "ISSN: 1754-2413, doi: 10.1108/17542411011069864"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pragmatica della conciliazione: opportunit\u00e0, ambivalenze e trappole",
        "ISSN": [
          "0392-5048"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 119, p. 65-77, ISSN: 0392-5048",
        "anno": "2010",
        "autori": "B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "B. Poggio (2010). Pragmatica della conciliazione: opportunit\u00e0, ambivalenze",
        "e trappole. SOCIOLOGIA DEL LAVORO, vol. 119, p. 65-77, ISSN:",
        "0392-5048"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "160-178",
        "titolo": "The development of diversity management in the Italian context: a slow process",
        "ISBN": [
          "9781847208903"
        ],
        "csp": "CHELTENHAM:Edward Elgar, ISBN: 9781847208903",
        "opera": "(a cura di): A. Klarsfeld, International Handbook On Diversity Management At Work. Country Perspectives on Diversity and Equal Treatment. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Murgia, B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Murgia, B. Poggio (2010). The development of diversity management in",
        "the Italian context: a slow process. In: (a cura di): A. Klarsfeld, International",
        "Handbook On Diversity Management At Work. Country Perspectives on",
        "Diversity and Equal Treatment. p. 160-178, CHELTENHAM:Edward Elgar,",
        "ISBN: 9781847208903"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/1350508409102303"
        ],
        "titolo": "Challenging hegemonic masculinities. Men\u2019s stories on gender culture in organization",
        "ISSN": [
          "1350-5084"
        ],
        "journal": "ORGANIZATION",
        "csp": "vol. 16, p. 407-423, ISSN: 1350-5084, doi: 10.1177/1350508409102303",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. Murgia, B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Murgia, B. Poggio (2009). Challenging hegemonic masculinities. Men\u2019s",
        "stories on gender culture in organization. ORGANIZATION, vol. 16, p.",
        "407-423, ISSN: 1350-5084, doi: 10.1177/1350508409102303"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-168",
        "titolo": "Tales of ordinary leadership: a feminist approach to experiential learning",
        "ISBN": [
          "9780199217632"
        ],
        "csp": "OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 9780199217632",
        "opera": "(a cura di): M. Reynolds ; V. Russ, The Handbook of experiential learning and management education. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "S. Gherardi, B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Gherardi, B. Poggio (2007). Tales of ordinary leadership: a feminist",
        "approach to experiential learning. In: (a cura di): M. Reynolds ; V. Russ,",
        "The Handbook of experiential learning and management education. p.",
        "155-168, OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 9780199217632"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Stockholm ; Malm\u00f6:Liber",
        "titolo": "Gendertelling in organizations: narratives from male-dominated environments",
        "ISBN": [
          "9788763002127"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788763002127",
        "anno": "2007",
        "autori": "S. Gherardi, B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. Gherardi, B. Poggio (2007). Gendertelling in organizations: narratives",
        "from male-dominated environments. Stockholm ; Malm\u00f6:Liber, ISBN:",
        "9788763002127"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Editorial: Outline of a Theory of Gender Practices",
        "ISSN": [
          "0968-6673"
        ],
        "journal": "GENDER",
        "csp": "WORK AND ORGANISATION, vol. 13, p. 225-233, ISSN: 0968-6673",
        "anno": "2006",
        "autori": "B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "B. Poggio (2006). Editorial: Outline of a Theory of Gender Practices.",
        "GENDER, WORK AND ORGANISATION, vol. 13, p. 225-233, ISSN:",
        "0968-6673"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "London ; New York",
        "titolo": "Gender and Entrepreneurship. An ethnographic approach",
        "ISBN": [
          "9780415352284"
        ],
        "csp": "N.Y.:Routledge, ISBN: 9780415352284",
        "anno": "2005",
        "autori": "E. A. Bruni, S. Gherardi, B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "E. A. Bruni, S. Gherardi, B. Poggio (2005). Gender and Entrepreneurship.",
        "An ethnographic approach. London ; New York, N.Y.:Routledge, ISBN:",
        "9780415352284"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Entrepreneur-mentality, gender and the study of women entrepreneurs",
        "ISSN": [
          "0953-4814"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF ORGANIZATIONAL CHANGE MANAGEMENT",
        "csp": "vol. 17, p. 256-268, ISSN: 0953-4814",
        "anno": "2004",
        "autori": "E. A. Bruni, S. Gherardi, B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. A. Bruni, S. Gherardi, B. Poggio (2004). Entrepreneur-mentality, gender",
        "and the study of women entrepreneurs. JOURNAL OF ORGANIZATIONAL",
        "CHANGE MANAGEMENT, vol. 17, p. 256-268, ISSN: 0953-4814"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "Mi racconti una storia? Il metodo narrativo nelle scienze sociali",
        "ISBN": [
          "9788843031580"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843031580",
        "anno": "2004",
        "autori": "B. Poggio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "B. Poggio (2004). Mi racconti una storia? Il metodo narrativo nelle scienze",
        "sociali. Roma:Carocci, ISBN: 9788843031580"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/D1",
    "progr": "10207",
    "nome": "POGGIO Barbara",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista \"Gender Work and Organization\"",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista \"Gender in management\"",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista \"Educational Reflective Practice\"",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista \"Polis\"",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista \"Social Problems\"",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Gruppo di lavoro di sociologia de Il Mulino",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\u201cBetween Bytes and Brycks: Gender Cultures in Work Contexts\u201d - paper presentato all'European Conference Work Life 2000, Labour Market and Social Policy. Gender Relations in Transition, Brussels",
        "periodo": "dal 31-05-1999 al 02-07-1999"
      },
      {
        "content": "\u201cNarrating Challenges in Organizational Cultures\u201d, paper presentato al 15th EGOS Colloquium, Warwick",
        "periodo": "dal 04-07-1999 al 06-07-1999"
      },
      {
        "content": "\u201cIl reinserimento professionale delle donne\u201d - contributo presentato alla Conferenza ISFOL, La dimensione verticale delle pari opportunit\u00e0, Roma",
        "periodo": "dal 29-02-2000 al 29-02-2000"
      },
      {
        "content": "\u201cCasting the \u201cOther\u201d: Gender and Politics in Political Talks\u201d, paper presentato al 16th EGOS Colloquium, Helsinki",
        "periodo": "dal 02-07-2000 al 04-07-2000"
      },
      {
        "content": "\u201cThe dual challenge\u201d, Invited Speech - Employment Research Center, Trinity College, Dublin",
        "periodo": "dal 12-02-2001 al 12-02-2001"
      },
      {
        "content": "\"Women\u2019s prospects in Information Society Sectors\u201d, contributo al Convegno \"International Cross-Cultural Perspectives on Workforce Diversity: The Inclusive Workplace\"\u00b8 Bellagio",
        "periodo": "dal 23-07-2001 al 27-07-2001"
      },
      {
        "content": "\u201cPratiche di conciliazione: tra fluidit\u00e0 del lavoro e trappole di genere\u201d con Silvia Gherardi - paper presentato al Convegno nazionale ed europeo Che \u201cgenere\u201d di conciliazione? Famiglia, lavoro e genere: equilibri e squilibri, Universit\u00e0 di Torino",
        "periodo": "dal 28-05-2003 al 28-05-2003"
      },
      {
        "content": "\u201cI nodi del fare rete\u201d - contributo alla Conferenza \"Educare nella comunit\u00e0. Costruire la rete tra scuola, servizi e territorio\", Provincia Autonoma di Trento, Trento",
        "periodo": "dal 04-07-2003 al 04-07-2003"
      },
      {
        "content": "\u201cDalle donne-pegno alla cittadinanza di genere\u201d - invited speech International Forum ASPASIA, Venezia",
        "periodo": "dal 15-11-2003 al 15-11-2003"
      },
      {
        "content": "\u201cAlla cassa o nel call canter? prospettive femminili nell'information society\u201d, con Alberto Zanutto, paper presentato alla Conferenza AIS-ELO \u201cSociet\u00e0 e New Economy\u201d, Universit\u00e0 di Milano",
        "periodo": "dal 21-11-2003 al 22-11-2003"
      },
      {
        "content": "\u201cGender as a discursive practice\u201d, paper presentato all'International Workshop \"Gender as social practice: doing, saying and performing gender relations\", Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 28-11-2003 al 28-11-2003"
      },
      {
        "content": "\u201cDoing and saying gender in organization: a methodological reflection on gender as a social practice\u201d, con Attila Bruni, paper presentato al 20th EGOS Colloquium, Lubiana 1-3 luglio 2004.",
        "periodo": "dal 01-07-2004 al 03-07-2004"
      },
      {
        "content": "\u201cInformatica che passione! Donne e uomini nel settore dell\u2019IT\u201d, con Michela Cozza, contributo alla Conferenza \"Da Ipazia a Lara Croft. Donne, tecnologia e scienza\", Universit\u00e0 di Trento 29 settembre 2004.",
        "periodo": "dal 29-09-2004 al 29-09-2004"
      },
      {
        "content": "\u201cIl contributo di Equal alla promozione delle pari opportunit\u00e0\u201d, invited speech - Conferenza \"Il Fondo Sociale Europeo a sostegno della conciliazione di genere\", Provincia Autonoma di Trento.",
        "periodo": "dal 27-09-2006 al 27-09-2006"
      },
      {
        "content": "\u201cLa partecipazione politica in Trentino e in Italia: Logiche e ostacoli, specificit\u00e0 e differenze del \u201cfare politica\u201d delle donne\u201d, invited speech - Workshop \"Essere protagoniste nella vita pubblica\", Provincia Autonoma di Trento, Roncegno",
        "periodo": "dal 07-10-2006 al 07-10-2006"
      },
      {
        "content": "\u201cModelli di agire delle donne nelle organizzazioni\u201d, invited speech - Workshop \"Ostacoli di genere all'agire politico delle donne\", Universit\u00e0 di Siena.",
        "periodo": "dal 09-10-2006 al 09-10-2006"
      },
      {
        "content": "\u201cIl posizionamento di genere nelle storie lavorative di donne e uomini\u201d, con Annalisa Murgia, paper presentato alla Conferenza internazionale \"Genere e Potere. Per una Rifondazione delle Scienze Sociali\", Roma, La Sapienza.",
        "periodo": "dal 04-05-2007 al 05-05-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cTraiettorie ed intrecci nelle storie di carriera di uomini e donne. Una lettura di genere delle transizioni tra lavoro e non lavoro\u201d, con Michela Cozza e Annalisa Murgia, paper presentato al convegno \"Le disuguaglianze oggi: territori, societ\u00e0, lavoro\". Convegno nazionale AIS-ELO, Napoli",
        "periodo": "dal 24-05-2007 al 25-05-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cIl progetto EQUAL-G.E.L.S.O. Genere Lavoro e Segregazione Occupazionale\u201d, con Annalisa Murgia, paper presentato alla conferenza \"I Centri Studi di genere: esperienze nazionali e internazionali a confronto\", Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 15-06-2007 al 15-06-2007"
      },
      {
        "content": "Stream convener \"Gender as a social practice\u201d con Bruni, A., Kelan, E., Nentwich, J.- Gender, Work and Organization 2007 - 5th Biennial International Interdisciplinary Conference, Keele University, Staffordshire, UK",
        "periodo": "dal 27-06-2007 al 29-06-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cDancing the gender waltz. Constructing identities inside and outside organizations\u201d con Annalisa Murgia, paper presentato al 23th EGOS Colloquium, University of Vienna",
        "periodo": "dal 05-07-2007 al 07-07-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cPratiche di genere nella pubblica amministrazione: un'isola felice?\u201d, contributo presentato alla conferenza \"L'isola che non c'\u00e8. Pratiche di genere nella pubblica amministrazione tra carriere, conciliazione e nuove precariet\u00e0\", Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 25-10-2007 al 25-10-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione conferenza Equal GELSO - \u201cInnovare le pratiche di genere nelle organizzazioni\" - Universit\u00e0 di Trento.",
        "periodo": "dal 26-10-2007 al 26-10-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cConciliazione e flessibilit\u00e0: ambivalenze e prospettive\u201d, contributo presentato al Workshop \"Conciliare vita e lavoro: trappole e opportunit\u00e0 del lavoro flessibile\", Camera del Lavoro di Parma.",
        "periodo": "dal 20-05-2008 al 20-05-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cLa progettazione in ottica di genere: istruzioni per l\u2019uso\u201d, invited speech alla conferenza \"Strategie e approcci per l\u2019equit\u00e0 di genere nella costruzione di partenariati territoriali\", Provincia Autonoma di Trento.",
        "periodo": "dal 28-05-2008 al 28-05-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cCambiare le pratiche di genere nella pubblica amministrazione. Strategie di ricerca-azione\u201d, con Annalisa Murgia, paper presentato a \"Ricerca per che cosa? La ricerca socio-economica tra politiche pubbliche, interessi economici e societ\u00e0 civile\". Convegno nazionale AIS-ELO\", Universit\u00e0 di Torino.",
        "periodo": "dal 03-07-2008 al 04-07-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cUpsetting careers. Practices and Policies to Tackle Vertical Gender Segregation\u201d , paper presentato al 24th EGOS Colloquium, University of Amsterdam",
        "periodo": "dal 04-07-2008 al 06-07-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cUnmasking hegemonic practices. Men\u2019s stories on gender culture in organizations\u201d con Annalisa Murgia, paper presentato al 25th EGOS Colloquium, Barcellona.",
        "periodo": "dal 02-07-2009 al 04-07-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cIl genere nelle organizzazioni\u201d invited speech presso la conferenza \"Diventare donne nel terzo millennio tra precariet\u00e0 del lavoro e formazione di nuove identit\u00e0 femminili\", Universit\u00e0 di Firenze, Livorno.",
        "periodo": "dal 24-09-2009 al 26-09-2009"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e organizzativo Conferenza nazionale \u201cGenere e precariet\u00e0\u201d, Universit\u00e0 di Trento.",
        "periodo": "dal 13-11-2009 al 14-11-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cGender as a social practice in organizations\u201d, invited speech - International Workshop on Materiality in Practice-Based Studies, Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 30-11-2009 al 02-12-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cL\u2019ICT il benessere lavorativo e le performance aziendali\u201d, con Mariangela Franch, relazione presentata al convegno \"Nuove tecnologie e servizi per l\u2019innovazione sociale\", Trento, Fondazione Bruno Kessler.",
        "periodo": "dal 11-05-2010 al 11-05-2010"
      },
      {
        "content": "Poggio, B. \u201cNouvelles formes de masculinit\u00e9s dans les organisations. L'exp\u00e9rience des cong\u00e9s parentaux racont\u00e9e par les hommes\u201d, con Annalisa Murgia, paper presentato a Colloque International \u201c\u00c9galit\u00e9 hommes/femmes et articulation travail/famille: vers un nouveau mod\u00e8le?, Paris.",
        "periodo": "dal 30-09-2010 al 01-10-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cI costi organizzativi della maternit\u00e0\u201d, invited speech al Workshop \"I costi della maternit\u00e0 e della conciliazione\", Padova, Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 07-10-2010 al 07-10-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cLooking beyond the gender pay gap. Research results on (de)valuation of women and men's work\u201d, con Elisa Bell\u00e9 e Annalisa Murgia, paper presentato al 1st Global Conference The Value of Work, University of Prague",
        "periodo": "dal 05-11-2010 al 07-11-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cJob Models Renewals with(out) Gender Models Renewals. Stories of High Skilled Workers in Temporary Jobs\u201d con Annalisa Murgia, paper presentato a \"Gender Renewals?\", International Workshop Series, 22-24 giugno, Amsterdam, VU University.",
        "periodo": "dal 22-06-2011 al 24-06-2011"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e organizzativo della Conferenza Nazionale \u201cRaccontare, ascoltare, comprendere. Metodologia e ambiti di applicazione delle narrazioni nelle scienze sociali\u201d, Universit\u00e0 di Trento.",
        "periodo": "dal 22-09-2011 al 23-09-2011"
      },
      {
        "content": "Coordinamento sessione - \u201cLe politiche di genere in Italia e in Europa: quale futuro?\u201d con Alessia Don\u00e0 - IV Conferenza annuale ESPAnet Italia \"Innovare il welfare. Percorsi di trasformazione in Italia e in Europa\", Universit\u00e0 di Milano.",
        "periodo": "dal 29-09-2011 al 01-10-2011"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e organizzativo Convegno nazionale \"Attraverso i confini del genere\" - Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 23-02-2012 al 24-02-2012"
      },
      {
        "content": "Stream convener \"The gendered politics of entrepreneurship\" - con Carin Holmquist e Elisabeth Sundin - Gender, Work and Organization 2012 - 7th Biennial International Interdisciplinary Conference 27th -29th June 2012, Keele University, Staffordshire, UK",
        "periodo": "dal 27-06-2012 al 29-06-2012"
      },
      {
        "content": "\"Conciliazione famiglia e lavoro e partecipazione degli uomini \u2013 La situazione in Italia\u201d, Workshop Vereinbarkeit von Familie un Beruf \u2013 Einbindung der V\u00e4ter un M\u00e4ter, Universit\u00e0 di Bressanone",
        "periodo": "dal 07-09-2012 al 08-09-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cQuando studiare non basta. Racconti di giovani highly skilled nel mercato del lavoro flessibile\u201d, con Annalisa Murgia, paper presentato a \"Cause e impatto della crisi. Individui, territori e istituzioni\". Convegno nazionale AIS-ELO\", Universit\u00e0 della Calabria, Arcavacata.",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 28-09-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cStrategies and challenges in transnational feminist exchanges\u201d, invited paper al SWS Meeting 2013, ASA Conference, New York.",
        "periodo": "dal 10-08-2013 al 10-08-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cThe more you are educated, the shorter your contract is\u2026 A comparative study on young highly skilled precarious workers between Italy and Spain\u201d, con Annalisa Murgia, paper presentato a 11 ESA Conference, Universit\u00e0 di Torino",
        "periodo": "dal 28-08-2013 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e organizzativo del convegno nazionale \"Districare il nodo genere-potere\" - Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 21-02-2014 al 22-02-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cCostruire il genere nelle organizzazioni. Tra lenti interpretative e strategie di intervento\u201d contributo presentato alla conferenza \"Che genere di scienze? L\u2019approccio di genere nella ricerca scientifica\", Universit\u00e0 di Torino.",
        "periodo": "dal 05-05-2014 al 05-05-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cPolitiche di genere e conciliazione responsabile\u201d, Conferenza \"Carta dei valori \u2013 responsabilit\u00e0 sociale e conciliazione\", Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 11-07-2014 al 11-07-2014"
      },
      {
        "content": "\"Il progetto GARCIA. Universit\u00e0 e ricerca in ottica di Genere: superare le asimmetrie e l\u2019instabilit\u00e0 nelle carriere\u201d contributo presentato al convegno \"Genere e scienza. Saperi e carriere femminili nell\u2019orizzonte europeo\", Universit\u00e0 di Pisa",
        "periodo": "dal 20-09-2014 al 20-09-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cGenere e carriere scientifiche. Scenari che cambiano, squilibri che restano\u201d contributo presentato alla conferenza \"Scusa se voglio fare carriera. Disuguaglianze di genere e identit\u00e0 professionale\", Universit\u00e0 di Siena, Arezzo.",
        "periodo": "dal 02-03-2015 al 02-03-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cLe differenze di genere in accademia: tra nuovi scenari e vecchie asimmetrie\u201d, Workshop CIRSDE, Universit\u00e0 di Torino",
        "periodo": "dal 03-03-2015 al 03-03-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cSymbolic Gender Orders in Organizations. Persistance and Change\u201d con Annalisa Murgia- paper presentato a International Conference Fathers in Work Organizations: Inequalities and Capabilities, Rationalities and Politics, University of Bielefeld",
        "periodo": "dal 12-03-2015 al 14-03-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cNew Trends, Old Asymmetries. Gender Implications for the Emerging Generation of Researchers in Italy\u201d, con Rossella Bozzon e Annalisa Murgia, paper presentato a 27th SASE Annual Meeting, London School of Economics and Political Science.",
        "periodo": "dal 02-07-2015 al 04-07-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cIl progetto GARCIA. Universit\u00e0 e ricerca in ottica di genere\u201d, contributo presentato al XXIX Convegno SISP, Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 10-09-2015 al 12-09-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cNuove sfide e prospettive di conciliazione per le famiglie e i lavori che cambiano\u201d, contributo presentato al convegno \"Il lavoro di educatori e genitori con bambini piccoli\", Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 18-09-2015 al 19-09-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cResults from the GARCIA project \u2013 Gendering the Academy and Research: combating Career Instability and Asymmetries\u201d, con Annalisa Murgia, contributo presentato a Gender Summit 7, Berlin.",
        "periodo": "dal 06-11-2015 al 07-11-2015"
      },
      {
        "content": "\"New faces of populism: The Italian \u2018anti-gender\u2019 mobilization\", con Elisa Bell\u00e9, paper presentato al convegno Populistrhetoric, University of Jyv\u00e4skyl\u00e4.",
        "periodo": "dal 17-03-2016 al 19-03-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cGender Studies at the University of Trento: the experience of the Center for Interdisciplinary Gender Studies\u201d, contributo presentato al convegno \"Gender and Politics: research, practice and education. Moving beyond the obvious\", Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 09-06-2016"
      },
      {
        "content": "Stream Convener \"Precarious work in knowledge societies: Exploring gendered power relations\" - con Annalisa Murgia e Marieke van den Brink - Conference Gender Work and Organization 2016 - Keele University, Staffordshire, UK",
        "periodo": "dal 29-06-2016 al 01-07-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cIn the Shadow of Academic Power: A \u201cprecarious standpoint\u201d in the Italian University\u201d, con Ferri, D., Bozzon, R, Murgia, A., .paper presentato al 32nd EGOS Colloquium: Organizing in the Shadow of Power, Universit\u00e0 di Napoli",
        "periodo": "dal 07-07-2016 al 09-07-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cGender Asymmetries in Italian Academy: Emerging Scenarios and Policies for Change\u201d, invited speech al 111\u00b0 American Sociological Association Annual Meeting, Seattle.",
        "periodo": "dal 19-07-2016 al 23-07-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cDanger, natural order and moral panic: The Italian \u2018anti-gender\u2019 mobilization as populist rethoric\u201d, con Elisa Bell\u00e9, paper presentato al XXX Convegno Societ\u00e0 Italiana di Scienza Politica, Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 15-09-2016 al 17-09-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cUn network per le azioni positive. L\u2019esperienza dell\u2019Universit\u00e0 di Trento\u201d, contributo su invito presso convegno \u201cGenere e Generazioni, quale parit\u00e0 nelle universit\u00e0 italiane?\u201d, Universit\u00e0 di Milano",
        "periodo": "dal 21-11-2016 al 21-11-2016"
      },
      {
        "content": "Stream Convener \"It's Not All About Numbers: Gendering Processes in Technologies and Technological Careers\" - 6th STS Italia Conference \"Sociotechnical Environments\", Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 26-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Coordinamento scientifico del progetto di ricerca-azione LA DO.TE - \"Lavoro Donne Tecnologia\u201d per il Dipartimento di Sociologia e Ricerca sociale dell\u2019Universit\u00e0 di Trento finanziato dal Fondo Sociale Europeo.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Coordinamento dell\u2019unit\u00e0 di ricerca italiana nell\u2019ambito del progetto transnazionale TSER \u201cServemploi - Innovations in Information Society Sectors \u2013. Implications for Women's Work, Expertise andOpportunities in European Workplaces\" per AROC (Associazione Ricerche Organizzative sulle Organizzazioni Complesse) - Bologna.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico dell\u2019unit\u00e0 di Trento del progetto CHOICES (Cooperation between European EQUAL projects), finanziato dall\u2019Unione Europea, Fondo Sociale Europeo e coordinato dal Finnish National Board of Education.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico dell\u2019Unit\u00e0 di Trento del progetto Socrates-Gruntvig 2 PLESES (Parental Leave Experiences and Skills for Enterprises and Society) per il Dipartimento di Sociologia e Ricerca Sociale dell\u2019Universit\u00e0 di Trento.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico dell'unit\u00e0 di Trento per il progetto NEW-FACES (New Fatherhood concepts in European Cities) finanziato con il supporto della Comunit\u00e0 Europea - Programme relating to the Community Framework Strategy on Gender Equality (2001-2005) - per il Dipartimento di Sociologia e Ricerca Sociale dell'Universit\u00e0 di Trento.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico del progetto DI.RE. DIfferenze REtributive, Differenze da eliminaRE, finanziato dal Fondo Sociale Europeo, per la Provincia Autonoma di Bolzano.",
        "periodo": "dal 20-09-2009 al 20-09-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifica dell\u2019Unit\u00e0 di Trento del progetto pilota \"Trapped or Flexible? Risk transitions and missing policies for young high-skilled workers in Europe\" finanziato dalla Commissione Europea, coordinato dall\u2019Istituto per la Ricerca Sociale (IRS) di Milano.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico del progetto \"Educare alla relazione di genere\" - in collaborazione con IPRASE (Istituto provinciale per la ricerca, l'aggiornamento e la sperimentazione educativi) e Provincia Autonoma di Trento, per il Dipartimento di Sociologia e Ricerca Sociale, Centro Studi Interdisciplinari di Genere",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico del progetto \"Miglioramento organizzativo in ottica di genere, pari opportunit\u00e0 e conciliazione\" commissionato dall'Azienda Sanitaria per i Servizi Sanitari della Provincia Autonoma di Trento, per il Dipartimento di Sociologia e Ricerca sociale",
        "periodo": "dal 02-05-2011 al 01-05-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti della Scuola di Dottorato in Sociologia e Ricerca Sociale dell'Universit\u00e0 di Trento.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 30-06-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Membro del Consiglio di Amministrazione dell'Istituto Regionale di Studi e Ricerca Sociale di Trento",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Delegata della Facolt\u00e0 di Sociologia per gli stage e il placement",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Delegata del rettore per le pari opportunit\u00e0 - Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 30-03-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico dell\u2019Osservatorio del Mercato del Lavoro della Provincia Autonoma di Trento.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Gruppo di Lavoro sulla Conciliazione famiglia-lavoro istituito dal Ministero del Lavoro e delle politiche sociali",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 15-05-2014"
      },
      {
        "content": "Prorettrice alle politiche di equit\u00e0 e diversit\u00e0 presso l'Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 01-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presidente del Comitato Unico di Garanzia dell'Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro dell'unit\u00e0 di ricerca RUCOLA - Research Unit on Communication and Organizational Learning and Aesthetics - Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 01-01-1993 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice del Centro Studi Interdisciplinari di Genere dell'Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca \u201cAzioni di rinforzo alla qualit\u00e0 di vita e di lavoro destinate ai prestatori d\u2019opera temporanei\u201d - progetto finanziato dal Fondo Sociale Europeo, per il Dipartimento di Sociologia e Ricerca Sociale.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca \u201cSicurtemp. Sicurezza e benessere lavorativo tra vecchi e nuovi contratti temporanei in provincia di Trento\u201d, coordinato dall'Universit\u00e0 di Milano Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca \u201cGenere, corpo e influenza dei media\u201d coordinato dal Dipartimento di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna (2011-2013).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca della Fondazione Bruno Kessler (FBK) nell'ambito del progetto \u201cFESTA. Female Empowerment in Science and Technology Academia\u201d - programma europeo FP7 Science in Society.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-01-2014"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Coordinamento scientifico del Progetto Equal GELSO (Genere, Lavoro e Segregazione Occupazionale) per il Dipartimento di Sociologia e Ricerca Sociale dell\u2019Universit\u00e0 di Trento, finanziato dal Fondo Sociale Europeo.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico dell\u2019unit\u00e0 di Trento del progetto di ricerca \u201cTra normalit\u00e0 e crisi: spunti per un\u2019analisi narrativa delle carriere lavorative\u201d, nell\u2019ambito del progetto MIUR nazionale \u201cTransizioni biografiche: oggetti e modelli di analisi a confronto\u201d.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico del progetto europeo GARCIA \"Gendering the Academy and Research: combating Career Instability and Asymmetries\u201d, finanziato nell'ambito del programma europeo FP7 Science in Society.",
        "periodo": "dal 01-02-2014 al 31-12-2015"
      }
    ]
  }
}