{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/0950017015575867"
        ],
        "titolo": "Labour market outcomes of immigrants in a South European country: do race and religion matter?",
        "ISSN": [
          "0950-0170"
        ],
        "journal": "WORK EMPLOYMENT AND SOCIETY",
        "csp": "vol. 30, p. 391-409, ISSN: 0950-0170, doi: 10.1177/0950017015575867",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fullin G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fullin G (2016). Labour market outcomes of immigrants in a South",
        "European country: do race and religion matter?. WORK EMPLOYMENT",
        "AND SOCIETY, vol. 30, p. 391-409, ISSN: 0950-0170, doi:",
        "10.1177/0950017015575867"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "32-56",
        "titolo": "The South-European model of immigration: cross-national differences by sending area in labour-market outcomes and the crisis",
        "ISBN": [
          "978-1-138-64249-2"
        ],
        "csp": "Oxon OX:Routledge, ISBN: 978-1-138-64249-2",
        "opera": "(a cura di): Ambrosetti E;Strangio D;Wihtol de Wenden C, Migration in the Mediterranean. Socio-economic perspectives. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fellini I, Fullin G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fellini I, Fullin G (2016). The South-European model of immigration:",
        "cross-national differences by sending area in labour-market outcomes and",
        "the crisis. In: (a cura di): Ambrosetti E;Strangio D;Wihtol de Wenden C,",
        "Migration in the Mediterranean. Socio-economic perspectives. p. 32-56,",
        "Oxon OX:Routledge, ISBN: 978-1-138-64249-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/MM2015-002004"
        ],
        "titolo": "Giovani adulti di fronte alla crisi occupazionale in Italia e Spagna. Immigrati e autoctoni a confronto",
        "ISSN": [
          "1972-4888"
        ],
        "journal": "MONDI MIGRANTI",
        "csp": "p. 79-109, ISSN: 1972-4888, doi: 10.3280/MM2015-002004",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fellini I, Fullin G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fellini I, Fullin G (2015). Giovani adulti di fronte alla crisi occupazionale in",
        "Italia e Spagna. Immigrati e autoctoni a confronto. MONDI MIGRANTI, p.",
        "79-109, ISSN: 1972-4888, doi: 10.3280/MM2015-002004"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mezzo secolo di primi lavori dei giovani. Per una storia del mercato del lavoro italiano",
        "ISSN": [
          "0392-9701"
        ],
        "journal": "STATO E MERCATO",
        "csp": "vol. 105, p. 419-476, ISSN: 0392-9701",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fullin G, Reyneri E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fullin G, Reyneri E (2015). Mezzo secolo di primi lavori dei giovani. Per",
        "una storia del mercato del lavoro italiano. STATO E MERCATO, vol. 105, p.",
        "419-476, ISSN: 0392-9701"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1485/AIS_2015/6_OTTOBRE_3343192"
        ],
        "titolo": "Gli esiti occupazionali dei laureati in Sociologia",
        "ISSN": [
          "2281-2652"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA ITALIANA",
        "csp": "p. 111-124, ISSN: 2281-2652, doi: 10.1485/AIS_2015/6_OTTOBRE_3343192",
        "anno": "2015",
        "autori": "Argentin G, Decataldo A, Fullin G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Argentin G, Decataldo A, Fullin G (2015). Gli esiti occupazionali dei laureati",
        "in Sociologia. SOCIOLOGIA ITALIANA, p. 111-124, ISSN: 2281-2652, doi:",
        "10.1485/AIS_2015/6_OTTOBRE_3343192"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-138",
        "titolo": "Il rischio di instabilit\u00e0 occupazionale per i laureati in sociologia",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25443-6"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25443-6",
        "opera": "(a cura di): FACCHINI C, Fare i sociologi. Una professione plurale tra ricerca e operativit\u00e0. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "ARGENTIN G, FULLIN G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ARGENTIN G, FULLIN G (2015). Il rischio di instabilit\u00e0 occupazionale per i",
        "laureati in sociologia. In: (a cura di): FACCHINI C, Fare i sociologi. Una",
        "professione plurale tra ricerca e operativit\u00e0. p. 123-138, BOLOGNA:Il",
        "Mulino, ISBN: 978-88-15-25443-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-224",
        "titolo": "Quanto diversi? e in che cosa? lavoratori autonomi immigrati e autoctoni a confronto",
        "ISBN": [
          "9788815248251"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815248251",
        "opera": "(a cura di): Colombo A, Stranieri in Italia. Figli, lavoro, vita quotidiana. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fullin G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fullin G (2014). Quanto diversi? e in che cosa? lavoratori autonomi",
        "immigrati e autoctoni a confronto. In: (a cura di): Colombo A, Stranieri in",
        "Italia. Figli, lavoro, vita quotidiana. p. 187-224, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "9788815248251"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-200",
        "titolo": "Le politiche di sostegno alle transizioni scuola-lavoro",
        "ISBN": [
          "8815252312"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 8815252312",
        "opera": "Pavolini E, Ranci C. Nuovi rischi e politiche sociali. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pavolini E, Argentin G, Fullin G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pavolini E, Argentin G, Fullin G (2014). Le politiche di sostegno alle",
        "transizioni scuola-lavoro. In: Pavolini E, Ranci C. Nuovi rischi e politiche",
        "sociali. p. 169-200, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 8815252312"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-34",
        "titolo": "Stratificazione sociale e disuguaglianza in un capitalismo di marginalit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788843071777"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843071777",
        "opera": "(a cura di): Asquer E., Fumian C. and Bernardi E. , L\u2019Italia contemporanea dagli anni \u201880 a oggi. vol. 2, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MAGATTI M, FULLIN G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAGATTI M, FULLIN G (2014). Stratificazione sociale e disuguaglianza in",
        "un capitalismo di marginalit\u00e0. In: (a cura di): Asquer E., Fumian C. and",
        "Bernardi E. , L\u2019Italia contemporanea dagli anni \u201880 a oggi. vol. 2, p. 15-34,",
        "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843071777"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-218",
        "titolo": "L\u2019inserimento occupazionale degli immigrati. L\u2019Italia e il modello Sud Europeo",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25292-0"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25292-0",
        "opera": "(a cura di): Barbieri P;Fullin G, Lavoro, istituzioni, diseguaglianze. Sociologia comparata del mercato del lavoro. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fullin G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fullin G (2014). L\u2019inserimento occupazionale degli immigrati. L\u2019Italia e il",
        "modello Sud Europeo. In: (a cura di): Barbieri P;Fullin G, Lavoro, istituzioni,",
        "diseguaglianze. Sociologia comparata del mercato del lavoro. p. 189-218,",
        "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25292-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Introduzione. Gli immigrati in un mercato del lavoro in crisi: il caso italiano in prospettiva comparata",
        "ISSN": [
          "1972-4888"
        ],
        "journal": "MONDI MIGRANTI",
        "csp": "p. 21-34, ISSN: 1972-4888",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fullin G, Reyneri E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fullin G, Reyneri E (2013). Introduzione. Gli immigrati in un mercato del",
        "lavoro in crisi: il caso italiano in prospettiva comparata. MONDI MIGRANTI,",
        "p. 21-34, ISSN: 1972-4888"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una etnicizzazione degli studi sul mercato del lavoro italiano. Alcuni esempi in tema di disoccupazione e segregazione occupazionale",
        "ISSN": [
          "0392-5048"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 126, p. 53-69, ISSN: 0392-5048",
        "anno": "2012",
        "autori": "FULLIN G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FULLIN G (2012). Per una etnicizzazione degli studi sul mercato del lavoro",
        "italiano. Alcuni esempi in tema di disoccupazione e segregazione",
        "occupazionale. SOCIOLOGIA DEL LAVORO, vol. 126, p. 53-69, ISSN:",
        "0392-5048"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1111/j.1468-2435.2009.00593.x"
        ],
        "titolo": "Labour market penalties of new immigrants in new and old receiving West European countries",
        "ISSN": [
          "0020-7985"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL MIGRATION",
        "csp": "vol. 49, p. 31-57, ISSN: 0020-7985, doi: 10.1111/j.1468-2435.2009.00593.x",
        "anno": "2011",
        "autori": "Reyneri E, Fullin G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Reyneri E, Fullin G (2011). Labour market penalties of new immigrants in",
        "new and old receiving West European countries. INTERNATIONAL",
        "MIGRATION, vol. 49, p. 31-57, ISSN: 0020-7985, doi:",
        "10.1111/j.1468-2435.2009.00593.x"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra disoccupazione e declassamento occupazionale. La condizione degli stranieri nel mercato del lavoro italiano",
        "ISSN": [
          "1972-4888"
        ],
        "journal": "MONDI MIGRANTI",
        "csp": "vol. 1, p. 195-228, ISSN: 1972-4888",
        "anno": "2011",
        "autori": "Fullin G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fullin G (2011). Tra disoccupazione e declassamento occupazionale. La",
        "condizione degli stranieri nel mercato del lavoro italiano. MONDI",
        "MIGRANTI, vol. 1, p. 195-228, ISSN: 1972-4888"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Low unemployment and bad jobs for new immigrants in Italy,",
        "ISSN": [
          "0020-7985"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL MIGRATION",
        "csp": "vol. 49, p. 118-147, ISSN: 0020-7985",
        "anno": "2011",
        "autori": "FULLIN G, Reyneri E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FULLIN G, Reyneri E (2011). Low unemployment and bad jobs for new",
        "immigrants in Italy,. INTERNATIONAL MIGRATION, vol. 49, p. 118-147,",
        "ISSN: 0020-7985"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Unemployment trap or high job turnover? Ethnic penalties and labour market transitions in Italy",
        "ISSN": [
          "0020-7152"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF COMPARATIVE SOCIOLOGY",
        "csp": "vol. 52, p. 284-305, ISSN: 0020-7152",
        "anno": "2011",
        "autori": "Fullin G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fullin G (2011). Unemployment trap or high job turnover? Ethnic penalties",
        "and labour market transitions in Italy. INTERNATIONAL JOURNAL OF",
        "COMPARATIVE SOCIOLOGY, vol. 52, p. 284-305, ISSN: 0020-7152"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/0020715211412114"
        ],
        "titolo": "Ethnic penalties in the transition to and from unemployment: A West European perspective",
        "ISSN": [
          "0020-7152"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF COMPARATIVE SOCIOLOGY",
        "csp": "vol. 52, p. 247-263, ISSN: 0020-7152, doi: 10.1177/0020715211412114",
        "anno": "2011",
        "autori": "Reyneri E, Fullin G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Reyneri E, Fullin G (2011). Ethnic penalties in the transition to and from",
        "unemployment: A West European perspective. INTERNATIONAL",
        "JOURNAL OF COMPARATIVE SOCIOLOGY, vol. 52, p. 247-263, ISSN:",
        "0020-7152, doi: 10.1177/0020715211412114"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/PRI2010-002005"
        ],
        "titolo": "Immigrazione femminile e lavoro per le famiglie. Esperienze e percezioni di colf e badanti",
        "ISSN": [
          "0393-9049"
        ],
        "journal": "PRISMA",
        "csp": "vol. 2, p. 34-52, ISSN: 0393-9049, doi: 10.3280/PRI2010-002005",
        "anno": "2010",
        "autori": "Fullin G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fullin G (2010). Immigrazione femminile e lavoro per le famiglie.",
        "Esperienze e percezioni di colf e badanti. PRISMA, vol. 2, p. 34-52, ISSN:",
        "0393-9049, doi: 10.3280/PRI2010-002005"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dentro la trappola. Percezioni e immagini del lavoro domestico e di cura nei percorsi delle donne immigrate",
        "ISSN": [
          "1120-9488"
        ],
        "journal": "POLIS",
        "csp": "vol. 22, p. 427-462, ISSN: 1120-9488",
        "anno": "2009",
        "autori": "Fullin G, Vercelloni V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fullin G, Vercelloni V (2009). Dentro la trappola. Percezioni e immagini del",
        "lavoro domestico e di cura nei percorsi delle donne immigrate. POLIS, vol.",
        "22, p. 427-462, ISSN: 1120-9488"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "299-328",
        "titolo": "Percorsi biografici e itinerari lavorativi",
        "ISBN": [
          "978-88-15-13233-8"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-13233-8",
        "opera": "CATANZARO RAIMONDO, COLOMBO ASHER. Badanti & Co. Il lavoro domestico straniero in Italia. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "FULLIN G, REYNERI E, VERCELLONI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FULLIN G, REYNERI E, VERCELLONI V (2009). Percorsi biografici e",
        "itinerari lavorativi. In: CATANZARO RAIMONDO, COLOMBO ASHER.",
        "Badanti & Co. Il lavoro domestico straniero in Italia. p. 299-328,",
        "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-13233-8"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "New immigration and labour markets in western Europe: a trade-off between unemployment and job quality",
        "ISSN": [
          "1024-2589"
        ],
        "journal": "TRANSFER",
        "csp": "vol. 4, p. 573-588, ISSN: 1024-2589",
        "anno": "2008",
        "autori": "REYNERI E, FULLIN G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "REYNERI E, FULLIN G (2008). New immigration and labour markets in",
        "western Europe: a trade-off between unemployment and job quality.",
        "TRANSFER, vol. 4, p. 573-588, ISSN: 1024-2589"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Spunti per un dialogo con la sociologia del lavoro",
        "ISSN": [
          "1827-2517"
        ],
        "journal": "PSICOLOGIA SOCIALE",
        "csp": "vol. 3, p. 379-385, ISSN: 1827-2517",
        "anno": "2008",
        "autori": "FULLIN G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FULLIN G (2008). Spunti per un dialogo con la sociologia del lavoro.",
        "PSICOLOGIA SOCIALE, vol. 3, p. 379-385, ISSN: 1827-2517"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-116",
        "titolo": "The boundaries of working time",
        "ISBN": [
          "978-88-458-1587-4"
        ],
        "csp": "Roma:Istat, ISBN: 978-88-458-1587-4",
        "opera": "(a cura di): ISTAT, Time use in Daily Life. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "BARBIERI P, FULLIN G, REYNERI E, VIVIANI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARBIERI P, FULLIN G, REYNERI E, VIVIANI G (2008). The boundaries",
        "of working time. In: (a cura di): ISTAT, Time use in Daily Life. p. 75-116,",
        "Roma:Istat, ISBN: 978-88-458-1587-4"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Recruitment processes and labour mobility: the construction industry in Europe",
        "ISSN": [
          "0950-0170"
        ],
        "journal": "WORK EMPLOYMENT AND SOCIETY",
        "csp": "vol. 21, p. 275-296, ISSN: 0950-0170",
        "anno": "2007",
        "autori": "FERRO A, FELLINI I, FULLIN G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRO A, FELLINI I, FULLIN G (2007). Recruitment processes and labour",
        "mobility: the construction industry in Europe. WORK EMPLOYMENT AND",
        "SOCIETY, vol. 21, p. 275-296, ISSN: 0950-0170"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-124",
        "titolo": "I confini del tempo di lavoro",
        "ISBN": [
          "978-88-458-1554-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Studium, ISBN: 978-88-458-1554-6",
        "opera": "(a cura di): ISTAT, I tempi della vita quotidiana. Un approccio multidisciplinare all\u2019analisi dell\u2019uso del tempo. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "BARBIERI P, FULLIN G, REYNERI E, VIVIANI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARBIERI P, FULLIN G, REYNERI E, VIVIANI G (2007). I confini del",
        "tempo di lavoro. In: (a cura di): ISTAT, I tempi della vita quotidiana. Un",
        "approccio multidisciplinare all\u2019analisi dell\u2019uso del tempo. p. 81-124,",
        "ROMA:Studium, ISBN: 978-88-458-1554-6"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Strategie di reclutamento e disuguaglianze nel mercato del lavoro. Spunti di analisi a partire dall\u2019Economia delle convenzioni",
        "ISSN": [
          "0392-5048"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 104, p. 263-274, ISSN: 0392-5048",
        "anno": "2006",
        "autori": "FULLIN G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FULLIN G (2006). Strategie di reclutamento e disuguaglianze nel mercato",
        "del lavoro. Spunti di analisi a partire dall\u2019Economia delle convenzioni.",
        "SOCIOLOGIA DEL LAVORO, vol. 104, p. 263-274, ISSN: 0392-5048"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "72-110",
        "titolo": "Il punto di vista dei giovani",
        "ISBN": [
          "9788846475169"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846475169",
        "opera": "(a cura di): ARGENTIN G., COLOMBO S. e FULLIN G., Passaggi d'impresa. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "BAZZANELLA A, FULLIN G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BAZZANELLA A, FULLIN G (2006). Il punto di vista dei giovani. In: (a cura",
        "di): ARGENTIN G., COLOMBO S. e FULLIN G., Passaggi d'impresa. p.",
        "72-110, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846475169"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-37",
        "titolo": "Le analisi del fenomeno",
        "ISBN": [
          "9788846475169"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846475169",
        "opera": "(a cura di): ARGENTIN G., COLOMBO S. e FULLIN G., Passaggi d'impresa. vol. 1490.1, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "COLOMBO S, FULLIN G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COLOMBO S, FULLIN G (2006). Le analisi del fenomeno. In: (a cura di):",
        "ARGENTIN G., COLOMBO S. e FULLIN G., Passaggi d'impresa. vol.",
        "1490.1, p. 15-37, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846475169"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Trajectoires et identit\u00e9s dans les emplois pr\u00e9caires en Italie",
        "ISSN": [
          "0759-6340"
        ],
        "journal": "FORMATION EMPLOI",
        "csp": "vol. 91, p. 123-135, ISSN: 0759-6340",
        "anno": "2005",
        "autori": "Fullin G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fullin G (2005). Trajectoires et identit\u00e9s dans les emplois pr\u00e9caires en",
        "Italie. FORMATION EMPLOI, vol. 91, p. 123-135, ISSN: 0759-6340"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Regolazione dei flussi migratori e strategie di reclutamento",
        "ISSN": [
          "1724-5389"
        ],
        "journal": "LA RIVISTA DELLE POLITICHE SOCIALI",
        "csp": "vol. 3, p. 237-260, ISSN: 1724-5389",
        "anno": "2004",
        "autori": "DA ROIT B, FELLINI I, FERRO A, FULLIN G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DA ROIT B, FELLINI I, FERRO A, FULLIN G (2004). Regolazione dei flussi",
        "migratori e strategie di reclutamento. LA RIVISTA DELLE POLITICHE",
        "SOCIALI, vol. 3, p. 237-260, ISSN: 1724-5389"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FELLINI I, FERRO A, FULLIN G, HUNGER U (2004). The political",
        "economy of Labour Migration in the European Construction Sector.",
        "IMIS-BEITR\u00c4GE, vol. 25, p. 179-200, ISSN: 0949-4723"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Il Mulino",
        "titolo": "Vivere l'instabilit\u00e0 del lavoro",
        "ISBN": [
          "88-15-10163-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-15-10163-2",
        "anno": "2004",
        "autori": "Fullin G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fullin G (2004). Vivere l'instabilit\u00e0 del lavoro. BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "88-15-10163-2"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Instabilit\u00e0 del lavoro e vulnerabilit\u00e0: dimensioni, punti di equilibrio ed elementi di fragilit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0486-0349"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 4, p. 553-586, ISSN: 0486-0349",
        "anno": "2002",
        "autori": "FULLIN G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FULLIN G (2002). Instabilit\u00e0 del lavoro e vulnerabilit\u00e0: dimensioni, punti di",
        "equilibrio ed elementi di fragilit\u00e0. RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA,",
        "vol. 4, p. 553-586, ISSN: 0486-0349"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il lento processo di istituzionalizzazione della flessibilit\u00e0. Un\u2019indagine sul lavoro interinale in provincia di Como",
        "ISSN": [
          "0392-5048"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 86-87, p. 211-231, ISSN: 0392-5048",
        "anno": "2002",
        "autori": "FULLIN G, PAIS I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FULLIN G, PAIS I (2002). Il lento processo di istituzionalizzazione della",
        "flessibilit\u00e0. Un\u2019indagine sul lavoro interinale in provincia di Como.",
        "SOCIOLOGIA DEL LAVORO, vol. 86-87, p. 211-231, ISSN: 0392-5048"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/0950017015575867"
        ],
        "titolo": "Labour market outcomes of immigrants in a South European country: do race and religion matter?",
        "ISSN": [
          "0950-0170"
        ],
        "journal": "WORK EMPLOYMENT AND SOCIETY",
        "csp": "vol. 30, p. 391-409, ISSN: 0950-0170, doi: 10.1177/0950017015575867",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fullin G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fullin G (2016). Labour market outcomes of immigrants in a South",
        "European country: do race and religion matter?. WORK EMPLOYMENT",
        "AND SOCIETY, vol. 30, p. 391-409, ISSN: 0950-0170, doi:",
        "10.1177/0950017015575867"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mezzo secolo di primi lavori dei giovani. Per una storia del mercato del lavoro italiano",
        "ISSN": [
          "0392-9701"
        ],
        "journal": "STATO E MERCATO",
        "csp": "vol. 105, p. 419-476, ISSN: 0392-9701",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fullin G, Reyneri E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fullin G, Reyneri E (2015). Mezzo secolo di primi lavori dei giovani. Per",
        "una storia del mercato del lavoro italiano. STATO E MERCATO, vol. 105, p.",
        "419-476, ISSN: 0392-9701"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-224",
        "titolo": "Quanto diversi? e in che cosa? lavoratori autonomi immigrati e autoctoni a confronto",
        "ISBN": [
          "9788815248251"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815248251",
        "opera": "(a cura di): Colombo A, Stranieri in Italia. Figli, lavoro, vita quotidiana. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fullin G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fullin G (2014). Quanto diversi? e in che cosa? lavoratori autonomi",
        "immigrati e autoctoni a confronto. In: (a cura di): Colombo A, Stranieri in",
        "Italia. Figli, lavoro, vita quotidiana. p. 187-224, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "9788815248251"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-34",
        "titolo": "Stratificazione sociale e disuguaglianza in un capitalismo di marginalit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788843071777"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843071777",
        "opera": "(a cura di): Asquer E., Fumian C. and Bernardi E. , L\u2019Italia contemporanea dagli anni \u201880 a oggi. vol. 2, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MAGATTI M, FULLIN G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAGATTI M, FULLIN G (2014). Stratificazione sociale e disuguaglianza in",
        "un capitalismo di marginalit\u00e0. In: (a cura di): Asquer E., Fumian C. and",
        "Bernardi E. , L\u2019Italia contemporanea dagli anni \u201880 a oggi. vol. 2, p. 15-34,",
        "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843071777"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-218",
        "titolo": "L\u2019inserimento occupazionale degli immigrati. L\u2019Italia e il modello Sud Europeo",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25292-0"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25292-0",
        "opera": "(a cura di): Barbieri P;Fullin G, Lavoro, istituzioni, diseguaglianze. Sociologia comparata del mercato del lavoro. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fullin G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fullin G (2014). L\u2019inserimento occupazionale degli immigrati. L\u2019Italia e il",
        "modello Sud Europeo. In: (a cura di): Barbieri P;Fullin G, Lavoro, istituzioni,",
        "diseguaglianze. Sociologia comparata del mercato del lavoro. p. 189-218,",
        "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25292-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Low unemployment and bad jobs for new immigrants in Italy,",
        "ISSN": [
          "0020-7985"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL MIGRATION",
        "csp": "vol. 49, p. 118-147, ISSN: 0020-7985",
        "anno": "2011",
        "autori": "FULLIN G, Reyneri E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FULLIN G, Reyneri E (2011). Low unemployment and bad jobs for new",
        "immigrants in Italy,. INTERNATIONAL MIGRATION, vol. 49, p. 118-147,",
        "ISSN: 0020-7985"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/0020715211412114"
        ],
        "titolo": "Ethnic penalties in the transition to and from unemployment: A West European perspective",
        "ISSN": [
          "0020-7152"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF COMPARATIVE SOCIOLOGY",
        "csp": "vol. 52, p. 247-263, ISSN: 0020-7152, doi: 10.1177/0020715211412114",
        "anno": "2011",
        "autori": "Reyneri E, Fullin G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Reyneri E, Fullin G (2011). Ethnic penalties in the transition to and from",
        "unemployment: A West European perspective. INTERNATIONAL",
        "JOURNAL OF COMPARATIVE SOCIOLOGY, vol. 52, p. 247-263, ISSN:",
        "0020-7152, doi: 10.1177/0020715211412114"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1111/j.1468-2435.2009.00593.x"
        ],
        "titolo": "Labour market penalties of new immigrants in new and old receiving West European countries",
        "ISSN": [
          "0020-7985"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL MIGRATION",
        "csp": "vol. 49, p. 31-57, ISSN: 0020-7985, doi: 10.1111/j.1468-2435.2009.00593.x",
        "anno": "2011",
        "autori": "Reyneri E, Fullin G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Reyneri E, Fullin G (2011). Labour market penalties of new immigrants in",
        "new and old receiving West European countries. INTERNATIONAL",
        "MIGRATION, vol. 49, p. 31-57, ISSN: 0020-7985, doi:",
        "10.1111/j.1468-2435.2009.00593.x"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Unemployment trap or high job turnover? Ethnic penalties and labour market transitions in Italy",
        "ISSN": [
          "0020-7152"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF COMPARATIVE SOCIOLOGY",
        "csp": "vol. 52, p. 284-305, ISSN: 0020-7152",
        "anno": "2011",
        "autori": "Fullin G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fullin G (2011). Unemployment trap or high job turnover? Ethnic penalties",
        "and labour market transitions in Italy. INTERNATIONAL JOURNAL OF",
        "COMPARATIVE SOCIOLOGY, vol. 52, p. 284-305, ISSN: 0020-7152"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dentro la trappola. Percezioni e immagini del lavoro domestico e di cura nei percorsi delle donne immigrate",
        "ISSN": [
          "1120-9488"
        ],
        "journal": "POLIS",
        "csp": "vol. 22, p. 427-462, ISSN: 1120-9488",
        "anno": "2009",
        "autori": "Fullin G, Vercelloni V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fullin G, Vercelloni V (2009). Dentro la trappola. Percezioni e immagini del",
        "lavoro domestico e di cura nei percorsi delle donne immigrate. POLIS, vol.",
        "22, p. 427-462, ISSN: 1120-9488"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-116",
        "titolo": "The boundaries of working time",
        "ISBN": [
          "978-88-458-1587-4"
        ],
        "csp": "Roma:Istat, ISBN: 978-88-458-1587-4",
        "opera": "(a cura di): ISTAT, Time use in Daily Life. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "BARBIERI P, FULLIN G, REYNERI E, VIVIANI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BARBIERI P, FULLIN G, REYNERI E, VIVIANI G (2008). The boundaries",
        "of working time. In: (a cura di): ISTAT, Time use in Daily Life. p. 75-116,",
        "Roma:Istat, ISBN: 978-88-458-1587-4"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Recruitment processes and labour mobility: the construction industry in Europe",
        "ISSN": [
          "0950-0170"
        ],
        "journal": "WORK EMPLOYMENT AND SOCIETY",
        "csp": "vol. 21, p. 275-296, ISSN: 0950-0170",
        "anno": "2007",
        "autori": "FERRO A, FELLINI I, FULLIN G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRO A, FELLINI I, FULLIN G (2007). Recruitment processes and labour",
        "mobility: the construction industry in Europe. WORK EMPLOYMENT AND",
        "SOCIETY, vol. 21, p. 275-296, ISSN: 0950-0170"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Il Mulino",
        "titolo": "Vivere l'instabilit\u00e0 del lavoro",
        "ISBN": [
          "88-15-10163-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-15-10163-2",
        "anno": "2004",
        "autori": "Fullin G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fullin G (2004). Vivere l'instabilit\u00e0 del lavoro. BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "88-15-10163-2"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Instabilit\u00e0 del lavoro e vulnerabilit\u00e0: dimensioni, punti di equilibrio ed elementi di fragilit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0486-0349"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 4, p. 553-586, ISSN: 0486-0349",
        "anno": "2002",
        "autori": "FULLIN G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FULLIN G (2002). Instabilit\u00e0 del lavoro e vulnerabilit\u00e0: dimensioni, punti di",
        "equilibrio ed elementi di fragilit\u00e0. RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA,",
        "vol. 4, p. 553-586, ISSN: 0486-0349"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-146",
        "titolo": "Job Precariousness and Income Instability. The strategies of workers and the role of household as a protection against risk",
        "csp": "Kluwer",
        "opera": "ZEYTINOGLU I.U.. Flexible Work Arrangements. Conceptualizations and International Experiences. p",
        "anno": "2002",
        "autori": "FULLIN G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FULLIN G (2002). Job Precariousness and Income Instability. The",
        "strategies of workers and the role of household as a protection against risk.",
        "In: ZEYTINOGLU I.U.. Flexible Work Arrangements. Conceptualizations",
        "and International Experiences. p. 127-146, Kluwer"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/D1",
    "progr": "22846",
    "nome": "FULLIN Giovanna",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Referee esterno per le seguenti riviste: International Migration, International Migration Review, International Review of Sociology, Socio-economic Review, Work Employment and Society, Rassegna Italiana di Sociologia, Polis, Sociologia del lavoro, Economia e Lavoro.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Associate Board della rivista Work, Employment and Society",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione di Stato e Mercato",
        "periodo": "dal 01-12-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Redattore capo per la rivista Stato e Mercato",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore Paper \"Work Precarity and Income Instability\", ECSR Workshop \u201cLabour Market Precarity, Poverty and Social Exclusion\u201d, Nuffield College, 13-14 Settembre.",
        "periodo": "dal 13-09-2000 al 14-09-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore Paper \"Pr\u00e9carit\u00e9 de l'emploi et instabilit\u00e9 de revenu : les strat\u00e9gies des travailleurs et le r\u00f4le de lafamille comme protection contre le risque\", \u00ab Huiti\u00e8mes journ\u00e9es de sociologie du travail \u00bb, Aix en Provence, 21-23 Giugno.",
        "periodo": "dal 21-06-2001 al 23-06-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - Paper \"Firms as actors in subcontracting and recruitment of foreign labour: the challenge of cross-sectoral comparison\" (con Ivana Fellini), Metropolis Conference, Oslo, 9-13 Settembre.",
        "periodo": "dal 09-09-2002 al 13-09-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - Paper \"Labour migration in the Construction sector\" (con Ivana Fellini e U. Hunger), Conference \u201cLabour migration in Europe \u2013 State of Art\u201d, Erasmus University, Rotterdam, 9 Maggio.",
        "periodo": "dal 09-05-2003 al 09-05-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - Paper \"Trajectoires et identit\u00e9s dans les emplois pr\u00e9caires. Une enqu\u00eate men\u00e9e en Italie\", \u201cIX\u00e9mes journ\u00e9es de sociologie du travail\u201c, Parigi, 27-28 Novembre.",
        "periodo": "dal 27-11-2003 al 28-11-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - Paper \"Instabilit\u00e0 del lavoro e processi di definizione dell\u2019identit\u00e0. Riflessioni a partire da una ricerca sui lavoratori atipici condotta in Lombardia\", Convegno AIS sezioni Vita Quotidiana ed ELO, \u201cIl lavoro nella quotidianit\u00e0, la quotidianit\u00e0 nel lavoro\u201d , Venezia, 18-19 aprile",
        "periodo": "dal 18-04-2005 al 19-04-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - Paper \"Firms\u2019 Recruitment Process and Workers\u2019 International Mobility. The case of the Construction Sector in Europe\" (con Ivana Fellini e Anna Ferro), Annual Meeting on Socio-Economics - SASE 2005, Budapest, 30 Giugno \u2013 2 Luglio.",
        "periodo": "dal 30-06-2005 al 02-07-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - Paper \"Strat\u00e9gies de recrutement, r\u00e9gulation des march\u00e9s du travail et mouvements migratoires. Le secteur des constructions dans certaines pays europ\u00e9ens\", \u00ab X\u00e9mes journ\u00e9es de sociologie du travail \u00bb, Rouen, 24-25 Novembre.",
        "periodo": "dal 24-11-2005 al 25-11-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - Paper \"Le trasformazioni del lavoro tra flessibilit\u00e0 e precariet\u00e0\", Conferenza europea \u201cFotografie dalla flessibilit\u00e0 del lavoro\u201d, Facolt\u00e0 di scienza della comunicazione, Universit\u00e0 La Sapienza, Roma, 27 e 28 settembre",
        "periodo": "dal 27-09-2007 al 28-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - Paper \"Low unemployment and bad jobs for highly educated immigrants. The case of the new immigration into Italy\" (con Emilio Reyneri), Equalsoc Midterm Conference, Berlino, 11-12 Aprile.",
        "periodo": "dal 11-04-2008 al 12-04-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - Paper \"Do race, religion, ethnic networks, citizenships matter in explaining different ethnic penalties for labour immigrants? The case of Italy\" (con Emilio Reyneri), IMISCOE International Workshop \u201cMatching Context and Capacity: The Economic Integration of Immigrants\u201d, European University Institute, Firenze, 11 e 12 Giugno.",
        "periodo": "dal 11-06-2009 al 12-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - Paper \"Per una \u201cetnicizzazione\u201d degli studi sul mercato del lavoro italiano. Alcuni esempi in tema di diseguaglianze, segregazione occupazionale e lavoro autonomo\", Convegno nazionale AIS ELO \u201cIl nodo del lavoro\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, 22-23 settembre.",
        "periodo": "dal 22-09-2011 al 23-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - Paper \"Do race, religion and ethnic networks matter in explaining different labour market outcomes for immigrants? The case of Italy\", ECSR Conference \u201c20th Anniversary: European Society or Societies? A 20-Year Perspective\u201d, University College of Dublin, Dicembre.",
        "periodo": "dal 13-12-2011 al 15-12-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della sessione \"L'immigrazione in un mercato del lavoro in crisi\" (con Emilio Reyneri), V conferenza Espanet-Italia, Universit\u00e0 La Sapienza, Roma, 20-22 Settembre",
        "periodo": "dal 20-09-2012 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - Paper \"Immigrati e autoctoni nel lavoro autonomo. Una comparazione tra paesi europei\", Convegno nazionale AIS ELO \u201cCause e impatto della crisi. Individui, territori, istituzioni, Cosenza, 27-28 settembre",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 28-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - Paper \"Depending on smiles. Functions and meanings of the worker-customer relation for salespersons\" (con Diego Coletto), International Labour Process Conference, Londra, 7-9 Aprile.",
        "periodo": "dal 07-04-2014 al 09-04-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della sessione \"Mercato del lavoro e welfare\" del Convegno Nazionale AIS-ELO \"La regolazione dell\u2019economia tra formale e informale\", presso l'Universit\u00e0 di Milano Bicocca, 11-12 settembre 2014",
        "periodo": "dal 11-09-2014 al 12-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - Paper \"Latin-Americans, North-Africans and Rumanians in the Italian, Portuguese and Spanish labour markets: A deeper insight in South-European model of Immigration\" (con Ivana Fellini e Emilio Reyneri), International workshop \u201cMigrations in the Mediterranean: Across Borders and Disciplines\u201d, Roma, Dicembre.",
        "periodo": "dal 03-12-2014 al 04-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - Paper \"In the customer\u2019 shoes\u201d. Lived experiences of front line service workers and managerial use of identification with customers\" (con Diego Coletto), International Labour Process Conference, Atene, 13-15 Aprile.",
        "periodo": "dal 13-04-2015 al 15-04-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \"Mercato del lavoro e societ\u00e0 di fronte alla crisi: scenari possibili e sfide per le scienze sociali\" presso l'Universit\u00e0 di Milano Bicocca, 27 gennaio 2014",
        "periodo": "dal 27-01-2016 al 27-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - Paper \"Problems and resiliance strategies of retail trade front-line workers. The job quality in one of the largest low-wage industries in the US and Italy\", 23rd International Conference of Europeanists \u201cResilient Europe\u201d, Philadelphia, PA (USA), 14-16 Aprile, 2016",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 16-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - Paper \"Depending on smiles. Functions and meanings of customer-worker interactions for front-line service workers\", Annual meeting of the American Sociological Association, ASA \u201cRethinking Social movements: can changing the conversation change the world?\u201d, Seattle (USA), 20-23 Agosto.",
        "periodo": "dal 20-08-2016 al 23-08-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore - Paper \"Working with customers in the retail trade. Subjective and objective dimensions of job quality in one of the largest low-wage industries\", Annual meeting of the American Sociological Association, ASA \u201cRethinking Social movements: can changing the conversation change the world?\u201d, Seattle (USA), 20-23 Agosto.",
        "periodo": "dal 20-08-2016 al 23-08-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione sessione \"Tendenze dell\u2019occupazione e inserimento lavorativo degli immigrati\" (con Ivana Fellini) , convegno Istat \"La Societ\u00e0 italiana e le grandi crisi economiche 1929-2016\", Universit\u00e0 La Sapienza, Roma, 25-26 Novembre",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 26-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di collaborazione con l\u2019Osservatorio sulle trasformazioni del lavoro e delle piccole imprese - Dipartimento di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del \u201cSacro Cuore\u201d di Milano per lo svolgimento della ricerca commissionata dalla C.C.I.A.A. di Milano dal titolo \u201cL\u2019impresa come istituzione e come soggetto responsabile\u201d coordinata da Mauro Magatti. Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca con responsabilit\u00e0 relative allo svolgimento delle interviste e alla stesura del report di ricerca relativo a tre casi studio, due dei quali hanno costituito la base per la scrittura di due capitoli \u2013 autrice G. Fullin - in un volume curato da Mauro Magatti e Massimiliano Monaci L\u2019impresa responsabile, Bollati Boringhieri, 1999.",
        "periodo": "dal 15-09-1998 al 31-03-1999"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di collaborazione con la Fondazione Felicita ed Enrico Bignaschi di Milano per lo svolgimento della ricerca \u201cBisogni e costi delle politiche sociali minorili\u201d, commissionata dal Comune di Milano e coordinata da Enzo Mingione e Francesca Zajckyk. Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca con responsabilit\u00e0 relative allo svolgimento di interviste con i responsabili dei servizi e stesura di un report finale (con Alberta Andreotti)",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 30-01-2000"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di collaborazione con il Dipartimento di Sociologia e Ricerca Sociale dell\u2019Universit\u00e0 di Milano \u2013 Bicocca per lo svolgimento delle ricerche \u201cL\u2019economia sommersa e il lavoro irregolare a Milano\u201d e \u201cL\u2019economia sommersa e il lavoro irregolare in Lombardia\u201d, commissionate dalle C.C.I.A.A. di Milano, di Varese e del Verbano Cusio Ossola e coordinate da Emilio Reyneri. Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca con responsabilit\u00e0 relative allo svolgimento di interviste, stesura di due report di ricerca e presentazione pubblica dei risultati (con Paolo Barbieri)",
        "periodo": "dal 01-11-1999 al 31-07-2001"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di collaborazione con l\u2019Osservatorio sulle trasformazioni del lavoro e delle piccole imprese - Dipartimento di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del \u201cSacro Cuore\u201d di Milano per lo svolgimento della ricerca commissionata dalla CISL Lombardia dal titolo Il lavoro atipico in Lombardia coordinata da Mauro Magatti. Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca con responsabilit\u00e0 relative al coordinamento della raccolta di interviste, analisi delle stesse, stesura di un report di ricerca e presentazione pubblica dei risultati (con Mauro Migliavacca e Ivana Pais). Il materiale di ricerca ha costituito la base per la pubblicazione di un volume a cura di M. Magatti e G. Fullin (Percorsi di lavoro flessibile, Carocci, 2002).",
        "periodo": "dal 01-10-2000 al 15-08-2001"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di collaborazione con l\u2019Istituto IARD Franco Brambilla di Milano per lo svolgimento della ricerca commissionata da Unioncamere Lombardia dal titolo \u201cLa trasmissione dell\u2019impresa artigiana\u201d, coordinata da Carlo Buzzi e Lorenzo Bordogna. Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca con responsabilit\u00e0 relative al coordinamento della ricerca sul campo, analisi del materiale raccolto, stesura di un report finale e presentazione pubblica dei risultati (con Gianluca Argentin e Sabrina Colombo). Il materiale di ricerca ha costituito la base per la pubblicazione di un volume a cura di G. Argentin, S. Colombo e G. Fullin (Passaggi di impresa, Franco Angeli, 2006)",
        "periodo": "dal 01-12-2003 al 30-06-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca nell\u2019ambito del progetto \u201cI giovani e il lavoro\u201d, promosso dall\u2019Ires Lombardia e coordinato da Paolo Barbieri. Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca e alla stesura del report finale (con Alberta Andreotti)",
        "periodo": "dal 01-02-2004 al 30-05-2005"
      },
      {
        "content": "Direzione del progetto di ricerca \u201cCrisi economica e nuovi bisogni sociali\u201d commissionata dalla Camera del Lavoro Metropolitana di Milano (CGIL) Predisposizione del progetto di ricerca, coordinamento delle attivit\u00e0 di ricerca (osservazione partecipante e interviste semi-strutturate), coordinamento e formazione dei ricercatori coinvolti nel lavoro sul campo. Tutte le attivit\u00e0 sono dirette insieme a Diego Coletto e Ivana Fellini. Attualmente \u00e8 in corso l\u2019analisi del materiale empirico raccolto.",
        "periodo": "dal 01-07-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca nell\u2019ambito del progetto \u201cGli sbocchi occupazionali dei giovani alla conclusione della formazione professionale\u201d, coordinata dall\u2019Istituto IARD e da SWG e commissionata dal Ministero del Lavoro e delle Politiche Sociali Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca con responsabilit\u00e0 relativa alla predisposizione dei questionari, all\u2019analisi dei dati e alla stesura di parte del report di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-07-2013 al 30-07-2014"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Finanziamento all'interno del programma Large Scale Facilities Training and Mobility of Researchers (TMR) della Commissione Europea per un periodo di visiting presso l\u2019ECASS - The European Centre for Analysis in the Social Sciences \u2013Institute for the Social Sciences dell\u2019Universit\u00e0 di Essex (UK)",
        "periodo": "dal 13-05-1999 al 06-08-1999"
      },
      {
        "content": "Affiliazione come Visiting Scholar presso il Department of Sociology del Graduate Center del CUNY (City University of New York), Centro che riunisce i dottorati di ricerca di tutte le discipline afferenti al CUNY.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 31-07-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio docenti del Dottorato in \"Sociologia Economica\" dell'Universit\u00e0 di Brescia",
        "periodo": "dal 23-01-2013 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio docenti del dottorato \"Sociologia Economica e Studi del Lavoro\" con sede presso l'Universit\u00e0 Statale di Milano",
        "periodo": "dal 10-09-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting scholar presso l\u2019ECASS - The European Centre for Analysis in the Social Sciences \u2013Institute for the Social Sciences dell\u2019Universit\u00e0 di Essex (UK), finanziato tramite il programma Large Scale Facilities Training and Mobility of Researchers (TMR) della Commissione Europea.",
        "periodo": "dal 13-05-1999 al 06-08-1999"
      },
      {
        "content": "Visiting Scholar presso il Dipartimento di Sociologia del Graduate Center del CUNY (City University of New York) a New York",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 30-07-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di collaborazione professionale presso il CERTeT - Centro Economia Regionale, Trasporti e Turismo \u2013 Istituto di Economia Politica - Universit\u00e0 Bocconi di Milano Partecipazione, in qualit\u00e0 di ricercatore junior, alle seguenti ricerche: \u2022 Politiche per la promozione dello sviluppo locale (promossa dalla Regione Lombardia\u2013 Direzione Generale Attivit\u00e0 Produttive) \u2022 Cooperare per competere: le politiche regionali per la competitivit\u00e0 dei distretti industriali (promossa dalla Regione Lombardia \u2013 Direzione Generale Attivit\u00e0 Produttive)",
        "periodo": "dal 24-03-1997 al 23-12-1997"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca internazionale nell\u2019ambito del progetto The Political Economy of Migration in an Integrating Europe (PEMINT), finanziato dalla Commissione Europea e coordinato \u2013 per l\u2019unit\u00e0 locale del Dipartimento di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Milano-Bicocca - da Emilio Reyneri. Partecipazione attiva a tutte le fasi della ricerca nell\u2019unit\u00e0 locale italiana con un assegno di ricerca della durata di tre anni.",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca nazionale nell\u2019ambito del progetto PRIN \u201cNazionalit\u00e0, genere e classe nel nuovo lavoro domestico. Cambiamenti nella famiglia italiana ed evoluzione dei sistemi migratori\u201d coordinato da Raimondo Catanzaro (Unit\u00e0 locale di Milano-Bicocca coordinata da Emilio Reyneri). Partecipazione all\u2019organizzazione della ricerca sul campo, coordinamento delle attivit\u00e0 di raccolta delle interviste in varie aree del Centro Nord, analisi delle trascrizioni e partecipazione alla scrittura di un capitolo nel volume \u201cBadanti & Co. Il lavoro domestico straniero in Italia\u201d (a cura di R. Catanzaro e A. Colombo, Il Mulino, Bologna).",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 01-03-2007"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE del progetto di ricerca internazionale (con Emilio Reyneri \u2013 Universit\u00e0 di Milano-Bicocca) \u201cIntegration of immigrants in the labour market\u201d all\u2019interno del Network of Excellence EQUALSOC, finanziato dall\u2019Unione Europea (Sixth Framework). Coordinamento del lavoro di ricerca di otto ricercatori provenienti da Germania, Regno Unito, Spagna e Danimarca (organizzazione di meeting, armonizzazione delle analisi condotte nei singoli contesti nazionali, analisi e commento dei singoli studi nazionali, predisposizione di una special issue pubblicata dall\u2019International Journal of Comparative Sociology previo processo di blind review)",
        "periodo": "dal 01-02-2006 al 30-04-2008"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca nazionale nell\u2019ambito del progetto PRIN dal titolo \u201cDisuguaglianza e coesione sociale\u201d coordinato da Antonio Schizzerotto (Unit\u00e0 locale di Milano-Bicocca coordinata da Emilio Reyneri). Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca dell\u2019unit\u00e0 locale.",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 30-03-2009"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE del progetto di ricerca internazionale (con Emilio Reyneri \u2013 Universit\u00e0 di Milano-Bicocca) \u201cTransitions between employment and unemployment of immigrants\u201d all\u2019interno del Network of Excellence EQUALSOC, finanziato dall\u2019Unione Europea (Sixth Framework). Coordinamento del lavoro di ricerca di sette ricercatori provenienti da Germania, Regno Unito, Svizzera e Belgio (organizzazione di meeting, armonizzazione delle analisi condotte nei singoli contesti nazionali, analisi e commento dei singoli studi nazionali, predisposizione di una special issue pubblicata dall\u2019International Journal of Comparative Sociology previo processo di blind review)",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE di un gruppo di ricerca nazionale per il progetto \u201cIn the customer\u2019 shoes. Lived experiences of front line service workers and managerial use of identification with customers\u201d (con Diego Coletto \u2013 Universit\u00e0 di Milano Bicocca) Progettazione e coordinamento del lavoro di ricerca, predisposizione degli strumenti di rilevazione, coordinamento delle attivit\u00e0 di svolgimento delle interviste, preparazione di progetti specifici per il finanziamento di ulteriori sviluppi di ricerca, presentazione dei risultati a convegni internazionali.",
        "periodo": "dal 15-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al progetto di ricerca nazionale \u201cGli esiti occupazionali dei giovani laureati in Sociologia in Italia\u201d coordinato da Carla Facchini \u2013 Universit\u00e0 di Milano-Bicocca (altri 12 dipartimenti di Sociologia e Scienze Sociali coinvolti) Partecipazione alle attivit\u00e0 di progettazione della ricerca, predisposizione delle tecniche di rilevazione, monitoraggio delle attivit\u00e0 di rilevazione e di predisposizione dei dataset, analisi dei dati relativamente alle condizioni di impiego dei laureati.",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 20-12-2015"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al progetto di ricerca nazionale promosso dall\u2019Istat \u201cCondizioni e integrazione sociale dei cittadini stranieri\u201d (con Ivana Fellini, Emilio Reyneri e Fabio Quassoli) Partecipazione ad un gruppo di ricerca che vede coinvolti, oltre ai ricercatori dell\u2019Istat, docenti di nove Dipartimenti di universit\u00e0 italiane e due istituti di ricerca, analisi dei dati dell\u2019Indagine Multiscopo su Condizioni e integrazione sociale dei cittadini stranieri sul tema della discriminazione sul lavoro e stesura di un capitolo per un volume collettaneo curato dall\u2019ISTAT sulla medesima indagine.",
        "periodo": "dal 01-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al progetto di ricerca internazionale \u201cGrowth, Equal opportunity, Migrations and Markets (GEMM)\u201d (3 anni) finanziato dalla Commissione Europea \u2013 Program Horizon2020 (all\u2019interno dell\u2019unit\u00e0 locale del Dipartimento di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Milano-Bicocca coordinata da Ivana Fellini). Partecipazione alle attivit\u00e0 dell\u2019unit\u00e0 locale di ricerca, sia per quanto riguarda l\u2019analisi di dataset internazionali sia per quanto riguarda il coordinamento di un\u2019indagine qualitativa tramite interviste in profondit\u00e0 attualmente in corso.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca internazionale nell\u2019ambito del progetto \u201cYoung workers and worker interest representation: A comparative analysis of case-study success\u201d, coordinato da Lowell Turner (Cornell University) e Maite Tapia (Michigan State University) per lo svolgimento di uno studio di caso. Svolgimento di uno studio di caso (con Peter Ikeler, Suny Old Westbury, New Jersey, USA) attraverso analisi della letteratura, svolgimento interviste, osservazione partecipante e stesura della relazione ai fini della comparazione internazionale.",
        "periodo": "dal 15-01-2016 al 31-05-2016"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE di un gruppo di ricerca internazionale per il progetto \u201cBetween institutions and movements: Comparing union strategies in fashion retail in Italy and US\u201d con Stefano Gasparri (University of Warwick - UK) e Peter Ikeler (Suny Old Westbury, New Jersey, USA) Progettazione e coordinamento del lavoro di ricerca, predisposizione degli strumenti di rilevazione, svolgimento di interviste e osservazione partecipante, coordinamento delle attivit\u00e0 di svolgimento delle interviste, presentazione dei risultati a convegni internazionali.",
        "periodo": "dal 15-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica del progetto \u201cConcezioni \u201catipiche\u201d del lavoro e del rapporto di lavoro. Collaboratori e lavoratori interinali in Lombardia, finanziato dal Dipartimento di Sociologia e Ricerca Sociale dell\u2019Universit\u00e0 di Milano-Bicocca (fondi per giovani ricercatori). Il progetto ha permesso di concludere il lavoro di ricerca iniziato con il dottorato, sviluppare le analisi e arrivare alla stesura del volume \u201cVivere l\u2019instabilit\u00e0 del lavoro\u201d (Il Mulino, 2004).",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 30-11-2002"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica per progetti di ricerca finanziati dai Fondi di Ateneo (ATE) dell\u2019universit\u00e0 di Milano-Bicocca sulla base di bandi annuali competitivi. I fondi assegnati sono sempre molto inferiori a quelli richiesti a causa della scarsit\u00e0 dei finanziamenti complessivi. I progetti finanziati tra il 2009 e il 2015 sono stati i seguenti (per maggiori dettagli si veda allegato) 2015 Condizioni di lavoro e azione collettiva nel settore del Retail. New York e Milano a confronto. 2014 Working with customers in the retail trade. A closer look at job quality in one of the largest low-wage industries in the US and Italy. 2013 Lavorare al servizio del cliente: condizioni di impiego, elementi di stress e di soddisfazione, qualit\u00e0 del lavoro. 2011 Gli sbocchi occupazionali degli immigrati nel mercato del lavoro italiano. Quanto contano il colore della pelle e la religione? 2010 I percorsi lavorativi degli immigrati nel mercato del lavoro italiano. 2009 L\u2019inserimento dei lavoratori stranieri nel mercato del lavoro italiano.",
        "periodo": "dal 01-03-2009 al 30-12-2015"
      }
    ]
  }
}