{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La governance social inclusive come prospettiva evolutiva delle organizzazioni innovative",
        "ISSN": [
          "0391-7045"
        ],
        "journal": "SVILUPPO & ORGANIZZAZIONE",
        "csp": "vol. Quaderno di Sviluppo & Organizzazione, p. 108-126, ISSN: 0391-7045",
        "anno": "2016",
        "autori": "Antonio Cocozza"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonio Cocozza (2016). La governance social inclusive come prospettiva",
        "evolutiva delle organizzazioni innovative. SVILUPPO & ORGANIZZAZIONE,",
        "vol. Quaderno di Sviluppo & Organizzazione, p. 108-126, ISSN: 0391-7045"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La riforma delle pubbliche amministrazioni: quale modello organizzativo?",
        "ISSN": [
          "0391-7045"
        ],
        "journal": "SVILUPPO & ORGANIZZAZIONE",
        "csp": "vol. n. 270 - maggio/ giugno, ISSN: 0391-7045",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cocozza Antonio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cocozza Antonio (2016). La riforma delle pubbliche amministrazioni: quale",
        "modello organizzativo?. SVILUPPO & ORGANIZZAZIONE, vol. n. 270 -",
        "maggio/ giugno, ISSN: 0391-7045"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quale sviluppo per il capitalismo nel XXI secolo? Un\u2019analisi sociologica",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 1, p. 90-95, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cocozza A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cocozza A (2015). Quale sviluppo per il capitalismo nel XXI secolo?",
        "Un\u2019analisi sociologica. SOCIOLOGIA, vol. 1, p. 90-95, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Criticit\u00e0 e opportunit\u00e0 della riforma della \u201cBuona scuola\u201d: una riflessione sociologica",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "p. 168-172, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cocozza Antonio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cocozza Antonio (2015). Criticit\u00e0 e opportunit\u00e0 della riforma della \u201cBuona",
        "scuola\u201d: una riflessione sociologica. SOCIOLOGIA, p. 168-172, ISSN:",
        "0038-0156"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Innovazione, sviluppo organizzativo e knowledge worker",
        "ISSN": [
          "0391-7045"
        ],
        "journal": "SVILUPPO & ORGANIZZAZIONE",
        "csp": "vol. n. 261 - ottobre / novembre, p. 33-43, ISSN: 0391-7045",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cocozza A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cocozza A (2014). Innovazione, sviluppo organizzativo e knowledge worker.",
        "SVILUPPO & ORGANIZZAZIONE, vol. n. 261 - ottobre / novembre, p. 33-43,",
        "ISSN: 0391-7045"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Labour Market, Education and Lifelong Guidance in the European Mediterranean Countries",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 6, p. 244-269, ISSN: 2035-4983",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cocozza A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cocozza A (2014). Labour Market, Education and Lifelong Guidance in the",
        "European Mediterranean Countries. ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY",
        "OF EDUCATION, vol. 6, p. 244-269, ISSN: 2035-4983"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-240",
        "titolo": "Organizzazioni. Culture, modelli, governance. p",
        "ISBN": [
          "9788820462819"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820462819",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cocozza A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cocozza A (2014). Organizzazioni. Culture, modelli, governance. p. 1-240,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820462819"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12828/73382"
        ],
        "titolo": "Autonomia scolastica, responsabilit\u00e0 e sviluppo. Rilanciare una nuova prospettiva",
        "ISSN": [
          "2039-2699"
        ],
        "journal": "SCUOLA DEMOCRATICA",
        "csp": "vol. 1, p. 162-170, ISSN: 2039-2699, doi: 10.12828/73382",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cocozza A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cocozza A (2013). Autonomia scolastica, responsabilit\u00e0 e sviluppo.",
        "Rilanciare una nuova prospettiva. SCUOLA DEMOCRATICA, vol. 1, p.",
        "162-170, ISSN: 2039-2699, doi: 10.12828/73382"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cRuolo degli attori sociali e politiche formative: quale futuro per il dialogo sociale?\u201d",
        "ISSN": [
          "0392-5048"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 89, p. 149-169, ISSN: 0392-5048",
        "anno": "2003",
        "autori": "COCOZZA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COCOZZA A (2003). \u201cRuolo degli attori sociali e politiche formative: quale",
        "futuro per il dialogo sociale?\u201d. SOCIOLOGIA DEL LAVORO, vol. 89, p.",
        "149-169, ISSN: 0392-5048"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La governance social inclusive come prospettiva evolutiva delle organizzazioni innovative",
        "ISSN": [
          "0391-7045"
        ],
        "journal": "SVILUPPO & ORGANIZZAZIONE",
        "csp": "vol. Quaderno di Sviluppo & Organizzazione, p. 108-126, ISSN: 0391-7045",
        "anno": "2016",
        "autori": "Antonio Cocozza"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonio Cocozza (2016). La governance social inclusive come prospettiva",
        "evolutiva delle organizzazioni innovative. SVILUPPO &",
        "ORGANIZZAZIONE, vol. Quaderno di Sviluppo & Organizzazione, p.",
        "108-126, ISSN: 0391-7045"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La riforma delle pubbliche amministrazioni: quale modello organizzativo?",
        "ISSN": [
          "0391-7045"
        ],
        "journal": "SVILUPPO & ORGANIZZAZIONE",
        "csp": "vol. n. 270 - maggio/ giugno, ISSN: 0391-7045",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cocozza Antonio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cocozza Antonio (2016). La riforma delle pubbliche amministrazioni: quale",
        "modello organizzativo?. SVILUPPO & ORGANIZZAZIONE, vol. n. 270 -",
        "maggio/ giugno, ISSN: 0391-7045"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-22",
        "titolo": "Introduzione",
        "csp": "MILANO:Guerini e Associati",
        "opera": "(a cura di): Cocozza Antonio, Per una politica di orientamento permanente. Una ricerca sociologica sul campo. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Antonio Cocozza"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonio Cocozza (2016). Introduzione. In: (a cura di): Cocozza Antonio, Per",
        "una politica di orientamento permanente. Una ricerca sociologica sul",
        "campo. p. 11-22, MILANO:Guerini e Associati"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dall\u2019esperienza tedesca un modello di formazione e alternanza scuola-lavoro: una sfida per l\u2019Italia?",
        "ISSN": [
          "2038-3711"
        ],
        "journal": "AMMINISTRAZIONE IN CAMMINO",
        "csp": "p. 1-7, ISSN: 2038-3711",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cocozza A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cocozza A (2015). Dall\u2019esperienza tedesca un modello di formazione e",
        "alternanza scuola-lavoro: una sfida per l\u2019Italia?. AMMINISTRAZIONE IN",
        "CAMMINO, p. 1-7, ISSN: 2038-3711"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quale sviluppo per il capitalismo nel XXI secolo? Un\u2019analisi sociologica",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 1, p. 90-95, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cocozza A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cocozza A (2015). Quale sviluppo per il capitalismo nel XXI secolo?",
        "Un\u2019analisi sociologica. SOCIOLOGIA, vol. 1, p. 90-95, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Innovazione, sviluppo organizzativo e knowledge worker",
        "ISSN": [
          "0391-7045"
        ],
        "journal": "SVILUPPO & ORGANIZZAZIONE",
        "csp": "vol. n. 261 - ottobre / novembre, p. 33-43, ISSN: 0391-7045",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cocozza A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cocozza A (2014). Innovazione, sviluppo organizzativo e knowledge",
        "worker. SVILUPPO & ORGANIZZAZIONE, vol. n. 261 - ottobre / novembre,",
        "p. 33-43, ISSN: 0391-7045"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "LECCE:Pensa MultiMedia",
        "titolo": "Formazione universitaria, apprendimento permanente e lavoro",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-145-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6760-145-5",
        "opera": "(a cura di): FRIGNANI P. Le Universit\u00e0 per l\u2019apprendimento permanente. Sviluppo occupazione territorio, Le Universit\u00e0 per l\u2019apprendimento permanente. Sviluppo, occupazione, territorio",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cocozza A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cocozza A (2014). Formazione universitaria, apprendimento permanente e",
        "lavoro. In: (a cura di): FRIGNANI P. Le Universit\u00e0 per l\u2019apprendimento",
        "permanente. Sviluppo occupazione territorio, Le Universit\u00e0 per",
        "l\u2019apprendimento permanente. Sviluppo, occupazione, territorio.",
        "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-145-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-506",
        "titolo": "Comunicazione d\u2019impresa e gestione delle risorse umane. Valorizzare le persone nelle imprese innovative e nelle pubbliche amministrazioni virtuose. p",
        "ISBN": [
          "9788856849479"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856849479",
        "anno": "2012",
        "autori": "COCOZZA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "COCOZZA A (2012). Comunicazione d\u2019impresa e gestione delle risorse",
        "umane. Valorizzare le persone nelle imprese innovative e nelle pubbliche",
        "amministrazioni virtuose. p. 5-506, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856849479"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Salamanca:Jos\u00e8 Carlos Sanchez Garcia",
        "titolo": "Valuing diversity to grow together. A sociological analysis of Diversity Management policies in innovative companies",
        "ISBN": [
          "978-84-615-2219-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-84-615-2219-4",
        "opera": "(a cura di): Jos\u00e8 Carlos Sanchez Garcia Valeria caggiano, Developing Entrepeneurs. Inspiration, Information, Implementation",
        "anno": "2011",
        "autori": "COCOZZA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COCOZZA A (2011). Valuing diversity to grow together. A sociological",
        "analysis of Diversity Management policies in innovative companies. In: (a",
        "cura di): Jos\u00e8 Carlos Sanchez Garcia Valeria caggiano, Developing",
        "Entrepeneurs. Inspiration, Information, Implementation. Salamanca:Jos\u00e8",
        "Carlos Sanchez Garcia, ISBN: 978-84-615-2219-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-72",
        "titolo": "Legalit\u00e0, sviluppo economico e sociale: un'analisi sociologica",
        "ISBN": [
          "9788856835120"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856835120",
        "opera": "FEDERICI M. C. GARZI R. MORONI E.. Creativit\u00e0 e crisi della comunit\u00e0 locale. Nuovi paradigmi di sviluppo socioculturale nei territori mediani. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "COCOZZA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COCOZZA A (2011). Legalit\u00e0, sviluppo economico e sociale: un'analisi",
        "sociologica. In: FEDERICI M. C. GARZI R. MORONI E.. Creativit\u00e0 e crisi",
        "della comunit\u00e0 locale. Nuovi paradigmi di sviluppo socioculturale nei",
        "territori mediani. p. 61-72, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856835120"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-74",
        "titolo": "Adulti, riconoscimento competenze e universit\u00e0: una ricerca sul campo",
        "ISBN": [
          "978-88-7346-638-3"
        ],
        "csp": "Roma:Anicia, ISBN: 978-88-7346-638-3",
        "opera": "ALBERICI A. DI RIENZO P.. I saperi dell'esperienza. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "COCOZZA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COCOZZA A (2011). Adulti, riconoscimento competenze e universit\u00e0: una",
        "ricerca sul campo. In: ALBERICI A. DI RIENZO P.. I saperi dell'esperienza.",
        "p. 47-74, Roma:Anicia, ISBN: 978-88-7346-638-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Manager e dirigenti pubblici di fronte alla crisi: etica, competenze e network una possibile prospettiva",
        "ISSN": [
          "2038-3711"
        ],
        "journal": "AMMINISTRAZIONE IN CAMMINO",
        "csp": "ISSN: 2038-3711",
        "anno": "2009",
        "autori": "COCOZZA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COCOZZA A (2009). Manager e dirigenti pubblici di fronte alla crisi: etica,",
        "competenze e network una possibile prospettiva. AMMINISTRAZIONE IN",
        "CAMMINO, ISSN: 2038-3711"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-77",
        "titolo": "Il lavoro flessibile nelle pubbliche amministrazioni",
        "ISBN": [
          "978-88-7673-302-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Poesis & Praxis, Sapere 2000,, ISBN: 978-88-7673-302-4",
        "opera": "ASSOCIAZIONE NUOVI LAVORI. Il mercato del lavoro. Criticit\u00e0 e opportunit\u00e0. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "COCOZZA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COCOZZA A (2008). Il lavoro flessibile nelle pubbliche amministrazioni. In:",
        "ASSOCIAZIONE NUOVI LAVORI. Il mercato del lavoro. Criticit\u00e0 e",
        "opportunit\u00e0. p. 63-77, ROMA:Poesis & Praxis, Sapere 2000,, ISBN:",
        "978-88-7673-302-4"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giuffr\u00e8 Editore",
        "titolo": "Formazione mercato del lavoro impresa",
        "ISBN": [
          "9788814125478"
        ],
        "csp": "Milano , ISBN: 9788814125478",
        "opera": "REGGIANI GELMINI P., TIRABOSCHI M.. Scuola Universit\u00e0 e Mercato del lavoro dopo la Riforma Biagi. p. 311-331, A",
        "anno": "2006",
        "autori": "COCOZZA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COCOZZA A (2006). Formazione mercato del lavoro impresa. In:",
        "REGGIANI GELMINI P., TIRABOSCHI M.. Scuola Universit\u00e0 e Mercato del",
        "lavoro dopo la Riforma Biagi. p. 311-331, A. Giuffr\u00e8 Editore, Milano , ISBN:",
        "9788814125478"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-496",
        "titolo": "Direzione risorse umane. Politiche e strumenti per l\u2019organizzazione e la gestione delle relazioni di lavoro. p",
        "ISBN": [
          "9788846471574"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846471574",
        "anno": "2006",
        "autori": "COCOZZA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "COCOZZA A (2006). Direzione risorse umane. Politiche e strumenti per",
        "l\u2019organizzazione e la gestione delle relazioni di lavoro. p. 1-496,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846471574"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/D1",
    "progr": "25624",
    "nome": "COCOZZA Antonio",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della rivista elettronica \u201cAmministrazione in cammino\u201d edita a cura del Centro di ricerca sulle amministrazioni pubbliche \u201cVittorio Bachelet\"\u201d dell\u2019Universit\u00e0 LUISS Guido Carli",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Rivista elettronica QTimes",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'International Scientific Board della Rivista elettronica \"Italian Journal of Sociology of Education\"",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Come cambiano le istituzioni sociali. Individui, norme, valori Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore Intervento sul tema: Esiste ancora una differenza tra pubblico e privato? Razionalit\u00e0 e istituzioni nell\u2019evoluzione del pensiero sociologico tra olismo e individualismo",
        "periodo": "dal 12-05-2005 al 13-05-2005"
      },
      {
        "content": "- Presentazione dei risultati della ricerca: Il 'nuovo' nel mercato del lavoro:presente e futuro Consiglio Nazionale dell\u2019Economia e del Lavoro (CNEL)- Ministero del Lavoro e della Previdenza Sociale - Associazione Nuovi Lavori Introduzione e moderazione della I Sessione: Il lavoro non standard nella dimensione europea - Presentazione dei risultati della ricerca: Il 'nuovo' nel mercato del lavoro:presente e futuro Roma - 23 febbraio 2006 Consiglio Nazionale dell\u2019Economia e del Lavoro (CNEL)- Ministero del Lavoro e della Previdenza Sociale - Associazione Nuovi Lavori Introduzione e moderazione della I Sessione: Il lavoro non standard nella dimensione europea - Presentazione dei risultati della ricerca: Il 'nuovo' nel mercato del lavoro:presente e futuro Roma - 23 febbraio 2006 Consiglio Nazionale dell\u2019Economia e del Lavoro (CNEL)- Ministero del Lavoro e della Previdenza Sociale - Associazione Nuovi Lavori Introduzione e moderazione della I Sessione: Il lavoro non standard nella dimensione europea - Presentazione dei risultati della ricerca: Il 'nuovo' nel mercato del lavoro:presente e futuro Roma - 23 febbraio 2006 Consiglio Nazionale dell\u2019Economia e del Lavoro (CNEL)- Ministero del Lavoro e della Previdenza Sociale - Associazione Nuovi Lavori Introduzione e moderazione della I Sessione: Il lavoro non standard nella dimensione europea",
        "periodo": "dal 23-02-2006 al 23-02-2006"
      },
      {
        "content": "- Approfondimento per l\u2019attivazione del processo di adozione dei nuovi statuti delle comunit\u00e0 Presidenza Provincia Autonoma di Trento - Consorzio dei Comuni Trentini Intervento sul tema: Riforme delle pubbliche amministrazioni e nuovo modello organizzativo delle Comunit\u00e0 di valle",
        "periodo": "dal 20-11-2007 al 20-11-2007"
      },
      {
        "content": "- Approfondimento per l\u2019attivazione del processo di adozione dei nuovi statuti delle comunit\u00e0 Presidenza Provincia Autonoma di Trento - Consorzio dei Comuni Trentini Intervento sul tema: Riforme delle pubbliche amministrazioni e nuovo modello organizzativo delle Comunit\u00e0 di valle",
        "periodo": "dal 20-11-2007 al 20-11-2007"
      },
      {
        "content": "- La Responsabilit\u00e0 Sociale d\u2019impresa European Law students\u2019 Association - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza Luiss Guido Carli Intervento sul tema: La Responsabilit\u00e0 Sociale d\u2019impresa come asset strategico aziendale",
        "periodo": "dal 22-11-2007 al 22-11-2007"
      },
      {
        "content": "- Il ruolo della dirigenza pubblica locale nella gestione del mutamento Universit\u00e0 degli Studi di Trento \u2013 Consorzio Comuni Trentini \u2013 Provincia Autonomia di Trento \u2013 Comune di Reggio Emilia Relazione introduttiva",
        "periodo": "dal 25-11-2010 al 25-11-2010"
      },
      {
        "content": "- Educacion y emprendedores - Universidad de Salamanca - Universit\u00e0 degli studi Roma Tre - Luiss Guido Carli Intervento sul tema: Educare ed intraprendere: una sfida comune",
        "periodo": "dal 14-04-2011 al 14-04-2011"
      },
      {
        "content": "- Analisi dei fabbisogni e set di competenze nella \u201csociet\u00e0 dei lavori\u201d Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre \u2013 Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione - Corso di Laurea Magistrale Interclasse Scienze Pedagogiche e Scienze dell\u2019Educazione degli Adulti e Formazione Continua Intervento alla Tavola rotonda",
        "periodo": "dal 25-05-2011 al 25-05-2011"
      },
      {
        "content": "Progetto PRIN - I saperi dell\u2019esperienza. Riconoscimento e convalida degli apprendimenti pregressi Presentazione dell\u2019indagine nazionale su Universit\u00e0 e Apprendimento Permanente - Partner European Universities Charter on Lifelong Learning, Rete Universitaria Italiana per l\u2019Apprendimento Permanente",
        "periodo": "dal 08-06-2011 al 09-06-2011"
      },
      {
        "content": "International Summer School of Entrepreneurship. Entrepreneurship and Business Venture in Internet Universidad de Salamanca - Universidad de Valencia - Universidad de A Coru\u00f1a - Universidad Complutense de Madrid - Catholic University of Lublin - Boise State Univ. Idaho - Instituto Polit\u00e9cnico de Tomar - Universidad Carlos III de Madrid - Universit\u00e0 degli studi Roma Tre - Luiss Guido Carli Intervento sul tema: Valuing diversity to grow together. A sociological analysis of Diversity Management policies in innovative companies",
        "periodo": "dal 15-07-2011 al 21-07-2011"
      },
      {
        "content": "- Le Reti scolastiche: una nuova governance del sistema d\u2019istruzione Centro di ricerca sulle amministrazioni pubbliche \u201cVittorio Bachelet\u201d Osservatorio sulla scuola dell\u2019autonomia Luiss Guido Carli \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Genova \u2013 Fondazione per la Scuola della Compagnia di San Paolo Relazione introduttiva",
        "periodo": "dal 05-12-2011 al 05-12-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale Ais-Edu Facolt\u00e0 di Sociologia di Trento La valutazione dlle politiche scolastiche e universitarie: sociologi ed economisti a confronto Intervento su: Adulti, riconoscimento competenze e universit\u00e0: una ricerca sul campo",
        "periodo": "dal 16-03-2012 al 17-03-2012"
      },
      {
        "content": "IX International Symposium of University Professors - Responsabile scientifico Workshop Scienze Sociali su: \"La scuola, l'universit\u00e0 e il mondo del lavoro\"",
        "periodo": "dal 22-06-2012 al 24-06-2012"
      },
      {
        "content": "Modelli organizzativi e sicurezza di genere - Ministero del Lavoro e della Previdenza Sociale - Consiglio Nazionale del Lavoro e dell\u2019Economia (CNEL) \u2013 Associazione Nuovi Lavori (ANL) Intervento sul tema: I risultati della ricerca su \u201cSicurezza di genere, leva di cambiamento organizzativo e gestionale\u201d",
        "periodo": "dal 22-11-2012 al 22-11-2012"
      },
      {
        "content": "- Amministrazione e democrazia - Luiss Guido Carli Centro di ricerca sulle amministrazioni pubbliche \u201cVittorio Bachelet\u201d Intervento sul tema: Quale formazione per una classe dirigente responsabile",
        "periodo": "dal 26-11-2012 al 26-11-2012"
      },
      {
        "content": "- Le Universit\u00e0 per l\u2019Apprendimento Permanente: sviluppo, occupazione, territorio Rete Universitaria Italiana per l\u2019Apprendimento Permanente (RUIAP), Conferenza dei Rettori delle Universit\u00e0 Italiane (CRUI), Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Universit\u00e0 degli Studi di Bari, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia Relazione su: Formazione universitaria, apprendimento permanente e lavoro",
        "periodo": "dal 14-06-2013 al 15-06-2013"
      },
      {
        "content": "- Gestione della disabilit\u00e0 e interventi per l\u2019inclusione e l\u2019integrazione professionale dei lavoratori disabili Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Business International, Fiera di Milano, Reatech, IBM Italia Relazione introduttiva",
        "periodo": "dal 10-10-2013 al 10-10-2013"
      },
      {
        "content": "- 2013 EUCEN Autumn Seminar - Brussels - EUCEN e 42 Universit\u00e0 europee Relazione su: Erasmus +: How Will The Programme Serve University Lifelong Learning?",
        "periodo": "dal 16-10-2013 al 16-10-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 e imprese per nuove competenze professionali: criticit\u00e0 e prospettive Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Accademia dei Professionisti (Legge 4/2013) - Associazione di Formatori e Consulenti di Organizzazione Relazione introduttiva",
        "periodo": "dal 30-11-2013 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione introduttiva: Volevamo imparare a suonare il clavicembalo. Dal Diritto allo studio all'educazione permanente: Criticit\u00e0 e prospettive delle 150 ore - Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Universit\u00e0 degli Studi Milano Bicocca, Universit\u00e0 degli Studi di Torino",
        "periodo": "dal 12-12-2013 al 12-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione introduttiva: Apprendimento permanente e certificazione delle competenze nei tirocini formativi Rete Universitaria Italiana per l\u2019Apprendimento Permanente (RUIAP), Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Regione Lazio \u2013 Assessorato al Lavoro, Associazione Italiana per la Direzione del Personale (AIDP), Confindustria, Confcommercio, Cisl",
        "periodo": "dal 28-01-2014 al 28-01-2014"
      },
      {
        "content": "- Esperienze di innovazione e integrazione sociale Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Ministero del Lavoro e della Previdenza Sociale, Provincia di Roma, Istituto per lo Sviluppo della Formazione professionale dei Lavoratori (Isfol), Associazione Italiana Formatori (AIF), Italia Camp, Luiss EnLabs Relazione introduttiva",
        "periodo": "dal 05-02-2014 al 05-02-2014"
      },
      {
        "content": "Member of the Scientific Committee 1st INTERNATIONAL WEEK on \u201cSocial Education Challenges in Contemporary Societies\u201d Faculty of Social Sciences, University Pablo de Olavide, Seville, Spain - Partner: Faculty of Social Sciences - University Pablo de Olavide UPO, E\u00f6tvoslor\u00e1ndscience University, Faculty Of Special Education \u2013 Budapest, The National School Of Political Science And Public Administration \u2013 Bucharest, Instituto Polit\u00e9cnico De Beja, Bucharest Rda \u2013 Bucharest, Aristotle University Of Thessaloniki, Ufr Sciences Humanes Dijon, Escola Superior De Educa\u00e7\u00e3o Do Sp Porto, Self-Employed Trainer \u2013 Dublin, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Interventi sul tema: Labour market, education policies and lifelong guidance",
        "periodo": "dal 16-03-2014 al 23-03-2014"
      },
      {
        "content": "XI International Symposium of University Professors - Responsabile scientifico Workshop Scienze Sociali su: \"Servizio alla Persona e alla societ\u00e0\"",
        "periodo": "dal 12-06-2014 al 14-06-2014"
      },
      {
        "content": "XII International Symposium of University Professors - Responsabile scientifico Workshop Scienze Sociali su: \u201cPersona e societ\u00e0 per un nuovo umanesimo\u201d",
        "periodo": "dal 25-06-2015 al 27-06-2015"
      },
      {
        "content": "XIII International Symposium of University Professors - Responsabile scientifico Workshop Scienze Sociali su: \u201cCultures, Inclusion and Social Sciences\u201d",
        "periodo": "dal 08-09-2016 al 10-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Direzione ricerca: Indagine sulle reti scolastiche in Italia: stato dell\u2019arte e prospettive di regolazione, LUISS Guido Carli - Osservatorio sulla scuola dell\u2019autonomia, Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Fondazione per la scuola \u2013 Compagnia San Paolo di Torino, Iprase Trento, 2009-2012.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-07-2012"
      },
      {
        "content": "Direzione ricerca: Orientamento scolastico, inclusione sociale e partnership dei genitori, Dipartimento di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tor vergata, Universit\u00e0 degli Studi di Genova, MIUR Ufficio Scolastico Regionale per il Lazio, 2013-2014. 1/03/2013 31/07/2014",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 31-07-2014"
      },
      {
        "content": "Direzione ricerca: Progetto Erasmus+ MOVE MOvement Valorize Europe \u2013 New Competence for trainers is a proposal made to contribute to the training qualification of professionals active in the sport sector. In this proposal the sport sector is a productive sector in which the weight, enhancement, training in and recognition of cross-sectional competences are to be implemented. Partner: Csen-Italy; Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre-Italy, People \u2013 Italy, University National Sports Academy \"Vassil Levski\"-Bulgaria, Univesity Akademicki Zwiazek Sportowy-Polonia, Assosiavion A.S.P. Promitheas - Greece",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione ricerca: Progetto Erasmus+ KA2 Cooperation for innovation Strategic Partnerships for school education. Titolo DEvelop COmpetences in Digital Era. Expertise, best practices and teaching in the XXI century (2016-2018). Partner: Centro di ricerca CRES-IELPO, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre-ITALY, Fondazione Link Campus University \u2013ITALY, Fundaci\u00f3 per la Universitat Oberta de Catalunya-Spain, Omnia the joint authority of education in Espoo region-Finland, Institutul de Stiinte ale Educatiei-Romania, Aspire International-United Kingdom, ANP Associazione nazionale dirigenti e alte professionalit\u00e0 della scuola-ITALY",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio \u201cIpost: per la ricerca e lo studio\u201d edizione 2005-2006, per il volume: La riforma rivoluzionaria. Leadership, gruppi professionali e valorizzazione delle risorse umane nelle pubbliche amministrazioni.",
        "periodo": "dal 15-05-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "XXXIV Premio Scanno - Provincia de L\u2019Aquila \u2013 Riccardo Tanturri - Menzione speciale per la Sociologia, per il volume: La razionalit\u00e0 nel pensiero sociologico tra olismo e individualismo.",
        "periodo": "dal 09-09-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio Piero Romei 2015 - ANP (Associazione Nazionale Dirigenti e Alte Professionalit\u00e0 della Scuola), per il volume: Il sistema scuola. Tra autonomia e responsabilit\u00e0 nel lifewide learning.",
        "periodo": "dal 14-07-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro effettivo del Collegio docenti del Dottorato di ricerca in \u201cPolitiche sociali e sviluppo locale\u201d presso Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Teramo",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Membro effettivo del Collegio docenti del Dottorato di ricerca in \u201cScienze Sociali: Teorie, Applicazioni e Interventi\u201d presso la Facolt\u00e0 di Scienze Sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli studi \u201cG. d\u2019Annunzio\u201d Chieti \u2013 Pescara",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Membro effettivo del Collegio docenti del Dottorato di ricerca in \"SERVIZIO SOCIALE (SEZ . SC. PED. E SERV. SOC)\" presso Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli studi Roma Tre",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Membro effettivo del Collegio docenti del Dottorato di ricerca in \"TEORIA E RICERCA EDUCATIVA E SOCIALE\" presso il Dipartimento di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "- International Summer School of Entrepreneurship, Universidad de Salamanca - Attivit\u00e0 didattica, Corso su: Valuing diversity to grow together. A sociological analysis of Diversity Management policies in innovative companies",
        "periodo": "dal 10-07-2011 al 22-07-2011"
      },
      {
        "content": "Universidad Pablo de Olavide Sevilla - Attivit\u00e0 didattica, Visiting Professor - Attivit\u00e0 didattica, Corso su: ). Labour Market, Education and Lifelong Guidance in the European Mediterranean Countries.",
        "periodo": "dal 10-03-2014 al 23-03-2014"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica del progetto di Ricerca e Formazione Manageriale in ambito sanitario, all'interno delle attivit\u00e0 istituzionali di formazione e ricerca per l\u2019Ospedale Pediatrico Bambino Ges\u00f9 - Citt\u00e0 del Vaticano",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Direzione attivit\u00e0 di ricerca e formazione per la Commissione Europea - Direzione Generale V - Politiche Sociali e inclusione",
        "periodo": "dal 01-01-1990 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Fondatore insieme al prof. Gian Candido De Martin dell\u2019Osservatorio sulla scuola dell\u2019autonomia della LUISS Guido Carli, ne assume l\u2019incarico di Coordinatore e dirige l\u2019attivit\u00e0 di ricerca sull\u2019implementazione dei principi dell\u2019autonomia nel sistema scolastico italiano, sull'evoluzione ruolo della dirigenza scolastica e sulla diffusione delle reti scolastiche.",
        "periodo": "dal 01-03-1999 a oggi"
      },
      {
        "content": "Consulente del Ministero dello Sviluppo Economico, dell\u2019Inps, del Consorzio Comuni Trentini della Provincia Autonoma di Trento, della Scuola di pubblica Amministrazione della Regione Umbria - Villa Umbra sui temi della progettazione e gestione dei percorsi di formazione per la dirigenza.",
        "periodo": "dal 01-03-2000 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Comitato Tecnico del Ministero dell\u2019Istruzione dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca costituito dalla Direzione Generale per la Formazione del personale della scuola per l\u2019attivit\u00e0 di progettazione di un percorso formativo integrato (blended) e l\u2019elaborazione del materiale didattico rivolto ai Dirigenti scolastici in servizio in tutto il territorio nazionale, sui temi della \u201cGestione delle relazioni sindacali nell'Istituzione scolastica autonoma\u201d (10.000 partecipanti a livello nazionale).",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico dell\u2019attivit\u00e0 di progettazione dei percorsi formativi integrati (blended) per i 13 nuovi profili professionali del personale amministrativo del Ministero dell\u2019Istruzione dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca, dell\u2019elaborazione del materiale didattico e docente ai Corsi di Riqualificazione per il personale amministrativo delle strutture centrali, regionali e periferiche (8.500 partecipanti a livello nazionale).",
        "periodo": "dal 01-04-2002 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico dei Moduli didattici INDIRE su \u201cIl Dirigente Scolastico: profilo, ruolo e funzioni - Gestione delle relazioni sindacali nell\u2019Istituzione scolastica autonoma\u201d, rivolti ai Partecipanti al Corso concorso per Dirigenti scolastici riservato ai Presidi incaricati (1.500 partecipanti). Moderatore del Forum telematico con i partecipanti sulle medesime aree tematiche.",
        "periodo": "dal 01-05-2003 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Fondatore insieme al Prof. Massimo Baldini del Centro di ricerca sulla comunicazione della LUISS Guido Carli, ne assume l\u2019incarico di Coordinatore e dirige l\u2019attivit\u00e0 di ricerca dal febbraio 2004 al dicembre 2007.",
        "periodo": "dal 01-02-2004 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Tecnico Scientifico per l\u2019analisi e la riformulazione del Programma \u201cFormazione & Innovazione per l\u2019Occupazione\u201d (FIxO), nominato dal Ministero dell\u2019Istruzione, Universit\u00e0 e Ricerca e dal Ministero del Lavoro e delle Politiche Sociali.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Emilia Romagna dal modello ai programmi: verso quale progetto? Soggettivit\u00e0, pluralismo, solidariet\u00e0. Primo Rapporto Isfel, Direzione scientifica prof. Michele La Rosa, Bologna,1985-1986.",
        "periodo": "dal 01-01-1985 al 20-12-1986"
      },
      {
        "content": "Modernizzazione delle Relazioni Industriali in Europa. Progetto Symbasis, Idleri, Direzione scientifica prof. Gino Giugni, Universit\u00e0 di Roma \u201cla Sapienza\u201d, Universit\u00e0 di Siviglia, Universit\u00e0 di Atene , Universit\u00e0 della Tracia, Roma, 1994.",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 30-09-1994"
      },
      {
        "content": "La partecipazione dei lavoratori nell\u2019impresa in Italia, in collaborazione con Attolini M., Baglioni G., Carrieri D., Direzione scientifica prof. Guido Baglioni, Consiglio Nazionale dell\u2019Economia e del Lavoro, Roma, 1997.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 01-12-1997"
      },
      {
        "content": "Direzione ricerca: La valutazione nei processi formativi, European Centre for Industrial Relations, Firenze, 1997.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 30-06-1997"
      },
      {
        "content": "Ricerca su: \"La formazione congiunta in Europa: esperienze e tendenze evolutive\", per l'European Centre for Industrial Relations",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "Ricerca su: \"La dimensione regionale dei diritti di informazione e consultazione nelle piccole e medie imprese\", Fondo Sociale Europeo, Cgil, Cisl, Uil, Confapi -Federlazio, European Association of Craft, Small and Medium-sized Enterprises (Ueapme), Confederazione Europea dei Sindacati",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "Direzione ricerca: L'implementazione dell'autonomia nell'ordinamento scolastico italiano: criticit\u00e0 e prospettive, Luiss Guido Carli, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Universit\u00e0 degli Studi di Genova.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 30-10-2004"
      },
      {
        "content": "Ricerca su: \"Il nuovo nel mercato del lavoro: i lavori non standard. Analisi delle politiche del lavoro in Francia, Germania, Italia e Spagna. Partner: Isfol, Censis, Universit\u00e0 \u201cG. d\u2019Annunzio\u201d di Chieti-Pescara, LUISS Guido Carli, Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, Universit\u00e0 Milano Bicocca, Universit\u00e0 di Barcellona, Universit\u00e0 di Siviglia, Universit\u00e0 di Parigi \u201cLa Sorbone\u201d, Universit\u00e0 di Oldeburg, IAB di Norimberga, Associazione Nuovi Lavori, Roma, 2003.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-10-2003"
      },
      {
        "content": "Direzione ricerca: Istituzioni scolastiche e formative e sistema regionale e locale, LUISS Guido Carli - Osservatorio sulla scuola dell\u2019autonomia, Fondazione Roma, 2007.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-07-2006"
      },
      {
        "content": "Ricerca su: Il \u201cnuovo\u201d del mercato del lavoro: analisi delle criticit\u00e0 e delle opportunit\u00e0. Revisione dell\u2019Indagine Documentale e creazione del Modello Interpretativo. Definizione degli strumenti d\u2019indagine. Creazione del network europeo con Isfol, Censis, Universit\u00e0 \u201cG. d\u2019Annunzio\u201d di Chieti-Pescara, LUISS Guido Carli, Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, Universit\u00e0 Milano Bicocca, Universit\u00e0 di Barcellona, Universit\u00e0 di Siviglia, Universit\u00e0 di Parigi \u201cLa Sorbone\u201d, Universit\u00e0 di Oldeburg, IAB di Norimberga, Associazione Nuovi Lavori.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Il riconoscimento e la validazione delle competenze professionali ed esperienziali degli adulti che (ri)entrano all\u2019Universit\u00e0, nella prospettiva dell\u2019apprendimento permanente, Ricerca internazionale interdisciplinare PRIN 2007-2008, Direzione scientifica prof.ssa Aureliana Alberici, Universit\u00e0 degli studi di Roma Tre, Universit\u00e0 degli studi \u201cG. d\u2019Annunzio\u201d Chieti-Pescara, Universit\u00e0 degli studi di Firenze, Universit\u00e0 degli studi del Salento, Universit\u00e9 Paris III, Universit\u00e9 de Lille e Universidad de Vallodolid.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 30-12-2008"
      },
      {
        "content": "Direzione ricerca: Indagine sulle reti scolastiche nel centro-sud Italia, LUISS Guido Carli - Osservatorio sulla scuola dell\u2019autonomia, Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Fondazione per la scuola \u2013 Compagnia San Paolo di Torino, 2008.",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 01-12-2007"
      },
      {
        "content": "Direzione ricerca: Diversity management: La gestione della diversit\u00e0 negli ambienti di lavoro. Indagine in un campione di imprese con presenza di donne e disabili, Ministero del lavoro e delle politiche sociali, Associazione Nuovi lavori.",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 30-03-2008"
      },
      {
        "content": "Direzione ricerca su: \" Sicuri per crescere - Patto per l\u2019inclusione sociale, la legalit\u00e0 e la sicurezza \u2013 Osservatorio sui fenomeni dell\u2019illegalit\u00e0, esclusione sociale e sicurezza nella Provincia di Taranto\", Amministrazione provinciale di Taranto, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, Associazione Nuovi lavori.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Direzione ricerca: Sicuri per crescere - Patto per l\u2019inclusione sociale, la legalit\u00e0 e la sicurezza \u2013 Osservatorio sui fenomeni dell\u2019illegalit\u00e0, esclusione sociale e sicurezza nella Provincia di Taranto, Amministrazione provinciale di Taranto, Associazione Nuovi lavori, Roma, 2008-2009.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Direzione ricerca: Indagine sulle reti scolastiche in Italia: stato dell\u2019arte e prospettive di regolazione, LUISS Guido Carli - Osservatorio sulla scuola dell\u2019autonomia, Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Fondazione per la scuola \u2013 Compagnia San Paolo di Torino, Iprase Trento, 2009-2012.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-07-2012"
      },
      {
        "content": "Ricerca su: \u201cSicurezza di genere, leva di cambiamento organizzativo e gestionale\u201d - Ministero del Lavoro e della Previdenza Sociale - Consiglio Nazionale del Lavoro e dell\u2019Economia (CNEL) \u2013 Associazione Nuovi Lavori (ANL)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Direzione ricerca: Orientamento scolastico, inclusione sociale e partnership dei genitori, Dipartimento di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tor vergata, Universit\u00e0 degli Studi di Genova, MIUR Ufficio Scolastico Regionale per il Lazio, 2013-2014.",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 31-07-2014"
      },
      {
        "content": "Direzione ricerca: Apprendimento permanente, diversit\u00e0 e inclusione, Dipartimento di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, 2015-2017.",
        "periodo": "dal 01-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione ricerca: Progetto Erasmus+ MOVE MOvement Valorize Europe \u2013 New Competence for trainers is a proposal made to contribute to the training qualification of professionals active in the sport sector. In this proposal the sport sector is a productive sector in which the weight, enhancement, training in and recognition of cross-sectional competences are to be implemented. Partner: Csen-Italy; Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre-Italy, People \u2013 Italy, University National Sports Academy \"Vassil Levski\"-Bulgaria, Univesity Akademicki Zwiazek Sportowy-Polonia, Assosiavion A.S.P. Promitheas - Greece",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione ricerca: Progetto Erasmus+ KA2 Cooperation for innovation Strategic Partnerships for school education. Titolo DEvelop COmpetences in Digital Era. Expertise, best practices and teaching in the XXI century (2016-2018). Partner: Centro di ricerca CRES-IELPO, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre-ITALY, Fondazione Link Campus University \u2013ITALY, Fundaci\u00f3 per la Universitat Oberta de Catalunya-Spain, Omnia the joint authority of education in Espoo region-Finland, Institutul de Stiinte ale Educatiei-Romania, Aspire International-United Kingdom, ANP Associazione nazionale dirigenti e alte professionalit\u00e0 della scuola-ITALY",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Progetto Erasmus+ MOVE MOvement Valorize Europe \u2013 New Competence for trainers is a proposal made to contribute to the training qualification of professionals active in the sport sector. In this proposal the sport sector is a productive sector in which the weight, enhancement, training in and recognition of cross-sectional competences are to be implemented. Partner: Csen-Italy; Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre-Italy, People \u2013 Italy, University National Sports Academy \"Vassil Levski\"-Bulgaria, Univesity Akademicki Zwiazek Sportowy-Polonia, Assosiavion A.S.P. Promitheas - Greece 0",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Progetto Erasmus+ KA2 Cooperation for innovation Strategic Partnerships for school education. Titolo DEvelop COmpetences in Digital Era. Expertise, best practices and teaching in the XXI century (2016-2018). Partner: Centro di ricerca CRES-IELPO, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre-ITALY, Fondazione Link Campus University \u2013ITALY, Fundaci\u00f3 per la Universitat Oberta de Catalunya-Spain, Omnia the joint authority of education in Espoo region-Finland, Institutul de Stiinte ale Educatiei-Romania, Aspire International-United Kingdom, ANP Associazione nazionale dirigenti e alte professionalit\u00e0 della scuola-ITALY",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}