{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "DOI 10.13128/cambio-18796"
        ],
        "titolo": "European Union at the Crossroads. Interview with Prof. Jan Zielonka",
        "ISSN": [
          "2239-1118"
        ],
        "journal": "CAMBIO",
        "csp": "vol. 6, p. 231-241, ISSN: 2239-1118, doi: DOI 10.13128/cambio-18796",
        "anno": "2016",
        "autori": "Leonardi Laura, Soare Sorina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Leonardi Laura, Soare Sorina (2016). European Union at the Crossroads.",
        "Interview with Prof. Jan Zielonka. CAMBIO, vol. 6, p. 231-241, ISSN:",
        "2239-1118, doi: DOI 10.13128/cambio-18796"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1414"
        ],
        "titolo": "Libert\u00e0 nel lavoro. Il contributo di Ralf Dahrendorf.. IRIDE, vol",
        "ISSN": [
          "1122-7893"
        ],
        "journal": "XXIX",
        "csp": "p. 509-529, ISSN: 1122-7893, doi: 10.1414",
        "anno": "2016",
        "autori": "Leonardi Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Leonardi Laura (2016). Libert\u00e0 nel lavoro. Il contributo di Ralf Dahrendorf..",
        "IRIDE, vol. XXIX, p. 509-529, ISSN: 1122-7893, doi: 10.1414"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.13128/SMP-10621"
        ],
        "titolo": "Social Citizenship in the Context of Europeanization and Growing Inequalities: An Empirical Contribution to the Theoretical Debate",
        "ISSN": [
          "2038-3150"
        ],
        "journal": "SOCIET\u00c0MUTAMENTOPOLITICA",
        "csp": "vol. n.7, p. 213-236, ISSN: 2038-3150, doi: http://dx.doi.org/10.13128/SMP-10621",
        "anno": "2016",
        "autori": "Leonardi Laura, Scalise Gemma"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Leonardi Laura, Scalise Gemma (2016). Social Citizenship in the Context of",
        "Europeanization and Growing Inequalities: An Empirical Contribution to the",
        "Theoretical Debate. SOCIET\u00c0MUTAMENTOPOLITICA, vol. n.7, p.",
        "213-236, ISSN: 2038-3150, doi: http://dx.doi.org/10.13128/SMP-10621"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli equilibri instabili della cittadinanza sociale tra crisi della democrazia e trasformazioni del capitalismo. Un\u2019analisi a partire dalla rivisitazione di Ralf Dahrendorf.\"",
        "ISSN": [
          "1824-4750"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI TEORIA SOCIALE",
        "csp": "vol. 2, p. 147-171, ISSN: 1824-4750",
        "anno": "2015",
        "autori": "Leonardi Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Leonardi Laura (2015). Gli equilibri instabili della cittadinanza sociale tra",
        "crisi della democrazia e trasformazioni del capitalismo. Un\u2019analisi a partire",
        "dalla rivisitazione di Ralf Dahrendorf.\". QUADERNI DI TEORIA SOCIALE,",
        "vol. 2, p. 147-171, ISSN: 1824-4750"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Re-embedding European Social Citizenship through Cosmopolitanism",
        "ISSN": [
          "2035-6609"
        ],
        "journal": "PARTECIPAZIONE E CONFLITTO",
        "csp": "vol. 8, p. 1-22, ISSN: 2035-6609",
        "anno": "2015",
        "autori": "Leonardi Laura, Scalise Gemma"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Leonardi Laura, Scalise Gemma (2015). Re-embedding European Social",
        "Citizenship through Cosmopolitanism. PARTECIPAZIONE E CONFLITTO,",
        "vol. 8, p. 1-22, ISSN: 2035-6609"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-47",
        "titolo": "Postfazione. Dopo la crisi. Torniamo all'etica protestante?",
        "ISBN": [
          "978-88-581-2114-6"
        ],
        "csp": "Roma-Bari:Laterza, ISBN: 978-88-581-2114-6",
        "opera": "Ralf Dahrendorf. Dopo la crisi. Torniamo all'etica protestante?. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Leonardi Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Leonardi Laura (2015). Postfazione. Dopo la crisi. Torniamo all'etica",
        "protestante?. In: Ralf Dahrendorf. Dopo la crisi. Torniamo all'etica",
        "protestante?. p. 31-47, Roma-Bari:Laterza, ISBN: 978-88-581-2114-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "321-328",
        "doi": [
          "10.14600/978-88-98822-08-9"
        ],
        "titolo": "Ricerca e genere nell'Ateneo fiorentino. Una proposta di indagine sulle progressioni di carriera in ottica di genere",
        "ISBN": [
          "978-88-98822-08-9"
        ],
        "csp": "ROMA:IRPPS, ISBN: 978-88-98822-08-9, doi: 10.14600/978-88-98822-08-9",
        "opera": "Sveva Avveduto Maria Luigia Paciello Tatiana Arrigoni Cristina Mangia Lucia Martinelli. Scienza, genere e societ\u00e0. Prospettive di genere in una scienza che si evolve. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Petrucci Alessandra, Salvini Maria Silvana, Leonardi Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Petrucci Alessandra, Salvini Maria Silvana, Leonardi Laura (2015). Ricerca",
        "e genere nell'Ateneo fiorentino. Una proposta di indagine sulle progressioni",
        "di carriera in ottica di genere. In: Sveva Avveduto Maria Luigia Paciello",
        "Tatiana Arrigoni Cristina Mangia Lucia Martinelli. Scienza, genere e",
        "societ\u00e0. Prospettive di genere in una scienza che si evolve. p. 321-328,",
        "ROMA:IRPPS, ISBN: 978-88-98822-08-9, doi:",
        "10.14600/978-88-98822-08-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-178",
        "titolo": "Introduzione a Dahrendorf. p",
        "ISBN": [
          "9788858110218"
        ],
        "csp": "Roma-Bari:Laterza, ISBN: 9788858110218",
        "anno": "2014",
        "autori": "Laura Leonardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Laura Leonardi (2014). Introduzione a Dahrendorf. p. 3-178,",
        "Roma-Bari:Laterza, ISBN: 9788858110218"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Disuguaglianze, redistribuzione ed equit\u00e0 nel modello sociale europeo",
        "ISSN": [
          "0033-4952"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 59, p. 71-90, ISSN: 0033-4952",
        "anno": "2012",
        "autori": "Laura Leonardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Laura Leonardi (2012). Disuguaglianze, redistribuzione ed equit\u00e0 nel",
        "modello sociale europeo. QUADERNI DI SOCIOLOGIA, vol. 59, p. 71-90,",
        "ISSN: 0033-4952"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Processi di integrazione e coesione sociale in Europa. Presentazione",
        "ISSN": [
          "2239-1118"
        ],
        "journal": "CAMBIO",
        "csp": "vol. 4, p. 11-15, ISSN: 2239-1118",
        "anno": "2012",
        "autori": "Laura Leonardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Laura Leonardi (2012). Processi di integrazione e coesione sociale in",
        "Europa. Presentazione. CAMBIO, vol. 4, p. 11-15, ISSN: 2239-1118"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-131",
        "titolo": "Mobiliser le genre quand on n'est pas \u00e0 la recherche du genre",
        "ISBN": [
          "9782814301177"
        ],
        "csp": "Nancy:Presses Universitaires de Nancy \u2013 Editions Universitaires de Lorraine, ISBN: 9782814301177",
        "opera": "Sinigaglia-Amadio Sabrina. \"Enqu\u00eater sur le genre. Terrains et pratiques\". p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Laura Leonardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Laura Leonardi (2012). Mobiliser le genre quand on n'est pas \u00e0 la",
        "recherche du genre. In: Sinigaglia-Amadio Sabrina. \"Enqu\u00eater sur le genre.",
        "Terrains et pratiques\". p. 123-131, Nancy:Presses Universitaires de Nancy",
        "\u2013 Editions Universitaires de Lorraine, ISBN: 9782814301177"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-119",
        "titolo": "La societ\u00e0 europea in costruzione. Trasformazioni sociali e integrazione europea.. p",
        "ISBN": [
          "9788866552512"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866552512",
        "anno": "2012",
        "autori": "Laura Leonardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Laura Leonardi (2012). La societ\u00e0 europea in costruzione. Trasformazioni",
        "sociali e integrazione europea.. p. 7-119, FIRENZE:Firenze University",
        "Press, ISBN: 9788866552512"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00bfTransposicin de la flexisecuridad ? Un estudio comparado entre Italia y Espa\u0148a.",
        "ISSN": [
          "1988-2572"
        ],
        "journal": "CUADERNOS DE RELACIONES LABORALES",
        "csp": "vol. 29, p. 417-443, ISSN: 1988-2572",
        "anno": "2011",
        "autori": "Leonardi Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Leonardi Laura (2011). \u00bfTransposicin de la flexisecuridad ? Un estudio",
        "comparado entre Italia y Espa\u0148a.. CUADERNOS DE RELACIONES",
        "LABORALES, vol. 29, p. 417-443, ISSN: 1988-2572"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Changes in the We-I Balance and the Formation of a European Identity in the Light of Norbert Elias\u2019s Theories. CAMBIO, vol",
        "ISSN": [
          "2239-1118"
        ],
        "journal": "II",
        "csp": "p. 168-175, ISSN: 2239-1118",
        "anno": "2011",
        "autori": "Laura Leonardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Laura Leonardi (2011). Changes in the We-I Balance and the Formation of",
        "a European Identity in the Light of Norbert Elias\u2019s Theories. CAMBIO, vol.",
        "II, p. 168-175, ISSN: 2239-1118"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-77",
        "titolo": "Innovare nell\u2019incertezza. La politica delle donazioni e dei trapianti in Toscana",
        "ISBN": [
          "9788861594159"
        ],
        "csp": "Roma:Bruno Mondadori, ISBN: 9788861594159",
        "opera": "F. Alacevich. Cogliere le opportunit\u00e0. Attori e istituzioni nei processi di policy making Attori e istituzioni nei processi di policy making. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "L.Leonardi, D.Calenda"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L.Leonardi, D.Calenda (2011). Innovare nell\u2019incertezza. La politica delle",
        "donazioni e dei trapianti in Toscana. In: F. Alacevich. Cogliere le",
        "opportunit\u00e0. Attori e istituzioni nei processi di policy making Attori e",
        "istituzioni nei processi di policy making. p. 45-77, Roma:Bruno Mondadori,",
        "ISBN: 9788861594159"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-19",
        "titolo": "La flessicurezza \u00e8 una ricetta universalmente valida?",
        "ISBN": [
          "9788866550952"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866550952",
        "opera": "Laura Leonardi. Flessicurezza/flexiseguridad. Contesti nazionali e locali a confronto in Italia e Spagna. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Laura Leonardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Laura Leonardi (2011). La flessicurezza \u00e8 una ricetta universalmente",
        "valida?. In: Laura Leonardi. Flessicurezza/flexiseguridad. Contesti nazionali",
        "e locali a confronto in Italia e Spagna. p. 7-19, FIRENZE:Firenze University",
        "Press, ISBN: 9788866550952"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Come studiare l\u2019Europa del XXI secolo? Dieci domande a Colin Crouch",
        "ISSN": [
          "2038-3150"
        ],
        "journal": "SOCIET\u00c0MUTAMENTOPOLITICA",
        "csp": "vol. 1, p. 233-242, ISSN: 2038-3150",
        "anno": "2010",
        "autori": "Laura Leonardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Laura Leonardi (2010). Come studiare l\u2019Europa del XXI secolo? Dieci",
        "domande a Colin Crouch. SOCIET\u00c0MUTAMENTOPOLITICA, vol. 1, p.",
        "233-242, ISSN: 2038-3150"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13128/SMP-8472"
        ],
        "titolo": "Il modello sociale europeo alla ricerca della dimensione sociale",
        "ISSN": [
          "2038-3150"
        ],
        "journal": "SOCIET\u00c0MUTAMENTOPOLITICA",
        "csp": "vol. 1, p. 65-76, ISSN: 2038-3150, doi: 10.13128/SMP-8472",
        "anno": "2010",
        "autori": "Laura Leonardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Laura Leonardi (2010). Il modello sociale europeo alla ricerca della",
        "dimensione sociale. SOCIET\u00c0MUTAMENTOPOLITICA, vol. 1, p. 65-76,",
        "ISSN: 2038-3150, doi: 10.13128/SMP-8472"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "DOI: 10.1425/29256"
        ],
        "titolo": "Capacitazioni, lavoro e welfare. La ricerca di nuovi equilibritra stato e mercato: ripartire dall\u2019Europa?. STATO E MERCATO, vol",
        "ISSN": [
          "0392-9701"
        ],
        "journal": "XXIX",
        "csp": "p. 31-63, ISSN: 0392-9701, doi: DOI: 10.1425/29256",
        "anno": "2009",
        "autori": "Laura Leonardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Laura Leonardi (2009). Capacitazioni, lavoro e welfare. La ricerca di nuovi",
        "equilibritra stato e mercato: ripartire dall\u2019Europa?. STATO E MERCATO,",
        "vol. XXIX, p. 31-63, ISSN: 0392-9701, doi: DOI: 10.1425/29256"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-149",
        "titolo": "Il modello sociale europeo",
        "ISBN": [
          "9788832361452"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Monduzzi, ISBN: 9788832361452",
        "opera": "G.Bettin Lattes. Europa.Pensieri e parole di sociologia. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "L.Leonardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L.Leonardi (2009). Il modello sociale europeo. In: G.Bettin Lattes.",
        "Europa.Pensieri e parole di sociologia. p. 135-149, BOLOGNA:Monduzzi,",
        "ISBN: 9788832361452"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-161",
        "titolo": "Flexicurity e capabilities: i vantaggi di un approccio integrato e individualizzato",
        "ISBN": [
          "9788884924766"
        ],
        "csp": "PISA:Edizioni plus, ISBN: 9788884924766",
        "opera": "F.Alacevich. Competitivit\u00e0 e inclusione nel mercato del lavoro. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "L. Leonardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Leonardi (2007). Flexicurity e capabilities: i vantaggi di un approccio",
        "integrato e individualizzato. In: F.Alacevich. Competitivit\u00e0 e inclusione nel",
        "mercato del lavoro. p. 99-161, PISA:Edizioni plus, ISBN: 9788884924766"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-8",
        "titolo": "How can Europe be studied?",
        "ISBN": [
          "9788884535948"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788884535948",
        "opera": "L.Leonardi. Opening the european box. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "L.Leonardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L.Leonardi (2007). How can Europe be studied?. In: L.Leonardi. Opening",
        "the european box. p. 1-8, FIRENZE:Firenze University Press, ISBN:",
        "9788884535948"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "3-9",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788884536150"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788884536150",
        "opera": "L.Leonardi. Il distretto delle donne. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "L.Leonardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "L.Leonardi (2007). Introduzione. In: L.Leonardi. Il distretto delle donne. p.",
        "3-9, FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788884536150"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-176",
        "titolo": "La dimensione sociale della globalizzazione. p",
        "ISBN": [
          "9788843019595"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843019595",
        "anno": "2001",
        "autori": "Laura Leonardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Laura Leonardi (2001). La dimensione sociale della globalizzazione. p.",
        "1-176, Roma:Carocci, ISBN: 9788843019595"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1414"
        ],
        "titolo": "Libert\u00e0 nel lavoro. Il contributo di Ralf Dahrendorf.. IRIDE, vol",
        "ISSN": [
          "1122-7893"
        ],
        "journal": "XXIX",
        "csp": "p. 509-529, ISSN: 1122-7893, doi: 10.1414",
        "anno": "2016",
        "autori": "Leonardi Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Leonardi Laura (2016). Libert\u00e0 nel lavoro. Il contributo di Ralf Dahrendorf..",
        "IRIDE, vol. XXIX, p. 509-529, ISSN: 1122-7893, doi: 10.1414"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.13128/SMP-10621"
        ],
        "titolo": "Social Citizenship in the Context of Europeanization and Growing Inequalities: An Empirical Contribution to the Theoretical Debate",
        "ISSN": [
          "2038-3150"
        ],
        "journal": "SOCIET\u00c0MUTAMENTOPOLITICA",
        "csp": "vol. n.7, p. 213-236, ISSN: 2038-3150, doi: http://dx.doi.org/10.13128/SMP-10621",
        "anno": "2016",
        "autori": "Leonardi Laura, Scalise Gemma"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Leonardi Laura, Scalise Gemma (2016). Social Citizenship in the Context of",
        "Europeanization and Growing Inequalities: An Empirical Contribution to the",
        "Theoretical Debate. SOCIET\u00c0MUTAMENTOPOLITICA, vol. n.7, p.",
        "213-236, ISSN: 2038-3150, doi: http://dx.doi.org/10.13128/SMP-10621"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli equilibri instabili della cittadinanza sociale tra crisi della democrazia e trasformazioni del capitalismo. Un\u2019analisi a partire dalla rivisitazione di Ralf Dahrendorf.\"",
        "ISSN": [
          "1824-4750"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI TEORIA SOCIALE",
        "csp": "vol. 2, p. 147-171, ISSN: 1824-4750",
        "anno": "2015",
        "autori": "Leonardi Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Leonardi Laura (2015). Gli equilibri instabili della cittadinanza sociale tra",
        "crisi della democrazia e trasformazioni del capitalismo. Un\u2019analisi a partire",
        "dalla rivisitazione di Ralf Dahrendorf.\". QUADERNI DI TEORIA SOCIALE,",
        "vol. 2, p. 147-171, ISSN: 1824-4750"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Re-embedding European Social Citizenship through Cosmopolitanism",
        "ISSN": [
          "2035-6609"
        ],
        "journal": "PARTECIPAZIONE E CONFLITTO",
        "csp": "vol. 8, p. 1-22, ISSN: 2035-6609",
        "anno": "2015",
        "autori": "Leonardi Laura, Scalise Gemma"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Leonardi Laura, Scalise Gemma (2015). Re-embedding European Social",
        "Citizenship through Cosmopolitanism. PARTECIPAZIONE E CONFLITTO,",
        "vol. 8, p. 1-22, ISSN: 2035-6609"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-47",
        "titolo": "Postfazione. Dopo la crisi. Torniamo all'etica protestante?",
        "ISBN": [
          "978-88-581-2114-6"
        ],
        "csp": "Roma-Bari:Laterza, ISBN: 978-88-581-2114-6",
        "opera": "Ralf Dahrendorf. Dopo la crisi. Torniamo all'etica protestante?. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Leonardi Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Leonardi Laura (2015). Postfazione. Dopo la crisi. Torniamo all'etica",
        "protestante?. In: Ralf Dahrendorf. Dopo la crisi. Torniamo all'etica",
        "protestante?. p. 31-47, Roma-Bari:Laterza, ISBN: 978-88-581-2114-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-178",
        "titolo": "Introduzione a Dahrendorf. p",
        "ISBN": [
          "9788858110218"
        ],
        "csp": "Roma-Bari:Laterza, ISBN: 9788858110218",
        "anno": "2014",
        "autori": "Laura Leonardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Laura Leonardi (2014). Introduzione a Dahrendorf. p. 3-178,",
        "Roma-Bari:Laterza, ISBN: 9788858110218"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Disuguaglianze, redistribuzione ed equit\u00e0 nel modello sociale europeo",
        "ISSN": [
          "0033-4952"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 59, p. 71-90, ISSN: 0033-4952",
        "anno": "2012",
        "autori": "Laura Leonardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Laura Leonardi (2012). Disuguaglianze, redistribuzione ed equit\u00e0 nel",
        "modello sociale europeo. QUADERNI DI SOCIOLOGIA, vol. 59, p. 71-90,",
        "ISSN: 0033-4952"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-119",
        "titolo": "La societ\u00e0 europea in costruzione. Trasformazioni sociali e integrazione europea.. p",
        "ISBN": [
          "9788866552512"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866552512",
        "anno": "2012",
        "autori": "Laura Leonardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Laura Leonardi (2012). La societ\u00e0 europea in costruzione. Trasformazioni",
        "sociali e integrazione europea.. p. 7-119, FIRENZE:Firenze University",
        "Press, ISBN: 9788866552512"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00bfTransposicin de la flexisecuridad ? Un estudio comparado entre Italia y Espa\u0148a.",
        "ISSN": [
          "1988-2572"
        ],
        "journal": "CUADERNOS DE RELACIONES LABORALES",
        "csp": "vol. 29, p. 417-443, ISSN: 1988-2572",
        "anno": "2011",
        "autori": "Leonardi Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Leonardi Laura (2011). \u00bfTransposicin de la flexisecuridad ? Un estudio",
        "comparado entre Italia y Espa\u0148a.. CUADERNOS DE RELACIONES",
        "LABORALES, vol. 29, p. 417-443, ISSN: 1988-2572"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-19",
        "titolo": "La flessicurezza \u00e8 una ricetta universalmente valida?",
        "ISBN": [
          "9788866550952"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866550952",
        "opera": "Laura Leonardi. Flessicurezza/flexiseguridad. Contesti nazionali e locali a confronto in Italia e Spagna. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Laura Leonardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Laura Leonardi (2011). La flessicurezza \u00e8 una ricetta universalmente",
        "valida?. In: Laura Leonardi. Flessicurezza/flexiseguridad. Contesti nazionali",
        "e locali a confronto in Italia e Spagna. p. 7-19, FIRENZE:Firenze University",
        "Press, ISBN: 9788866550952"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-77",
        "titolo": "Innovare nell\u2019incertezza. La politica delle donazioni e dei trapianti in Toscana",
        "ISBN": [
          "9788861594159"
        ],
        "csp": "Roma:Bruno Mondadori, ISBN: 9788861594159",
        "opera": "F. Alacevich. Cogliere le opportunit\u00e0. Attori e istituzioni nei processi di policy making Attori e istituzioni nei processi di policy making. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "L.Leonardi, D.Calenda"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L.Leonardi, D.Calenda (2011). Innovare nell\u2019incertezza. La politica delle",
        "donazioni e dei trapianti in Toscana. In: F. Alacevich. Cogliere le",
        "opportunit\u00e0. Attori e istituzioni nei processi di policy making Attori e",
        "istituzioni nei processi di policy making. p. 45-77, Roma:Bruno Mondadori,",
        "ISBN: 9788861594159"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "DOI: 10.1425/29256"
        ],
        "titolo": "Capacitazioni, lavoro e welfare. La ricerca di nuovi equilibritra stato e mercato: ripartire dall\u2019Europa?. STATO E MERCATO, vol",
        "ISSN": [
          "0392-9701"
        ],
        "journal": "XXIX",
        "csp": "p. 31-63, ISSN: 0392-9701, doi: DOI: 10.1425/29256",
        "anno": "2009",
        "autori": "Laura Leonardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Laura Leonardi (2009). Capacitazioni, lavoro e welfare. La ricerca di nuovi",
        "equilibritra stato e mercato: ripartire dall\u2019Europa?. STATO E MERCATO,",
        "vol. XXIX, p. 31-63, ISSN: 0392-9701, doi: DOI: 10.1425/29256"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-149",
        "titolo": "Il modello sociale europeo",
        "ISBN": [
          "9788832361452"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Monduzzi, ISBN: 9788832361452",
        "opera": "G.Bettin Lattes. Europa.Pensieri e parole di sociologia. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "L.Leonardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L.Leonardi (2009). Il modello sociale europeo. In: G.Bettin Lattes.",
        "Europa.Pensieri e parole di sociologia. p. 135-149, BOLOGNA:Monduzzi,",
        "ISBN: 9788832361452"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-161",
        "titolo": "Flexicurity e capabilities: i vantaggi di un approccio integrato e individualizzato",
        "ISBN": [
          "9788884924766"
        ],
        "csp": "PISA:Edizioni plus, ISBN: 9788884924766",
        "opera": "F.Alacevich. Competitivit\u00e0 e inclusione nel mercato del lavoro. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "L. Leonardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Leonardi (2007). Flexicurity e capabilities: i vantaggi di un approccio",
        "integrato e individualizzato. In: F.Alacevich. Competitivit\u00e0 e inclusione nel",
        "mercato del lavoro. p. 99-161, PISA:Edizioni plus, ISBN: 9788884924766"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-176",
        "titolo": "La dimensione sociale della globalizzazione. p",
        "ISBN": [
          "9788843019595"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843019595",
        "anno": "2001",
        "autori": "Laura Leonardi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Laura Leonardi (2001). La dimensione sociale della globalizzazione. p.",
        "1-176, Roma:Carocci, ISBN: 9788843019595"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/D1",
    "progr": "32339",
    "nome": "LEONARDI Laura",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della collana \u00abPluriverso\u00bb, Firenze University Press.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della Rivista \u00abSociet\u00e0 Mutamento Politica\u00bb, Firenze University Press.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato editoriale di \u00abCambio. Rivista sulle trasformazioni sociali\u00bb, Firenze University Press.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della collana \"Studi e Saggi - Verso l'Unificazione europea\", Firenze University Press.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di consulenza scientifica della rivista \u00abIRIDE\u00bb, Il Mulino, Bologna.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore al Convegno internazionale \"The Open Method of Coordination in Action. The First experiment: The European Employment Strategy\", European Master Labour Studies Network, Universit\u00e0 di Firenze. Titolo: \u201cA new Paradigm for the Open Method of Coordination\u201d.",
        "periodo": "dal 07-02-2005 al 07-02-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore al Congreso Internacional \"Del Espacio Social Europeo a la Europa Social\", Universidad de Salamanca. Titolo \"Capacidad, Trabajo y Strategia de Empleo europeo. Nuevas Perspectivas en la Europa Social\".",
        "periodo": "dal 20-10-2005 al 20-10-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Nazionale AIS - ELO \u201cRicerca per che cosa? La ricerca socio-economica tra politiche pubbliche, interessi economici e societ\u00e0 civile\u201d. Titolo: \"Il ruolo degli attori individuali nei processi di policy making attraverso l\u2019analisi di una politica sanitaria regionale nel campo della donazione degli organi\". Universit\u00e0 di Torino.",
        "periodo": "dal 03-07-2008 al 03-07-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario Internazionale Jean Monnet: \u201cThe European Public Sphere\u201d in collaborazione con il Prof. Klaus Eder, Universit\u00e0 Humboldt di Berlino.",
        "periodo": "dal 01-04-2009 al 01-04-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario Internazionale Jean Monnet: \u201cEuropean Collective Identity\u201d, in collaborazione con il Prof. Klaus Eder, dell'Universit\u00e0 Humboldt di Berlino. Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 02-04-2009 al 02-04-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario Internazionale Jean Monnet: \u201cEuropean cultural policies and the economics of singular goods\u201d, in collaborazione con il Prof. Marc Leveratto dell' Universit\u00e0 di Metz. Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 09-04-2009 al 09-04-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario Internazionale Jean Monnet: \u201cLe politiche familiari e delle pari opportunit\u00e0 in Europa\u201d, in collaborazione con la Prof.ssa Chiara Saraceno dell' Universit\u00e0 di Torino. Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 22-04-2009 al 22-04-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario Internazionale Jean Monnet: \u201cLocal welfare and the struggle against social exclusion in Europe\u201d, in collaborazione con il Prof. Enzo Mingione dell' Universit\u00e0 di Milano. Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 24-04-2009 al 24-04-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario Internazionale Jean Monnet: \u201cMigration in Europe from a cultural sociology perspective\u201d, in collaborazione con la Prof.ssa Dawn Lyion, Universit\u00e0 di Kent. Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 04-05-2009 al 04-05-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario Internazionale Jean Monnet: \u201cElder Care in Europe from a sociology of work perspective\u201d, in collaborazione con la Prof.ssa Dawn Lyon, Universit\u00e0 di Kent. Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 05-05-2009 al 05-05-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario Internazionale Jean Monnet: \u201cEuropean social policy and the politics of the social\u201d, in collaborazione con il Prof. Peter Strandbrink, Universit\u00e0 di S\u00f6detorn. Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 08-05-2009 al 08-05-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario internazionale Jean Monnet: \u201cPublic policies and Innovations in Europe\u201d, in collaborazione con il Prof. Jean-Yves Tr\u00e9poz, Universit\u00e0 di Metz. Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 09-05-2009 al 09-05-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario Internazionale Jean Monnet: \u201cEurope and the increasing of xenophobia and racism\u201d, in collaborazione con la Dr. Manuela Caiani, European University Institute. Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 20-05-2009 al 20-05-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario internazionale Jean Monnet: \u201cFlexibility, security and labour market reform\u201d in collaborazione con il Prof. Martin Keune, European Trade Union Institute and University of Amsterdam. Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 22-05-2009 al 22-05-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno internazionale \u201cLe genre dans tous ses \u00e9tats\u201d, Titolo: :\"Le genre dans la recherche sociologique en Italie\". RJCSEPE, Laboratoir Lorrain de Sciences Sociales, Universit\u00e9 Paul Verlaine, Metz.",
        "periodo": "dal 24-05-2009 al 24-05-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario Internazionale Jean Monnet: \u201cEuropean Identity in a Comparative Perspective\u201d, in collaborazione con Dr. Jeroen Moes, European University Institute. Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 02-11-2009 al 02-11-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario Jean Monnet : \u201cEuropean identity\u201d, in collaborazione con la Prof.ssa Debora Spini, Syracuse University. Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 05-11-2009 al 05-11-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario Internazionale Jean Monnet: \"European cities: The effects of Europeanization on the integration of immigrants at the local level\u201d, in collaborazione con la Dr. Roxana Barbulescu, European University Institute. Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 16-11-2009 al 16-11-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario Internazionale Jean Monnet: \u201cEurope and the USA: Venus and Mars\u201d, in collaborazione con il Prof. Steven Mennell, Universit\u00e0 di Dublino. Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 19-11-2009 al 19-11-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario Internazionale Jean Monnet: \u201cWe the People vs. We, the Peoples. The debate over the Union in the USA and the Lessons for European integration\u201d, in collaborazione con il Dr. Dennis Jonathan Mann, European University Institute. Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 25-11-2009 al 25-11-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario Internazionale Jean Monnet: \u201cAre there different post industrial European societies?\u201d, in collaborazione con il Prof. Colin Crouch, University of Warwick. Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 10-12-2009 al 10-12-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al Congresso internazionale \"Il discorso delle scienze sociali sull\u2019Europa. Bilancio critico e nuove prospettive di ricerca\". Titolo: \"Il modello sociale europeo e la dimensione sociale dell\u2019integrazione europea\". Sezione di Sociologia politica, Associazione Italiana di Sociologia, Roma.",
        "periodo": "dal 04-06-2010 al 04-06-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno internazionale: \"Oltre il sapere dicotomico: la societ\u00e0 degli individui. Eredit\u00e0 e attualit\u00e0 del pensiero di Norbert Elias\". Titolo: \"Le modificazioni dell\u2019equilibrio Io-Noi e la formazione di un\u201didentit\u00e0 europea: un\u2019analisi alla luce delle tesi di Norbert Elias\".Polo delle Scienze Sociali, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 08-10-2010 al 08-10-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario internazionale Jean Monnet : \u201cMigration in Europe\u201d, in collaborazione con la Prof.ssa Anna Tryandafillidou, Robert Schuman Center, European University Institute, Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 07-04-2011 al 07-04-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario internazionale Jean Monnet: \u201cOccupational structures and social models in European Societies\u201d, in collaborazione con il Prof. Colin Crouch, Warwick Business School. Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 08-04-2011 al 08-04-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al Ciclo di conferenze internazionali \u201cThe Costs of non Europe\u201d , titolo: \"Identit\u00e0 e governo democratico dell\u2019Europa\".Centro di Eccellenza Jean Monnet, Polo delle Scienze sociali, Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 12-04-2011 al 12-04-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario internazionale : \u201cEuropean Identity\u201d, in collaborazione con la Prof.ssa Loredana Sciolla, Universit\u00e0 di Torino. Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 12-04-2011 al 12-04-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore al Convegno Internazionale \"La scommessa Jean Monnet. L\u2019Europa e l\u2019innovazione della didattica\" Titolo: \"La dimensione sociale del processo d\u2019integrazione europea\". Festival d\u2019Europa, Universit\u00e0 di Firenze in collaborazione con l\u2019Istituto Universitario Europeo.",
        "periodo": "dal 07-05-2011 al 07-05-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario Internazionale Jean Monnet: \u201cEuropeanization from below: social movements activists as critical Europeanists\u201d, in collaborazione con la. Prof.ssa Donatella Della Porta, European University Institute. Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 08-05-2011 al 08-05-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario internazionale Jean Monnet : \u201cLocal welfare and the struggle against social exclusion in Europe\u201d, in collaborazione con il Prof. Enzo Mingione, Universit\u00e0 Bicocca di Milano. Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 19-05-2011 al 19-05-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario internazionale Jean Monnet: New social movements in Europe\u201d, in collaborazione con la Prof.ssa Manuela Caiani, Insititute of Advanced Studies, Vienna. Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 20-05-2011 al 20-05-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario intrnazionale Jean Monnet: \u201cEuropean identity and public sphere\u201d in collaborazione con il Prof. Hans-JorgTrenz, Centre for European Studies, Universit\u00e0 di Oslo. Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-06-2011 al 01-06-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore al Convegno internazionale \"La flessicurezza in Italia e Spagna\". Titolo: \"La flessicurezza: un\u2019analisi critica\". Universit\u00e0 di Firenze e PIN, Prato.",
        "periodo": "dal 19-09-2011 al 19-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore all'International Seminar on \" New Challenges for Sustainable Development\". Titolo: \"Challenges to Sustainable Development in European Societies: Do we need a new European Social Model?\". University Konkuk, Seul, Corea del Sud.",
        "periodo": "dal 06-10-2011 al 06-10-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario internazionale Jean Monnet: \u201cCultural Identity and European Unification\u201d, in collaborazione con il Prof. Vadislav Sotirovich, Universit\u00e0 Mikolas Romeris (Vilnius), Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 08-11-2011 al 08-11-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario internazionale Jean Monnet: \" Free Movement in Europe: History, policies, actors\u201d, in collaborazione con il Prof. Ettore Recchi, Universit\u00e0 di Chieti.",
        "periodo": "dal 02-12-2011 al 02-12-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario internazionale Jean Monnet: \u201cReversing the Hierarchy of priorities in EU- Mediterranean Relations\u201d, in collaborazione con il Prof. Jean Pierre Cassarino, Robert Schuman Center for Advanced Studies , European University Institute. Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 07-12-2011 al 07-12-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno nazionale: \"Donne e Scienza, pochi Nobel, tanti Nobel mancati\". Titolo: \"La scienza ha bisogno delle donne? Cambiamenti istituzionali e buone pratiche in Europa\"Polo scientifico e Tecnologico, Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 16-12-2011 al 16-12-2011"
      },
      {
        "content": "relatore al Convegno nazionale \"Il Modello sociale europeo sotto attacco\", Titolo: \"Diseguaglianze , redistribuzione ed equit\u00e0 in Europa\". 60\u00b0 anniversario dei Quaderni di Sociologia, Universit\u00e0 di Torino, Torino.",
        "periodo": "dal 16-03-2012 al 16-03-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale\" The E.U. and the World: New Challenges and Trends, Twenty seven ideas from the Erasmus generation\". Titolo: \"An evaluation of the Erasmus Student\u2019s Proposals\". Jean Monnet Center of Excellence, Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 31-05-2012 al 31-05-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e relatore alla tavola Rotonda del Workshop internazionale: \"European Identity in Times of Crisis, Sociological perspectives on identification with Europe in turbulent times\", in collaborazione con il prof. Martin Kholi. Titolo contributo:\"Conceptualizing and capturing Europe and Identity\". European University Institute, Fiesole.",
        "periodo": "dal 12-06-2012 al 12-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale: \"Stati comunicativi d\u2019Europa\".Titolo: \"La costruzione dell\u2019Euroscetticismo\". Festival dell\u201dEuropa, IUE e Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Firenze.",
        "periodo": "dal 08-05-2013 al 08-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno internazionale \"Polites-Cives-Citoyen. Ein Interdisziplin\u00e4rer Dialog \u00fcber B\u00fcrgerrecht und Staatsangeh\u00f6rigkeit, Villa Vigoni Gespr\u00e4chs in den Geistes -und Sozialwissenchaften. Titolo: \"Cittadinanza sociale e globalizzazione\",Villa Vigoni, Como.",
        "periodo": "dal 14-11-2013 al 14-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno internazionale \"Destinazione Europa\". Titolo: \"Cittadinanza e lavoro nelle politiche europee\". S&D- Parlamento europeo e Universit\u00e0 di Firenze, Palazzo Medici Riccardi, Firenze.",
        "periodo": "dal 22-02-2014 al 22-02-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore al Convegno internazionale del Polo di Eccellenza Jean Monnet: \"European Society and the EU: State of the Art and Perspectives\". Titolo: \u201cEconomic Crisis and Social Cohesion\u201d. Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 22-05-2014 al 22-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno The Third Midterm Conference of the European Political Sociology Research Network (RN32) of ESA (European Sociological Association). Titolo: \"Growing inequalities in Europe. Social citizenship and Europeanization. An explorative analysis on the participants to the European Social Forum 2012\" (con G. Scalise). University of Copenhagen.",
        "periodo": "dal 28-11-2014 al 28-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al Seminario Internazionale in occasione della presentazione del libro del Prof. Jan Zielonka: \u201cDisintegrazione. Come salvare l\u2019Europa dall\u2019Unione Europea\u201d. Titolo: \u201cL\u2019Europa come societ\u00e0 aperta\u201d. Casa editrice Laterza, Roma.",
        "periodo": "dal 08-10-2015 al 08-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale: \u201cScienza, genere e societ\u00e0: a che punto siamo? Prospettive di genere in una scienza che si evolve\u201d. Titolo:\u201cRicerca e genere nell\u201dAteneo fiorentino. Una proposta di indagine sulle progressioni di carriera in ottica di genere\u201d, (con A. Petrucci, S. Salvini). Universit\u00e0 di Trento.",
        "periodo": "dal 14-11-2015 al 14-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno internazionale: The EU Teachers' Community. Titolo: \u201cLa costruzione narrativa dell\u2019identit\u00e0 europea\u201d (con G. Scalise). Universit\u00e0 di Bologna, Campus di Forl\u00ec.",
        "periodo": "dal 25-05-2016 al 25-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \u201cThe Futures We Want: Global Sociology and the Struggle for a Better World\u201d. Titolo: \u201cCosmopolitanism, European Identities and Solidarities\u201d. III International Sociological Association Forum, Vienna.",
        "periodo": "dal 12-07-2016 al 14-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \"Differences Inequalities and Sociological Imagination\". Titolo: \"Academic and Family-life Careers in a Gender Perspective: institutional, cultural and political bias. The outcomes of a survey at the University of Florence\", 12th Conference of the European Sociological Association, University of Prague.",
        "periodo": "dal 26-08-2016 al 26-08-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \" Differences, Inequalities and Sociological Imagination\".Titolo: \"Re-constructing Citizenship from below in a Cosmopolitan Europe\" (con Gemma Scalise). 12th Conference of the European Sociological Association, University of Prague.",
        "periodo": "dal 27-08-2016 al 27-08-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno nazionale \u201cDiseguaglianze, Giustizia, Equit\u00e0 nel contesto globale\u201d. Titolo del contributo: \u201cAtti di cittadinanza cosmopolita. Per una nuova geografia della solidariet\u00e0 sociale in Europa\u201d, Associazione Italiana di Sociologia, Verona.",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 12-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile dell'area politico-sociale della Ricerca: \"Il mutamento socio-economico nel distretto industriale di Prato\", IRIS - Istituto di Ricerche e Interventi Sociali (Prato) e Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-01-1992 al 30-12-1994"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca: \u201cTipologie del lavoro e sistemi locali. Un'analisi attraverso alcuni case studies\u201d, IRPET - Istituto per la Programmazione Economica della Toscana, Firenze.",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 01-01-1995"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico dell\u2019Area della ricerca sociale. Centro di Innovazione Regionale e Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, PIN s.r.l., Prato.",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 01-01-1998"
      },
      {
        "content": "2004-2008 Responsabile della ricerca sociale e Membro del Comitato scientifico di ASEL s.r.l., Agenzia di Servizi per le Economie Locali, Prato",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e coordinatore del progetto interdisciplinare \u201cDonne Politica e Istituzioni\u201d, Dipartimento Pari Opportunit\u00e0 della Presidenza del Consiglio del Governo italiano e Ateneo di Firenze",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-12-2010"
      },
      {
        "content": "Direttore del Centro di Studi Europeo sullo Sviluppo Locale e regionale presso l'Universit\u00e0 di Firenze. Componenti: Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali, Dipartimento di Scienze per l'Economia e l'Impresa, Istituto Universitario Europeo, Italian Center for Research on Universities and Higher Education System.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto: \"Le sfide alla cittadinanza sociale in Europa: lavoro, welfare e crisi economica nel contesto dell\u2019integrazione\". Progetto strategico di Ateneo su bando locale",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Cattedra Jean Monnet - Conferita dalla Commissione Europea",
        "periodo": "dal 30-07-2008 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato di ricerca in \"Telematica e societ\u00e0 dell'informazione\", in collaborazione tra il Dipartimento di Scienze della Politica e il Dipartimento di Elettronica e telecomunicazioni, Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "\u00c9cole doctorale Fernand- Braudel Universit\u00e9 de Lorraine, collaborazione per la supervisione del lavoro di dottorato: \"L'\u00e9volution contemporaine des rapports sociaux de sexe en Iran : la pr\u00e9sentation chez les femmes iraniennes de r\u00f4les familiaux et sociaux\".",
        "periodo": "dal 30-05-2010 al 28-05-2014"
      },
      {
        "content": "Dottorato in \u201cScienze Storico-sociali\u201d, indirizzo \u201cSociologia e Ricerca Sociale\u201d, Universit\u00e0 di Firenze, supervisore delle tesi di dottorato.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Dottorato in \u201cMutamento Sociale e Politico\u201d, Universit\u00e0 di Firenze in convenzione con l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino. Supervisore delle tesi di dottorato.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Professor presso la Facultad de Ciencias Politicas y Sociologia della Universit\u00e0 Autonoma di Barcellona (Spagna).",
        "periodo": "dal 18-04-2005 al 30-04-2005"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor presso la Facultad de Ciencias Politicas y Sociologia, Universit\u00e0 Autonoma di Barcellona (Spagna).",
        "periodo": "dal 01-04-2006 al 08-04-2006"
      },
      {
        "content": "Profesora visitant, Departament de Sociologia, Universit\u00e0 Autonoma di Barcellona, Programma del Ministerio de Educaci\u00f3n Y Ciencia (Spagna).",
        "periodo": "dal 21-04-2007 al 27-04-2007"
      },
      {
        "content": "Enseignant invit\u00e9, Universit\u00e9 Paul Verlaine, Metz, (Francia), Programma per la docenza internazionale dell' Academie de Nancy-Metz",
        "periodo": "dal 01-05-2009 al 01-06-2009"
      },
      {
        "content": "Visiting professor, Universit\u00e0 di Konkuk, Seul, (Corea del sud) - Programma ICI- EU-Korea",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 08-10-2011"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor, Universit\u00e0 di Lund (Svezia), Programma Socrates-Erasmus",
        "periodo": "dal 20-05-2012 al 27-05-2012"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Presidente e membro della Commissione di Autovalutazione per la certificazione di Qualit\u00e0 Campus Like e Campus One (CRUI) per la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Titolare della cattedra di Sociologia generale presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 04-04-2010"
      },
      {
        "content": "Presidente \u2013 con nomina del Rettore dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze - del Comitato di Indirizzo per l\u2019Orientamento professionale del PIN srl., Prato",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Presidente del corso di laurea in Relazioni Industriali e Gestione delle Risorse Umane, della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Titolare della cattedra di Sociologia dell'Europa presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 01-04-2003 al 01-04-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile per la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche di Firenze del progetto 'Fondo Sociale Europeo per la formazione professionale universitaria', Regione Toscana.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-12-2005"
      },
      {
        "content": "Presidente del Corso di laurea in Relazioni Industriali e Sviluppo delle Risorse Umane della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile per la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche del Progetto 'Mercurio', Alta Formazione in apprendistato per gli studenti universitari, Regione Toscana-FSE (P.O.N. Azioni di Sistema Obiettivo 3,- Misura C.1 Azione 6).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Titolare delle cattedre in lingua inglese :\"Social Dimension and European Integration\" (SPS/07) e \"Sociology of European Integration\" (SPS/07) nei corsi di Laurea Magistrale di \"Relazioni Internazionali e Studi Europei\" e \"Sociologia e Ricerca Sociale\" della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-04-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare della Cattedra di \"Sistemi Sociali Comparati\" nel Corso di laurea triennale di Scienze Politiche, presso la Scuola di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-04-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vicepresidente del corso di laurea in \"Sociologia e Politiche sociali\", Facolt\u00e0 di Scienze Politiche di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Presidente (con nomina rettorale) del Comitato Unico di Garanzia per le Pari Opportunit\u00e0, per il benessere di chi lavora e contro le discriminazioni dell'Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca dell'unit\u00e0 locale del Progetto nazionale: \"Meccanismi di riproduzione delle diseguaglianze sociali: questione meridionale e questione settentrionale\" PRIN, MURST.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-01-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca locale coordinata da Carlo Trigilia del Progetto nazionale: \"Il comune e gli interessi locali: un'analisi comparata tra Mezzogiorno e centro nord-est\", PRIN, Murst.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-01-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Network di eccellenza EMLS (European Master in Labour Studies) che comprende le Universit\u00e0 Cattolica di Louvain La Neuve (Belgio), Universit\u00e0 di Scienze Sociali di Toulouse(Francia), Universit\u00e0 di Trier e di Bremen (Germania), Universit\u00e0 di Warwick e London School ofEconomics (Gran Bretagna), University College di Dublino (Irlanda), Universit\u00e0 di Milano (Italia), Universit\u00e0 di Lisbona (Portogallo), Universit\u00e0 Autonoma di Barcellona (Spagna), Universit\u00e0 di Amsterdam (Olanda), e Universit\u00e0 di Lubiana (Slovenia).",
        "periodo": "dal 01-01-1999 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca, coordinato da Franca Alacevich, del Progetto : \u201cCompetitivit\u00e0 e inclusione nel mercato del lavoro. Il ruolo del governo locale della flessibilit\u00e0 in Toscana, Catalunya, Brabant Wallone Zuid-Holland\u201d. Bando nazionale: \u201cIndagine conoscitiva multidimensionale, comparata a livello internazionale, delle forme contrattuali flessibili, con particolare riferimento alle differenze di genere\", Regione Toscana.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca locale del Progetto: \"Il ruolo dell'attore sociale individuale nei processi di policy making\", Progetto nazionale PRIN coordinato da Franca Alacevich, MIUR.",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 21-03-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del Network internazionale dei Jean Monnet Professors. 'European Integration in Higher Education', EACEA.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca del Progetto: \u201cPolites Cives, Citoyen. Ein interdisziplin\u00e4rer Dialog \u00fcber B\u00fcrgerrecht und Staatsangeh\u00f6rigkeit\". Gespr\u00e4che in den Geistes- und Sozialwissenschaften, Villa Vigoni (Coordinatore Michael Sommer, Universit\u00e0 di Oldenburg)",
        "periodo": "dal 01-04-2011 al 10-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca del Progetto europeo: \"Active inclusion and industrial relations from a multi-level governance perspective, AIRMULP\" (coordinatore europeo Luigi Burroni), Industrial Relations and Social Dialogue VP/2014/004 , European Commission.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Centro di Eccellenza Jean Monnet dell'Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 29-08-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'Unit\u00e0 di ricerca locale del Progetto: \"Modelli di capitalismo e tipi di democrazia. Politica e politiche nella regolazione delle economie contemporanee\", coordinato da Carlo Trigilia, Universit\u00e0 di Firenze, PRIN, MIUR.",
        "periodo": "dal 05-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico Progetto europeo \"Le Ch\u00f4mage en Europe. Les politiques pour l\u2019emploi en Europe\u201d Jean Monnet Programme, European Commission",
        "periodo": "dal 30-08-1999 al 30-08-2006"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto nazionale \"Analisi preliminare e supporto scientifico alla predisposizione di un bando per l'attuazione del Piano nazionale di e-government, con riferimento alle misure per favorire la partecipazione dei cittadini a livello locale\". Piano nazionale per l'e-government, e-Europe. Dipartimento per l'Innovazione e le Tecnologie del Ministero per l'Innovazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico dell'unit\u00e0 di ricerca nazionale dell'European Network of Excellence: \"Identity, representation and empowerment: a gender perspective\", Proposal for Integrated Project, VI Programma Quadro, nell'area tematica: \u201cCitizens and Governance in a Knowledge-based Society\u201d. Area di Ricerca 7: New forms of citizenship and cultural identities.",
        "periodo": "dal 01-04-2003 al 01-12-2004"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto internazionale \"La flexicurity in Italia e in Spagna: lavoro, welfare e qualit\u00e0 della vita\", Azione Integrata Italia-Spagna (Ministero dell'Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca in collaborazione con il Ministero de Ciencia y Innovac\u00f3n).",
        "periodo": "dal 20-04-2007 al 29-04-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto europeo -\"ICTs for Immigrants\u2019 Labour Market Integration\", VII Programma Quadro - BRIDGE - Thematic Network, WP EC DG Information Society - ICT Policy Support Programme CIP-ICT-PSP-2007-1, Theme 2: eInclusion - ICT For accessibility, ageing and social integration.",
        "periodo": "dal 05-01-2008 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto europeo \u201cSocial Dimension and European Integration\u201d, Jean Monnet Programme, Key Activity 1, EACEA, European Commission.",
        "periodo": "dal 30-07-2008 al 30-08-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della ricerca (Bando competitivo) : \u201cPAAS-TELE_P@B\u201d, Regione Toscana, Progetto \u201ce.Toscana per l'accesso\u201d. Attuativo della Linea 3 'e.Toscana per le famiglie e i cittadini', D.G.R. 1120/2004.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-12-2011"
      },
      {
        "content": "Co-coordinatore scientifico del Progetto europeo \u201cThe EU and European Unification: State of the Art and Perspectives\u201d, Jean Monnet Programme, Key Activity 1, EACEA, European Commission.",
        "periodo": "dal 30-07-2011 al 30-08-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico dell'unit\u00e0 di ricerca locale del Progetto nazionale \u201cVecchi e nuovi modi di regolare il lavoro nelle piccole imprese in Italia e in Europa. Implicazioni per la competitivit\u00e0 economica e la sostenibilit\u00e0 sociale\u201d (REGSMES),PRIN, MIUR.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto europeo \u201cShared Values and Global Challenges: Toward a New Renaissance for Europe\u201d, European Commission, 574729-EPP-1-2016-1-IT-EPPJMO-CoE - E+ Jean Monnet - Call for Proposals EAC/A04/15.",
        "periodo": "dal 29-07-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}