{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "Quartieri urbani e spazio pubblico: quale ruolo per le Case del popolo",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Pieretti, Democrazia e cittadinanza attiva. Le Case del popolo nella societ\u00e0 contemporanea",
        "anno": "2016",
        "autori": "Castrignan\u00f2 Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Castrignan\u00f2 Marco (2016). Quartieri urbani e spazio pubblico: quale ruolo",
        "per le Case del popolo. In: (a cura di): Giovanni Pieretti, Democrazia e",
        "cittadinanza attiva. Le Case del popolo nella societ\u00e0 contemporanea.",
        "MILANO:FrancoAngeli"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-10",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788891741417"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891741417",
        "opera": "(a cura di): castrignan\u00f2 marco landi alessandra, La citt\u00e0 e le sfide ambientali globali. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marco Castrignan\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Marco Castrignan\u00f2 (2016). Introduzione. In: (a cura di): castrignan\u00f2 marco",
        "landi alessandra, La citt\u00e0 e le sfide ambientali globali. p. 7-10,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891741417"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "198-227",
        "titolo": "La discontinuit\u00e0 lavorativa dei laureati in Servizio Sociale triennale",
        "ISBN": [
          "978-88-917-2675-9"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-2675-9",
        "opera": "(a cura di): Mara Tognetti Bordogna, Voglio fare l'assistente sociale. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bergamaschi M., Castrignano M., Lucciarini S., Nocifora V., Rimano A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bergamaschi M., Castrignano M., Lucciarini S., Nocifora V., Rimano A.",
        "(2015). La discontinuit\u00e0 lavorativa dei laureati in Servizio Sociale triennale.",
        "In: (a cura di): Mara Tognetti Bordogna, Voglio fare l'assistente sociale. p.",
        "198-227, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-2675-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Urban Resilience And Neighborhood Approach: Some Insights From Transition Town Movement",
        "ISSN": [
          "0392-4939"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE",
        "csp": "vol. 105, p. 117-128, ISSN: 0392-4939",
        "anno": "2014",
        "autori": "Castrignano M., Landi A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Castrignano M., Landi A. (2014). Urban Resilience And Neighborhood",
        "Approach: Some Insights From Transition Town Movement. SOCIOLOGIA",
        "URBANA E RURALE, vol. 105, p. 117-128, ISSN: 0392-4939"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The homeless and public space: urban policy and exclusion in Bologna",
        "ISSN": [
          "1710-7377"
        ],
        "journal": "INTERVENTIONS \u00c9CONOMIQUES",
        "csp": "vol. 51, p. 1-18, ISSN: 1710-7377",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Bergamaschi, M. Castrignan\u00f2, P. Derubertis"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Bergamaschi, M. Castrignan\u00f2, P. Derubertis (2014). The homeless and",
        "public space: urban policy and exclusion in Bologna. INTERVENTIONS",
        "\u00c9CONOMIQUES, vol. 51, p. 1-18, ISSN: 1710-7377"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Struttura sociale e cultura della povert\u00e0: per un approccio contestualista",
        "ISSN": [
          "0392-4939"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE",
        "csp": "vol. 103, p. 15-24, ISSN: 0392-4939",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marco Castrignan\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marco Castrignan\u00f2 (2014). Struttura sociale e cultura della povert\u00e0: per un",
        "approccio contestualista. SOCIOLOGIA URBANA E RURALE, vol. 103, p.",
        "15-24, ISSN: 0392-4939"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-19",
        "titolo": "Spazio pubblico, densit\u00e0 ed eterogeneit\u00e0 urbana",
        "ISBN": [
          "9788856816815"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856816815",
        "opera": "(a cura di): Maurizio Bergamaschi Marco Castrignan\u00f2, La citt\u00e0 contesa. Popolazioni urbane e spazio pubblico tra coesistenza e conflitto. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marco Castrignan\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Castrignan\u00f2 (2014). Spazio pubblico, densit\u00e0 ed eterogeneit\u00e0",
        "urbana. In: (a cura di): Maurizio Bergamaschi Marco Castrignan\u00f2, La citt\u00e0",
        "contesa. Popolazioni urbane e spazio pubblico tra coesistenza e conflitto.",
        "p. 7-19, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856816815"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "161-163",
        "titolo": "Conclusioni",
        "ISBN": [
          "9788891705259"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891705259",
        "opera": "(a cura di): Maurizio Bergamaschi, Danilo De Luise, San Marcellino: volontariato e lavoro sociale. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marco Castrignan\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Marco Castrignan\u00f2 (2014). Conclusioni. In: (a cura di): Maurizio",
        "Bergamaschi, Danilo De Luise, San Marcellino: volontariato e lavoro",
        "sociale. p. 161-163, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891705259"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-156",
        "titolo": "Bologna. Sala Borsa",
        "ISBN": [
          "9788858109533"
        ],
        "csp": "Bari-Roma:Editori Laterza, ISBN: 9788858109533",
        "opera": "(a cura di): Antonietta Mazzette, Pratiche sociali di citt\u00e0 pubblica. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Maurizio Bergamaschi, Marco Castrignan\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maurizio Bergamaschi, Marco Castrignan\u00f2 (2013). Bologna. Sala Borsa. In:",
        "(a cura di): Antonietta Mazzette, Pratiche sociali di citt\u00e0 pubblica. p.",
        "135-156, Bari-Roma:Editori Laterza, ISBN: 9788858109533"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A Drug Free Approach to Treatment \u2013 Cultural/Social Aspects and Follow-Up Studies: the case of \u2018San Patrignano\u2019 Therapeutic Community\u201d,",
        "ISSN": [
          "1934-4708"
        ],
        "journal": "THE JOURNAL OF GLOBAL DRUG POLICY AND PRACTICE",
        "csp": "vol. volume 6, p. 1-12, ISSN: 1934-4708",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Castrignan\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Castrignan\u00f2 (2012). A Drug Free Approach to Treatment \u2013",
        "Cultural/Social Aspects and Follow-Up Studies: the case of \u2018San",
        "Patrignano\u2019 Therapeutic Community\u201d,. THE JOURNAL OF GLOBAL DRUG",
        "POLICY AND PRACTICE, vol. volume 6, p. 1-12, ISSN: 1934-4708"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nota a margine dell'intervista a Colin Campbell",
        "ISSN": [
          "0392-4939"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE",
        "csp": "vol. 99, p. 44-49, ISSN: 0392-4939",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Castrignan\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Castrignan\u00f2 (2012). Nota a margine dell'intervista a Colin Campbell.",
        "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE, vol. 99, p. 44-49, ISSN: 0392-4939"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-97",
        "titolo": "Capitale di mobilit\u00e0 e comportamenti di mobilit\u00e0 nelle tre aree metropolitane",
        "ISBN": [
          "978-88-204-0083-5"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-0083-5",
        "opera": "(a cura di): Castrignan\u00f2 Marco;Colleoni Matteo;Pronello Cristina, Muoversi in citt\u00e0. Accessibilit\u00e0 e mobilit\u00e0 nella metropoli contemporanea. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Castrignano' Marco, Melzi Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Castrignano' Marco, Melzi Chiara (2012). Capitale di mobilit\u00e0 e",
        "comportamenti di mobilit\u00e0 nelle tre aree metropolitane. In: (a cura di):",
        "Castrignan\u00f2 Marco;Colleoni Matteo;Pronello Cristina, Muoversi in citt\u00e0.",
        "Accessibilit\u00e0 e mobilit\u00e0 nella metropoli contemporanea. p. 67-97,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-0083-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-137",
        "titolo": "Comunit\u00e0, capitale sociale, quartiere. p",
        "ISBN": [
          "9788820408220"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820408220",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Castrignan\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Castrignan\u00f2 (2012). Comunit\u00e0, capitale sociale, quartiere. p. 1-137,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820408220"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'integrazione tra saperi nella progettazione dei corsi di laurea in servizio sociale: il caso di Bologna",
        "ISSN": [
          "0033-9601"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI SERVIZIO SOCIALE",
        "csp": "vol. 2, p. 56-62, ISSN: 0033-9601",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Castrignan\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Castrignan\u00f2 (2011). L'integrazione tra saperi nella progettazione dei",
        "corsi di laurea in servizio sociale: il caso di Bologna. RASSEGNA DI",
        "SERVIZIO SOCIALE, vol. 2, p. 56-62, ISSN: 0033-9601"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pratiche etnografiche nel mondo urbano. Il dibattito francese",
        "ISSN": [
          "0392-4939"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE",
        "csp": "vol. 95, p. 7-17, ISSN: 0392-4939",
        "anno": "2011",
        "autori": "M.Bergamaschi, M.Castrignan\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M.Bergamaschi, M.Castrignan\u00f2 (2011). Pratiche etnografiche nel mondo",
        "urbano. Il dibattito francese. SOCIOLOGIA URBANA E RURALE, vol. 95, p.",
        "7-17, ISSN: 0392-4939"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Concept of Community Today: A Cultural and Spatial Perspective",
        "ISSN": [
          "0392-4939"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE",
        "csp": "vol. 94, p. 135-162, ISSN: 0392-4939",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Castrignan\u00f2, G. Manella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Castrignan\u00f2, G. Manella (2011). The Concept of Community Today: A",
        "Cultural and Spatial Perspective. SOCIOLOGIA URBANA E RURALE, vol.",
        "94, p. 135-162, ISSN: 0392-4939"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-125",
        "titolo": "L'ultima spiaggia. I fruitori delle mense a Bologna",
        "ISBN": [
          "9788856837452"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856837452",
        "opera": "(a cura di): M. BERGAMASCHI, P. MUSAR\u00d2, Spazi di negoziazione. Povert\u00e0 urbana e consumi alimentari. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Maurizio Bergamaschi, Marco Castrignan\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maurizio Bergamaschi, Marco Castrignan\u00f2 (2011). L'ultima spiaggia. I",
        "fruitori delle mense a Bologna. In: (a cura di): M. BERGAMASCHI, P.",
        "MUSAR\u00d2, Spazi di negoziazione. Povert\u00e0 urbana e consumi alimentari. p.",
        "109-125, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856837452"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-41",
        "titolo": "From Urban Sprawl to Sustainable Cities: a Neighborhood Perspective in Urban Studies",
        "ISBN": [
          "9781780522586"
        ],
        "csp": "BINGLEY:Emerald, ISBN: 9781780522586",
        "opera": "(a cura di): C. PERRONE, G. MANELLA, L. TRIPODI, Everyday Life in the Segmented City. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Castrignan\u00f2, G. Manella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Castrignan\u00f2, G. Manella (2011). From Urban Sprawl to Sustainable",
        "Cities: a Neighborhood Perspective in Urban Studies. In: (a cura di): C.",
        "PERRONE, G. MANELLA, L. TRIPODI, Everyday Life in the Segmented",
        "City. p. 27-41, BINGLEY:Emerald, ISBN: 9781780522586"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-61",
        "titolo": "Il disegno della ricerca",
        "ISBN": [
          "9788856837452"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856837452",
        "opera": "(a cura di): M. BERGAMASCHI, P. MUSAR\u00d2, Spazi di negoziazione. Povert\u00e0 urbana e consumi alimentari. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Castrignan\u00f2, P. Parmiggiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Castrignan\u00f2, P. Parmiggiani (2011). Il disegno della ricerca. In: (a cura",
        "di): M. BERGAMASCHI, P. MUSAR\u00d2, Spazi di negoziazione. Povert\u00e0",
        "urbana e consumi alimentari. p. 51-61, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856837452"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Consumo di suolo e Urban Sprawl: alcune considerazioni sulla specificit\u00e0 del caso italiano",
        "ISSN": [
          "0392-4939"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE",
        "csp": "vol. 92-93, p. 59-69, ISSN: 0392-4939",
        "anno": "2010",
        "autori": "G.PIERETTI, M.CASTRIGNANO'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G.PIERETTI, M.CASTRIGNANO' (2010). Consumo di suolo e Urban",
        "Sprawl: alcune considerazioni sulla specificit\u00e0 del caso italiano.",
        "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE, vol. 92-93, p. 59-69, ISSN: 0392-4939"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-98",
        "titolo": "Il consumo di suolo: alcune questioni di sociologia del territorio",
        "ISBN": [
          "9788856831061"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856831061",
        "opera": "(a cura di): A. MAGNIER, G. VICARELLIASSOCIAZIONE ITALIANA DI SOCIOLOGIA, Mosaico Italia. Lo stato del Paese agli inizi del XXI secolo. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "M.Castrignan\u00f2, G. Pieretti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.Castrignan\u00f2, G. Pieretti (2010). Il consumo di suolo: alcune questioni di",
        "sociologia del territorio. In: (a cura di): A. MAGNIER, G.",
        "VICARELLIASSOCIAZIONE ITALIANA DI SOCIOLOGIA, Mosaico Italia. Lo",
        "stato del Paese agli inizi del XXI secolo. p. 93-98, MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 9788856831061"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il concetto di comunit\u00e0: quale spendibilit\u00e0 per la sociologia urbana?",
        "ISSN": [
          "0392-4939"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE",
        "csp": "vol. 88, p. 73-88, ISSN: 0392-4939",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. CASTRIGNANO'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. CASTRIGNANO' (2009). Il concetto di comunit\u00e0: quale spendibilit\u00e0 per",
        "la sociologia urbana?. SOCIOLOGIA URBANA E RURALE, vol. 88, p.",
        "73-88, ISSN: 0392-4939"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-160",
        "titolo": "Cittadino consumatore o Consumatore cittadino?i",
        "ISBN": [
          "978-88-568-1502-3"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-1502-3",
        "opera": "La citt\u00e0: bisogni,desideri, diritti. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. CASTRIGNANO'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. CASTRIGNANO' (2009). Cittadino consumatore o Consumatore",
        "cittadino?i. In: La citt\u00e0: bisogni,desideri, diritti. p. 149-160,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-1502-3"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sostenibilit\u00e0, densit\u00e0 e sviluppo urbano",
        "ISSN": [
          "0392-4939"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE",
        "csp": "vol. 85, p. 93-103, ISSN: 0392-4939",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. CASTRIGNANO'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. CASTRIGNANO' (2008). Sostenibilit\u00e0, densit\u00e0 e sviluppo urbano.",
        "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE, vol. 85, p. 93-103, ISSN: 0392-4939"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "98-109",
        "titolo": "Alcune implicazioni metodologiche delle ricerche sociologiche di mercato",
        "ISBN": [
          "9788856803785"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856803785",
        "opera": "Per un approccio sociologico al marketing. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "M.CASTRIGNANO'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.CASTRIGNANO' (2008). Alcune implicazioni metodologiche delle",
        "ricerche sociologiche di mercato. In: Per un approccio sociologico al",
        "marketing. p. 98-109, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856803785"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Esclusione sociale: un problema di societ\u00e0 globale",
        "ISSN": [
          "0392-4939"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE",
        "csp": "vol. 84, p. 23-40, ISSN: 0392-4939",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. CASTRIGNANO'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. CASTRIGNANO' (2007). Esclusione sociale: un problema di societ\u00e0",
        "globale. SOCIOLOGIA URBANA E RURALE, vol. 84, p. 23-40, ISSN:",
        "0392-4939"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Povert\u00e0 e territorio: un approccio ecologico",
        "ISSN": [
          "0392-4939"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE",
        "csp": "vol. 81, p. 97-106, ISSN: 0392-4939",
        "anno": "2006",
        "autori": "M. Bergamaschi, M. Castrignan\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Bergamaschi, M. Castrignan\u00f2 (2006). Povert\u00e0 e territorio: un approccio",
        "ecologico. SOCIOLOGIA URBANA E RURALE, vol. 81, p. 97-106, ISSN:",
        "0392-4939"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Citt\u00e0 consistente e citt\u00e0 evanescente",
        "ISSN": [
          "0392-4939"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE",
        "csp": "vol. 81, p. 9-34, ISSN: 0392-4939",
        "anno": "2006",
        "autori": "M. CASTRIGNANO'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. CASTRIGNANO' (2006). Citt\u00e0 consistente e citt\u00e0 evanescente.",
        "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE, vol. 81, p. 9-34, ISSN: 0392-4939"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "La citt\u00e0 degli individui",
        "ISBN": [
          "88-464-6077-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-464-6077-4",
        "anno": "2004",
        "autori": "M. CASTRIGNANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. CASTRIGNANO (2004). La citt\u00e0 degli individui. MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 88-464-6077-4"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Bisogni latenti tra gli anziani: considerazioni su una ricerca a Ricccione\"",
        "ISSN": [
          "0392-4939"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE",
        "csp": "p. 57-85, ISSN: 0392-4939",
        "anno": "2003",
        "autori": "CASTRIGNANO M., PIERETTI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CASTRIGNANO M., PIERETTI G. (2003). Bisogni latenti tra gli anziani:",
        "considerazioni su una ricerca a Ricccione\". SOCIOLOGIA URBANA E",
        "RURALE, p. 57-85, ISSN: 0392-4939"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Segni di glocalismo nel periurbano",
        "ISSN": [
          "0392-4939"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE",
        "csp": "p. 63-75, ISSN: 0392-4939",
        "anno": "2002",
        "autori": "CASTRIGNANO M., FRANCESCONI C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CASTRIGNANO M., FRANCESCONI C. (2002). Segni di glocalismo nel",
        "periurbano. SOCIOLOGIA URBANA E RURALE, p. 63-75, ISSN:",
        "0392-4939"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-127",
        "titolo": "ANTROPOLOGIA DI UN LUOGO TURISTICO. p",
        "ISBN": [
          "88-464-3855-8"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 88-464-3855-8",
        "anno": "2002",
        "autori": "GUIDICINI PAOLO, CASTRIGNANO M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GUIDICINI PAOLO, CASTRIGNANO M. (2002). ANTROPOLOGIA DI UN",
        "LUOGO TURISTICO. p. 1-127, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "88-464-3855-8"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "Quartieri urbani e spazio pubblico: quale ruolo per le Case del popolo",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Pieretti, Democrazia e cittadinanza attiva. Le Case del popolo nella societ\u00e0 contemporanea",
        "anno": "2016",
        "autori": "Castrignan\u00f2 Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Castrignan\u00f2 Marco (2016). Quartieri urbani e spazio pubblico: quale ruolo",
        "per le Case del popolo. In: (a cura di): Giovanni Pieretti, Democrazia e",
        "cittadinanza attiva. Le Case del popolo nella societ\u00e0 contemporanea.",
        "MILANO:FrancoAngeli"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Struttura sociale e cultura della povert\u00e0: per un approccio contestualista",
        "ISSN": [
          "0392-4939"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE",
        "csp": "vol. 103, p. 15-24, ISSN: 0392-4939",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marco Castrignan\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marco Castrignan\u00f2 (2014). Struttura sociale e cultura della povert\u00e0: per un",
        "approccio contestualista. SOCIOLOGIA URBANA E RURALE, vol. 103, p.",
        "15-24, ISSN: 0392-4939"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-19",
        "titolo": "Spazio pubblico, densit\u00e0 ed eterogeneit\u00e0 urbana",
        "ISBN": [
          "9788856816815"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856816815",
        "opera": "(a cura di): Maurizio Bergamaschi Marco Castrignan\u00f2, La citt\u00e0 contesa. Popolazioni urbane e spazio pubblico tra coesistenza e conflitto. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marco Castrignan\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marco Castrignan\u00f2 (2014). Spazio pubblico, densit\u00e0 ed eterogeneit\u00e0",
        "urbana. In: (a cura di): Maurizio Bergamaschi Marco Castrignan\u00f2, La citt\u00e0",
        "contesa. Popolazioni urbane e spazio pubblico tra coesistenza e conflitto.",
        "p. 7-19, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856816815"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-156",
        "titolo": "Bologna. Sala Borsa",
        "ISBN": [
          "9788858109533"
        ],
        "csp": "Bari-Roma:Editori Laterza, ISBN: 9788858109533",
        "opera": "(a cura di): Antonietta Mazzette, Pratiche sociali di citt\u00e0 pubblica. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Maurizio Bergamaschi, Marco Castrignan\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maurizio Bergamaschi, Marco Castrignan\u00f2 (2013). Bologna. Sala Borsa. In:",
        "(a cura di): Antonietta Mazzette, Pratiche sociali di citt\u00e0 pubblica. p.",
        "135-156, Bari-Roma:Editori Laterza, ISBN: 9788858109533"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-97",
        "titolo": "Capitale di mobilit\u00e0 e comportamenti di mobilit\u00e0 nelle tre aree metropolitane",
        "ISBN": [
          "978-88-204-0083-5"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-0083-5",
        "opera": "(a cura di): Castrignan\u00f2 Marco;Colleoni Matteo;Pronello Cristina, Muoversi in citt\u00e0. Accessibilit\u00e0 e mobilit\u00e0 nella metropoli contemporanea. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Castrignano' Marco, Melzi Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Castrignano' Marco, Melzi Chiara (2012). Capitale di mobilit\u00e0 e",
        "comportamenti di mobilit\u00e0 nelle tre aree metropolitane. In: (a cura di):",
        "Castrignan\u00f2 Marco;Colleoni Matteo;Pronello Cristina, Muoversi in citt\u00e0.",
        "Accessibilit\u00e0 e mobilit\u00e0 nella metropoli contemporanea. p. 67-97,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-0083-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-137",
        "titolo": "Comunit\u00e0, capitale sociale, quartiere. p",
        "ISBN": [
          "9788820408220"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820408220",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Castrignan\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Castrignan\u00f2 (2012). Comunit\u00e0, capitale sociale, quartiere. p. 1-137,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820408220"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Concept of Community Today: A Cultural and Spatial Perspective",
        "ISSN": [
          "0392-4939"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE",
        "csp": "vol. 94, p. 135-162, ISSN: 0392-4939",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Castrignan\u00f2, G. Manella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Castrignan\u00f2, G. Manella (2011). The Concept of Community Today: A",
        "Cultural and Spatial Perspective. SOCIOLOGIA URBANA E RURALE, vol.",
        "94, p. 135-162, ISSN: 0392-4939"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-125",
        "titolo": "L'ultima spiaggia. I fruitori delle mense a Bologna",
        "ISBN": [
          "9788856837452"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856837452",
        "opera": "(a cura di): M. BERGAMASCHI, P. MUSAR\u00d2, Spazi di negoziazione. Povert\u00e0 urbana e consumi alimentari. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Maurizio Bergamaschi, Marco Castrignan\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maurizio Bergamaschi, Marco Castrignan\u00f2 (2011). L'ultima spiaggia. I",
        "fruitori delle mense a Bologna. In: (a cura di): M. BERGAMASCHI, P.",
        "MUSAR\u00d2, Spazi di negoziazione. Povert\u00e0 urbana e consumi alimentari. p.",
        "109-125, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856837452"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-160",
        "titolo": "Cittadino consumatore o Consumatore cittadino?i",
        "ISBN": [
          "978-88-568-1502-3"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-1502-3",
        "opera": "La citt\u00e0: bisogni,desideri, diritti. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. CASTRIGNANO'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. CASTRIGNANO' (2009). Cittadino consumatore o Consumatore",
        "cittadino?i. In: La citt\u00e0: bisogni,desideri, diritti. p. 149-160,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-1502-3"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sostenibilit\u00e0, densit\u00e0 e sviluppo urbano",
        "ISSN": [
          "0392-4939"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE",
        "csp": "vol. 85, p. 93-103, ISSN: 0392-4939",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. CASTRIGNANO'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. CASTRIGNANO' (2008). Sostenibilit\u00e0, densit\u00e0 e sviluppo urbano.",
        "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE, vol. 85, p. 93-103, ISSN: 0392-4939"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Esclusione sociale: un problema di societ\u00e0 globale",
        "ISSN": [
          "0392-4939"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE",
        "csp": "vol. 84, p. 23-40, ISSN: 0392-4939",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. CASTRIGNANO'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. CASTRIGNANO' (2007). Esclusione sociale: un problema di societ\u00e0",
        "globale. SOCIOLOGIA URBANA E RURALE, vol. 84, p. 23-40, ISSN:",
        "0392-4939"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Citt\u00e0 consistente e citt\u00e0 evanescente",
        "ISSN": [
          "0392-4939"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE",
        "csp": "vol. 81, p. 9-34, ISSN: 0392-4939",
        "anno": "2006",
        "autori": "M. CASTRIGNANO'"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. CASTRIGNANO' (2006). Citt\u00e0 consistente e citt\u00e0 evanescente.",
        "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE, vol. 81, p. 9-34, ISSN: 0392-4939"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "La citt\u00e0 degli individui",
        "ISBN": [
          "88-464-6077-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-464-6077-4",
        "anno": "2004",
        "autori": "M. CASTRIGNANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. CASTRIGNANO (2004). La citt\u00e0 degli individui. MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 88-464-6077-4"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Centri storici e povert\u00e0 urbana estrema",
        "ISSN": [
          "0392-4939"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE",
        "csp": "p. 61-73, ISSN: 0392-4939",
        "anno": "1999",
        "autori": "CASTRIGNANO M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CASTRIGNANO M. (1999). Centri storici e povert\u00e0 urbana estrema.",
        "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE, p. 61-73, ISSN: 0392-4939"
      ],
      "anno": "1999"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-255",
        "titolo": "L'utilizzo del dato qualitativo nella ricerca sociologica. p",
        "ISBN": [
          "88-464-0142-5"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 88-464-0142-5",
        "anno": "1997",
        "autori": "Guidicini P., Castrignano M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Guidicini P., Castrignano M. (1997). L'utilizzo del dato qualitativo nella",
        "ricerca sociologica. p. 1-255, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 88-464-0142-5"
      ],
      "anno": "1997"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/D1",
    "progr": "7191",
    "nome": "CASTRIGNANO' Marco",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "membro del comitato di redazione della rivista Sociologia urbana e rurale (classe A)",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "membro del consiglio scientifico della rivista Salute e prevenzione",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "membro del comitato di direzione della rivista Sociologia urbana e rurale (classe A)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore della collana Sociologia urbana e rurale (casa editrice FrancoAngeli)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "membro segreteria organizzativa \"I\u00b0 Convegno internazionale: degrado urbano e povert\u00e0\" Bologna, Facolt\u00e0 Scienze Politiche",
        "periodo": "dal 12-05-1992 al 14-05-1992"
      },
      {
        "content": "membro segreteria scientifica convegno \"Disagio giovenile e trattamento delle tossicodipendenze\" Universit\u00e0 di Bologna, Facolt\u00e0 Scienze Politiche",
        "periodo": "dal 12-03-1993 al 12-03-1993"
      },
      {
        "content": "relatore al convegno \"I servizi per le tossicodipendenze della regione Emilia-Romagna nel periodo 1975-1991\", facolt\u00e0 Scienze Politiche, Bologna",
        "periodo": "dal 06-05-1993 al 06-05-1993"
      },
      {
        "content": "relatore al seminario \"Servizi sociali, tossicodipendenza, comunit\u00e0\", Universit\u00e0 di Parma",
        "periodo": "dal 16-03-1995 al 16-03-1995"
      },
      {
        "content": "relatore al Workshop \"ricerche e testimonianza di territorio sull'esclusione sociale\" nell'ambito del I convegno \"Dove va la societ\u00e0 italiana\" Bologna, Facolt\u00e0 Scienze Politiche",
        "periodo": "dal 01-12-1995 al 01-12-1995"
      },
      {
        "content": "Membro segreteria organizzativa del II\u00b0 Convegno del Dipartimento di Sociologia dell'Universit\u00e0 di Bologna dal titolo \"Dove va la societ\u00e0 italiana\", Facolt\u00e0 Scienze Politiche Bologna",
        "periodo": "dal 20-11-1998 al 21-11-1998"
      },
      {
        "content": "membro segreteria organizzativa convegno \"Le risorse del territorio contro l'esclusione sociale grave\" Bologna",
        "periodo": "dal 27-11-1998 al 27-11-1998"
      },
      {
        "content": "membro segreteria organizzativa convegno \"Citt\u00e0 che cambia esclusione sociale grave e politiche di welfare\" Bologna",
        "periodo": "dal 03-12-1999 al 03-12-1999"
      },
      {
        "content": "relatore al \"IV Convegno mediterraneo di Sociologia del turismo\", Ravenna",
        "periodo": "dal 26-10-2001 al 28-10-2001"
      },
      {
        "content": "relatore al convegno \"Essere anziani oggi\", Comune di Riccione",
        "periodo": "dal 14-03-2003 al 14-03-2003"
      },
      {
        "content": "relatore al seminario \"Osservando la citt\u00e0\", Universit\u00e0 di Bologna, Facolt\u00e0 Scienze Politiche",
        "periodo": "dal 26-02-2007 al 26-02-2007"
      },
      {
        "content": "relatore al Convegno \"La citt\u00e0 che cambia, bisogni , desideri, diritti\", facolt\u00e0 di Scienze Politiche Bologna",
        "periodo": "dal 08-05-2008 al 08-05-2008"
      },
      {
        "content": "relatore alla Conferenza nazionale dei sociologi del territorio, universit\u00e0 di Milano- Bicocca",
        "periodo": "dal 15-01-2009 al 16-01-2009"
      },
      {
        "content": "relatore al workshop \"Urban Audit Project: Sociological Perspectives\", Facolt\u00e0 di Sociologia, Univ. La Sapienza, Roma",
        "periodo": "dal 20-09-2009 al 20-09-2009"
      },
      {
        "content": "relatore al V Festival dell'architettura \"Comunit\u00e0/Architettura\", Reggio Emilia",
        "periodo": "dal 26-11-2009 al 26-11-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore e docente alla Prima Scuola invernale di Sociologia del territorio, ASTI",
        "periodo": "dal 22-02-2010 al 23-02-2010"
      },
      {
        "content": "relatore alla \"2010 International Conference\" dell'IVSA (International Visual Sociology Association) Bologna",
        "periodo": "dal 20-07-2010 al 20-07-2010"
      },
      {
        "content": "relatore al Convegno \"Il processo di formazione dell'assistente sociale: il legame tra apprendistato teorico e sapere professionale\", Trento Facolt\u00e0 di Sociologia",
        "periodo": "dal 25-10-2010 al 25-10-2010"
      },
      {
        "content": "relatore al VI Festival dell'architettura \"Comunit\u00e0/Architettura\", Reggio Emilia",
        "periodo": "dal 21-10-2011 al 21-10-2011"
      },
      {
        "content": "relatore AL workshop \"Progetto Outcome\" organizzato dal Dipartimento Politiche Antidroga della Presidenza del Consiglio dei Ministri e dal NIDA (National Institute on Drug Abuse), Roma",
        "periodo": "dal 27-03-2012 al 27-03-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario \"Il consumo di suolo in Italia\", Universit\u00e0 di Trento, Facolt\u00e0 di Sociologia",
        "periodo": "dal 15-05-2012 al 15-05-2012"
      },
      {
        "content": "Paper accettato alla Space and Flow Conference. Third International Conference on Urban and Extraurban Studies, Detroit (USA)",
        "periodo": "dal 11-10-2012 al 12-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno nazionale della sezione Territorio dell'associazione italiana di sociologia \"La citt\u00e0 come bene pubblico: spazi, popolazioni, movimenti\" Universit\u00e0 di Sassari",
        "periodo": "dal 12-11-2012 al 12-11-2012"
      },
      {
        "content": "relatore al Convegno \"Costruire nel costruito\" nell'ambito del VII Festival dell'architettura, Modena",
        "periodo": "dal 22-11-2012 al 22-11-2012"
      },
      {
        "content": "relatore alla Rc21 Conference \"Resorceful Cities\" nella'ambito della sessione \"How much do urban matter in a networked globalised world\", Berlino",
        "periodo": "dal 29-08-2013 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "relatore alla RC24 Roundtable \"Consumption, Sustainability and Social Movements\" nell'ambito del XVIII ISA World Congress of Sociology, Yokohama (Japan)",
        "periodo": "dal 19-07-2014 al 19-07-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico ed organizzativo del X Convegno dei sociologi dell'ambiente \"Societ\u00e0 globale, citt\u00e0, questione ambientale\", Universit\u00e0 di Bologna, Scuola di Scienze Politiche",
        "periodo": "dal 18-06-2015 al 19-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al X Convegno dei sociologi dell'ambiente \"Societ\u00e0 globale, citt\u00e0, questione ambientale\", Universit\u00e0 di Bologna, Scuola di Scienze Politiche",
        "periodo": "dal 18-06-2015 al 18-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore nell'ambito del ciclo di conferenze \"Abitare sociale ed energie per la citt\u00e0\", Bologna",
        "periodo": "dal 08-04-2016 al 08-04-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Coordinatore del progetto Giovani ricercatori dal titolo \"Vulnerabilit\u00e0 sociale processi di deriva verso la povert\u00e0 estrema\", Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 01-12-1999 al 01-12-2000"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca-formazione \"Ricerca quantitativa ed individuazione dei modelli\" commissionato dall'IRRE (Istituto regionale di ricerca educativa) dell'Emilia Romagna",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 01-10-2004"
      },
      {
        "content": "Responsabile operativo del Progetto \"Outcome Comunit\u00e0. Definizione e implementazione di un modello e di un sistema per la valutazione degli esiti dei trattamenti delle comunit\u00e0 terapeutiche\" del Dipartimento Politiche Antidroga della Presidenza del Consiglio dei ministri",
        "periodo": "dal 16-12-2011 al 16-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Gruppo di coordinamento tecnico-scientifico del Progetto \"Outcome Comunit\u00e0. Definizione e implementazione di un modello e di un sistema per la valutazione degli esiti dei trattamenti delle comunit\u00e0 terapeutiche\" del Dipartimento Politiche Antidroga della Presidenza del Consiglio dei ministri",
        "periodo": "dal 16-12-2011 al 16-12-2014"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente collegio dei docenti del dottorato di ricerca in sociologia e politiche sociali, Universita' di Bologna",
        "periodo": "dal 01-10-2000 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "componente collegio dei docenti dottorato in Sociologia, Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Corso metodologico di formazione alla ricerca empirica nel dottorato di ricerca in Sociologia",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-10-2009"
      },
      {
        "content": "docente nel dottorato di ricerca in sociologia universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Componente collegio dei docenti dottorato in Sociologia e ricerca sociale, Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "docente nel dottorato di ricerca in sociologia e ricerca sociale, universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca che ha condotto lo studio \"Rilevazione dei percorsi operativi sulle tossicodipendenze nelle U.S.L. dell'Emilia Romagna\" commissionata dalla regione Emilia-Romagna",
        "periodo": "dal 10-01-1992 al 20-12-1992"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca che ha condotto lo studio \"Osservatorio sulla condizione giovanile e banca dati\" commissionata dal Comune di Udine",
        "periodo": "dal 15-01-1993 al 20-06-1994"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca che ha condotto lo studio \"Tra Comunit\u00e0 e societ\u00e0\" indagine su 711 ex-ospiti della comunit\u00e0 di San Patrignano",
        "periodo": "dal 01-09-1993 al 10-10-1994"
      },
      {
        "content": "Dottore di ricerca in Sociologia e politiche sociali (dottorato quadriennale)",
        "periodo": "dal 26-07-1994 al 26-07-1994"
      },
      {
        "content": "membro del gruppo di ricerca che ha condotto lo studio \"Soggettivit\u00e0 ed effetto citt\u00e0\" condotto su 1450 ospiti della comunit\u00e0 di San Patrignano",
        "periodo": "dal 15-11-1994 al 15-12-1995"
      },
      {
        "content": "membro del gruppo di ricerca che ha condotto lo studio \"Le istituzioni e le strutture che operano a Bologna nel settore della povert\u00e0\" realizzato con il contributo della Fondazione Cassa di risparmio di Bologna",
        "periodo": "dal 16-03-1997 al 22-11-1998"
      },
      {
        "content": "Membro UrbanOrgs (network of scholars indipendently doing research on formal organizations and inequality in urban contexts, University of Chicago)",
        "periodo": "dal 01-04-2009 al 31-05-2012"
      },
      {
        "content": "Direttore del master universitario di II livello dell'Universit\u00e0 di Bologna in \"Politiche sociali e direzione strategica per lo sviluppo sostenibile del territorio\"",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 01-11-2013"
      },
      {
        "content": "Referee per le riviste: Urban Studies, International Journal of Sociology and Social Policy, Space and Flow: an International Journal of Urban and Extraurban Studies, Italian Sociological Review, International Review of Sociology, Archivio di studi urbani e regionali, Afriche e Orienti",
        "periodo": "dal 01-06-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per la valutazione di progetti di ricerca e prodotti della ricerca (ANVUR VQR 2004-2010) SSD SPS/10",
        "periodo": "dal 19-10-2012 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di lavoro \"partecipazione e coesione sociale\" in qualit\u00e0 di consulente scientifico nell'ambito del progetto europeo Build See \"Adressing the divide between EU indications and their practical implementation in the green construction and eco-social requalification of residentials areas in South East Europe Region\"",
        "periodo": "dal 03-05-2013 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Reseau d'Evaluation des Dimensions Subjectives des Vulnerabilit\u00e9 (CRESSPA, Universit\u00e9 Paris 8; CIVDES, Universit\u00e9 du Chili; Dipartimento di sociologia e diritto dell'economia, Universit\u00e0 di Bologna)",
        "periodo": "dal 05-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio scientifico della Scientifico della sezione Sociologia delTerritorio dell'Associazione Italiana di Sociologia",
        "periodo": "dal 07-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro dell'ISA (International sociological association)",
        "periodo": "dal 01-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per la valutazione di progetti di ricerca e prodotti della ricerca (ANVUR VQR 2011-2014) SSD SPS/10",
        "periodo": "dal 03-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del gruppo transnazionale (Francia, Danimarca, Germania, Italia) di studio che ha condotto la ricerca europea \"Extreme urban poverties and welfare policies. The incapability of present european welfare policies to respond to a growing and rapidly changing phenomenon\"",
        "periodo": "dal 01-01-1993 al 31-12-1994"
      },
      {
        "content": "Membro dell'unit\u00e0 di ricerca del Dipartimento di Sociologia dell'Universit\u00e0 di Bologna, progetto MIUR COFIN 2003 \"Servizio sociale e territorio. L'impatto della legge Quadro Nazionale 328/2000 nella ridefinizione dei compiti del Servizio sociale\"",
        "periodo": "dal 20-11-2003 al 14-12-2005"
      },
      {
        "content": "Membro dell'equipe di ricerca (Dipartimento di Medicina Legale dell'Universit\u00e0 di Pavia e Dipartimento di Sociologia dell'Universit\u00e0 di Bologna) che ha condotto per conto del Ministero della Salute lo studio \"Follow-up dei trattamenti per la cura e la riabilitazione degli stati di tossicodipendenza\"",
        "periodo": "dal 15-06-2004 al 15-06-2007"
      },
      {
        "content": "Membro dell'unit\u00e0 di ricerca del Dipartimento di Sociologia dell'Universit\u00e0 di Bologna, progetto PRIN 2004 \"Agire di consumo e cultura della responsabilit\u00e0\"",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 21-12-2006"
      },
      {
        "content": "Membro dell'unit\u00e0 di ricerca del Dipartimento di Sociologia dell'Universit\u00e0 di Bologna, progetto PRIN 2006 \"Negoziare la necessit\u00e0: scelte di consumo e scelte di risparmio\"",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 26-03-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile dell'unit\u00e0 di ricerca del Dipartimento di Sociologia dell'Universit\u00e0 di Bologna nel progetto PRIN 2009 \"Spazi pubblici, popolazioni mobili e processi di riorganizzazione urbana\"",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Research Committee 21 on Sociology of Urban and Regional Development dell'ISA (International Sociological Association)",
        "periodo": "dal 01-03-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca che ha condotto lo studio nazionale \"Gli sbocchi occupazionali dei laureati in Servizio sociale\"",
        "periodo": "dal 01-06-2013 al 01-12-2014"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile locale dell'unit\u00e0 di ricerca nel programma Prin 2009 progetto \"Spazi pubblici popolazioni mobili e processi di riorganizzazione urbana\"",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 01-10-2012"
      }
    ]
  }
}