{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Armand Godoy : Le Po\u00e8me de l\u2019Atlantique, sur huit tableaux de N\u00e9stor. STUDI DI LETTERATURA FRANCESE, vol",
        "ISSN": [
          "0585-4768"
        ],
        "journal": "XLI",
        "csp": "p. 223-236, ISSN: 0585-4768",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rizzo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rizzo C (2016). Armand Godoy : Le Po\u00e8me de l\u2019Atlantique, sur huit",
        "tableaux de N\u00e9stor. STUDI DI LETTERATURA FRANCESE, vol. XLI, p.",
        "223-236, ISSN: 0585-4768"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-164",
        "titolo": "\u2018FLANER PARMI LES RUINES\u2019: PARIS D\u00c9MOLI DI EDOUARD FOURNIER E LA PR\u00c9FACE DI TH\u00c9OPHILE GAUTIER ",
        "ISBN": [
          "9788854891333"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854891333",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Ren\u00e9 Corona, \"...dove catturare l'anima...\" Cahier d'amiti\u00e9. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rizzo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rizzo C (2016). \u2018FLANER PARMI LES RUINES\u2019: PARIS D\u00c9MOLI DI",
        "EDOUARD FOURNIER E LA PR\u00c9FACE DI TH\u00c9OPHILE GAUTIER . In:",
        "AA.VV.. (a cura di): Ren\u00e9 Corona, \"...dove catturare l'anima...\" Cahier",
        "d'amiti\u00e9. p. 151-164, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854891333"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "143-161",
        "titolo": "Les Arts dans le Dictionnaire de l\u2019Acad\u00e9mie fran\u00e7aise au XIXe si\u00e8cle.",
        "ISBN": [
          "978-88-6022-293-0"
        ],
        "csp": "ROMA:EDIZIONI UNIVERSITARIE ROMANE, ISBN: 978-88-6022-293-0, Cagliari, 30-04-16",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): De Broglie, Carr\u00e8re d'Encausse, Dotoli, Selvaggio,, Le Dictionnaire de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise: Langue, Litt\u00e9rature, Soci\u00e9t\u00e9. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rizzo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Rizzo C (2016). Les Arts dans le Dictionnaire de l\u2019Acad\u00e9mie fran\u00e7aise au",
        "XIXe si\u00e8cle.. In: AA.VV.. (a cura di): De Broglie, Carr\u00e8re d'Encausse, Dotoli,",
        "Selvaggio,, Le Dictionnaire de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise: Langue, Litt\u00e9rature,",
        "Soci\u00e9t\u00e9. vol. 1, p. 143-161, ROMA:EDIZIONI UNIVERSITARIE ROMANE,",
        "ISBN: 978-88-6022-293-0, Cagliari, 30-04-16"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "187-202",
        "titolo": "Arts, \u00e9critures, ventes aux ench\u00e8res au XIX si\u00e8cle: les Pr\u00e9faces aux catalogues",
        "ISBN": [
          "9782705691752"
        ],
        "csp": "PARIS:Hermann, ISBN: 9782705691752, Catania, 21-22 aprile 2015",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): V. Benzo, F. Costa, G. Dotoli, C. Rizzo, La Langue fran\u00e7aise et le march\u00e9 des Arts. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rizzo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Rizzo C (2016). Arts, \u00e9critures, ventes aux ench\u00e8res au XIX si\u00e8cle: les",
        "Pr\u00e9faces aux catalogues. In: AA.VV.. (a cura di): V. Benzo, F. Costa, G.",
        "Dotoli, C. Rizzo, La Langue fran\u00e7aise et le march\u00e9 des Arts. p. 187-202,",
        "PARIS:Hermann, ISBN: 9782705691752, Catania, 21-22 aprile 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "219-232",
        "titolo": "La r\u00e9ception moderne de Sakountala au croisement des Arts et des Litt\u00e9ratures",
        "ISBN": [
          "978-3-8253-6670-4"
        ],
        "csp": "Universit\u00e4tsverlag Winter, ISBN: 978-3-8253-6670-4, Fribourg, 8-11 maggio 2013",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Ralph Haefenr, Mythographie in der Neuzeit. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rizzo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Rizzo C (2016). La r\u00e9ception moderne de Sakountala au croisement des",
        "Arts et des Litt\u00e9ratures. In: AA.VV.. (a cura di): Ralph Haefenr,",
        "Mythographie in der Neuzeit. p. 219-232, Universit\u00e4tsverlag Winter, ISBN:",
        "978-3-8253-6670-4, Fribourg, 8-11 maggio 2013"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-253",
        "titolo": "L\u2019Original et ses copies. Imitation et falsification entre Arts et \u00c9critures (1792-1910) . p",
        "ISBN": [
          "9782705691974"
        ],
        "csp": "PARIS:Hermann, ISBN: 9782705691974",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rizzo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Rizzo C (2016). L\u2019Original et ses copies. Imitation et falsification entre Arts",
        "et \u00c9critures (1792-1910) . p. 1-253, PARIS:Hermann, ISBN:",
        "9782705691974"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le \u2018Grand Sud\u2019 dans le Dictionnaire culturel de l\u2019Orientalisme : les interpr\u00e9tations de la M\u00e9diterran\u00e9e au XIX si\u00e8cle entre \u00e9criture et repr\u00e9sentations",
        "ISSN": [
          "2239-0626"
        ],
        "journal": "LES CAHIERS DU DICTIONNAIRE",
        "csp": "vol. 7, p. 205-216, ISSN: 2239-0626",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rizzo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rizzo C (2015). Le \u2018Grand Sud\u2019 dans le Dictionnaire culturel de",
        "l\u2019Orientalisme : les interpr\u00e9tations de la M\u00e9diterran\u00e9e au XIX si\u00e8cle entre",
        "\u00e9criture et repr\u00e9sentations. LES CAHIERS DU DICTIONNAIRE, vol. 7, p.",
        "205-216, ISSN: 2239-0626"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "399-408",
        "titolo": "Carnevale di Champfleury: gli abiti dai colori dell\u2019anima",
        "ISBN": [
          "9788867052851"
        ],
        "csp": "MILANO:Ledizioni, ISBN: 9788867052851",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Modenesi M., Paraboschi F., Collini B., La gr\u00e2ce de montrer son \u00e2me dans le v\u00eatement. Hommage \u00e0 Liana Nissim. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rizzo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rizzo C (2015). Carnevale di Champfleury: gli abiti dai colori dell\u2019anima. In:",
        "AA.VV.. (a cura di): Modenesi M., Paraboschi F., Collini B., La gr\u00e2ce de",
        "montrer son \u00e2me dans le v\u00eatement. Hommage \u00e0 Liana Nissim. p. 399-408,",
        "MILANO:Ledizioni, ISBN: 9788867052851"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "581--592",
        "titolo": "Une Journ\u00e9e \u00e0 Palerme de Majid El Houssi",
        "ISBN": [
          "9782753541887"
        ],
        "csp": "PRESSES UNIVERSITAIRES de RENNES, ISBN: 9782753541887, Paris Est, novembre 2013",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): P. S. Diop, A. Vuillemin, Les Litt\u00e9ratures en langues fran\u00e7aises. Histoire, Mythes et cr\u00e9ation. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rizzo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Rizzo C (2015). Une Journ\u00e9e \u00e0 Palerme de Majid El Houssi. In: AA.VV.. (a",
        "cura di): P. S. Diop, A. Vuillemin, Les Litt\u00e9ratures en langues fran\u00e7aises.",
        "Histoire, Mythes et cr\u00e9ation. p. 581--592, PRESSES UNIVERSITAIRES de",
        "RENNES, ISBN: 9782753541887, Paris Est, novembre 2013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-248",
        "titolo": "Le collectionnisme au XIX si\u00e8cle. Th\u00e9ophile Gautier et les Pr\u00e9faces aux catalogues des ventes aux ench\u00e8res. p",
        "ISBN": [
          "9782343080796"
        ],
        "csp": "PARIS:L'Harmattan, ISBN: 9782343080796",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rizzo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Rizzo C (2015). Le collectionnisme au XIX si\u00e8cle. Th\u00e9ophile Gautier et les",
        "Pr\u00e9faces aux catalogues des ventes aux ench\u00e8res. p. 1-248,",
        "PARIS:L'Harmattan, ISBN: 9782343080796"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tradurre Armand Godoy: Printemps e la versione di Gesualdo Bufalino ",
        "ISSN": [
          "1974-157X"
        ],
        "journal": "STUDI COMPARATISTICI",
        "csp": "vol. 14, p. 415-423, ISSN: 1974-157X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Rizzo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rizzo C (2014). Tradurre Armand Godoy: Printemps e la versione di",
        "Gesualdo Bufalino . STUDI COMPARATISTICI, vol. 14, p. 415-423, ISSN:",
        "1974-157X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Th\u00e9ophile Gautier r\u00e9dacteur en chef de \u00ab L\u2019Artiste \u00bb: vers un Manifeste de l\u2019art total ",
        "ISSN": [
          "1974-157X"
        ],
        "journal": "STUDI COMPARATISTICI",
        "csp": "vol. N.13, p. 123-140, ISSN: 1974-157X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Rizzo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rizzo C (2014). Th\u00e9ophile Gautier r\u00e9dacteur en chef de \u00ab L\u2019Artiste \u00bb: vers",
        "un Manifeste de l\u2019art total . STUDI COMPARATISTICI, vol. N.13, p.",
        "123-140, ISSN: 1974-157X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "www.ledelarge.fr : Le Dictionnaire des arts plastiques modernes et contemporains",
        "ISSN": [
          "2239-0626"
        ],
        "journal": "LES CAHIERS DU DICTIONNAIRE",
        "csp": "vol. 6, p. 395-409-14, ISSN: 2239-0626",
        "anno": "2014",
        "autori": "RIZZO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RIZZO C (2014). www.ledelarge.fr : Le Dictionnaire des arts plastiques",
        "modernes et contemporains. LES CAHIERS DU DICTIONNAIRE, vol. 6, p.",
        "395-409-14, ISSN: 2239-0626"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "99-112",
        "titolo": "Le Dictionnaire des Beaux-Arts de Delacroix : un espace d\u2019\u00e9criture entre peinture et litt\u00e9rature ",
        "ISBN": [
          "9782705688691"
        ],
        "csp": "PARIS:Hermann, ISBN: 9782705688691, Catania, 20-21 settembre 2012",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Boccuzzi, Dotoil, Marchetti, Rizzo, L'Espace du Dictionnaire: expressions , impressions. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Rizzo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Rizzo C (2014). Le Dictionnaire des Beaux-Arts de Delacroix : un espace",
        "d\u2019\u00e9criture entre peinture et litt\u00e9rature . In: AA.VV.. (a cura di): Boccuzzi,",
        "Dotoil, Marchetti, Rizzo, L'Espace du Dictionnaire: expressions ,",
        "impressions. p. 99-112, PARIS:Hermann, ISBN: 9782705688691, Catania,",
        "20-21 settembre 2012"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "269-281",
        "titolo": "L'ame de la maison di Th\u00e9ophile Gautier: il mito dell'infanzia",
        "ISBN": [
          "9788866000945"
        ],
        "csp": "CATANIA:CUECM, ISBN: 9788866000945",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): M.Marchetti, L.Scelfo, C.Rizzo, S. Cutuli , Questions et suggestions: Miscellanea di Studi in onore di Maria Teresa Puleio. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Rizzo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rizzo C (2013). L'ame de la maison di Th\u00e9ophile Gautier: il mito",
        "dell'infanzia. In: AA.VV.. (a cura di): M.Marchetti, L.Scelfo, C.Rizzo, S.",
        "Cutuli , Questions et suggestions: Miscellanea di Studi in onore di Maria",
        "Teresa Puleio. p. 269-281, CATANIA:CUECM, ISBN: 9788866000945"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "159-174",
        "titolo": "B\u00e2tir le th\u00e9\u00e2tre id\u00e9al: l'espace des Funambules",
        "ISBN": [
          "978-88-6806-020-6"
        ],
        "csp": "Fasano ( Bari):Schena Editore, ISBN: 978-88-6806-020-6",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Marchetti M, Martorana C, Rizzo C, Architectures-Architextures romantiques. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Rizzo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Rizzo C (2013). B\u00e2tir le th\u00e9\u00e2tre id\u00e9al: l'espace des Funambules. In: AA.VV..",
        "(a cura di): Marchetti M, Martorana C, Rizzo C, Architectures-Architextures",
        "romantiques. p. 159-174, Fasano ( Bari):Schena Editore, ISBN:",
        "978-88-6806-020-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "99-113",
        "titolo": "Le lexique Bilingue des arts (Fran\u00e7ais-italien/Italien-Fran\u00e7ais). Esth\u00e9tique Litt\u00e9raire, critique d'art",
        "ISBN": [
          "978-2-35755-096-4"
        ],
        "ISSN": [
          "2036-041X"
        ],
        "csp": "Fasano/Paris:Schena Editore, Alain Baudry et Cie, ISBN: 978-2-35755-096-4, ISSN: 2036-041X, Bari, 23-24 septembre 2011",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Giovanni Dotoli, Celeste Boccuzzi, Mariadomenica Lonostro, Le Dictionnaire Bilingue. Tradition et Innovation. BIBLIOTECA DELLA RICERCA. LINGUISTICA, vol. 59, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rizzo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Rizzo C (2012). Le lexique Bilingue des arts",
        "(Fran\u00e7ais-italien/Italien-Fran\u00e7ais). Esth\u00e9tique Litt\u00e9raire, critique d'art. In:",
        "AA.VV.. (a cura di): Giovanni Dotoli, Celeste Boccuzzi, Mariadomenica",
        "Lonostro, Le Dictionnaire Bilingue. Tradition et Innovation. BIBLIOTECA",
        "DELLA RICERCA. LINGUISTICA, vol. 59, p. 99-113, Fasano/Paris:Schena",
        "Editore, Alain Baudry et Cie, ISBN: 978-2-35755-096-4, ISSN: 2036-041X,",
        "Bari, 23-24 septembre 2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-244",
        "titolo": "Le regard de l'amateur: Th\u00e9ophile Gautier e il linguaggio delle arti. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6600-0815"
        ],
        "csp": "CATANIA:CUECM, ISBN: 978-88-6600-0815",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rizzo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Rizzo C (2012). Le regard de l'amateur: Th\u00e9ophile Gautier e il linguaggio",
        "delle arti. p. 1-244, CATANIA:CUECM, ISBN: 978-88-6600-0815"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "171-183",
        "titolo": "- Le temps des objets. Curiosit\u00e9s et Bibelots ; repr\u00e9sentations litt\u00e9raires et \u00e9volutions linguistiques. Le Dictionnaire d\u2019Ernest Bosc,",
        "ISBN": [
          "978-88-8229-917-0"
        ],
        "ISSN": [
          "2036-041X"
        ],
        "csp": "Fasano/Paris:Schena Editore, Alain Baudry et Cie, ISBN: 978-88-8229-917-0, ISSN: 2036-041X, Bari, 10-11 juin 2011",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Giovanni Dotoli, Celeste Boccuzzi, Le Temps du dictionnaire. Synchronie-Diachronie. BIBLIOTECA DELLA RICERCA. LINGUISTICA, vol. 57, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Rizzo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Rizzo C (2011). - Le temps des objets. Curiosit\u00e9s et Bibelots ;",
        "repr\u00e9sentations litt\u00e9raires et \u00e9volutions linguistiques. Le Dictionnaire",
        "d\u2019Ernest Bosc,. In: AA.VV.. (a cura di): Giovanni Dotoli, Celeste Boccuzzi,",
        "Le Temps du dictionnaire. Synchronie-Diachronie. BIBLIOTECA DELLA",
        "RICERCA. LINGUISTICA, vol. 57, p. 171-183, Fasano/Paris:Schena",
        "Editore, Alain Baudry et Cie, ISBN: 978-88-8229-917-0, ISSN: 2036-041X,",
        "Bari, 10-11 juin 2011"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "333-345",
        "titolo": "\"Le Dictionnaire \u00e0 l'usage des connaisseurs qui ne s'y connaissent pas\" de Champfleury: Caricature et Collection, Synonymies et Diff\u00e9rences",
        "ISBN": [
          "978-2-35755-081-0"
        ],
        "ISSN": [
          "2036-041X"
        ],
        "csp": "Parigi:Schena- Baudry, ISBN: 978-2-35755-081-0, ISSN: 2036-041X, Universit\u00e0 di Messina, 2-4 dicembre 2010",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Giovanni Dotoli, Maria Gabriella Adamo, Celeste Boccuzzi, Rosa Maria Palermo Distefano, Gen\u00e8se du Dictionnaire, l'Aventure des synonymes. BIBLIOTECA DELLA RICERCA. LINGUISTICA, vol. 52, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Rizzo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Rizzo C (2011). \"Le Dictionnaire \u00e0 l'usage des connaisseurs qui ne s'y",
        "connaissent pas\" de Champfleury: Caricature et Collection, Synonymies et",
        "Diff\u00e9rences. In: AA.VV.. (a cura di): Giovanni Dotoli, Maria Gabriella",
        "Adamo, Celeste Boccuzzi, Rosa Maria Palermo Distefano, Gen\u00e8se du",
        "Dictionnaire, l'Aventure des synonymes. BIBLIOTECA DELLA RICERCA.",
        "LINGUISTICA, vol. 52, p. 333-345, Parigi:Schena- Baudry, ISBN:",
        "978-2-35755-081-0, ISSN: 2036-041X, Universit\u00e0 di Messina, 2-4 dicembre",
        "2010"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "255-264",
        "titolo": "I 'Pianti dell'Autunno': scrittura e riscrittura da Emile Verhaeren",
        "ISBN": [
          "978-88-7796-667-4"
        ],
        "csp": "ACIREALE:Bonanno Editore, ISBN: 978-88-7796-667-4",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Cettina Rizzo, I Carnets di traduzioni poetiche: un inedito di Gesualdo Bufalino. vol. 1, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "RIZZO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RIZZO C (2010). I 'Pianti dell'Autunno': scrittura e riscrittura da Emile",
        "Verhaeren. In: AA.VV.. (a cura di): Cettina Rizzo, I Carnets di traduzioni",
        "poetiche: un inedito di Gesualdo Bufalino. vol. 1, p. 255-264,",
        "ACIREALE:Bonanno Editore, ISBN: 978-88-7796-667-4"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-107",
        "titolo": "Les fr\u00e8res Zemganno d'Edmond de Goncourt: une \u00e9sthetique du cirque",
        "ISBN": [
          "978-613-1-58860-0"
        ],
        "csp": "Brazzaville:CRLF, ISBN: 978-613-1-58860-0",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): J.M. Ata et B Iloki, Visages des oeuvres litt\u00e9raires. vol. 2, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Rizzo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rizzo C (2010). Les fr\u00e8res Zemganno d'Edmond de Goncourt: une",
        "\u00e9sthetique du cirque. In: AA.VV.. (a cura di): J.M. Ata et B Iloki, Visages",
        "des oeuvres litt\u00e9raires. vol. 2, p. 99-107, Brazzaville:CRLF, ISBN:",
        "978-613-1-58860-0"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "175-188",
        "titolo": "Th\u00e9ophile Gautier et les collections d\u2019\u0153uvres d\u2019art",
        "ISBN": [
          "978-3-8253-5715-3"
        ],
        "csp": "Heidelberg:Universit\u00e4tsverlag Winter, ISBN: 978-3-8253-5715-3, Paris, 26-30 April 2006,",
        "opera": "Aa.Vv.. (a cura di): Ralph Haefner, Heinrich Heine und die Kunstkritik seiner Zeit. vol. unico, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "RIZZO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "RIZZO C (2010). Th\u00e9ophile Gautier et les collections d\u2019\u0153uvres d\u2019art. In:",
        "Aa.Vv.. (a cura di): Ralph Haefner, Heinrich Heine und die Kunstkritik",
        "seiner Zeit. vol. unico, p. 175-188, Heidelberg:Universit\u00e4tsverlag Winter,",
        "ISBN: 978-3-8253-5715-3, Paris, 26-30 April 2006,"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Champfleury, souvenirs et portraits de jeunesse:fragments d'une mosaique impossible",
        "ISSN": [
          "1971-2804"
        ],
        "journal": "PLAISANCE",
        "csp": "vol. 18, p. 49-62, ISSN: 1971-2804",
        "anno": "2009",
        "autori": "RIZZO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RIZZO C (2009). Champfleury, souvenirs et portraits de",
        "jeunesse:fragments d'une mosaique impossible. PLAISANCE, vol. 18, p.",
        "49-62, ISSN: 1971-2804"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "291-304",
        "titolo": "'TRADURRE PER LA SCENA': IL TEATRO DI JOSE' PLIYA, IL TESTO LETTERARIO COME CORPS VIVANT",
        "ISBN": [
          "978-88-7994-140-2"
        ],
        "csp": "PALERMO:Herbita editrice, ISBN: 978-88-7994-140-2, CEFALU, 30-31 OTTOBRE 1 NOVEMBRE 2008",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Vito Pecoraro, GIORNATE INTERNAZIONALI DI STUDI SULLA TRADUZIONE. vol. 2, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "RIZZO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "RIZZO C (2009). 'TRADURRE PER LA SCENA': IL TEATRO DI JOSE'",
        "PLIYA, IL TESTO LETTERARIO COME CORPS VIVANT. In: AA.VV.. (a",
        "cura di): Vito Pecoraro, GIORNATE INTERNAZIONALI DI STUDI SULLA",
        "TRADUZIONE. vol. 2, p. 291-304, PALERMO:Herbita editrice, ISBN:",
        "978-88-7994-140-2, CEFALU, 30-31 OTTOBRE 1 NOVEMBRE 2008"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-164",
        "titolo": "Strategie di scrittura e pratiche del discours nella critica d'arte di Thor\u00e9-Burger. Dal Paris-Guide alla Gazette des Beaux-Arts. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-95104-52-2"
        ],
        "csp": "CATANIA:CUECM, ISBN: 978-88-95104-52-2",
        "anno": "2008",
        "autori": "RIZZO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RIZZO C (2008). Strategie di scrittura e pratiche del discours nella critica",
        "d'arte di Thor\u00e9-Burger. Dal Paris-Guide alla Gazette des Beaux-Arts. vol. 1,",
        "p. 1-164, CATANIA:CUECM, ISBN: 978-88-95104-52-2"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-218",
        "titolo": "Il complesso di Th\u00e9nardier di Jos\u00e9 Pliya",
        "ISBN": [
          "9788822256522"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Olschki, ISBN: 9788822256522",
        "opera": "CETTINA RIZZO. Jos\u00e9 Pliya, Teatro - Testi e traduzioni, con inediti (1990-204) . vol. 1, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "RIZZO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RIZZO C (2007). Il complesso di Th\u00e9nardier di Jos\u00e9 Pliya. In: CETTINA",
        "RIZZO. Jos\u00e9 Pliya, Teatro - Testi e traduzioni, con inediti (1990-204) . vol.",
        "1, p. 195-218, FIRENZE:Olschki, ISBN: 9788822256522"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "174-191",
        "titolo": "-Racines et identit\u00e9: La chanson de geste dans la construction de l'imaginaire europ\u00e9en",
        "ISBN": [
          "978-80-8083-459-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-80-8083-459-3, Banska Bystrica, settembre 2007",
        "opera": "Enseigner l'Europe. vol. 1, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "RIZZO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "RIZZO C (2007). -Racines et identit\u00e9: La chanson de geste dans la",
        "construction de l'imaginaire europ\u00e9en. In: Enseigner l'Europe. vol. 1, p.",
        "174-191, ISBN: 978-80-8083-459-3, Banska Bystrica, settembre 2007"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "337-349",
        "titolo": "Champfleury. Les pantomimes de Pierrot",
        "ISBN": [
          "2-7453-1329-0"
        ],
        "csp": "PARIS:Champion, ISBN: 2-7453-1329-0",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Gilles Bonnet, Champfleury \u00e9crivain chercheur. Atti del Convegno Champfleury-Bordeaux 22-5-03/ 24-05-03. vol. 1, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "RIZZO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RIZZO C (2006). Champfleury. Les pantomimes de Pierrot. In: AA. VV.. (a",
        "cura di): Gilles Bonnet, Champfleury \u00e9crivain chercheur. Atti del Convegno",
        "Champfleury-Bordeaux 22-5-03/ 24-05-03. vol. 1, p. 337-349,",
        "PARIS:Champion, ISBN: 2-7453-1329-0"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-194",
        "titolo": "Le Arti minori nei Contes di Champfleury. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "88-6067-009-8"
        ],
        "csp": "LUGANO:Lumi\u00e8res internationales, ISBN: 88-6067-009-8",
        "anno": "2006",
        "autori": "RIZZO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RIZZO C (2006). Le Arti minori nei Contes di Champfleury. vol. 1, p. 1-194,",
        "LUGANO:Lumi\u00e8res internationales, ISBN: 88-6067-009-8"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-310",
        "titolo": "'Masques et Visages' del Pierrot. La metamorfosi di un mito. p",
        "ISBN": [
          "88-86673-40-X"
        ],
        "csp": "CATANIA:CUECM, ISBN: 88-86673-40-X",
        "anno": "2003",
        "autori": "RIZZO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RIZZO C (2003). 'Masques et Visages' del Pierrot. La metamorfosi di un",
        "mito. p. 1-310, CATANIA:CUECM, ISBN: 88-86673-40-X"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Armand Godoy : Le Po\u00e8me de l\u2019Atlantique, sur huit tableaux de N\u00e9stor. STUDI DI LETTERATURA FRANCESE, vol",
        "ISSN": [
          "0585-4768"
        ],
        "journal": "XLI",
        "csp": "p. 223-236, ISSN: 0585-4768",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rizzo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rizzo C (2016). Armand Godoy : Le Po\u00e8me de l\u2019Atlantique, sur huit",
        "tableaux de N\u00e9stor. STUDI DI LETTERATURA FRANCESE, vol. XLI, p.",
        "223-236, ISSN: 0585-4768"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "143-161",
        "titolo": "Les Arts dans le Dictionnaire de l\u2019Acad\u00e9mie fran\u00e7aise au XIXe si\u00e8cle.",
        "ISBN": [
          "978-88-6022-293-0"
        ],
        "csp": "ROMA:EDIZIONI UNIVERSITARIE ROMANE, ISBN: 978-88-6022-293-0, Cagliari, 30-04-16",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): De Broglie, Carr\u00e8re d'Encausse, Dotoli, Selvaggio,, Le Dictionnaire de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise: Langue, Litt\u00e9rature, Soci\u00e9t\u00e9. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rizzo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Rizzo C (2016). Les Arts dans le Dictionnaire de l\u2019Acad\u00e9mie fran\u00e7aise au",
        "XIXe si\u00e8cle.. In: AA.VV.. (a cura di): De Broglie, Carr\u00e8re d'Encausse, Dotoli,",
        "Selvaggio,, Le Dictionnaire de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise: Langue, Litt\u00e9rature,",
        "Soci\u00e9t\u00e9. vol. 1, p. 143-161, ROMA:EDIZIONI UNIVERSITARIE ROMANE,",
        "ISBN: 978-88-6022-293-0, Cagliari, 30-04-16"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "219-232",
        "titolo": "La r\u00e9ception moderne de Sakountala au croisement des Arts et des Litt\u00e9ratures",
        "ISBN": [
          "978-3-8253-6670-4"
        ],
        "csp": "Universit\u00e4tsverlag Winter, ISBN: 978-3-8253-6670-4, Fribourg, 8-11 maggio 2013",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Ralph Haefenr, Mythographie in der Neuzeit. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rizzo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Rizzo C (2016). La r\u00e9ception moderne de Sakountala au croisement des",
        "Arts et des Litt\u00e9ratures. In: AA.VV.. (a cura di): Ralph Haefenr,",
        "Mythographie in der Neuzeit. p. 219-232, Universit\u00e4tsverlag Winter, ISBN:",
        "978-3-8253-6670-4, Fribourg, 8-11 maggio 2013"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "187-202",
        "titolo": "Arts, \u00e9critures, ventes aux ench\u00e8res au XIX si\u00e8cle: les Pr\u00e9faces aux catalogues",
        "ISBN": [
          "9782705691752"
        ],
        "csp": "PARIS:Hermann, ISBN: 9782705691752, Catania, 21-22 aprile 2015",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): V. Benzo, F. Costa, G. Dotoli, C. Rizzo, La Langue fran\u00e7aise et le march\u00e9 des Arts. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rizzo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Rizzo C (2016). Arts, \u00e9critures, ventes aux ench\u00e8res au XIX si\u00e8cle: les",
        "Pr\u00e9faces aux catalogues. In: AA.VV.. (a cura di): V. Benzo, F. Costa, G.",
        "Dotoli, C. Rizzo, La Langue fran\u00e7aise et le march\u00e9 des Arts. p. 187-202,",
        "PARIS:Hermann, ISBN: 9782705691752, Catania, 21-22 aprile 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-253",
        "titolo": "L\u2019Original et ses copies. Imitation et falsification entre Arts et \u00c9critures (1792-1910) . p",
        "ISBN": [
          "9782705691974"
        ],
        "csp": "PARIS:Hermann, ISBN: 9782705691974",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rizzo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Rizzo C (2016). L\u2019Original et ses copies. Imitation et falsification entre Arts",
        "et \u00c9critures (1792-1910) . p. 1-253, PARIS:Hermann, ISBN:",
        "9782705691974"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le \u2018Grand Sud\u2019 dans le Dictionnaire culturel de l\u2019Orientalisme : les interpr\u00e9tations de la M\u00e9diterran\u00e9e au XIX si\u00e8cle entre \u00e9criture et repr\u00e9sentations",
        "ISSN": [
          "2239-0626"
        ],
        "journal": "LES CAHIERS DU DICTIONNAIRE",
        "csp": "vol. 7, p. 205-216, ISSN: 2239-0626",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rizzo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rizzo C (2015). Le \u2018Grand Sud\u2019 dans le Dictionnaire culturel de",
        "l\u2019Orientalisme : les interpr\u00e9tations de la M\u00e9diterran\u00e9e au XIX si\u00e8cle entre",
        "\u00e9criture et repr\u00e9sentations. LES CAHIERS DU DICTIONNAIRE, vol. 7, p.",
        "205-216, ISSN: 2239-0626"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "581--592",
        "titolo": "Une Journ\u00e9e \u00e0 Palerme de Majid El Houssi",
        "ISBN": [
          "9782753541887"
        ],
        "csp": "PRESSES UNIVERSITAIRES de RENNES, ISBN: 9782753541887, Paris Est, novembre 2013",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): P. S. Diop, A. Vuillemin, Les Litt\u00e9ratures en langues fran\u00e7aises. Histoire, Mythes et cr\u00e9ation. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rizzo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Rizzo C (2015). Une Journ\u00e9e \u00e0 Palerme de Majid El Houssi. In: AA.VV.. (a",
        "cura di): P. S. Diop, A. Vuillemin, Les Litt\u00e9ratures en langues fran\u00e7aises.",
        "Histoire, Mythes et cr\u00e9ation. p. 581--592, PRESSES UNIVERSITAIRES de",
        "RENNES, ISBN: 9782753541887, Paris Est, novembre 2013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-248",
        "titolo": "Le collectionnisme au XIX si\u00e8cle. Th\u00e9ophile Gautier et les Pr\u00e9faces aux catalogues des ventes aux ench\u00e8res. p",
        "ISBN": [
          "9782343080796"
        ],
        "csp": "PARIS:L'Harmattan, ISBN: 9782343080796",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rizzo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Rizzo C (2015). Le collectionnisme au XIX si\u00e8cle. Th\u00e9ophile Gautier et les",
        "Pr\u00e9faces aux catalogues des ventes aux ench\u00e8res. p. 1-248,",
        "PARIS:L'Harmattan, ISBN: 9782343080796"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Th\u00e9ophile Gautier r\u00e9dacteur en chef de \u00ab L\u2019Artiste \u00bb: vers un Manifeste de l\u2019art total ",
        "ISSN": [
          "1974-157X"
        ],
        "journal": "STUDI COMPARATISTICI",
        "csp": "vol. N.13, p. 123-140, ISSN: 1974-157X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Rizzo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rizzo C (2014). Th\u00e9ophile Gautier r\u00e9dacteur en chef de \u00ab L\u2019Artiste \u00bb: vers",
        "un Manifeste de l\u2019art total . STUDI COMPARATISTICI, vol. N.13, p.",
        "123-140, ISSN: 1974-157X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tradurre Armand Godoy: Printemps e la versione di Gesualdo Bufalino ",
        "ISSN": [
          "1974-157X"
        ],
        "journal": "STUDI COMPARATISTICI",
        "csp": "vol. 14, p. 415-423, ISSN: 1974-157X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Rizzo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rizzo C (2014). Tradurre Armand Godoy: Printemps e la versione di",
        "Gesualdo Bufalino . STUDI COMPARATISTICI, vol. 14, p. 415-423, ISSN:",
        "1974-157X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "159-174",
        "titolo": "B\u00e2tir le th\u00e9\u00e2tre id\u00e9al: l'espace des Funambules",
        "ISBN": [
          "978-88-6806-020-6"
        ],
        "csp": "Fasano ( Bari):Schena Editore, ISBN: 978-88-6806-020-6",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Marchetti M, Martorana C, Rizzo C, Architectures-Architextures romantiques. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Rizzo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Rizzo C (2013). B\u00e2tir le th\u00e9\u00e2tre id\u00e9al: l'espace des Funambules. In: AA.VV..",
        "(a cura di): Marchetti M, Martorana C, Rizzo C, Architectures-Architextures",
        "romantiques. p. 159-174, Fasano ( Bari):Schena Editore, ISBN:",
        "978-88-6806-020-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-218",
        "titolo": "Il complesso di Th\u00e9nardier di Jos\u00e9 Pliya",
        "ISBN": [
          "9788822256522"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Olschki, ISBN: 9788822256522",
        "opera": "CETTINA RIZZO. Jos\u00e9 Pliya, Teatro - Testi e traduzioni, con inediti (1990-204) . vol. 1, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "RIZZO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RIZZO C (2007). Il complesso di Th\u00e9nardier di Jos\u00e9 Pliya. In: CETTINA",
        "RIZZO. Jos\u00e9 Pliya, Teatro - Testi e traduzioni, con inediti (1990-204) . vol.",
        "1, p. 195-218, FIRENZE:Olschki, ISBN: 9788822256522"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "337-349",
        "titolo": "Champfleury. Les pantomimes de Pierrot",
        "ISBN": [
          "2-7453-1329-0"
        ],
        "csp": "PARIS:Champion, ISBN: 2-7453-1329-0",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Gilles Bonnet, Champfleury \u00e9crivain chercheur. Atti del Convegno Champfleury-Bordeaux 22-5-03/ 24-05-03. vol. 1, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "RIZZO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RIZZO C (2006). Champfleury. Les pantomimes de Pierrot. In: AA. VV.. (a",
        "cura di): Gilles Bonnet, Champfleury \u00e9crivain chercheur. Atti del Convegno",
        "Champfleury-Bordeaux 22-5-03/ 24-05-03. vol. 1, p. 337-349,",
        "PARIS:Champion, ISBN: 2-7453-1329-0"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-194",
        "titolo": "Le Arti minori nei Contes di Champfleury. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "88-6067-009-8"
        ],
        "csp": "LUGANO:Lumi\u00e8res internationales, ISBN: 88-6067-009-8",
        "anno": "2006",
        "autori": "RIZZO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RIZZO C (2006). Le Arti minori nei Contes di Champfleury. vol. 1, p. 1-194,",
        "LUGANO:Lumi\u00e8res internationales, ISBN: 88-6067-009-8"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-310",
        "titolo": "'Masques et Visages' del Pierrot. La metamorfosi di un mito. p",
        "ISBN": [
          "88-86673-40-X"
        ],
        "csp": "CATANIA:CUECM, ISBN: 88-86673-40-X",
        "anno": "2003",
        "autori": "RIZZO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RIZZO C (2003). 'Masques et Visages' del Pierrot. La metamorfosi di un",
        "mito. p. 1-310, CATANIA:CUECM, ISBN: 88-86673-40-X"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/H1",
    "progr": "10428",
    "nome": "RIZZO Concettina",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato di redazione della Rivista di \"Studi Comparatistici\" SICL, dal 2016 Direttore della Collana \"Les introuvables\". Rari e Inediti, dal 2009",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizzazioni: Responsabile del progetto culturale \"Testo a fronte\"-incontri e seminari sulla traduzione letteraria Catania 2007-2011 Organizzazione del Convegno internazionale Architectures-Architextures romantiques, (insieme con M.Marchetti, M.T.Puleio, M.L.Scelfo) Benedettini, Catania 27-28-29 novembre 2008. Responsabile scientifico del convegno nazionale del LEND -Lingua e Nuova Didattica- a Catania, ottobre 2009. Coordinatrice del Convegno Dialogo tra discipline:C.L.I.L , Catania, aprile 2010. Membro del comitato organizzativo del Convegno L\u2019espace du Dictionnaire: expressions-impressions, Journ\u00e9es italiennes des Dictionnaires, Catania, 20-21 settembre, 2012 Responsabile e coordinatrice del Convegno UniLend Imparare a certificare: quali competenze per il docente, Catania, 22 ottobre 2012 Responsabile dell\u2019organizzazione del convegno SICL, insieme con M. Gabriella Adamo, Riviste e creativit\u00e0 tra Seicento e Ottocento, Messina- Catania, 4-5 giugno 2014 Responsabile dell\u2019organizzatrice del convegno (con V. Benzo e il Dipartimento di Economia dell\u2019Universit\u00e0 di Catania) La Langue fran\u00e7aise et le march\u00e9 de l\u2019art, 21-23 aprile 2015 Coordinatrice per l\u2019Universit\u00e0 di Catania del convegno: \u00ab L\u2019individu, le collectif, la communaut\u00e9 \u00bb dans les arts et les litt\u00e9ratures contemporaines de langue fran\u00e7aise et d\u2019ailleurs ; Feira de Santana, Br\u00e9sil, 11-15 giugno 2015 Partecipazioni a convegni Champfleury, Les pantomimes de Pierrot. Atti del Convegno Champfleury- Bordeaux 22-5-03/ 24-05-03 Th\u00e9ophile Gautier et les collections d\u2019\u0153uvres d\u2019art, Paris, 26-30 April 2006, Universit\u00e4tsverlag Winter, Heidelberg, 2010 Racines et identit\u00e9: La chanson de geste dans la construction de l'imaginaire europ\u00e9en, in Enseigner l'Europe, Banska Bystrica, settembre 2007. B\u00e2tir le Th\u00e9\u00e2tre Id\u00e9al: l\u2019espace de Funambules, convegno internazionale su Architectures-Architextures romantiques, Catania, 27-28-29 novembre 2008. \u00ab Le Dictionnaire \u00e0 l\u2019usage des connaisseurs qui ne s\u2019y connaissent pas \u00bb de Champfleury: Caricature et Collection, synonymies et diff\u00e9rences, in Gen\u00e8se du Dictionnaire, L\u2019 Aventure des synonymes, Actes des septi\u00e8mes journ\u00e9es italiennes des Dictionnaires, Universit\u00e9 de Messine, 2-4 d\u00e9cembre 2010. Le temps des objets. Curiosit\u00e9s et Bibelots ; repr\u00e9sentations litt\u00e9raires et \u00e9volutions linguistiques. Le Dictionnaire d\u2019Ernest Bosc, Bari 10-11 giugno 2011. L\u2019 Album sicilien di Emma Mahul : il testo poetico come memoria e testimonianza, in L\u2019Italia nell\u2019occhio dell\u2019Europa Torino, 5-9 settembre 2011. Le lexique bilingue des arts (fran\u00e7ais-italien/italien \u2013fran\u00e7ais): esth\u00e9tique litt\u00e9raire, critique d\u2019art, Bari 13-14 settembre 2011. Les Dictionnaires des arts d\u00e9coratifs entre XIX et XX si\u00e8cle : nouvelles perspectives et m\u00e9thode critique, Cosenza Universit\u00e0 della Calabria, 26-27 aprile 2012. Sakountala : L\u2019h\u00e9ritage de la mythologie indienne dans la litt\u00e9rature et l\u2019art au XIX si\u00e8cle, La Mythographie \u00e0 l\u2019\u00e2ge moderne, Friburgo, 8-11 maggio 2013, Universit\u00e0 di Friburgo Une journ\u00e9e \u00e0 Palerme de Majid el Houssi : Travers\u00e9es de terres et de cultures, Universit\u00e9 de Paris-Est, Colloque international, novembre 2013 Th\u00e9ophile Gautier r\u00e9dacteur en chef \u00e0 L\u2019Artiste : vers un manifeste de l\u2019art total, Convegno SICL, Messina-Catania, 4-5 giugno 2014 Arts, \u00e9critures, vente aux ench\u00e8res au XIX si\u00e8cle : les Pr\u00e9faces aux catalogues, Catania, 21-23 aprile 2015 Le \u2018Grand Sud\u2019 dans le Dictionnaire culturel de l\u2019Orientalisme : les interpr\u00e9tations de la M\u00e9diterran\u00e9e au XIX si\u00e8cle entre \u00e9criture et repr\u00e9sentations, in Les langues de la M\u00e9diterran\u00e9e, Journ\u00e9es des Dictionnaires, Salonicco, 1-3 giugno 2015 Incendies: dal testo di Wajdi Mouawad al film di Denis Villeneuve, in Lettori che vedono, spettatori che leggono, Bologna, 11-12 giugno 2015",
        "periodo": "dal 22-05-2003 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Soggiorni di ricerca e di collaborazione scientifica presso: Paris 3- Sorbonne nouvelle: Dipartimento di Italianistica, estate 2004; soggiorno di studi e ricerche sulla Traduzione letteraria Paris 1 -Sorbonne: Dipartimento di Studi sulla R\u00e9volution Fran\u00e7aise, estate 2009; soggiorno di studi e ricerche sulle Arti nel periodo della Rivoluzione francese Paris 12- Cr\u00e9teil: Soggiorni di collaborazione scientifica per l' Organizzazione del Doppio Titolo, 2015 Paris 3.-Sorbonne nouvelle: Dipartimento di Italianistica, Soggiorno di collaborazione per l' organizzazione del Doppio Titolo, 2016",
        "periodo": "dal 30-06-2004 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in Francesistica: attuali metodologie dell\u2019analisi del testo letterario- coordinatrice prof. M.T.Puleio. (1999-2009), Segretaria del Dottorato (1999-2009) Tutor di dottorato in Francesistica: Attuali metodologie dell\u2019analisi del testo letterario . (Universit\u00e0 degli Studi di Catania), per le seguenti tesi: 1-Stefana Squatrito: La fuga nei r\u00e9cits de jeunesse di Henri Bosco 2-Maria Cristina Pino: Le Sp\u00e9ronare di Alexandre Dumas: impressions de voyage et tecniche di scrittura 3-Adriana Bonforte: L\u2019Enchanteur di Ren\u00e9 Barjavel: Riscrittura ironica di un mito 4-Anna Maria Bognanno: La grande dame des Cara\u00efbes: Maryse Cond\u00e9 5-Angelica Brancato: Daniel Maximin : storia e scrittura 6-Jessica Hauf: De l\u2019\u00ab image-alchimie \u00bb et de l\u2019\u00ab image consommatrice \u00bb : Le si\u00e8cle de la photographie \u00e0 travers le regard de Nadar, Baudelaire et Delacroix 7-Raffaella Tedeschi: L\u2019impressionismo di Octave Mirbeau: un\u2019estetica del fluido. Tesi di dottorato in Cotutela con l\u2019Universit\u00e0 de Sohag, Facult\u00e9 des Lettres, D\u00e9partement de fran\u00e7ais : L'image du handicap\u00e9 dans Les Jours de Taha Hussein et Le cri de la mouette d'Emmanuelle Laborit: Etude compar\u00e9e Pr\u00e9sent\u00e9, par Saddam Mohammed Ahmed Khalil 1) Membro della Commissione di esami finali di Dottorato in Scienze della Traduzione, (coord. Paola Puccini), Universit\u00e0 di Bologna:-Candidata Flavia Iantorno: Titolo della tesi: Analisi delle traduzioni italiane dell\u2019Argent di Emile Zola con l\u2019ausilio di Taltac-Bologna Giugno 2012 2) Membro della commissione di esami finali di Dottorato : Cultures et Soci\u00e9t\u00e9s, Universit\u00e9 Paris-Est (D\u00e9cembre 2013) Candidat : Alessio Loreti, Titre de la Th\u00e8se : Les \u00e9crits des italiens de Tunisie (1896-1956) : Cultures, Identit\u00e9s et Exp\u00e9rimentations litt\u00e9raires. 3) Presidente della commissione di esami finali di Dottorato : Langues, Lettres et Arts, Universit\u00e9 d\u2019Aix-Marseille, Laboratoire CELAM Aix, (21 Novembre 2014) Candidat : Shin-Yi Chou, Titre de la Th\u00e8se : Les personnages f\u00e9minins dans \u00ab A la Recherche du temps perdu \u00bb de Proust. Etude men\u00e9e \u00e0 partir de Ren\u00e9 Girard et de Marcel Mauss; Tutor del dottorato di Cristina Mineo (2015 ad oggi) Titolo della tesi: Edizione critica del teatro di Jacques-Antoine R\u00e9v\u00e9roni Saint-Cyr.",
        "periodo": "dal 31-12-1999 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Coordinatrice italiana del Progetto di ricerca:\" L\u2019individu, le collectif, la communaut\u00e9 dans les arts et les litt\u00e9ratures contemporaines de langue fran\u00e7aise et d\u2019ailleurs\" ; In collaborazione con : Universidade Estadual Feira de Santana, Bahia, Brasil Universit\u00e9 de Cergy-Pontoise, Cergy, France Universit\u00e9 Paris-Est Cr\u00e9teil, France Universit\u00e9 Laval, Qu\u00e9bec Universit\u00e9 de Lubumbashi, RDC Universit\u00e9 St Thomas, Canada Universit\u00e0 di Catania, Italia UniversidadeFederal do Reconcavo, Cachoeira, Brasil",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 15-06-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Tradurre per la scena -Il teatro francofono contemporaneo. Progetto di traduzione e realizzazione scenica, in collaborazione con il gruppo di ricerca del dottorato di Francesistica dell\u2019Universit\u00e0 di Catania, la compagnia teatrale Statale 114, gli studenti della Facolt\u00e0 di Lettere e di Lingue, l'Ambasciata di Francia. (Progetto Face \u00e0 Face)",
        "periodo": "dal 01-01-2002 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro dei Gruppi di ricerca: Centre de recherche en Litt\u00e9rature compar\u00e9e, CRLC, Sorbonne IV dal 2014; Grelif, Paris XII, dal 2013; Centre d\u2019\u00c9tudes en Litt\u00e9ratures et Cultures franco-afro-am\u00e9ricaines \u2013 CELCFAAM et le NEC-N\u00facleo de Estudos canadenses (Centre d\u2019 \u00c9tudes canadiennes) dal 2013 ad oggi. Progetti europei: 1)Collaboratrice scientifica e responsabile dei seminari del progetto Comenius 2.1 \u201cISTEPEC\u201d, (2004-2007), progetto realizzatto con altre otto Universit\u00e0 europee. Titolo del progetto: Intercultural Studies in Teacher Education to promote European Citizenship. Nell\u2019ambito di questo progetto, \u00e8 stata promossa la mobilit\u00e0 dei futuri docenti di tutte le discipline, linguistiche e non linguistiche per gli anni 2005-2006. Responsabile del modulo di insegnamento \u201cLangues et Cultures: Vivre le quotidien dans une Europe d\u00e9mocratique\u201d tenuto per i corsisti europei a Catania dall\u201911 al 23 aprile 2005.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Progetti di interesse nazionale (P.R.I.N.): 1)Partecipazione al progetto di ricerca Prin 2000, coordinato dal Prof. G. Savoca: Letterature europee in Italia nel Novecento: poeti, critici, traduttori e riviste. Banche dati, lessici e studi. 2) Partecipazione al progetto Prin 2002, coordinato dal Prof. G. Savoca: Pratiche ed ermeneutica della traduzione nelle letteratura italiana moderna e contemporanea: poeti, traduttori, riviste. Banche dati, lessici e studi. 3) Coordinatrice nazionale progetto di ricerca Prin 2004: Scrittura e riscrittura, imitazione, traduzione e interpretazione nella letteratura italiana fra Sette e Novecento. 4) Partecipazione al Progetto Prin 2008, coordinato dal prof. Giovanni Dotoli: Lessicografia e meta lessicografia: dizionario bilingue. La costruzione di un nuovo dizionario bilingue Francese/Italiano Italiano/Francese e di nuovi dizionari di specialit\u00e0.\u00b0.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 30-10-2012"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "Organizzazione della scuola di lingua italiana per stranieri e dei corsi di formazione PLIDA all'interno dell'Associazione Dante Alighieri. Partecipazione al Comitato scientifico e responsabile dei corsi",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ]
  }
}