{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Farina A. (2016). Le portail lexicographique du Lessico plurilingue dei Beni",
        "Culturali, outil pour le professionnel, instrument de divulgation du savoir",
        "patrimonial et atelier didactique. PUBLIF@RUM, vol. 24, ISSN: 1824-7482"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Vizi e virt\u00f9 dei dizionari bilingui francese-italiano",
        "ISSN": [
          "2239-2920"
        ],
        "journal": "TRADURRE",
        "csp": "vol. 9, ISSN: 2239-2920",
        "anno": "2015",
        "autori": "Farina A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Farina A. (2015). Vizi e virt\u00f9 dei dizionari bilingui francese-italiano.",
        "TRADURRE, vol. 9, ISSN: 2239-2920"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "122-132",
        "titolo": "Guideline Proposal for the Description and Translation of Proper Nouns in a Multilingual Cultural Heritage Dictionary of Florence",
        "ISBN": [
          "9781443877947"
        ],
        "csp": "Newcastle:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 9781443877947",
        "opera": "Olga M. Karpova Faina I. Kartashkova. Life Beyond Dictionaries. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Farina A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Farina A. (2015). Guideline Proposal for the Description and Translation of",
        "Proper Nouns in a Multilingual Cultural Heritage Dictionary of Florence. In:",
        "Olga M. Karpova Faina I. Kartashkova. Life Beyond Dictionaries. p.",
        "122-132, Newcastle:Cambridge Scholars Publishing, ISBN:",
        "9781443877947"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-57",
        "titolo": "Un parcours du combattant : la recherche de traductions de la \"langue de l'art\" dans les ressources lexicographiques et terminologiques. L'exemple de tempera et guazzo",
        "ISBN": [
          "9788867414482"
        ],
        "csp": "PISA:Pisa University Press, ISBN: 9788867414482",
        "opera": "Elena Carpi. Prospettive multilingue e interdisciplinari nel discorso specialistico. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Farina A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Farina A. (2015). Un parcours du combattant : la recherche de traductions",
        "de la \"langue de l'art\" dans les ressources lexicographiques et",
        "terminologiques. L'exemple de tempera et guazzo. In: Elena Carpi.",
        "Prospettive multilingue e interdisciplinari nel discorso specialistico. p.",
        "33-57, PISA:Pisa University Press, ISBN: 9788867414482"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-82",
        "titolo": "Les mots et les cultures francophones dans les dictionnaires g\u00e9n\u00e9raux du fran\u00e7ais",
        "ISBN": [
          "9782745328762"
        ],
        "csp": "Parigi:HONORE CHAMPION, ISBN: 9782745328762",
        "opera": "A.Farina V.Zotti. LA VARIATION LEXICALE DES FRAN\u00c7AIS. DICTIONNAIRES, BASES DE DONN\u00c9ES, CORPUS. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A.Farina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.Farina (2014). Les mots et les cultures francophones dans les",
        "dictionnaires g\u00e9n\u00e9raux du fran\u00e7ais. In: A.Farina V.Zotti. LA VARIATION",
        "LEXICALE DES FRAN\u00c7AIS. DICTIONNAIRES, BASES DE DONN\u00c9ES,",
        "CORPUS. p. 57-82, Parigi:HONORE CHAMPION, ISBN: 9782745328762"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-66",
        "titolo": "Descrivere e tradurre il patrimonio gastronomico italiano: le proposte del Lessico plurilingue dei Beni Culturali",
        "ISBN": [
          "9788891710963"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891710963",
        "opera": "F. Chessa C. De Giovanni. La terminologia dell'agroalimentare. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A.Farina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.Farina (2014). Descrivere e tradurre il patrimonio gastronomico italiano:",
        "le proposte del Lessico plurilingue dei Beni Culturali. In: F. Chessa C. De",
        "Giovanni. La terminologia dell'agroalimentare. p. 55-66, Milano:Franco",
        "Angeli, ISBN: 9788891710963"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-132",
        "titolo": "Les marques d'usage dans les dictionnaires monolignues fran\u00e7ais: l'exemple du Petit Robert",
        "ISBN": [
          "9783732900008"
        ],
        "csp": "Berlino:Frank & Timme, ISBN: 9783732900008",
        "opera": "M.Heinz. Les s\u00e9miotiques des dictionnaires. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A.Farina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.Farina (2014). Les marques d'usage dans les dictionnaires monolignues",
        "fran\u00e7ais: l'exemple du Petit Robert. In: M.Heinz. Les s\u00e9miotiques des",
        "dictionnaires. p. 111-132, Berlino:Frank & Timme, ISBN: 9783732900008"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "11-16",
        "titolo": "Introduction",
        "ISBN": [
          "9782745328762"
        ],
        "csp": "Parigi:HONORE CHAMPION, ISBN: 9782745328762",
        "opera": "A.Farina V.Zotti. LA VARIATION LEXICALE DES FRAN\u00c7AIS. DICTIONNAIRES, BASES DE DONN\u00c9ES, CORPUS. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A.Farina, V.Zotti"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "A.Farina, V.Zotti (2014). Introduction. In: A.Farina V.Zotti. LA VARIATION",
        "LEXICALE DES FRAN\u00c7AIS. DICTIONNAIRES, BASES DE DONN\u00c9ES,",
        "CORPUS. p. 11-16, Parigi:HONORE CHAMPION, ISBN: 9782745328762"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "500-509",
        "titolo": "Un portale per la comunicazione e la divulgazione del patrimonio culturale: progettare un lessico multilingue dei beni culturali on-line",
        "ISBN": [
          "9788890915888"
        ],
        "csp": "Roma:EDIZIONI SCIENTIFICHE FIDEI SIGNA, ISBN: 9788890915888",
        "opera": "Aleksandra Filipovic Williams Troiano. Strategie e Programmazione della Conservazione e Trasmissibilit\u00e0 del Patrimonio Culturale. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Annick Farina, Marcello Garzaniti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Annick Farina, Marcello Garzaniti (2013). Un portale per la comunicazione",
        "e la divulgazione del patrimonio culturale: progettare un lessico multilingue",
        "dei beni culturali on-line. In: Aleksandra Filipovic Williams Troiano.",
        "Strategie e Programmazione della Conservazione e Trasmissibilit\u00e0 del",
        "Patrimonio Culturale. p. 500-509, Roma:EDIZIONI SCIENTIFICHE FIDEI",
        "SIGNA, ISBN: 9788890915888"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Les \"realia francophones\" dans les dictionnaires: le mod\u00e8le d'une traduction exotisante",
        "ISSN": [
          "0071-190X"
        ],
        "journal": "ETUDES DE LINGUISTIQUE APPLIQU\u00c9E",
        "csp": "vol. 1, p. 465-478, ISSN: 0071-190X",
        "anno": "2012",
        "autori": "A.Farina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A.Farina (2012). Les \"realia francophones\" dans les dictionnaires: le",
        "mod\u00e8le d'une traduction exotisante. ETUDES DE LINGUISTIQUE",
        "APPLIQU\u00c9E, vol. 1, p. 465-478, ISSN: 0071-190X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "281-302",
        "titolo": "Le traitement des mots d\u2019une culture non partag\u00e9e dans le dictionnaire bilingue: le lexique r\u00e9volutionnaire dans les dictionnaires fran\u00e7ais-italien",
        "ISBN": [
          "9788864641591"
        ],
        "csp": "VERONA:QuiEdit, ISBN: 9788864641591",
        "opera": "Pierluigi Ligas Paolo Frassi. Lexiques Identit\u00e9s Cultures. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Farina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Farina (2012). Le traitement des mots d\u2019une culture non partag\u00e9e dans",
        "le dictionnaire bilingue: le lexique r\u00e9volutionnaire dans les dictionnaires",
        "fran\u00e7ais-italien. In: Pierluigi Ligas Paolo Frassi. Lexiques Identit\u00e9s Cultures.",
        "p. 281-302, VERONA:QuiEdit, ISBN: 9788864641591"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "293-314",
        "titolo": "L'Italien dans l'Encyclop\u00e9die de Diderot et d'Alembert",
        "ISBN": [
          "9788860555021"
        ],
        "csp": "Firenze:Alinea, ISBN: 9788860555021",
        "opera": "M.G.Profeti. Giudizi e Pregiudizi. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A.Farina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.Farina (2010). L'Italien dans l'Encyclop\u00e9die de Diderot et d'Alembert. In:",
        "M.G.Profeti. Giudizi e Pregiudizi. p. 293-314, Firenze:Alinea, ISBN:",
        "9788860555021"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-96",
        "titolo": "L\u00b4utilisation des marques lexicographiques au Qu\u00e9bec: un choix politique",
        "ISBN": [
          "9788884203557"
        ],
        "csp": "UDINE:Forum Editrice Universitaria Udinese, ISBN: 9788884203557",
        "opera": "S. Cappello M. Conenna. Dizionari - Dictionnaires \u2013 Dictionaries. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. FARINA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. FARINA (2010). L\u00b4utilisation des marques lexicographiques au Qu\u00e9bec:",
        "un choix politique. In: S. Cappello M. Conenna. Dizionari - Dictionnaires \u2013",
        "Dictionaries. p. 75-96, UDINE:Forum Editrice Universitaria Udinese, ISBN:",
        "9788884203557"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "245-264",
        "titolo": "Probl\u00e8mes de traitement des \u00ab pragmat\u00e8mes \u00bb dans les dictionnaires bilingues",
        "ISBN": [
          "9783865962003"
        ],
        "csp": "Berlino:Frank & Timme, ISBN: 9783865962003",
        "opera": "M. Heinz. Le dictionnaire ma\u00eetre de langue. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. FARINA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. FARINA (2009). Probl\u00e8mes de traitement des \u00ab pragmat\u00e8mes \u00bb dans les",
        "dictionnaires bilingues. In: M. Heinz. Le dictionnaire ma\u00eetre de langue. p.",
        "245-264, Berlino:Frank & Timme, ISBN: 9783865962003"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Les mots de la marine : laiss\u00e9s-pour-compte de nos dictionnaires bilingues",
        "ISSN": [
          "1776-2650"
        ],
        "journal": "CAHIERS PARISIENS",
        "csp": "vol. 4, p. 69-80, ISSN: 1776-2650",
        "anno": "2008",
        "autori": "A.Farina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A.Farina (2008). Les mots de la marine : laiss\u00e9s-pour-compte de nos",
        "dictionnaires bilingues. CAHIERS PARISIENS, vol. 4, p. 69-80, ISSN:",
        "1776-2650"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-42",
        "titolo": "Des lumi\u00e8res pour les femmes ? Du soi-disant discours scientifique \u00e0 l\u2019usage exclusif des femmes au XVIIIe si\u00e8cle",
        "ISBN": [
          "9783631579640"
        ],
        "csp": "Francoforte:Peter Lang, ISBN: 9783631579640",
        "opera": "U.Reutner S.Schwarze. Le style, c'est l'homme. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A.Farina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.Farina (2008). Des lumi\u00e8res pour les femmes ? Du soi-disant discours",
        "scientifique \u00e0 l\u2019usage exclusif des femmes au XVIIIe si\u00e8cle. In: U.Reutner",
        "S.Schwarze. Le style, c'est l'homme. p. 23-42, Francoforte:Peter Lang,",
        "ISBN: 9783631579640"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "906-907",
        "titolo": "Anonimo Dizionario per immagini francese",
        "ISBN": [
          "9783039115174"
        ],
        "csp": "Bern:Peter Lang, ISBN: 9783039115174",
        "opera": "J.Lillo. Quattro secoli di lessicografia italo-francese: repertorio analitico di dizionari bilingui. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A.Farina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.Farina (2008). Anonimo Dizionario per immagini francese. In: J.Lillo.",
        "Quattro secoli di lessicografia italo-francese: repertorio analitico di dizionari",
        "bilingui. p. 906-907, Bern:Peter Lang, ISBN: 9783039115174"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "219-235",
        "titolo": "Dans quel sens prendre l\u2019histoire? Filiations s\u00e9mantiques et dictionnaires bilingues",
        "ISBN": [
          "9782357550155"
        ],
        "csp": "Parigi:Alain Baudry & Cie, ISBN: 9782357550155",
        "opera": "G.Dotoli;G. Papoff. Du sens des mots : le r\u00e9seau s\u00e9mantique des dictionnaires. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A.Farina, A. Dalen\u00e7on"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.Farina, A. Dalen\u00e7on (2008). Dans quel sens prendre l\u2019histoire? Filiations",
        "s\u00e9mantiques et dictionnaires bilingues. In: G.Dotoli;G. Papoff. Du sens des",
        "mots : le r\u00e9seau s\u00e9mantique des dictionnaires. p. 219-235, Parigi:Alain",
        "Baudry & Cie, ISBN: 9782357550155"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-196",
        "titolo": "Cdrom et lexicographie bilingue",
        "ISBN": [
          "9788876990847"
        ],
        "csp": "Monza:Polimetrica International Scientific Publisher., ISBN: 9788876990847",
        "opera": "M.Colombo;M.Barsi. Lexicographie et lexicologie historiques. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A.Farina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.Farina (2008). Cdrom et lexicographie bilingue. In: M.Colombo;M.Barsi.",
        "Lexicographie et lexicologie historiques. p. 173-196, Monza:Polimetrica",
        "International Scientific Publisher., ISBN: 9788876990847"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "578-579",
        "titolo": "Michele de Lorenzo Vocabolario tecnico industriale italiano francese",
        "ISBN": [
          "9783039115174"
        ],
        "csp": "Bern:Peter Lang, ISBN: 9783039115174",
        "opera": "J.Lillo. Quattro secoli di lessicografia italo-francese: repertorio analitico di dizionari bilingui. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A.Farina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.Farina (2008). Michele de Lorenzo Vocabolario tecnico industriale italiano",
        "francese. In: J.Lillo. Quattro secoli di lessicografia italo-francese: repertorio",
        "analitico di dizionari bilingui. p. 578-579, Bern:Peter Lang, ISBN:",
        "9783039115174"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "831-833",
        "titolo": "Ettore Zelioli, Fran\u00e7ois Baruchello, Giovanna Ferraguti, Dictionnaire collins fran\u00e7ais italien",
        "ISBN": [
          "9783039115174"
        ],
        "csp": "Bern:Peter Lang, ISBN: 9783039115174",
        "opera": "J.Lillo. Quattro secoli di lessicografia italo-francese: repertorio analitico di dizionari bilingui. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A.Farina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.Farina (2008). Ettore Zelioli, Fran\u00e7ois Baruchello, Giovanna Ferraguti,",
        "Dictionnaire collins fran\u00e7ais italien. In: J.Lillo. Quattro secoli di lessicografia",
        "italo-francese: repertorio analitico di dizionari bilingui. p. 831-833,",
        "Bern:Peter Lang, ISBN: 9783039115174"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "728-729",
        "titolo": "Renzo Denti Dictionnaire technique fran\u00e7ais italien",
        "ISBN": [
          "9783039115174"
        ],
        "csp": "Bern:Peter Lang, ISBN: 9783039115174",
        "opera": "J.Lillo. Quattro secoli di lessicografia italo-francese: repertorio analitico di dizionari bilingui. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A.Farina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.Farina (2008). Renzo Denti Dictionnaire technique fran\u00e7ais italien. In:",
        "J.Lillo. Quattro secoli di lessicografia italo-francese: repertorio analitico di",
        "dizionari bilingui. p. 728-729, Bern:Peter Lang, ISBN: 9783039115174"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "332-334",
        "titolo": "Giuseppe Parilli vocabolario militare di marineria francese italiano",
        "ISBN": [
          "9783039115174"
        ],
        "csp": "Bern:Peter Lang, ISBN: 9783039115174",
        "opera": "J.Lillo. Quattro secoli di lessicografia italo-francese: repertorio analitico di dizionari bilingui. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A.Farina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.Farina (2008). Giuseppe Parilli vocabolario militare di marineria francese",
        "italiano. In: J.Lillo. Quattro secoli di lessicografia italo-francese: repertorio",
        "analitico di dizionari bilingui. p. 332-334, Bern:Peter Lang, ISBN:",
        "9783039115174"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "845-846",
        "titolo": "Claude Margueron, Gianfranco Folena, H\u00e9l\u00e8ne Houssemaine-Florent, Monique Bagaini, Dictionnaire fran\u00e7ais italien Apollo",
        "ISBN": [
          "9783039115174"
        ],
        "csp": "Bern:Peter Lang, ISBN: 9783039115174",
        "opera": "J.Lillo. Quattro secoli di lessicografia italo-francese: repertorio analitico di dizionari bilingui. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A.Farina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.Farina (2008). Claude Margueron, Gianfranco Folena, H\u00e9l\u00e8ne",
        "Houssemaine-Florent, Monique Bagaini, Dictionnaire fran\u00e7ais italien Apollo.",
        "In: J.Lillo. Quattro secoli di lessicografia italo-francese: repertorio analitico",
        "di dizionari bilingui. p. 845-846, Bern:Peter Lang, ISBN: 9783039115174"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "827-828",
        "titolo": "Raoul Boch, Giovanna Alessandrello Vitale, Elio de Domenico, Carla Salvioni Boch, Il Boch Minore dizionario francese italiano italiano francese",
        "ISBN": [
          "9783039115174"
        ],
        "csp": "Bern:Peter Lang, ISBN: 9783039115174",
        "opera": "J.Lillo. Quattro secoli di lessicografia italo-francese: repertorio analitico di dizionari bilingui. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A.Farina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.Farina (2008). Raoul Boch, Giovanna Alessandrello Vitale, Elio de",
        "Domenico, Carla Salvioni Boch, Il Boch Minore dizionario francese italiano",
        "italiano francese. In: J.Lillo. Quattro secoli di lessicografia italo-francese:",
        "repertorio analitico di dizionari bilingui. p. 827-828, Bern:Peter Lang, ISBN:",
        "9783039115174"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lingua e identit\u00e0: il dilemma del joual durante la \u201cRivoluzione tranquilla\u201d.",
        "ISSN": [
          "1120-3420"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STUDI CANADESI",
        "csp": "vol. 20, p. 105-111, ISSN: 1120-3420",
        "anno": "2007",
        "autori": "A.Farina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A.Farina (2007). Lingua e identit\u00e0: il dilemma del joual durante la",
        "\u201cRivoluzione tranquilla\u201d.. RIVISTA DI STUDI CANADESI, vol. 20, p.",
        "105-111, ISSN: 1120-3420"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-228",
        "titolo": "Les marques de domaine dans les dictionnaires bilingues g\u00e9n\u00e9raux fran\u00e7ais-italien. L\u2019exemple du vocabulaire de la m\u00e9decine",
        "ISBN": [
          "9788882297305"
        ],
        "csp": "Fasano:Schena, ISBN: 9788882297305",
        "opera": "G.Dotoli. L\u2019architecture du dictionnaire bilingue et le m\u00e9tier du lexicographe,. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. FARINA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. FARINA (2007). Les marques de domaine dans les dictionnaires",
        "bilingues g\u00e9n\u00e9raux fran\u00e7ais-italien. L\u2019exemple du vocabulaire de la",
        "m\u00e9decine. In: G.Dotoli. L\u2019architecture du dictionnaire bilingue et le m\u00e9tier",
        "du lexicographe,. p. 215-228, Fasano:Schena, ISBN: 9788882297305"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-85",
        "titolo": "La femme dans l\u2019Encyclop\u00e9die de Diderot et d\u2019Alembert",
        "ISBN": [
          "9788884537010"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788884537010",
        "opera": "A.Farina. Des Mots et des femmes: rencontres linguistiques. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. FARINA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. FARINA (2007). La femme dans l\u2019Encyclop\u00e9die de Diderot et d\u2019Alembert.",
        "In: A.Farina. Des Mots et des femmes: rencontres linguistiques. p. 73-85,",
        "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788884537010"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-8",
        "titolo": "Avant Propos",
        "ISBN": [
          "9788884537010"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788884537010",
        "opera": "A. FARINA R. RAUS. Des Mots et des Femmes. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. Farina"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "A. Farina (2007). Avant Propos. In: A. FARINA R. RAUS. Des Mots et des",
        "Femmes. p. 7-8, FIRENZE:Firenze University Press, ISBN:",
        "9788884537010"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Toponomastique et lexicographie bilingue: le cas des dictionnaires fran\u00e7ais-italien",
        "ISSN": [
          "1124-8890"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI ONOMASTICA",
        "csp": "vol. 2, p. 179-192, ISSN: 1124-8890",
        "anno": "2006",
        "autori": "A.Farina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A.Farina (2006). Toponomastique et lexicographie bilingue: le cas des",
        "dictionnaires fran\u00e7ais-italien. RIVISTA ITALIANA DI ONOMASTICA, vol. 2,",
        "p. 179-192, ISSN: 1124-8890"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-164",
        "titolo": "Traduction de syntagmes fig\u00e9s ou de grande fr\u00e9quence : pour une utilisation dynamique des ressources lexicales sur support \u00e9lectronique (domaine fran\u00e7ais-italien)",
        "ISBN": [
          "9788876990489"
        ],
        "csp": "Monza:Polimetrica International Scientific Publisher, ISBN: 9788876990489",
        "opera": "F.San Vincente. Lessicografia bilingue e traduzione : metodi, strumenti, approcci attuali. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. FARINA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. FARINA (2006). Traduction de syntagmes fig\u00e9s ou de grande fr\u00e9quence",
        ": pour une utilisation dynamique des ressources lexicales sur support",
        "\u00e9lectronique (domaine fran\u00e7ais-italien). In: F.San Vincente. Lessicografia",
        "bilingue e traduzione : metodi, strumenti, approcci attuali. p. 149-164,",
        "Monza:Polimetrica International Scientific Publisher, ISBN: 9788876990489"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "317-323",
        "titolo": "Pour la constitution de v\u00e9ritables dictionnaires bilingues francophones: des \u00e9carts culturels aux cultures partag\u00e9es",
        "ISBN": [
          "9788882296148"
        ],
        "csp": "Fasano:Schena Editore:Viale Stazione 177, 72015 Fasano Italy:011 39 080 4414681, EMAIL: grafischen@puglianet.it, Fax: 011 39 080 4426690, 011 39 80 714690, ISBN: 9788882296148",
        "opera": "G. Dotoli. Canada: le rotte della libert\u00e0. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. FARINA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. FARINA (2006). Pour la constitution de v\u00e9ritables dictionnaires bilingues",
        "francophones: des \u00e9carts culturels aux cultures partag\u00e9es. In: G. Dotoli.",
        "Canada: le rotte della libert\u00e0. p. 317-323, Fasano:Schena Editore:Viale",
        "Stazione 177, 72015 Fasano Italy:011 39 080 4414681, EMAIL:",
        "grafischen@puglianet.it, Fax: 011 39 080 4426690, 011 39 80 714690,",
        "ISBN: 9788882296148"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. FARINA (2002). F\u00e9minisme et dictionnaires qu\u00e9b\u00e9cois : des femmes",
        "reconstruites dans des d\u00e9finitions politiquement correctes. LE FRAN\u00c7AIS",
        "MODERNE, vol. 1, p. 79-86, ISSN: 0015-9409"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-445",
        "titolo": "Dictionnaires de langue fran\u00e7aise du Canada. Lexicographie et soci\u00e9t\u00e9 au Qu\u00e9bec. p",
        "ISBN": [
          "9782745304834"
        ],
        "csp": "PARIS:Honor\u00e9 Champion, ISBN: 9782745304834",
        "anno": "2001",
        "autori": "A. FARINA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. FARINA (2001). Dictionnaires de langue fran\u00e7aise du Canada.",
        "Lexicographie et soci\u00e9t\u00e9 au Qu\u00e9bec. p. 1-445, PARIS:Honor\u00e9 Champion,",
        "ISBN: 9782745304834"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Farina A. (2016). Le portail lexicographique du Lessico plurilingue dei Beni",
        "Culturali, outil pour le professionnel, instrument de divulgation du savoir",
        "patrimonial et atelier didactique. PUBLIF@RUM, vol. 24, ISSN: 1824-7482"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-57",
        "titolo": "Un parcours du combattant : la recherche de traductions de la \"langue de l'art\" dans les ressources lexicographiques et terminologiques. L'exemple de tempera et guazzo",
        "ISBN": [
          "9788867414482"
        ],
        "csp": "PISA:Pisa University Press, ISBN: 9788867414482",
        "opera": "Elena Carpi. Prospettive multilingue e interdisciplinari nel discorso specialistico. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Farina A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Farina A. (2015). Un parcours du combattant : la recherche de traductions",
        "de la \"langue de l'art\" dans les ressources lexicographiques et",
        "terminologiques. L'exemple de tempera et guazzo. In: Elena Carpi.",
        "Prospettive multilingue e interdisciplinari nel discorso specialistico. p.",
        "33-57, PISA:Pisa University Press, ISBN: 9788867414482"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "122-132",
        "titolo": "Guideline Proposal for the Description and Translation of Proper Nouns in a Multilingual Cultural Heritage Dictionary of Florence",
        "ISBN": [
          "9781443877947"
        ],
        "csp": "Newcastle:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 9781443877947",
        "opera": "Olga M. Karpova Faina I. Kartashkova. Life Beyond Dictionaries. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Farina A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Farina A. (2015). Guideline Proposal for the Description and Translation of",
        "Proper Nouns in a Multilingual Cultural Heritage Dictionary of Florence. In:",
        "Olga M. Karpova Faina I. Kartashkova. Life Beyond Dictionaries. p.",
        "122-132, Newcastle:Cambridge Scholars Publishing, ISBN:",
        "9781443877947"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-132",
        "titolo": "Les marques d'usage dans les dictionnaires monolignues fran\u00e7ais: l'exemple du Petit Robert",
        "ISBN": [
          "9783732900008"
        ],
        "csp": "Berlino:Frank & Timme, ISBN: 9783732900008",
        "opera": "M.Heinz. Les s\u00e9miotiques des dictionnaires. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A.Farina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.Farina (2014). Les marques d'usage dans les dictionnaires monolignues",
        "fran\u00e7ais: l'exemple du Petit Robert. In: M.Heinz. Les s\u00e9miotiques des",
        "dictionnaires. p. 111-132, Berlino:Frank & Timme, ISBN: 9783732900008"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-66",
        "titolo": "Descrivere e tradurre il patrimonio gastronomico italiano: le proposte del Lessico plurilingue dei Beni Culturali",
        "ISBN": [
          "9788891710963"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891710963",
        "opera": "F. Chessa C. De Giovanni. La terminologia dell'agroalimentare. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A.Farina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.Farina (2014). Descrivere e tradurre il patrimonio gastronomico italiano:",
        "le proposte del Lessico plurilingue dei Beni Culturali. In: F. Chessa C. De",
        "Giovanni. La terminologia dell'agroalimentare. p. 55-66, Milano:Franco",
        "Angeli, ISBN: 9788891710963"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-82",
        "titolo": "Les mots et les cultures francophones dans les dictionnaires g\u00e9n\u00e9raux du fran\u00e7ais",
        "ISBN": [
          "9782745328762"
        ],
        "csp": "Parigi:HONORE CHAMPION, ISBN: 9782745328762",
        "opera": "A.Farina V.Zotti. LA VARIATION LEXICALE DES FRAN\u00c7AIS. DICTIONNAIRES, BASES DE DONN\u00c9ES, CORPUS. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A.Farina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.Farina (2014). Les mots et les cultures francophones dans les",
        "dictionnaires g\u00e9n\u00e9raux du fran\u00e7ais. In: A.Farina V.Zotti. LA VARIATION",
        "LEXICALE DES FRAN\u00c7AIS. DICTIONNAIRES, BASES DE DONN\u00c9ES,",
        "CORPUS. p. 57-82, Parigi:HONORE CHAMPION, ISBN: 9782745328762"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Les \"realia francophones\" dans les dictionnaires: le mod\u00e8le d'une traduction exotisante",
        "ISSN": [
          "0071-190X"
        ],
        "journal": "ETUDES DE LINGUISTIQUE APPLIQU\u00c9E",
        "csp": "vol. 1, p. 465-478, ISSN: 0071-190X",
        "anno": "2012",
        "autori": "A.Farina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A.Farina (2012). Les \"realia francophones\" dans les dictionnaires: le",
        "mod\u00e8le d'une traduction exotisante. ETUDES DE LINGUISTIQUE",
        "APPLIQU\u00c9E, vol. 1, p. 465-478, ISSN: 0071-190X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "281-302",
        "titolo": "Le traitement des mots d\u2019une culture non partag\u00e9e dans le dictionnaire bilingue: le lexique r\u00e9volutionnaire dans les dictionnaires fran\u00e7ais-italien",
        "ISBN": [
          "9788864641591"
        ],
        "csp": "VERONA:QuiEdit, ISBN: 9788864641591",
        "opera": "Pierluigi Ligas Paolo Frassi. Lexiques Identit\u00e9s Cultures. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Farina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Farina (2012). Le traitement des mots d\u2019une culture non partag\u00e9e dans",
        "le dictionnaire bilingue: le lexique r\u00e9volutionnaire dans les dictionnaires",
        "fran\u00e7ais-italien. In: Pierluigi Ligas Paolo Frassi. Lexiques Identit\u00e9s Cultures.",
        "p. 281-302, VERONA:QuiEdit, ISBN: 9788864641591"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "293-314",
        "titolo": "L'Italien dans l'Encyclop\u00e9die de Diderot et d'Alembert",
        "ISBN": [
          "9788860555021"
        ],
        "csp": "Firenze:Alinea, ISBN: 9788860555021",
        "opera": "M.G.Profeti. Giudizi e Pregiudizi. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A.Farina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.Farina (2010). L'Italien dans l'Encyclop\u00e9die de Diderot et d'Alembert. In:",
        "M.G.Profeti. Giudizi e Pregiudizi. p. 293-314, Firenze:Alinea, ISBN:",
        "9788860555021"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "245-264",
        "titolo": "Probl\u00e8mes de traitement des \u00ab pragmat\u00e8mes \u00bb dans les dictionnaires bilingues",
        "ISBN": [
          "9783865962003"
        ],
        "csp": "Berlino:Frank & Timme, ISBN: 9783865962003",
        "opera": "M. Heinz. Le dictionnaire ma\u00eetre de langue. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. FARINA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. FARINA (2009). Probl\u00e8mes de traitement des \u00ab pragmat\u00e8mes \u00bb dans les",
        "dictionnaires bilingues. In: M. Heinz. Le dictionnaire ma\u00eetre de langue. p.",
        "245-264, Berlino:Frank & Timme, ISBN: 9783865962003"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "En voiture, Simone ! Nos articles ont fait Gilles. Nomi personali e dizionari",
        "ISSN": [
          "1124-8890"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI ONOMASTICA",
        "csp": "vol. Lessicografia e onomastica 2, p. 497-510, ISSN: 1124-8890",
        "anno": "2008",
        "autori": "A.Farina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A.Farina (2008). En voiture, Simone ! Nos articles ont fait Gilles. Nomi",
        "personali e dizionari. RIVISTA ITALIANA DI ONOMASTICA, vol.",
        "Lessicografia e onomastica 2, p. 497-510, ISSN: 1124-8890"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-196",
        "titolo": "Cdrom et lexicographie bilingue",
        "ISBN": [
          "9788876990847"
        ],
        "csp": "Monza:Polimetrica International Scientific Publisher., ISBN: 9788876990847",
        "opera": "M.Colombo;M.Barsi. Lexicographie et lexicologie historiques. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A.Farina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.Farina (2008). Cdrom et lexicographie bilingue. In: M.Colombo;M.Barsi.",
        "Lexicographie et lexicologie historiques. p. 173-196, Monza:Polimetrica",
        "International Scientific Publisher., ISBN: 9788876990847"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-85",
        "titolo": "La femme dans l\u2019Encyclop\u00e9die de Diderot et d\u2019Alembert",
        "ISBN": [
          "9788884537010"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788884537010",
        "opera": "A.Farina. Des Mots et des femmes: rencontres linguistiques. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. FARINA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. FARINA (2007). La femme dans l\u2019Encyclop\u00e9die de Diderot et d\u2019Alembert.",
        "In: A.Farina. Des Mots et des femmes: rencontres linguistiques. p. 73-85,",
        "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788884537010"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-164",
        "titolo": "Traduction de syntagmes fig\u00e9s ou de grande fr\u00e9quence : pour une utilisation dynamique des ressources lexicales sur support \u00e9lectronique (domaine fran\u00e7ais-italien)",
        "ISBN": [
          "9788876990489"
        ],
        "csp": "Monza:Polimetrica International Scientific Publisher, ISBN: 9788876990489",
        "opera": "F.San Vincente. Lessicografia bilingue e traduzione : metodi, strumenti, approcci attuali. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. FARINA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. FARINA (2006). Traduction de syntagmes fig\u00e9s ou de grande fr\u00e9quence",
        ": pour une utilisation dynamique des ressources lexicales sur support",
        "\u00e9lectronique (domaine fran\u00e7ais-italien). In: F.San Vincente. Lessicografia",
        "bilingue e traduzione : metodi, strumenti, approcci attuali. p. 149-164,",
        "Monza:Polimetrica International Scientific Publisher, ISBN: 9788876990489"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-445",
        "titolo": "Dictionnaires de langue fran\u00e7aise du Canada. Lexicographie et soci\u00e9t\u00e9 au Qu\u00e9bec. p",
        "ISBN": [
          "9782745304834"
        ],
        "csp": "PARIS:Honor\u00e9 Champion, ISBN: 9782745304834",
        "anno": "2001",
        "autori": "A. FARINA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. FARINA (2001). Dictionnaires de langue fran\u00e7aise du Canada.",
        "Lexicographie et soci\u00e9t\u00e9 au Qu\u00e9bec. p. 1-445, PARIS:Honor\u00e9 Champion,",
        "ISBN: 9782745304834"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/H1",
    "progr": "16952",
    "nome": "FARINA Annick",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico e editoriale della rivista Quaderni di Donne & Ricerca, Torino",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato permanente di lettura della rivista Synergies Italie, GERFLINT, Torino",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della Rivista Chimera: journal of romance corpora and linguistic studies, https://revistas.uam.es/chimera",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione di un comitato scientifico per una futura collana Lessico dei Beni Culturali presso la Firenze University Press (gi\u00e0 approvata dal comitato di direzione della FUP in maggio 2016). In corso la preparazione dei 4 primi volumi della collana (open access) : \"Le guide touristique: lieu de rencontre entre lexique et images du Patrimoine/ La guida turistica: luogo d'incontro fra lessico e immagini dei Beni Culturali\", vol. 1 direzione Annick Farina, Carolina Flinz e Elena Carpi; vol. 2 direzione Gloria Cappelli e Rachele Raus; \"Past in present: The Language of heritage/ Le pass\u00e9 dans le pr\u00e9sent: la langue du patrimoine\", direzione: Christina Samson e Annick Farina; \"Strumenti e applicazioni per la divulgazione del patrimonio linguistico e culturale\" direzione: Valeria Zotti e Ana Pano.",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "relatrice: \"Dictionnaires \u00e9lectroniques et dictionnaires humains : originalit\u00e9 et particularit\u00e9s d'un dictionnaire \u00e9lectronique comparatif des fran\u00e7ais de France et du Qu\u00e9bec\", Convegno internazionale dell\u2019ACL (Association Canadienne de Linguistique), Ottawa, giugno 1993",
        "periodo": "dal 01-06-1993 al 01-06-1993"
      },
      {
        "content": "relatrice: \"Pers\u00e9cution de dictionnaires \u00e9lectroniques\", Convegno internazionale Lexiques-Grammaires compar\u00e9s et traitements automatiques, UQAM, Montr\u00e9al, Canada, luglio 1995",
        "periodo": "dal 01-07-1995 al 01-07-1995"
      },
      {
        "content": "relatrice: \"F\u00e9minisme et dictionnaires qu\u00e9b\u00e9cois : des femmes reconstruites dans des d\u00e9finitions politiquement correctes \" Convegno internazionale ACFAS, Dictionnaires et soci\u00e9t\u00e9, Universit\u00e9 de Montr\u00e9al, 15 maggio 2000",
        "periodo": "dal 15-05-2000 al 15-05-2000"
      },
      {
        "content": "relatrice: \"Un choix politique : l\u00b4utilisation des marques lexicographiques au Qu\u00e9bec\", Convegno internazionale Dizionari - Dictionnaires \u2013 Dictionaries, Universit\u00e0 degli Studi di Udine.",
        "periodo": "dal 27-02-2003 al 28-02-2003"
      },
      {
        "content": "relatrice: \"Lexicographie fran\u00e7aise et qu\u00e9b\u00e9coise : les nouveaux dictionnaires des fran\u00e7ais\", Convegno internationale La Journ\u00e9e des dictionnaires, \u00ab La lexicographie fran\u00e7aise et la lexicographie mondiale influences r\u00e9ciproques \u00bb, Universit\u00e9 de Cergy-Pontoise, 19 marzo 2003.",
        "periodo": "dal 19-03-2003 al 19-03-2003"
      },
      {
        "content": "relatrice: \"Lingua e identit\u00e0: il dilemma del \"joual\" durante la \"Rivoluzione tranquilla\u201d\", Convegno internazionale Quarto seminario annuale di storia atlantica / Quatri\u00e8me s\u00e9minaire annuel d\u2019histoire atlantique, Universit\u00e0 di Genova .",
        "periodo": "dal 14-04-2003 al 15-04-2003"
      },
      {
        "content": "relatrice: \"Lingue e lavoro : le certificazioni in francese\", Giornata d\u2019informazione sull\u2019insegnamento delle lingue straniere \u201cLingue e Lavoro\u201d organizzata dall\u2019Istituto Statale di Interpreti e Traduttori di Milano, Ottagono Galleria Vittorio Emanuele, Milano.",
        "periodo": "dal 11-09-2003 al 11-09-2003"
      },
      {
        "content": "relatrice: \"Pour la constitution de v\u00e9ritables dictionnaires bilingues francophones: des \u00e9carts culturels aux cultures partag\u00e9es\", Convegno Internazionale di Studi Canadesi \u201cCanada: le rotte della libert\u00e0\u201d, Associazione Italiana di Studi Canadesi, Universit\u00e0 degli Studi di Bari, Monopoli, 8 ottobre 2005.",
        "periodo": "dal 05-09-2005 al 09-10-2005"
      },
      {
        "content": "relatrice: Traduzione di sintagmi lessicali \u201cfissi\u201d o di grande frequenza (campo italiano francese): per un uso dinamico delle risorse lessicali e lessicografiche su supporto elettronico\", Convegno internazionale Lessicografia bilingue e Traduzione: metodi, strumenti e approcci attuali Universit\u00e0 di Bologna, Forl\u00ec, 17-18 novembre 2005.",
        "periodo": "dal 17-11-2005 al 18-11-2005"
      },
      {
        "content": "relatrice: \"Toponomastique et lexicographie bilingue: le cas des dictionnaires fran\u00e7ais-italien\", Giornate Internazionali di Studio \u00abLessicografia e Onomastica \u00bb, Universit\u00e0 di Roma 3, 16 febbraio 2006",
        "periodo": "dal 16-02-2006 al 17-02-2006"
      },
      {
        "content": "relatrice: \"Cdrom et lexicographie bilingue franco-italienne : entre interfaces et utilisateurs\", Convegno internazionale Glossari, Dizionari, Corpora : Lessicologia e lessicografia delle lingue europee, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Gargnano sul Garda, 25-27 maggio 2006.",
        "periodo": "dal 25-05-2006 al 26-05-2006"
      },
      {
        "content": "relatrice: \"Probl\u00e8mes de traitement des \u00ab pragmat\u00e8mes \u00bb dans les dictionnaires bilingues.\" Convegno internazionale Le Dictionnaire ma\u00eetre de langue, 2\u00e8me journ\u00e9e allemande des dictionnaires, Klingenberg, Germania, 7-8-9 luglio 2006.",
        "periodo": "dal 07-07-2006 al 09-07-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice (con Rachele Raus) del convegno internazionale \" Des Mots et des Femmes\", Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 01-12-2006 al 01-12-2006"
      },
      {
        "content": "relatrice: \"La femme dans l\u2019Encyclop\u00e9die de Diderot et d\u2019Alembert\", Convegno internazionale Des mots et des femmes, Universit\u00e0 di Firenze, 1 dicembre 2006",
        "periodo": "dal 01-12-2006 al 01-12-2006"
      },
      {
        "content": "relatrice: \"Un vide lexicographique pour la traduction de notre litt\u00e9rature: le vocabulaire maritime\", Convegno internazionale Dictionnaires monolingues et bilingues : langue, culture, litt\u00e9rature, Universit\u00e9 de Chicago \u00e0 Paris.",
        "periodo": "dal 19-01-2007 al 19-01-2007"
      },
      {
        "content": "relatrice: \"Des choix probl\u00e9matiques : distribution et traitement des mots techniques dans les diff\u00e9rents dictionnaires bilingues fran\u00e7ais-italien g\u00e9n\u00e9raux et sp\u00e9cialis\u00e9s\". Convegno internazionale L\u2019architecture du dictionnaire bilingue et le m\u00e9tier du lexicographe, Universit\u00e0 di Bari, 16-17 aprile 2007.",
        "periodo": "dal 16-04-2007 al 17-04-2007"
      },
      {
        "content": "relatrice : \"Le discours scientifique pour les femmes au XVIIIe si\u00e8cle\" Convegno internazionale Le style c\u2019est l\u2019homme (XXX. Romanistentag: Romanistik in der Gesellschaft), Vienna, 24 settembre 2007",
        "periodo": "dal 24-09-2007 al 24-09-2007"
      },
      {
        "content": "relatrice: \"Dans quel sens prendre l\u2019histoire? Filiations s\u00e9mantiques et dictionnaires bilingues\" Convegno internazionale Du sens des mots : le r\u00e9seau s\u00e9mantique des dictionnaires, Universit\u00e0 degli Studi di Sannio, Benevento.",
        "periodo": "dal 28-01-2008 al 29-01-2008"
      },
      {
        "content": "relatrice: \"En voiture, Simone ! Nos articles ont fait Gilles. Nomi personali e dizionari.\" Giornate internazionali di studio Lessicografia e Onomastica, Universit\u00e0 Roma Tre, 14-16 febbraio 2008.",
        "periodo": "dal 14-02-2008 al 16-02-2008"
      },
      {
        "content": "relatrice: \"L\u2019italiano nell\u2019Encyclop\u00e9die di Diderot e d\u2019Alembert.\" Seminario Giudizi e Pregiudizi, Percezione dell\u2019altro e stereotipi tra Europa e Mediterraneo, Universit\u00e0 di Firenze, 9-13 giugno 2008.",
        "periodo": "dal 09-06-2008 al 13-06-2008"
      },
      {
        "content": "relatrice: \"Les appellations d'hommes et de femmes dans les dictionnaires post-r\u00e9volutionnaires\". Convegno Qui \u00e9tait l'homme de la D\u00e9claration des Droits de 1789?, Universit\u00e0 di Torino/ENS Lyon, 14 maggio 2009.",
        "periodo": "dal 14-05-2009 al 14-05-2009"
      },
      {
        "content": "relatrice:\" Le traitement des mots d\u2019une culture non partag\u00e9e dans le dictionnaire bilingue : le lexique r\u00e9volutionnaire tel qu\u2019il est ou devrait appara\u00eetre dans les bilingues fran\u00e7ais-italien\". Convegno internazionale \u00ab Lexis. The study of lexicon across cultural identities and textual genres \u00bb, Univesrit\u00e0 di Verona.",
        "periodo": "dal 11-11-2010 al 13-11-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzatore del convegno internazionale CIRSDe dell\u2019Universit\u00e0 di Torino \"WWW.Globalizzazione, generi, linguaggi\", Universit\u00e0 di Torino.",
        "periodo": "dal 10-02-2011 al 12-02-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice (con Valeria Zotti) del convegno internazionale Des Mots et des Mondes, Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 28-06-2011 al 29-06-2011"
      },
      {
        "content": "relatrice: \"La BDLP, base-source pour les lexicographes : l\u2019exemple de l\u2019utilisation de ses descriptions gastronomiques dans la constitution d\u2019un dictionnaire monolingue fran\u00e7ais de realia pour non-francophones\". Convegno internazionale : Des mots et des mondes : Universit\u00e0 di Firenze e Universit\u00e0 di Bologna, CISQ, Firenze.",
        "periodo": "dal 28-06-2011 al 29-06-2011"
      },
      {
        "content": "relatrice: \"Des marques au statut flottant: les indicateurs de connotation et de d\u00e9notation dans les dictionnaires monolingues\". Convegno internazionale \u00ab Les s\u00e9miotiques du dictionnaire 5\u00e8me journ\u00e9e allemande des dictionnaires \u00bb, Klingenberg, Germania.",
        "periodo": "dal 06-07-2012 al 08-07-2012"
      },
      {
        "content": "relatrice: (con M. Garzaniti) Projet de dictionnaire du patrimoine historico-culturel d'une ville d'art : Florence. Giornata di Studi \u201cLessicografia e informatica\u201d ILF, Universit\u00e9 de Paris 13, Laboratoire LDI & Projet ANR Crealscience, Villa Finaly, Firenze.",
        "periodo": "dal 11-03-2013 al 12-03-2013"
      },
      {
        "content": "relatrice: \u201cEsotismi\u201d e Dizionari: gli italianismi nell\u2019Encyclop\u00e9die di Diderot e D\u2019Alembert\", \u201cNon solo lingua: The Debates on Italian through the Centuries\u201d (22 marzo), NeMLA 2013 Convention Boston, Massachusetts; March 21-24, 2013",
        "periodo": "dal 22-03-2013 al 22-03-2013"
      },
      {
        "content": "relatrice: \"Guideline Proposition for Description and Translation of Proper Names in a Multilingual Cultural Heritage Dictionary of Florence.\" X International School on Lexicography \"Life beyond Dictionaries, Firenze.",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "relatrice: \"Une tentative pour cultiver les ressources au lieu de les exploiter: le mod\u00e8le des Tr\u00e9sors pour la construction du Lessico multilingue dei Beni Culturali\". Giornata di studi \u201cLessico e Banche dati\u201d, Firenze, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 13-12-2013 al 13-12-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice (con Valeria Zotti) della giornata di studi internazionale Lessico e banche dati, 13 dicembre 2013, Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 13-12-2013 al 13-12-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato d'organizzazione del convegno internazionale Strumenti e applicazioni per la divulgazione del patrimonio linguistico e culturale, 23-24 aprile 2014, Universit\u00e0 di Bologna / Accademia della Crusca (Firenze).",
        "periodo": "dal 23-04-2014 al 24-04-2014"
      },
      {
        "content": "relatrice: (con Alessandro Tei) \"Il laboratorio lessicografico LBC / L\u2019atelier lexicographique LBC: Collegare e schedare i nostri patrimoni lessicali e lessicografici\", Convegno internazionale Strumenti e applicazioni per la divulgazione del patrimonio linguistico e culturale, 23-24 aprile 2014, Universit\u00e0 di Bologna / Accademia della Crusca (Firenze).",
        "periodo": "dal 23-04-2014 al 24-04-2014"
      },
      {
        "content": "relatrice: \"Descrivere e tradurre il patrimonio gastronomico italiano: le proposte del Lessico plurilingue dei Beni Culturali\", XXIV Convegno Ass.i.term, Cibo e agricoltura: parole per denominare. La terminologia dell\u2019agroalimentare, Cagliari.",
        "periodo": "dal 23-05-2014 al 24-05-2014"
      },
      {
        "content": "relatrice: \"Come tradurre tempera e guazzo in francese? Il lavoro di lessicografia bilingue\", Giornata di studi Progetto per un lessico multilingue dei Beni Culturali: Comunicare il patrimonio artistico e culturale fiorentino, Accademia delle Arti del Disegno, Firenze.",
        "periodo": "dal 26-05-2014 al 26-05-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con Marco Lombardi) della giornata di studio Progetto per un lessico multilingue dei Beni Culturali: Comunicare il patrimonio artistico e culturale fiorentino , Accademia delle Arti del Disegno, Firenze",
        "periodo": "dal 26-05-2014 al 26-05-2014"
      },
      {
        "content": "relatrice: \"Le portail lexicographique du Lessico plurilingue dei Beni Culturali, outil pour le professionnel, instrument de divulgation du savoir patrimonial et atelier didactique\", Convegno SUSLLF La Francesistica italiana \u00e0 l\u2019\u00e8re du num\u00e9rique, Universit\u00e0 di Genova.",
        "periodo": "dal 18-09-2014 al 19-09-2014"
      },
      {
        "content": "relatrice: \"Montr\u00e9al \u00e0 travers les mots qui la d\u00e9crivent : les connotations des toponymes\", Convegno internazionale del Centro Interuniversitario di Studi Quebecchesi (CISQ) Le bien-\u00eatre en ville : espaces urbains, langues, cultures et soci\u00e9t\u00e9s, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 20-10-2014 al 21-10-2014"
      },
      {
        "content": "relatrice: \"Le dodici fatiche del lettore di dizionari bilingui: un\u2019analisi dell\u2019inadeguatezza delle micro strutture lessicografiche\", Giornata di studio Presente e futuro della lessicografia digitale, Universit\u00e0 di Milano.",
        "periodo": "dal 12-11-2014 al 12-11-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con Christina Samson) della giornata di studio \u201cLe pass\u00e9 dans le pr\u00e9sent: la langue du patrimoine / Past in present: The language of heritage\u201d, Institut Fran\u00e7ais Firenze.",
        "periodo": "dal 14-11-2014 al 14-11-2014"
      },
      {
        "content": "relatrice: \"L\u2019aura symbolique des odonymes. L\u2019exemple de Montr\u00e9al depuis la R\u00e9volution Tranquille\". Convegno internazionale Le pass\u00e9 dans le pr\u00e9sent: la langue du patrimoine / Past in present: The language of heritage, Institut Fran\u00e7ais Firenze.",
        "periodo": "dal 14-11-2014 al 14-11-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con Marco Lombardi) della giornata di studio \u201cProgetto per un Lessico multilingue dei Beni Culturali. Comunicare il patrimonio artistico e culturale fiorentino\u201d, Accademia delle Arti del Disegno, Firenze.",
        "periodo": "dal 27-01-2015 al 27-01-2015"
      },
      {
        "content": "relatrice: (con Elena Carpi e Alessandro Tei) \"Il lavoro del dizionario: le schede tempera, guazzo e acquarello italiano-francese-spagnolo\". Giornata di studio Progetto per un lessico multilingue dei Beni Culturali: Comunicare il patrimonio artistico e culturale fiorentino II, Accademia delle Arti del Disegno, Firenze.",
        "periodo": "dal 27-01-2015 al 27-01-2015"
      },
      {
        "content": "relatrice: \"Des dictionnaires qui enferment la langue dans une \u00ab vision du monde \u00bb : l\u2019espace culturel tel que le d\u00e9limitent les nouveaux dictionnaires des fran\u00e7ais, l\u2019Usito vs Le Petit Robert\". Convegno internazionale Espaces r\u00e9els et imaginaires au Qu\u00e9bec et en Acadie: enjeux culturels, linguistiques et g\u00e9ographiques, Universit\u00e0 di Milano.",
        "periodo": "dal 03-03-2015 al 03-03-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato organizzativo del convegno internazionale, saluti / introduzione al convegno e conclusione del convegno, \u00ab La guida turistica : luogo d\u2019incontro fra lessico e immagini dei Beni Culturali\u00bb (LBC Firenze/Udrils Pisa), Universit\u00e0 di Pisa / Accademia delle Arti del Disegno, Firenze.",
        "periodo": "dal 11-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con M. Landi) e moderazione della giornata di studio \u00ab La coop\u00e9ration universitaire franco-italienne: dialogue et perspectives \u00bb, Institut Fran\u00e7ais Firenze, in occasione del 50e anniversario della SUSLLF, Institut Fran\u00e7ais Florence",
        "periodo": "dal 18-09-2015 al 18-09-2015"
      },
      {
        "content": "relatrice: \"Les marques diatechniques dans les dictionnaires bilingues g\u00e9n\u00e9raux fran\u00e7ais-italien\", colloque Metalex : Les marques de registre dans les dictionnaires bilingues, INALCO, Paris, 6 novembre 2015.",
        "periodo": "dal 06-11-2015 al 06-11-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di organizzazione (con Associazione Dorif e Institut Fran\u00e7ais Florence) e moderazione della giornata di studio \u00ab La formation initiale des enseignants de fran\u00e7ais en Italie: exp\u00e9riences, r\u00e9flexion et concertation dans la perspective de la r\u00e9forme de la Buona Scuola \u00bb, Institut Fran\u00e7ais Florence.",
        "periodo": "dal 21-01-2016 al 22-01-2016"
      },
      {
        "content": "relatrice: (con Florence Bonnand e Eliana Terzuoli), \"Certification C2i et projets pour le FLE\". \u00ab La formation initiale des enseignants de fran\u00e7ais en Italie: exp\u00e9riences, r\u00e9flexion et concertation dans la perspective de la r\u00e9forme de la Buona Scuola \u00bb, Universit\u00e0 Firenze, Associazione Dorif e Institut Fran\u00e7ais Florence, Firenze.",
        "periodo": "dal 21-01-2016 al 22-01-2016"
      },
      {
        "content": "relatrice: (con Florence Bonnand, Institut Fran\u00e7ais Firenze) \u201cLa langue au del\u00e0 de la langue\u201d EMILE et ESABAC, Seminario di formazione \"Vecchie e nuove sfide nella metodologia dell'apprendimento delle lingue straniere\", ANILS, Firenze.",
        "periodo": "dal 19-11-2016 al 19-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Coordinatrice formazione PAS sezione A245 Lingua straniera-francese. Scuola di Studi Umanistici e della Formazione, Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-10-2014"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca Lessico dei Beni Culturali (LBC) presso il dipartimento di Lingue, Letterature e Studi Interculturali, Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice formazione TFA (tirocinio formativo attivo) sezione A245 Lingua straniera-francese. Scuola di Studi Umanistici e della Formazione, Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Presidente Centro Linguistico di ateneo, Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Nomina al grado di Chevalier dans l\u2019ordre des Palmes acad\u00e9miques, Ministero dell'\u00e9ducazione nazionale francese.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nomina Accademico d\u2019onore, Accademia delle Arte del Disegno (sezione Scienze e Scienze Umane), Firenze",
        "periodo": "dal 10-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Come membro del collegio dei professori del dottorato in Studi del genere del CIRSDe dell\u2019Universit\u00e0 di Torino: corso online \u00abLexicographie et discrimination \u00bb per il modulo Linguaggi e discriminazione pubblicato sul sito del CIRSDe (Centro internazionale di Ricerca sulle Donne).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Nel dottorato di linguistica francese dell\u2019Universit\u00e0 di Bari, partecipazione a seminari:: La ricerca lessicale on-line: I dizionari di lingua e bilingui, Seminario Tecniche lessicografiche per la realizzazione di un nuovo dizionario generale bilingue italiano-francese francese-italiano, 2006; I Diversi tipi di sintagmi: il loro trattamento nei dizionari bilingui, 2006.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio del dottorato di \"Lingue e culture del mediterraneo\" : 23, 24, 25e ciclo",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio di dottorato di \u201cLingue, Letterature e Culture comparate\u201d 26, 27, 30 e 32e ciclo (2010, 2011, 2014, 2016), Universit\u00e0 di Firenze. Invito di docenti stranieri tutti gli anni (Francia, Canada) per tenere una lezione. Lezione \" I cannoni lessicografici istituzionali europei \", 2010.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione di dottorato (\"Rapporteure\") per la tesi di Rosa Elin Daviddsdottir \u00ab Le lexicographie bilingue islandais-fran\u00e7ais \u00bb (Universit\u00e0 Paris Sorbonne e Universit\u00e0 d\u2019Islanda), direttore: Andr\u00e9 Thibault.",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 01-04-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Ricerca: Membro del gruppo di ricerca GRFL (Groupe de Recherche en linguistique formelle), Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al. Progetto del \u00ab lexique grammaire compar\u00e9 fran\u00e7ais de France/fran\u00e7ais du Qu\u00e9bec \u00bb finanziato dal Conseil des ressources humaines du secteur culturel del Quebec. Direzione : Jacques Labelle.",
        "periodo": "dal 01-01-1990 al 01-01-1994"
      },
      {
        "content": "Ricerca : Allocataire de recherche (assegnista di ricerca) presso l\u2019Acad\u00e9mie de Cr\u00e9teil per il \"Laboratoire Texte Imaginaire Soci\u00e9t\u00e9\u201d Universit\u00e0 Paris 8",
        "periodo": "dal 01-11-1992 al 01-11-1995"
      },
      {
        "content": "Insegnamento: contratti di lingua francese e di linguistica francese, Universit\u00e0 dell'Aquila, Facolt\u00e0 di Lettere",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "Insegnamento : affidamento corsi di lingua francese presso l'Universit\u00e0 di Firenze, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia e Dipartimento di Lingue, Letterature e Studi Interculturali (60 ore/anno)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-11-2014"
      },
      {
        "content": "Insegnamento : corsi di lingua francese presso l'Universit\u00e0 di Firenze, Dipartimento di Lingue, Letterature e Studi Interculturali (120 ore/anno)",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Coordinatrice di un\u2019associazione di traduttori (BCN Multitextos) specializzata nella traduzione e redazione di men\u00f9 per ristoranti e alberghi, Barcellona. Organizzazione della pubblicit\u00e0, traduzioni verso il francese, archiviazione informatica e realizzazione di un dizionario elettronico di traduzione di piatti in 6 lingue.",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 01-03-1996"
      },
      {
        "content": "Responsabile per i test di valutazione in lingua francese, Universit\u00e0 dell\u2019Aquila. Realizzazione con la collaborazione di un esperto informatico di un programma di valutazione del livello in lingua francese secondo il Quadro Europeo.",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Responsabile del gruppo di ricerca (ricerca di Ateneo, ex. 60%) presso il Dipartimento di lingue e letterature neolatine dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze. Titolo della ricerca: Analisi comparata di interiezioni nelle lingue romanze.",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 01-09-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile del polo fiorentino del CISQ (Centro interuniversitario di Studi Quebecchesi). Membro del direttivo del Centro.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro di una commissione di esperti per la creazione di un progetto pilota di insegnamento tecnologico per docenti di lingua francese in Italia in vista della creazione di una certificazione TICE del governo francese per l\u2019insegnamento del francese come lingua straniera (con Instituto Francese Italia, Universit\u00e9 de Lorraine).",
        "periodo": "dal 04-03-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del progetto di ricerca nazionale (PRIN/MIUR 2004) \u201cLessicologia e lessicografia bilingui tra passato e presente\u201d Coordinatore nazionale: Giovanni Iamartino (Universit\u00e0 di Milano)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca Lablex, progetto \u201cNuovo Dizionario Generale bilingue italiano/francese\", Universit\u00e0 di Bari.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile del polo fiorentino del CISQ (Centro interuniversitario di Studi Quebecchesi). Membro del Comitato direttivo del Centro.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca nazionale spagnolo \u201cPragmaTema Frasemas Composicinales Pragm\u00e1ticos\u201d diretto da Xavier Blanco Escoda,Universitat Aut\u00f3noma de Barcelona.",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 01-09-2013"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "Membro di un gruppo che partecipa all'incubatore universitario fiorentino (progetto Vispi : Viaggio intelligente alla scoperta del Patrimonio Italiano) come rappresentante dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca LBC per una futura spin off di una App di accompagnamento turistico plurilingue.",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}