{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'interpr\u00e9tation juridique en Italie : droits linguistiques et droits de d\u00e9fense",
        "ISSN": [
          "0071-190X"
        ],
        "journal": "\u00c9TUDES DE LINGUISTIQUE APPLIQU\u00c9E",
        "csp": "vol. 55/2016, p. 43-54, ISSN: 0071-190X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Falbo Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Falbo Caterina (2016). L'interpr\u00e9tation juridique en Italie : droits",
        "linguistiques et droits de d\u00e9fense. \u00c9TUDES DE LINGUISTIQUE",
        "APPLIQU\u00c9E, vol. 55/2016, p. 43-54, ISSN: 0071-190X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Falbo Caterina (2016). Politesse et \u00e9thos dans le d\u00e9bat pr\u00e9sidentiel",
        "Sarkozy-Royal : un d\u00e9fi pour les interpr\u00e8tes. PUBLIF@RUM, vol. 26/2016,",
        "p. 1-7, ISSN: 1824-7482"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Gran[d] \u00e9moi \u00e0 l'Unio[n] europ\u00e9enne\": studenti italofoni di FLE alle prese con la liaison",
        "ISSN": [
          "1023-2044"
        ],
        "journal": "BULLETIN SUISSE DE LINGUISTIQUE APPLIQU\u00c9E",
        "csp": "vol. 102/2015, p. 27-41, ISSN: 1023-2044",
        "anno": "2015",
        "autori": "Falbo Caterina, Janot Pascale, Murano Michela, Paternostro Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Falbo Caterina, Janot Pascale, Murano Michela, Paternostro Roberto",
        "(2015). \"Gran[d] \u00e9moi \u00e0 l'Unio[n] europ\u00e9enne\": studenti italofoni di FLE alle",
        "prese con la liaison. BULLETIN SUISSE DE LINGUISTIQUE APPLIQU\u00c9E,",
        "vol. 102/2015, p. 27-41, ISSN: 1023-2044"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-107",
        "titolo": "Des candidats \"innommables\" dans la bouche d'interpr\u00e8tes hatifs",
        "ISBN": [
          "9788862746069"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862746069",
        "opera": "(a cura di): Paissa P. Rigat F. Vittoz M.-B., Dans l'amour des mots. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Caterina Falbo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caterina Falbo (2015). Des candidats \"innommables\" dans la bouche",
        "d'interpr\u00e8tes hatifs. In: (a cura di): Paissa P. Rigat F. Vittoz M.-B., Dans",
        "l'amour des mots. p. 95-107, ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN:",
        "9788862746069"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Error analysis",
        "opera": "(a cura di): P\u00f6chhacker F., Routledge Encyclopedia of Interpreting Studies. p. 143-144, LONDON:Routledge, ISBN: 9780415634328",
        "anno": "2015",
        "autori": "Falbo Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Falbo Caterina (2015). Error analysis. In: (a cura di): P\u00f6chhacker F.,",
        "Routledge Encyclopedia of Interpreting Studies. p. 143-144,",
        "LONDON:Routledge, ISBN: 9780415634328"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-39",
        "titolo": "I risultati emersi dal progetto FRA 2011. Bisogni e bisogni formativi nella comunicazione interlinguistica con i servizi di polizia e nei procedimenti penali",
        "ISBN": [
          "9788883035623"
        ],
        "csp": "Trieste: EUT, ISBN: 9788883035623",
        "opera": "(a cura di): C. Falbo, M. Viezzi, Traduzione e interpretazione per la societ\u00e0 e le istituzioni . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. Falbo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Falbo (2014). I risultati emersi dal progetto FRA 2011. Bisogni e bisogni",
        "formativi nella comunicazione interlinguistica con i servizi di polizia e nei",
        "procedimenti penali. In: (a cura di): C. Falbo, M. Viezzi, Traduzione e",
        "interpretazione per la societ\u00e0 e le istituzioni . p. 19-39, Trieste: EUT, ISBN:",
        "9788883035623"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-85",
        "titolo": "La segmentation et la re-composition de la parole en interpr\u00e9tation simultan\u00e9e",
        "ISBN": [
          "9788860878809"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Casa Editrice Le Lettere, ISBN: 9788860878809",
        "opera": "(a cura di): Raccanello M., In forma di saggi. Studi di francesistica in onore di Graziano Benelli. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Falbo C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Falbo C. (2014). La segmentation et la re-composition de la parole en",
        "interpr\u00e9tation simultan\u00e9e. In: (a cura di): Raccanello M., In forma di saggi.",
        "Studi di francesistica in onore di Graziano Benelli. p. 69-85, FIRENZE:Casa",
        "Editrice Le Lettere, ISBN: 9788860878809"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-9",
        "titolo": "Avant-propos",
        "ISBN": [
          "978-88-8303-615-6"
        ],
        "csp": "TRIESTE:EUT, ISBN: 978-88-8303-615-6",
        "opera": "Druetta R. Falbo C.. (a cura di): Druetta R. Falbo C., Docteurs et recherche... Une aventure qui continue. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Druetta R., Falbo C."
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Druetta R., Falbo C. (2014). Avant-propos. In: Druetta R. Falbo C.. (a cura",
        "di): Druetta R. Falbo C., Docteurs et recherche... Une aventure qui",
        "continue. p. 7-9, TRIESTE:EUT, ISBN: 978-88-8303-615-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Enrica Galazzi, Caterina Falbo, Pascale Janot, Michela Murano, Roberto",
        "Paternostro (2013). Autour d'un corpus d'apprenants italophones de FLE:",
        "pr\u00e9sentation du projet 'Interphonologie du fran\u00e7ais contemporain - italien'.",
        "REP\u00c8RES DORIF, vol. 3/2013, p. \"\", ISSN: 2239-5067"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-274",
        "titolo": "\"Interprete\" et \"mediatore linguistico-culturale\": deux figures professionnelles oppos\u00e9es?",
        "ISBN": [
          "9788854862715"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854862715",
        "opera": "Agresti Giovanni, Schiavone Cristina. Plurilinguisme et monde du travail. Professions, op\u00e9rateurs et acteurs de la diversit\u00e9 linguistique. Actes des Cinqui\u00e8mes Journ\u00e9es des Droits Linguistiques. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Falbo C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Falbo C. (2013). \"Interprete\" et \"mediatore linguistico-culturale\": deux",
        "figures professionnelles oppos\u00e9es?. In: Agresti Giovanni, Schiavone",
        "Cristina. Plurilinguisme et monde du travail. Professions, op\u00e9rateurs et",
        "acteurs de la diversit\u00e9 linguistique. Actes des Cinqui\u00e8mes Journ\u00e9es des",
        "Droits Linguistiques. p. 257-274, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854862715"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TRIESTE:EUT",
        "titolo": "La comunicazione interlinguistica in ambito giuridico. Temi, problemi e prospettive di ricerca",
        "ISBN": [
          "978-88-8303-532-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8303-532-6",
        "anno": "2013",
        "autori": "Caterina Falbo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Caterina Falbo (2013). La comunicazione interlinguistica in ambito",
        "giuridico. Temi, problemi e prospettive di ricerca. TRIESTE:EUT, ISBN:",
        "978-88-8303-532-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "347-364",
        "titolo": "L\u2019interpr\u00e8te dans la communication interculturelle \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision",
        "ISBN": [
          "9783034310628"
        ],
        "csp": "BERNE:Peter Lang, ISBN: 9783034310628",
        "opera": "Auger Nathalie B\u00e9al Christine Demougin Fran\u00e7oise. Interactions et interculturalit\u00e9 : Vari\u00e9t\u00e9s des corpus et des approches. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Falbo C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Falbo C. (2012). L\u2019interpr\u00e8te dans la communication interculturelle \u00e0 la",
        "t\u00e9l\u00e9vision. In: Auger Nathalie B\u00e9al Christine Demougin Fran\u00e7oise.",
        "Interactions et interculturalit\u00e9 : Vari\u00e9t\u00e9s des corpus et des approches. p.",
        "347-364, BERNE:Peter Lang, ISBN: 9783034310628"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-52",
        "titolo": "Studying interpreting through corpora. An introduction",
        "ISBN": [
          "9783034310710"
        ],
        "csp": "Berna:Peter Lang, ISBN: 9783034310710",
        "opera": "Straniero Sergio F., Falbo C.. Breaking Ground in Corpus-based Interpreting Studies. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Straniero Sergio F., Falbo C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Straniero Sergio F., Falbo C. (2012). Studying interpreting through corpora.",
        "An introduction. In: Straniero Sergio F., Falbo C.. Breaking Ground in",
        "Corpus-based Interpreting Studies. p. 9-52, Berna:Peter Lang, ISBN:",
        "9783034310710"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-185",
        "titolo": "CorIT (Italian Television Interpreting Corpus): classification criteria",
        "ISBN": [
          "9783034310710"
        ],
        "csp": "Berna:Peter Lang, ISBN: 9783034310710",
        "opera": "Straniero Sergio F. Falbo C.. Breaking Ground in Corpus-based Interpreting Studies. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Falbo C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Falbo C. (2012). CorIT (Italian Television Interpreting Corpus): classification",
        "criteria. In: Straniero Sergio F. Falbo C.. Breaking Ground in Corpus-based",
        "Interpreting Studies. p. 155-185, Berna:Peter Lang, ISBN: 9783034310710"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-120",
        "titolo": "La politesse de l'interpr\u00e8te en face-\u00e0-face",
        "ISBN": [
          "9788848813655"
        ],
        "csp": "Cologno Monzese - Milano:Lampi di stampa, ISBN: 9788848813655",
        "opera": "Mariagrazia Margarito, Enrica Galazzi. Cahiers de recherche de l'\u00e9cole doctorale en Linguistique fran\u00e7aise - Hommage \u00e0 Camillo Marazza. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. Falbo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Falbo (2012). La politesse de l'interpr\u00e8te en face-\u00e0-face. In: Mariagrazia",
        "Margarito, Enrica Galazzi. Cahiers de recherche de l'\u00e9cole doctorale en",
        "Linguistique fran\u00e7aise - Hommage \u00e0 Camillo Marazza. p. 101-120, Cologno",
        "Monzese - Milano:Lampi di stampa, ISBN: 9788848813655"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Television Interpreting: a multifaceted activity",
        "ISSN": [
          "1591-4127"
        ],
        "journal": "THE INTERPRETERS' NEWSLETTER",
        "csp": "vol. 16/2011, p. 15-20, ISSN: 1591-4127",
        "anno": "2011",
        "autori": "Falbo C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Falbo C. (2011). Television Interpreting: a multifaceted activity. THE",
        "INTERPRETERS' NEWSLETTER, vol. 16/2011, p. 15-20, ISSN: 1591-4127"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-209",
        "titolo": "Faccia a faccia con l\u2019interprete: strategie di cortesia nelle interazioni mediche bilingui",
        "ISBN": [
          "9783631600405"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 9783631600405",
        "opera": "Held Gudrun/Helfrich Uta. Cortesia \u2013 Politesse - Cortesia. La cortesia verbale nella prospettiva romanistica - La politesse verbale dans une perspective romaniste - La cortesia verbal desde la perspectiva romanistica. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Merlini R., Falbo C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Merlini R., Falbo C. (2011). Faccia a faccia con l\u2019interprete: strategie di",
        "cortesia nelle interazioni mediche bilingui. In: Held Gudrun/Helfrich Uta.",
        "Cortesia \u2013 Politesse - Cortesia. La cortesia verbale nella prospettiva",
        "romanistica - La politesse verbale dans une perspective romaniste - La",
        "cortesia verbal desde la perspectiva romanistica. p. 193-209, Frankfurt am",
        "Main:Peter Lang, ISBN: 9783631600405"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-120",
        "titolo": "\"Un grand corpus d'interpr\u00e9tation : \u00e0 la recherche d'une strat\u00e9gie de classification\"",
        "ISBN": [
          "9788848809474"
        ],
        "csp": "Milano:Lampi di stampa, ISBN: 9788848809474",
        "opera": "Paola Paissa Marta Biagini. Doctorants & Recherche 08. La recherche actuelle en linguistique fran\u00e7aise. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Caterina Falbo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caterina Falbo (2009). \"Un grand corpus d'interpr\u00e9tation : \u00e0 la recherche",
        "d'une strat\u00e9gie de classification\". In: Paola Paissa Marta Biagini. Doctorants",
        "& Recherche 08. La recherche actuelle en linguistique fran\u00e7aise. p.",
        "105-120, Milano:Lampi di stampa, ISBN: 9788848809474"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FALBO C. (2007). \u201cLe rire qui nous fait pleurer. Le comique des",
        "interpr\u00e8tes\u201d. PUBLIF@RUM, vol. 6, p. x, ISSN: 1824-7482"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-180",
        "titolo": "L'interprete tra riformulazione e creazione al Festival di Cannes",
        "ISBN": [
          "9788878920750"
        ],
        "csp": "Torino:L'Harmattan Italia, ISBN: 9788878920750",
        "opera": "BELLATI G.;BENELLI G.;PAISSA P.;PREITE C.. Un paysage choisi. M\u00e9langes de linguistique fran\u00e7aise offerts \u00e0 Leo Schena.. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "FALBO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FALBO C. (2007). L'interprete tra riformulazione e creazione al Festival di",
        "Cannes. In: BELLATI G.;BENELLI G.;PAISSA P.;PREITE C.. Un paysage",
        "choisi. M\u00e9langes de linguistique fran\u00e7aise offerts \u00e0 Leo Schena.. p.",
        "173-180, Torino:L'Harmattan Italia, ISBN: 9788878920750"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-118",
        "titolo": "\u201cLa qualit\u00e0 nascosta dei primi studi sull\u2019interpretazione di conferenze\u201d",
        "ISBN": [
          "9788883034374"
        ],
        "csp": "TRIESTE:Dipartimento di Scienze del Linguaggio, dell'Inter., ISBN: 9788883034374",
        "opera": "(a cura di): Graziano Benelli, Giampaolo Tonini, Studi in ricordo di Carmen S\u00e0nchez Montero. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Caterina Falbo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caterina Falbo (2006). \u201cLa qualit\u00e0 nascosta dei primi studi",
        "sull\u2019interpretazione di conferenze\u201d. In: (a cura di): Graziano Benelli,",
        "Giampaolo Tonini, Studi in ricordo di Carmen S\u00e0nchez Montero. p.",
        "107-118, TRIESTE:Dipartimento di Scienze del Linguaggio, dell'Inter.,",
        "ISBN: 9788883034374"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:FrancoAngeli",
        "titolo": "La ricerca in interpretazione. Dagli esordi alla fine degli anni Settanta",
        "ISBN": [
          "9788846458070"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846458070",
        "anno": "2004",
        "autori": "FALBO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FALBO C. (2004). La ricerca in interpretazione. Dagli esordi alla fine degli",
        "anni Settanta. Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788846458070"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'interpr\u00e9tation juridique en Italie : droits linguistiques et droits de d\u00e9fense",
        "ISSN": [
          "0071-190X"
        ],
        "journal": "\u00c9TUDES DE LINGUISTIQUE APPLIQU\u00c9E",
        "csp": "vol. 55/2016, p. 43-54, ISSN: 0071-190X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Falbo Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Falbo Caterina (2016). L'interpr\u00e9tation juridique en Italie : droits",
        "linguistiques et droits de d\u00e9fense. \u00c9TUDES DE LINGUISTIQUE",
        "APPLIQU\u00c9E, vol. 55/2016, p. 43-54, ISSN: 0071-190X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Falbo Caterina (2016). Politesse et \u00e9thos dans le d\u00e9bat pr\u00e9sidentiel",
        "Sarkozy-Royal : un d\u00e9fi pour les interpr\u00e8tes. PUBLIF@RUM, vol. 26/2016,",
        "p. 1-7, ISSN: 1824-7482"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Gran[d] \u00e9moi \u00e0 l'Unio[n] europ\u00e9enne\": studenti italofoni di FLE alle prese con la liaison",
        "ISSN": [
          "1023-2044"
        ],
        "journal": "BULLETIN SUISSE DE LINGUISTIQUE APPLIQU\u00c9E",
        "csp": "vol. 102/2015, p. 27-41, ISSN: 1023-2044",
        "anno": "2015",
        "autori": "Falbo Caterina, Janot Pascale, Murano Michela, Paternostro Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Falbo Caterina, Janot Pascale, Murano Michela, Paternostro Roberto",
        "(2015). \"Gran[d] \u00e9moi \u00e0 l'Unio[n] europ\u00e9enne\": studenti italofoni di FLE alle",
        "prese con la liaison. BULLETIN SUISSE DE LINGUISTIQUE APPLIQU\u00c9E,",
        "vol. 102/2015, p. 27-41, ISSN: 1023-2044"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-107",
        "titolo": "Des candidats \"innommables\" dans la bouche d'interpr\u00e8tes hatifs",
        "ISBN": [
          "9788862746069"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862746069",
        "opera": "(a cura di): Paissa P. Rigat F. Vittoz M.-B., Dans l'amour des mots. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Caterina Falbo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caterina Falbo (2015). Des candidats \"innommables\" dans la bouche",
        "d'interpr\u00e8tes hatifs. In: (a cura di): Paissa P. Rigat F. Vittoz M.-B., Dans",
        "l'amour des mots. p. 95-107, ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN:",
        "9788862746069"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-39",
        "titolo": "I risultati emersi dal progetto FRA 2011. Bisogni e bisogni formativi nella comunicazione interlinguistica con i servizi di polizia e nei procedimenti penali",
        "ISBN": [
          "9788883035623"
        ],
        "csp": "Trieste: EUT, ISBN: 9788883035623",
        "opera": "(a cura di): C. Falbo, M. Viezzi, Traduzione e interpretazione per la societ\u00e0 e le istituzioni . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. Falbo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Falbo (2014). I risultati emersi dal progetto FRA 2011. Bisogni e bisogni",
        "formativi nella comunicazione interlinguistica con i servizi di polizia e nei",
        "procedimenti penali. In: (a cura di): C. Falbo, M. Viezzi, Traduzione e",
        "interpretazione per la societ\u00e0 e le istituzioni . p. 19-39, Trieste: EUT, ISBN:",
        "9788883035623"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-274",
        "titolo": "\"Interprete\" et \"mediatore linguistico-culturale\": deux figures professionnelles oppos\u00e9es?",
        "ISBN": [
          "9788854862715"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854862715",
        "opera": "Agresti Giovanni, Schiavone Cristina. Plurilinguisme et monde du travail. Professions, op\u00e9rateurs et acteurs de la diversit\u00e9 linguistique. Actes des Cinqui\u00e8mes Journ\u00e9es des Droits Linguistiques. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Falbo C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Falbo C. (2013). \"Interprete\" et \"mediatore linguistico-culturale\": deux",
        "figures professionnelles oppos\u00e9es?. In: Agresti Giovanni, Schiavone",
        "Cristina. Plurilinguisme et monde du travail. Professions, op\u00e9rateurs et",
        "acteurs de la diversit\u00e9 linguistique. Actes des Cinqui\u00e8mes Journ\u00e9es des",
        "Droits Linguistiques. p. 257-274, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854862715"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TRIESTE:EUT",
        "titolo": "La comunicazione interlinguistica in ambito giuridico. Temi, problemi e prospettive di ricerca",
        "ISBN": [
          "978-88-8303-532-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8303-532-6",
        "anno": "2013",
        "autori": "Caterina Falbo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Caterina Falbo (2013). La comunicazione interlinguistica in ambito",
        "giuridico. Temi, problemi e prospettive di ricerca. TRIESTE:EUT, ISBN:",
        "978-88-8303-532-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "347-364",
        "titolo": "L\u2019interpr\u00e8te dans la communication interculturelle \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision",
        "ISBN": [
          "9783034310628"
        ],
        "csp": "BERNE:Peter Lang, ISBN: 9783034310628",
        "opera": "Auger Nathalie B\u00e9al Christine Demougin Fran\u00e7oise. Interactions et interculturalit\u00e9 : Vari\u00e9t\u00e9s des corpus et des approches. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Falbo C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Falbo C. (2012). L\u2019interpr\u00e8te dans la communication interculturelle \u00e0 la",
        "t\u00e9l\u00e9vision. In: Auger Nathalie B\u00e9al Christine Demougin Fran\u00e7oise.",
        "Interactions et interculturalit\u00e9 : Vari\u00e9t\u00e9s des corpus et des approches. p.",
        "347-364, BERNE:Peter Lang, ISBN: 9783034310628"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-120",
        "titolo": "La politesse de l'interpr\u00e8te en face-\u00e0-face",
        "ISBN": [
          "9788848813655"
        ],
        "csp": "Cologno Monzese - Milano:Lampi di stampa, ISBN: 9788848813655",
        "opera": "Mariagrazia Margarito, Enrica Galazzi. Cahiers de recherche de l'\u00e9cole doctorale en Linguistique fran\u00e7aise - Hommage \u00e0 Camillo Marazza. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. Falbo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Falbo (2012). La politesse de l'interpr\u00e8te en face-\u00e0-face. In: Mariagrazia",
        "Margarito, Enrica Galazzi. Cahiers de recherche de l'\u00e9cole doctorale en",
        "Linguistique fran\u00e7aise - Hommage \u00e0 Camillo Marazza. p. 101-120, Cologno",
        "Monzese - Milano:Lampi di stampa, ISBN: 9788848813655"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-52",
        "titolo": "Studying interpreting through corpora. An introduction",
        "ISBN": [
          "9783034310710"
        ],
        "csp": "Berna:Peter Lang, ISBN: 9783034310710",
        "opera": "Straniero Sergio F., Falbo C.. Breaking Ground in Corpus-based Interpreting Studies. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Straniero Sergio F., Falbo C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Straniero Sergio F., Falbo C. (2012). Studying interpreting through corpora.",
        "An introduction. In: Straniero Sergio F., Falbo C.. Breaking Ground in",
        "Corpus-based Interpreting Studies. p. 9-52, Berna:Peter Lang, ISBN:",
        "9783034310710"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-185",
        "titolo": "CorIT (Italian Television Interpreting Corpus): classification criteria",
        "ISBN": [
          "9783034310710"
        ],
        "csp": "Berna:Peter Lang, ISBN: 9783034310710",
        "opera": "Straniero Sergio F. Falbo C.. Breaking Ground in Corpus-based Interpreting Studies. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Falbo C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Falbo C. (2012). CorIT (Italian Television Interpreting Corpus): classification",
        "criteria. In: Straniero Sergio F. Falbo C.. Breaking Ground in Corpus-based",
        "Interpreting Studies. p. 155-185, Berna:Peter Lang, ISBN: 9783034310710"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-209",
        "titolo": "Faccia a faccia con l\u2019interprete: strategie di cortesia nelle interazioni mediche bilingui",
        "ISBN": [
          "9783631600405"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 9783631600405",
        "opera": "Held Gudrun/Helfrich Uta. Cortesia \u2013 Politesse - Cortesia. La cortesia verbale nella prospettiva romanistica - La politesse verbale dans une perspective romaniste - La cortesia verbal desde la perspectiva romanistica. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Merlini R., Falbo C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Merlini R., Falbo C. (2011). Faccia a faccia con l\u2019interprete: strategie di",
        "cortesia nelle interazioni mediche bilingui. In: Held Gudrun/Helfrich Uta.",
        "Cortesia \u2013 Politesse - Cortesia. La cortesia verbale nella prospettiva",
        "romanistica - La politesse verbale dans une perspective romaniste - La",
        "cortesia verbal desde la perspectiva romanistica. p. 193-209, Frankfurt am",
        "Main:Peter Lang, ISBN: 9783631600405"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-120",
        "titolo": "\"Un grand corpus d'interpr\u00e9tation : \u00e0 la recherche d'une strat\u00e9gie de classification\"",
        "ISBN": [
          "9788848809474"
        ],
        "csp": "Milano:Lampi di stampa, ISBN: 9788848809474",
        "opera": "Paola Paissa Marta Biagini. Doctorants & Recherche 08. La recherche actuelle en linguistique fran\u00e7aise. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Caterina Falbo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caterina Falbo (2009). \"Un grand corpus d'interpr\u00e9tation : \u00e0 la recherche",
        "d'une strat\u00e9gie de classification\". In: Paola Paissa Marta Biagini. Doctorants",
        "& Recherche 08. La recherche actuelle en linguistique fran\u00e7aise. p.",
        "105-120, Milano:Lampi di stampa, ISBN: 9788848809474"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FALBO C. (2007). \u201cLe rire qui nous fait pleurer. Le comique des",
        "interpr\u00e8tes\u201d. PUBLIF@RUM, vol. 6, p. x, ISSN: 1824-7482"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:FrancoAngeli",
        "titolo": "La ricerca in interpretazione. Dagli esordi alla fine degli anni Settanta",
        "ISBN": [
          "9788846458070"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846458070",
        "anno": "2004",
        "autori": "FALBO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FALBO C. (2004). La ricerca in interpretazione. Dagli esordi alla fine degli",
        "anni Settanta. Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788846458070"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/H1",
    "progr": "27914",
    "nome": "FALBO Caterina",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico (International Advisory Board) della rivista inTRAlinea, rivista on-line, http://www.intralinea.org/",
        "periodo": "dal 01-01-1998 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della rivista The Interpreters\u2019 Newsletter. Curatrice del n. 16/2011 - Television Interpreting; curatrice insieme a A. Riccardi del n. 21/2016 - Interpreting and interpreters throughout history (https://www.openstarts.units.it/dspace/handle/10077/2119).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Giornata di studi su \u201cNuovi orientamenti negli studi in interpretazione\u201d, presso la SSLMIT, Trieste 19 aprile 1996, contributo personale \u201cAnalisi del testo. Quale via?\u201d. Pubblicato.",
        "periodo": "dal 19-04-1996 al 19-04-1996"
      },
      {
        "content": "Giornata di studi Didattica delle lingue di specialit\u00e0: problemi e difficolt\u00e0 traduttive, Universit\u00e0 Commerciale Luigi Bocconi, Milano 27/09/1996, intervento: \u201cIl discorso dei discorsi: unit\u00e0 testuale, diversit\u00e0 tipologica\u201d. Pubblicato.",
        "periodo": "dal 27-09-1996 al 27-09-1996"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico e organizzatore di \u201cQuality Forum\u201d, giornata di studi organizzata presso la SSLMIT, Universit\u00e0 degli Studi di Trieste; contributo personale \u201cAnalisi degli errori: obiettivi, problemi, prospettive\u201d, 1997. Pubblicato.",
        "periodo": "dal 14-11-1997 al 14-11-1997"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale Interpreting in the 21st Century: Challenges and Opportunities, Forl\u00ec 9-11 novembre 2000; titolo intervento: \u201cError analysis: a research tool\u201d. Pubblicato.",
        "periodo": "dal 09-11-2000 al 11-11-2000"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale, progetto di ricerca MURST ex 40%, 1998-2000, Oralit\u00e0 nella parola e nella scrittura, Universit\u00e0 Cattolica di Milano, Universit\u00e0 di Torino, Universit\u00e0 di Trieste, svoltosi a Trieste 17-18/11/2000; titolo intervento: \u201cUn corpus orale per l\u2019interpretazione\u201d. Pubblicato.",
        "periodo": "dal 17-11-2000 al 18-11-2000"
      },
      {
        "content": "Intervento all\u2019Universit\u00e0 di Perpignan al seminario Transcription de la langue parl\u00e9e. Aspects th\u00e9oriques, pratiques et technologiques, coordinato da Mireille Bilger e Claire Blanche-Benveniste, 26-30/06/2005; titolo dell'intervento \"La transcription des discours interpr\u00e9t\u00e9s\".",
        "periodo": "dal 26-06-2005 al 30-06-2005"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale Les enjeux de la communication interculturelle, Comp\u00e9tence linguistique, comp\u00e9tence pragmatique, valeurs culturelles, Montpellier 5-7/07/2007, titolo intervento : \u201cL\u2019interpr\u00e8te dans la communication interculturelle \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision\u201d. Pubblicato.",
        "periodo": "dal 05-07-2007 al 07-07-2007"
      },
      {
        "content": "Giornata di studi Doctorants et Recherche 2008, nell\u2019ambito del Dottorato di Linguistica francese, Universit\u00e0 di Brescia (Trieste, 11/09/2008), titolo intervento: \u201cUn grand corpus d\u2019interpr\u00e9tation: \u00e0 la recherche d\u2019une strat\u00e9gie de classification\u201d. Pubblicato. Componente del comitato scientifico.",
        "periodo": "dal 11-09-2008 al 11-09-2008"
      },
      {
        "content": "- Convegno internazionale XXXI Romanistentag, Bonn 27/09-01/10/2009, titolo dell\u2019intervento (in collaborazione con Raffaela Merlini): \u201cFaccia a faccia con l\u2019interprete: strategie di cortesia nelle interazioni mediche bilingui\u201d. Pubblicato.",
        "periodo": "dal 27-09-2009 al 01-10-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale Emerging Topics in Translation and Interpreting/Nuovi percorsi in traduzione e interpretazione (SSLMIT/DSLIT, Trieste,16-18/06/2010), titolo intervento: \u201cCorIT (Italian Television Interpreting Corpus): classification criteria\u201d. Pubblicato.",
        "periodo": "dal 16-06-2010 al 18-06-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale (D\u00e9s-)Organisation de l\u2019oral? De la segmentation \u00e0 l\u2019interpr\u00e9tation, Universit\u00e9 Rennes 2 LIDILE EA 3874, Rennes 24-25 marzo 2011, titolo intervento: \u201cSegmentation et recomposition de la parole en interpr\u00e9tation simultan\u00e9e\u201d.",
        "periodo": "dal 24-03-2011 al 25-03-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale Plurilinguisme et monde du travail, Teramo 19-21 maggio 2011, titolo intervento: \u201c'Interprete' et 'mediatore linguistico culturale': deux figures professionnelles oppos\u00e9es?\u201d. Pubblicato.",
        "periodo": "dal 19-05-2011 al 21-05-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al convegno Interpr\u00e9tation de dialogue : enjeux th\u00e9oriques, didactiques et professionnels, nell\u2019ambito del Convegno itinerante Plurilinguismo e mondo del lavoro / Plurilinguisme et monde du travail, (coord. da E. Galazzi e M.C. Jullion), Trieste, 23/11/2011, titolo intervento: \u201cGli studi sull\u2019interpretazione in ambito giudiziario: la situazione in Italia e all\u2019estero\u201d. Pubblicato.",
        "periodo": "dal 23-11-2011 al 23-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito a Journ\u00e9e d'\u00e9tudes DoSciLa (Doctoriales en Sciences du Langage) 2012; Parigi, Universit\u00e9 Paris Diderot - Paris 7, 23 marzo 2012.",
        "periodo": "dal 23-03-2012 al 23-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle \u201cJourn\u00e9es IPFC 2012\u201d, Parigi, 10-11/12/2012, titolo intervento (in collaborazione con Pascale Janot): \u201cIPFC-italien (Trieste) : la liaison dans les discours des futurs interpr\u00e8tes\u201d. (http://cblle.tufs.ac.jp/ipfc/index.php?id=50)",
        "periodo": "dal 10-12-2012 al 11-12-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al convegno internazionale Traduzione e interpretazione per la societ\u00e0 e le istituzioni, Trieste 21-22/11/2013, titolo intervento: \u201cPresentazione dei risultati del progetto FRA 2011\u201d. Pubblicato.",
        "periodo": "dal 21-11-2013 al 22-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno M\u00e9diation et droits linguistiques, con la relazione dal titolo \u201cL\u2019interpr\u00e9tation juridique en Italie: \u00e9tat des lieux\u201d, Universit\u00e0 di Padova, 23/01/2014. Pubblicato.",
        "periodo": "dal 23-01-2014 al 23-01-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'incontro di coordinamento e apertura lavori del progetto europeo AVIDICUS 3, (Assessment of Videoconference-based interpreting in the Criminal Justice Services \u2013 Assessing the Implementation \u2013 2014-16); progetto finanziato dal Programma Giustizia penale della Commissione europea; Guildford, Universit\u00e0 del Surrey, 20-22 febbraio 2014.",
        "periodo": "dal 20-02-2014 al 22-02-2014"
      },
      {
        "content": "Invito presso la SSLMIT di Forl\u00ec, Universit\u00e0 di Bologna, per una conferenza dal titolo \u201cL\u2019interpretazione in ambito giuridico-giudiziario in Italia alla luce del recepimento della Direttiva 2010/64/UE\u201d, Forl\u00ec, 5 maggio 2014.",
        "periodo": "dal 05-05-2014 al 05-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di lavoro AVIDICUS 3, (Assessment of Videoconference-based interpreting in the Criminal Justice Services \u2013 Assessing the Implementation \u2013 2014-16); progetto finanziato dal Programma Giustizia penale della Commissione europea; L'Aia, Ministero della Giustizia e della Sicurezza dei Paesi Bassi, 19-20 giugno 2014.",
        "periodo": "dal 19-06-2014 al 20-06-2014"
      },
      {
        "content": "Giornata di studio \u201cNarrazioni della transcultura. Fratture, nodi, ricomposizioni\u201d, Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 di Macerata, 12/12/2014; intervento di apertura del convegno: \u201cIl diritto alla traduzione e all\u2019interpretazione: diritto di comprendere, farsi comprendere e partecipare\u201d. Articolo in corso di stampa.",
        "periodo": "dal 12-12-2014 al 12-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di lavoro nell'ambito del progetto AVIDICUS 3, (Assessment of Videoconference-based interpreting in the Criminal Justice Services \u2013 Assessing the Implementation \u2013 2014-16); progetto finanziato dal Programma Giustizia penale della Commissione europea; Alicante, 22-24 gennaio 2014.",
        "periodo": "dal 22-01-2015 al 24-01-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione e organizzazione dei lavori del gruppo di lavoro nell'ambito del progetto AVIDICUS 3, (Assessment of Videoconference-based interpreting in the Criminal Justice Services \u2013 Assessing the Implementation \u2013 2014-16); progetto finanziato dal Programma Giustizia penale della Commissione europea; Trieste, 18-20 giugno 2015, Universit\u00e0 di Trieste, Dipartimento IUSLIT.",
        "periodo": "dal 18-06-2015 al 20-06-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento alla giornata AIM 2015, organizzata presso l\u2019Universit\u00e0 di Genova, \u201cTra interazioni, mediazioni e interpretazioni\u201d, Genova, 2/07/2015; intervento \u201cSfide della costituzione di CorIT (Corpus di interpretazione televisiva) e nella raccolta di un corpus di interazioni mediche e in ambito giuridico-giudiziario\u201d.",
        "periodo": "dal 02-07-2015 al 02-07-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di lavoro e al convegno conclusivone del progetto AVIDICUS 3, (Assessment of Videoconference-based interpreting in the Criminal Justice Services \u2013 Assessing the Implementation \u2013 2014-16); progetto finanziato dal Programma Giustizia penale della Commissione europea; Parigi, 21-22 gennaio 2016, T\u00e9l\u00e9com ParisTech.",
        "periodo": "dal 21-01-2016 al 22-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno Les z\u2019oraux. Les fran\u00e7ais parl\u00e9s entre sons et discours, Venezia, 14-15/04/2016 ; titolo intervento \u201cOral professionnel et interpr\u00e9tation\u201d.",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (su invito) al convegno internazionale Congr\u00e8s Mondial de Traductologie, Axe 6 - R\u00e9volution num\u00e9rique, audiovisuel et traductologie, titolo dell'intervento: \"La collecte de corpus d'interpr\u00e9tation: un d\u00e9fi permanent\", Parigi 11-14 aprile 2017. (Invito ricevuto nel maggio 2016).",
        "periodo": "dal 04-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e componente del Comitato scientifico e organizzativo del convegno internazionale \u201cTranslation and Interpreting. Convergence, Contact, Interaction\u201d, 26-28/05/2016.",
        "periodo": "dal 26-06-2016 al 28-06-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "- partecipazione al progetto di ricerca MURST ex 40%, 1998-2000, Oralit\u00e9 dans la parole et dans l'\u00e9criture, coordinato da M. Margarito; Universit\u00e0 consorziate: Universit\u00e0 Cattolica di Milano, Universit\u00e0 di Torino, Universit\u00e0 di Trieste.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "- coordinatrice del progetto CorIT (Corpus di Interpretazione Televisiva), SSLMIT, Dipartimento IUSLIT, Universit\u00e0 di Trieste",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "- rappresentante per l\u2019Universit\u00e0 di Trieste presso il Centro interuniversitario di ricerca sull\u2019Analisi dell\u2019Interazione e della Mediazione \u2013 AIM (http://www.aim.unimore.it/site/home.html), coordinatrice Prof.ssa Laura Gavioli, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia",
        "periodo": "dal 27-08-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "- componente del gruppo di ricerca italiano del progetto internazionale IPFC \u2013 InterPhonologie du Fran\u00e7ais Contemporain (http://cblle.tufs.ac.jp/ipfc/)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "- partecipazione al progetto FRA 2011, Universit\u00e0 di Trieste, coordinatore Prof. M. Viezzi, Bisogni e bisogni formativi nella comunicazione interlinguistica con i servizi di polizia e nei procedimenti penali",
        "periodo": "dal 15-02-2012 al 28-02-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno itinerante Do.Ri.F, Traduzione, Mediazione, Interpretazione. Ciclo coordinato da N. Celotti, C. Falbo, A. Giaufret, S. Poli, L. Reggiani, M. Rossi. 2012/2013. http://www.dorif.it/convegni.php?show=ConvPRE",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "- partecipazione al progetto FRA 2013, Universit\u00e0 di Trieste, coordinatore Prof. M. Gialuz, Qualit\u00e0 e costi dei servizi linguistici nel procedimento penale tra direttive europee e sistemi nazionali",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "- partecipazione al progetto di ricerca europeo AVIDICUS 3, (Assessment of Videoconference-based interpreting in the Criminal Justice Services \u2013 Assessing the Implementation \u2013 2014-16); progetto finanziato dal Programma Giustizia penale della Commissione europea.",
        "periodo": "dal 01-02-2014 al 31-01-2016"
      },
      {
        "content": "- coordinatrice del gruppo di ricerca Oralit\u00e9, interaction et dialogues, costituito di recente in seno all'associazione Do.Ri.F - Universit\u00e0, Centro di Documentazione e di Ricerca per la Didattica della Lingua Francese nell'Universit\u00e0 Italiana (http://dorif.it/).",
        "periodo": "dal 14-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al corso di aggiornamento professionale organizzato dal Dipartimento IUSLIT in collaborazione con la Camera Penale di Trieste e il Tribunale di Trieste. I risultati delle ricerche condotte con la collaborazione di giuristi e magistrati sono stati fondamentali per l'organizzazione del corso.",
        "periodo": "dal 15-11-2015 al 15-12-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al Corso di aggiornamento professionale per Interpreti in ambito giuridico-giudiziario, promosso dal Dipartimento IUSLIT, bandito presso l'Universit\u00e0 di Trieste. Impegno didattico: 2CFU pari a 10 ore in presenza (inerenti alla linguistique juridique e alle strategie traduttive) su un totale di 10 CFU pari a 50 ore di corso (18/11/2016-28/01/2017). I risultati delle ricerche condotte con la collaborazione di giuristi e magistrati sono stati fondamentali per l'organizzazione del corso e per l'individuazione dei contenuti relativi al ruolo dell'interprete e del traduttore nel quadro del procedimento penale.",
        "periodo": "dal 18-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro Collegio Docenti del Dottorato di Ricerca in Linguistica Francese con sede amministrativa a Brescia, dall'11/09/2006 al 2014 (anno di chiusura dello stesso in base alle nuove normative vigenti)",
        "periodo": "dal 11-09-2006 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Attualmente membro del Collegio docenti del Corso di Dottorato di Ricerca in Studi Linguistici e Letterari Universit\u00e0 di Udine e Universit\u00e0 di Trieste, con sede amministrativa presso l\u2019Universit\u00e0 di Udine, istituito dal XXIX ciclo. Membro della Commissione per gli esami di ammissione al dottorato per gli anni accademici 2014-2015 (XXX ciclo) e 2015-2016 (XXXI ciclo).",
        "periodo": "dal 12-09-2013 a oggi"
      }
    ]
  }
}