{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Mimesis",
        "titolo": "Dominique Fourcade: chor\u00e9graphies po\u00e9tiques",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-805-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-5753-805-1",
        "anno": "2016",
        "autori": "S. Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. Riva (2016). Dominique Fourcade: chor\u00e9graphies po\u00e9tiques.",
        "Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-5753-805-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "De la Terre \u00e0 la Lune et retour. La mise en abyme des \u00e9pid\u00e9mies historiques dans \"...Et l'homme triompha!\" de J.-P. Makouta-Mboukou",
        "ISSN": [
          "1827-9767"
        ],
        "journal": "PONTS/PONTI",
        "csp": "vol. 13, p. 101-113, ISSN: 1827-9767",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Riva (2013). De la Terre \u00e0 la Lune et retour. La mise en abyme des",
        "\u00e9pid\u00e9mies historiques dans \"...Et l'homme triompha!\" de J.-P.",
        "Makouta-Mboukou. PONTS/PONTI, vol. 13, p. 101-113, ISSN: 1827-9767"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Interroger la Lettre. Ou la hantise logogriphe dans \"Passage des larmes\" (2009) de Abdourahman A. Waberi",
        "ISSN": [
          "1827-9767"
        ],
        "journal": "PONTS/PONTI",
        "csp": "vol. 10, p. 39-64, ISSN: 1827-9767",
        "anno": "2010",
        "autori": "S. Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Riva (2010). Interroger la Lettre. Ou la hantise logogriphe dans \"Passage",
        "des larmes\" (2009) de Abdourahman A. Waberi. PONTS/PONTI, vol. 10, p.",
        "39-64, ISSN: 1827-9767"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Paris:L'Harmattan",
        "titolo": "Nouvelle histoire de la litt\u00e9rature du Congo-Kinshasa",
        "ISBN": [
          "9782296009813"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782296009813",
        "anno": "2006",
        "autori": "S. Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. Riva (2006). Nouvelle histoire de la litt\u00e9rature du Congo-Kinshasa.",
        "Paris:L'Harmattan, ISBN: 9782296009813"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Mimesis",
        "titolo": "Dominique Fourcade: chor\u00e9graphies po\u00e9tiques",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-805-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-5753-805-1",
        "anno": "2016",
        "autori": "S. Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. Riva (2016). Dominique Fourcade: chor\u00e9graphies po\u00e9tiques.",
        "Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-5753-805-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "613-626",
        "titolo": "Principe de r\u00e9ciprocit\u00e9 et pol\u00e9mique historique: un parcours de r\u00e9\u00e9criture du champ ethnographique dans les litt\u00e9ratures africaines de langue fran\u00e7aise",
        "ISBN": [
          "9782753541887"
        ],
        "csp": "Rennes:Universitaires de Rennes, ISBN: 9782753541887",
        "opera": "(a cura di): P.S. Diop;A. Vuillemin, Les litt\u00e9ratures en langue fran\u00e7aise : histoire, mythe et cr\u00e9ation. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "S. RIva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. RIva (2015). Principe de r\u00e9ciprocit\u00e9 et pol\u00e9mique historique: un parcours",
        "de r\u00e9\u00e9criture du champ ethnographique dans les litt\u00e9ratures africaines de",
        "langue fran\u00e7aise. In: (a cura di): P.S. Diop;A. Vuillemin, Les litt\u00e9ratures en",
        "langue fran\u00e7aise : histoire, mythe et cr\u00e9ation. p. 613-626,",
        "Rennes:Universitaires de Rennes, ISBN: 9782753541887"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "500-514",
        "titolo": "TELA, STOFFA, ABITO, O DEL METODO DELLA CREAZIONE NELLA POESIA CONTEMPORANEA FRANCESE (PONGE, BONNEFOY, FOURCADE)",
        "ISBN": [
          "978886705286-8"
        ],
        "csp": "Milano:Ledizioni, ISBN: 978886705286-8",
        "opera": "(a cura di): M. Modenesi;M.B. Collini;F. Paraboschi, \u00abLA GRACE DE MONTRER SON AME DANS LE VETMENT\u00bb. SCRIVERE DI TESSUTI, ABITI, ACCESSORI. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "S. Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Riva (2015). TELA, STOFFA, ABITO, O DEL METODO DELLA",
        "CREAZIONE NELLA POESIA CONTEMPORANEA FRANCESE (PONGE,",
        "BONNEFOY, FOURCADE). In: (a cura di): M. Modenesi;M.B. Collini;F.",
        "Paraboschi, \u00abLA GRACE DE MONTRER SON AME DANS LE VETMENT\u00bb.",
        "SCRIVERE DI TESSUTI, ABITI, ACCESSORI. p. 500-514,",
        "Milano:Ledizioni, ISBN: 978886705286-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-168",
        "titolo": "In Hamlet's Path : Shakespearean Etchings in Laforgue et Tzara",
        "ISBN": [
          "9783034317634"
        ],
        "csp": "Oxford:Lang, ISBN: 9783034317634",
        "opera": "(a cura di): G. Cianci;C. Patey, Will the Modernist : Shakespeare and the European Historical Avant-Gardes. vol. 32, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Riva (2014). In Hamlet's Path : Shakespearean Etchings in Laforgue et",
        "Tzara. In: (a cura di): G. Cianci;C. Patey, Will the Modernist : Shakespeare",
        "and the European Historical Avant-Gardes. vol. 32, p. 149-168,",
        "Oxford:Lang, ISBN: 9783034317634"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "De la Terre \u00e0 la Lune et retour. La mise en abyme des \u00e9pid\u00e9mies historiques dans \"...Et l'homme triompha!\" de J.-P. Makouta-Mboukou",
        "ISSN": [
          "1827-9767"
        ],
        "journal": "PONTS/PONTI",
        "csp": "vol. 13, p. 101-113, ISSN: 1827-9767",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Riva (2013). De la Terre \u00e0 la Lune et retour. La mise en abyme des",
        "\u00e9pid\u00e9mies historiques dans \"...Et l'homme triompha!\" de J.-P.",
        "Makouta-Mboukou. PONTS/PONTI, vol. 13, p. 101-113, ISSN: 1827-9767"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-164",
        "titolo": "Il fiume Congo: da spazio onirico a spazio apocalittico (e ritorno)",
        "ISBN": [
          "9788857518558"
        ],
        "csp": "SESTO SAN GIOVANNI:MIMESIS, ISBN: 9788857518558",
        "opera": "(a cura di): N. Brazzelli, Fiumi. Prospettive geografiche e invenzione letteraria.. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Riva (2013). Il fiume Congo: da spazio onirico a spazio apocalittico (e",
        "ritorno). In: (a cura di): N. Brazzelli, Fiumi. Prospettive geografiche e",
        "invenzione letteraria.. p. 143-164, SESTO SAN GIOVANNI:MIMESIS,",
        "ISBN: 9788857518558"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "285-303",
        "titolo": "Sagas et transmission identitaire. Hexagrammes peuls chez Amadou Hamp\u00e2t\u00e9 B\u00e2et Tierno Mon\u00e9nembo",
        "ISBN": [
          "978-2-87574-110-3"
        ],
        "csp": "Bruxelles:Peter Lang, ISBN: 978-2-87574-110-3",
        "opera": "A. Huet;L.F. Hoffmann;C. Pont-Humbert;\u00c9. Machot;M. Quaghebeur;M. Otten;Y. Chemla;R. [...] ordeiro;M.-F. Renard;N. Far\u00e8s;C. Meur\u00e9e. (a cura di): M. Quaghebeur, Les Sagas dans les litt\u00e9ratures francophones et lusophones au XXe si\u00e8cle. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Riva (2013). Sagas et transmission identitaire. Hexagrammes peuls chez",
        "Amadou Hamp\u00e2t\u00e9 B\u00e2et Tierno Mon\u00e9nembo. In: A. Huet;L.F. Hoffmann;C.",
        "Pont-Humbert;\u00c9. Machot;M. Quaghebeur;M. Otten;Y. Chemla;R. [...]",
        "ordeiro;M.-F. Renard;N. Far\u00e8s;C. Meur\u00e9e. (a cura di): M. Quaghebeur, Les",
        "Sagas dans les litt\u00e9ratures francophones et lusophones au XXe si\u00e8cle. p.",
        "285-303, Bruxelles:Peter Lang, ISBN: 978-2-87574-110-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-121",
        "titolo": "Respecter le \"Bla(n)k space\", ou la profanation du corps de l'Afrique dans l'ouvre de D\u00e9sir\u00e9 Bolya Baenga",
        "ISBN": [
          "9782923713885"
        ],
        "csp": "Montr\u00e9al (Canada):M\u00e9moire d'encrier, ISBN: 9782923713885",
        "opera": "F. Naudillon;E. Mbokolo;J. Mukendi;L. Dessout;J. M\u00e9tellus;H. Bouraouni;J.P. Magnes;J. Tombeur;T. Spear;Y. Chemla;B. Mongo-Mboussa;O. Cazenave;L.B. Amougou;S. Riva. (a cura di): F. Naudillon, Bolya. Nomade cosmopolite mais s\u00e9dentaire de l'\u00e9thique. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Riva (2012). Respecter le \"Bla(n)k space\", ou la profanation du corps de",
        "l'Afrique dans l'ouvre de D\u00e9sir\u00e9 Bolya Baenga. In: F. Naudillon;E.",
        "Mbokolo;J. Mukendi;L. Dessout;J. M\u00e9tellus;H. Bouraouni;J.P. Magnes;J.",
        "Tombeur;T. Spear;Y. Chemla;B. Mongo-Mboussa;O. Cazenave;L.B.",
        "Amougou;S. Riva. (a cura di): F. Naudillon, Bolya. Nomade cosmopolite",
        "mais s\u00e9dentaire de l'\u00e9thique. p. 105-121, Montr\u00e9al (Canada):M\u00e9moire",
        "d'encrier, ISBN: 9782923713885"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La septi\u00e8me face du d\u00e9 ou la puissance op\u00e9rationnelle de la quatri\u00e8me dimension (Duchamp et Hugnet \u00e0 l'\u00e9coute des math\u00e9matiques)",
        "ISSN": [
          "0001-494X"
        ],
        "journal": "ACME",
        "csp": "vol. 63, p. 251-273, ISSN: 0001-494X",
        "anno": "2010",
        "autori": "S. Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Riva (2010). La septi\u00e8me face du d\u00e9 ou la puissance op\u00e9rationnelle de",
        "la quatri\u00e8me dimension (Duchamp et Hugnet \u00e0 l'\u00e9coute des",
        "math\u00e9matiques). ACME, vol. 63, p. 251-273, ISSN: 0001-494X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Interroger la Lettre. Ou la hantise logogriphe dans \"Passage des larmes\" (2009) de Abdourahman A. Waberi",
        "ISSN": [
          "1827-9767"
        ],
        "journal": "PONTS/PONTI",
        "csp": "vol. 10, p. 39-64, ISSN: 1827-9767",
        "anno": "2010",
        "autori": "S. Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Riva (2010). Interroger la Lettre. Ou la hantise logogriphe dans",
        "\"Passage des larmes\" (2009) de Abdourahman A. Waberi. PONTS/PONTI,",
        "vol. 10, p. 39-64, ISSN: 1827-9767"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La citt\u00e0 scrive : \"d\u00e9tournements\" nella cultura contemporanea di lingua francese",
        "ISSN": [
          "2035-7680"
        ],
        "journal": "ALTRE MODERNIT\u00c0",
        "csp": "vol. 1, p. 39-49, ISSN: 2035-7680",
        "anno": "2009",
        "autori": "S. Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Riva (2009). La citt\u00e0 scrive : \"d\u00e9tournements\" nella cultura",
        "contemporanea di lingua francese. ALTRE MODERNIT\u00c0, vol. 1, p. 39-49,",
        "ISSN: 2035-7680"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "122-139",
        "titolo": "Variations inachev\u00e9es sur les r\u00eaves. Initiation, m\u00e9moire et litt\u00e9rature.",
        "ISBN": [
          "978-2-296-07494-1"
        ],
        "csp": "Parigi:L'Harmattan, ISBN: 978-2-296-07494-1",
        "opera": "(a cura di): Pius Ngandu Nkashama, Itin\u00e9raires et trajectoires : du discours litt\u00e9raire \u00e0 l\u2019anthropologie : m\u00e9langes offerts \u00e0 Cl\u00e9mentine Fa\u00efk-Nzuji Madiya. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "S.Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S.Riva (2008). Variations inachev\u00e9es sur les r\u00eaves. Initiation, m\u00e9moire et",
        "litt\u00e9rature.. In: (a cura di): Pius Ngandu Nkashama, Itin\u00e9raires et trajectoires",
        ": du discours litt\u00e9raire \u00e0 l\u2019anthropologie : m\u00e9langes offerts \u00e0 Cl\u00e9mentine",
        "Fa\u00efk-Nzuji Madiya. p. 122-139, Parigi:L'Harmattan, ISBN:",
        "978-2-296-07494-1"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "305-345",
        "titolo": "\"Dedans\", \"dehors\", \"en marge\" de l'Histoire : les \u00e9crivaines congolaises interpr\u00e8tes de leur r\u00e9alit\u00e9",
        "ISBN": [
          "978-90-5201-362-6"
        ],
        "csp": "Bruxelles:Peter Lang, ISBN: 978-90-5201-362-6",
        "opera": "(a cura di): B. Chikhi;M. Quaghebeur, Les \u00c9crivains francophones interpr\u00e8tes de l'Histoire : entre filiation et dissidence : Colloque de Cerisy-la-Salle 2-9 septembre 2003. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "S. Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Riva (2007). \"Dedans\", \"dehors\", \"en marge\" de l'Histoire : les \u00e9crivaines",
        "congolaises interpr\u00e8tes de leur r\u00e9alit\u00e9. In: (a cura di): B. Chikhi;M.",
        "Quaghebeur, Les \u00c9crivains francophones interpr\u00e8tes de l'Histoire : entre",
        "filiation et dissidence : Colloque de Cerisy-la-Salle 2-9 septembre 2003. p.",
        "305-345, Bruxelles:Peter Lang, ISBN: 978-90-5201-362-6"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Paris:L'Harmattan",
        "titolo": "Nouvelle histoire de la litt\u00e9rature du Congo-Kinshasa",
        "ISBN": [
          "9782296009813"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782296009813",
        "anno": "2006",
        "autori": "S. Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. Riva (2006). Nouvelle histoire de la litt\u00e9rature du Congo-Kinshasa.",
        "Paris:L'Harmattan, ISBN: 9782296009813"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "383-396",
        "titolo": "Byzance ou la r\u00eaverie d'arri\u00e8re-pays chez Yves Bonnefoy",
        "ISBN": [
          "88-323-4074-7"
        ],
        "csp": "Milano:Cisalpino Monduzzi, ISBN: 88-323-4074-7",
        "opera": "(a cura di): L. Nissim;S. Riva, Sauver Byzance de la barbarie du monde. p",
        "anno": "2004",
        "autori": "S. Riva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Riva (2004). Byzance ou la r\u00eaverie d'arri\u00e8re-pays chez Yves Bonnefoy.",
        "In: (a cura di): L. Nissim;S. Riva, Sauver Byzance de la barbarie du monde.",
        "p. 383-396, Milano:Cisalpino Monduzzi, ISBN: 88-323-4074-7"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/H1",
    "progr": "34330",
    "nome": "RIVA Silvia",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Elenco delle riviste di cui la candidata \u00e8 membro del comitato scientifico (riviste internazionali e di fascia A): 1. Rivista Continents Manuscrits. G\u00e9n\u00e9tique des textes litt\u00e9raires des Suds (Afrique, Cara\u00efbe et diasporas), rivista semestrale on-line dir. da Paolo D\u2019Iorio (ITEM, INSTITUT DES TEXTES ET MANUSCRITS MODERNES, Unit\u00e0 di ricerca mista CNRS/ENS \u2013 Ecole Normale Sup\u00e9rieure, Parigi) (disponibile sulla piattaforma revue.org OpenEdition) : membro del COMITATO SCIENTIFICO dal 2014: http://coma.revues.org/190#tocto1n2 2. Rivista Ponti/Ponts. Langues, litt\u00e9ratures et civilisations des Pays francophones, periodico del Dipartimento di Lingue e Letterature Straniere (rivista di fascia A): membro del COMITATO SCIENTIFICO dal 2000 per la sezione Opere generali e altre francofonie: http://www.ledonline.it/index.php/Ponts/ 3. Rivista Lingue e linguaggi, dell'Universit\u00e0 del Salento (rivista di fascia A): membro del COMITATO SCIENTIFICO dal 2013 (e-ISSN: 2239-0359 ISSN: 2239-0367). Journal indexing: EBSCO; DOAJ; Google Scholars.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "In allegato l'elenco completo delle partecipazioni e delle organizzazioni a carattere scientifico in Italia e all'estero divise per rubriche (letteratura francese - letteratura francofona). Qui una sintesi. Autori invitati presso la mia sede: Michel Butor, Wole Soyinka, Boubacar Boris Diop. Convegni cui ho partecipato: 23-29/7/2016: Francia, Cerisy-la-Salle, \"Gestualit\u00e9s / Textualit\u00e9s en danse contemporaine. Des ann\u00e9es 80 \u00e0 nos jours\u201d (dir. S. GENETTI, C. LAPEYRE-DESMAISON, F. POUILLAUDE): Sc\u00e8nes du geste en danse et en po\u00e9sie: de la transmission et de l\u2019innovation des r\u00e9f\u00e9rences chez Mathilde Monnier et Dominique Fourcade. 20/6/2015-20/7/2015: Lisbona, Summer School del World Literature Institute (WLI) Harvard University, dir. David Damrosch. 11-12/6/2015: Inghilterra: Cambridge University, giornate di studio del \u201cCongo Research Network\u201d su \u201cQuelques pistes de recherche autour de la m\u00e9taphore du \u201cTiers-Paysage\u201d pour le Congo\u201d (dir. Nancy Rose Hunt, Un.versity of Michigan, USA) 13/11/2014: Francia, Parigi, ITEM-ENS, rue d\u2019Ulm, Seminario internazionale su \u201cLa mati\u00e8re Congo\u201d (dir. D. Delas, N. Martin Granel, Un. de Cergy-Pontoise). 21-22/11/2013: Francia, Un. Paris Est-Cr\u00e9teil, Conv. organizzato dall\u2019Org. Inter. de la Francophonie (OIF) su Histoire et Mythes dans les litt\u00e9ratures francophones (dir. P. Samba Diop, Un. de Paris 12): \u201cPrincipe de r\u00e9ciprocit\u00e9 et pol\u00e9mique historique. Un parcours de r\u00e9\u00e9criture du champ ethnographique dans les litt\u00e9ratures afrivcaines de langue fran\u00e7aise\u201d. 6/11/2012: Rimini, Michel Butor. \u00c0 propos de\u2026 Entre litt\u00e9rature et art, le paysage veritable, Tavola rotonda con Michel Butor, S. Riva e P. Fabbri (dir. I. Bordoni). 13-14 avril 2011: Un. Milano, Conv.: Fiumi reali, fiumi immaginari (dir. G. Scaramellini, C. Pagetti, Un. Milano): \u201cLe fleuve Congo: d\u2019un espace onirique \u00e0 un espace apocalyptique\u201d. 3-5/11/2010: Sudafrica, Un. of South Africa, Conv. La litt\u00e9rature congolaise postcoloniale: bilan et perspectives d\u2019avenir (dir. P. Ngandu Nkashama, Louisiana State University, USA): \u201cEsquisse d\u2019une \u00e9tude sur le renouveau de la prise de parole po\u00e9tique en RDC (1997-2010)\u201d. 23-24/09/2010: Un. Milano, Conv. internaz. (dir. G. Cianci-J. Harding, Un. Milano, Cambridge University), Shakespeare and the European Historical Avant-gardes: \u201cIn Hamlet\u2019s Path. Shakesperean Etchings in Laforgue and Tzara\u201d. 11/05/2010: Francia, Un. Paris-IV-Sorbonne, Journ\u00e9e d\u2019Etudes \u00ab Dominique Fourcade \u00bb (dir. G. Molini\u00e9, Un. Paris-IV-Sorbonne): \u201cToucher avec les yeux, exposer par l\u2019\u00e9criture: images et mots dans les r\u00e9troviseurs\u201d. 14-16/12/2009: Belgio, Bruxelles, Conv. internazionale dell\u2019\u201cAssociation Europ\u00e9enne d\u2019Etudes Francophones\u201d (dir. P. Klaus, J. Bridel, Y. Chemla, M. Quaghebeur et al.) Les Sagas dans les litt\u00e9ratures francophones: \u201cSagas et transmission identitaire: les cas d'Amadou Hamp\u00e2t\u00e9 B\u00e2 (M\u00e9moires) et Thierno Mon\u00e9nembo (Peuls)\u201d. 12-13/05/2009: Stati Uniti, Radcliff College, Harvard University (Mass.), 33 Annual Conference Destiny, the Inward Quest, Temporality and Doom (dir. A.-T. Tymieniecka): \u201cPresent Eternity: Quests of Temporality in the Literary Production of the \u00ab Extr\u00eame Contemporain \u00bb in France (the Writings of Dominique Fourcade and Emmanuel Hocquard)\u201d. 4-5/12/2008: Un. Verona (dir. S. Genetti-L. Colombo): Pas de mots. De la litt\u00e9rature \u00e0 la danse: \u201cImproviser en \u00e9crivain : Dominique Fourcade, la photographie et la danse\u201d.",
        "periodo": "dal 06-12-1991 al 02-12-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "1) 2001 Segnalazione al Prix Saint-Vincent, Grolla d\u2019Oro per il volume: Rulli di tam-tam dalla torre di Babele. Storia della letteratura del Congo-Kinshasa, Milan: LED, \u201cIl Filarete\u201d, 2000, 452 p. 2) 2015 Affiliazione al World Literature Institute di Harvard (Mass.)",
        "periodo": "dal 18-12-2001 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Dal 2008 a oggi Membro del collegio dei Docenti del Dottorato in Lingue, Letterature e Culture straniere (ex Humanae Litterae) presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Tesi di dottorato seguite: \u2022 Dal 2014 (al 2017) Codirezione di tesi di Dottorato in Letterature francofone con sede principale in universit\u00e0 francese (convenzione in cotutela), Universit\u00e9 de Lorraine: borsista dott. S. Federici. \u2022 Dal 2011 al 2014 Direzione di tesi di Dottorato in Letterature francofone con sede principale presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano in cotutela con universit\u00e0 straniera (convenzione), Universit\u00e9 de Lorraine: dott.ssa E. Bevilacqua. Didattica per il dottorato: - 2015-16 Modulo su \u201cCosmopolitismo e World Literature\u201d - 2015-16 Modulo su \u201cLa via francese agli Studi culturali\u201d - 2014-15 World Literature oggi, conferenza di J. David (Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve) - 2012-13: Modulo di 4 ore: \u201cAnthropologie et literature: \u00e9tats des lieux\u201d. - 2011-12: Modulo di 4 ore: \u201cLes \u00e9tudes culturelles en France: \u00e9tats des lieux et applications dans le domaine litt\u00e9raire\u201d. - 2010-2011: Modulo di 4 h all\u2019interno del corso dottorale su \u00abL\u2019all\u00e9gorie: figure de pens\u00e9e et mode de cr\u00e9ation litt\u00e9raire dans l\u2019Histoire de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise\u00bb. Intervento dal titolo \u201cImages matricielles et all\u00e9gories \u00e0 partir du \u00abCahier d\u2019un retour au Pays natal\u00bb d\u2019Aim\u00e9 C\u00e9saire\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting professor di Letteratura francese presso l\u2019Universit\u00e9 de Lorraine (Licence en Lettres modernes) a.a. 2011-12, 1/03-1/04 2012 : Module 16 h Po\u00e9sie et linguistique. Le \u00ab litt\u00e9ralisme \u00bb dans la po\u00e9sie fran\u00e7aise contemporaine.",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 01-04-2012"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "1. Chercheur associ\u00e9e presso il Centre \"Ecritures\" dell'Universit\u00e9 de Lorraine (Francia) dal 2011 2. Affiliata al World Literature Institute di Harvard dal 2014. Partecipazione al Seminario mondiale annuale del WLI (dir. D. Damrosch, Harvard University) dal 20/6/2015-20/7/2016 tenuto in questa occasione presso l'Universit\u00e0 di Lisbona (Portogallo) 3. Membro del Gruppo di Ricerca sulla \u201cMati\u00e8re Congo\u201d, presso ITEM-ENS, Parigi, Francia.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Vincitrice del MIUR PRIN 2015. Titolo del progetto: Titolo: Mobilit\u00e0-stabilizzazione. Rappresentazioni congolesi e dinamiche sociali, in Congo e nello spazio globale. Unit\u00e0 principale di ricerca: Universit\u00e0 della Calabria; Unit\u00e0 locali: Universit\u00e0 degli Studi di Milano (la candidata \u00e8 Responsabile dell'Unit\u00e0 locale) , Universit\u00e0 degli Studi di Napoli L\u2019Orientale",
        "periodo": "dal 09-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}