{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "923-933",
        "titolo": "MARGUERITE YOURCENAR \u201cIN VIAGGIO\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-907-9614-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Edigeo, ISBN: 978-88-907-9614-2",
        "opera": "Luca Romagnoli. Spunti di ricerca per un mondo che cambia, STUDI IN ONORE DI EMANUELE PARATORE. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ricciulli Paola"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ricciulli Paola (2016). MARGUERITE YOURCENAR \u201cIN VIAGGIO\u201d. In: Luca",
        "Romagnoli. Spunti di ricerca per un mondo che cambia, STUDI IN ONORE",
        "DI EMANUELE PARATORE. p. 923-933, ROMA:Edigeo, ISBN:",
        "978-88-907-9614-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Nuova Cultura",
        "titolo": "Per una rilettura de titolo delle Fleurs du Mal",
        "ISBN": [
          "9788868127664"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788868127664",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ricciulli Paola"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ricciulli Paola (2016). Per una rilettura de titolo delle Fleurs du Mal.",
        "Roma:Nuova Cultura, ISBN: 9788868127664"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Les Fleurs du Mal \u00ab[C]\u2019est un titre calembour. [\u2026] J\u2019aime les titres myst\u00e9rieux ou les titres p\u00e9tards.\u00bb Charles Baudelaire",
        "ISSN": [
          "1971-4858"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI FILOLOGIA E LINGUE ROMANZE",
        "csp": "p. 57-90, ISSN: 1971-4858",
        "anno": "2014",
        "autori": "Paola Ricciulli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paola Ricciulli (2014). Les Fleurs du Mal \u00ab[C]\u2019est un titre calembour. [\u2026]",
        "J\u2019aime les titres myst\u00e9rieux ou les titres p\u00e9tards.\u00bb Charles Baudelaire.",
        "QUADERNI DI FILOLOGIA E LINGUE ROMANZE, p. 57-90, ISSN:",
        "1971-4858"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "38-47",
        "titolo": "Marguerite Yourcenar : l\"ardore\" di una Voce nel Tempo",
        "ISBN": [
          "9788837095482"
        ],
        "csp": "Verona:Electa Napoli spaGruppo Mondadori Electa s.p.a., ISBN: 9788837095482",
        "opera": "a cura di Elena Calandra Benedetta Adembri Nunzio Giustozzi. Marguerite Yourcenar . Adriano, l'antichit\u00e0 immaginata. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ricciulli, Paola"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ricciulli, Paola (2013). Marguerite Yourcenar : l\"ardore\" di una Voce nel",
        "Tempo. In: a cura di Elena Calandra Benedetta Adembri Nunzio Giustozzi.",
        "Marguerite Yourcenar . Adriano, l'antichit\u00e0 immaginata. p. 38-47,",
        "Verona:Electa Napoli spaGruppo Mondadori Electa s.p.a., ISBN:",
        "9788837095482"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-19",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "9788897263258"
        ],
        "csp": "Fontana di Trevi, ISBN: 9788897263258",
        "opera": "Claudia Erao. L'acqua dei diamanti. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ricciulli, Paola"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Ricciulli, Paola (2013). Prefazione. In: Claudia Erao. L'acqua dei diamanti. p.",
        "9-19, Fontana di Trevi, ISBN: 9788897263258"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Rimbaud di Mario Matucci. STUDI FRANCESI, vol",
        "ISSN": [
          "0039-2944"
        ],
        "journal": "II",
        "csp": "p. 346-355, ISSN: 0039-2944",
        "anno": "2011",
        "autori": "Paola Ricciulli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paola Ricciulli (2011). Il Rimbaud di Mario Matucci. STUDI FRANCESI, vol.",
        "II, p. 346-355, ISSN: 0039-2944"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Modernit\u00e9\" di Marguerite Yourcenar",
        "ISSN": [
          "1971-4858"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI FILOLOGIA E LINGUE ROMANZE",
        "csp": "p. 29-43, ISSN: 1971-4858",
        "anno": "2010",
        "autori": "Paola Ricciulli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paola Ricciulli (2010). \"Modernit\u00e9\" di Marguerite Yourcenar. QUADERNI DI",
        "FILOLOGIA E LINGUE ROMANZE, p. 29-43, ISSN: 1971-4858"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nel bicentenario della nascita: Victor Hugo tra Romanticismo e Risorgimento europeo. GIORNALE DI STORIA CONTEMPORANEA, vol",
        "ISSN": [
          "2037-7975"
        ],
        "journal": "V",
        "csp": "p. 174-183, ISSN: 2037-7975",
        "anno": "2002",
        "autori": "P. RICCIULLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. RICCIULLI (2002). Nel bicentenario della nascita: Victor Hugo tra",
        "Romanticismo e Risorgimento europeo. GIORNALE DI STORIA",
        "CONTEMPORANEA, vol. V, p. 174-183, ISSN: 2037-7975"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "923-933",
        "titolo": "MARGUERITE YOURCENAR \u201cIN VIAGGIO\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-907-9614-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Edigeo, ISBN: 978-88-907-9614-2",
        "opera": "Luca Romagnoli. Spunti di ricerca per un mondo che cambia, STUDI IN ONORE DI EMANUELE PARATORE. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ricciulli Paola"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ricciulli Paola (2016). MARGUERITE YOURCENAR \u201cIN VIAGGIO\u201d. In:",
        "Luca Romagnoli. Spunti di ricerca per un mondo che cambia, STUDI IN",
        "ONORE DI EMANUELE PARATORE. p. 923-933, ROMA:Edigeo, ISBN:",
        "978-88-907-9614-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Nuova Cultura",
        "titolo": "Per una rilettura de titolo delle Fleurs du Mal",
        "ISBN": [
          "9788868127664"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788868127664",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ricciulli Paola"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ricciulli Paola (2016). Per una rilettura de titolo delle Fleurs du Mal.",
        "Roma:Nuova Cultura, ISBN: 9788868127664"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Les Fleurs du Mal \u00ab[C]\u2019est un titre calembour. [\u2026] J\u2019aime les titres myst\u00e9rieux ou les titres p\u00e9tards.\u00bb Charles Baudelaire",
        "ISSN": [
          "1971-4858"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI FILOLOGIA E LINGUE ROMANZE",
        "csp": "p. 57-90, ISSN: 1971-4858",
        "anno": "2014",
        "autori": "Paola Ricciulli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paola Ricciulli (2014). Les Fleurs du Mal \u00ab[C]\u2019est un titre calembour. [\u2026]",
        "J\u2019aime les titres myst\u00e9rieux ou les titres p\u00e9tards.\u00bb Charles Baudelaire.",
        "QUADERNI DI FILOLOGIA E LINGUE ROMANZE, p. 57-90, ISSN:",
        "1971-4858"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "38-47",
        "titolo": "Marguerite Yourcenar : l\"ardore\" di una Voce nel Tempo",
        "ISBN": [
          "9788837095482"
        ],
        "csp": "Verona:Electa Napoli spaGruppo Mondadori Electa s.p.a., ISBN: 9788837095482",
        "opera": "a cura di Elena Calandra Benedetta Adembri Nunzio Giustozzi. Marguerite Yourcenar . Adriano, l'antichit\u00e0 immaginata. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ricciulli, Paola"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ricciulli, Paola (2013). Marguerite Yourcenar : l\"ardore\" di una Voce nel",
        "Tempo. In: a cura di Elena Calandra Benedetta Adembri Nunzio Giustozzi.",
        "Marguerite Yourcenar . Adriano, l'antichit\u00e0 immaginata. p. 38-47,",
        "Verona:Electa Napoli spaGruppo Mondadori Electa s.p.a., ISBN:",
        "9788837095482"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-19",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "9788897263258"
        ],
        "csp": "Fontana di Trevi, ISBN: 9788897263258",
        "opera": "Claudia Erao. L'acqua dei diamanti. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ricciulli, Paola"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Ricciulli, Paola (2013). Prefazione. In: Claudia Erao. L'acqua dei diamanti.",
        "p. 9-19, Fontana di Trevi, ISBN: 9788897263258"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Rimbaud di Mario Matucci. STUDI FRANCESI, vol",
        "ISSN": [
          "0039-2944"
        ],
        "journal": "II",
        "csp": "p. 346-355, ISSN: 0039-2944",
        "anno": "2011",
        "autori": "Paola Ricciulli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paola Ricciulli (2011). Il Rimbaud di Mario Matucci. STUDI FRANCESI, vol.",
        "II, p. 346-355, ISSN: 0039-2944"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Modernit\u00e9\" di Marguerite Yourcenar",
        "ISSN": [
          "1971-4858"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI FILOLOGIA E LINGUE ROMANZE",
        "csp": "p. 29-43, ISSN: 1971-4858",
        "anno": "2010",
        "autori": "Paola Ricciulli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paola Ricciulli (2010). \"Modernit\u00e9\" di Marguerite Yourcenar. QUADERNI DI",
        "FILOLOGIA E LINGUE ROMANZE, p. 29-43, ISSN: 1971-4858"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "231-244",
        "titolo": "Trouver une langue, in Studi in Onore di Mario Richter",
        "ISBN": [
          "9788880982180"
        ],
        "csp": "PADOVA:unipress, ISBN: 9788880982180",
        "opera": "AA.VV.. Scritti in onore di Mario Richter, a cura di M.E. Raffi. p",
        "anno": "2005",
        "autori": "P. RICCIULLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. RICCIULLI (2005). Trouver une langue, in Studi in Onore di Mario",
        "Richter. In: AA.VV.. Scritti in onore di Mario Richter, a cura di M.E. Raffi. p.",
        "231-244, PADOVA:unipress, ISBN: 9788880982180"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nel bicentenario della nascita: Victor Hugo tra Romanticismo e Risorgimento europeo. GIORNALE DI STORIA CONTEMPORANEA, vol",
        "ISSN": [
          "2037-7975 10 2001 Altro P. RICCIULLI (2001). Poesie e prose. p. 1-610"
        ],
        "journal": "V",
        "csp": "p. 174-183, ISSN: 2037-7975 10 2001 Altro P. RICCIULLI (2001). Poesie e prose. p. 1-610",
        "anno": "2002",
        "autori": "P. RICCIULLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. RICCIULLI (2002). Nel bicentenario della nascita: Victor Hugo tra",
        "Romanticismo e Risorgimento europeo. GIORNALE DI STORIA",
        "CONTEMPORANEA, vol. V, p. 174-183, ISSN: 2037-7975",
        "10 2001 Altro",
        "P. RICCIULLI (2001). Poesie e prose. p. 1-610"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "465-482",
        "titolo": "Les Traductions de Verlaine en Italie",
        "ISBN": [
          "9788870883732"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Bibliopolis, ISBN: 9788870883732",
        "opera": "Interpretare e tradurre: scritti in onore di Luigi De Nardis. p",
        "anno": "1999",
        "autori": "P. RICCIULLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. RICCIULLI (1999). Les Traductions de Verlaine en Italie. In: Interpretare",
        "e tradurre: scritti in onore di Luigi De Nardis. p. 465-482,",
        "NAPOLI:Bibliopolis, ISBN: 9788870883732"
      ],
      "anno": "1999"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-215",
        "titolo": "Hadrien ou la vision du vide. Lectures yourcenariennes.. p",
        "ISBN": [
          "9788883193835"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni, ISBN: 9788883193835",
        "anno": "1999",
        "autori": "P. RICCIULLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "P. RICCIULLI (1999). Hadrien ou la vision du vide. Lectures",
        "yourcenariennes.. p. 1-215, ROMA:Bulzoni, ISBN: 9788883193835"
      ],
      "anno": "1999"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-145",
        "titolo": "Il Verlaine di Luciana Frezza",
        "ISBN": [
          "9782840503651"
        ],
        "csp": "Pisa:ETS, ISBN: 9782840503651",
        "opera": "M. L. PREMUDA PEROSA. Verlaine et les autres. p",
        "anno": "1997",
        "autori": "P. RICCIULLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. RICCIULLI (1997). Il Verlaine di Luciana Frezza. In: M. L. PREMUDA",
        "PEROSA. Verlaine et les autres. p. 131-145, Pisa:ETS, ISBN:",
        "9782840503651"
      ],
      "anno": "1997"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-236",
        "csp": "Pisa:Pacini",
        "titolo": "Rimbaud. Grandi voci di bronzo e d'oro. p",
        "anno": "1997",
        "autori": "P. RICCIULLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "P. RICCIULLI (1997). Rimbaud. Grandi voci di bronzo e d'oro. p. 1-236,",
        "Pisa:Pacini"
      ],
      "anno": "1997"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/H1",
    "progr": "36272",
    "nome": "RICCIULLI Paola",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "La Prof.ssa Paola Ricciulli ha collaborato, in qualit\u00e0 di segretaria responsabile dal 1994 (fino al momento della pubblicazione dell'ultima rivista), alla rivista \"Microm\u00e9gas\" fondata nel 1974 da Massimo Colesanti. Ha curato in particolare la rubrica Notizie e Segnalazioni, oltre ad aver pubblicato saggi e recensioni. La Prof.ssa Ricciulli ha collaborato per circa 20 anni all'Enciclopedia Treccani curando la sezione di letteratura francese della IV appendice (1961-1978), della V appendice (1979-1992) e del II\u00b0 supplemento del Dizionario Enciclopedico. Ha avuto responsabilit\u00e0 di settore per la nuova edizione del Dizionario Enciclopedico ed ha collaborato all'Enciclopedia Virgiliana. Supervisore per la valutazione degli articoli sulla rivista \"Francofonia\", Universit\u00e0 di Bologna. fascia A.",
        "periodo": "dal 01-01-1976 al 31-01-1995"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Convegno promosso dal C.N.R., dal titolo Letterature straniere neolatine e ricerca scientifica, Firenze 18-20 maggio 1978",
        "periodo": "dal 18-05-1977 al 20-05-1978"
      },
      {
        "content": "Colloque Mauriac, organizzato dall'Association parisienne des Amis de Fran\u00e7ois Mauriac, Roma, 28 novembre-1\u00b0 dicembre 1977;",
        "periodo": "dal 01-12-1977 a oggi"
      },
      {
        "content": "Stendhal e Milano, Milano 18-21 marzo 1980",
        "periodo": "dal 18-03-1980 al 21-03-1980"
      },
      {
        "content": "Stendhal, Roma, l'Italia, Roma 7-10 novembre 1983;",
        "periodo": "dal 07-12-1983 al 10-12-1983"
      },
      {
        "content": "Convegno della Societ\u00e0 Universitaria per gli Studi di Lingua e Letteratura francese, R\u00e9volte et r\u00e9volution nella storia, nel mito e nella scrittura, Genova-Santa Margherita Ligure, 23-24 maggio 1985",
        "periodo": "dal 23-05-1985 al 24-05-1985"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale Marguerite Yourcenar: l'Histoire, l'Ecriture, le Voyage, Catania, 1-3 giugno 1989",
        "periodo": "dal 01-06-1989 al 03-06-1989"
      },
      {
        "content": "Colloque di Charleville per il Centenario della morte di Rimbaud, Rimbaud.Cent ans apr\u00e8s, 5-10 settembre 1991",
        "periodo": "dal 05-09-1991 al 10-09-1991"
      },
      {
        "content": "Colloque di Marsiglia, per il centenario della morte di Rimbaud, 10 novembre 1991",
        "periodo": "dal 10-10-1991 al 10-11-1991"
      },
      {
        "content": "Colloque al Coll\u00e8ge de France di Parigi, per il Centenario della morte di Rimbaud, 23 novembre 1991",
        "periodo": "dal 23-11-1991 al 23-11-1991"
      },
      {
        "content": "Colloque Strategie verbali e forme della visione nell'ultimo Rimbaud, Roma, 12-13 dicembre 1991",
        "periodo": "dal 12-12-1991 al 13-12-1991"
      },
      {
        "content": "Convegno sui Miti e Linguaggi della Seduzione, Catania, 3-5 dicembre 1992",
        "periodo": "dal 03-12-1992 al 05-12-1992"
      },
      {
        "content": "\u201cModernit\u00e9\u201d di Rimbaud, Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, 18 maggio 1993, con la partecipazione dei Proff. Mario Matucci e Mario Richter",
        "periodo": "dal 18-05-1993 al 18-05-1993"
      },
      {
        "content": "Prospettive attuali della critica rimbaldiana, Pisa, Museo di San Matteo, 22 settembre 1993, con la partecipazione di Pierre Brunel, Andr\u00e9 Guyaux, Mario Richter, Mario Matucci, Sergio Sacchi, Hermann Wetzel",
        "periodo": "dal 22-09-1993 al 22-09-1993"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale Marguerite Yourcenar et l'Universel, Tenerife 16-21 novembre 1993",
        "periodo": "dal 16-11-1993 al 21-11-1993"
      },
      {
        "content": "Colloque presso il Mus\u00e9e Arthur Rimbaud di Charleville, \u201cCe fut d'abord une \u00e9tude...\u201d, 19-21 maggio 1994",
        "periodo": "dal 19-05-1994 al 21-05-1994"
      },
      {
        "content": "Convegno della Societ\u00e0 per gli Studi Universitari di Lingua e Letteratura francese: Discorrere il metodo , Ferrara , 28-29 ottobre 1994",
        "periodo": "dal 28-10-1994 al 29-10-1994"
      },
      {
        "content": "Convegno su Aspetti della \u201cpoiesis\u201d in Francia da Baudelaire ai nostri giorni, Napoli 2-5 maggio 1995",
        "periodo": "dal 02-05-1995 al 05-05-1995"
      },
      {
        "content": "Colloque :Verlaine et les autres, Firenze, Firenze-Pisa, 21-23 novembre 1996",
        "periodo": "dal 21-10-1995 al 23-11-1996"
      },
      {
        "content": "Colloque Verlaine traduit, Paris, Sorbonne 5-6 avril 1996",
        "periodo": "dal 05-04-1996 al 06-04-1996"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "TESI DI DOTTORATO 2015: Correlazione della tesi di Sara L. Giranzani \"Apocalypse de la parole\", relatore Maria Luisa Verna (Universit\u00e0 Cattolica di Milano); 2016-: Direzione in cotutela della tesi di Emma Ayasse \"L\u2019interd\u00e9pendance des textes chez Catherine Pozzi : entre po\u00e9tique du savoir et po\u00e9tique du sensible\", co-direttore Claude P\u00e9rez (Universit\u00e9 d'Aix-Marseille)",
        "periodo": "dal 01-11-2000 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "1985 -2016 Presidente de l\u2019Association des Amis de Fran\u00e7ois Mauriac en Italie 2000-2015 Presidente de l\u2019Association des Amis de Rimbaud en Italie 2014-2015 Presidente dell'archivio Marguerite Yourcenar, \"Centro Antinoo\" per l'arte.",
        "periodo": "dal 01-01-1985 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "membro del dottorato \"Studi Linguistici, Filologici, Letterari\", Universit\u00e0 di Macerata.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico e Docente nel Master in Traduzione letteraria e scientifica (Direttore Prof. Alessandro Gebbia), della \u201cFacolt\u00e0 di Lettere e Filosofia\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione di concorso per un posto di ricercatore L-LIN 03 presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi di Padova.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "2008-20016 Componente di commisioni di concorso per l\u2019accesso alla carriera di magistrato (lingua francese). 2015-2016 Rappresentante di garanzia per il MIUR per le commissioni di laurea delle istituzioni universitarie private.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "1) ricerca C.N.R. sullo studio delle traduzioni dei romanzi italiani in Francia nella prima met\u00e0 del Seicento (missione a Parigi nell'ottobre 1978); 2) ricerca C.N.R. dal titolo Travestimento ed incarnazione nel romanzo francese dell'Otto-Novecento (coordinatore il Prof. Massimo Colesanti); 3) ricerca presso l\u2019Universit\u00e0 di Leiden (Olanda) (coordinatore il Prof.Win J.A.Bots): Echos de Montaigne dans l'OEuvre de Marguerite Yourcenar;",
        "periodo": "dal 01-03-1975 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "FINANZIAMENTI OTTENUTI 2011, Finanziamento ottenuto per l'organizzazione del convegno \"Rabelais le IV livre\", Roma, La Sapienza (1500E); 2015, Finanziamento ottenuto per l'organizzazione del convegno \"Les langues et les langages dans l'\u0153uvre de Fran\u00e7ois Rabelais\", Roma, La Sapienza (1000E); 2015, Finanziamento ottenuto per l'organizzazione del convegno \"PHILOLOGIE ET MUSICOLOGIE II, Des sources \u00e0 l\u2019interpr\u00e9tation po\u00e9tico-musicale (XIIe-XVIe si\u00e8cles)\", Roma, La Sapienza (1000E).",
        "periodo": "dal 01-11-2000 a oggi"
      }
    ]
  }
}