{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Contributi italiani al mito della Riforma: le lettere dal carcere di Giovan Luigi Pascale e la storia della vita di Galeazzo Caracciolo. prima parte.. STUDI DI LETTERATURA FRANCESE, vol",
        "ISSN": [
          "0585-4768"
        ],
        "journal": "XLI",
        "csp": "p. 155-174, ISSN: 0585-4768",
        "anno": "2016",
        "autori": "CONCONI Bruna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CONCONI Bruna (2016). Contributi italiani al mito della Riforma: le lettere",
        "dal carcere di Giovan Luigi Pascale e la storia della vita di Galeazzo",
        "Caracciolo. prima parte.. STUDI DI LETTERATURA FRANCESE, vol. XLI,",
        "p. 155-174, ISSN: 0585-4768"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-145",
        "titolo": "Le traduzioni italiane di Calvino. Storie di libri e di lettori. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6680-210-5"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Emil di Odoya, ISBN: 978-88-6680-210-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "Conconi Bruna"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Conconi Bruna (2016). Le traduzioni italiane di Calvino. Storie di libri e di",
        "lettori. p. 1-145, BOLOGNA:Emil di Odoya, ISBN: 978-88-6680-210-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tradurre in italiano l\u2019\u2018Histoire memorable de la ville de Sancerre\u2019 dell\u2019ugonotto Jean de L\u00e9ry (1574)",
        "ISSN": [
          "1770-9571"
        ],
        "journal": "CAHIERS D'\u00c9TUDES ITALIENNES",
        "csp": "vol. 17, p. 105-141, ISSN: 1770-9571",
        "anno": "2013",
        "autori": "Conconi B."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Conconi B. (2013). Tradurre in italiano l\u2019\u2018Histoire memorable de la ville de",
        "Sancerre\u2019 dell\u2019ugonotto Jean de L\u00e9ry (1574). CAHIERS D'\u00c9TUDES",
        "ITALIENNES, vol. 17, p. 105-141, ISSN: 1770-9571"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Letture galeotte. Libri, lettori e biblioteche nelle galere del Re Sole",
        "ISSN": [
          "0035-6573"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA E LETTERATURA RELIGIOSA",
        "csp": "vol. 2, p. 323-354, ISSN: 0035-6573",
        "anno": "2012",
        "autori": "B. Conconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "B. Conconi (2012). Letture galeotte. Libri, lettori e biblioteche nelle galere",
        "del Re Sole. RIVISTA DI STORIA E LETTERATURA RELIGIOSA, vol. 2, p.",
        "323-354, ISSN: 0035-6573"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "591-620",
        "titolo": "La \u2018trag\u00e9die\u2019 de Francesco Spiera, entre th\u00e9ologie et litt\u00e9rature",
        "ISBN": [
          "9782812408076"
        ],
        "csp": "Paris:Classiques Garnier, ISBN: 9782812408076",
        "opera": "(a cura di): Fran\u00e7ois Roudaut, Religion et litt\u00e9rature \u00e0 la Renaissance. M\u00e9langes en l\u2019honneur de Franco Giacone. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "B. Conconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "B. Conconi (2012). La \u2018trag\u00e9die\u2019 de Francesco Spiera, entre th\u00e9ologie et",
        "litt\u00e9rature. In: (a cura di): Fran\u00e7ois Roudaut, Religion et litt\u00e9rature \u00e0 la",
        "Renaissance. M\u00e9langes en l\u2019honneur de Franco Giacone. p. 591-620,",
        "Paris:Classiques Garnier, ISBN: 9782812408076"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-63",
        "titolo": "Le metamorfosi francesi del Vangelo rivisitato da Pietro Aretino",
        "ISBN": [
          "9788861298743"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788861298743",
        "opera": "(a cura di): Anna Bettoni, Seminari di storia della lettura e della ricezione, tra i Italia e Francia, nel Cinquecento. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "B. Conconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "B. Conconi (2012). Le metamorfosi francesi del Vangelo rivisitato da Pietro",
        "Aretino. In: (a cura di): Anna Bettoni, Seminari di storia della lettura e della",
        "ricezione, tra i Italia e Francia, nel Cinquecento. p. 45-63,",
        "PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788861298743"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "523-553",
        "titolo": "Tracce di lettura e di lettori negli esemplari delle traduzioni di Calvino conservati nelle biblioteche italiane",
        "ISBN": [
          "9782812408021"
        ],
        "csp": "Paris:Classiques Garnier, ISBN: 9782812408021, Firenze, 12-14 marzo 2009",
        "opera": "(a cura di): Franco Giacone, Calvin insolite. Actes du colloque de Florence (12-14 mars 2009). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bruna Conconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Bruna Conconi (2012). Tracce di lettura e di lettori negli esemplari delle",
        "traduzioni di Calvino conservati nelle biblioteche italiane. In: (a cura di):",
        "Franco Giacone, Calvin insolite. Actes du colloque de Florence (12-14 mars",
        "2009). p. 523-553, Paris:Classiques Garnier, ISBN: 9782812408021,",
        "Firenze, 12-14 marzo 2009"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "27-43",
        "titolo": "Londres, 1694 : Pierre Le Motteux interpr\u00e8te le \u2018Quart livre\u2019 de Rabelais",
        "ISBN": [
          "9782812403668"
        ],
        "csp": "Paris:Classiques Garnier, ISBN: 9782812403668, Roma, Universit\u00e0 \"La Sapienza\" e Ecole fran\u00e7aise de Rome, 10-12 novembre",
        "opera": "(a cura di): Franco Giacone, Langue et sens du 'Quart Livre'. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "B. Conconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "B. Conconi (2012). Londres, 1694 : Pierre Le Motteux interpr\u00e8te le \u2018Quart",
        "livre\u2019 de Rabelais. In: (a cura di): Franco Giacone, Langue et sens du 'Quart",
        "Livre'. p. 27-43, Paris:Classiques Garnier, ISBN: 9782812403668, Roma,",
        "Universit\u00e0 \"La Sapienza\" e Ecole fran\u00e7aise de Rome, 10-12 novembre"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "347-359",
        "titolo": "\u201cOn se moque ici de toutes les loix du Th\u00e9atre d\u2019Aristote et des n\u00f4tres\u201d: limiti ed intuizioni di un osservatore ugonotto oltremanica ai tempi della crisi della coscienza europea",
        "ISBN": [
          "9788873956785"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873956785",
        "opera": "(a cura di): R. BACCOLINI, D. CHIARO, C. RUNDLE, S. WHITSITT, Minding the Gap: Studies in Linguistic and Cultural Exchange. For Rosa Maria Bollettieri Bosinelli. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "B. Conconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "B. Conconi (2011). \u201cOn se moque ici de toutes les loix du Th\u00e9atre d\u2019Aristote",
        "et des n\u00f4tres\u201d: limiti ed intuizioni di un osservatore ugonotto oltremanica ai",
        "tempi della crisi della coscienza europea. In: (a cura di): R. BACCOLINI, D.",
        "CHIARO, C. RUNDLE, S. WHITSITT, Minding the Gap: Studies in",
        "Linguistic and Cultural Exchange. For Rosa Maria Bollettieri Bosinelli. p.",
        "347-359, BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873956785"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "101-167",
        "titolo": "1539-1618: tempi, luoghi, protagosti della traduzione di Pietro Aretino in Francia. Con un primo repertorio",
        "ISBN": [
          "9788882472948"
        ],
        "csp": "Manziana (Roma):Vecchiarelli, ISBN: 9788882472948, Universit\u00e0 di Groningen, 21-22 ottobre 2010",
        "opera": "(a cura di): PH. BOSSIER, HARALD HENDRIX, P. PROCACCIOLI, Dynamic Translations in the European Renaissance / La traduzione del moderno nel Cinquecento europeo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "B. Conconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "B. Conconi (2011). 1539-1618: tempi, luoghi, protagosti della traduzione di",
        "Pietro Aretino in Francia. Con un primo repertorio. In: (a cura di): PH.",
        "BOSSIER, HARALD HENDRIX, P. PROCACCIOLI, Dynamic Translations",
        "in the European Renaissance / La traduzione del moderno nel Cinquecento",
        "europeo. p. 101-167, Manziana (Roma):Vecchiarelli, ISBN:",
        "9788882472948, Universit\u00e0 di Groningen, 21-22 ottobre 2010"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "177-195",
        "titolo": "La circolazione dei testi aretiniani nella Francia del XVII secolo",
        "ISBN": [
          "2-913785-13-1"
        ],
        "csp": "TOULOUSE:Universit\u00e9 de Toulouse II, ISBN: 2-913785-13-1, Toulouse, 23-25 aprile 2009",
        "opera": "Le livre italien hors d\u2019Italie au XVIIe si\u00e8cle. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "B. CONCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "B. CONCONI (2010). La circolazione dei testi aretiniani nella Francia del",
        "XVII secolo. In: Le livre italien hors d\u2019Italie au XVIIe si\u00e8cle. p. 177-195,",
        "TOULOUSE:Universit\u00e9 de Toulouse II, ISBN: 2-913785-13-1, Toulouse,",
        "23-25 aprile 2009"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "B. CONCONI (2009). Ne pas esp\u00e9rer sans pourtant d\u00e9sesp\u00e9rer : Jean de",
        "L\u00e9ry et l\u2019art difficile de donner un sens \u00e0 la trahison. SEIZI\u00c8ME SI\u00c8CLE,",
        "vol. 5, p. 45-60, ISSN: 1774-4466"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "PARIS:Honor\u00e9 Champion",
        "titolo": "Les trois livres de l\u2019humanit\u00e9 de J\u00e9sus-Christ traduits par Pierre de Larivey",
        "ISBN": [
          "978-2-7453-1834-3"
        ],
        "journal": "Di PIETRO ARETINO",
        "csp": "ISBN: 978-2-7453-1834-3",
        "anno": "2009",
        "autori": "B. CONCONI (a cura di)"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "B. CONCONI (a cura di) (2009). Les trois livres de l\u2019humanit\u00e9 de",
        "J\u00e9sus-Christ traduits par Pierre de Larivey. Di PIETRO ARETINO.",
        "PARIS:Honor\u00e9 Champion, ISBN: 978-2-7453-1834-3"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le \u00ab pape des huguenots \u00bb \u00e0 Rome. Sur quelques fragments in\u00e9dits de la correspondance de Philippe Duplessis-Mornay retrouv\u00e9s \u00e0 la Biblioth\u00e8que Angelica. Premi\u00e8re partie",
        "ISSN": [
          "0037-9050"
        ],
        "journal": "BULLETIN DE LA SOCIETE DE L'HISTOIRE DU PROTESTANTISME FRANCAIS",
        "csp": "vol. 154, p. 77-107, ISSN: 0037-9050",
        "anno": "2008",
        "autori": "B. CONCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "B. CONCONI (2008). Le \u00ab pape des huguenots \u00bb \u00e0 Rome. Sur quelques",
        "fragments in\u00e9dits de la correspondance de Philippe Duplessis-Mornay",
        "retrouv\u00e9s \u00e0 la Biblioth\u00e8que Angelica. Premi\u00e8re partie. BULLETIN DE LA",
        "SOCIETE DE L'HISTOIRE DU PROTESTANTISME FRANCAIS, vol. 154,",
        "p. 77-107, ISSN: 0037-9050"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le \u00ab pape des huguenots \u00bb \u00e0 Rome. Sur quelques fragments in\u00e9dits de la correspondance de Philippe Duplessis-Mornay retrouv\u00e9s \u00e0 la Biblioth\u00e8que Angelica. Deuxi\u00e8me partie",
        "ISSN": [
          "0037-9050"
        ],
        "journal": "BULLETIN DE LA SOCIETE DE L'HISTOIRE DU PROTESTANTISME FRANCAIS",
        "csp": "vol. 154/4, p. 577-608, ISSN: 0037-9050",
        "anno": "2008",
        "autori": "B. CONCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "B. CONCONI (2008). Le \u00ab pape des huguenots \u00bb \u00e0 Rome. Sur quelques",
        "fragments in\u00e9dits de la correspondance de Philippe Duplessis-Mornay",
        "retrouv\u00e9s \u00e0 la Biblioth\u00e8que Angelica. Deuxi\u00e8me partie. BULLETIN DE LA",
        "SOCIETE DE L'HISTOIRE DU PROTESTANTISME FRANCAIS, vol. 154/4,",
        "p. 577-608, ISSN: 0037-9050"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "765-785",
        "titolo": "1526 - La Bible \u00e0 Lyon : notes sur Jean de Vauzelles traducteur de l\u2019\u2018Histoire \u00e9vangelique\u2019 d\u2019Ammonius",
        "ISBN": [
          "978-2-600-01181-5"
        ],
        "ISSN": [
          "0082-6081"
        ],
        "csp": "GEN\u00c8VE:Droz, ISBN: 978-2-600-01181-5, ISSN: 0082-6081",
        "opera": "AA.VV.. Esculape et Dionysos. M\u00e9langes en l\u2019honneur de Jean C\u00e9ard. TRAVAUX D'HUMANISME ET RENAISSANCE, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "B. CONCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "B. CONCONI (2008). 1526 - La Bible \u00e0 Lyon : notes sur Jean de Vauzelles",
        "traducteur de l\u2019\u2018Histoire \u00e9vangelique\u2019 d\u2019Ammonius. In: AA.VV.. Esculape et",
        "Dionysos. M\u00e9langes en l\u2019honneur de Jean C\u00e9ard. TRAVAUX",
        "D'HUMANISME ET RENAISSANCE, p. 765-785, GEN\u00c8VE:Droz, ISBN:",
        "978-2-600-01181-5, ISSN: 0082-6081"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-22",
        "titolo": "Memorie antillesi di testimoni forzati: il viaggio per la fede di deportati e galeotti del Re Sole",
        "ISBN": [
          "978-3-03911-692-8"
        ],
        "csp": "Bern:Peter Lang, ISBN: 978-3-03911-692-8",
        "opera": "Des \u00eeles en archipel. Flottements autour du th\u00e8me insulaire en hommage \u00e0 Carminella Biondi. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "B. CONCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "B. CONCONI (2008). Memorie antillesi di testimoni forzati: il viaggio per la",
        "fede di deportati e galeotti del Re Sole. In: Des \u00eeles en archipel. Flottements",
        "autour du th\u00e8me insulaire en hommage \u00e0 Carminella Biondi. p. 7-22,",
        "Bern:Peter Lang, ISBN: 978-3-03911-692-8"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulla ricezione di Pietro Aretino in Francia",
        "ISSN": [
          "0391-2108"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI LETTERATURE MODERNE E COMPARATE",
        "csp": "vol. 59, gennaio-marzo, p. 29-58, ISSN: 0391-2108",
        "anno": "2006",
        "autori": "B. CONCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "B. CONCONI (2006). Sulla ricezione di Pietro Aretino in Francia. RIVISTA",
        "DI LETTERATURE MODERNE E COMPARATE, vol. 59, gennaio-marzo,",
        "p. 29-58, ISSN: 0391-2108"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Premi\u00e8res recherches sur la r\u00e9ception italienne de Philippe Duplessis-Mornay: la traduction des ouvrages th\u00e9ologiques",
        "ISSN": [
          "1154-5852"
        ],
        "journal": "ALBINEANA",
        "csp": "vol. 18, p. 145-184, ISSN: 1154-5852",
        "anno": "2006",
        "autori": "B. Conconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "B. Conconi (2006). Premi\u00e8res recherches sur la r\u00e9ception italienne de",
        "Philippe Duplessis-Mornay: la traduction des ouvrages th\u00e9ologiques.",
        "ALBINEANA, vol. 18, p. 145-184, ISSN: 1154-5852"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-156",
        "titolo": "Cinquecento",
        "ISBN": [
          "2-296-01273-6"
        ],
        "csp": "PARIS-TORINO:L'Harmattan, ISBN: 2-296-01273-6",
        "opera": "Francesistica. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "B. CONCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "B. CONCONI (2006). Cinquecento. In: Francesistica. p. 107-156,",
        "PARIS-TORINO:L'Harmattan, ISBN: 2-296-01273-6"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "177-211",
        "titolo": "Ancora su Aretino lettore dell\u2019\u2018Eneide\u2019: il caso dei \u2018Tre libri della Humanit\u00e0 di Christo\u2019, tra Italia e Francia",
        "ISBN": [
          "88-7395-130-9"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 88-7395-130-9, Bologna, 29 novembre-1 dicembre 2004",
        "opera": "Rivoluzioni dell\u2019antico. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "B. CONCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "B. CONCONI (2006). Ancora su Aretino lettore dell\u2019\u2018Eneide\u2019: il caso dei \u2018Tre",
        "libri della Humanit\u00e0 di Christo\u2019, tra Italia e Francia. In: Rivoluzioni",
        "dell\u2019antico. p. 177-211, BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN:",
        "88-7395-130-9, Bologna, 29 novembre-1 dicembre 2004"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I pregiudizi sono duri a morire: a proposito di un presunto plagio di Pierre de Larivey",
        "ISSN": [
          "0394-994X"
        ],
        "journal": "IL CONFRONTO LETTERARIO",
        "csp": "vol. 41, p. 119-145, ISSN: 0394-994X",
        "anno": "2004",
        "autori": "CONCONI B."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CONCONI B. (2004). I pregiudizi sono duri a morire: a proposito di un",
        "presunto plagio di Pierre de Larivey. IL CONFRONTO LETTERARIO, vol.",
        "41, p. 119-145, ISSN: 0394-994X"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Contributi italiani al mito della Riforma: le lettere dal carcere di Giovan Luigi Pascale e la storia della vita di Galeazzo Caracciolo. prima parte.. STUDI DI LETTERATURA FRANCESE, vol",
        "ISSN": [
          "0585-4768"
        ],
        "journal": "XLI",
        "csp": "p. 155-174, ISSN: 0585-4768",
        "anno": "2016",
        "autori": "CONCONI Bruna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CONCONI Bruna (2016). Contributi italiani al mito della Riforma: le lettere",
        "dal carcere di Giovan Luigi Pascale e la storia della vita di Galeazzo",
        "Caracciolo. prima parte.. STUDI DI LETTERATURA FRANCESE, vol. XLI,",
        "p. 155-174, ISSN: 0585-4768"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-145",
        "titolo": "Le traduzioni italiane di Calvino. Storie di libri e di lettori. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6680-210-5"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Emil di Odoya, ISBN: 978-88-6680-210-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "Conconi Bruna"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Conconi Bruna (2016). Le traduzioni italiane di Calvino. Storie di libri e di",
        "lettori. p. 1-145, BOLOGNA:Emil di Odoya, ISBN: 978-88-6680-210-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Letture galeotte. Libri, lettori e biblioteche nelle galere del Re Sole",
        "ISSN": [
          "0035-6573"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA E LETTERATURA RELIGIOSA",
        "csp": "vol. 2, p. 323-354, ISSN: 0035-6573",
        "anno": "2012",
        "autori": "B. Conconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "B. Conconi (2012). Letture galeotte. Libri, lettori e biblioteche nelle galere",
        "del Re Sole. RIVISTA DI STORIA E LETTERATURA RELIGIOSA, vol. 2, p.",
        "323-354, ISSN: 0035-6573"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "591-620",
        "titolo": "La \u2018trag\u00e9die\u2019 de Francesco Spiera, entre th\u00e9ologie et litt\u00e9rature",
        "ISBN": [
          "9782812408076"
        ],
        "csp": "Paris:Classiques Garnier, ISBN: 9782812408076",
        "opera": "(a cura di): Fran\u00e7ois Roudaut, Religion et litt\u00e9rature \u00e0 la Renaissance. M\u00e9langes en l\u2019honneur de Franco Giacone. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "B. Conconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "B. Conconi (2012). La \u2018trag\u00e9die\u2019 de Francesco Spiera, entre th\u00e9ologie et",
        "litt\u00e9rature. In: (a cura di): Fran\u00e7ois Roudaut, Religion et litt\u00e9rature \u00e0 la",
        "Renaissance. M\u00e9langes en l\u2019honneur de Franco Giacone. p. 591-620,",
        "Paris:Classiques Garnier, ISBN: 9782812408076"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "27-43",
        "titolo": "Londres, 1694 : Pierre Le Motteux interpr\u00e8te le \u2018Quart livre\u2019 de Rabelais",
        "ISBN": [
          "9782812403668"
        ],
        "csp": "Paris:Classiques Garnier, ISBN: 9782812403668, Roma, Universit\u00e0 \"La Sapienza\" e Ecole fran\u00e7aise de Rome, 10-12 novembre",
        "opera": "(a cura di): Franco Giacone, Langue et sens du 'Quart Livre'. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "B. Conconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "B. Conconi (2012). Londres, 1694 : Pierre Le Motteux interpr\u00e8te le \u2018Quart",
        "livre\u2019 de Rabelais. In: (a cura di): Franco Giacone, Langue et sens du 'Quart",
        "Livre'. p. 27-43, Paris:Classiques Garnier, ISBN: 9782812403668, Roma,",
        "Universit\u00e0 \"La Sapienza\" e Ecole fran\u00e7aise de Rome, 10-12 novembre"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "101-167",
        "titolo": "1539-1618: tempi, luoghi, protagosti della traduzione di Pietro Aretino in Francia. Con un primo repertorio",
        "ISBN": [
          "9788882472948"
        ],
        "csp": "Manziana (Roma):Vecchiarelli, ISBN: 9788882472948, Universit\u00e0 di Groningen, 21-22 ottobre 2010",
        "opera": "(a cura di): PH. BOSSIER, HARALD HENDRIX, P. PROCACCIOLI, Dynamic Translations in the European Renaissance / La traduzione del moderno nel Cinquecento europeo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "B. Conconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "B. Conconi (2011). 1539-1618: tempi, luoghi, protagosti della traduzione di",
        "Pietro Aretino in Francia. Con un primo repertorio. In: (a cura di): PH.",
        "BOSSIER, HARALD HENDRIX, P. PROCACCIOLI, Dynamic Translations",
        "in the European Renaissance / La traduzione del moderno nel Cinquecento",
        "europeo. p. 101-167, Manziana (Roma):Vecchiarelli, ISBN:",
        "9788882472948, Universit\u00e0 di Groningen, 21-22 ottobre 2010"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "177-195",
        "titolo": "La circolazione dei testi aretiniani nella Francia del XVII secolo",
        "ISBN": [
          "2-913785-13-1"
        ],
        "csp": "TOULOUSE:Universit\u00e9 de Toulouse II, ISBN: 2-913785-13-1, Toulouse, 23-25 aprile 2009",
        "opera": "Le livre italien hors d\u2019Italie au XVIIe si\u00e8cle. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "B. CONCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "B. CONCONI (2010). La circolazione dei testi aretiniani nella Francia del",
        "XVII secolo. In: Le livre italien hors d\u2019Italie au XVIIe si\u00e8cle. p. 177-195,",
        "TOULOUSE:Universit\u00e9 de Toulouse II, ISBN: 2-913785-13-1, Toulouse,",
        "23-25 aprile 2009"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "B. CONCONI (2009). Ne pas esp\u00e9rer sans pourtant d\u00e9sesp\u00e9rer : Jean de",
        "L\u00e9ry et l\u2019art difficile de donner un sens \u00e0 la trahison. SEIZI\u00c8ME SI\u00c8CLE,",
        "vol. 5, p. 45-60, ISSN: 1774-4466"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "PARIS:Honor\u00e9 Champion",
        "titolo": "Les trois livres de l\u2019humanit\u00e9 de J\u00e9sus-Christ traduits par Pierre de Larivey",
        "ISBN": [
          "978-2-7453-1834-3"
        ],
        "journal": "Di PIETRO ARETINO",
        "csp": "ISBN: 978-2-7453-1834-3",
        "anno": "2009",
        "autori": "B. CONCONI (a cura di)"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "B. CONCONI (a cura di) (2009). Les trois livres de l\u2019humanit\u00e9 de",
        "J\u00e9sus-Christ traduits par Pierre de Larivey. Di PIETRO ARETINO.",
        "PARIS:Honor\u00e9 Champion, ISBN: 978-2-7453-1834-3"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le \u00ab pape des huguenots \u00bb \u00e0 Rome. Sur quelques fragments in\u00e9dits de la correspondance de Philippe Duplessis-Mornay retrouv\u00e9s \u00e0 la Biblioth\u00e8que Angelica. Premi\u00e8re partie",
        "ISSN": [
          "0037-9050"
        ],
        "journal": "BULLETIN DE LA SOCIETE DE L'HISTOIRE DU PROTESTANTISME FRANCAIS",
        "csp": "vol. 154, p. 77-107, ISSN: 0037-9050",
        "anno": "2008",
        "autori": "B. CONCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "B. CONCONI (2008). Le \u00ab pape des huguenots \u00bb \u00e0 Rome. Sur quelques",
        "fragments in\u00e9dits de la correspondance de Philippe Duplessis-Mornay",
        "retrouv\u00e9s \u00e0 la Biblioth\u00e8que Angelica. Premi\u00e8re partie. BULLETIN DE LA",
        "SOCIETE DE L'HISTOIRE DU PROTESTANTISME FRANCAIS, vol. 154,",
        "p. 77-107, ISSN: 0037-9050"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-22",
        "titolo": "Memorie antillesi di testimoni forzati: il viaggio per la fede di deportati e galeotti del Re Sole",
        "ISBN": [
          "978-3-03911-692-8"
        ],
        "csp": "Bern:Peter Lang, ISBN: 978-3-03911-692-8",
        "opera": "Des \u00eeles en archipel. Flottements autour du th\u00e8me insulaire en hommage \u00e0 Carminella Biondi. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "B. CONCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "B. CONCONI (2008). Memorie antillesi di testimoni forzati: il viaggio per la",
        "fede di deportati e galeotti del Re Sole. In: Des \u00eeles en archipel. Flottements",
        "autour du th\u00e8me insulaire en hommage \u00e0 Carminella Biondi. p. 7-22,",
        "Bern:Peter Lang, ISBN: 978-3-03911-692-8"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "765-785",
        "titolo": "1526 - La Bible \u00e0 Lyon : notes sur Jean de Vauzelles traducteur de l\u2019\u2018Histoire \u00e9vangelique\u2019 d\u2019Ammonius",
        "ISBN": [
          "978-2-600-01181-5"
        ],
        "ISSN": [
          "0082-6081"
        ],
        "csp": "GEN\u00c8VE:Droz, ISBN: 978-2-600-01181-5, ISSN: 0082-6081",
        "opera": "AA.VV.. Esculape et Dionysos. M\u00e9langes en l\u2019honneur de Jean C\u00e9ard. TRAVAUX D'HUMANISME ET RENAISSANCE, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "B. CONCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "B. CONCONI (2008). 1526 - La Bible \u00e0 Lyon : notes sur Jean de Vauzelles",
        "traducteur de l\u2019\u2018Histoire \u00e9vangelique\u2019 d\u2019Ammonius. In: AA.VV.. Esculape et",
        "Dionysos. M\u00e9langes en l\u2019honneur de Jean C\u00e9ard. TRAVAUX",
        "D'HUMANISME ET RENAISSANCE, p. 765-785, GEN\u00c8VE:Droz, ISBN:",
        "978-2-600-01181-5, ISSN: 0082-6081"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Premi\u00e8res recherches sur la r\u00e9ception italienne de Philippe Duplessis-Mornay: la traduction des ouvrages th\u00e9ologiques",
        "ISSN": [
          "1154-5852"
        ],
        "journal": "ALBINEANA",
        "csp": "vol. 18, p. 145-184, ISSN: 1154-5852",
        "anno": "2006",
        "autori": "B. Conconi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "B. Conconi (2006). Premi\u00e8res recherches sur la r\u00e9ception italienne de",
        "Philippe Duplessis-Mornay: la traduction des ouvrages th\u00e9ologiques.",
        "ALBINEANA, vol. 18, p. 145-184, ISSN: 1154-5852"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulla ricezione di Pietro Aretino in Francia",
        "ISSN": [
          "0391-2108"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI LETTERATURE MODERNE E COMPARATE",
        "csp": "vol. 59, gennaio-marzo, p. 29-58, ISSN: 0391-2108",
        "anno": "2006",
        "autori": "B. CONCONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "B. CONCONI (2006). Sulla ricezione di Pietro Aretino in Francia. RIVISTA",
        "DI LETTERATURE MODERNE E COMPARATE, vol. 59, gennaio-marzo,",
        "p. 29-58, ISSN: 0391-2108"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "19-236",
        "titolo": "Le prove del testimone. Scrivere di storia, fare letteratura nella seconda met\u00e0 del Cinquecento: l''Histoire memorable' di Jean de L\u00e9ry. p",
        "ISBN": [
          "88-555-2545-X"
        ],
        "csp": "QUARTO INFERIORE:Patron, ISBN: 88-555-2545-X",
        "anno": "2000",
        "autori": "CONCONI B"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CONCONI B (2000). Le prove del testimone. Scrivere di storia, fare",
        "letteratura nella seconda met\u00e0 del Cinquecento: l''Histoire memorable' di",
        "Jean de L\u00e9ry. p. 19-236, QUARTO INFERIORE:Patron, ISBN:",
        "88-555-2545-X"
      ],
      "anno": "2000"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/H1",
    "progr": "8951",
    "nome": "CONCONI Bruna",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Redazione di \"Francofonia\"",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico di \"RILUNE-revue des litt\u00e9ratures europ\u00e9ennes\" Cfr: http://www.rilune.org/index.php?option=c om_content&view=article&id=144&Itemid=13 2",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione a convegno con comunicazione. Tours, Centre d\u2019Etudes Sup\u00e9rieures de la Renaissance: Hasard et Providence XIVe-XVIIe si\u00e8cles. XLIXe Colloque International d\u2019Etudes Humanistes titolo relazione : \u00abSans rien attribuer \u00e0 fortune comme les hommes profanes font\u00bb : l\u2019intellectuel protestant aux prises avec le d\u00e9sordre de l\u2019histoire gli atti sono stati pubblicati on line, a cura di Marie-Luce Demonet http://www.cesr.univtours.fr/Publications/HasardetProvidence>",
        "periodo": "dal 03-07-2006 al 09-07-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno con comunicazione: Firenze, Biblioteca Nazionale Centrale e Istituto Nazionale di Studi sul Rinascimento, Giovanni Calvino nel V centenario della nascita. Cfr. Atti del Convegno a cura di Franco Giacone, Calvin insolite, Classiques Garnier, 2012, pp. 523-553. titolo comunicazione: Tracce di lettura e di lettori negli esemplari delle traduzioni di Calvino conservati nelle biblioteche italiane",
        "periodo": "dal 12-03-2009 al 14-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Convegno con comunicazione: Toulouse, Universit\u00e9 de Toulouse-Le Mirail, Le livre italien hors d\u2019Italie au XVIIe si\u00e8cle. Titolo comunicazione: La circolazione dei testi aretiniani nella Francia del XVII secolo. Cfr. Atti del convegno a cura di Delphine Montoliu, Toulouse, Presses de l\u2019Universit\u00e9 de Toulouse-Le Mirail, 2010, pp. 177-195.",
        "periodo": "dal 23-04-2009 al 25-04-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a giornata di studi organizzata da Rosanna Gorris con comunicazione: Universit\u00e0 di Verona-Gruppo di Studio sul Cinquecento Francese: \u00abParce que c\u2019estoit luy\u2026\u00bb. Gli atti sono in via di pubblicazione sulla rivista on line \"Sidera\" (cfr. sito del Gruppo di Studio sul Cinquecento Francese). Titolo comunicazione: Ci\u00f2 che resta di un naufragio: gli esemplari aretiniani nelle biblioteche di Francia",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 01-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Convegno con comunicazione: Universit\u00e0 di Groninga, Dynamic Translations in the European Renaissance / La traduzione del moderno nel Cinquecento europeo. Cfr. Atti del Convegno a cura di Philiep Bossier, Harald Hendrix, Paolo Procaccioli, Manziana (Roma), Vecchiarelli Editore, 2011, pp. 101-167. Titolo comunicazione: 1539-1618: tempi, luoghi, protagonisti della traduzione di Pietro Aretino in Francia. Con un primo repertorio",
        "periodo": "dal 21-10-2010 al 22-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Seminario di Storia della lettura e della ricezione, tra Italia e Francia nel, nel Cinquecento, Universit\u00e0 di Padova, coordinamento Anna Bettoni con l'intervento \"Le metamorfosi francesi del Vangelo rivisitato da Pietro Aretino\". Cfr. la pubblicazione a cura di Anna Bettoni, Padova, CLEUP, 2012, pp. 45-65.",
        "periodo": "dal 25-11-2010 al 25-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Convegno con comunicazione. Roma, Universit\u00e0 la Sapienza: Langue et sens du \u2018Quart livre\u2019. Cfr. Atti del Convegno a cura di Franco Giacone, Paris, Classiques Garnier, 2012, pp. 27-43. Titolo comunicazione: Londres, 1694 : Pierre le Motteux interpr\u00e8te le \u2018Quart livre\u2019 de Rabelais",
        "periodo": "dal 10-10-2011 al 12-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con comunicazione alla Giornata di studi presso l'Universit\u00e0 di Padova: SLEIDAN 1500. Semiologie et Lexicologie de l'Id\u00e9e de D\u00e9viance \u00e0 partir des Ann\u00e9es 1500. Titolo della comunicazione: L\u00e9ry et ses traductions. Il testo, rielaborato alla luce dei risultati di ricerche successive, \u00e8 in corso di stampa presso l'editore ginevrino Droz, all'interno dei M\u00e9langes in onore del Prof. Frank Lestringant con il titolo \"Sancerre en Europe: les traductions de l\u2019\u2018Histoire memorable\u2019 de Jean de L\u00e9ry\"",
        "periodo": "dal 09-11-2012 al 09-11-2012"
      },
      {
        "content": "Comitato scientifico Giornata di Studi: Universit\u00e9 du Maine, L'homme et l'animal dans leurs repr\u00e9sentations (livresques, th\u00e9atrales, picturales...): figures et symboles entre l'Antiquit\u00e9 et les temps modernes.",
        "periodo": "dal 11-10-2013 al 11-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Convegno con comunicazione: Lyon, Universit\u00e9 Jean Moulin Lyon 3, Le livre italien \u00e0 Lyon \u00e0 la Renaissance: auteurs, libraires, traducteurs. Gli atti sono in corso di stampa presso l'editore ginevrino Droz a cura di Silvia D'Amico e Susanna Gambino Longo. Titolo comunicazione: Fingere in nome della verit\u00e0: il \u2018Philalethes\u2019 di Maffeo Vegio nella Lione di Vauzelles",
        "periodo": "dal 12-06-2014 al 14-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Convegno con comunicazione: Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Tradurre lo spirito. Scritture eterodosse italiane nel Cinquecento francese ed europeo. Cfr. Atti del Convegno in \u00abStudi di Letteratura Francese\u00bb, vol. XLI, 2016, pp. 155-174. Titolo comunicazione: Contributi italiani al mito della Riforma: le lettere dal carcere di Giovan Luigi Pascale e la storia della vita di Galeazzo Caracciolo. Gli atti sopra citati non contengono che la prima parte della comunicazione. La seconda parte sar\u00e0 pubblicata nel vol. XLI, 2017 della stessa rivista.",
        "periodo": "dal 17-09-2014 al 18-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Convegno con comunicazione: Berlin, Humboldt-Universit\u00e4t, Annual Meeting of the Renaissance Society of America. Titolo comunicazione: Ar\u00e9tin psalmiste entre Lyon et Paris : Traductions \u00e9ditions exemplaires.",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 28-03-2015"
      },
      {
        "content": "Comitato scientifico Convegno: Bologna, Alma Mater Studiorum, Politiche della letteratura francese in Italia nel XX secolo.",
        "periodo": "dal 29-10-2015 al 30-10-2015"
      },
      {
        "content": "Comitato scientifico Convegno: Universit\u00e9 Chambery/Grenoble, Fronti\u00e8res et alt\u00e9rit\u00e9 religieuse. La religion dans le r\u00e9cit de voyage. XVIe-XXe si\u00e8cle.",
        "periodo": "dal 01-12-2016 al 02-12-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato in Filologia Romanza e cultura medievale dell'Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 15-01-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato internazionale DESE (Doctorat d'Etudes Sup\u00e9rieures Europ\u00e9ennes)-Litt\u00e9ratures de l'Europe Unie. Dal 18 marzo 2016 con funzione di Coordinatore",
        "periodo": "dal 16-01-2009 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del Direttivo del Gruppo di Studio sul Cinquecento francese",
        "periodo": "dal 01-05-2004 al 01-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a progetto PRIN \"Costituzione del Corpus del teatro francese del Rinascimento\", finanziato dal MIUR, 2006 (Protocollo 2006101271_001), 2008 (Protocollo 2008NXFFZ_001), 2010-2011 (Protocollo 2010N4B2BP_001).",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca universitaria internazionale: Francia (Aix-Marseille, Amiens, Angers, Le Mans), Israele (Tel Aviv), Italia (Bologna, Padova): SLEIDAN 1500. Etude de la d\u00e9viance dans les ann\u00e9es 1500-1600. Au croisement de l'histoire politique et de l'histoire du lexique.",
        "periodo": "dal 16-01-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a progetto internazionale EDITEF (L'\u00e9dition italienne dans l'espace francophone \u00e0 la premi\u00e8re modernit\u00e9) finanziato dall'Agence Nationale pour la Recherche (http://www.editef.univ-tours.fr/IT/index.htm). Responsabile del progetto: Chiara Lastraioli, Centre d'Etudes Sup\u00e9rieures de la Renaissance Tours. Con Elise Boillet (CESR), in quanto referente dell'axe de recherche \"Traduction de textes italiens en fran\u00e7ais\", organizzazione del convegno che si terr\u00e0 al Centre d'Etudes Sup\u00e9rieures di Tours il prossimo 20 gennaio (cfr. programma allegato)",
        "periodo": "dal 19-06-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Coordinamento del progetto internazionale di doppio diploma (laurea triennale) tra Italia e Francia (Culture letterarie europee) che, pur essendo legato alla didattica, prevede anche il coordinamento di progetti di ricerca tra i due Paesi. https://www.unibo.it/sitoweb/bruna.conconi/cv",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Insegnamento di letteratura francese del XVI e XVII secolo e corso su Letteratura e Riforma presso il Dipartimento di Francese e di Storia dell'Universit\u00e9 du Maine (Francia)",
        "periodo": "dal 16-01-2012 al 16-02-2012"
      }
    ]
  }
}