{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-199",
        "titolo": "Da Calles a Tracturi. Per una storia della voce \u2018tratturi\u2019",
        "ISBN": [
          "978-88-98936-65-6"
        ],
        "csp": "FOGGIA:Edizioni del Rosone, ISBN: 978-88-98936-65-6",
        "opera": "(a cura di): P. Carat\u00f9 A. Rubano, Unit\u00e0 linguistica meridionale. Studi e ricerche in ricordo di Michele Melillo. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cipriani Giovanni, Masselli Grazia Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cipriani Giovanni, Masselli Grazia Maria (2016). Da Calles a Tracturi. Per",
        "una storia della voce \u2018tratturi\u2019. In: (a cura di): P. Carat\u00f9 A. Rubano, Unit\u00e0",
        "linguistica meridionale. Studi e ricerche in ricordo di Michele Melillo. p.",
        "165-199, FOGGIA:Edizioni del Rosone, ISBN: 978-88-98936-65-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-163",
        "titolo": "Sofonisba, Siface e Massinissa: tre personaggi in cerca di \u2018scandalo\u2019",
        "ISBN": [
          "978-88-6572-174-2"
        ],
        "csp": "Campobasso - Foggia:Il Castello Edizioni, ISBN: 978-88-6572-174-2",
        "opera": "G. Cipriani - T. Ragno. TraPassato&Presente. vol. \"ECHO\" 19, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Masselli Grazia Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Masselli Grazia Maria (2016). Sofonisba, Siface e Massinissa: tre",
        "personaggi in cerca di \u2018scandalo\u2019. In: G. Cipriani - T. Ragno.",
        "TraPassato&Presente. vol. \"ECHO\" 19, p. 67-163, Campobasso - Foggia:Il",
        "Castello Edizioni, ISBN: 978-88-6572-174-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-129",
        "titolo": "A lezione di magia: Falsirena e le sue maestre nell\u2019Adone del Marino",
        "ISBN": [
          "978-88-6572-170-4"
        ],
        "csp": "Campobasso - Foggia:Il Castello Edizioni, ISBN: 978-88-6572-170-4",
        "opera": "S. Audano - G. Cipriani. Aspetti della Fortuna dell\u2019Antico nella Cultura Europea, XII. vol. \"ECHO\" 18, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Masselli Grazia Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Masselli Grazia Maria (2016). A lezione di magia: Falsirena e le sue",
        "maestre nell\u2019Adone del Marino. In: S. Audano - G. Cipriani. Aspetti della",
        "Fortuna dell\u2019Antico nella Cultura Europea, XII. vol. \"ECHO\" 18, p. 47-129,",
        "Campobasso - Foggia:Il Castello Edizioni, ISBN: 978-88-6572-170-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-256",
        "titolo": "Status causae tra dottrina e prassi scolastica. p",
        "ISBN": [
          "978-84-7882-817-6"
        ],
        "csp": "Madrid:Ediciones Cl\u00e1sicas, ISBN: 978-84-7882-817-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "Masselli Grazia Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Masselli Grazia Maria (2016). Status causae tra dottrina e prassi scolastica.",
        "p. 3-256, Madrid:Ediciones Cl\u00e1sicas, ISBN: 978-84-7882-817-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Padri esemplari e figli degeneri. Problemi di imitazione",
        "ISSN": [
          "0392-8357"
        ],
        "journal": "INVIGILATA LUCERNIS",
        "csp": "vol. 35-36, p. 157-178, ISSN: 0392-8357",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. M. Masselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. M. Masselli (2014). Padri esemplari e figli degeneri. Problemi di",
        "imitazione. INVIGILATA LUCERNIS, vol. 35-36, p. 157-178, ISSN:",
        "0392-8357"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "259-313",
        "titolo": "Medea e l\u2019apologia di reato",
        "ISBN": [
          "9788865721315"
        ],
        "csp": "Campobasso - Foggia :Il Castello Edizioni, ISBN: 9788865721315",
        "opera": "Risonanze. Forme e contenuti della memoria dell\u2019antico. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. M. Masselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. M. Masselli (2014). Medea e l\u2019apologia di reato. In: Risonanze. Forme e",
        "contenuti della memoria dell\u2019antico. p. 259-313, Campobasso - Foggia :Il",
        "Castello Edizioni, ISBN: 9788865721315"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "In punta di piedi. Il parto difficile: miti classici e tradizioni di Capitanata. vol",
        "ISBN": [
          "9788865721377"
        ],
        "csp": "Campobasso - Foggia:Il Castello Edizioni, ISBN: 9788865721377",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Cipriani, G. M. Masselli, R. Verdone"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Cipriani, G. M. Masselli, R. Verdone (2014). In punta di piedi. Il parto",
        "difficile: miti classici e tradizioni di Capitanata. vol. 1, Campobasso -",
        "Foggia:Il Castello Edizioni, ISBN: 9788865721377"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "261-320",
        "titolo": "Il Siface \u2018scatenato\u2019. Metamorfosi di un re: da Tito Livio a Vittorio Alfieri",
        "ISBN": [
          "9788879496278"
        ],
        "csp": "BARI:Levante Editori, ISBN: 9788879496278",
        "opera": "Le chiavi del mito e della storia. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. M. Masselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. M. Masselli (2013). Il Siface \u2018scatenato\u2019. Metamorfosi di un re: da Tito",
        "Livio a Vittorio Alfieri. In: Le chiavi del mito e della storia. p. 261-320,",
        "BARI:Levante Editori, ISBN: 9788879496278"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-183",
        "titolo": "Procne, la rondine. Mito, magia e medicina. vol. Terza serie, n. 239, p",
        "ISBN": [
          "9788867051304"
        ],
        "csp": "MILANO:Ledizioni, ISBN: 9788867051304",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. M. Masselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. M. Masselli (2013). Procne, la rondine. Mito, magia e medicina. vol.",
        "Terza serie, n. 239, p. 7-183, MILANO:Ledizioni, ISBN: 9788867051304"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-171",
        "titolo": "Orfeo in tribunale [Culex 268-295], introduzione di G. Cipriani. vol. 10, p",
        "ISBN": [
          "9788865720820"
        ],
        "csp": "Campobasso - Foggia:Il Castello Edizioni , ISBN: 9788865720820",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. M. Masselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. M. Masselli (2013). Orfeo in tribunale [Culex 268-295], introduzione di G.",
        "Cipriani. vol. 10, p. 3-171, Campobasso - Foggia:Il Castello Edizioni , ISBN:",
        "9788865720820"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Vercingetorige a teatro. La resa di un re alla resa dei conti",
        "ISSN": [
          "0025-0538"
        ],
        "journal": "MAIA",
        "csp": "vol. 64, p. 239-278, ISSN: 0025-0538",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Cipriani, G. M. Masselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Cipriani, G. M. Masselli (2012). Vercingetorige a teatro. La resa di un re",
        "alla resa dei conti. MAIA, vol. 64, p. 239-278, ISSN: 0025-0538"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-95",
        "titolo": "Coda d\u2019amore: il medico, la lucertola e l\u2019amplesso negato",
        "ISBN": [
          "9788875645571"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Loffredo Editore, ISBN: 9788875645571",
        "opera": "G. M. Masselli. Riflessi di magia. Virt\u00f9 e virtuosismi della parola in Roma antica, con un saggio di G. Cipriani. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. M. Masselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. M. Masselli (2012). Coda d\u2019amore: il medico, la lucertola e l\u2019amplesso",
        "negato. In: G. M. Masselli. Riflessi di magia. Virt\u00f9 e virtuosismi della parola",
        "in Roma antica, con un saggio di G. Cipriani. p. 83-95, NAPOLI:Loffredo",
        "Editore, ISBN: 9788875645571"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-146",
        "titolo": "Medea si fa giardiniere e il mito si fa \u2018cortese\u2019",
        "ISBN": [
          "9788885425798"
        ],
        "csp": "Irsina:Giuseppe Barile Editore, ISBN: 9788885425798",
        "opera": "Note sul mito, il mito in note. La musica e la fabula tra antichi e moderni. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. M. Masselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. M. Masselli (2012). Medea si fa giardiniere e il mito si fa \u2018cortese\u2019. In:",
        "Note sul mito, il mito in note. La musica e la fabula tra antichi e moderni. p.",
        "129-146, Irsina:Giuseppe Barile Editore, ISBN: 9788885425798"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-114",
        "titolo": "Da azione ad atto: il viaggio della metafora. A proposito del senex Aeson e di un vetus stipes",
        "ISBN": [
          "9788875645571"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Loffredo Editore, ISBN: 9788875645571",
        "opera": "G. M. Masselli. Riflessi di magia. Virt\u00f9 e virtuosismi della parola in Roma antica, con un saggio di G. Cipriani. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. M. Masselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. M. Masselli (2012). Da azione ad atto: il viaggio della metafora. A",
        "proposito del senex Aeson e di un vetus stipes. In: G. M. Masselli. Riflessi",
        "di magia. Virt\u00f9 e virtuosismi della parola in Roma antica, con un saggio di",
        "G. Cipriani. p. 97-114, NAPOLI:Loffredo Editore, ISBN: 9788875645571"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-129",
        "titolo": "Caninam facundiam exercere. Forme dell\u2019invettiva nella cultura pagana",
        "ISBN": [
          "9788872286210"
        ],
        "csp": "Bari:Edipuglia, ISBN: 9788872286210",
        "opera": "-. Temi e forme della polemica in et\u00e0 cristiana (III-V secolo). vol. \"Auctores Nostri\" 9.2011, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. M. Masselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. M. Masselli (2012). Caninam facundiam exercere. Forme dell\u2019invettiva",
        "nella cultura pagana. In: -. Temi e forme della polemica in et\u00e0 cristiana",
        "(III-V secolo). vol. \"Auctores Nostri\" 9.2011, p. 105-129, Bari:Edipuglia,",
        "ISBN: 9788872286210"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "675-708",
        "titolo": "\u00abQuesto matrimonio non s\u2019ha da fare\u00bb. Attacchi di misoginia come protrettico alla vita beata",
        "ISBN": [
          "9788872286210"
        ],
        "csp": "Bari:Edipuglia, ISBN: 9788872286210",
        "opera": "-. Temi e forme della polemica in et\u00e0 cristiana (III-V secolo). vol. \"Auctores Nostri\" 9.2011, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Cipriani, G. M. Masselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Cipriani, G. M. Masselli (2012). \u00abQuesto matrimonio non s\u2019ha da fare\u00bb.",
        "Attacchi di misoginia come protrettico alla vita beata. In: -. Temi e forme",
        "della polemica in et\u00e0 cristiana (III-V secolo). vol. \"Auctores Nostri\" 9.2011,",
        "p. 675-708, Bari:Edipuglia, ISBN: 9788872286210"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-128",
        "titolo": "La potenza dei carmina tra poesia e magia",
        "ISBN": [
          "9788875645571"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Loffredo Editore, ISBN: 9788875645571",
        "opera": "G. M. Masselli. Riflessi di magia. Virt\u00f9 e virtuosismi della parola in Roma antica, con un saggio di G. Cipriani. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. M. Masselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. M. Masselli (2012). La potenza dei carmina tra poesia e magia. In: G. M.",
        "Masselli. Riflessi di magia. Virt\u00f9 e virtuosismi della parola in Roma antica,",
        "con un saggio di G. Cipriani. p. 115-128, NAPOLI:Loffredo Editore, ISBN:",
        "9788875645571"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Commento scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Commento scientifico",
        "G. M. Masselli (2012). Amore captivae victor captus. Liv. 30,12-15: saggio",
        "di commento. p. 7-171, Foggia:Edizioni Il Castello, ISBN: 9788865720783"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-95",
        "titolo": "Glauco, dio \u2018in erba\u2019. Da Publio Ovidio Nasone a Ercole Luigi Morselli. vol. 2, p",
        "ISBN": [
          "9788865720325"
        ],
        "csp": "Foggia:Edizioni Il Castello, ISBN: 9788865720325",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. M. Masselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. M. Masselli (2011). Glauco, dio \u2018in erba\u2019. Da Publio Ovidio Nasone a",
        "Ercole Luigi Morselli. vol. 2, p. 3-95, Foggia:Edizioni Il Castello, ISBN:",
        "9788865720325"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Commento scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Commento scientifico",
        "G. M. Masselli (2009). Il vecchio e il serpente. Ovidio, Medea e il",
        "ringiovanimento di Esone, Introduzione di G. Cipriani. p. 3-239,",
        "Bari:EdiPuglia, ISBN: 9788872285763"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "V-CLXX",
        "titolo": "Cronaca di una guerra \u2018[in]civile\u2019 - Leopardi e la testa di Pompeo: un \u2018gioco\u2019 da ragazzi",
        "ISBN": [
          "9788878992290"
        ],
        "csp": "Siena:Barbera Editore, ISBN: 9788878992290",
        "opera": "Cesare, La guerra civile. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. Cipriani, G. M. Masselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Cipriani, G. M. Masselli (2008). Cronaca di una guerra \u2018[in]civile\u2019 -",
        "Leopardi e la testa di Pompeo: un \u2018gioco\u2019 da ragazzi. In: Cesare, La guerra",
        "civile. p. V-CLXX, Siena:Barbera Editore, ISBN: 9788878992290"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-116",
        "titolo": "La retorica dell\u2019impossibile ovvero il fallimento della retorica. Il caso di Fedra",
        "ISBN": [
          "9788879494908"
        ],
        "csp": "BARI:Levante Editori, ISBN: 9788879494908",
        "opera": "L\u2019Attualit\u00e0 della Retorica. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. Cipriani, G. M. Masselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Cipriani, G. M. Masselli (2008). La retorica dell\u2019impossibile ovvero il",
        "fallimento della retorica. Il caso di Fedra. In: L\u2019Attualit\u00e0 della Retorica. p.",
        "73-116, BARI:Levante Editori, ISBN: 9788879494908"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-171",
        "titolo": "Corrispondenza d\u2019amoroso incesto. Fedra tra Ovidio e Racine. vol. 12, p",
        "ISBN": [
          "9788879494410"
        ],
        "csp": "BARI:Levante Editori, ISBN: 9788879494410",
        "anno": "2007",
        "autori": "G. Cipriani, G. M. Masselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Cipriani, G. M. Masselli (2007). Corrispondenza d\u2019amoroso incesto.",
        "Fedra tra Ovidio e Racine. vol. 12, p. 5-171, BARI:Levante Editori, ISBN:",
        "9788879494410"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-129",
        "titolo": "A lezione di magia: Falsirena e le sue maestre nell\u2019Adone del Marino",
        "ISBN": [
          "978-88-6572-170-4"
        ],
        "csp": "Campobasso - Foggia:Il Castello Edizioni, ISBN: 978-88-6572-170-4",
        "opera": "S. Audano - G. Cipriani. Aspetti della Fortuna dell\u2019Antico nella Cultura Europea, XII. vol. \"ECHO\" 18, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Masselli Grazia Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Masselli Grazia Maria (2016). A lezione di magia: Falsirena e le sue",
        "maestre nell\u2019Adone del Marino. In: S. Audano - G. Cipriani. Aspetti della",
        "Fortuna dell\u2019Antico nella Cultura Europea, XII. vol. \"ECHO\" 18, p. 47-129,",
        "Campobasso - Foggia:Il Castello Edizioni, ISBN: 978-88-6572-170-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-163",
        "titolo": "Sofonisba, Siface e Massinissa: tre personaggi in cerca di \u2018scandalo\u2019",
        "ISBN": [
          "978-88-6572-174-2"
        ],
        "csp": "Campobasso - Foggia:Il Castello Edizioni, ISBN: 978-88-6572-174-2",
        "opera": "G. Cipriani - T. Ragno. TraPassato&Presente. vol. \"ECHO\" 19, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Masselli Grazia Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Masselli Grazia Maria (2016). Sofonisba, Siface e Massinissa: tre",
        "personaggi in cerca di \u2018scandalo\u2019. In: G. Cipriani - T. Ragno.",
        "TraPassato&Presente. vol. \"ECHO\" 19, p. 67-163, Campobasso - Foggia:Il",
        "Castello Edizioni, ISBN: 978-88-6572-174-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-256",
        "titolo": "Status causae tra dottrina e prassi scolastica. p",
        "ISBN": [
          "978-84-7882-817-6"
        ],
        "csp": "Madrid:Ediciones Cl\u00e1sicas, ISBN: 978-84-7882-817-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "Masselli Grazia Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Masselli Grazia Maria (2016). Status causae tra dottrina e prassi scolastica.",
        "p. 3-256, Madrid:Ediciones Cl\u00e1sicas, ISBN: 978-84-7882-817-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Padri esemplari e figli degeneri. Problemi di imitazione",
        "ISSN": [
          "0392-8357"
        ],
        "journal": "INVIGILATA LUCERNIS",
        "csp": "vol. 35-36, p. 157-178, ISSN: 0392-8357",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. M. Masselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. M. Masselli (2014). Padri esemplari e figli degeneri. Problemi di",
        "imitazione. INVIGILATA LUCERNIS, vol. 35-36, p. 157-178, ISSN:",
        "0392-8357"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "259-313",
        "titolo": "Medea e l\u2019apologia di reato",
        "ISBN": [
          "9788865721315"
        ],
        "csp": "Campobasso - Foggia :Il Castello Edizioni, ISBN: 9788865721315",
        "opera": "Risonanze. Forme e contenuti della memoria dell\u2019antico. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. M. Masselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. M. Masselli (2014). Medea e l\u2019apologia di reato. In: Risonanze. Forme e",
        "contenuti della memoria dell\u2019antico. p. 259-313, Campobasso - Foggia :Il",
        "Castello Edizioni, ISBN: 9788865721315"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "261-320",
        "titolo": "Il Siface \u2018scatenato\u2019. Metamorfosi di un re: da Tito Livio a Vittorio Alfieri",
        "ISBN": [
          "9788879496278"
        ],
        "csp": "BARI:Levante Editori, ISBN: 9788879496278",
        "opera": "Le chiavi del mito e della storia. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. M. Masselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. M. Masselli (2013). Il Siface \u2018scatenato\u2019. Metamorfosi di un re: da Tito",
        "Livio a Vittorio Alfieri. In: Le chiavi del mito e della storia. p. 261-320,",
        "BARI:Levante Editori, ISBN: 9788879496278"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-183",
        "titolo": "Procne, la rondine. Mito, magia e medicina. vol. Terza serie, n. 239, p",
        "ISBN": [
          "9788867051304"
        ],
        "csp": "MILANO:Ledizioni, ISBN: 9788867051304",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. M. Masselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. M. Masselli (2013). Procne, la rondine. Mito, magia e medicina. vol.",
        "Terza serie, n. 239, p. 7-183, MILANO:Ledizioni, ISBN: 9788867051304"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Vercingetorige a teatro. La resa di un re alla resa dei conti",
        "ISSN": [
          "0025-0538"
        ],
        "journal": "MAIA",
        "csp": "vol. 64, p. 239-278, ISSN: 0025-0538",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Cipriani, G. M. Masselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Cipriani, G. M. Masselli (2012). Vercingetorige a teatro. La resa di un re",
        "alla resa dei conti. MAIA, vol. 64, p. 239-278, ISSN: 0025-0538"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-114",
        "titolo": "Da azione ad atto: il viaggio della metafora. A proposito del senex Aeson e di un vetus stipes",
        "ISBN": [
          "9788875645571"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Loffredo Editore, ISBN: 9788875645571",
        "opera": "G. M. Masselli. Riflessi di magia. Virt\u00f9 e virtuosismi della parola in Roma antica, con un saggio di G. Cipriani. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. M. Masselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. M. Masselli (2012). Da azione ad atto: il viaggio della metafora. A",
        "proposito del senex Aeson e di un vetus stipes. In: G. M. Masselli. Riflessi",
        "di magia. Virt\u00f9 e virtuosismi della parola in Roma antica, con un saggio di",
        "G. Cipriani. p. 97-114, NAPOLI:Loffredo Editore, ISBN: 9788875645571"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-129",
        "titolo": "Caninam facundiam exercere. Forme dell\u2019invettiva nella cultura pagana",
        "ISBN": [
          "9788872286210"
        ],
        "csp": "Bari:Edipuglia, ISBN: 9788872286210",
        "opera": "-. Temi e forme della polemica in et\u00e0 cristiana (III-V secolo). vol. \"Auctores Nostri\" 9.2011, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. M. Masselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. M. Masselli (2012). Caninam facundiam exercere. Forme dell\u2019invettiva",
        "nella cultura pagana. In: -. Temi e forme della polemica in et\u00e0 cristiana",
        "(III-V secolo). vol. \"Auctores Nostri\" 9.2011, p. 105-129, Bari:Edipuglia,",
        "ISBN: 9788872286210"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Commento scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Commento scientifico",
        "G. M. Masselli (2012). Amore captivae victor captus. Liv. 30,12-15: saggio",
        "di commento. p. 7-171, Foggia:Edizioni Il Castello, ISBN: 9788865720783"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-95",
        "titolo": "Glauco, dio \u2018in erba\u2019. Da Publio Ovidio Nasone a Ercole Luigi Morselli. vol. 2, p",
        "ISBN": [
          "9788865720325"
        ],
        "csp": "Foggia:Edizioni Il Castello, ISBN: 9788865720325",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. M. Masselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. M. Masselli (2011). Glauco, dio \u2018in erba\u2019. Da Publio Ovidio Nasone a",
        "Ercole Luigi Morselli. vol. 2, p. 3-95, Foggia:Edizioni Il Castello, ISBN:",
        "9788865720325"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Commento scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Commento scientifico",
        "G. M. Masselli (2009). Il vecchio e il serpente. Ovidio, Medea e il",
        "ringiovanimento di Esone, Introduzione di G. Cipriani. p. 3-239,",
        "Bari:EdiPuglia, ISBN: 9788872285763"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-171",
        "titolo": "Corrispondenza d\u2019amoroso incesto. Fedra tra Ovidio e Racine. vol. 12, p",
        "ISBN": [
          "9788879494410"
        ],
        "csp": "BARI:Levante Editori, ISBN: 9788879494410",
        "anno": "2007",
        "autori": "G. Cipriani, G. M. Masselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Cipriani, G. M. Masselli (2007). Corrispondenza d\u2019amoroso incesto.",
        "Fedra tra Ovidio e Racine. vol. 12, p. 5-171, BARI:Levante Editori, ISBN:",
        "9788879494410"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "367-400",
        "titolo": "La magia senza mistero: letterature classiche vs folklore moderno",
        "ISBN": [
          "9783825352660"
        ],
        "csp": "Heidelberg:Universit\u00e4tsverlag Winter, ISBN: 9783825352660",
        "opera": "Fremde Wirklichkeiten. Literarische Phantastik und antike Literatur. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. M. Masselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. M. Masselli (2006). La magia senza mistero: letterature classiche vs",
        "folklore moderno. In: Fremde Wirklichkeiten. Literarische Phantastik und",
        "antike Literatur. p. 367-400, Heidelberg:Universit\u00e4tsverlag Winter, ISBN:",
        "9783825352660"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/D3",
    "progr": "26699",
    "nome": "MASSELLI Grazia Maria",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Dall\u2019ottobre del 2010 fa parte della Redazione di ECHO, Collana di studi e commenti, fondata e diretta dal prof. G. Cipriani (Il Castello Edizioni, Campobasso - Foggia).",
        "periodo": "dal 01-10-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal settembre del 2012 fa parte della Redazione di Mousik\u00f2s an\u00e9r, Collana di studi di cultura classica e di musicologia, fondata e diretta dal prof. G. Cipriani (Giuseppe Barile Editore - Irsina).",
        "periodo": "dal 01-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal dicembre del 2014 \u00e8 Direttore della Collana Vestigia (Il Castello Edizioni, Campobasso - Foggia).",
        "periodo": "dal 01-12-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Convegno Internazionale Fremde Wirklichkeiten - Das Phantastische in der griechischen und r\u00f6mischen Literatur\u201d (Rostock, 30 settembre - 2 ottobre 2004); relazione su: Magic without secrets: classical literatures vs modern folklores (2.10.2004).",
        "periodo": "dal 30-09-2004 al 02-10-2004"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale L\u2019Attualit\u00e0 della Retorica (Foggia, 18-19 maggio 2006); relazione (con il prof. G. Cipriani) su: \u201cLa retorica dell\u2019impossibile ovvero il fallimento della retorica. Il caso di Fedra\u201d (18.5.2006).",
        "periodo": "dal 18-05-2006 al 19-05-2006"
      },
      {
        "content": "Primo Seminario PRIN 2007 [Forme della polemica in et\u00e0 cristiana (III-V sec.); coordinatore nazionale: prof. M. Marin] su Il cristianesimo antico e l\u2019universo della polemica. Metodologia Storiografia Bibliografia (Arcavacata di Rende, 21-22 maggio 2009, sala stampa, aula magna); relazione su: \u201cCaninam exercere facundiam. Forme dell\u2019invettiva nella cultura pagana\u201d (Arcavacata di Rende, 21.5.2009).",
        "periodo": "dal 21-05-2009 al 22-05-2009"
      },
      {
        "content": "Secondo Seminario dello stesso PRIN 2007 [Forme della polemica in et\u00e0 cristiana (III-V sec.); coordinatore nazionale: prof. M. Marin] su Letteratura polemica e paradigmi controversiali. Dalla tradizione antica alle forme dell\u2019et\u00e0 moderna (Foggia, 18-19 novembre 2009); relazione (con il prof. G. Cipriani) su: \u201cQuesto matrimonio non s\u2019ha da fare\u201d. Attacchi di misoginia come protrettico alla vita beata (18.11.2009).",
        "periodo": "dal 18-11-2009 al 19-11-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno Note sul mito, il mito in note (Teatro \u201cG. Verdi\u201d, San Severo, 17.12.2010 - organizzato dalla Facolt\u00e0 di Lettere dell\u2019Universit\u00e0 di Foggia); relazione su: Metamorfosi d\u2019amore: il mito di Glauco dalla poesia alla musica.",
        "periodo": "dal 17-12-2010 al 17-12-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno La \u2018longevit\u00e0\u2019 del mito: il caso di Glauco, il pescatore (Napoli - Polo delle scienze Umane e Sociali - Cinema Teatro Astra, 14.10.2011); relazione su: Ovidio e la magia delle erbe: fra ringiovanimento e metamorfosi.",
        "periodo": "dal 14-10-2011 al 14-10-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno di Studi Aspetti della Fortuna dell\u2019Antico nella Cultura Europea (12a Giornata di Studi - Sestri Levante, venerd\u00ec 13 marzo 2015); relazione su: A lezione di magia: Falsirena e le sue maestre nell\u2019Adone del Marino.",
        "periodo": "dal 13-03-2015 al 13-03-2015"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte, insieme con i proff. G. Cipriani e V. Sivo, del comitato scientifico del Convegno Tra-passato & presente (Foggia, Dipartimento di Studi Umanistici, 26-27.5.2015).",
        "periodo": "dal 26-05-2015 al 27-05-2015"
      },
      {
        "content": "Lectura Patrum Fodiensis - X ciclo, a cura dei proff. M. Marin e R. Infante; relazione (con il prof. G. Cipriani) su: Grammatici e rhetores in Roma antica: uomini di scuola, uomini di cultura (Foggia, Dipartimento di Studi Umanistici, 7.4.2016).",
        "periodo": "dal 07-04-2016 al 07-04-2016"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte, insieme con i proff. V. Crist\u00f3bal L\u00f3pez, F. Sivo e A.-M. Turcan-Verkerk, del comitato scientifico del Convegno Internazionale su Il ruolo della Scuola nella tradizione dei classici latini: tra Fortleben ed esegesi (Foggia, Dipartimento di Studi Umanistici - Liceo Classico Lanza, 26-28.10.2016).",
        "periodo": "dal 26-10-2016 al 28-10-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio alla Ricerca \u201cGian Luca Montel\u201d, conferito il 25.9.2009 dall\u2019Universit\u00e0 di Foggia per il lavoro Corrispondenza d\u2019amoroso incesto. Fedra tra Ovidio e Racine (2007), di cui \u00e8 coautrice con il prof. G. Cipriani.",
        "periodo": "dal 25-09-2009 al 25-09-2009"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "\u00c8 stata componente del Collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca in \u201cScienze dell\u2019Antichit\u00e0 classica e cristiana. Antico, tardoantico e medievale: storia della tradizione e della ricezione\u201d, denominato, dall\u2019anno 2009, \u201cFilologia, Letteratura, Tradizione\u201d. Ha seguito tesi di dottorato.",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 01-02-2014"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "FORMAZIONE 1. Laurea in Lettere (8.7.1997), presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Bari: tesi in \u201cStoria della lingua latina\u201d dal titolo Il rito della \u2018devotio\u2019 fra letteratura e arte (relatore: prof. G. Cipriani); voti 110/110 e lode. 2. Cultore della materia di Lingua e letteratura latina (a.a. 1997-1998-) presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Bari. 3. Corsi di Perfezionamento in \u201cDidattica delle lingue e letterature classiche\u201d (a.a. 1997-1998) e in \u201cDidattica generale\u201d (a.a. 1998-1999), con superamento dei relativi esami finali (28.5.1998 e 10.5.1999). 4. Dottore di Ricerca in \u201cFilologia greca e latina\u201d (D.R. n. 2009 del 22.2.2001), presso l\u2019Universit\u00e0 di Bari (coordinatore: prof. L. Canfora), con una tesi (discussa a Bari, 3.1.2001) dal titolo L\u2019Ibis di Ovidio: modelli letterari e struttura retorica di un\u2019invettiva. 5. Ricercatore Universitario (D.R. n. 1108 del 27.7.2001), a decorrere dal 1.9.2001, presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Foggia, per il s.s.d. L-FIL-LET/04 (Lingua e letteratura latina); ricercatore universitario confermato (D.R. prot. n. 1399 del 26.11.2004), a decorrere dal 1.9.2004. 6. Professore Aggregato di Retorica Latina e di Teatro Latino dall\u2019a.a. 2006-2007 in poi. 7. Professore Associato (D.R. n. 1330 del 29.10.2014), ai sensi dell\u2019art. 24, comma 6, della L. 240/2010, agli effetti giuridici a decorrere dal 1 novembre 2014, presso il Dipartimento di Studi Umanistici. Lettere, Beni Culturali, Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 di Foggia, per il s.s.d. L-FIL-LET/04 \u201cLingua e letteratura latina\u201d - s.c. 10/D3 \u201cLingua e letteratura latina\u201d.",
        "periodo": "dal 08-07-1997 a oggi"
      },
      {
        "content": "ATTIVIT\u00c0 DIDATTICA 1. Ha tenuto, dall\u2019a.a. 2001-2002, esercitazioni all\u2019interno dell\u2019insegnamento di Letteratura latina (CdS: Lettere) ed esercitazioni di latino scritto e di metrica. 2. Le sono stati affidati: - a.a. 2002-2003, Teatro latino (5 CFU; CdS: Beni culturali); - a.a. 2003-2004, Retorica latina (5 CFU; CdS: Lettere); - a.a. 2004-2005, Retorica latina (5 CFU; CdS: Lettere); - a.a. 2005-2006, Retorica latina (5 CFU; CdS: Lettere); - a.a. 2006-2007, Retorica latina (6 CFU; CdS: Lettere); - a.a. 2007-2008, Retorica latina (6 CFU; CdS: Lettere); - a.a. 2008-2009, Teatro latino (6 CFU; CdS: Lettere) e Retorica Latina (6 CFU; CLM: Filologia, Letterature e Storia); - a.a. 2009-2010, Teatro latino (6 CFU; CdS: Lettere) e Retorica Latina (6 CFU; CLM: Filologia, Letterature e Storia); - a.a. 2010-2011, Teatro latino (6 CFU; CdS interclasse: Lettere e Beni culturali) e Retorica latina (6 CFU; CLM interclasse: Filologia, Letterature e Storia); - a.a. 2011-2012, Teatro latino (6 CFU; CdS interclasse: Lettere e Beni culturali) e Retorica latina (6 CFU; CLM interclasse: Filologia, Letterature e Storia); - a.a. 2012-2013, Teatro latino (6 CFU; CdS interclasse: Lettere e Beni culturali) e Retorica latina (6 CFU; CLM interclasse: Filologia, Letterature e Storia); - a.a. 2013-2014, Teatro latino (6 CFU; CdS interclasse: Lettere e Beni culturali) e Retorica Latina (6 CFU; CLM interclasse: Filologia, Letterature e Storia). - a.a. 2014-2015, Teatro latino (6 CFU; CdS interclasse: Lettere e Beni culturali e CdS: Scienze dell\u2019educazione e della formazione) e Retorica Latina (6 CFU; CLM interclasse: Filologia, Letterature e Storia); - a.a. 2015-2016, Letteratura latina (12 CFU; CdS interclasse: Lettere e Beni culturali - curriculum: Beni culturali), Teatro latino (6 CFU; CdS interclasse: Lettere e Beni culturali e CdS: Scienze dell\u2019educazione e della formazione), Retorica latina (6 CFU; CLM interclasse: Filologia, Letterature e Storia); - a.a. 2016-2017, Letteratura latina (12 CFU; CdS interclasse: Lettere e Beni culturali - curriculum: Beni culturali), Teatro latino (6 CFU; CdS interclasse: Lettere e Beni culturali e CdS: Scienze dell\u2019educazione e della formazione), Retorica latina (6 CFU; CLM interclasse: Filologia, Letterature e Storia).",
        "periodo": "dal 01-09-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "TESI DI LAUREA Ha seguito e segue tesi di laurea e collaborato agli esami di laurea del suo settore, quale relatrice e correlatrice.",
        "periodo": "dal 01-09-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "ATTIVIT\u00c0 ISTITUZIONALE 1. \u00c8 stata nominata componente della Commissione deputata a disciplinare l\u2019organizzazione delle attivit\u00e0 didattiche dell\u2019a.a. 2001-2002; 2. \u00c8 stata membro della Giunta del Dipartimento di \u201cTradizione e Fortuna dell\u2019Antico\u201d (dal 17.12.2008 al 15.6.2012); 3. \u00c8 stata componente della Commissione di Tirocinio del Consiglio del CdS in \u201cLettere\u201d (2004-); 4. Gi\u00e0 Docente di Riferimento del CLM in \u201cFilologia, Letterature e Storia\u201d (dal 16.9.2008 al 15.6.2012), \u00e8 Docente di Riferimento del CdS in \u201cScienze dell\u2019ecucazione e della formazione\u201d (a.a. 2015-2016-); 5. \u00c8 stata componente della Giunta del Consiglio di CLM in \u201cFilologia, Letterature e Storia\u201d (dal 17.11.2009 al 15.6.2012); 6. \u00c8 stata componente della Commissione Valutativa dei test di accesso al CLM in \u201cFilologia, Letterature e Storia\u201d (a.a. 2009-2010 e 2010-2011); 7. \u00c8 stata componente del Gruppo di Autovalutazione (GAV) del Consiglio del CLM in \u201cFilologia, Letterature e Storia\u201d (dal 13.12.2011 al 15.6.2012); 8. \u00c8 stata componente della Commissione di Riesame del CLM in \u201cFilologia, Letterature e Storia\u201d (riunitasi - seguendo disposizioni del Consiglio del Dipartimento di Studi Umanistici - il 20.2.2013); 9. Per disposizione del Consiglio di Dipartimento (7.10.2014), \u00e8 stata componente del Gruppo di Riesame del CLM di \u201cFilologia, Letterature e Storia\u201d; 9. Con decreto rettorale (prot. n. 12894 - II/18; Rep D.R. n. 422 - 2012), \u00e8 stata nominata componente del Collegio di Disciplina dell\u2019Universit\u00e0 di Foggia, per il quadriennio 2012-2016 (Foggia, 11.5.2012); 10. \u00c8 stata docente di riferimento del Dipartimento di Studi Umanistici per l\u2019Open Day 2016 dell\u2019Universit\u00e0 di Foggia (8 e 15.4.2016); 11. Per disposizione del Consiglio di Dipartimento, \u00e8 Presidente della Commissione Didattica Paritetica Docenti-Studenti (27.4.2016-).",
        "periodo": "dal 01-09-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "COMMISSIONI DI ESAME \u00c8 presidente della Commissione degli esami di profitto di Letteratura latina (Beni culturali), Retorica latina e Teatro latino ed \u00e8 componente delle Commissioni degli esami di profitto del suo settore.",
        "periodo": "dal 01-09-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "MASTER 1. \u00c8 stata Componente del Collegio dei Docenti del Master di I livello in Scienze della comunicazione e antichit\u00e0 classica, cristiana e medievale (a.a. 2003-2004 e 2004-2005 - Coordinatore: prof. F. De Martino). 2. Ha partecipato (9.2.2004; 24.2.2004 e 31.1.2005; 7.2.2005), in qualit\u00e0 di segretario, ai lavori della Commissione Giudicatrice dell\u2019esame di ammissione al Master di I livello in Scienze della comunicazione e antichit\u00e0 classica, cristiana e medievale (Coordinatore: prof. F. De Martino). 3. \u00c8 stata Componente del Collegio dei Docenti del Master di I livello in Trasmissione culturale nell\u2019ambito dei linguaggi della multimedialit\u00e0 (a.a. 2009-2010 - Coordinatore: prof. G. Cipriani). 4. \u00c8 stata tra i docenti garanti del Master di I livello in \u201cCriminologia e Psicologia Investigativa\u201d (Coordinatore: dott.ssa G. Terrone; a.a. 2014-2015 - Universit\u00e0 di Foggia). 5. Le \u00e8 stato conferito e ha regolarmente svolto l\u2019incarico di docenza in Stati d\u2019azione e responsabilit\u00e0 nella letteratura classica, per complessive 8 ore (maggio 2015), nell\u2019ambito del Master di I livello in \u201cCriminologia e Psicologia Investigativa\u201d (Universit\u00e0 di Foggia - a.a. 2014-2015). 6. Le \u00e8 stato conferito l\u2019incarico di docenza in Stati d\u2019azione e responsabilit\u00e0 nella letteratura classica, per complessive 4 ore, nell\u2019ambito del Master di I livello in \u201cCriminologia e Psicologia Investigativa\u201d (Universit\u00e0 di Foggia - a.a. 2015-2016).",
        "periodo": "dal 01-01-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "SSIS-PUGLIA 1. Ha partecipato, nel 2003, in qualit\u00e0 di commissario, ai lavori della Commissione unica giudicatrice dell\u2019esame di ammissione in soprannumero al II anno della Scuola di Specializzazione di Puglia (prot. n. 6817/03; Bari, 25.9.2003); 2. Ha partecipato, in qualit\u00e0 di commissario (Decreto no 35/06; Bari, 8.11.2006), ai lavori della Commissione giudicatrice del test colloquio (corsi speciali, D.M. no 85 del 18 novembre 2005) sulle conoscenze disciplinari relative alle classi A043+A050; A051; A052 (sede di Foggia), per l\u2019ammissione alla Scuola di Specializzazione per l\u2019Insegnamento Secondario di Puglia; 3. Con decreto di nomina (prot. n. 1683 del 19.2.2008), \u00e8 stata componente, in qualit\u00e0 di commissario, della Commissione giudicatrice degli esami finali dei corsi abilitanti speciali attivati dalla SSIS-Puglia per le classi di concorso classe 43+50/A, 51/A e 52/A (sede di Foggia), commissione costituita ai sensi dell\u2019art. 5 del D.M. 85 del 18.11.2005; 4. Per l\u2019a.a. 2006-2007, ha ottenuto (prot. n. 6323/07) e ha regolarmente svolto secondo calendario l\u2019insegnamento n. 51 [Lessico e storia della lingua latina], relativo ai corsi speciali SSIS-Puglia, ex lege 143 del 4.6.2004 - D.M. n. 85 del 18.11.2005, sede di Foggia, classe 43+50/A; 5. Per l\u2019a.a. 2006-2007, ha ottenuto (prot. n. 6327/07) e ha regolarmente svolto secondo calendario l\u2019insegnamento n. 55 [Letteratura latina I], relativo ai corsi speciali SSIS-Puglia, ex lege 143 del 4.6.2004 - D.M. n. 85 del 18.11.2005, sede di Foggia, classe 51/A; 52/A; 6. Per l\u2019a.a. 2007-2008, ha ottenuto (con decreto n. 169) e ha regolarmente svolto secondo calendario l\u2019insegnamento n. 189 [Laboratorio di didattica della letteratura latina; s.s.d.: L-FIL-LET/04; classe 51/A (corso comune alla classe 52/A); sede di Foggia], con prova di idoneit\u00e0 finale, relativo ai corsi SSIS-Puglia; 7. Per l\u2019a.a. 2008-2009, ha ottenuto (con D. P. n. 184) e ha regolarmente svolto secondo calendario l\u2019insegnamento n. 185 [Laboratorio di didattica della letteratura latina; s.s.d.: L-FIL-LET/04; classe 51/A (corso comune alla classe 52/A); sede di Foggia], con prova di idoneit\u00e0 finale, relativo ai corsi SSIS-Puglia; 8. \u00c8 stata presidente della Commissione degli esami di Lessico e storia della lingua latina e di Letteratura latina I, nonch\u00e9 componente della Commissione degli esami di Letteratura latina II (titolare: prof. G. Cipriani), di Lezioni ed esercitazioni della letteratura latina (titolare: dott.ssa T. Ragno) e di Laboratori, seminari e lezioni di latino (titolare: dott.ssa Tiziana Ragno), relativi ai corsi speciali SSIS-Puglia, ex lege 143 del 4.6.2004 - D.M. n. 85 del 18.11.2005, sede di Foggia, classe 51/A; 52/A, per l\u2019a.a. 2006-2007; 9. \u00c8 stata componente della Commissione degli esami di Metodologia e didattica della letteratura latina (classe 51/A - corso comune alla classe 52/A; titolare: Prof. G. Cipriani) e di Metodologia e didattica della lingua latina (classe 51/A - corso comune alla classe 52/A; titolare: prof. G. Cipriani), relativi ai corsi SSIS-Puglia (sede di Foggia), per l\u2019a.a. 2007-2008; 10. \u00c8 stata componente della Commissione degli esami di Metodologia e didattica della letteratura latina (classe 51/A - corso comune alla classe 52/A; titolare: Prof. G.Cipriani) e di Metodologia e didattica della lingua latina (classe 51/A - corso comune alla classe 52/A; titolare: prof. G. Cipriani), relativi ai corsi SSIS-Puglia (sede di Foggia), per l\u2019a.a. 2008-2009.",
        "periodo": "dal 25-09-2003 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "COMMISSIONI GIUDICATRICI 1. Con D.R. n. 1246 del 6.7.2005, \u00e8 stata nominata membro della Commissione Giudicatrice della procedura di valutazione comparativa per la copertura di n. 1 posto di Ricercatore Universitario - s.s.d. L-FIL-LET/04 (Lingua e letteratura latina); Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Parma -, procedura conclusasi il 20.10.2005. 2. Con D.R. n. 1473-2008 del 15.07.2008, \u00e8 stata nominata membro della Commissione Giudicatrice della procedura di valutazione comparativa per la copertura di n. 1 posto di Ricercatore Universitario - s.s.d. L-FIL-LET/04 (Lingua e letteratura latina); Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia -, procedura conclusasi il 25.10.2008.",
        "periodo": "dal 06-07-2005 al 25-10-2008"
      },
      {
        "content": "SUMMER SCHOOL 1. Ha tenuto la lezione dal titolo Magie di mare (Vieste, 11.09.2014), all\u2019interno della Summer School Mare omnium - a.a. 2013-2014 [Comune di Vieste, Universit\u00e0 di Foggia; Universit\u00e0 partner: Universit\u00e0 Complutense di Madrid (Spagna), Universit\u00e0 Aristotele di Salonicco (Grecia); responsabile scientifico: prof. G. Cipriani]. 2. Ha tenuto la lezione dal titolo Glauco, il pescatore: dal mare al palcoscenico (Vieste, 9.9.2015), all\u2019interno della Summer School Fortuna del Classico: Traduzioni Intersemiotiche - a.a. 2014-2015 [Comune di Vieste, Universit\u00e0 di Foggia; Universit\u00e0 partner: Universit\u00e0 Complutense di Madrid (Spagna), Universit\u00e0 Aristotele di Salonicco (Grecia), Universit\u00e0 di Stettino (Polonia); responsabile scrientifico: prof. G. Cipriani].",
        "periodo": "dal 11-09-2014 al 09-09-2015"
      },
      {
        "content": "REFEREE Svolge periodicamente attivit\u00e0 di referee per conto di riviste scientifiche. ALBO REVISORI \u00c8 iscritta all\u2019Albo Revisori per la valutazione dei programmi e dei prodotti di ricerca ministeriale. \u00c8 iscritta all\u2019Albo REPRISE (Register of Expert Peer Reviewers for Italian Scientific Evaluation).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "PRIN 2002, coordinato dal prof. G. Mastromarco (Universit\u00e0 di Bari; titolo: Il teatro greco: testo, scena, fortuna) - Responsabile scientifico dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca locale con sede presso l\u2019Universit\u00e0 di Foggia: prof. F. De Martino; titolo: Teatro tragico al femminile. L\u2019Elettra di Sofocle: commento e storia della fortuna); durata: 24 mesi.",
        "periodo": "dal 16-12-2002 al 16-12-2004"
      },
      {
        "content": "Progetto Medea nell\u2019ambito di OPEN (Programma Operativo Nazionale per le Regioni dell\u2019Obiettivo 1, 2000-2006), con il patrocinio di Miur, Comune di Foggia e Provincia di Foggia [a.a. 2004-2005] - Coordinatore scientifico: prof. G. Cipriani.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "PRIN 2004, coordinato dal prof. G. Mastromarco (Universit\u00e0 di Bari; titolo: Teatro greco antico: testo, rappresentazione, ricezione) - Responsabile scientifico dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca locale con sede presso l\u2019Universit\u00e0 di Foggia: prof. F. De Martino; titolo: Teatro militante); durata: 24 mesi.",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 30-11-2006"
      },
      {
        "content": "Donne adiuvanti nella letteratura latina [Quota Progetti 2005-2006] - Coordinatore scientifico: prof. G. Cipriani.",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Progetto Foggia citt\u00e0 d\u2019arte, cinema e teatro, promosso dall\u2019Universit\u00e0 di Foggia con il patrocinio della Provincia di Foggia, del Comune di Foggia e del CSA di Bari, finanziato dalla Regione Puglia [a.a. 2005-2006] - Coordinatore scientifico: prof. G. Cipriani.",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "PRIN 2007, coordinato dal prof. P. Mastandrea (Universit\u00e0 \u201cC\u00e0 Foscari\u201d di Venezia; titolo: Musisque deoque II. Un archivio digitale dinamico di poesia latina, dalle origini al Rinascimento italiano) - Responsabile scientifico dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca locale con sede presso l\u2019Universit\u00e0 di Napoli \u201cFederico II\u201d: prof.ssa V. Viparelli (titolo: Per l\u2019edizione critica digitale di testi latini in esametri dall\u2019et\u00e0 augustea agli Umanisti: studi e materiali); durata: 24 mesi.",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 22-09-2010"
      },
      {
        "content": "Latino Digitale (progetto ammesso al Cofinanziamento erogato dalla Fondazione Cassa di Risparmio di Puglia) [2008-2009] - Coordinatore scientifico: prof. G. Cipriani.",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Note sul mito, il mito in note. La lirica pugliese dei secoli XVII-XVIII, I edizione (progetto cofinanziato dalla Regione su Fondi FESR 2007-2013, con il patrocinio, tra l\u2019altro, della Provincia di Foggia) [2010] - Coordinatore scientifico: prof. G. Cipriani.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "NASCEREAFOGGIA, in Capitanata, in Italia. Documenti e tradizioni dalle civilt\u00e0 antiche a quelle contemporanee (progetto ammesso al Finanziamento erogato dalla Fondazione Banca del Monte, Foggia) [2012] - Coordinatore scientifico: prof. G. Cipriani.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Note sul mito, il mito in note. La lirica pugliese dei secoli XVII-XVIII, II edizione (progetto cofinanziato dalla Regione su Fondi FESR 2007-2013, con il patrocinio, tra l\u2019altro, della Provincia di Foggia e della Fondazione \u201cPaolo Grassi\u201d di Martina Franca, Taranto) [2012] - Coordinatore scientifico: prof. G. Cipriani.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "L\u2019antiquit\u00e9 face \u00e0 face. Il Grand Tour, il Mezzogiorno d\u2019Italia e l\u2019esperienza del classico (progetto co-finanziato dalla Fondazione Cassa di Risparmio di Puglia - settore \u201cRicerca scientifica e tecnologica\u201d) [2013] - Coordinatore scientifico: prof. G. Cipriani.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Note sul mito, il mito in note. La lirica pugliese dei secoli XVII-XVIII , III edizione (progetto cofinanziato dalla Regione Puglia su Fondi FESR 2007-2013) [2013] - Coordinatore scientifico: prof. G. Cipriani.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "PRIN 2012, coordinato dal prof. V. Sivo (Universit\u00e0 di Foggia; titolo: Medioevo latino); durata: 36 mesi.",
        "periodo": "dal 08-03-2014 a oggi"
      }
    ]
  }
}