{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La citt\u00e0 laboratorio di storia. Itinerari di storia urbana dell'Italia contemporanea. IL MESTIERE DI STORICO, vol",
        "ISSN": [
          "1594-3836"
        ],
        "journal": "VII",
        "csp": "p. 19-40, ISSN: 1594-3836",
        "anno": "2015",
        "autori": "ADORNO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ADORNO S (2015). La citt\u00e0 laboratorio di storia. Itinerari di storia urbana",
        "dell'Italia contemporanea. IL MESTIERE DI STORICO, vol. VII, p. 19-40,",
        "ISSN: 1594-3836"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "375-394",
        "titolo": "Le Aree di sviluppo industriale nella costruzione degli spazi regionali del Mezzogiorno",
        "ISBN": [
          "9788812005314"
        ],
        "csp": "Roma:Istituto dell\u2019Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 9788812005314",
        "opera": "(a cura di): SALVATI M, SCIOLLA L,, L'Italia e le sue regioni. 1.Istituzioni. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "ADORNO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADORNO S (2015). Le Aree di sviluppo industriale nella costruzione degli",
        "spazi regionali del Mezzogiorno. In: (a cura di): SALVATI M, SCIOLLA L,,",
        "L'Italia e le sue regioni. 1.Istituzioni. vol. 1, p. 375-394, Roma:Istituto",
        "dell\u2019Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 9788812005314"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "IX-XX",
        "titolo": "VisibileInvisibile VisibleInvisible",
        "ISBN": [
          "978-88-98547-05-0"
        ],
        "csp": "Catania:Scrimm Edizioni, ISBN: 978-88-98547-05-0",
        "opera": "(a cura di): ADORNO S, CRISTINA G, ROTONDO A, , Visibile Invisibile. Percepire la citt\u00e0 tra descrizioni e omissioni. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "ADORNO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADORNO S (2014). VisibileInvisibile VisibleInvisible. In: (a cura di):",
        "ADORNO S, CRISTINA G, ROTONDO A, , Visibile Invisibile. Percepire la",
        "citt\u00e0 tra descrizioni e omissioni. p. IX-XX, Catania:Scrimm Edizioni, ISBN:",
        "978-88-98547-05-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-36",
        "titolo": "Siracusa nell'et\u00e0 repubblicana. Un'idea di citt\u00e0.",
        "ISBN": [
          "978-88-6843-179-2"
        ],
        "csp": "ROMA:, Donzelli, ISBN: 978-88-6843-179-2",
        "opera": "(a cura di): ADORNO S, Storia di Siracusa. Economia, societ\u00e0 politica (1946-2000). p",
        "anno": "2014",
        "autori": "ADORNO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADORNO S (2014). Siracusa nell'et\u00e0 repubblicana. Un'idea di citt\u00e0.. In: (a",
        "cura di): ADORNO S, Storia di Siracusa. Economia, societ\u00e0 politica",
        "(1946-2000). p. 3-36, ROMA:, Donzelli, ISBN: 978-88-6843-179-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-378",
        "titolo": "I priolesi raccontano Priolo . p",
        "ISBN": [
          "9788889122631"
        ],
        "csp": "SIRACUSA:VerbaVolant edizioni, ISBN: 9788889122631",
        "anno": "2013",
        "autori": "ADORNO S, SALERNO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ADORNO S, SALERNO F (2013). I priolesi raccontano Priolo . p. 1-378,",
        "SIRACUSA:VerbaVolant edizioni, ISBN: 9788889122631"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Notabili e reti notabilari in Sicilia tra Ottocento e Novecento. ARCHIVIO STORICO SIRACUSANO, vol. a",
        "ISSN": [
          "0044-8737"
        ],
        "journal": "XVL",
        "csp": "serie IV, vol II, p. 327-387, ISSN: 0044-8737",
        "anno": "2012",
        "autori": "ADORNO S, SANTUCCIO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ADORNO S, SANTUCCIO S (2012). Notabili e reti notabilari in Sicilia tra",
        "Ottocento e Novecento. ARCHIVIO STORICO SIRACUSANO, vol. a. XVL,",
        "serie IV, vol II, p. 327-387, ISSN: 0044-8737"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "218-233",
        "titolo": "La Sicilia dei Borbone e l'iniziativa meridionale ",
        "ISBN": [
          "9788889122372"
        ],
        "csp": "SIRACUSA:Verbavolant, ISBN: 9788889122372",
        "opera": "SANTUCCIO S.. Un protagonista del risorgimento siciliano. Emanuele Francica Barone di Pancali (1783-1868). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "ADORNO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADORNO S (2012). La Sicilia dei Borbone e l'iniziativa meridionale . In:",
        "SANTUCCIO S.. Un protagonista del risorgimento siciliano. Emanuele",
        "Francica Barone di Pancali (1783-1868). p. 218-233,",
        "SIRACUSA:Verbavolant, ISBN: 9788889122372"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49-59",
        "titolo": "Ambiente e Industria. Alcune riflessioni a partire dal caso del polo petrolchimico di Siracusa",
        "ISBN": [
          "978-88-8241-383-5"
        ],
        "csp": "ROMA-CALTANISSETTA:SALVATORE SCIASCIA EDITORE, ISBN: 978-88-8241-383-5",
        "opera": "(a cura di): SCALISI L. e BRUNO R., Sviluppo e Ambiente. Contributi per una nuova stagione di ricerca. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "ADORNO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADORNO S (2012). Ambiente e Industria. Alcune riflessioni a partire dal",
        "caso del polo petrolchimico di Siracusa. In: (a cura di): SCALISI L. e",
        "BRUNO R., Sviluppo e Ambiente. Contributi per una nuova stagione di",
        "ricerca. p. 49-59, ROMA-CALTANISSETTA:SALVATORE SCIASCIA",
        "EDITORE, ISBN: 978-88-8241-383-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-83",
        "titolo": "Citt\u00e0, saperi, burocrazie tra et\u00e0 liberale e fascismo ",
        "ISBN": [
          "9788849136982"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849136982",
        "opera": "(a cura di): DOGLIANI P, GASPARI O, Tra libera professione e ruolo pubblico. Pratiche e saperi comunali all'origine dell'urbanistica italiana. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "ADORNO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADORNO S (2012). Citt\u00e0, saperi, burocrazie tra et\u00e0 liberale e fascismo . In:",
        "(a cura di): DOGLIANI P, GASPARI O, Tra libera professione e ruolo",
        "pubblico. Pratiche e saperi comunali all'origine dell'urbanistica italiana. p.",
        "63-83, BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849136982"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alla ricerca delle burocrazie tecniche: biografie, ruoli, culture",
        "ISSN": [
          "1828-6364"
        ],
        "journal": "CITTA' E STORIA",
        "csp": "vol. v, p. 243-253, ISSN: 1828-6364",
        "anno": "2011",
        "autori": "ADORNO S, DE PIERI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ADORNO S, DE PIERI F (2011). Alla ricerca delle burocrazie tecniche:",
        "biografie, ruoli, culture. CITTA' E STORIA, vol. v, p. 243-253, ISSN:",
        "1828-6364"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "342-353",
        "titolo": "Scenari di centralit\u00e0 mediterranea. Retoriche e politiche delle classi dirigenti siracusane (1860-1960)",
        "ISBN": [
          "978-88-568-3379-9"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-3379-9",
        "opera": "(a cura di): IACHELLO E., MILITELLO P. , Il Mediterraneo delle citt\u00e0. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "ADORNO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADORNO S (2011). Scenari di centralit\u00e0 mediterranea. Retoriche e",
        "politiche delle classi dirigenti siracusane (1860-1960). In: (a cura di):",
        "IACHELLO E., MILITELLO P. , Il Mediterraneo delle citt\u00e0. p. 342-353,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-3379-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Settant'anni di attivit\u00e0 nel settore petrolifero ed energetico. Erg 1938-2008. Uno sguardo da Sud",
        "ISSN": [
          "0392-1077"
        ],
        "journal": "ITALIA CONTEMPORANEA",
        "csp": "vol. 258, p. 89-95, ISSN: 0392-1077",
        "anno": "2010",
        "autori": "ADORNO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ADORNO S (2010). Settant'anni di attivit\u00e0 nel settore petrolifero ed",
        "energetico. Erg 1938-2008. Uno sguardo da Sud. ITALIA",
        "CONTEMPORANEA, vol. 258, p. 89-95, ISSN: 0392-1077"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "180-194",
        "titolo": "Petrochemical Modernity in Sicily",
        "ISBN": [
          "9780821419168"
        ],
        "csp": "ATHENS:Ohio University Press, ISBN: 9780821419168",
        "opera": "MARCO ARMIERO AND MARCUS HALL. Nature and History in Modern Italy. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "ADORNO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADORNO S (2010). Petrochemical Modernity in Sicily. In: MARCO",
        "ARMIERO AND MARCUS HALL. Nature and History in Modern Italy. p.",
        "180-194, ATHENS:Ohio University Press, ISBN: 9780821419168"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "279-304",
        "titolo": "I sindaci di Siracusa dall'Unit\u00e0 alle riforme crispine",
        "ISBN": [
          "9788815146861"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815146861",
        "opera": "COLOMBO E.. I sindaci del re 1859 1889. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "ADORNO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADORNO S (2010). I sindaci di Siracusa dall'Unit\u00e0 alle riforme crispine. In:",
        "COLOMBO E.. I sindaci del re 1859 1889. p. 279-304, BOLOGNA:Il Mulino,",
        "ISBN: 9788815146861"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "365-382",
        "titolo": "Suolo edificabile, monumenti e paesaggio. La Piazza d'Armi di Siracusa (1882-1915)",
        "ISBN": [
          "9788846732576"
        ],
        "csp": "Edizioni ETS (Pisa), ISBN: 9788846732576",
        "opera": "(a cura di): LA MONICA D; NANI F, Municipalia. Storia e Tutela.Patrimonio artistico e identit\u00e0 cittadina: Pisa Forl\u00ec e altri casi (sec XIX - XX). vol. 2\u00b0, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "ADORNO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADORNO S (2010). Suolo edificabile, monumenti e paesaggio. La Piazza",
        "d'Armi di Siracusa (1882-1915). In: (a cura di): LA MONICA D; NANI F,",
        "Municipalia. Storia e Tutela.Patrimonio artistico e identit\u00e0 cittadina: Pisa",
        "Forl\u00ec e altri casi (sec XIX - XX). vol. 2\u00b0, p. 365-382, Edizioni ETS (Pisa),",
        "ISBN: 9788846732576"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fascismo e architettura",
        "ISSN": [
          "1594-3836"
        ],
        "journal": "IL MESTIERE DI STORICO",
        "csp": "vol. 1/2, p. 29-33, ISSN: 1594-3836",
        "anno": "2009",
        "autori": "ADORNO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ADORNO S (2009). Fascismo e architettura. IL MESTIERE DI STORICO,",
        "vol. 1/2, p. 29-33, ISSN: 1594-3836"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "267-313",
        "titolo": "L'area industriale siracusana e la crisi ambientale egli anni Settanta",
        "ISBN": [
          "9788815129048"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815129048",
        "opera": "ADORNO S., NERI SERNERI S.. Industria, ambiente e territorio. Per una storia ambientale delle aree industriali in Italia. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "ADORNO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADORNO S (2009). L'area industriale siracusana e la crisi ambientale egli",
        "anni Settanta. In: ADORNO S., NERI SERNERI S.. Industria, ambiente e",
        "territorio. Per una storia ambientale delle aree industriali in Italia. p.",
        "267-313, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815129048"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "30-38",
        "titolo": "Per una storia dell'industrializzazione dell'area costiera tra Augusta e Siracusa",
        "ISBN": [
          "978-88-95936-08-6"
        ],
        "csp": "SIRACUSA:Morrone Editore, ISBN: 978-88-95936-08-6",
        "opera": "ADORNO S., ALOSCARI P., SALERNO F.,. L'industria, la memoria, la storia. il polo petrolchimico nell'area costiera tra Melilli, Augusta e Siracusa (1949 -2000). p",
        "anno": "2008",
        "autori": "ADORNO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADORNO S (2008). Per una storia dell'industrializzazione dell'area costiera",
        "tra Augusta e Siracusa. In: ADORNO S., ALOSCARI P., SALERNO F.,.",
        "L'industria, la memoria, la storia. il polo petrolchimico nell'area costiera tra",
        "Melilli, Augusta e Siracusa (1949 -2000). p. 30-38, SIRACUSA:Morrone",
        "Editore, ISBN: 978-88-95936-08-6"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La storia delle citt\u00e0 italiane in et\u00e0 contemporanea attraverso le recensioni dell'Annale Sissco",
        "ISSN": [
          "1594-3836"
        ],
        "journal": "IL MESTIERE DI STORICO",
        "csp": "vol. 8, p. 27-43, ISSN: 1594-3836",
        "anno": "2007",
        "autori": "ADORNO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ADORNO S (2007). La storia delle citt\u00e0 italiane in et\u00e0 contemporanea",
        "attraverso le recensioni dell'Annale Sissco. IL MESTIERE DI STORICO,",
        "vol. 8, p. 27-43, ISSN: 1594-3836"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La citt\u00e0 degli storici: un percorso",
        "ISSN": [
          "1127-3070"
        ],
        "journal": "CONTEMPORANEA",
        "csp": "vol. n.2, p. 291-296, ISSN: 1127-3070",
        "anno": "2007",
        "autori": "ADORNO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ADORNO S (2007). La citt\u00e0 degli storici: un percorso. CONTEMPORANEA,",
        "vol. n.2, p. 291-296, ISSN: 1127-3070"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "vol. 15, p. 43-58",
        "autori": "ADORNO S",
        "titolo": "L'inquinamento dell'aria e dell'acqua nel polo petrolchimico di Augusta - Siracusa nella seconda met\u00e0 degli anni settanta. Reti controlli e indagini ambientali. ISBN 978-88-8334-310-0",
        "anno": "2007",
        "journal": "I FRUTTI DI DEMETRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ADORNO S (2007). L'inquinamento dell'aria e dell'acqua nel polo",
        "petrolchimico di Augusta - Siracusa nella seconda met\u00e0 degli anni settanta.",
        "Reti controlli e indagini ambientali. ISBN 978-88-8334-310-0. I FRUTTI DI",
        "DEMETRA, vol. 15, p. 43-58"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-216",
        "titolo": "Imprenditori e impresa a Siracusa in et\u00e0 contemporanea. Note e riflessioni",
        "ISBN": [
          "978-88-464-8835-0"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-464-8835-0",
        "opera": "GAETANO CALABRESE. Gli archivi d'impresa in Sicilia. Una risorsa per la conoscenza e lo sviluppo del territorio. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "ADORNO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADORNO S (2007). Imprenditori e impresa a Siracusa in et\u00e0",
        "contemporanea. Note e riflessioni. In: GAETANO CALABRESE. Gli archivi",
        "d'impresa in Sicilia. Una risorsa per la conoscenza e lo sviluppo del",
        "territorio. p. 201-216, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-464-8835-0"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-217",
        "titolo": "Il polo industriale di Augusta Siracusa. Risorse e crisi ambientale (1949-2000)",
        "ISBN": [
          "978-88-430-4013-1"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-4013-1",
        "opera": "CORONA G., NERI SERNERI S.. Storia e ambiente. Citt\u00e0 risorse e territori nell\u2019Italia contemporanea. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "ADORNO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADORNO S (2007). Il polo industriale di Augusta Siracusa. Risorse e crisi",
        "ambientale (1949-2000). In: CORONA G., NERI SERNERI S.. Storia e",
        "ambiente. Citt\u00e0 risorse e territori nell\u2019Italia contemporanea. p. 195-217,",
        "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-4013-1"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-136",
        "titolo": "Luce e acqua: conflitti e risorse nella modernizzazione di una periferia meridionale",
        "ISBN": [
          "978-2-7283-0776-0"
        ],
        "csp": "ROMA:Ecole Francaise de Rome, ISBN: 978-2-7283-0776-0",
        "opera": "BOQUET D. ET FETTAH S.. R\u00e9seaux technique et conflits de pouvoir. Les dynamique historiques des villes contemporaines. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "ADORNO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADORNO S (2007). Luce e acqua: conflitti e risorse nella modernizzazione",
        "di una periferia meridionale. In: BOQUET D. ET FETTAH S.. R\u00e9seaux",
        "technique et conflits de pouvoir. Les dynamique historiques des villes",
        "contemporaines. p. 103-136, ROMA:Ecole Francaise de Rome, ISBN:",
        "978-2-7283-0776-0"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-271",
        "titolo": "Gli agrari a Parma. Politica, interessi e conflitti di una borghesia padana in et\u00e0 giolittiana. p",
        "ISBN": [
          "978-88-8103-485-7"
        ],
        "csp": "REGGIO EMILIA:Edizioni Diabasis, ISBN: 978-88-8103-485-7",
        "anno": "2007",
        "autori": "ADORNO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ADORNO S (2007). Gli agrari a Parma. Politica, interessi e conflitti di una",
        "borghesia padana in et\u00e0 giolittiana. p. 1-271, REGGIO EMILIA:Edizioni",
        "Diabasis, ISBN: 978-88-8103-485-7"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "247-257",
        "titolo": "Progetti, scenari, saperi tecnici: il caso della banchina del porto di Siracusa",
        "ISBN": [
          "88-8302-322-6"
        ],
        "csp": "PALERMO:EPOS, ISBN: 88-8302-322-6",
        "opera": "IACHELLO E.. I Saperi della citt\u00e0. Atti del colloquio internazionale di storia urbana(Siracusa-Catania 19-20 settembre 2003). p",
        "anno": "2006",
        "autori": "ADORNO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADORNO S (2006). Progetti, scenari, saperi tecnici: il caso della banchina",
        "del porto di Siracusa. In: IACHELLO E.. I Saperi della citt\u00e0. Atti del",
        "colloquio internazionale di storia urbana(Siracusa-Catania 19-20 settembre",
        "2003). p. 247-257, PALERMO:EPOS, ISBN: 88-8302-322-6"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "VENEZIA:Marsilio",
        "titolo": "la produzione di uno spazio urbano: Siracusa tra ottocento e novecento",
        "ISBN": [
          "88-317-8594-X"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-317-8594-X",
        "anno": "2004",
        "autori": "ADORNO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ADORNO S (2004). la produzione di uno spazio urbano: Siracusa tra",
        "ottocento e novecento. VENEZIA:Marsilio, ISBN: 88-317-8594-X"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019urbain: un entre-deux historiographique. Les villes italiennes \u00e0 l\u2019\u00e9poque contemporaine. Parcours de lectures \u00e0 travers les th\u00e8mes de l\u2019historiographie r\u00e9cente",
        "ISSN": [
          "0703-0428"
        ],
        "journal": "URBAN HISTORY REVIEW REVUE D'HISTOIRE URBAINE",
        "csp": "vol. 33, N.1, p. 15-27, ISSN: 0703-0428",
        "anno": "2003",
        "autori": "ADORNO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ADORNO S (2003). L\u2019urbain: un entre-deux historiographique. Les villes",
        "italiennes \u00e0 l\u2019\u00e9poque contemporaine. Parcours de lectures \u00e0 travers les",
        "th\u00e8mes de l\u2019historiographie r\u00e9cente. URBAN HISTORY REVIEW REVUE",
        "D'HISTOIRE URBAINE, vol. 33, N.1, p. 15-27, ISSN: 0703-0428"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'espansione di Siracusa tra otto e novecento",
        "ISSN": [
          "0391-2248"
        ],
        "journal": "STORIA URBANA",
        "csp": "vol. 104, p. 5-29, ISSN: 0391-2248",
        "anno": "2003",
        "autori": "ADORNO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ADORNO S (2003). L'espansione di Siracusa tra otto e novecento.",
        "STORIA URBANA, vol. 104, p. 5-29, ISSN: 0391-2248"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Urbanistica fascista. Tecnici e professionisti tra storiografia e storia disciplinare",
        "ISSN": [
          "1127-3070"
        ],
        "journal": "CONTEMPORANEA",
        "csp": "vol. 4, N.1, p. 135-153, ISSN: 1127-3070",
        "anno": "2001",
        "autori": "ADORNO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ADORNO S (2001). Urbanistica fascista. Tecnici e professionisti tra",
        "storiografia e storia disciplinare. CONTEMPORANEA, vol. 4, N.1, p.",
        "135-153, ISSN: 1127-3070"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La citt\u00e0 laboratorio di storia. Itinerari di storia urbana dell'Italia contemporanea. IL MESTIERE DI STORICO, vol",
        "ISSN": [
          "1594-3836"
        ],
        "journal": "VII",
        "csp": "p. 19-40, ISSN: 1594-3836",
        "anno": "2015",
        "autori": "ADORNO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ADORNO S (2015). La citt\u00e0 laboratorio di storia. Itinerari di storia urbana",
        "dell'Italia contemporanea. IL MESTIERE DI STORICO, vol. VII, p. 19-40,",
        "ISSN: 1594-3836"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "375-394",
        "titolo": "Le Aree di sviluppo industriale nella costruzione degli spazi regionali del Mezzogiorno",
        "ISBN": [
          "9788812005314"
        ],
        "csp": "Roma:Istituto dell\u2019Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 9788812005314",
        "opera": "(a cura di): SALVATI M, SCIOLLA L,, L'Italia e le sue regioni. 1.Istituzioni. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "ADORNO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADORNO S (2015). Le Aree di sviluppo industriale nella costruzione degli",
        "spazi regionali del Mezzogiorno. In: (a cura di): SALVATI M, SCIOLLA L,,",
        "L'Italia e le sue regioni. 1.Istituzioni. vol. 1, p. 375-394, Roma:Istituto",
        "dell\u2019Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 9788812005314"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-36",
        "titolo": "Siracusa nell'et\u00e0 repubblicana. Un'idea di citt\u00e0.",
        "ISBN": [
          "978-88-6843-179-2"
        ],
        "csp": "ROMA:, Donzelli, ISBN: 978-88-6843-179-2",
        "opera": "(a cura di): ADORNO S, Storia di Siracusa. Economia, societ\u00e0 politica (1946-2000). p",
        "anno": "2014",
        "autori": "ADORNO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADORNO S (2014). Siracusa nell'et\u00e0 repubblicana. Un'idea di citt\u00e0.. In: (a",
        "cura di): ADORNO S, Storia di Siracusa. Economia, societ\u00e0 politica",
        "(1946-2000). p. 3-36, ROMA:, Donzelli, ISBN: 978-88-6843-179-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Notabili e reti notabilari in Sicilia tra Ottocento e Novecento. ARCHIVIO STORICO SIRACUSANO, vol. a",
        "ISSN": [
          "0044-8737"
        ],
        "journal": "XVL",
        "csp": "serie IV, vol II, p. 327-387, ISSN: 0044-8737",
        "anno": "2012",
        "autori": "ADORNO S, SANTUCCIO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ADORNO S, SANTUCCIO S (2012). Notabili e reti notabilari in Sicilia tra",
        "Ottocento e Novecento. ARCHIVIO STORICO SIRACUSANO, vol. a. XVL,",
        "serie IV, vol II, p. 327-387, ISSN: 0044-8737"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "279-304",
        "titolo": "I sindaci di Siracusa dall'Unit\u00e0 alle riforme crispine",
        "ISBN": [
          "9788815146861"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815146861",
        "opera": "COLOMBO E.. I sindaci del re 1859 1889. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "ADORNO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADORNO S (2010). I sindaci di Siracusa dall'Unit\u00e0 alle riforme crispine. In:",
        "COLOMBO E.. I sindaci del re 1859 1889. p. 279-304, BOLOGNA:Il Mulino,",
        "ISBN: 9788815146861"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "180-194",
        "titolo": "Petrochemical Modernity in Sicily",
        "ISBN": [
          "9780821419168"
        ],
        "csp": "ATHENS:Ohio University Press, ISBN: 9780821419168",
        "opera": "MARCO ARMIERO AND MARCUS HALL. Nature and History in Modern Italy. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "ADORNO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADORNO S (2010). Petrochemical Modernity in Sicily. In: MARCO",
        "ARMIERO AND MARCUS HALL. Nature and History in Modern Italy. p.",
        "180-194, ATHENS:Ohio University Press, ISBN: 9780821419168"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "267-313",
        "titolo": "L'area industriale siracusana e la crisi ambientale egli anni Settanta",
        "ISBN": [
          "9788815129048"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815129048",
        "opera": "ADORNO S., NERI SERNERI S.. Industria, ambiente e territorio. Per una storia ambientale delle aree industriali in Italia. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "ADORNO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADORNO S (2009). L'area industriale siracusana e la crisi ambientale egli",
        "anni Settanta. In: ADORNO S., NERI SERNERI S.. Industria, ambiente e",
        "territorio. Per una storia ambientale delle aree industriali in Italia. p.",
        "267-313, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815129048"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La storia delle citt\u00e0 italiane in et\u00e0 contemporanea attraverso le recensioni dell'Annale Sissco",
        "ISSN": [
          "1594-3836"
        ],
        "journal": "IL MESTIERE DI STORICO",
        "csp": "vol. 8, p. 27-43, ISSN: 1594-3836",
        "anno": "2007",
        "autori": "ADORNO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ADORNO S (2007). La storia delle citt\u00e0 italiane in et\u00e0 contemporanea",
        "attraverso le recensioni dell'Annale Sissco. IL MESTIERE DI STORICO,",
        "vol. 8, p. 27-43, ISSN: 1594-3836"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-217",
        "titolo": "Il polo industriale di Augusta Siracusa. Risorse e crisi ambientale (1949-2000)",
        "ISBN": [
          "978-88-430-4013-1"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-4013-1",
        "opera": "CORONA G., NERI SERNERI S.. Storia e ambiente. Citt\u00e0 risorse e territori nell\u2019Italia contemporanea. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "ADORNO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADORNO S (2007). Il polo industriale di Augusta Siracusa. Risorse e crisi",
        "ambientale (1949-2000). In: CORONA G., NERI SERNERI S.. Storia e",
        "ambiente. Citt\u00e0 risorse e territori nell\u2019Italia contemporanea. p. 195-217,",
        "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-4013-1"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-271",
        "titolo": "Gli agrari a Parma. Politica, interessi e conflitti di una borghesia padana in et\u00e0 giolittiana. p",
        "ISBN": [
          "978-88-8103-485-7"
        ],
        "csp": "REGGIO EMILIA:Edizioni Diabasis, ISBN: 978-88-8103-485-7",
        "anno": "2007",
        "autori": "ADORNO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ADORNO S (2007). Gli agrari a Parma. Politica, interessi e conflitti di una",
        "borghesia padana in et\u00e0 giolittiana. p. 1-271, REGGIO EMILIA:Edizioni",
        "Diabasis, ISBN: 978-88-8103-485-7"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "VENEZIA:Marsilio",
        "titolo": "la produzione di uno spazio urbano: Siracusa tra ottocento e novecento",
        "ISBN": [
          "88-317-8594-X"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-317-8594-X",
        "anno": "2004",
        "autori": "ADORNO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ADORNO S (2004). la produzione di uno spazio urbano: Siracusa tra",
        "ottocento e novecento. VENEZIA:Marsilio, ISBN: 88-317-8594-X"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019urbain: un entre-deux historiographique. Les villes italiennes \u00e0 l\u2019\u00e9poque contemporaine. Parcours de lectures \u00e0 travers les th\u00e8mes de l\u2019historiographie r\u00e9cente",
        "ISSN": [
          "0703-0428"
        ],
        "journal": "URBAN HISTORY REVIEW REVUE D'HISTOIRE URBAINE",
        "csp": "vol. 33, N.1, p. 15-27, ISSN: 0703-0428",
        "anno": "2003",
        "autori": "ADORNO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ADORNO S (2003). L\u2019urbain: un entre-deux historiographique. Les villes",
        "italiennes \u00e0 l\u2019\u00e9poque contemporaine. Parcours de lectures \u00e0 travers les",
        "th\u00e8mes de l\u2019historiographie r\u00e9cente. URBAN HISTORY REVIEW REVUE",
        "D'HISTOIRE URBAINE, vol. 33, N.1, p. 15-27, ISSN: 0703-0428"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Urbanistica fascista. Tecnici e professionisti tra storiografia e storia disciplinare",
        "ISSN": [
          "1127-3070"
        ],
        "journal": "CONTEMPORANEA",
        "csp": "vol. 4, N.1, p. 135-153, ISSN: 1127-3070",
        "anno": "2001",
        "autori": "ADORNO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ADORNO S (2001). Urbanistica fascista. Tecnici e professionisti tra",
        "storiografia e storia disciplinare. CONTEMPORANEA, vol. 4, N.1, p.",
        "135-153, ISSN: 1127-3070"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-107",
        "titolo": "L'Italia agricola e il suo avvenire. Note sul ruolo della Commissione di studi tecnici ed economici della Federconsorzi",
        "ISBN": [
          "8842048062"
        ],
        "csp": "Roma-Bari:Laterza, ISBN: 8842048062",
        "opera": "S.FONTANA. La Federconsorzi tra stato liberale e fascismo. p",
        "anno": "1995",
        "autori": "ADORNO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ADORNO S (1995). L'Italia agricola e il suo avvenire. Note sul ruolo della",
        "Commissione di studi tecnici ed economici della Federconsorzi. In:",
        "S.FONTANA. La Federconsorzi tra stato liberale e fascismo. p. 61-107,",
        "Roma-Bari:Laterza, ISBN: 8842048062"
      ],
      "anno": "1995"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "vol. 2, p. 125-156",
        "autori": "ADORNO S",
        "titolo": "Vittorio Peglion: i tecnici e l'agricoltura",
        "anno": "1982",
        "journal": "ANNALE / INSTITUTO REGIONALE PER LA STORIA DELLA RESISTENZA E DELLA GUERRA DI LIBERAZIONE IN EMILIA ROMAGNA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ADORNO S (1982). Vittorio Peglion: i tecnici e l'agricoltura. ANNALE /",
        "INSTITUTO REGIONALE PER LA STORIA DELLA RESISTENZA E",
        "DELLA GUERRA DI LIBERAZIONE IN EMILIA ROMAGNA, vol. 2, p.",
        "125-156"
      ],
      "anno": "1982"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A3",
    "progr": "1389",
    "nome": "ADORNO Salvatore",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Presidente del Comitato di redazione dell' \"Archivio Storico Siracusano\"",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di redazione de \"Il Mestiere di Storico\"",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di redazione dell' \"Archivio Storico Siracusano\"",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di redazione di \"I Frutti di Demetra\"",
        "periodo": "dal 01-05-2009 al 30-12-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di redazione di \"Citt\u00e0 & Storia\"",
        "periodo": "dal 01-07-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Curatore della Collana \"Magistra Vitae\", dell'editore Verba Volant",
        "periodo": "dal 15-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della Collana \"Temi di Storia\" edita da FrancoAngeli",
        "periodo": "dal 31-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile di sezione e membro del Comitato direttivo del \"Siculorum Gymnasium. A Journal for the Humanites\"",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione di \"Italia Contemporanea\"",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della collana \"Orizzonti di Senso\", edita da Aracne",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore a Ravenna al seminario di studi del Dipartimento di Storie e metodi per la conservazione dei beni culturali \u201c I beni culturali come problema storiografico dell\u2019et\u00e0 contemporanea sec (XIX e XX). Fonti, \u201cgiacimenti\u201d, piste di ricerche\u201d, coordinato da Roberto Balzani",
        "periodo": "dal 25-05-2006 al 26-05-2006"
      },
      {
        "content": "Intervento a L\u2019Aquila al Colloquio di studi \u201cPer una storia delle elezioni amministrative in Italia dal periodo francese alla Repubblica, Repubblica. Percorsi e ipotesi di ricerca\u201d, organizzato dal Dipartimento di Culture Comparate, coordinato da Alfio Signorelli.",
        "periodo": "dal 07-06-2006 al 08-06-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore e coordinatore con Filippo De Pieri del Panel \"Municipalit\u00e0: regole per il governo delle citt\u00e0 italiane nel XIX secolo\" nel III Congresso Nazionale AISU \"La citt\u00e0 e le Regole\", Torino 2006",
        "periodo": "dal 15-06-2006 al 17-06-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore al convegno tenuto a Melilli (SR) patrocinato dalla Societ\u00e0 Siracusana di Storia Patria, dal Comune di Melilli, dai Corsi di Laurea in Scienze dei beni culturali e in Valorizzazione dei beni archivistici e librari e dal Dipartimento Astra dell\u2019Universit\u00e0 di Catania dal titolo \u201cLa storia ambientale delle aree industriali in Italia\u201d,",
        "periodo": "dal 23-03-2007 al 24-03-2007"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzatore e relatore al Convegno internazionale di studi \u201cRiflessioni attorno alle piccole citt\u00e0 in Francia e in Italia \u201c realizzato su tre sedi (Catania 21 febbraio 2008, Siracusa e Ragusa 14 e 15 marzo 2008) nell\u2019ambito del progetto \u201cQuels projets pour les villes? Uni(di)versit\u00e8 4\u00e8me \u00e9dition. Rencontres franco-italiennes sur le d\u00e9veloppement urban hier, aujourd\u2019hui, demain, curato dell\u2019Ambasciata di Francia e dall\u2019Universit\u00e0 di Catania. Il titolo della relazione \u201cGrandi e piccole citt\u00e0 nella storiografia urbana in et\u00e0 contemporanea\u201d, Catania 21 febbraio 2008",
        "periodo": "dal 21-02-2008 al 15-03-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore alla giornata di studio \u201cLe molte identit\u00e0 di Roma nel \u2018900. Percorsi di ricerca e riflessioni a confronto per una storia della citt\u00e0 contemporanea\u201d Roma 8 maggio 2008, organizzato dal Dipartimento di Storia moderna e contemporanea, Roma La Sapienza .",
        "periodo": "dal 08-05-2008 al 08-05-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario Internazionale di Studi \u201cNotabili e storia d\u2019Italia. Caratteri e Geografia del notabilato italiano (1861-1922)\u201d, Verona 21 e 22 maggio 2008, organizzato dal Dipartimento di discipline storiche, artistiche archeologiche e geografiche, in collaborazione con la Scuola di in Studi Umanistici e il Dottorato di ricerca in Scienze storiche e antropologiche.",
        "periodo": "dal 22-05-2008 al 23-05-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cI Sindaci del Re 1859-1889\u201d Pavia 30-31 ottobre 2008, Organizzato dal Collegio Ghislieri di Pavia e dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia, Dottorato di ricerca in Istituzioni, idee, movimenti politici, nell\u2019Europa Contemporanea",
        "periodo": "dal 30-10-2008 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno internazionale di studi \u201cIl Mediterraneo della citt\u00e0\u201d, Catania, 3 e 4 novembre 2008. Organizzato Facolt\u00e0 di lettere e filosofia di Catania e dal consorzio interuniversitario \u201cCivilt\u00e0 del Mediterraneo\u201d. Ha tenuto una relazione dal titolo : Scenari di centralit\u00e0 mediterranea. Retoriche e politiche delle classi dirigenti siracusana (1860-1960).",
        "periodo": "dal 03-11-2008 al 04-11-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del IV convegno nazionale AISU \"La citt\u00e0 e le Reti\", coordinatore Aldo Castellano della macro sessione Reti della Mobilit\u00e0. Milano 2009",
        "periodo": "dal 19-02-2009 al 21-02-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cAlle origini dell\u2019urbanistica italiana. Tecnici e funzionari dall\u2019et\u00e0 Crispina al fascismo (1885-1943)\u201d Venezia 15 dicembre 2009, organizzato dallo Iuav e Dalla SSPAL sezione Veneto e Venezia Giulia. Tiene una relazione dal titolo \"Professionisti e funzionari tra et\u00e0 liberale e fascismo\".",
        "periodo": "dal 15-12-2009 al 15-12-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"Municipalia il patrimonio culturale fra Comune e Nazione\", Forl\u00ec, 25 febbraio 2010, a cura della Scuola Normale superiore di Pisa e della Fondazione Cassa dei Risparmi di Forl\u00ec.",
        "periodo": "dal 25-02-2010 al 25-02-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzatore insieme a Stefano Munarin e Relatore del convegno \"Spazi Storie Soggetti del Welfare. Casi ed esperienze dal Sud\", Siracusa, 18/19 marzo 2010, organizzato dalla Facolt\u00e0 di Architettura di Siracusa e dal Dipartimento Astra",
        "periodo": "dal 18-03-2010 al 19-03-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al \"Terzo Seminario di studi sul notabilato italiano negli anni 1861-1922\", Pisa, 13/14 gennaio 2011 organizzato dalla Domus Mazziniana e dalla Scuola Sant'Anna",
        "periodo": "dal 13-01-2011 al 14-01-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"Ambiente ed economia in Italia (1860 -2010), Napoli, 17 febbraio 2011, organizzato dell'Istituto per la Storia delle Societ\u00e0 Meridionali del CNR, ha svolto una relazione dal titolo \"Industria piani e ambiente nel Mezzogiorno contemporaneo\".",
        "periodo": "dal 17-02-2011 al 17-02-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"Il miglior tempo (1948 -1911) Convegno internazionale sull'Unit\u00e0 d'Italia\" Catania, 12/12 maggio 2011, organizzato dalla Facolt\u00e0 di Lettere e filosofia dell'universit\u00e0 di Catania, tiene una relazione dal titolo \"L'iniziativa meridionale\" .",
        "periodo": "dal 11-05-2011 al 12-05-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico del V Congresso Nazionale AISU \"Fuori dell'Ordinario. La citt\u00e0 di fronte a catastrofi ed eventi eccezionali\". Coordinatore e relatore del Panel \"Lo \"Straordinario\" Mezzogiorno industriale: implicazioni territoriali\" Roma 2011",
        "periodo": "dal 08-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "Discussant alla giornata di studi organizzata dal Dipartimento di Studi Urbani dell'Universit\u00e0 di Roma Tre \"1973. citt\u00e0 e sviluppo\"",
        "periodo": "dal 27-01-2012 al 27-01-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e organizzativo del Convegno \"Le radici del Presente. Siracusa nell'Italia Repubblicana. 1946-2010\", Associazione Culturale Gaetano Trigilia Caracciolo, Camera di Commercio di Siracusa, Confindustria Siracusa, Societ\u00e0 Siracusana di Storia Patria, Siracusa, 25/26 Maggio 2012",
        "periodo": "dal 25-05-2012 al 26-05-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e organizzativo del VI congresso nazionale Aisu \"Visibile e Invisibile. Percepire la citt\u00e0 tra descrizioni e omissioni\", Catania Settembre 2013. Curatore degli atti del convegno.",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico e Organizzativo e moderatore della Tavola Rotonda al Convegno \" Deindustrializzazione e controversie Ambientali nel Mezzogiorno d'Italia\" Catania/Augusta10-11-12 Marzo 2015, organizzato dal Centro Studi Interdipartimentale Territorio Sviluppo Ambiente e dai progetti FIR di Ateneo \"Smart Assemblages. Frizioni, Disastri e Green Economy\" e \"Territorio, Sviluppo Ambiente \"",
        "periodo": "dal 10-03-2015 al 12-03-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico del \"Cantiere di Storia Sissco VIII. La storia contemporanea in Italia oggi: ricerche e tendenze\", Viterbo 2015",
        "periodo": "dal 14-09-2015 al 16-09-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \"Buone pratiche di storia orale. Questioni etiche, deontologiche, giuridiche\" Trento 13-14 novembre 2015, organizzato da Associazione Italiana di Storia Orale e Fondazione Museo storico di Trentino con la collaborazione dell'Universit\u00e0 di Trento e dell'Universit\u00e0 C\u00e0 Foscari di Venezia\", Trento 13-14 Novembre 2015",
        "periodo": "dal 13-11-2015 al 14-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"Le Politiche per l'Ambiente in Italia. sviluppo sostenibile, rischi ambientali, adeguatezza della Pubblica amministrazione\", promosso dalla Scuola di Governo del Territorio e dall'Istituto di Studi sulle Societ\u00e0 del Mediterraneo del CNR, Napoli 7 ottobre 2016",
        "periodo": "dal 07-10-2016 al 07-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico e organizzativo della convenzione triennale rinnovata per un biennio successivo tra Il comune di Melilli e la Societ\u00e0 Siracusana di Storia Patria per l'affidamento delle attivit\u00e0 di ricerca e conservazione delle fonti orali relative a fatti di interesse storico avvenuti in territorio di Melilli\". Il lavoro di ricerca si \u00e8 concentrato su due ambiti: il processo di industrializzazione dell'area costiera e lo sbarco alleato. La convenzione si \u00e8 concretizzata nella organizzazione di un corso di formazione per la raccolta della fonti orali, nella realizzazione di una serie di iniziative convegnistiche e seminariali e nella produzione di due volumi: \"Societ\u00e0 locale e guerra globale\", Lombardi editori, 2008, a cura di Rosario Mangiameli e \"L'industria, la memoria, la storia. Il polo petrolchimico nell'area costiera tra Melilli, Augusta e Siracusa 1949-2000\", Morrone, 2008, a cura di Salvatore Adorno, Pasquale Aloscari, Fabio Salerno.",
        "periodo": "dal 04-12-2003 al 04-12-2008"
      },
      {
        "content": "responsabile scientifico della convenzione quadro triennale tra il dipartimento Astra dell'Universit\u00e0 di Catania e la Societ\u00e0 Siracusana di Storia Patria con il patrocinio della Erg Spa e dalla Isab SrL per la creazione di un centro di documentazione denominato \"Archivio delle immagini del territorio di Siracusa\". Secondo convenzione il progetto si \u00e8 concretizzato nella presentazione di un prototipo di Archivio georeferenziato.",
        "periodo": "dal 01-07-2008 al 30-07-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e organizzativo della convenzione triennale tra la Societ\u00e0 Siracusana di Storia Patria e il comune di Priolo Gargallo per l' \"Affidamento dell'attivit\u00e0 di ricerca e conservazione delle fonti orali relative ai fatti di interesse storico avvenuti nel territorio di Priolo Gargallo e nella gestione del relativo Archivio\". Come da convenzione la ricerca si \u00e8 concretizzata nella pubblicazione del volume \"I priolesi raccontano Priolo\", VerbaVolant, 2013 con allegato CD room audiovisivo. L'Archivio delle Fonti raccolte \u00e8 depositato e consultabile presso la Biblioteca comunale di Priolo.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e organizzativo della convenzione tra Assindustria Siracusa, Camera di Commercio Siracusa, Associazione Trigilia Caracciolo e Societ\u00e0 Siracusana di Storia Patria per il progetto di ricerca \"Siracusa nell'et\u00e0 repubblicana\". Come da convenzione il progetto di ricerca si \u00e8 concretizzato in un convegno intermedio e nella pubblicazione del volume \"Storia di Siracusa. Economia, politica, societ\u00e0 (1946-2000), e cura di Salvatore Adorno, Donzelli, 2014.",
        "periodo": "dal 01-06-2011 al 01-06-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di Ricerca del \"Centro Interdipartimentale di Studi Territorio Sviluppo Ambiente\", dell'Universit\u00e0 di Catania: \"La carta delle emergenze ambientali e delle forme di tutela, valorizzazione e sviluppo del territorio della Sicilia Sud Orientale\"",
        "periodo": "dal 09-10-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Ha partecipato alla selezione dei dottori di ricerca in entrata (Lecce 2008, Catania 2009 e 2010) e in uscita (Siena 2011, Universit\u00e0 del Molise 2015, Catania 2016).",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Collegio di Dottorato in \"Analisi Pianificazione e Gestione Integrata del Territorio\", Universit\u00e0 di Catania, ciclo XXIII, con tutoraggio tesi del dott. Fabio Salerno",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Collegio di Dottorato in \"Scienze Umanistiche e dei Beni Culturali\", Universit\u00e0 di Catania XXVI ciclo, con tutoraggio tesi del dott. Fabrizio La Manna",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Collegio di Dottorato in \"Scienze Umanistiche e dei Beni Culturali\", Universit\u00e0 di Catania, XXVIII ciclo, con tutoraggio tesi del dott. Luca Platania.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Collegio di dottorato in \"Studi sul Patrimonio Culturale\", Universit\u00e0 di Catania, XXIX ciclo",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Collegio di dottorato in \"Studi sul Patrimonio Culturale\", Universit\u00e0 di Catania, XXX ciclo",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collegio di dottorato in \"Studi sul Patrimonio Culturale\", Universit\u00e0 di Catania, XXXI ciclo",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collegio di dottorato in \"Studi sul Patrimonio Culturale\", Universit\u00e0 di Catania, XXXII ciclo",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico e amministrativo per la sede di Catania del Master Erasmus Mundus di I livello in \u201cStoria e Analisi del territorio \u2013 Territori Europei\u201d TEMA, sedi consorziate: Universit\u00e0 E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd di Budapest, Charles di Praga, Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales di Parigi. Supervisore di tesi negli anni 2011-13. Docente di modulo nell'anno 2015 (aprile maggio).",
        "periodo": "dal 22-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Membro del Consiglio direttivo della Societ\u00e0 Siracusana di Storia Patria",
        "periodo": "dal 01-01-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presidente della Societ\u00e0 Siracusana di Storia Patria",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-01-2008"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di peer review per le seguenti riviste: \"Urban History Review - Revue d'Histoire Urbaine\", \"Contemporanea\", \"Meridiana\", \"Storia Urbana\", \"Giornale di Storia Contemporanea\", \"Contesti. Rivista di micro storia\", \"Storia e Futuro\", \" I Frutti di Demetra\".",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del direttivo dell'Associazione Italiana Storia Urbana (AISU)",
        "periodo": "dal 21-02-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio direttivo dell'Associazione Italiana Patrimonio Archeologico Industriale (AIPAI)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio scientifico didattico del consorzio ICoN (Italian Culture on the Net) Universit\u00e0 di Pisa",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Membro su nomina del Rettore dell'Universit\u00e0 di Catania del Comitato tecnico operativo, che gestisce la convenzione tra Universit\u00e0 di Catania e la Commissione per la promozione di un centro di eccellenza in studi di Economia del Turismo Culturale (ERG), finalizzata a promuovere la formazione di eccellenza nel settore del management del turismo culturale",
        "periodo": "dal 06-08-2014 al 30-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del direttivo della Societ\u00e0 italiana per lo studio della storia contemporanea (Sissco) e responsabile della Commissione per Didattica della Sissco",
        "periodo": "dal 20-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Delegato del Rettore dell'Universit\u00e0 di Catania per l'allestimento della mostra \"1938-1945. La persecuzione degli Ebrei in Italia. documenti per una storia\", Catania 25 gennaio-27 febbraio 2016, organizzata dal Ministero degli Interni, dall'Universit\u00e0 di Catania, dal Comune di Catania e dal CEDEC.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 27-02-2016"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione Nazionale per la Didattica della Storia coordinata dal presidente della Giunta Storica Nazionale",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vice Presidente del Consiglio direttivo della Societ\u00e0 di Storia Patria della Sicilia Orientale",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Referente per la Sicilia del Seminario internazionale di ricerca su \"Notabili e storia d'Italia\" coordinato da Luigi Musella e Renato Camurri. Sessioni: Verona 2008, Roma 2009, Pisa 2011.",
        "periodo": "dal 01-06-2008 al 01-06-2011"
      },
      {
        "content": "Direzione con Maurizio Ridolfi e Paolo Gheda del gruppo di ricerca internazionale della Sissco su \"Il referendum del 2 giugno 1946. La nascita, le storie e le memorie della Repubblica\", costituito nel settembre 2016.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Progetti di ricerca di ateneo (PRA) finanziamento 2006. Responsabile scientifico del progetto \" Ambiente, risorse territorio nell'area costiera della Sicilia Orientale dal secondo dopoguerra ad oggi\"",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "FIR Ateneo 2014. Membro del progetto biennale di ricerca primo classificato nel macro settore ERC Scienze Umanistiche e Sociali (SH) coordinatrice prof.ssa Marisa Meli.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Progetti di Ricerca di Ateneo (PRA) finanziamento 2007. Responsabile scientifico del progetto \" Ambiente risorse territorio nell'area costiera della Sicilia sud Orientale dal dopoguerra ad oggi. Memoria e rappresentazione del rischio Ambientale\".",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Progetti di Ricerca di Ateneo (PRA) finanziament0 2008. Responsabile scientifico del progetto \"La questione ambientale nelle aree industriali siciliane dal secondo dopoguerra agli anni 80. I casi di Siracusa, Milazzo e Gela\".",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      }
    ]
  }
}