{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-130",
        "doi": [
          "10.14672/67054992"
        ],
        "titolo": "Russia and the Eurasian Economic Union. A Failed Project?",
        "ISBN": [
          "9788867054817"
        ],
        "csp": "MILANO:Ispi, ISBN: 9788867054817, doi: 10.14672/67054992",
        "opera": "(a cura di): Aldo Ferrari, Putin\u2019s Russia: Really Back?. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ferrari Aldo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferrari Aldo (2016). Russia and the Eurasian Economic Union. A Failed",
        "Project?. In: (a cura di): Aldo Ferrari, Putin\u2019s Russia: Really Back?. p.",
        "115-130, MILANO:Ispi, ISBN: 9788867054817, doi: 10.14672/67054992"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "317-335",
        "doi": [
          "*10.14277/6969-085-3/EUR-6-19"
        ],
        "titolo": "Van: il Paradiso Perduto degli Armeni",
        "ISBN": [
          "978-88-6969-086-0"
        ],
        "csp": "Venezia:Edizioni ca' Foscari, ISBN: 978-88-6969-086-0, doi: *10.14277/6969-085-3/EUR-6-19",
        "opera": "(a cura di): Mattia Guidetti Sara Mondini, \u00abA mari usque ad mare\u00bb Cultura visuale e materiale dall\u2019Adriatico all\u2019India. vol. 4, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ferrari Aldo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferrari Aldo (2016). Van: il Paradiso Perduto degli Armeni. In: (a cura di):",
        "Mattia Guidetti Sara Mondini, \u00abA mari usque ad mare\u00bb Cultura visuale e",
        "materiale dall\u2019Adriatico all\u2019India. vol. 4, p. 317-335, Venezia:Edizioni ca'",
        "Foscari, ISBN: 978-88-6969-086-0, doi: *10.14277/6969-085-3/EUR-6-19"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-70",
        "titolo": "Il Caucaso e l\u2019Asia Centrale. Dinamiche storiche, politiche ed economiche",
        "ISBN": [
          "9788857530956"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 9788857530956",
        "opera": "Aldo Ferrari. (a cura di): Massimiliano Vaghi, I mondi dell\u2019Asia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ferrari Aldo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferrari Aldo (2016). Il Caucaso e l\u2019Asia Centrale. Dinamiche storiche,",
        "politiche ed economiche. In: Aldo Ferrari. (a cura di): Massimiliano Vaghi, I",
        "mondi dell\u2019Asia. p. 51-70, Milano:Mimesis, ISBN: 9788857530956"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-46",
        "titolo": "EU-Russia. What Went Wrong?",
        "ISBN": [
          "9788898014767"
        ],
        "csp": "ISPI, ISBN: 9788898014767",
        "opera": "Carmen Claudin Nicol\u00e0s De Pedro Luca Ratti Stefan Bielanski Ivan Timofeev Sean Kay. (a cura di): Aldo Ferrari, Beyond Ukraine: EU and Russia in Search of a New Relation. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ferrari Aldo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferrari Aldo (2015). EU-Russia. What Went Wrong?. In: Carmen Claudin",
        "Nicol\u00e0s De Pedro Luca Ratti Stefan Bielanski Ivan Timofeev Sean Kay. (a",
        "cura di): Aldo Ferrari, Beyond Ukraine: EU and Russia in Search of a New",
        "Relation. p. 31-46, ISPI, ISBN: 9788898014767"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-117",
        "titolo": "Conclusions. what Policy Actions for the EU?",
        "ISBN": [
          "9788898014767"
        ],
        "csp": "MILANO:Ispi, ISBN: 9788898014767",
        "opera": "(a cura di): Aldo Ferrari, Beyond Ukraine. EU and Russia in Search of a New Relatiion. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ferrari Aldo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferrari Aldo (2015). Conclusions. what Policy Actions for the EU?. In: (a",
        "cura di): Aldo Ferrari, Beyond Ukraine. EU and Russia in Search of a New",
        "Relatiion. p. 113-117, MILANO:Ispi, ISBN: 9788898014767"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-106",
        "titolo": "Persia and Persians in Raffi\u2019s Xamsayi melik\u02bbutiwnner\u0259",
        "ISBN": [
          "9789004302013"
        ],
        "csp": "Brill Academic Publishers, Leiden, ISBN: 9789004302013",
        "opera": "(a cura di): U. Bl\u00e4sing V. Arakelova M. Weinreich, Festschrift in the honor of Prof. Garnik Asatrian's 60th Birthday. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Aldo Ferrari"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Aldo Ferrari (2015). Persia and Persians in Raffi\u2019s Xamsayi",
        "melik\u02bbutiwnner\u0259. In: (a cura di): U. Bl\u00e4sing V. Arakelova M. Weinreich,",
        "Festschrift in the honor of Prof. Garnik Asatrian's 60th Birthday. p. 97-106,",
        "Brill Academic Publishers, Leiden, ISBN: 9789004302013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "San Lazzaro, die Insel der Armenien in Venedig",
        "ISSN": [
          "0930-8997"
        ],
        "journal": "ZIBALDONE",
        "csp": "vol. 56, p. 33-41, ISSN: 0930-8997",
        "anno": "2014",
        "autori": "Aldo Ferrari"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Aldo Ferrari (2014). San Lazzaro, die Insel der Armenien in Venedig.",
        "ZIBALDONE, vol. 56, p. 33-41, ISSN: 0930-8997"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'armenit\u00e0 rimossa di Pavel Florenskij. STUDI SLAVISTICI, vol",
        "ISSN": [
          "1824-7601"
        ],
        "journal": "XI",
        "csp": "p. 65-80, ISSN: 1824-7601",
        "anno": "2014",
        "autori": "Aldo Ferrari"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Aldo Ferrari (2014). L'armenit\u00e0 rimossa di Pavel Florenskij. STUDI",
        "SLAVISTICI, vol. XI, p. 65-80, ISSN: 1824-7601"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-12",
        "titolo": "Crimea: una svolta per la politica estera russa?",
        "ISBN": [
          "9788890949913"
        ],
        "csp": "Milano:ISPI - Istituto per gli Sudi di Politica Internazionale, ISBN: 9788890949913",
        "opera": "(a cura di): Aldo Ferrari, Oltre la Crimea. Russia contro Europa?. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Aldo Ferrari"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Aldo Ferrari (2014). Crimea: una svolta per la politica estera russa?. In: (a",
        "cura di): Aldo Ferrari, Oltre la Crimea. Russia contro Europa?. p. 1-12,",
        "Milano:ISPI - Istituto per gli Sudi di Politica Internazionale, ISBN:",
        "9788890949913"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-90",
        "titolo": "Konstantin Nikolaevich Leont\u2019ev's Polemic Against Slavophilism",
        "ISBN": [
          "8363047260"
        ],
        "csp": "Pozna\u0144:Zaklad Graficzny UAM, ISBN: 8363047260",
        "opera": "(a cura di): K. A. Makovsky and F. Hadler, Approaches to Slavic Unity. Austro-Slavism, Pan-Slavism, Neo-Slavism, and Solidarity Among the Slavs Today. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Aldo Ferrari"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Aldo Ferrari (2013). Konstantin Nikolaevich Leont\u2019ev's Polemic Against",
        "Slavophilism. In: (a cura di): K. A. Makovsky and F. Hadler, Approaches to",
        "Slavic Unity. Austro-Slavism, Pan-Slavism, Neo-Slavism, and Solidarity",
        "Among the Slavs Today. p. 79-90, Pozna\u0144:Zaklad Graficzny UAM, ISBN:",
        "8363047260"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Skira",
        "titolo": "La Russia e l'Oriente",
        "ISBN": [
          "9788857221502"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788857221502",
        "opera": "(a cura di): J. Bowlt N. Misler, ), Fuoco e Ghiaccio. L\u2019Avanguardia russa, la Siberia e l\u2019Oriente",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ferrari Aldo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferrari Aldo (2013). La Russia e l'Oriente. In: (a cura di): J. Bowlt N. Misler,",
        "), Fuoco e Ghiaccio. L\u2019Avanguardia russa, la Siberia e l\u2019Oriente.",
        "MILANO:Skira, ISBN: 9788857221502"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-81",
        "titolo": "Dimensioni diasporiche della cultura armena",
        "ISBN": [
          "9788884315519"
        ],
        "csp": "Foggia:Cludio Grenzi Editore, ISBN: 9788884315519",
        "opera": "(a cura di): S. Nienhaus, D. Mugnolo, Questione armena e cultura europea. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Aldo Ferrari"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Aldo Ferrari (2013). Dimensioni diasporiche della cultura armena. In: (a",
        "cura di): S. Nienhaus, D. Mugnolo, Questione armena e cultura europea. p.",
        "63-81, Foggia:Cludio Grenzi Editore, ISBN: 9788884315519"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "397-411",
        "titolo": "La nobilt\u00e0 nella storia del Caucaso. Osservazioni preliminari",
        "ISBN": [
          "9788896177426"
        ],
        "csp": "Milano:Biblion Edizioni, ISBN: 9788896177426",
        "opera": "(a cura di): F. Cre\u0163 Ciure, V. Nosilia, A. Pavan, Multa & Varia. Studi offerti a Maria Marcella Ferraccioli e Gianfranco Giraudo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Ferrari"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Ferrari (2012). La nobilt\u00e0 nella storia del Caucaso. Osservazioni",
        "preliminari. In: (a cura di): F. Cre\u0163 Ciure, V. Nosilia, A. Pavan, Multa &",
        "Varia. Studi offerti a Maria Marcella Ferraccioli e Gianfranco Giraudo. p.",
        "397-411, Milano:Biblion Edizioni, ISBN: 9788896177426"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-156",
        "titolo": "Conflitti, storia e societ\u00e0 civile nel Caucaso meridionale",
        "ISBN": [
          "9788897332107"
        ],
        "csp": "Milano:ObarraO edizioni, ISBN: 9788897332107",
        "opera": "(a cura di): E. Giunchi, Societ\u00e0 civile e democrazia in Medio Oriente e Asia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Aldo Ferrari"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Aldo Ferrari (2011). Conflitti, storia e societ\u00e0 civile nel Caucaso",
        "meridionale. In: (a cura di): E. Giunchi, Societ\u00e0 civile e democrazia in Medio",
        "Oriente e Asia. p. 145-156, Milano:ObarraO edizioni, ISBN:",
        "9788897332107"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-184",
        "titolo": "La frontiera caucasica della Russia",
        "ISBN": [
          "9788816411333"
        ],
        "csp": "MILANO:Jaca Book, ISBN: 9788816411333",
        "opera": "(a cura di): Vittorio Strada, Da Lenin a Putin, e oltre La Russia tra passato e presente,. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Aldo Ferrari"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Aldo Ferrari (2011). La frontiera caucasica della Russia. In: (a cura di):",
        "Vittorio Strada, Da Lenin a Putin, e oltre La Russia tra passato e presente,.",
        "p. 169-184, MILANO:Jaca Book, ISBN: 9788816411333"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "429-445",
        "titolo": "Dobro Vam! L\u2019Armenia di Vasilij Grossman",
        "ISBN": [
          "9788849828382"
        ],
        "csp": "Soveria Mannelli:Rubbettino, ISBN: 9788849828382",
        "opera": "P. Tosco. Vasilij Grossmann tra ideologie e domande eterne. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Ferrari"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Ferrari (2011). Dobro Vam! L\u2019Armenia di Vasilij Grossman. In: P. Tosco.",
        "Vasilij Grossmann tra ideologie e domande eterne. p. 429-445, Soveria",
        "Mannelli:Rubbettino, ISBN: 9788849828382"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un regard sur les relations entre les \u00c9glises arm\u00e9nienne et g\u00e9orgienne. ISTINA, vol",
        "ISSN": [
          "0021-2423"
        ],
        "journal": "LIV ",
        "csp": "p. 137-153, ISSN: 0021-2423",
        "anno": "2009",
        "autori": "FERRARI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRARI A. (2009). Un regard sur les relations entre les \u00c9glises",
        "arm\u00e9nienne et g\u00e9orgienne. ISTINA, vol. LIV , p. 137-153, ISSN: 0021-2423"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Collaboration sans interaction. L\u2019\u00c9glise arm\u00e9nienne au sein de l\u2019Empire russe",
        "ISSN": [
          "1245-2491"
        ],
        "journal": "SLAVICA OCCITANIA",
        "csp": "vol. 29, p. 117-137, ISSN: 1245-2491",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. FERRARI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. FERRARI (2009). Collaboration sans interaction. L\u2019\u00c9glise arm\u00e9nienne au",
        "sein de l\u2019Empire russe. SLAVICA OCCITANIA, vol. 29, p. 117-137, ISSN:",
        "1245-2491"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-135",
        "titolo": "Gli armeni: dinamiche interculturali e identit\u00e0 polivalenti",
        "ISBN": [
          "9788854827929"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854827929",
        "opera": "(a cura di): F. MOBCERI; G. GILI, Comprendersi o no. Significati e pratiche della comunicazione interculturale. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "FERRARI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERRARI A. (2009). Gli armeni: dinamiche interculturali e identit\u00e0",
        "polivalenti. In: (a cura di): F. MOBCERI; G. GILI, Comprendersi o no.",
        "Significati e pratiche della comunicazione interculturale. p. 123-135,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854827929"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-54",
        "titolo": "Il Caucaso nel 2008",
        "ISBN": [
          "9788815124944"
        ],
        "csp": "Bologna:il Mulino, ISBN: 9788815124944",
        "opera": "G. BONVICINI; A. COLOMBO A CURA DI. L\u2019Italia e la politica internazionale. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "FERRARI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERRARI A. (2008). Il Caucaso nel 2008. In: G. BONVICINI; A. COLOMBO",
        "A CURA DI. L\u2019Italia e la politica internazionale. p. 41-54, Bologna:il Mulino,",
        "ISBN: 9788815124944"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "521-532",
        "titolo": "Between Slavdom and Turan. Russian Identity in Eurasian Teaching",
        "ISBN": [
          "9788840012025"
        ],
        "csp": "Milano:UNICOPLI, ISBN: 9788840012025",
        "opera": "M.M. BENZONI; R. FRANK; S.M. PIZZETTI SOUS LA DIRECTION DE. Images des peuples et histoire des relations internationales du XVIe si\u00e8cle \u00e0 nos jours. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "FERRARI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERRARI A. (2008). Between Slavdom and Turan. Russian Identity in",
        "Eurasian Teaching. In: M.M. BENZONI; R. FRANK; S.M. PIZZETTI SOUS",
        "LA DIRECTION DE. Images des peuples et histoire des relations",
        "internationales du XVIe si\u00e8cle \u00e0 nos jours. p. 521-532, Milano:UNICOPLI,",
        "ISBN: 9788840012025"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-86",
        "titolo": "Le comunit\u00e0 armene di Leopoli e Kiev, Dinamiche di integrazione e assimilazione",
        "ISBN": [
          "9788884536655"
        ],
        "csp": "FIRENZE UNIVERSITY PRESS:Firenze, ISBN: 9788884536655",
        "opera": "M.G. BAROLINI E G. BROGI BERCOFF A CURA DI. Kiev e Leopoli. Il \u201ctesto culturale\u201d. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "FERRARI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERRARI A. (2007). Le comunit\u00e0 armene di Leopoli e Kiev, Dinamiche di",
        "integrazione e assimilazione. In: M.G. BAROLINI E G. BROGI BERCOFF A",
        "CURA DI. Kiev e Leopoli. Il \u201ctesto culturale\u201d. p. 77-86, FIRENZE",
        "UNIVERSITY PRESS:Firenze, ISBN: 9788884536655"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "229-240",
        "titolo": "Raffin ew \u0141araba\u0142i hay aznvakanutiwn\u0259",
        "ISBN": [
          "9785808408227"
        ],
        "csp": "YEREVAN:Yerevan University Press, ISBN: 9785808408227",
        "opera": "Republic of Nagorno-Karabakh. Past, Present, future. International Scientific Conference. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "FERRARI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERRARI A. (2007). Raffin ew \u0141araba\u0142i hay aznvakanutiwn\u0259. In: Republic",
        "of Nagorno-Karabakh. Past, Present, future. International Scientific",
        "Conference. p. 229-240, YEREVAN:Yerevan University Press, ISBN:",
        "9785808408227"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-146",
        "titolo": "Russia: Oriente d\u2019Europa ",
        "ISBN": [
          "9788849515138"
        ],
        "csp": "Napoli/Roma: Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849515138",
        "opera": "-. Europa: definizioni e confini. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Aldo Ferrari"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Aldo Ferrari (2007). Russia: Oriente d\u2019Europa . In: -. Europa: definizioni e",
        "confini. p. 111-146, Napoli/Roma: Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN:",
        "9788849515138"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ean Potockin ew nra Hayastani azatagrman cragir\u0259",
        "ISSN": [
          "1722-4969"
        ],
        "journal": "BAZMAVEP",
        "csp": "vol. 1-4, p. 552-567, ISSN: 1722-4969",
        "anno": "2006",
        "autori": "Ferrari Aldo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferrari Aldo (2006). Ean Potockin ew nra Hayastani azatagrman cragir\u0259.",
        "BAZMAVEP, vol. 1-4, p. 552-567, ISSN: 1722-4969"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "294-330",
        "titolo": "Il Caucaso tra Federazione Russa e Stati Uniti",
        "ISBN": [
          "9788842498698"
        ],
        "csp": "Milano:Bruno Mondadori, ISBN: 9788842498698",
        "opera": "TORRI M. (a cura di). Il Grande Medio Oriente nell'era dell'egemonia americana. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "FERRARI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERRARI A. (2006). Il Caucaso tra Federazione Russa e Stati Uniti. In:",
        "TORRI M. (a cura di). Il Grande Medio Oriente nell'era dell'egemonia",
        "americana. p. 294-330, Milano:Bruno Mondadori, ISBN: 9788842498698"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-104",
        "titolo": "Il Caucaso nel \u201cGrande Gioco\u201d post sovietico",
        "ISBN": [
          "8831790927"
        ],
        "csp": "Venezia:Marsilio, ISBN: 8831790927",
        "opera": "(a cura di): M. Nordio, Sguardo a Oriente: Asia centrale, Pakistan, Afghanistan, Turchia. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Aldo Ferrari"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Aldo Ferrari (2006). Il Caucaso nel \u201cGrande Gioco\u201d post sovietico. In: (a",
        "cura di): M. Nordio, Sguardo a Oriente: Asia centrale, Pakistan,",
        "Afghanistan, Turchia. p. 97-104, Venezia:Marsilio, ISBN: 8831790927"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La cultura russa e il Caucaso. Il caso armeno. STUDI SLAVISTICI, vol",
        "ISSN": [
          "1824-7601"
        ],
        "journal": "II",
        "csp": "p. 137-156, ISSN: 1824-7601",
        "anno": "2005",
        "autori": "FERRARI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRARI A. (2005). La cultura russa e il Caucaso. Il caso armeno. STUDI",
        "SLAVISTICI, vol. II, p. 137-156, ISSN: 1824-7601"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nobility and Monarchy in Eighteenth Century Armenia. Introduction to a New Study",
        "ISSN": [
          "1609-8498"
        ],
        "journal": "IRAN & THE CAUCASUS",
        "csp": "vol. 8.1, p. 329-333, ISSN: 1609-8498",
        "anno": "2004",
        "autori": "FERRARI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRARI A. (2004). Nobility and Monarchy in Eighteenth Century Armenia.",
        "Introduction to a New Study. IRAN & THE CAUCASUS, vol. 8.1, p.",
        "329-333, ISSN: 1609-8498"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "K istorii evrazijskoj idei: vzgljad s (Jugo-)Zapada. ANNALI DI CA' FOSCARI, vol",
        "ISSN": [
          "1125-3762"
        ],
        "journal": "XVI",
        "csp": "1-2, p. 17-33, ISSN: 1125-3762",
        "anno": "2002",
        "autori": "FERRARI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRARI A. (2002). K istorii evrazijskoj idei: vzgljad s (Jugo-)Zapada.",
        "ANNALI DI CA' FOSCARI, vol. XVI, 1-2, p. 17-33, ISSN: 1125-3762"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il carattere multinazionale dell'impero russo come nuova linea di ricerca storiografica",
        "ISSN": [
          "0392-8926"
        ],
        "journal": "STORIA DELLA STORIOGRAFIA",
        "csp": "vol. 41, p. 91-100, ISSN: 0392-8926",
        "anno": "2002",
        "autori": "FERRARI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRARI A. (2002). Il carattere multinazionale dell'impero russo come",
        "nuova linea di ricerca storiografica. STORIA DELLA STORIOGRAFIA, vol.",
        "41, p. 91-100, ISSN: 0392-8926"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-130",
        "doi": [
          "10.14672/67054992"
        ],
        "titolo": "Russia and the Eurasian Economic Union. A Failed Project?",
        "ISBN": [
          "9788867054817"
        ],
        "csp": "MILANO:Ispi, ISBN: 9788867054817, doi: 10.14672/67054992",
        "opera": "(a cura di): Aldo Ferrari, Putin\u2019s Russia: Really Back?. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ferrari Aldo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferrari Aldo (2016). Russia and the Eurasian Economic Union. A Failed",
        "Project?. In: (a cura di): Aldo Ferrari, Putin\u2019s Russia: Really Back?. p.",
        "115-130, MILANO:Ispi, ISBN: 9788867054817, doi: 10.14672/67054992"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-46",
        "titolo": "EU-Russia. What Went Wrong?",
        "ISBN": [
          "9788898014767"
        ],
        "csp": "ISPI, ISBN: 9788898014767",
        "opera": "Carmen Claudin Nicol\u00e0s De Pedro Luca Ratti Stefan Bielanski Ivan Timofeev Sean Kay. (a cura di): Aldo Ferrari, Beyond Ukraine: EU and Russia in Search of a New Relation. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ferrari Aldo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ferrari Aldo (2015). EU-Russia. What Went Wrong?. In: Carmen Claudin",
        "Nicol\u00e0s De Pedro Luca Ratti Stefan Bielanski Ivan Timofeev Sean Kay. (a",
        "cura di): Aldo Ferrari, Beyond Ukraine: EU and Russia in Search of a New",
        "Relation. p. 31-46, ISPI, ISBN: 9788898014767"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-155",
        "titolo": "Quando il Caucaso incontr\u00f2 la Russia. Cinque storie esemplari. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6250-614-4"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini e Associati, ISBN: 978-88-6250-614-4",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ferrari Aldo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ferrari Aldo (2015). Quando il Caucaso incontr\u00f2 la Russia. Cinque storie",
        "esemplari. p. 1-155, MILANO:Guerini e Associati, ISBN:",
        "978-88-6250-614-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'armenit\u00e0 rimossa di Pavel Florenskij. STUDI SLAVISTICI, vol",
        "ISSN": [
          "1824-7601"
        ],
        "journal": "XI",
        "csp": "p. 65-80, ISSN: 1824-7601",
        "anno": "2014",
        "autori": "Aldo Ferrari"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Aldo Ferrari (2014). L'armenit\u00e0 rimossa di Pavel Florenskij. STUDI",
        "SLAVISTICI, vol. XI, p. 65-80, ISSN: 1824-7601"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Mimesis Edizioni",
        "titolo": "Il grande paese. Studi sulla storia e la cultura russe",
        "ISBN": [
          "9788857514048"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788857514048",
        "anno": "2012",
        "autori": "Aldo Ferrari"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Aldo Ferrari (2012). Il grande paese. Studi sulla storia e la cultura russe.",
        "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857514048"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Mimesis",
        "titolo": "In cerca di un regno. Nobilt\u00e0, profezia e monarchia in Armenia tra Settecento e Ottocento",
        "ISBN": [
          "9788857507514"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788857507514",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Ferrari"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Ferrari (2011). In cerca di un regno. Nobilt\u00e0, profezia e monarchia in",
        "Armenia tra Settecento e Ottocento. Milano:Mimesis, ISBN:",
        "9788857507514"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Collaboration sans interaction. L\u2019\u00c9glise arm\u00e9nienne au sein de l\u2019Empire russe",
        "ISSN": [
          "1245-2491"
        ],
        "journal": "SLAVICA OCCITANIA",
        "csp": "vol. 29, p. 117-137, ISSN: 1245-2491",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. FERRARI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. FERRARI (2009). Collaboration sans interaction. L\u2019\u00c9glise arm\u00e9nienne au",
        "sein de l\u2019Empire russe. SLAVICA OCCITANIA, vol. 29, p. 117-137, ISSN:",
        "1245-2491"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un regard sur les relations entre les \u00c9glises arm\u00e9nienne et g\u00e9orgienne. ISTINA, vol",
        "ISSN": [
          "0021-2423"
        ],
        "journal": "LIV ",
        "csp": "p. 137-153, ISSN: 0021-2423",
        "anno": "2009",
        "autori": "FERRARI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRARI A. (2009). Un regard sur les relations entre les \u00c9glises",
        "arm\u00e9nienne et g\u00e9orgienne. ISTINA, vol. LIV , p. 137-153, ISSN: 0021-2423"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Mimesis",
        "titolo": "L'Ararat e la gru. Studi sulla storia e la cultura degli Armeni",
        "ISBN": [
          "9788884836595"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788884836595",
        "anno": "2008",
        "autori": "FERRARI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FERRARI A. (2008). L'Ararat e la gru. Studi sulla storia e la cultura degli",
        "Armeni. Milano:Mimesis, ISBN: 9788884836595"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "roma:Carocci",
        "titolo": "Breve storia del Caucaso",
        "ISBN": [
          "9788843043965"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843043965",
        "anno": "2007",
        "autori": "FERRARI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FERRARI A. (2007). Breve storia del Caucaso. roma:Carocci, ISBN:",
        "9788843043965"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "294-330",
        "titolo": "Il Caucaso tra Federazione Russa e Stati Uniti",
        "ISBN": [
          "9788842498698"
        ],
        "csp": "Milano:Bruno Mondadori, ISBN: 9788842498698",
        "opera": "TORRI M. (a cura di). Il Grande Medio Oriente nell'era dell'egemonia americana. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "FERRARI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERRARI A. (2006). Il Caucaso tra Federazione Russa e Stati Uniti. In:",
        "TORRI M. (a cura di). Il Grande Medio Oriente nell'era dell'egemonia",
        "americana. p. 294-330, Milano:Bruno Mondadori, ISBN: 9788842498698"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La cultura russa e il Caucaso. Il caso armeno. STUDI SLAVISTICI, vol",
        "ISSN": [
          "1824-7601"
        ],
        "journal": "II",
        "csp": "p. 137-156, ISSN: 1824-7601",
        "anno": "2005",
        "autori": "FERRARI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRARI A. (2005). La cultura russa e il Caucaso. Il caso armeno. STUDI",
        "SLAVISTICI, vol. II, p. 137-156, ISSN: 1824-7601"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nobility and Monarchy in Eighteenth Century Armenia. Introduction to a New Study",
        "ISSN": [
          "1609-8498"
        ],
        "journal": "IRAN & THE CAUCASUS",
        "csp": "vol. 8.1, p. 329-333, ISSN: 1609-8498",
        "anno": "2004",
        "autori": "FERRARI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRARI A. (2004). Nobility and Monarchy in Eighteenth Century Armenia.",
        "Introduction to a New Study. IRAN & THE CAUCASUS, vol. 8.1, p.",
        "329-333, ISSN: 1609-8498"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:LIBRI SCHEIWILLER",
        "titolo": "La foresta e la steppa. Il mito dell'Eurasia nella cultura russa",
        "ISBN": [
          "9788876443527"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788876443527",
        "anno": "2003",
        "autori": "FERRARI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FERRARI A. (2003). La foresta e la steppa. Il mito dell'Eurasia nella cultura",
        "russa. MILANO:LIBRI SCHEIWILLER, ISBN: 9788876443527"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il carattere multinazionale dell'impero russo come nuova linea di ricerca storiografica",
        "ISSN": [
          "0392-8926"
        ],
        "journal": "STORIA DELLA STORIOGRAFIA",
        "csp": "vol. 41, p. 91-100, ISSN: 0392-8926",
        "anno": "2002",
        "autori": "FERRARI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRARI A. (2002). Il carattere multinazionale dell'impero russo come",
        "nuova linea di ricerca storiografica. STORIA DELLA STORIOGRAFIA, vol.",
        "41, p. 91-100, ISSN: 0392-8926"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A3",
    "progr": "15580",
    "nome": "FERRARI Aldo",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Capo-redattore della \"Rassegna Armenisti Italiani\".",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 01-12-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico delle Opere Complete di K. N. Leont'ev, pubblicate dalla Accademia Russa delle Scienze. Istituto di Letteratura Russa di San Pietroburgo (1998-2004).",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Da gennaio 2011 membro del comitato scientifico della rivista \u201cCaucasica. Trudy Insituta politi\u010deskich i social\u2019nych issledovanij \u010cernomorsko-Kaspijskogo regiona\u201d, Mosca.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Da gennaio 2013 direttore della serie \u201cEurasiatica. Quaderni di studio su Balcani, Anatolia, Iran, Caucaso e Asia Centrale\u201d delle Edizioni Ca\u2019 Foscari di Venezia.",
        "periodo": "dal 15-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Da marzo 2013 membro del comitato scientifico della rivista \u201cConnexe\u201d (Bruxelles/Gen\u00e8ve).",
        "periodo": "dal 01-03-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Da maggio 2013 membro del comitato scientifico della rivista \u201cCentral Eurasian Reader\u201d (Berlin).",
        "periodo": "dal 15-05-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Da novembre 2013 vice-direttore scientifico degli \u201cAnnali di Ca\u2019 Foscari. Serie Orientale\u201d.",
        "periodo": "dal 20-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della rivista \"Politica.eu\"",
        "periodo": "dal 27-07-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \u201cUn fantasma si aggira per l\u2019Europa\u2026. Globalizzazione, fondamentalismo, conflitti di civilt\u00e0\u201d, Universit\u00e0 Cattolica di Milano, 27 novembre 2001. Titolo della relazione \" La Russia di fronte alla globalizzazione. Prospettive politiche e culturali\".",
        "periodo": "dal 27-01-2001 al 27-11-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \u201cStoria religiosa dell\u2019Armenia. Una cristianit\u00e0 di frontiera tra fedelt\u00e0 al passato e sfide del presente\u201d. XXIII settimana europea, Fondazione Ambrosiana Paolo VI, Villa Cagnola, Gazzada (Va). Titolo della relazione \"Pensiero e letteratura religiosa armena (secoli XII-XX)\".",
        "periodo": "dal 04-09-2001 al 08-09-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \u201cLa Russia verso Oriente. Il crocevia del Caucaso, Dipartimento di Studi Eurasiatici, Universit\u00e0 di Venezia, 22 febbraio 2002. Titolo della relazione \"La Russia e il Caucaso nel XXI secolo\".",
        "periodo": "dal 22-02-2002 al 22-02-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Special Convention \u201cNationalism, Identity and Regional Co-Operation: Compatibilities and Incompatibilities\u201d, University of Forl\u00ec. Titolo della relazione \"The Border in Russan History: Territory and Political Power Towards the East\" (with S. Bertolissi, L. Sestan, G. Rota).",
        "periodo": "dal 05-06-2002 al 09-06-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'VIII Colloque International ESCAS \u201cL\u2019Asie Central en transition: mod\u00e8les, roptures, centralit\u00e9\u201d, Universit\u00e9 de Bordeaux. Titolo della relazione \"Une \u00e9lite oubli\u00e9e: la noblesse arm\u00e9nienne en Transcaucasie au XVIIIe si\u00e8cle\".",
        "periodo": "dal 25-09-2002 al 29-09-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla 9. Generalkonferenz der AIEA, W\u00fcrzburg. Titolo della relazione \"Il ruolo politico della nobilt\u00e0 armena nella Transcaucasia del XVIII secolo\".",
        "periodo": "dal 10-10-2002 al 12-10-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'International Conferenze \"Windows on the Armenian Genocide\", University of St. Thomas, St Paul (Minn.). Titolo della relazione \"Armenian Nobility in Transcaucasia and Russian Empire\".",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 01-11-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \u201cRussia & Europa. Identit\u00e0 storiche a confronto\u201d, Universit\u00e0 di Bologna, Facolt\u00e0 di Conservazione dei Beni Culturali, sede di Ravenna. Titolo della relazione \"La tentazione eurasista, ieri e oggi\".",
        "periodo": "dal 29-05-2003 al 30-05-2003"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del I Seminario dell\u2019Associazione italiana per lo studio dell\u2019Asia Centrale e del Caucaso, Istituto per l\u2019Oriente \u201cG. Nallino\u201d, Roma, 30 giugno 2003. Titolo della relazione \"l Caucaso e l\u2019Asia Centrale nella prospettiva eurasista\".",
        "periodo": "dal 30-06-2003 al 30-06-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all' International Congress on Armenian Studies, University of Erevan. Titolo della relazione \"Nobility and Monarchy in Eighteenth Century Armenia. Introduction to a New Study\".",
        "periodo": "dal 15-09-2003 al 20-09-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle Giornate di Studio \u201cLa Russia tra oriente e occidente\u201d , Universit\u00e0 di Pisa. Titolo della relazione \"I Mongoli e la Russia: l\u2019interpretazione della storiografia eurasista\".",
        "periodo": "dal 05-03-2004 al 06-03-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale \u201cNella storia, oltre la storia. Armeni e Turchi: una vicenda millenaria\u201d, Fondazione Giorgio Cini, Venezia. Titolo della relazione \"La Turchia e il riconoscimento ufficiale del genocidio: un punto di vista europeo\".",
        "periodo": "dal 28-10-2004 al 30-10-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Colloquio Internazionale \u201cOccidente \u2013 Russia \u2013 Oriente. L\u2019eurasismo ieri e oggi\u201d. Universit\u00e0 di Bergamo. Titolo della relazione \"Evrazijskaja paradigma russkoj kul\u2019tury: problemy i perspektivy\".",
        "periodo": "dal 14-04-2005 al 14-04-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Conference \u201cThe Armenian Genocide: 90 years on\u201d, The American University of Rome. Titolo della relazione \"Turkey and the Armenian Genocide: A Problem of Historiography?\".",
        "periodo": "dal 20-04-2005 al 20-04-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \u201cCaucaso e Asia centrale tra geopolitica e strategie: verso un nuovo \u201cGrande Gioco\u201d?, Universit\u00e0 di Genova. Titolo della relazione \"Il Caucaso post-sovietico: tra Russia e indipendenza\".",
        "periodo": "dal 03-05-2005 al 03-05-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla 10\u00b0 General Conference AIEA, Vitoria-Gasteiz. Titolo della relazione \"Storia e ideologia in Xamsayi melik\u2019ut\u2019iwnner\u0259. 1600-1827 di Raffi\".",
        "periodo": "dal 07-09-2005 al 10-09-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a \u201cLetture Veneziane. Convegno sugli scambi storici e culturali italo-armeni\", Erevan. Titolo della relazione \"Yan Potockin ev nra Hayastani azatagrman cragir\u0259 (Jan Potocki e il suo progetto di liberazione dell\u2019Armenia)\".",
        "periodo": "dal 08-10-2005 al 08-10-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle Giornate di studio \u201cLa rivoluzione russa del 1905 e i suoi echi in Italia e nel mondo\u201d, Fondazione Lazzareschi, Porcari (Lucca). Titolo della relazione \"La rivoluzione del 1905 in Transcaucasia: il fattore etnico\".",
        "periodo": "dal 24-11-2005 al 26-11-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno \u201cCaucaso e Asia centrale. Prospettive della ricerca italiana\u201d, Universit\u00e0 di Bologna, sede di Ravenna. Titolo della relazione \"Lo studio della nobilt\u00e0 nella storia del Caucaso. Osservazioni preliminari\".",
        "periodo": "dal 01-12-2005 al 03-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'Incontro di studio sul tema \u201cIl Caucaso meridionale porta tra Europa ed Oriente: la cooperazione italo-georgiana\u201d, Societ\u00e0 Geografica Italiana, Roma. Titolo della relazione \"Tra il Caucaso e l\u2019Armenia: prospettive di cooperazione italo-georgiana\".",
        "periodo": "dal 28-01-2006 al 28-01-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario \u201cL\u2019Asia Centrale nelle relazioni internazionali\u201d, Universit\u00e0 di Firenze, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche. Titolo della relazione \"Il Caucaso post-sovietico: dinamiche interne ed esterne\".",
        "periodo": "dal 25-05-2006 al 25-05-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all' International Conference \u201cHistory and Culture of Artsakh-Karabakh: past, present, future\", Stepanakert (Karabakh).Titolo della relazione \" Raffin ew \u0141araba\u0142i hay aznvakanutiwn\u0259\" (Raffi e la nobilt\u00e0 armena del \u0141araba\u0142),",
        "periodo": "dal 20-06-2006 al 24-06-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al 45\u00b0convegno internazionale dell\u2019Institut International d\u2019\u00c9tudes Europ\u00e9ennes \u201cAntonio Rosmini\u201d, Libera Universit\u00e0 di Bolzano. Titolo della relazione \" La Russia: Oriente d\u2019Europa: Europa: definizioni e confini,\".",
        "periodo": "dal 11-10-2006 al 13-10-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Giornata di studi \u201cArmenia: immagini di una tragedia dimenticata\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Titolo della relazione \"Gli studi armeni in Italia\".",
        "periodo": "dal 18-10-2006 al 18-10-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Congresso Internazionale \u201cIntegrazione assimilazione, esclusione e reazione etnica\u201d, Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia. Titolo della relazione \"La nobilt\u00e0 armena nell\u2019Impero russo tra integrazione e assimilazione\".",
        "periodo": "dal 22-11-2006 al 26-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \u201cInterculturalit\u00e0. Teorie, prassi, significati\u201d, Universit\u00e0 del Molise, Campobasso, 23-24 novembre 2006. Titolo della relazione \" Il caso armeno tra Europa e Turchia\"",
        "periodo": "dal 23-11-2006 al 24-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale \u201cCaucasus and Central Asia: The \u201cNear Abroad\u201d?, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche \u201cCesare Alfieri\u201d, Firenze. Titolo della relazione \"Il Caucaso post-sovietico e l\u2019Unione Europea\".",
        "periodo": "dal 06-12-2006 al 07-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Italiano di Studi Ucraini, Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Titolo della relazione \"Le comunit\u00e0 armene di Leopoli e Kiev, Dinamiche di integrazione e assimilazione\".",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 02-02-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della I Giornata di Studi Armeni e Caucasici, Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia, 29 marzo 2007.",
        "periodo": "dal 29-03-2007 al 29-03-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Scientifico Internazionale \u201cStoria della medicina mediterranea- Giorgio Baglivi\u201d, Centro Studi Mediterranei, Dubrovnik. Titolo della relazione \"Gli Armeni in Adriatico: dinamiche storiche e culturali\".",
        "periodo": "dal 28-06-2007 al 29-06-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Scuola Estiva per l\u2019Europa centrale e orientale, Universit\u00e0 di Firenze. Titolo della relazione \"Gli Armeni nel Mar Nero\".",
        "periodo": "dal 21-09-2007 al 21-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \u201cLa questione armena e l\u2019Europa\u201d, Camera dei Deputati, Palazzo Marini, Roma, 22 novembre 2007. Titolo della relazione \" Armenia: storia di un popolo e della sua diaspora\".",
        "periodo": "dal 22-11-2007 al 22-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \u201cArmenia: un ponte tra civilt\u00e0\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Verona. Titolo della relazione \"La letteratura armena moderna tra Europa e Russia\".",
        "periodo": "dal 05-03-2008 al 05-03-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della II Giornata di Studi Armeni e Caucasici, Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia.",
        "periodo": "dal 03-04-2008 al 03-04-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \u201cLe semantiche dell\u2019Impero\u201d, Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia. Titolo della relazione \"L\u2019inserimento della nobilt\u00e0 georgiana e armena nell\u2019impero russo\".",
        "periodo": "dal 14-05-2008 al 16-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'International Conference \"Iran and the Caucasus: Unity and Diversity\",Arya University, Yerevan. Titolo della relazione \"Persia and the Persians in Raffi\u2019s \u201cXamsayi melik\u2019ut\u2019iwnner\u0259\u201d.",
        "periodo": "dal 06-06-2008 al 08-06-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla 11e Conf\u00e9rence G\u00e9n\u00e9rale de l'Association Internationale des Etudes Arm\u00e9niennes, INALCO, Paris 9-12 septembre 2008. Titolo della relazione \"Origine e ruolo della nobilt\u00e0 armena nell\u2019impero russo\".",
        "periodo": "dal 09-09-2008 al 12-09-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale \u201cRomania, Sud-est Europeo, Europa Centro-Orientale: modernizzazione e riforme tra XIX e XX secolo\u201d, Istituto Romeno di Cultura, Venezia. Titolo della relazione \"Il ruolo modernizzatore delle colonie armene nell\u2019Europa orientale:\".",
        "periodo": "dal 12-11-2008 al 13-11-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale \u201cVita e destino. Vasili Grossman tra ideologie e domande eterne\u201d, Villa Gualino, Torino, 2009. Titolo della relazione \"Dobro vam. L\u2019Armenia di Vasilij Grossman\".",
        "periodo": "dal 19-02-2009 al 21-02-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della III Giornata di Studi Armeni e Caucasici, Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia",
        "periodo": "dal 26-03-2009 al 26-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XXIX Seminario internazionale di studi storici. \u201cDa Roma alla Terza Roma\u201d, Universit\u00e0 La Sapienza, Roma. Titolo della relazione \"La nobilt\u00e0 armena e l\u2019Impero da Roma alla Terza Roma\".",
        "periodo": "dal 21-04-2009 al 23-04-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cLa guerra e il sacro\u201d. IV Convegno Internazionale Italo-Russo, Universit\u00e0 Statale A. I. Herzen, San Pietroburgo. Titolo della relazione \"Guerra e pace nella cultura armena moderna\".",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 04-10-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della IV Giornata di Studi Armeni e Caucasici, Universit\u00e0 degli Studi di Venezia",
        "periodo": "dal 24-03-2010 al 24-03-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale \u201cCurrent advances in Caucasian Studies\u201d, University of Macerata, January 21-24, 2010. Titolo della relazione \"Looking for a Kingdom. Prophecy and Politics in Eighteenth Century Armenia\".",
        "periodo": "dal 21-12-2010 al 24-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Workshop \u201cGenocidio. Crimine impunito?\u201d, Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia. Titolo della relazione \"Armenia: immagini e questioni di un genocidio culturale\"",
        "periodo": "dal 27-01-2011 al 27-01-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \u201cIl ruolo delle societ\u00e0 civili asiatiche nella ricostruzione e nella pacificazione\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Titolo della relazione \"Conflitti, storia e societ\u00e0 civile nel Caucaso meridionale\",",
        "periodo": "dal 21-02-2011 al 21-02-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della \u201cV Giornata di Studi Armeni e Caucasici\u201d, Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia. Titolo della relazione \"Gurdjeff. Un maestro caucasico? \"",
        "periodo": "dal 31-03-2011 al 31-03-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno della Classe di Studi sul Vicino Oriente, Secondo Dies Academicus, Sezione Armena, 8 novembre 2011, Biblioteca Ambrosiana di Milano. Titolo della relazione \"Il libro armeno da Bitlis a Pietroburgo\".",
        "periodo": "dal 08-11-2011 al 08-11-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno \u201cCaucaso e Asia Centrale vent\u2019anni dopo il crollo dell\u2019URSS, 17-18 novembre 2011, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia. Titolo della relazione \"l Caucaso post-sovietico. Una faglia geopolitica\".",
        "periodo": "dal 17-11-2011 al 18-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale \u201cVerso Oriente. Tendenze orientaliste e arte russa tra Otto e Novecento\u201d, Universit\u00e0 degli Studi \u201cL\u2019Orientale\u201d, Napoli 12-13 dicembre 2011.Titolo della relazione \"Vie dell\u2019Orientalismo russo tra Otto e Novecento\".",
        "periodo": "dal 12-12-2011 al 13-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al First Annual Italian-Russian Foreign Relations Workshop, \u201cRussia, Italy and the EU: facing regional challenges\u201d, Moscow, MGIMO, February 9 2012. Titolo della relazione \"A challenge for EU Foreign Policy\".",
        "periodo": "dal 09-02-2012 al 09-02-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla International Conference \u201cRussia, Italy and the Vatican in XXI century Europe\u201d, Moscow, Russian Academy of Sciences. Titolo della relazione \"Some aspects of the cultural relations between Russia and Italy\".",
        "periodo": "dal 10-02-2012 al 10-02-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della VI Giornata di Studi Armeni e Caucasici, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari, Venezia. Titolo della relazione \" Van in questa vita, il Paradiso nell\u2019altra\".",
        "periodo": "dal 22-03-2012 al 22-03-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con A. Panaino e P. Ognibene) del Convegno Nazionale ASIAC, Universit\u00e0 di Bologna, sede di Ravenna.",
        "periodo": "dal 22-11-2012 al 23-11-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della VII Giornata di Studi Armeni e Caucasici, Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia.",
        "periodo": "dal 21-03-2013 al 21-03-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale \u201cLa Lunga crisi. Italia, Romania e il Sud-Est Europeo dal 1908 alla pace di Bucarest (1913)\u201d, Istituto Romeno di Cultura, Venezia 14-15 giugno 2013. Titolo della relazione \" Le Guerre Balcaniche e il Genocidio Armeno\"",
        "periodo": "dal 14-06-2013 al 15-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale di Studi \u201cLe relazioni italo-russe nell\u2019epoca delle grandi potenze (1861-1914)\u201d, Repubblica di San Marino, 18-19 settembre 2013. Titolo della relazione \"Gli italiani a Odessa e in Crimea nella seconda met\u00e0 dell'Ottocento\"",
        "periodo": "dal 18-09-2013 al 19-09-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con F. Mazzuccotelli) del Convegno \"Percorsi storiografici e riflessioni sull'Asia Centrale e sul Caucaso\", Universit\u00e0 cattolica del Sacro Cuore, Milano.",
        "periodo": "dal 21-11-2013 al 22-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al: Foro di dialogo Italia/Russia, Media Forum, Roma, Ministero degli Affari Esteri. Titolo della relazione \"Giovani e nuovi mezzi di comunicazione in Italia e Russia\".",
        "periodo": "dal 25-11-2013 al 25-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Sguardi sull\u2019Azerbaigian\", organizzato dal Centro Studi sulla Storia dell\u2019Europa Orientale, Trento.Titolo della relazione \"La questione del Karabakh in una prospettiva storica e culturale\"",
        "periodo": "dal 13-12-2013 al 13-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale \u201cIl Genocidio. Declinazioni e risposte di inizio secolo\u201d, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia, 6-8 febbraio 2014. Titolo della relazione \"La recente storiografia del Caucaso meridionale. Un rischio genocidario?\"",
        "periodo": "dal 06-02-2014 al 08-02-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione delle Giornate di studio \"Alla ricerca della scrittura perfetta\", Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia. Titolo della relazione \"Storia della salvezza e identit\u00e0 nazionale. L'alfabeto armeno nei secoli\"",
        "periodo": "dal 06-03-2014 al 07-03-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della VIII Giornata di Studi Armeni e Caucasici, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia. Titolo della relazione \"L\u2019armenit\u00e0 rimossa di Pavel Florenskij\"",
        "periodo": "dal 13-03-2014 al 13-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale di Studi Veneziani \u201cLo Stato veneziano: 1000 anni di esplorazione, espansione e integrazione\u201d, Istituto Romeno di Cultura/Istituto Veneto di Scienze, Lettere ed Arti, Venezia, 9-10 aprile 2014. Titolo della relazione \"Venezia, i Mechitaristi e il movimento di liberazione armeno (1722-1730)\"",
        "periodo": "dal 09-04-2014 al 10-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al European-Russian Expert Workshop. VII. EU-Russia Dialogue \"Review and perspectives of the EU-Russia relations reflecting the crisis in Ukraine\", Konrad Adenauer Stiftung, Cadenabbia (Como). Titolo della relazione \"The Italian Presidency of the Council of the European Union and the Ukraine Crisis\"",
        "periodo": "dal 17-07-2014 al 20-07-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla 13th General Conference of International Association for Armenian Studies, Mesrop Mashtots Matenadaran, Yerevan. Titolo della relazione \"Pavel Florenskij and the Armenian Destiny\"",
        "periodo": "dal 09-10-2014 al 11-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al workshop \u201cEuropean-Russian Dialogue. From damage limitation to renewed engagement\u201d, organized by ISPI (Milan) and RIAC (Moscow), with the support of the Trilateral Commission (Europe) and the patronage of the Ministero degli Affari Esteri, Rome.",
        "periodo": "dal 13-10-2014 al 13-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \u201cTra Europa e Oriente\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Titolo della relazione \"L'Asia centrale tra Europa e Oriente\"",
        "periodo": "dal 13-11-2014 al 13-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno annuale di ASIAC, Universit\u00e0 di Bergamo, 20-21 novembre 2014.Titolo della relazione \"\u0160ora Nogmov e l\u2019incontro culturale russo-circasso\"",
        "periodo": "dal 20-11-2014 al 21-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all' International Conference \"World War I Centenary. War and Peace. 1914\u20131918\", Herzen University, St. Petersburg. Titolo della relazione \"World War I, Russia and the Armenian Genocide\"",
        "periodo": "dal 04-12-2014 al 06-12-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della IX Giornata di Studi Armeni e Caucasici, Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia. Titolo della relazione \"Kosta Chetagurov e la cultura russa\"",
        "periodo": "dal 19-03-2015 al 19-03-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione dell' Italian-Russian Experts Seminar, \u201cEurope and Russia. Values as a basis for political dialogue\u201d, ISPI, Milano. Titolo della relazione \"Values an culture: how can they pave the way for a new dialogue?\"",
        "periodo": "dal 31-03-2015 al 31-03-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione dell' Italian-Russian Experts Seminar, \u201cEurope and Russia. Values as a basis for political dialogue\u201d, ISPI, Milano. Titolo della relazione \"Values an culture: how can they pave the way for a new dialogue?\"",
        "periodo": "dal 31-03-2015 al 31-03-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno Internazionale \u201cMetz Yeghern. Il genocidio degli Armeni tra sfide del passato e del presente, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari, Venezia. Titolo della relazione La Russia e il genocidio armeno: una responsabilit\u00e0 ignorata?",
        "periodo": "dal 09-04-2015 al 10-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale \u201cItalia, Polonia e la Nuova Europa Orientale\", Istituto di Politologia dell\u2019Universit\u00e0 Pedagogica di Cracovia in collaborazione con l\u2019Istituto Italiano di Cultura di Cracovia e l\u2019Associazione Polacca di Geopolitica, Cracovia. Titolo della relazione \"I rapporti politici e culturali tra l\u2019Italia e la Russia\"",
        "periodo": "dal 27-04-2015 al 27-04-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione dell' International Workshop \u201cAzerbaijani and Italian perspectives on multiculturalism\u201d, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari, Venezia. Partecipazione con l'intervento \"South Caucasus. A lost multiculturalism\"",
        "periodo": "dal 20-10-2015 al 20-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \u201cGli studi di storiografia.Tradizione, memoria e modernit\u00e0\u201d, VI Dies Academicus, Accademia Ambrosiana, Milano. Titolo della relazione \"La storiografia armena moderna. Origine e sviluppo\".",
        "periodo": "dal 09-11-2015 al 11-11-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno \"Ricerche italiane sull'Asia centrale e sul Caucaso\u201d, Universit\u00e0 degli Studi \u201cRoma Tre\u201d, Roma 19-20 Novembre 2015. Partecipazione con la relazione: La Transcaucasia dell\u2019Ottocento: il giardino dei sentieri che si incrociano (Griboedov, A. \u010c\u2019av\u010d\u2019avadze, Parrot, Abovean, Axundov):\"",
        "periodo": "dal 19-11-2015 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della X Giornata di Studi Armeni e Caucasici, Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia",
        "periodo": "dal 16-02-2016 al 16-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'International Conference \"The Armenian Genocide. 1915-2014. One hundred years of \"Metz Yeghern\", University of Padova. Titolo della relazione \"La memoria del genocidio tra Armenia, Turchia e Europa\"",
        "periodo": "dal 11-03-2016 al 12-03-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \u201cLa Crimea tra Russia, Italia e Impero Ottomano. Percorsi storici e culturali\u201d, Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia Partecipazione con la relazione \"Dalla Tauride alla Tavrida. Introduzione alla storia della Crimea\"",
        "periodo": "dal 07-04-2016 al 07-04-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con M. Garzaniti e A. Roccucci) del Seminario \u201cEuropa VS Russia/ Russia VS Europa.Oltre la frattura: questioni culturali e percorsi storici di una relazione\u201d, Universit\u00e0 di Firenze. Partecipazione con la relazione: \"Europa\u2194Russia: le divaricazioni delle visioni geopolitiche dopo il 1991\"",
        "periodo": "dal 15-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla \"Giornata di archeologia e storia del Vicino e Medio Oriente\", Accademia Ambrosiana, Milano 14 maggio 2016. Titolo della relazione \"I grandi viaggi in Armenia. Da Senofonte a Mandel\u2019\u0161tam\"",
        "periodo": "dal 14-05-2016 al 14-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cArmjanskaja Diaspora i armjano-rossijskie otno\u0161enija: istorija i sovremennost\u2019\u201d, Universit\u00e0 Statale di Mosca, 14-16 settembre 2016. Titolo della relazione: Brat\u2019ja Ajvazovskije me\u017edu Krymom i Veneciej",
        "periodo": "dal 14-09-2016 al 16-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XXXVI Seminario Internazionale di Studi Storici \u00abDA ROMA ALLA TERZA ROMA\u00bb. Migrazione, imperi e citt\u00e0: da Roma a Costantinopoli a Mosca e San Pietroburgo, Accademia delle Scienze, Mosca. Titolo della relazione: Le nobilt\u00e0 armena e georgiana a Costantinopoli e nell'Impero russo",
        "periodo": "dal 25-10-2016 al 26-10-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno internazionale \"A due secoli dal Congresso di Vienna: dalla fine della Repubblica di Venezia all\u2019Unione Europea, antiche e nuove sfide\", Universit\u00e0 Ca' Foscari, Venezia.",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 10-11-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \"Ricerche italiane sull'Asia centrale e sul Caucaso\", Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d. Partecipazione con la relazione: \"Viaggio nella memoria armena in Turchia\"",
        "periodo": "dal 17-11-2016 al 18-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Direzione della ricerca \u201cAsia Centrale: il ruolo dell'Italia e la prospettiva europea\u201d, realizzata dall'ISPI con il sostegno del Ministero degli Affari Esteri.",
        "periodo": "dal 15-01-2007 al 01-06-2007"
      },
      {
        "content": "Direzione della ricerca \u201cDopo la guerra russo-georgiana. Il Caucaso in una prospettiva europea\u201d (2008) realizzata dall'ISPi con il sostegno del Ministero degli Affari Esteri.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-12-2008"
      },
      {
        "content": "Direzione della ricerca \"L'Italia e i Vicini orientali dell'Ue \u2013 Le repubbliche del Caucaso meridionale\u201d, realizzata dall'ISPI per il Ministero degli Affari Esteri",
        "periodo": "dal 15-06-2010 al 31-01-2011"
      },
      {
        "content": "Direzione della ricerca \u201cChina in Central Asia\u201d (2012)., realizzata dall'ISPI con il sostegno del Ministero degli Affari Esteri.",
        "periodo": "dal 15-01-2012 al 01-07-2012"
      },
      {
        "content": "Direzione della ricerca \"Dynamics of Economics and Political Recomposition in the Post-Soviet Space\", realizzata dall'ISPI con il sostegno del Ministero degli Affari Esteri",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 31-07-2012"
      },
      {
        "content": "Direzione della Ricerca \"Politics and Society in a Changing Russia\" realtizzata dall'ISPI",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-02-2014"
      },
      {
        "content": "Direzione della ricerca \"Oltre la Crimea. La Russia contro l\u2019Europa?\u201d, realizzata dall' Istituto per gli Studi di Politica Internazionale (ISPI).",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 01-06-2014"
      },
      {
        "content": "Direzione della ricerca \"Beyond Ukraine. EU and Russia in search of a new Relation\", realizzata dall'Istituto per gli Studi di Politica Internazionale (ISPI) di Milano. 15/01/2015 15/04/2015",
        "periodo": "dal 15-01-2015 al 15-04-2015"
      },
      {
        "content": "Direzione della ricerca \u201cPutin\u2019s Russia: Really Back?\u201d (2016) realizzata dall'ISPI",
        "periodo": "dal 01-02-2016 al 01-06-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca sull\u2019Asia e sull\u2019Africa del Dipartimento di Studi sull'Asia e sull'Africa Mediterranea dell'Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia (http://www.unive.it/pag/7313/).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borsa di Studio del Ministero degli Affari Esteri per ricerche presso la Facolt\u00e0 di Storia dell\u2019Universit\u00e0 di Leningrado (1988-1989).",
        "periodo": "dal 15-10-1988 al 15-07-1989"
      },
      {
        "content": "Dal 1993 al 2003 ricercatore associato dell'ISPI (Istituto per gli Studi di Politica Internazionale) di Milano per lo spazio ex sovietico.",
        "periodo": "dal 15-03-1993 al 15-05-2003"
      },
      {
        "content": "Nell'anno accademico 1994-1995 docente a contratto di Storia dell'Europa Orientale presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Trieste.",
        "periodo": "dal 20-09-1994 al 01-01-1995"
      },
      {
        "content": "Negli Anni Accademici 1998-1999, 1999-2000, 2000-2001 docente a contratto di lingua russa presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Trieste, Corso di Laurea in Scienze Internazionali e Diplomatiche, sede di Gorizia",
        "periodo": "dal 01-10-1998 al 01-01-2001"
      },
      {
        "content": "Negli Anni Accademici 1999-2000 e 2000-2001 docente a contratto di lingua e letteratura armena presso l'Universit\u00e0 di Venezia, Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere, Dipartimento di Studi Eurasiatici.",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 01-06-2001"
      },
      {
        "content": "Da aprile 2001 a dicembre 2004 assegnista di ricerca presso il Dipartimento di Studi dell\u2019Europa Orientale dell\u2019Istituto Universitario Orientale di Napoli.",
        "periodo": "dal 15-04-2001 al 31-12-2004"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Direttore del Programma di Ricerca \"Caucaso-Asia Centrale\" dell\u2019Istituto per gli Studi di Politica Internazionale (ISPI)di Milano.",
        "periodo": "dal 01-04-2004 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Direttore del Programma di Ricerca \"Russia-Vicini Orientali\" dell\u2019istituto per gli Studi di Politica Internazionale (ISPI) di Milano.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Direttore del Programma di Ricerca \"Russia, Caucaso e Asia Centrale\" dell\u2019Istituto per gli Studi di Politica Internazionale (ISPI) di Milano.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca \"L'eredit\u00e0 del XX secolo e i nuovi equilibri mondiali: l'Europa centro-orientale e le sfide del XX secolo\" (Murst, ex 40%, 1997, coordinatore Prof. A. Biagini).",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca \"Nazioni e nazionalismo tra Europa e Eurasia\" (ricerca coordinata CNR, 1997, coordinatore Prof. B. Valota).",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 01-12-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca \"Eurasia: tradizioni storiche e prospettive di politica internazionale\" (Murst, ex 40%, 1999, coordinatore Prof. A. Biagini).",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-12-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca \u201cIl problema del confine nell\u2019evoluzione dello stato russo\u201d (Ricerca Scientifica di Ateneo dell\u2019Istituto Universitario Orientale di Napoli, 2001, coord. Prof S. Bertolissi).",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-12-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca \u201cLa penetrazione russa nel Caucaso e in Asia Centrale\u201d, (PRIN-MIUR 2004, coordinata dal prof. G. Giraudo);",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca \u201cLessici, rituali e simbolismi della sovranit\u00e0 dall\u2019Armenia alle coste del Mediterraneo. Continuit\u00e0 e discontinuit\u00e0\u201d (PRIN 2005, coord. Prof. A. Carile).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-12-2005"
      },
      {
        "content": "Direzione della ricerca\u201c Asia Centrale: il ruolo dell'Italia e la prospettiva europea\u201d (2007) realizzata dall'ISPI con il sostegno del Ministero degli Affari Esteri.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-12-2007"
      },
      {
        "content": "Direzione della ricerca \u201cDopo la guerra russo-georgiana. Il Caucaso in una prospettiva europea\u201d (2008) realizzata dall'ISPi con il sostegno del Ministero degli Affari Esteri.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-12-2008"
      },
      {
        "content": "Direzione della ricerca \"L'Italia e i Vicini orientali dell'Ue \u2013 Le repubbliche del Caucaso meridionale\u201d realizzata dall'ISPI con il sostegno del Ministero degli Affari Esteri",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-12-2010"
      },
      {
        "content": "Direzione della ricerca \u201cChina in Central Asia\u201d realizzata dall'ISPI con il sostegno del Ministero degli Affari Esteri.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-12-2012"
      },
      {
        "content": "Direzione della ricerca \"Dynamics of Economics and Political Recomposition in the Post-Soviet Space\" (2012) realizzata dall'ISPI con il sostegno del Ministero degli Affari Esteri",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 31-07-2012"
      },
      {
        "content": "Direzione della ricerca \"Oltre la Crimea. La Russia contro l\u2019Europa?\u201d, realizzata dall' Istituto per gli Studi di Politica Internazionale (ISPI)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-05-2014"
      },
      {
        "content": "Direzione della ricerca \"Beyond Ukraine. EU and Russia in search of a new Relation\", realizzata dall'Istituto per gli Studi di Politica Internazionale (ISPI) di Milano.",
        "periodo": "dal 15-01-2015 al 15-04-2015"
      },
      {
        "content": "Direzione della ricerca \u201cPutin\u2019s Russia: Really Back?\u201d (2016) realizzata dall'ISPI",
        "periodo": "dal 01-02-2016 al 01-06-2016"
      }
    ]
  }
}