{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il patriottismo di guerra napoletano, 1861-1866",
        "ISSN": [
          "0029-6236"
        ],
        "journal": "NUOVA RIVISTA STORICA",
        "csp": "vol. 3, p. 841-869, ISSN: 0029-6236",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pinto Carmine"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pinto Carmine (2016). Il patriottismo di guerra napoletano, 1861-1866.",
        "NUOVA RIVISTA STORICA, vol. 3, p. 841-869, ISSN: 0029-6236"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La campagna per la popolazione. Vittime civili e mobilitazione politica nella guerra al brigantaggio (1863-1868)",
        "ISSN": [
          "0035-7073"
        ],
        "journal": "RIVISTA STORICA ITALIANA",
        "csp": "vol. 3, p. 808-852, ISSN: 0035-7073",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pinto Carmine"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pinto Carmine (2015). La campagna per la popolazione. Vittime civili e",
        "mobilitazione politica nella guerra al brigantaggio (1863-1868). RIVISTA",
        "STORICA ITALIANA, vol. 3, p. 808-852, ISSN: 0035-7073"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-20",
        "titolo": "Carlo Pisacane. Guerra e nazione nelle lettere al fratello borbonico",
        "ISBN": [
          "9788849843200"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849843200",
        "opera": "vari. Carlo Pisacane. Lettere al fratello borbonico 1847-1855. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pinto \"Carmine"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pinto \"Carmine (2015). Carlo Pisacane. Guerra e nazione nelle lettere al",
        "fratello borbonico. In: vari. Carlo Pisacane. Lettere al fratello borbonico",
        "1847-1855. p. 5-20, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN:",
        "9788849843200"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-26",
        "titolo": "Carlo Pisacane tra nazione italiana e patria napoletana",
        "ISBN": [
          "9788890953781"
        ],
        "csp": "Capua (NA):Artetetra, ISBN: 9788890953781",
        "opera": "(a cura di): L. Minieri, E.M. Pisacane, Il racconto di una metamorfosi. Dalle lettere di Pisacane a Filippo 1847-1855. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carmine Pinto (2015). Carlo Pisacane tra nazione italiana e patria",
        "napoletana. In: (a cura di): L. Minieri, E.M. Pisacane, Il racconto di una",
        "metamorfosi. Dalle lettere di Pisacane a Filippo 1847-1855. p. 15-26,",
        "Capua (NA):Artetetra, ISBN: 9788890953781"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Carlo Pisacane",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 84, p. 220-227, Roma:Istituto della Enciclopedia italiana fondato da Giovanni Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pinto Carmine"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Pinto Carmine (2015). Carlo Pisacane. In: Dizionario Biografico degli",
        "Italiani. vol. 84, p. 220-227, Roma:Istituto della Enciclopedia italiana",
        "fondato da Giovanni Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Giuseppe Salvatore Pianell",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 83, p. 51-54, Roma:Istituto dell'Enciclopedia italiana fondato da Giovanni Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pinto Carmine"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Pinto Carmine (2015). Giuseppe Salvatore Pianell. In: Dizionario Biografico",
        "degli Italiani. vol. 83, p. 51-54, Roma:Istituto dell'Enciclopedia italiana",
        "fondato da Giovanni Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Giuseppe Maria Pessolani",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 85, p. 1-3, Roma:Istituto della Enciclopedia italiana fondata da Giovanni Treccani,, ISBN: 978-88-12-00032-6",
        "anno": "2015",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Carmine Pinto (2015). Giuseppe Maria Pessolani. In: Dizionario Biografico",
        "degli Italiani. vol. 85, p. 1-3, Roma:Istituto della Enciclopedia italiana",
        "fondata da Giovanni Treccani,, ISBN: 978-88-12-00032-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Giuseppe Pica",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 83, p. 120-122, Roma:Istituto dell'Enciclopedia italiana fondato da Giovanni Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pinto Carmine"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Pinto Carmine (2015). Giuseppe Pica. In: Dizionario Biografico degli Italiani.",
        "vol. 83, p. 120-122, Roma:Istituto dell'Enciclopedia italiana fondato da",
        "Giovanni Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1409/75863"
        ],
        "titolo": "Guerre civili: interpretazioni e modelli. Un confronto storiografico",
        "ISSN": [
          "1127-3070"
        ],
        "journal": "CONTEMPORANEA",
        "csp": "vol. 1/2014, p. 105-111, ISSN: 1127-3070, doi: 10.1409/75863",
        "anno": "2014",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carmine Pinto (2014). Guerre civili: interpretazioni e modelli. Un confronto",
        "storiografico. CONTEMPORANEA, vol. 1/2014, p. 105-111, ISSN:",
        "1127-3070, doi: 10.1409/75863"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sovranit\u00e0, guerre e nazioni. La fine del mondo borbonico e la formazione degli Stati moderni (1806-1920)",
        "ISSN": [
          "0394-4115"
        ],
        "journal": "MERIDIANA",
        "csp": "vol. 81, p. 9-25, ISSN: 0394-4115",
        "anno": "2014",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carmine Pinto (2014). Sovranit\u00e0, guerre e nazioni. La fine del mondo",
        "borbonico e la formazione degli Stati moderni (1806-1920). MERIDIANA,",
        "vol. 81, p. 9-25, ISSN: 0394-4115"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LA DOTTRINA PALLAVICINI. CONTRO INSURREZIONE E REPRESSIONE NELLA GUERRA DEL BRIGANTAGGIO (1863-1874)",
        "ISSN": [
          "0392-0267"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO STORICO PER LE PROVINCE NAPOLETANE",
        "csp": "vol. cxxxii, p. 69-98, ISSN: 0392-0267",
        "anno": "2014",
        "autori": "CARMINE PINTO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CARMINE PINTO (2014). LA DOTTRINA PALLAVICINI. CONTRO",
        "INSURREZIONE E REPRESSIONE NELLA GUERRA DEL",
        "BRIGANTAGGIO (1863-1874). ARCHIVIO STORICO PER LE PROVINCE",
        "NAPOLETANE, vol. cxxxii, p. 69-98, ISSN: 0392-0267"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.14198/PASADO 2014.13.05"
        ],
        "titolo": "Guerras europes, conflictos civiles, proyectos nacionales. Una interpretaci\u00f3n de las restauraciones napolitanas (1799-1866) ",
        "ISSN": [
          "1579-3311"
        ],
        "journal": "PASADO Y MEMORIA",
        "csp": "vol. 13, p. 95-116, ISSN: 1579-3311, doi: 10.14198/PASADO 2014.13.05",
        "anno": "2014",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carmine Pinto (2014). Guerras europes, conflictos civiles, proyectos",
        "nacionales. Una interpretaci\u00f3n de las restauraciones napolitanas",
        "(1799-1866) . PASADO Y MEMORIA, vol. 13, p. 95-116, ISSN: 1579-3311,",
        "doi: 10.14198/PASADO 2014.13.05"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-227",
        "titolo": "Antipolitica, giustizia, capitalismo e Mezzogiorno. I socialisti italiani e le fratture della Repubblica",
        "ISBN": [
          "9788849841527"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849841527",
        "opera": "vari. (a cura di): M. Gervasoni, A. Ungari, Due Repubbliche. Politiche e istituzioni in Italia dal delitto Moro a Berlusconi.. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carmine Pinto (2014). Antipolitica, giustizia, capitalismo e Mezzogiorno. I",
        "socialisti italiani e le fratture della Repubblica. In: vari. (a cura di): M.",
        "Gervasoni, A. Ungari, Due Repubbliche. Politiche e istituzioni in Italia dal",
        "delitto Moro a Berlusconi.. p. 197-227, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino,",
        "ISBN: 9788849841527"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "341-360",
        "titolo": "La \u201cguerra civil borb\u00f3nica\u201d. Crisis de legitimidad y proyectos nacionales entre N\u00e1poles y el mundo iberoamericano ",
        "ISBN": [
          "9789562891233"
        ],
        "csp": "Santiago, Chile, :Fondo de Cultura Econ\u00f3mica , ISBN: 9789562891233",
        "opera": "vari. ENTRE MEDITERR\u00c1NEO Y ATL\u00c1NTICO, CIRCULACIONES, CONEXIONES Y MIRADAS, 1756-1867. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carmine Pinto (2014). La \u201cguerra civil borb\u00f3nica\u201d. Crisis de legitimidad y",
        "proyectos nacionales entre N\u00e1poles y el mundo iberoamericano . In: vari.",
        "ENTRE MEDITERR\u00c1NEO Y ATL\u00c1NTICO, CIRCULACIONES,",
        "CONEXIONES Y MIRADAS, 1756-1867. p. 341-360, Santiago, Chile,",
        ":Fondo de Cultura Econ\u00f3mica , ISBN: 9789562891233"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "11-32",
        "titolo": "introduzione a \"Dov'\u00e8 la patria nostra. Luoghi, memorie e storie della Legione Cecoslovacca in Italia-catalogo della mostra\"",
        "ISBN": [
          "9788897569268"
        ],
        "csp": "SALERNO:Edizioni Plectica, ISBN: 9788897569268",
        "opera": "aa.vv.. (a cura di): V. Pinto, Dov'\u00e8 la patria nostra. Luoghi, memorie e storie della Legione Cecoslovacca in Italia-catalogo della mostra\". p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Carmine Pinto (2014). introduzione a \"Dov'\u00e8 la patria nostra. Luoghi,",
        "memorie e storie della Legione Cecoslovacca in Italia-catalogo della",
        "mostra\". In: aa.vv.. (a cura di): V. Pinto, Dov'\u00e8 la patria nostra. Luoghi,",
        "memorie e storie della Legione Cecoslovacca in Italia-catalogo della",
        "mostra\". p. 11-32, SALERNO:Edizioni Plectica, ISBN: 9788897569268"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Pace Giuseppe",
        "opera": "Dizionario Biografico degli italiani. vol. 80, p. 78-81, Roma:Istituto dell\u2019Enciclopedia Italiana",
        "anno": "2014",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Carmine Pinto (2014). Pace Giuseppe. In: Dizionario Biografico degli",
        "italiani. vol. 80, p. 78-81, Roma:Istituto dell\u2019Enciclopedia Italiana"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Pallavicini di Priola Emilio",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 80, p. 492-494, Roma:Istituto dell\u2019Enciclopedia Italiana",
        "anno": "2014",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Carmine Pinto (2014). Pallavicini di Priola Emilio. In: Dizionario Biografico",
        "degli Italiani. vol. 80, p. 492-494, Roma:Istituto dell\u2019Enciclopedia Italiana"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Padula Vincenzo",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 80, p. 204-207, Roma:Istituto dell\u2019Enciclopedia Italiana",
        "anno": "2014",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Carmine Pinto (2014). Padula Vincenzo. In: Dizionario Biografico degli",
        "Italiani. vol. 80, p. 204-207, Roma:Istituto dell\u2019Enciclopedia Italiana"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Carlo Pavone",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 81, p. 1-4, Roma:Istituto dell'Enciclopedia Italiana fondata da Giovanni Treccani, doi: 10.7393/DBIOL-20",
        "anno": "2014",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Carmine Pinto (2014). Carlo Pavone. In: Dizionario Biografico degli Italiani.",
        "vol. 81, p. 1-4, Roma:Istituto dell'Enciclopedia Italiana fondata da Giovanni",
        "Treccani, doi: 10.7393/DBIOL-20"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Crisi globale e conflitti civili. Nuove ricerche e prospettive storiografiche",
        "ISSN": [
          "0394-4115"
        ],
        "journal": "MERIDIANA",
        "csp": "vol. 78, p. 9-30, ISSN: 0394-4115",
        "anno": "2013",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carmine Pinto (2013). Crisi globale e conflitti civili. Nuove ricerche e",
        "prospettive storiografiche. MERIDIANA, vol. 78, p. 9-30, ISSN: 0394-4115"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tempo di guerra. Conflitti, patriottismi e tradizioni politiche nel Mezzogiorno d\u2019Italia (1859-66)",
        "ISSN": [
          "0394-4115"
        ],
        "journal": "MERIDIANA",
        "csp": "vol. 76, p. 57-84, ISSN: 0394-4115",
        "anno": "2013",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carmine Pinto (2013). Tempo di guerra. Conflitti, patriottismi e tradizioni",
        "politiche nel Mezzogiorno d\u2019Italia (1859-66). MERIDIANA, vol. 76, p. 57-84,",
        "ISSN: 0394-4115"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La guerra del ricordo. Nazione italiana e patria napoletana nella memorialistica del 1860",
        "ISSN": [
          "1125-0194"
        ],
        "journal": "STORICA",
        "csp": "vol. 54, p. 45-76, ISSN: 1125-0194",
        "anno": "2013",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carmine Pinto (2013). La guerra del ricordo. Nazione italiana e patria",
        "napoletana nella memorialistica del 1860. STORICA, vol. 54, p. 45-76,",
        "ISSN: 1125-0194"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1409/44161"
        ],
        "titolo": "La rivoluzione disciplinata del 1860. Cambio di regime ed \u00e9lite politiche nel Mezzogiorno italiano ",
        "ISSN": [
          "1127-3070"
        ],
        "journal": "CONTEMPORANEA",
        "csp": "vol. 1, p. 39-68, ISSN: 1127-3070, doi: 10.1409/44161",
        "anno": "2013",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carmine Pinto (2013). La rivoluzione disciplinata del 1860. Cambio di",
        "regime ed \u00e9lite politiche nel Mezzogiorno italiano . CONTEMPORANEA,",
        "vol. 1, p. 39-68, ISSN: 1127-3070, doi: 10.1409/44161"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-125",
        "titolo": "La nazione mancata. Patria, guerra civile e resistenza negli scritti dei veterani borbonici del 1860-61",
        "ISBN": [
          "9788865983256"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Edizioni Pendragon, ISBN: 9788865983256",
        "opera": "De Bernardi, Casalena, De Francesco, Cattaneo, Pinto, Marotta, Levis Sullam,Martucci, Varni, Lupo, Ganapini. (a cura di): Maria Pia Casalena, Antirisorgimento. Appropriazioni, critiche, delegittimazioni. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carmine Pinto (2013). La nazione mancata. Patria, guerra civile e",
        "resistenza negli scritti dei veterani borbonici del 1860-61. In: De Bernardi,",
        "Casalena, De Francesco, Cattaneo, Pinto, Marotta, Levis Sullam,Martucci,",
        "Varni, Lupo, Ganapini. (a cura di): Maria Pia Casalena, Antirisorgimento.",
        "Appropriazioni, critiche, delegittimazioni. p. 87-125, BOLOGNA:Edizioni",
        "Pendragon, ISBN: 9788865983256"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-14",
        "titolo": "presentazione a \"Sala Consilina nella seconda met\u00e0 del '700\"",
        "ISBN": [
          "9788890852107"
        ],
        "csp": "Sala Consilina:Radici, ISBN: 9788890852107",
        "opera": "Angelo Sica. Sala Consilina nel '700. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Carmine Pinto (2013). presentazione a \"Sala Consilina nella seconda met\u00e0",
        "del '700\". In: Angelo Sica. Sala Consilina nel '700. p. 9-14, Sala",
        "Consilina:Radici, ISBN: 9788890852107"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Giordano Orsini Vincenzo",
        "opera": "Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 79, p. 712-714, Roma:Istituto dell'Enciclopedia Italiana, ISBN: 9788812000326",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pinto Carmine"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Pinto Carmine (2013). Giordano Orsini Vincenzo. In: Dizionario Biografico",
        "degli Italiani. vol. 79, p. 712-714, Roma:Istituto dell'Enciclopedia Italiana,",
        "ISBN: 9788812000326"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-203",
        "titolo": "Trionfo e crollo di un\u2019\u00e9lite repubblicana (1976-1998)",
        "ISBN": [
          "9788831714150"
        ],
        "csp": "Venezia:Marsilio, ISBN: 9788831714150",
        "opera": "P. Craveri, G. Sapelli, P. Marconi, E. Di Nolfo, M. Gervasoni, C. Pinto, R. Chiarini. (a cura di): G. Acquaviva, L. Covatta, Il crollo. Il Psi nella crisi della Prima repubblica. vol. II, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carmine Pinto (2012). Trionfo e crollo di un\u2019\u00e9lite repubblicana (1976-1998).",
        "In: P. Craveri, G. Sapelli, P. Marconi, E. Di Nolfo, M. Gervasoni, C. Pinto,",
        "R. Chiarini. (a cura di): G. Acquaviva, L. Covatta, Il crollo. Il Psi nella crisi",
        "della Prima repubblica. vol. II, p. 163-203, Venezia:Marsilio, ISBN:",
        "9788831714150"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Rodolfo Morandi",
        "opera": "-. Dizionario biografico degli italiani.Vol.76 . vol. n. 76, p. 472-475, ROMA:Istituto dell\u2019Enciclopedia Italiana, ISBN: 9788812000326",
        "anno": "2012",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Carmine Pinto (2012). Rodolfo Morandi. In: -. Dizionario biografico degli",
        "italiani.Vol.76 . vol. n. 76, p. 472-475, ROMA:Istituto dell\u2019Enciclopedia",
        "Italiana, ISBN: 9788812000326"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Benedetto Musolino",
        "opera": "-. Dizionario Biografico degli italiani. vol. 77, p. 343-347, Roma:Istituto dell'Enciclopedia italiana",
        "anno": "2012",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Carmine Pinto (2012). Benedetto Musolino. In: -. Dizionario Biografico degli",
        "italiani. vol. 77, p. 343-347, Roma:Istituto dell'Enciclopedia italiana"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Antonio Mosto",
        "opera": "-. Dizionario Biografico degli italiani. vol. 77, p. 513-515, Roma:Istituto dell'Enciclopedia italiana",
        "anno": "2012",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Carmine Pinto (2012). Antonio Mosto. In: -. Dizionario Biografico degli",
        "italiani. vol. 77, p. 513-515, Roma:Istituto dell'Enciclopedia italiana"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "159-171",
        "titolo": "Storia e cronaca di una rivoluzione",
        "csp": "Salerno:Plectica",
        "opera": "E. Granito. Un popolo uno stato. Conquiste e problematiche dell'unificazione italiana viste da una provincia meridionale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Carmine Pinto (2012). Storia e cronaca di una rivoluzione. In: E. Granito.",
        "Un popolo uno stato. Conquiste e problematiche dell'unificazione italiana",
        "viste da una provincia meridionale. p. 159-171, Salerno:Plectica"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "crisi rivoluzioni e stabilizzazione delle istituzioni a salerno (maggio 1860-agosto 1861)",
        "ISSN": [
          "0394-4018"
        ],
        "journal": "RASSEGNA STORICA SALERNITANA",
        "csp": "vol. 56, p. 183-208, ISSN: 0394-4018",
        "anno": "2011",
        "autori": "carmine pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "carmine pinto (2011). crisi rivoluzioni e stabilizzazione delle istituzioni a",
        "salerno (maggio 1860-agosto 1861). RASSEGNA STORICA",
        "SALERNITANA, vol. 56, p. 183-208, ISSN: 0394-4018"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Socialisti e comunisti nella crisi giudiziaria del 1992-1994",
        "ISSN": [
          "0416-9565"
        ],
        "journal": "DEMOCRAZIA E DIRITTO",
        "csp": "vol. 3/4 2011, p. 71-97, ISSN: 0416-9565",
        "anno": "2011",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carmine Pinto (2011). Socialisti e comunisti nella crisi giudiziaria del",
        "1992-1994. DEMOCRAZIA E DIRITTO, vol. 3/4 2011, p. 71-97, ISSN:",
        "0416-9565"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Nazione italiana. Biografie temi e ricerche nella recente storiografia italiana",
        "ISSN": [
          "1594-3755"
        ],
        "journal": "VENTUNESIMO SECOLO",
        "csp": "vol. 26, p. 121-141, ISSN: 1594-3755",
        "anno": "2011",
        "autori": "Carmine pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carmine pinto (2011). La Nazione italiana. Biografie temi e ricerche nella",
        "recente storiografia italiana. VENTUNESIMO SECOLO, vol. 26, p. 121-141,",
        "ISSN: 1594-3755"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "1857. Conflitto civile e guerra nazionale nel Mezzogiorno",
        "ISSN": [
          "0394-4115"
        ],
        "journal": "MERIDIANA",
        "csp": "vol. 69, p. 171-200, ISSN: 0394-4115",
        "anno": "2011",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carmine Pinto (2011). 1857. Conflitto civile e guerra nazionale nel",
        "Mezzogiorno. MERIDIANA, vol. 69, p. 171-200, ISSN: 0394-4115"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "217-248",
        "titolo": "Intervento pubblico e questione nazionale. Una interpretazione del meridionalismo socialista",
        "ISBN": [
          "9788849831825"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino Editore, ISBN: 9788849831825",
        "opera": "M. Serio (a cura di),. La prospettiva del meridionalismo liberale. Studi in onore di Rosario Rubbettino,. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carmine Pinto (2011). Intervento pubblico e questione nazionale. Una",
        "interpretazione del meridionalismo socialista. In: M. Serio (a cura di),. La",
        "prospettiva del meridionalismo liberale. Studi in onore di Rosario",
        "Rubbettino,. p. 217-248, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino Editore, ISBN:",
        "9788849831825"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "317-343",
        "titolo": "socialisti e comunisti del mezzogiorno nella crisi della repubblica",
        "ISBN": [
          "9788831711739"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Marsilio, ISBN: 9788831711739",
        "opera": "Gennaro Acquaviva e Marco Gervasoni. socialisti e comunisti negli anni di craxi. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "carmine pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "carmine pinto (2011). socialisti e comunisti del mezzogiorno nella crisi della",
        "repubblica. In: Gennaro Acquaviva e Marco Gervasoni. socialisti e",
        "comunisti negli anni di craxi. p. 317-343, VENEZIA:Marsilio, ISBN:",
        "9788831711739"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il sistema politico nella crisi dei partiti (1989-1994).",
        "ISSN": [
          "1594-3755"
        ],
        "journal": "VENTUNESIMO SECOLO",
        "csp": "vol. 23, p. 147-166, ISSN: 1594-3755",
        "anno": "2010",
        "autori": "Carmine Pinto, Rosario Salvatore"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carmine Pinto, Rosario Salvatore (2010). Il sistema politico nella crisi dei",
        "partiti (1989-1994).. VENTUNESIMO SECOLO, vol. 23, p. 147-166, ISSN:",
        "1594-3755"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-46",
        "titolo": "Una strana parabola. La sinistra italiana dagli anni ottanta ad oggi.",
        "ISBN": [
          "9788843055487"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843055487",
        "opera": "Uscire dalla seconda repubblica. . p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carmine Pinto (2010). Una strana parabola. La sinistra italiana dagli anni",
        "ottanta ad oggi.. In: Uscire dalla seconda repubblica. . p. 23-46,",
        "Roma:Carocci, ISBN: 9788843055487"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-125",
        "titolo": "Progettare la nazione. Il movimento democratico meridionale tra il 1857 e il 1860",
        "ISBN": [
          "9788888813929"
        ],
        "csp": "Salerno:Plectica, ISBN: 9788888813929",
        "opera": "Carmine Pinto; Luigi Rossi (a cura di). Tra pensiero e azione: una biografia politica di Carlo Pisacane. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carmine Pinto (2010). Progettare la nazione. Il movimento democratico",
        "meridionale tra il 1857 e il 1860. In: Carmine Pinto; Luigi Rossi (a cura di).",
        "Tra pensiero e azione: una biografia politica di Carlo Pisacane. p. 75-125,",
        "Salerno:Plectica, ISBN: 9788888813929"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-42",
        "titolo": "Il sistema politico ebolitano nella \"prima repubblica\" (1947-1994)",
        "ISBN": [
          "9788887248500"
        ],
        "csp": "MERCATO SAN SEVERINO (SA):Edizioni del Paguro, ISBN: 9788887248500",
        "opera": "A CURA DI PEPPE D'ANGELO. L'immagine della ricostruzione alla crisi degli anni '70. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carmine Pinto (2010). Il sistema politico ebolitano nella \"prima repubblica\"",
        "(1947-1994). In: A CURA DI PEPPE D'ANGELO. L'immagine della",
        "ricostruzione alla crisi degli anni '70. p. 31-42, MERCATO SAN SEVERINO",
        "(SA):Edizioni del Paguro, ISBN: 9788887248500"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-156",
        "titolo": "La \"Nazione armata\". Cambio di regime e tradizione politica nel salernitano del 1860",
        "ISBN": [
          "9788888813493"
        ],
        "csp": "Salerno:Plectica, ISBN: 9788888813493",
        "opera": "AUTORI VARI A CURA DI EUGENIA GRADITO E LUIGI ROSSI. Garibaldi. Il mito e l'antimito. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "PINTO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PINTO C. (2008). La \"Nazione armata\". Cambio di regime e tradizione",
        "politica nel salernitano del 1860. In: AUTORI VARI A CURA DI EUGENIA",
        "GRADITO E LUIGI ROSSI. Garibaldi. Il mito e l'antimito. p. 111-156,",
        "Salerno:Plectica, ISBN: 9788888813493"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-108",
        "titolo": "Una storia del Cilento borbonico. Michele e i fratelli Magnoni nella Rivoluzione meridionale (1848-1860),",
        "ISBN": [
          "9788888813547"
        ],
        "csp": "Salerno:Plectica, ISBN: 9788888813547",
        "opera": "Autori Vari. Oltre la torre d'avorio. Studi di storia contemporanea in onore di Luigi Rossi in occasione del suo sessantesimo compleanno,. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "PINTO CARMINE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PINTO CARMINE (2008). Una storia del Cilento borbonico. Michele e i",
        "fratelli Magnoni nella Rivoluzione meridionale (1848-1860),. In: Autori Vari.",
        "Oltre la torre d'avorio. Studi di storia contemporanea in onore di Luigi Rossi",
        "in occasione del suo sessantesimo compleanno,. p. 79-108,",
        "Salerno:Plectica, ISBN: 9788888813547"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-213",
        "titolo": "Il riformismo possibile. La grande stagione delle riforme: utopie, speranze, realt\u00e0 (1945-1964). p",
        "ISBN": [
          "9788849822403"
        ],
        "csp": "cosenza:Rubbettino, ISBN: 9788849822403",
        "anno": "2008",
        "autori": "PINTO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PINTO C. (2008). Il riformismo possibile. La grande stagione delle riforme:",
        "utopie, speranze, realt\u00e0 (1945-1964). p. 7-213, cosenza:Rubbettino, ISBN:",
        "9788849822403"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-195",
        "titolo": "L\u2019Italia e il Mezzogiorno nelle elezioni politiche dell\u2019aprile 1992",
        "ISBN": [
          "8888897216"
        ],
        "csp": "COSENZA:COSTANTINO MARCO EDITORE, ISBN: 8888897216",
        "opera": "A CURA DI MARCO GERVASONI. Quanto conta il voto del Sud. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carmine Pinto (2006). L\u2019Italia e il Mezzogiorno nelle elezioni politiche",
        "dell\u2019aprile 1992. In: A CURA DI MARCO GERVASONI. Quanto conta il voto",
        "del Sud. p. 143-195, COSENZA:COSTANTINO MARCO EDITORE, ISBN:",
        "8888897216"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "SALERNO:Il Paguro",
        "titolo": "Partiti e Potere. Il sistema politico a Salerno negli anni ottanta",
        "ISBN": [
          "8887248397"
        ],
        "csp": "ISBN: 8887248397",
        "anno": "2003",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Carmine Pinto (2003). Partiti e Potere. Il sistema politico a Salerno negli",
        "anni ottanta. SALERNO:Il Paguro, ISBN: 8887248397"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Campo dei prigionieri Certosa di Padula nella prima Guerra",
        "ISSN": [
          "0394-4018"
        ],
        "journal": "RASSEGNA STORICA SALERNITANA",
        "csp": "vol. 35, p. 233-245, ISSN: 0394-4018",
        "anno": "2001",
        "autori": "PINTO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PINTO C (2001). Il Campo dei prigionieri Certosa di Padula nella prima",
        "Guerra. RASSEGNA STORICA SALERNITANA, vol. 35, p. 233-245, ISSN:",
        "0394-4018"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il patriottismo di guerra napoletano, 1861-1866",
        "ISSN": [
          "0029-6236"
        ],
        "journal": "NUOVA RIVISTA STORICA",
        "csp": "vol. 3, p. 841-869, ISSN: 0029-6236",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pinto Carmine"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pinto Carmine (2016). Il patriottismo di guerra napoletano, 1861-1866.",
        "NUOVA RIVISTA STORICA, vol. 3, p. 841-869, ISSN: 0029-6236"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La campagna per la popolazione. Vittime civili e mobilitazione politica nella guerra al brigantaggio (1863-1868)",
        "ISSN": [
          "0035-7073"
        ],
        "journal": "RIVISTA STORICA ITALIANA",
        "csp": "vol. 3, p. 808-852, ISSN: 0035-7073",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pinto Carmine"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pinto Carmine (2015). La campagna per la popolazione. Vittime civili e",
        "mobilitazione politica nella guerra al brigantaggio (1863-1868). RIVISTA",
        "STORICA ITALIANA, vol. 3, p. 808-852, ISSN: 0035-7073"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-20",
        "titolo": "Carlo Pisacane. Guerra e nazione nelle lettere al fratello borbonico",
        "ISBN": [
          "9788849843200"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849843200",
        "opera": "vari. Carlo Pisacane. Lettere al fratello borbonico 1847-1855. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pinto \"Carmine"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pinto \"Carmine (2015). Carlo Pisacane. Guerra e nazione nelle lettere al",
        "fratello borbonico. In: vari. Carlo Pisacane. Lettere al fratello borbonico",
        "1847-1855. p. 5-20, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN:",
        "9788849843200"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LA DOTTRINA PALLAVICINI. CONTRO INSURREZIONE E REPRESSIONE NELLA GUERRA DEL BRIGANTAGGIO (1863-1874)",
        "ISSN": [
          "0392-0267"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO STORICO PER LE PROVINCE NAPOLETANE",
        "csp": "vol. cxxxii, p. 69-98, ISSN: 0392-0267",
        "anno": "2014",
        "autori": "CARMINE PINTO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CARMINE PINTO (2014). LA DOTTRINA PALLAVICINI. CONTRO",
        "INSURREZIONE E REPRESSIONE NELLA GUERRA DEL",
        "BRIGANTAGGIO (1863-1874). ARCHIVIO STORICO PER LE PROVINCE",
        "NAPOLETANE, vol. cxxxii, p. 69-98, ISSN: 0392-0267"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sovranit\u00e0, guerre e nazioni. La fine del mondo borbonico e la formazione degli Stati moderni (1806-1920)",
        "ISSN": [
          "0394-4115"
        ],
        "journal": "MERIDIANA",
        "csp": "vol. 81, p. 9-25, ISSN: 0394-4115",
        "anno": "2014",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carmine Pinto (2014). Sovranit\u00e0, guerre e nazioni. La fine del mondo",
        "borbonico e la formazione degli Stati moderni (1806-1920). MERIDIANA,",
        "vol. 81, p. 9-25, ISSN: 0394-4115"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.14198/PASADO 2014.13.05"
        ],
        "titolo": "Guerras europes, conflictos civiles, proyectos nacionales. Una interpretaci\u00f3n de las restauraciones napolitanas (1799-1866) ",
        "ISSN": [
          "1579-3311"
        ],
        "journal": "PASADO Y MEMORIA",
        "csp": "vol. 13, p. 95-116, ISSN: 1579-3311, doi: 10.14198/PASADO 2014.13.05",
        "anno": "2014",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carmine Pinto (2014). Guerras europes, conflictos civiles, proyectos",
        "nacionales. Una interpretaci\u00f3n de las restauraciones napolitanas",
        "(1799-1866) . PASADO Y MEMORIA, vol. 13, p. 95-116, ISSN: 1579-3311,",
        "doi: 10.14198/PASADO 2014.13.05"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La guerra del ricordo. Nazione italiana e patria napoletana nella memorialistica del 1860",
        "ISSN": [
          "1125-0194"
        ],
        "journal": "STORICA",
        "csp": "vol. 54, p. 45-76, ISSN: 1125-0194",
        "anno": "2013",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carmine Pinto (2013). La guerra del ricordo. Nazione italiana e patria",
        "napoletana nella memorialistica del 1860. STORICA, vol. 54, p. 45-76,",
        "ISSN: 1125-0194"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1409/44161"
        ],
        "titolo": "La rivoluzione disciplinata del 1860. Cambio di regime ed \u00e9lite politiche nel Mezzogiorno italiano ",
        "ISSN": [
          "1127-3070"
        ],
        "journal": "CONTEMPORANEA",
        "csp": "vol. 1, p. 39-68, ISSN: 1127-3070, doi: 10.1409/44161",
        "anno": "2013",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carmine Pinto (2013). La rivoluzione disciplinata del 1860. Cambio di",
        "regime ed \u00e9lite politiche nel Mezzogiorno italiano . CONTEMPORANEA,",
        "vol. 1, p. 39-68, ISSN: 1127-3070, doi: 10.1409/44161"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tempo di guerra. Conflitti, patriottismi e tradizioni politiche nel Mezzogiorno d\u2019Italia (1859-66)",
        "ISSN": [
          "0394-4115"
        ],
        "journal": "MERIDIANA",
        "csp": "vol. 76, p. 57-84, ISSN: 0394-4115",
        "anno": "2013",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carmine Pinto (2013). Tempo di guerra. Conflitti, patriottismi e tradizioni",
        "politiche nel Mezzogiorno d\u2019Italia (1859-66). MERIDIANA, vol. 76, p. 57-84,",
        "ISSN: 0394-4115"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-125",
        "titolo": "La nazione mancata. Patria, guerra civile e resistenza negli scritti dei veterani borbonici del 1860-61",
        "ISBN": [
          "9788865983256"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Edizioni Pendragon, ISBN: 9788865983256",
        "opera": "De Bernardi, Casalena, De Francesco, Cattaneo, Pinto, Marotta, Levis Sullam,Martucci, Varni, Lupo, Ganapini. (a cura di): Maria Pia Casalena, Antirisorgimento. Appropriazioni, critiche, delegittimazioni. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carmine Pinto (2013). La nazione mancata. Patria, guerra civile e",
        "resistenza negli scritti dei veterani borbonici del 1860-61. In: De Bernardi,",
        "Casalena, De Francesco, Cattaneo, Pinto, Marotta, Levis Sullam,Martucci,",
        "Varni, Lupo, Ganapini. (a cura di): Maria Pia Casalena, Antirisorgimento.",
        "Appropriazioni, critiche, delegittimazioni. p. 87-125, BOLOGNA:Edizioni",
        "Pendragon, ISBN: 9788865983256"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-203",
        "titolo": "Trionfo e crollo di un\u2019\u00e9lite repubblicana (1976-1998)",
        "ISBN": [
          "9788831714150"
        ],
        "csp": "Venezia:Marsilio, ISBN: 9788831714150",
        "opera": "P. Craveri, G. Sapelli, P. Marconi, E. Di Nolfo, M. Gervasoni, C. Pinto, R. Chiarini. (a cura di): G. Acquaviva, L. Covatta, Il crollo. Il Psi nella crisi della Prima repubblica. vol. II, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carmine Pinto (2012). Trionfo e crollo di un\u2019\u00e9lite repubblicana (1976-1998).",
        "In: P. Craveri, G. Sapelli, P. Marconi, E. Di Nolfo, M. Gervasoni, C. Pinto,",
        "R. Chiarini. (a cura di): G. Acquaviva, L. Covatta, Il crollo. Il Psi nella crisi",
        "della Prima repubblica. vol. II, p. 163-203, Venezia:Marsilio, ISBN:",
        "9788831714150"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "1857. Conflitto civile e guerra nazionale nel Mezzogiorno",
        "ISSN": [
          "0394-4115"
        ],
        "journal": "MERIDIANA",
        "csp": "vol. 69, p. 171-200, ISSN: 0394-4115",
        "anno": "2011",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carmine Pinto (2011). 1857. Conflitto civile e guerra nazionale nel",
        "Mezzogiorno. MERIDIANA, vol. 69, p. 171-200, ISSN: 0394-4115"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Socialisti e comunisti nella crisi giudiziaria del 1992-1994",
        "ISSN": [
          "0416-9565"
        ],
        "journal": "DEMOCRAZIA E DIRITTO",
        "csp": "vol. 3/4 2011, p. 71-97, ISSN: 0416-9565",
        "anno": "2011",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carmine Pinto (2011). Socialisti e comunisti nella crisi giudiziaria del",
        "1992-1994. DEMOCRAZIA E DIRITTO, vol. 3/4 2011, p. 71-97, ISSN:",
        "0416-9565"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-125",
        "titolo": "Progettare la nazione. Il movimento democratico meridionale tra il 1857 e il 1860",
        "ISBN": [
          "9788888813929"
        ],
        "csp": "Salerno:Plectica, ISBN: 9788888813929",
        "opera": "Carmine Pinto; Luigi Rossi (a cura di). Tra pensiero e azione: una biografia politica di Carlo Pisacane. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Carmine Pinto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carmine Pinto (2010). Progettare la nazione. Il movimento democratico",
        "meridionale tra il 1857 e il 1860. In: Carmine Pinto; Luigi Rossi (a cura di).",
        "Tra pensiero e azione: una biografia politica di Carlo Pisacane. p. 75-125,",
        "Salerno:Plectica, ISBN: 9788888813929"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-213",
        "titolo": "Il riformismo possibile. La grande stagione delle riforme: utopie, speranze, realt\u00e0 (1945-1964). p",
        "ISBN": [
          "9788849822403"
        ],
        "csp": "cosenza:Rubbettino, ISBN: 9788849822403",
        "anno": "2008",
        "autori": "PINTO C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PINTO C. (2008). Il riformismo possibile. La grande stagione delle riforme:",
        "utopie, speranze, realt\u00e0 (1945-1964). p. 7-213, cosenza:Rubbettino, ISBN:",
        "9788849822403"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A3",
    "progr": "17348",
    "nome": "PINTO Carmine",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Ventunesimo secolo. Rivista sulle transizioni",
        "periodo": "dal 01-10-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Meridiana. Rivista di Storia e Scienze Sociali",
        "periodo": "dal 30-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro comitato editoriale rivista: Raz\u00f3n Cr\u00edtica - Revista de Estudios Sociales, Jur\u00eddicos y Humanos y de la Facultad de Ciencias Sociales",
        "periodo": "dal 16-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Comitato di direzione collana Studi e Ricerche ND press, Palermo",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "coordinatore del comitato scientifico per il Centocinquantenario della Spedizione di Carlo Pisacane, promosso da Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, Provincia di Salerno, Istituto di Storia del Risorgimento",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 01-11-2009"
      },
      {
        "content": "Istituto Italiano di Cultura, New York, seminario: Nascita di una nazione. Birth of a nation, Relazione: Territorio e nazione;",
        "periodo": "dal 19-06-2007 al 19-06-2007"
      },
      {
        "content": "Certosa di San Lorenzo, convegno: La spedizione. L'impresa di Carlo Pisacane e il Risorgimento meridionale, sessione: La spedizione e i documenti, relazione: I piani e le relazioni militari",
        "periodo": "dal 30-06-2007 al 30-06-2007"
      },
      {
        "content": "Istituto Italiano di Cultura di Caracas, Giornate di studio per il centenario nascita di Garibaldi, relazione Garibaldi rivoluzionario disciplinato, 17-20 luglio 2007",
        "periodo": "dal 17-07-2007 al 20-07-2007"
      },
      {
        "content": "Bologna, convegno: Controstoria della Seconda Repubblica, relazione: La sinistra nell'Italia di Berlusconi",
        "periodo": "dal 16-12-2009 al 20-12-2009"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, Convegno: Riflessioni a 200 anni dall\u2019indipendenza ispano-americana, relazione: La nuova storiografia sull'indipendenza latinoamericana,",
        "periodo": "dal 26-05-2010 al 26-05-2010"
      },
      {
        "content": "Universidad del Rosario, Archivio Historico Bogot\u00e1, Bogot\u00e1 (Colombia), conferenza: Guerra civil y formaci\u00f3n del Estado Nacional en Italia y Europa en el siglo XIX (1794-1871)",
        "periodo": "dal 08-08-2010 al 08-08-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 IUAV, Venezia, XXIV Convegno annuale SISP, sessione 1978-2010. La lunga transizione italiana. Spunti per un confronto interdisciplinare, relazione: Il cambiamento politico istituzionale,",
        "periodo": "dal 17-09-2010 al 17-09-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Luiss Guido Carli di Roma, Convegno: La prospettiva del Meridionalismo liberale. Politica, Istituzioni, Economia, Storia Convegno in onore di Rosario Rubbettino, sessione: Quale meridionalismo nelle culture politiche italiane?, relazione Il meridionalismo socialista",
        "periodo": "dal 07-10-2010 al 07-10-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Salerno, A centocinquant'anni dall'unificazione italiana. Interessi nazionali e particolarismi territoriali, relazione: La borghesia meridionale nel 1860",
        "periodo": "dal 21-10-2010 al 23-10-2010"
      },
      {
        "content": "Teano, Convegno: La nazione italiana tra Risorgimento e globalizzazione: bilancio storico e considerazioni sul presente, relazione: cambiare il regime. Il liberalismo meridionale nel 1860, le insorgenze brigantesche, la questione meridionale",
        "periodo": "dal 22-10-2010 al 26-10-2010"
      },
      {
        "content": "Palazzo San Macuto, Roma, Convegno: Socialisti e comunisti negli anni di Craxi, relazione: I mutamenti dei rapporti a sinistra nel Mezzogiorno",
        "periodo": "dal 18-11-2010 al 19-11-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Salerno, Convegno: America Latina. Il bicentenario dell\u2019Indipendenza, temi storici e culturali, sessione: La storia, la societ\u00e0, l\u2019economia, relazione: Un paese di piombo. Violenza e politica in Colombia,",
        "periodo": "dal 30-11-2010 al 30-11-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, convegno: Il Risorgimento tra utopie e realt\u00e0, relazione: La grande insurrezione del 1861",
        "periodo": "dal 17-02-2011 al 17-02-2011"
      },
      {
        "content": "Camera dei Deputati, Palazzo Marini, relazione al convegno: La Repubblica in transizione 1989-1994",
        "periodo": "dal 10-03-2011 al 11-03-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Salerno, convegno: I Territori della Nazione, relazione: Patria Italiana e Patria Napoletana. La rivoluzione meridionale del 1860",
        "periodo": "dal 24-03-2011 al 25-03-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\", giornata di discussione storiografica: Il 'grande brigantaggio' tra revisionismo storico e genere western",
        "periodo": "dal 30-03-2011 al 30-03-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Salerno, convegno: Dagli eserciti preunitari all'esercito del Regno d'Italia. Le forze armate nella costruzione dell'Unit\u00e0 nazionale",
        "periodo": "dal 09-04-2011 al 09-04-2011"
      },
      {
        "content": "Universidad del Norte, Barranquilla (Colombia), convegno: El balance de la constitucion territoriale 1991. Estado de arte, Relazione: Sistema pol\u00edtico y transformacion institucional en la Italia de la segunda rep\u00fablica (1991-2011)",
        "periodo": "dal 04-08-2011 al 05-08-2011"
      },
      {
        "content": "Ciclo seminari, Universidad del Rosario, Bogot\u00e1 (Colombia), relazione: Sistema capitalista y estado sociale en la Italia republicana, 1 settembre 2011, La Europa de la Guerra Fr\u00eda, el caso italiano, 26 agosto 2011; La construcci\u00f3n del estado nacional dentro Europa y Am\u00e9rica Latina: el caso italiano y una comparacion con el caso colombiano, 19 agosto 2011",
        "periodo": "dal 19-08-2011 al 01-09-2011"
      },
      {
        "content": "Cantieri SISSCO, Forl\u00ec, panel: Le culture politiche italiane nella transizione: tra Prima e Seconda Repubblica (1898-1996), relazione: Dal pentapartito a Forza Italia",
        "periodo": "dal 22-09-2011 al 24-09-2011"
      },
      {
        "content": "Roma, convegno: Mezzogiorno e sistema politico nell\u2019Italia unita",
        "periodo": "dal 06-10-2011 al 06-10-2011"
      },
      {
        "content": "Ambasciata d\u2019Italia in Barhein, Manana (Barhein), convegno: 150 anniversary of Italian Unity between history and art, relazioni: 150th Anniversary of Italian unity between history and art; A journey through Italian history",
        "periodo": "dal 26-10-2011 al 29-10-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna, convegno: Antirisorgimento dalla critica alla delegittimazione, relazione: Due patrie opposte: la nazione nella memorialistica meridionale (1860-1880)",
        "periodo": "dal 16-12-2011 al 16-12-2011"
      },
      {
        "content": "co-coordinatore (con Salvatore Lupo) del seminario di ricerca: Patriottismo, rivoluzione e conflitto civile nel Mezzogiorno risorgimentale",
        "periodo": "dal 10-01-2012 al 30-05-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Salerno, convegno: La rivoluzione velata. La crisi del Mediterraneo",
        "periodo": "dal 23-04-2012 al 23-04-2012"
      },
      {
        "content": "Fondazione Brodolini, Roma, seminario: Le culture del socialismo italiano, relazione: La cultura economica socialista e il riformismo possibile",
        "periodo": "dal 22-05-2012 al 22-05-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Dottorato di Ricerca in Scienze Storiche, Archeologiche e storico artistiche, Napoli: seminario La \"contro insurrezione\u201d del generale Emilio Pallavicini di Priola. Una interpretazione della guerra del brigantaggio (1862-1875)",
        "periodo": "dal 06-06-2012 al 06-06-2012"
      },
      {
        "content": "Fondazione Socialismo, Napoli, seminario: Il Mezzogiorno tra Europa e Mediterraneo, relazione: Partiti e classi dirigenti nel sud",
        "periodo": "dal 29-09-2012 al 29-09-2012"
      },
      {
        "content": "Universidad Pontificia Bolivariana, Medell\u00edn (Colombia), convegno: Formacion de estados, estabilidad y guerra, los casos de Italia, M\u00e9xico y Colombia, relazione: Formacion de estados, estabilidad y guerra, los casos de Italia, M\u00e9xico y Colombia",
        "periodo": "dal 06-11-2012 al 06-11-2012"
      },
      {
        "content": "Certosa di San Lorenzo, Padula, convegno: Dov'\u00e8 la patria nostra? Luoghi, memorie e storie della Legione cecoslovacca durante la Grande Guerra",
        "periodo": "dal 15-12-2012 al 15-12-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Salerno, coordinatore scientifico del ciclo di seminari: Civil War in Contemporary age",
        "periodo": "dal 10-01-2013 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "El Colegio de M\u00e9xico, Ciudad de M\u00e9xico (M\u00e9xico), convegno: Conservadores y contrarrevolucionarios en el espacio euroamericano (siglos XIX\u2013XX), Relazione: H\u00e9roes y aventureros. Los voluntarios legitimistas europeos en el fin del Reinado de Napoli (1860-1866)",
        "periodo": "dal 18-02-2013 al 19-02-2013"
      },
      {
        "content": "El Colegio de M\u00e9xico, Ciudad de M\u00e9xico (M\u00e9xico), Seminario Permanente M\u00e9xico- Espana, Relazione: La guerra civil borbonica. Conflictos fratricidas y proyectos nacionales en Napol\u00e9s. Una perspectiva de comparacion (1799- 1879)",
        "periodo": "dal 20-02-2013 al 20-02-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Salerno, Dottorato di Studi letterari, linguistici e storici, seminario: La guerra civile borbonica (1810- 1876), il Regno delle Due Sicilie in una prospettiva comparata. Problemi, ricerche, prospettive (I parte), 25-26 Marzo 2013",
        "periodo": "dal 25-03-2013 al 25-03-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Salerno, convegno: Guerre civili nell\u2019et\u00e0 contemporanea, relazione: Una guerra meridionale? Patriottismi e violenza politica nel sud dell\u2019unificazione (1859-66)",
        "periodo": "dal 10-04-2013 al 10-04-2013"
      },
      {
        "content": "Fondazione Basso, Roma, convegno: Lombardi e il centro-sinistra",
        "periodo": "dal 11-04-2013 al 11-04-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Salerno, convegno: En olvido est\u00e1 lleno de memoria / l\u2019oblio \u00e8 pieno di memoria, relazione: Esuli ed avventurieri, rappresentazioni dell\u2019indipendenza americana della memorialistica dei veterani napoleonici",
        "periodo": "dal 14-05-2013 al 14-05-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, Dottorato di Ricerca in Scienze Storiche, Archeologiche e storico artistiche, relazione: Conflitti civili tra banditismo, contro insurrezione e stabilizzazione politica. Prospettive storiografiche e casi di studio",
        "periodo": "dal 27-05-2013 al 27-05-2013"
      },
      {
        "content": "Senato della Repubblica, Villa Madama, Roma, convegno: Il governo Craxi. Le politiche per il Mezzogiorno",
        "periodo": "dal 25-09-2013 al 25-09-2013"
      },
      {
        "content": "'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, coordinatore scientifico del Seminario permanente di storia e storiografia",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli studi di Milano, seminario di studi: Il mondo atlantico (secoli XV- XIX). Altre rivoluzioni, spunti per un confronto",
        "periodo": "dal 05-11-2013 al 05-11-2013"
      },
      {
        "content": "Fondazione G. Siotto \u2013 Memoriale Garibaldi, Alghero, convegno: Piccole patrie ed identit\u00e0 politiche, relazione: Il patriottismo legittimista napoletano (1861-1914)",
        "periodo": "dal 14-02-2014 al 14-02-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli studi di Milano, convegno: La programmazione economica degli anni sessanta: quale la valutazione storica e quali le influenze sul Ticino?, relazione: Il riformismo italiano degli anni sessanta",
        "periodo": "dal 20-03-2014 al 21-03-2014"
      },
      {
        "content": "Ravello, convegno: Ravello tra Monarchia e Repubblica. La rinascita della democrazie in Italia, Relazione: L\u2019ultima guerra del Mezzogiorno",
        "periodo": "dal 24-07-2014 al 24-07-2014"
      },
      {
        "content": "Universidad Militar Nueva Grenada, Bogot\u00e1 (Colombia), Semana del Internacionalista, relazione: Europeos contra Europeos. Una interpretaci\u00f3n del conflicto mundial;",
        "periodo": "dal 25-08-2014 al 25-08-2014"
      },
      {
        "content": "Pontificia Universidad Javeriana, Bogot\u00e1 (Colombia), convegno: La Gran Guerra. Historia de una generaci\u00f3n",
        "periodo": "dal 04-09-2014 al 04-09-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Perugia, Convegno Annuale SISSCO, relazione: Le guerre in un mondo globale. Come finisce una guerra? Crisi globale e conflitti civili",
        "periodo": "dal 19-09-2014 al 19-09-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Salerno, convegno: Il barone, il massaro di campo, il proietto ... Famiglie e stratificazione sociale, Relazione: Tradizioni familiari e appartenenze nazionali nel Risorgimento italiano",
        "periodo": "dal 23-10-2014 al 23-10-2014"
      },
      {
        "content": "Universidad de Zaragoza, Zaragoza (Spagna), convegno: Procesos de cambio en la sociedad contempor\u00e1nea: Espa\u00f1a-Italia, relazione: Violencia pol\u00edtica en el transito a la contemporaneidad: las guerras civiles del XIX",
        "periodo": "dal 13-11-2014 al 13-11-2014"
      },
      {
        "content": "coordinatore scientifico del seminario: Guerra, violenza e mobilitazione politica nel Mezzogiorno risorgimentale",
        "periodo": "dal 26-01-2015 al 28-01-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Salerno, relazione: Guerra violenza e mobilitazione politica nel Mezzogiorno risorgimentale (1820-1870)",
        "periodo": "dal 26-01-2015 al 28-01-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Dottorato di Ricerca in Scienze Storiche, Archeologiche e storico artistiche, seminario: Le vittime civili e paramilitari del brigantaggio: dimensioni e profilo della violenza nel Mezzogiorno postunitario",
        "periodo": "dal 03-02-2015 al 03-02-2015"
      },
      {
        "content": "Escuela Nacional de Antropolog\u00eda e Historia, Ciudad de M\u00e9xico (M\u00e9xico), relazione: Comparaci\u00f3n de la revoluci\u00f3n de Independencia en Am\u00e9rica Latina y Europa",
        "periodo": "dal 23-02-2015 al 23-02-2015"
      },
      {
        "content": "Fundaci\u00f3n Pr\u00e1xedes Mateo Sagasta, Instituto de Estudios Riojanos, Red Tem\u00e1tica \u201cHistoria de las culturas pol\u00edticas y de las identidades contempor\u00e1neas\u201d (Ministerio de Econom\u00eda y Competitividad), Logro\u00f1o (Spagna), Convegno Las culturas pol\u00edticas en Espa\u00f1a y Europa, Siglos XIX-XX, Relazione: Liberalismo y contra liberalismo en la Italia del Risorgimento (1794-1870)",
        "periodo": "dal 05-03-2015 al 05-03-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Salerno, relazione sul libro di Marco Mondini: La guerra italiana",
        "periodo": "dal 18-03-2015 al 18-03-2015"
      },
      {
        "content": "co-coordinatore scientifico (con Aurelio Musi) del convegno Nazione napoletana e nazione italiana. Identit\u00e0, conflitti ed appartenenze da Carlo di Borbone all\u2019Italia del Novecento, Napoli, Societ\u00e0 Napoletana di Storia di Patria-Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 14-04-2015 al 15-04-2015"
      },
      {
        "content": "Societ\u00e0 Napoletana di Storia Patria e Universit\u00e0 di Salerno, Convegno: Nazione napoletana e nazione italiana. Identit\u00e0, conflitti ed appartenenze da Carlo di Borbone all\u2019Italia del Novecento, Relazione: Il patriottismo di guerra napoletano (1860-1894)",
        "periodo": "dal 14-04-2015 al 15-04-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Teramo, Dottorato di ricerca in Storia dell'Europa dal Medioevo all'Et\u00e0 contemporanea: seminario Guerre civili e conflitti nazionali: rivoluzione e brigantaggio nel Mezzogiorno d\u2019Italia;",
        "periodo": "dal 05-05-2015 al 05-05-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Napoli \u201cFederico II\u201d, seminario italo-spagnolo: Storie connesse: forme di vita quotidiana tra Spagna e Regno di Napoli (secoli XVI-XVIII), relazione: Violenza rurale, guerriglia sociale e mobilitazione politica in una provincia del Mezzogiorno",
        "periodo": "dal 06-05-2015 al 08-05-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Palermo, relazione: Crolli borbonici. Rivoluzione, guerra civile, nazionalismo",
        "periodo": "dal 15-05-2015 al 15-05-2015"
      },
      {
        "content": "coordinatore scientifico del convegno Impero, guerra, rivoluzioni tra Atlantico e Mediterraneo. La fine del mondo borbonico e la formazione degli stati contemporanei, Alghero;",
        "periodo": "dal 27-05-2015 al 28-05-2015"
      },
      {
        "content": "Fondazione G. Siotto \u2013 Memoriale Garibaldi, Alghero, Relazione: Guerre civili e progetti nazionali nel Mezzogiorno italiano (1820-1874)",
        "periodo": "dal 27-05-2015 al 28-05-2015"
      },
      {
        "content": "coordinatore scientifico del convegno internazionale: Guerre e nazioni tra Atlantico e Mediterraneo. La fine del mondo borbonico e la formazione degli stati contemporanei (1806-1920), Escuela Nacional de Antropologia e Historia, Universit\u00e0 di Salerno, Fondazione Siotto, Alghero,",
        "periodo": "dal 27-05-2015 al 28-05-2015"
      },
      {
        "content": "Sociedad nuevoleonesa de Historia, Geograf\u00eda y Estadistica, Monterrey (M\u00e9xico), relazione: Guerra y naci\u00f3n entre Europa y Am\u00e9rica Latina. El fin del mundo borb\u00f3nico y el nacimiento de los estados modernos",
        "periodo": "dal 20-06-2015 al 20-06-2015"
      },
      {
        "content": "Universidad del Rosario, Bogot\u00e1 (Colombia), Relazione: Guerra, naci\u00f3n y democracia entre la Europa y Am\u00e9rica Latina (1810-1991)",
        "periodo": "dal 08-08-2015 al 08-08-2015"
      },
      {
        "content": "Universidad del Rosario, Bogot\u00e1 (Colombia), Relazione: Violencia y criminalidad organizada en la Italia contempor\u00e1nea",
        "periodo": "dal 19-08-2015 al 19-08-2015"
      },
      {
        "content": "Pontificia Universidad Javeriana, Bogot\u00e1 (Colombia), Relazione: Guerra y Estado Naci\u00f3n entre Europa y America Latina (1810-1991)",
        "periodo": "dal 20-08-2015 al 20-08-2015"
      },
      {
        "content": "Ciclo seminari Escuela Superior de Guerra, Bogot\u00e1 (Colombia), Relazione: La Gran guerra y sus interpretaciones; Universidad Militar Nueva Granada, Bogot\u00e1 (Colombia), Relazione: Guerra y Estado- Naci\u00f3n entre Europa y America Latina (1810-1991); Escuela Superior de Guerra, Bogot\u00e1 (Colombia), Relazione: Guerra y sistema pol\u00edtico contempor\u00e1neo",
        "periodo": "dal 21-08-2015 al 25-08-2015"
      },
      {
        "content": "Universidad Nacional de Colombia, Bogot\u00e1 (Colombia), Seminario Internacional: Ciudades, territorio y posconflicto, Relazione: Guerrilla rural, terrorismo urbano y violencia criminal en la Italia contempor\u00e1nea (1860-1994)",
        "periodo": "dal 27-08-2015 al 27-08-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Viterbo, Panel Cantieri di Storia SISSCO: La politica della armi. Crisi globali, conflitti civili e partecipazione nell\u2019Ottocento, Relazione: Guerra, mobilitazione politica e progetti nazionali nel mondo borbonico (1794-1872)",
        "periodo": "dal 16-09-2015 al 16-09-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Salerno, seminario: Nazione napoletana e nazione italiana in Giacinto De Sivo",
        "periodo": "dal 26-10-2015 al 26-10-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Palermo, seminario: Misure speciali e contro insurrezione nella guerra del Brigantaggio (1861-1874)",
        "periodo": "dal 25-11-2015 al 25-11-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Catania, convegno: Restaurazione e nuova politica. Il congresso di Vienna e L\u2019Italia, relazione: Restaurazione e rivoluzione. La crisi del mondo borbonico",
        "periodo": "dal 01-12-2015 al 03-12-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Salerno, coordinatore scientifico del convegno-seminario internazionale: Cause perdute. Miti e culture dei vinti tra Ottocento e Novecento",
        "periodo": "dal 21-01-2016 al 22-01-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Firenze e di Siena, Dottorato di Studi Storici, Dottorato in Storia dell'Europa, dal Medioevo all'et\u00e0 Contemporanea, Universit\u00e0 Degli Studi Di Teramo, Roma, Seminario: Monarchie, eserciti e progetti nazionali. Napoli e Torino 1820-1870",
        "periodo": "dal 09-02-2016 al 09-02-2016"
      },
      {
        "content": "Escuela Militar de Cadetes Jos\u00e9 Maria Cordova, Maestr\u00eda en Relaciones internacionales, Bogot\u00e1 (Colombia), seminario: Seguridad en el mundo actual",
        "periodo": "dal 13-04-2016 al 13-04-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Salerno, seminario: Le culture dell'identit\u00e0 tra Medioevo ed Et\u00e0 Moderna. Italia e altri mondi, relazione: Guerra e nazione nella prima guerra globale (1792-1820)",
        "periodo": "dal 17-05-2016 al 17-05-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, Dottorato in Studi Letterari, Linguistici e Storici (sezione storica), seminario dottorale: Ricerche in corso. Introduzioni e conclusioni",
        "periodo": "dal 24-05-2016 al 25-05-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Salerno, seminario: Azione giudiziaria e crisi della Prima Repubblica,",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 26-05-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Salerno, convegno: Le \u00e9lite e la citt\u00e0 di Salerno in et\u00e0 moderna e contemporanea, relazione: Potere, famiglie ed istituzioni nella Salerno contemporanea",
        "periodo": "dal 13-06-2016 al 13-06-2016"
      },
      {
        "content": "Universidad Aut\u00f3noma de Nuevo Le\u00f3n, Monterrey (M\u00e9xico), relazione/seminario: Guerra, violencia y estados en la Europa contempor\u00e1nea",
        "periodo": "dal 19-08-2016 al 19-08-2016"
      },
      {
        "content": "Sociedad Nuevoleonesa de Historia, Geograf\u00eda y Estad\u00edstica, Monterrey (M\u00e9xico), relazione: Guerra, imperios y naciones entre Europa y Am\u00e9rica latina;",
        "periodo": "dal 20-08-2016 al 20-08-2016"
      },
      {
        "content": "Escuela Nacional de Antropolog\u00eda e Historia, Doctorado de Historia, Ciudad de M\u00e9xico (M\u00e9xico), relazione: Problemas historiogr\u00e1ficos: guerra y naciones",
        "periodo": "dal 24-08-2016 al 24-08-2016"
      },
      {
        "content": "Departamento de Historia de la UCLM, junto a la Asociaci\u00f3n de Historia Contempor\u00e1nea, Congresso AHC, Albacete (Spagna), relazione: La guerra de las academias: nacionalismo italiano y patriotismos absolutistas en las \u00e9lites militares del Risorgimento",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 22-09-2016"
      },
      {
        "content": "Universidad de Zaragoza, Instituci\u00f3n Fernando El Cat\u00f3lico, Zaragoza (Spagna), convegno: El Desafio de la Revoluci\u00f3n. Reaccionarios, Antiliberales y Contrarrevolucionarios (siglos XVIII y XIX), relazione: Rey y patria. La resistencia borb\u00f3nica a la unificaci\u00f3n italiana 1861-1872",
        "periodo": "dal 26-10-2016 al 26-10-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Napoli \"Federico II\", Universit\u00e0 di Salerno, co-coordinatore scientifico (con Marco Meriggi) del seminario di ricerca: Risorgimento in guerra. Eserciti, conflitti armati e violenza politica nell\u2019Ottocento italiano",
        "periodo": "dal 08-11-2016 al 09-11-2016"
      },
      {
        "content": "Universidad de Zaragoza, Zaragoza (Spagna), convegno: Paradojas de la Reacci\u00f3n, Mon\u00e1rquicos y cat\u00f3licos ante el desaf\u00edo del mundo contempor\u00e1neo, relazione: La nacionalizaci\u00f3n borb\u00f3nica. Las instituciones napolitanas despu\u00e9s de la restauraci\u00f3n,",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 26-11-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio docenti del Dottorato: STORIA, Ciclo: Anno accademico di inizio: 2006 XXII; Ciclo: Anno accademico di inizio: 2007 XXIII; Ciclo: Anno accademico di inizio: 2008 XXIV direzione della tesi del dottorando Andrea Marino, titolo della tesi Forza Italia. Nascita, evoluzione e sviluppo del centro destra italiano (1994-2001);",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 30-10-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio docenti del Dottorato: FILOSOFIA,STORIA E TEORIA DELLE ISTITUZIONI GIURIDICHE E POLITICHE, Anno accademico di inizio: 2009 - Ciclo: XXV;",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 01-11-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio docenti del Dottorato: ITALIANISTICA. LA LETTERATURA TRA AMBITI STORICO-GEOGRAFICI E INTERFERENZE DISCIPLINARI, Anno accademico di inizio: 2010 - Ciclo: XXVI; Anno accademico di inizio: 2011 - Ciclo: XXVII; Anno accademico di inizio: 2012 - Ciclo: XXVIII, direzione tesi della dottoressa Silvia Sonetti, titolo La guerra per l'indipendenza. Francesco II e le Due Sicilie.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 01-11-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio docenti del Dottorato: STUDI LETTERARI, LINGUISTICI E STORICI, Anno accademico di inizio: 2013 - Ciclo: XXIX; direzione della tesi della dottoranda Maria Cristina Ingenito, titolo della tesi Processo ai briganti. Pratiche giudiziarie e legittimazione politica nel Mezzogiorno risorgimentale (1861-1877); Anno accademico di inizio: 2014 - Ciclo: XXX- direzione della tesi del dottorando Alessandro Bonvini (in corso) titolo: Avventurieri, esuli e volontari in armi. Gli italiani in America Latina.1789-1898, in co-tutela con la Pontificia Universidad Javeriana di Bogot\u00e0 (prof.ssa Amada Perez); Anno accademico di inizio: 2015 - Ciclo: XXXI -direzione della tesi del dottorando Michele Lacriola (in corso) La marina da guerra del Regno delle Due Sicilie dal 1848 al 1860; Anno accademico di inizio: 2016 - Ciclo: XXXII, direzione tesi di dottorato della dottoranda Mariamichela Landi (in corso), titolo: Lotta politica e societ\u00e0 segrete nel Regno delle Due Sicilie (1815-1829), tesi di dottorato, borsa riservata a candidati internazionali, dottorando Hernan Vargas (in corso) titolo: la costruzione dello stato nazione nel XIX secolo, una analisi comparata tra Italia e Colombia; direzione in co-tutela, Universit\u00e0 della Tuscia, della tesi del dottorando Antonio Buttiglione, La rivoluzione in periferia. Movimenti popolari e borghesia rossa nelle province del Regno delle Due Sicilie (1848-1852)",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Universidad Cat\u00f3lica de Colombia, Bogot\u00e1 (Colombia), Diplomado, corso \"La transici\u00f3n internacional (1989-2008)\";",
        "periodo": "dal 05-05-2009 al 18-05-2009"
      },
      {
        "content": "Universidad Cat\u00f3lica de Colombia, Bogot\u00e1 (Colombia), nomina visiting professor permanente, corso Diplomado, corso \"Historia de Europa del siglo XX\";",
        "periodo": "dal 06-04-2010 al 10-04-2010"
      },
      {
        "content": "Universidad Cat\u00f3lica de Colombia, Bogot\u00e1 (Colombia), corso per master, Historia de Politica de Italia y Europa Contemporanea, 25 luglio-28 Agosto 2011;",
        "periodo": "dal 25-07-2011 al 28-08-2011"
      },
      {
        "content": "Universidad de Rosario, Bogot\u00e0, Doctorado de derecho, Archivio storico, profesor invitado, visiting profesor, svolgimento di corsi e seminari, tutoraggio",
        "periodo": "dal 25-07-2011 al 03-09-2011"
      },
      {
        "content": "Universidad del Rosario, Bogot\u00e1 (Colombia), Doctorado de Derecho, professor invitado (visiting professor); Universidad del Rosario, Bogot\u00e1 (Colombia), Doctorado de derecho, seminario dottorale Guerras fratricidas y estados modernos. Europa y Am\u00e9rica Latina; seminario dottorale, nuove prospettive storiografiche di storia globale; assistenza per tesi di dottorato e studenti",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 20-11-2012"
      },
      {
        "content": "El Colegio de M\u00e9xico, Ciudad de M\u00e9xico (M\u00e9xico), investigador, 2013;",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 23-02-2013"
      },
      {
        "content": "Pontificia Universidad Javeriana, Bogot\u00e1 (Colombia), Diplomado, corso \"Reg\u00edmenes politicos, guerras civiles y genocidios en la edad contempor\u00e1nea\";",
        "periodo": "dal 20-08-2013 al 28-08-2013"
      },
      {
        "content": "Universidad Militar Nueva Grenada, Bogot\u00e1 (Colombia), profesor invitado (visiting professor); corso \"Historia de la Guerra Civil europea (1914-1945); Master de Alta gerencia de la Defensa Nacional, Admnistraci\u00f3n de la seguridad, Relaciones y negocios internacionales, seminario \"Historia de la guerra irregular\";",
        "periodo": "dal 21-04-2014 al 09-05-2014"
      },
      {
        "content": "Universidad de Bogot\u00e1 Jorge Tadeo Lozano, Bogot\u00e1 (Colombia), profesor invitado (visiting professor); Universidad de Bogot\u00e1 Jorge Tadeo Lozano, Bogot\u00e1 (Colombia), Relaciones Internacionales, corso \"Guerras civiles, de exterminios, irregulares. Debate, historia y modelos de los conflictos contempor\u00e1neo\", corso \"Conflictos y potencias globales, r\u00e9gimen y movimientos pol\u00edticos en la sociedad europea contempor\u00e1nea\".",
        "periodo": "dal 26-07-2014 al 16-09-2014"
      },
      {
        "content": "Pontificia Universidad Javeriana, Bogot\u00e1 (Colombia), corso \"La Gran Guerra y la memoria moderna. La generaci\u00f3n del conflicto y la formaci\u00f3n de la Europa contempor\u00e1nea\";",
        "periodo": "dal 26-08-2014 al 28-08-2014"
      },
      {
        "content": "Universidad del Rosario, Bogot\u00e1 (Colombia), seminario/corso compatto Maestr\u00eda en Estudios Pol\u00edticos y Relaciones Internacionales;",
        "periodo": "dal 28-08-2014 al 28-08-2014"
      },
      {
        "content": "Escuela Nacional de Antropolog\u00eda e Historia, Ciudad de M\u00e9xico (M\u00e9xico), Profesor invitado (visiting professor); Escuela Nacional de Antropolog\u00eda e Historia, Ciudad de M\u00e9xico (M\u00e9xico), Posgrado de Historia y Etnohistoria, corso \"Guerra y paz en el siglo XX. Historias e interpretaciones de la Europa contempor\u00e1nea\";",
        "periodo": "dal 13-02-2015 al 27-02-2015"
      },
      {
        "content": "Universidad de Caldas, Manizales (Colombia), Profesor invitado (visiting professor); Universidad de Caldas, Manizales (Colombia), corso \"Guerras y Reconfiguraci\u00f3n Territorial en el Siglo XX\";",
        "periodo": "dal 27-07-2015 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Pontificia Universidad Javeriana de Bogot\u00e1, Bogot\u00e1 (Colombia), profesor invitado (visiting professor); seminario \"La edad contempor\u00e1nea a trav\u00e9s de la literatura\", Agosto 2015; seminario Storia e storiografia della guerra contemporanea,",
        "periodo": "dal 03-08-2015 al 28-08-2015"
      },
      {
        "content": "Universidad de Bogot\u00e1 Jorge Tadeo Lozano - Museo Casa Lleras, Bogot\u00e1 (Colombia), corso \"La Gran Guerra a trav\u00e9s de la literatura. Memoria, narraciones y mitos del conflicto en la formaci\u00f3n de la Europa contempor\u00e1nea\", Agosto 2015;",
        "periodo": "dal 20-08-2015 al 30-08-2015"
      },
      {
        "content": "Universidad de Alicante, Alicante (Espa\u00f1a), Master de Historia de la Europa Contempor\u00e1nea, corso compatto, \"Imperio, guerra y naciones (1756-1829)\";",
        "periodo": "dal 17-12-2015 al 18-12-2015"
      },
      {
        "content": "University of Debrecen, Debrecen (Hungary), Dipartimento di Italianistica, corso compatto, Sistema politico ed istituzioni nell\u2019Italia contemporanea;",
        "periodo": "dal 06-03-2016 al 08-03-2016"
      },
      {
        "content": "Pontificia Universidad Javeriana, Bogot\u00e1 (Colombia), visiting professor (profesor invitado); Pontificia Universidad Javeriana, Bogot\u00e1 (Colombia), Maestr\u00eda en Estudios Pol\u00edticos de la Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Relaciones Internacionales, corso \"Conflictos Armados, Estado, Posconflicto\", Aprile 2016; Maestr\u00eda en Estudios Pol\u00edticos de la Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Relaciones Internacionales, corso-seminario Guerra y naci\u00f3n. Europa y Am\u00e9rica Latina en la edad contempor\u00e1nea (1792-2016);",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 24-04-2016"
      },
      {
        "content": "Escuela Nacional de Antropolog\u00eda e Historia, Ciudad de M\u00e9xico (M\u00e9xico), profesor invitado (visiting profesor); Posgrado de Historia y Etnohistoria, corso \"Sistemas imperiales, guerras y naciones\"; seminario presso Doctorado de Historia, guerra e nazione nel XIX secolo",
        "periodo": "dal 22-08-2016 al 09-09-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "membro del Comitato Tecnico Scientifico per la Tutela del Patrimonio della Prima Guerra Mondiale, Ministero dei Beni Culturali, Roma;",
        "periodo": "dal 31-10-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "direttore del comitato scientifico della Fondazione ISLA (Istituto di Studi Latino Americani), con sede in Universit\u00e0 degli Studi Salerno-Fisciano e Universidad Catolica de Colombia Bogot\u00e0;",
        "periodo": "dal 30-11-2009 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "direttore scientifico centro studi Palazzo Marone",
        "periodo": "dal 30-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro Instituto De Estudios Urbanos - Universidad Nacional De Colombia Red Iberoamericana De Historia Y Teor\u00eda Pol\u00edtica Urbana",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "membro del gruppo di ricerca: RESTAURACI\u00d3N Y MONARQU\u00cdA EN LOS OR\u00cdGENES DEL MUNDO CONTEMPOR\u00c1NEO. ESPA\u00d1A Y EUROPA, 1814-1848;",
        "periodo": "dal 13-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro gruppo di ricerca Red internacional de Estudios sobre Territorio y Cultura, sede principale, Universidad de Caldas, Manizales (Colombia);",
        "periodo": "dal 30-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore CIRCEC, Centro di Ricerca Interdipartimentale sul Conflitto in Et\u00e0 Contemporanea, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 23-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "attualmente responsabile progetto di ricerca interdipartimentale Vivere e raccontare la guerra. Pratiche e conseguenze, narrazioni e rappresentazioni dei conflitti armati",
        "periodo": "dal 29-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "membro del gruppo di ricerca internazionale, coordinatore del gruppo di ricerca per l\u2019Italia, del progetto RESTAURACI\u00d3N Y MONARQU\u00cdA EN LOS OR\u00cdGENES DEL MUNDO CONTEMPOR\u00c1NEO. ESPA\u00d1A Y EUROPA, 1814-1848, finanziato su due bandi competitivi da MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA Y COMPETITIVIDAD, Spagna, attraverso la Agenzia di valutazione spagnola ANECA, in un primo caso con codice HAR2012-32604 \u201cRestauraci\u00f3n y monarqu\u00eda en los or\u00edgenes del Mundo Contempor\u00e1neo. Espa\u00f1a y Europa, 1814-1848\u201d. Organismo Universidad de Zaragoza, financiado por el Ministerio de Economia y Competitividad, 2013-2016, in un secondo caso con c\u00f3dice HAR2015-65991-P, \u201cEntre revoluci\u00f3n y contrarrevoluci\u00f3n. Ciudades, espacio p\u00fablico, opini\u00f3n y politizaci\u00f3n (1789-1888)\u201d, gestionado desde la Universidad de Zaragoza y financiado por el Ministerio de Econom\u00eda y Competitividad para ser desarrollado en el periodo 2016-2019 (resoluci\u00f3n de concesi\u00f3n de 6 de mayo de 2016 de la Secretar\u00eda de Estado de Investigaci\u00f3n, Desarrollo e Innovaci\u00f3n). Si allegano la certificazione dei codici e dei titoli individuali rispetto al progetto (convegni-pubblicazioni).",
        "periodo": "dal 13-05-2014 a oggi"
      }
    ]
  }
}