{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4054/DemRes.2016.35.28"
        ],
        "titolo": "GDP and life expectancy in Italy and Spain over the long run: A time-series approach",
        "ISSN": [
          "1435-9871"
        ],
        "journal": "DEMOGRAPHIC RESEARCH",
        "csp": "vol. 35, p. 813-866, ISSN: 1435-9871, doi: 10.4054/DemRes.2016.35.28",
        "anno": "2016",
        "autori": "Felice Emanuele, Pujol Andreu Josep, D'Ippoliti Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Felice Emanuele, Pujol Andreu Josep, D'Ippoliti Carlo (2016). GDP and life",
        "expectancy in Italy and Spain over the long run: A time-series approach.",
        "DEMOGRAPHIC RESEARCH, vol. 35, p. 813-866, ISSN: 1435-9871, doi:",
        "10.4054/DemRes.2016.35.28"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/00076791.2016.1174214"
        ],
        "titolo": "State intervention and economic growth in Southern Italy: the rise and fall of the \u2018Cassa per il Mezzogiorno\u2019 (1950\u20131986)",
        "ISSN": [
          "0007-6791"
        ],
        "journal": "BUSINESS HISTORY",
        "csp": "vol. 58, p. 1-23, ISSN: 0007-6791, doi: 10.1080/00076791.2016.1174214",
        "anno": "2016",
        "autori": "Felice Emanuele, Lepore Amedeo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Felice Emanuele, Lepore Amedeo (2016). State intervention and economic",
        "growth in Southern Italy: the rise and fall of the \u2018Cassa per il Mezzogiorno\u2019",
        "(1950\u20131986). BUSINESS HISTORY, vol. 58, p. 1-23, ISSN: 0007-6791, doi:",
        "10.1080/00076791.2016.1174214"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "263-293",
        "doi": [
          "DOI 10.1007/978-3-642-40458-0_5-2"
        ],
        "titolo": "GDP and Convergence in Modern Times",
        "ISBN": [
          "978-3-642-40405-4"
        ],
        "csp": "BERLIN HEIDELBERG:Springer-Verlag, ISBN: 978-3-642-40405-4, doi: DOI 10.1007/978-3-642-40458-0_5-2",
        "opera": "(a cura di): Diebolt Claude;Haupert Michael, Handbook of Cliometrics. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Felice Emanuele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Felice Emanuele (2016). GDP and Convergence in Modern Times. In: (a",
        "cura di): Diebolt Claude;Haupert Michael, Handbook of Cliometrics. p.",
        "263-293, BERLIN HEIDELBERG:Springer-Verlag, ISBN:",
        "978-3-642-40405-4, doi: DOI 10.1007/978-3-642-40458-0_5-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-156",
        "titolo": "I cicli economici e la seconda rivoluzione industriale",
        "ISBN": [
          "978-88-8402-975-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Salerno Editrice, ISBN: 978-88-8402-975-1",
        "opera": "Gustavo Corni (curatore). (a cura di): Gustavo Corni, Storia d\u2019Europa e del Mediterraneo. Sez. VI. L'et\u00e0 contemporanea. Vol. XIII. Ambiente, popola-zioni, economia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Felice Emanuele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Felice Emanuele (2016). I cicli economici e la seconda rivoluzione",
        "industriale. In: Gustavo Corni (curatore). (a cura di): Gustavo Corni, Storia",
        "d\u2019Europa e del Mediterraneo. Sez. VI. L'et\u00e0 contemporanea. Vol. XIII.",
        "Ambiente, popola-zioni, economia. p. 121-156, ROMA:Salerno Editrice,",
        "ISBN: 978-88-8402-975-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-53",
        "titolo": "Italy: Renaissance in the pluralistic world",
        "ISBN": [
          "978-5-906883-93-3"
        ],
        "csp": "\u201cPero\u201d Publishing House, ISBN: 978-5-906883-93-3",
        "opera": "S.I. Nevskiy N.A. Rozinskaya A.G. Khudokormov. Economic Modernization and Formation of Market Relations in Western Europe (XIII \u2013 XIX centuries). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Felice Emanuele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Felice Emanuele (2016). Italy: Renaissance in the pluralistic world. In: S.I.",
        "Nevskiy N.A. Rozinskaya A.G. Khudokormov. Economic Modernization and",
        "Formation of Market Relations in Western Europe (XIII \u2013 XIX centuries). p.",
        "29-53, \u201cPero\u201d Publishing House, ISBN: 978-5-906883-93-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.1016/j.eeh.2014.06.002"
        ],
        "titolo": "The changing relationship between inflation and cycle in Italy: 1861-2012",
        "ISSN": [
          "0014-4983"
        ],
        "journal": "EXPLORATIONS IN ECONOMIC HISTORY",
        "csp": "vol. 56, p. 53-70, ISSN: 0014-4983, doi: http://dx.doi.org/10.1016/j.eeh.2014.06.002",
        "anno": "2015",
        "autori": "Baffigi Alberto, Bontempi Maria Elena, Felice Emanuele, Golinelli Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Baffigi Alberto, Bontempi Maria Elena, Felice Emanuele, Golinelli Roberto",
        "(2015). The changing relationship between inflation and cycle in Italy:",
        "1861-2012. EXPLORATIONS IN ECONOMIC HISTORY, vol. 56, p. 53-70,",
        "ISSN: 0014-4983, doi: http://dx.doi.org/10.1016/j.eeh.2014.06.002"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "doi:10.1093/ereh/heu018"
        ],
        "titolo": "Passive Modernization? Social Indicators and Human Development in Italy's Regions (1871-2009)",
        "ISSN": [
          "1361-4916"
        ],
        "journal": "EUROPEAN REVIEW OF ECONOMIC HISTORY",
        "csp": "vol. 19, p. 44-66, ISSN: 1361-4916, doi: doi:10.1093/ereh/heu018",
        "anno": "2015",
        "autori": "Felice Emanuele, Vasta Michelangelo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Felice Emanuele, Vasta Michelangelo (2015). Passive Modernization?",
        "Social Indicators and Human Development in Italy's Regions (1871-2009).",
        "EUROPEAN REVIEW OF ECONOMIC HISTORY, vol. 19, p. 44-66, ISSN:",
        "1361-4916, doi: doi:10.1093/ereh/heu018"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Da tre Italie a due Italie... e oltre?",
        "ISSN": [
          "1122-5300"
        ],
        "journal": "PAROLECHIAVE",
        "csp": "vol. 54, p. 57-67, ISSN: 1122-5300",
        "anno": "2015",
        "autori": "Felice Emanuele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Felice Emanuele (2015). Da tre Italie a due Italie... e oltre?.",
        "PAROLECHIAVE, vol. 54, p. 57-67, ISSN: 1122-5300"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "doi:10.1017/eso.2014.23"
        ],
        "titolo": "Italy's Modern Economic Growth, 1861-2011",
        "ISSN": [
          "1467-2227"
        ],
        "journal": "ENTERPRISE & SOCIETY",
        "csp": "vol. 16, p. 225-248, ISSN: 1467-2227, doi: doi:10.1017/eso.2014.23",
        "anno": "2015",
        "autori": "Felice Emanuele, Vecchi Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Felice Emanuele, Vecchi Giovanni (2015). Italy's Modern Economic",
        "Growth, 1861-2011. ENTERPRISE & SOCIETY, vol. 16, p. 225-248, ISSN:",
        "1467-2227, doi: doi:10.1017/eso.2014.23"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La stima e l\u2019interpretazione dei divari regionali nel lungo periodo: i risultati principali e alcune tracce di ricerca. On the Reconstruction and Interpretation of Regional Inequality in Italy in the Long-run: Main Results and Future Lines of Research",
        "ISSN": [
          "1720-3929"
        ],
        "journal": "SR SCIENZE REGIONALI",
        "csp": "vol. 14, p. 91-120, ISSN: 1720-3929",
        "anno": "2015",
        "autori": "Felice Emanuele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Felice Emanuele (2015). La stima e l\u2019interpretazione dei divari regionali nel",
        "lungo periodo: i risultati principali e alcune tracce di ricerca. On the",
        "Reconstruction and Interpretation of Regional Inequality in Italy in the",
        "Long-run: Main Results and Future Lines of Research. SR SCIENZE",
        "REGIONALI, vol. 14, p. 91-120, ISSN: 1720-3929"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "doi:10.1162/JINH_a_00757"
        ],
        "titolo": "Italy's Growth and Decline, 1861-2011",
        "ISSN": [
          "0022-1953"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF INTERDISCIPLINARY HISTORY",
        "csp": "vol. 45, p. 507-548, ISSN: 0022-1953, doi: doi:10.1162/JINH_a_00757",
        "anno": "2015",
        "autori": "Felice Emanuele, Vecchi Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Felice Emanuele, Vecchi Giovanni (2015). Italy's Growth and Decline,",
        "1861-2011. JOURNAL OF INTERDISCIPLINARY HISTORY, vol. 45, p.",
        "507-548, ISSN: 0022-1953, doi: doi:10.1162/JINH_a_00757"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "333-351",
        "titolo": "Lo sviluppo economico delle regioni: dalle tre Italie alle due Italie",
        "ISBN": [
          "978-88-12-00531-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00531-4",
        "opera": "(a cura di): Salvati Mariuccia;Sciolla Loredana, L'Italia e le sue regioni. L'et\u00e0 repubblicana. Vol. I. Istituzioni. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Felice Emanuele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Felice Emanuele (2015). Lo sviluppo economico delle regioni: dalle tre Italie",
        "alle due Italie. In: (a cura di): Salvati Mariuccia;Sciolla Loredana, L'Italia e le",
        "sue regioni. L'et\u00e0 repubblicana. Vol. I. Istituzioni. p. 333-351, ROMA:Istituto",
        "della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00531-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-67",
        "titolo": "La Cassa per il Mezzogiorno e l\u2019attivit\u00e0 \u00abdiretta\u00bb: infrastrutture e territorio",
        "ISBN": [
          "9788815263995"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815263995",
        "opera": "Emanuele Felice Amedeo Lepore Stefano Palermo (curatori). La convergenza possibile. Strategie e strumenti della Cassa per il Mezzogiorno nel secondo Novecento. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Felice Emanuele, Pomella Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Felice Emanuele, Pomella Andrea (2015). La Cassa per il Mezzogiorno e",
        "l\u2019attivit\u00e0 \u00abdiretta\u00bb: infrastrutture e territorio. In: Emanuele Felice Amedeo",
        "Lepore Stefano Palermo (curatori). La convergenza possibile. Strategie e",
        "strumenti della Cassa per il Mezzogiorno nel secondo Novecento. p. 39-67,",
        "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815263995"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-37",
        "titolo": "Colmare il divario",
        "ISBN": [
          "9788815263995"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815263995",
        "opera": "Emanuele Felice Amedeo Lepore Stefano Palermo (curatori). La convergenza possibile. Strategie e strumenti della Cassa per il Mezzogiorno nel secondo Novecento. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Felice Emanuele, Lepore Amedeo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Felice Emanuele, Lepore Amedeo (2015). Colmare il divario. In: Emanuele",
        "Felice Amedeo Lepore Stefano Palermo (curatori). La convergenza",
        "possibile. Strategie e strumenti della Cassa per il Mezzogiorno nel secondo",
        "Novecento. p. 21-37, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815263995"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-188",
        "titolo": "La dimensione regionale dell\u2019intervento straordinario per il Mezzogiorno",
        "ISBN": [
          "9788815263995"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815263995",
        "opera": "Emanuele Felice Amedeo Lepore Stefano Palermo (curatori). La convergenza possibile. Strategie e strumenti della Cassa per il Mezzogiorno nel secondo Novecento. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Felice Emanuele, Lepore Amedeo, Palermo Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Felice Emanuele, Lepore Amedeo, Palermo Stefano (2015). La dimensione",
        "regionale dell\u2019intervento straordinario per il Mezzogiorno. In: Emanuele",
        "Felice Amedeo Lepore Stefano Palermo (curatori). La convergenza",
        "possibile. Strategie e strumenti della Cassa per il Mezzogiorno nel secondo",
        "Novecento. p. 149-188, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815263995"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-36",
        "titolo": "Il divario Nord-Sud nell\u2019Italia contemporanea: percorsi di approfondimento",
        "ISBN": [
          "9788891725837"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891725837",
        "opera": "Salvatore Costantino Claudia Giurintano Fabio Massimo Lo Verde (curatori). (a cura di): Salvatore Costantino Claudia Giurintano Fabio Massimo Lo Verde, Letture e riletture sulla Sicilia e sul Meridione. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Felice Emanuele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Felice Emanuele (2015). Il divario Nord-Sud nell\u2019Italia contemporanea:",
        "percorsi di approfondimento. In: Salvatore Costantino Claudia Giurintano",
        "Fabio Massimo Lo Verde (curatori). (a cura di): Salvatore Costantino",
        "Claudia Giurintano Fabio Massimo Lo Verde, Letture e riletture sulla Sicilia",
        "e sul Meridione. p. 17-36, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891725837"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Il Mulino",
        "titolo": "Ascesa e declino. Storia economica d'Italia",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25785-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-15-25785-7",
        "anno": "2015",
        "autori": "Felice Emanuele"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Felice Emanuele (2015). Ascesa e declino. Storia economica d'Italia.",
        "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25785-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "DOI: 10.1410/77243"
        ],
        "titolo": "Il Mezzogiorno fra storia e pubblicistica. Una replica a Daniele e Malanima",
        "ISSN": [
          "0393-3415"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA ECONOMICA",
        "csp": "vol. 30, p. 197-242, ISSN: 0393-3415, doi: DOI: 10.1410/77243",
        "anno": "2014",
        "autori": "Felice Emanuele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Felice Emanuele (2014). Il Mezzogiorno fra storia e pubblicistica. Una",
        "replica a Daniele e Malanima. RIVISTA DI STORIA ECONOMICA, vol. 30,",
        "p. 197-242, ISSN: 0393-3415, doi: DOI: 10.1410/77243"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "241-260",
        "titolo": "Intervento pubblico e strategie di convergenza: la spesa della Cassa a livello territoriale",
        "ISBN": [
          "978-88-98966-01-1"
        ],
        "csp": "Roma:Archivio storico della Presidenza della Repubblica, ISBN: 978-88-98966-01-1",
        "opera": "La Cassa per il Mezzogiorno. Dalla salvaguardia dell\u2019Archivio alla promozione della ricerca. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Felice Emanuele, Lepore Amedeo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Felice Emanuele, Lepore Amedeo (2014). Intervento pubblico e strategie di",
        "convergenza: la spesa della Cassa a livello territoriale. In: La Cassa per il",
        "Mezzogiorno. Dalla salvaguardia dell\u2019Archivio alla promozione della ricerca.",
        "p. 241-260, Roma:Archivio storico della Presidenza della Repubblica,",
        "ISBN: 978-88-98966-01-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le politiche di sviluppo nel Sud Italia rivisitate: storia d\u2019impresa e conti regionali relativi all\u2019intervento della \"Cassa per il Mezzogiorno\"",
        "ISSN": [
          "1120-9534"
        ],
        "journal": "RIVISTA ECONOMICA DEL MEZZOGIORNO",
        "csp": "vol. 3, p. 593-634, ISSN: 1120-9534",
        "anno": "2013",
        "autori": "Felice Emanuele, Lepore Amedeo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Felice Emanuele, Lepore Amedeo (2013). Le politiche di sviluppo nel Sud",
        "Italia rivisitate: storia d\u2019impresa e conti regionali relativi all\u2019intervento della",
        "\"Cassa per il Mezzogiorno\". RIVISTA ECONOMICA DEL MEZZOGIORNO,",
        "vol. 3, p. 593-634, ISSN: 1120-9534"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-264",
        "titolo": "Perch\u00e9 il Sud \u00e8 rimasto indietro. p",
        "ISBN": [
          "978-88-15-24792-6"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24792-6",
        "anno": "2013",
        "autori": "Felice Emanuele"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Felice Emanuele (2013). Perch\u00e9 il Sud \u00e8 rimasto indietro. p. 1-264,",
        "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24792-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "DOI 10.1007/s11698-011-0076-1"
        ],
        "titolo": "Regional convergence in Italy (1891-2001): testing human and social capital",
        "ISSN": [
          "1863-2505"
        ],
        "journal": "CLIOMETRICA",
        "csp": "vol. 6, p. 267-306, ISSN: 1863-2505, doi: DOI 10.1007/s11698-011-0076-1",
        "anno": "2012",
        "autori": "FELICE EMANUELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FELICE EMANUELE (2012). Regional convergence in Italy (1891-2001):",
        "testing human and social capital. CLIOMETRICA, vol. 6, p. 267-306, ISSN:",
        "1863-2505, doi: DOI 10.1007/s11698-011-0076-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.eeh.2012.07.004"
        ],
        "titolo": "When did modernization begin? Italy's industrial growth reconsidered in light of new value-added series, 1911\u22121951",
        "ISSN": [
          "0014-4983"
        ],
        "journal": "EXPLORATIONS IN ECONOMIC HISTORY",
        "csp": "vol. 49, p. 443-460, ISSN: 0014-4983, doi: 10.1016/j.eeh.2012.07.004",
        "anno": "2012",
        "autori": "Felice Emanuele, Carreras Albert"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Felice Emanuele, Carreras Albert (2012). When did modernization begin?",
        "Italy's industrial growth reconsidered in light of new value-added series,",
        "1911\u22121951. EXPLORATIONS IN ECONOMIC HISTORY, vol. 49, p.",
        "443-460, ISSN: 0014-4983, doi: 10.1016/j.eeh.2012.07.004"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "515-538",
        "titolo": "Sull'importanza della storia per le scienze sociali (e viceversa). Tre esempi dai divari regionali in Italia",
        "ISBN": [
          "978-88-491-3675-3"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3675-3",
        "opera": "(a cura di): Domenico Felice, Studi di storia della cultura. Sibi suis amicisque. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Felice Emanuele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Felice Emanuele (2012). Sull'importanza della storia per le scienze sociali",
        "(e viceversa). Tre esempi dai divari regionali in Italia. In: (a cura di):",
        "Domenico Felice, Studi di storia della cultura. Sibi suis amicisque. p.",
        "515-538, BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3675-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "237-283",
        "titolo": "1973-2001. La globalizzazione",
        "ISBN": [
          "978-88-15-23997-6"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-23997-6",
        "opera": "(a cura di): POLLARD SIDNEY, Storia economica contemporanea. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "FELICE EMANUELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FELICE EMANUELE (2012). 1973-2001. La globalizzazione. In: (a cura di):",
        "POLLARD SIDNEY, Storia economica contemporanea. p. 237-283,",
        "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-23997-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "285-306",
        "titolo": "2001-oggi. Verso un nuovo multipolarismo",
        "ISBN": [
          "978-88-15-23997-6"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-23997-6",
        "opera": "(a cura di): SIDNEY POLLARD, Storia economica contemporanea. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "FELICE EMANUELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FELICE EMANUELE (2012). 2001-oggi. Verso un nuovo multipolarismo. In:",
        "(a cura di): SIDNEY POLLARD, Storia economica contemporanea. p.",
        "285-306, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-23997-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La norma e l\u2019eccezione: i divari regionali in Italia (1891-2001) attraverso un\u2019analisi shift-share",
        "ISSN": [
          "1971-4017"
        ],
        "journal": "QA",
        "csp": "vol. 31, p. 77-112, ISSN: 1971-4017",
        "anno": "2011",
        "autori": "FELICE EMANUELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FELICE EMANUELE (2011). La norma e l\u2019eccezione: i divari regionali in",
        "Italia (1891-2001) attraverso un\u2019analisi shift-share. QA, vol. 31, p. 77-112,",
        "ISSN: 1971-4017"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Regional value added in Italy, 1891-2001, and the foundation of a long-term picture",
        "ISSN": [
          "0013-0117"
        ],
        "journal": "ECONOMIC HISTORY REVIEW",
        "csp": "vol. 64, p. 929-950, ISSN: 0013-0117",
        "anno": "2011",
        "autori": "FELICE EMANUELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FELICE EMANUELE (2011). Regional value added in Italy, 1891-2001, and",
        "the foundation of a long-term picture. ECONOMIC HISTORY REVIEW, vol.",
        "64, p. 929-950, ISSN: 0013-0117"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una bella impresa. L'evoluzione della cooperazione sociale in Confcooperative e Legacoop",
        "ISSN": [
          "1720-190X"
        ],
        "journal": "STORIA E FUTURO",
        "csp": "vol. 25, p. 1-51, ISSN: 1720-190X",
        "anno": "2011",
        "autori": "FELICE EMANUELE, MENZANI TITO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FELICE EMANUELE, MENZANI TITO (2011). Una bella impresa.",
        "L'evoluzione della cooperazione sociale in Confcooperative e Legacoop.",
        "STORIA E FUTURO, vol. 25, p. 1-51, ISSN: 1720-190X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Myth and reality: a response to Lynn on the determinants of Italy\u2019s North-South imbalances",
        "ISSN": [
          "0160-2896"
        ],
        "journal": "INTELLIGENCE",
        "csp": "vol. 39, p. 1-6, ISSN: 0160-2896",
        "anno": "2011",
        "autori": "FELICE EMANUELE, GIUGLIANO FERDINANDO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FELICE EMANUELE, GIUGLIANO FERDINANDO (2011). Myth and reality:",
        "a response to Lynn on the determinants of Italy\u2019s North-South imbalances.",
        "INTELLIGENCE, vol. 39, p. 1-6, ISSN: 0160-2896"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-110",
        "titolo": "Fra eccellenze e occasioni perdute: permanenze e discontinuit\u00e0 dell\u2019industria italiana nel lungo periodo",
        "ISBN": [
          "9788849832341"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849832341",
        "opera": "(a cura di): QUINTIERI BENIAMINO;VASTA MICHELANGELO, L'industria italiana nel contesto internazionale: 150 anni di storia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "FELICE EMANUELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FELICE EMANUELE (2011). Fra eccellenze e occasioni perdute:",
        "permanenze e discontinuit\u00e0 dell\u2019industria italiana nel lungo periodo. In: (a",
        "cura di): QUINTIERI BENIAMINO;VASTA MICHELANGELO, L'industria",
        "italiana nel contesto internazionale: 150 anni di storia. p. 41-110, SOVERIA",
        "MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849832341"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "209-234",
        "titolo": "Reddito",
        "ISBN": [
          "978-88-15-14930-5"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-14930-5",
        "opera": "VECCHI GIOVANNI. (a cura di): VECCHI GIOVANNI, In ricchezza e in povert\u00e0. Il benessere degli italiani dall'Unit\u00e0 a oggi. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "BRUNETTI ALESSANDRO, FELICE EMANUELE, VECCHI GIOVANNI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BRUNETTI ALESSANDRO, FELICE EMANUELE, VECCHI GIOVANNI",
        "(2011). Reddito. In: VECCHI GIOVANNI. (a cura di): VECCHI GIOVANNI,",
        "In ricchezza e in povert\u00e0. Il benessere degli italiani dall'Unit\u00e0 a oggi. p.",
        "209-234, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-14930-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Il Mulino",
        "titolo": "La Societ\u00e0 Produttori Sementi (1911-2011). Alle origini del made in Italy",
        "ISBN": [
          "978-88-15-15015-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-15-15015-8",
        "anno": "2011",
        "autori": "FELICE EMANUELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FELICE EMANUELE (2011). La Societ\u00e0 Produttori Sementi (1911-2011).",
        "Alle origini del made in Italy. BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "978-88-15-15015-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "State ownership and international competitiveness: the Italian Finmeccanica from Alfa Romeo to aerospace and defence (1947-2007)",
        "ISSN": [
          "1467-2227"
        ],
        "journal": "ENTERPRISE & SOCIETY",
        "csp": "vol. 11, p. 594-635, ISSN: 1467-2227",
        "anno": "2010",
        "autori": "FELICE EMANUELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FELICE EMANUELE (2010). State ownership and international",
        "competitiveness: the Italian Finmeccanica from Alfa Romeo to aerospace",
        "and defence (1947-2007). ENTERPRISE & SOCIETY, vol. 11, p. 594-635,",
        "ISSN: 1467-2227"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Regional Development: Reviewing the Italian Mosaic",
        "ISSN": [
          "1354-571X"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF MODERN ITALIAN STUDIES",
        "csp": "vol. 15, p. 64-80, ISSN: 1354-571X",
        "anno": "2010",
        "autori": "FELICE EMANUELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FELICE EMANUELE (2010). Regional Development: Reviewing the Italian",
        "Mosaic. JOURNAL OF MODERN ITALIAN STUDIES, vol. 15, p. 64-80,",
        "ISSN: 1354-571X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Notes on the determinants of suicide rates in Italy's regions: a reply to Voracek (2009)",
        "ISSN": [
          "0033-2941"
        ],
        "journal": "PSYCHOLOGICAL REPORTS",
        "csp": "vol. 106, p. 731-736, ISSN: 0033-2941",
        "anno": "2010",
        "autori": "FELICE EMANUELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FELICE EMANUELE (2010). Notes on the determinants of suicide rates in",
        "Italy's regions: a reply to Voracek (2009). PSYCHOLOGICAL REPORTS,",
        "vol. 106, p. 731-736, ISSN: 0033-2941"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019industria italiana dal 1911 al 1938: ricostruzione della serie del valore aggiunto e interpretazioni",
        "ISSN": [
          "0393-3415"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA ECONOMICA",
        "csp": "vol. 26, p. 285-333, ISSN: 0393-3415",
        "anno": "2010",
        "autori": "CARRERAS ALBERT, FELICE EMANUELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CARRERAS ALBERT, FELICE EMANUELE (2010). L\u2019industria italiana dal",
        "1911 al 1938: ricostruzione della serie del valore aggiunto e interpretazioni.",
        "RIVISTA DI STORIA ECONOMICA, vol. 26, p. 285-333, ISSN: 0393-3415"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-118",
        "titolo": "The strategies and development of CNS",
        "ISBN": [
          "978-1-905472-12-3"
        ],
        "csp": "LANCASTER:Carnegie Publishing, ISBN: 978-1-905472-12-3",
        "opera": "Patrizia Battilani Giuliana Bertagnoni. (a cura di): BATTILANI PATRIZIA;BERTAGNONI GIULIANA, CNS: Cooperation, Network, Service. Innovation in Outsourcing. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "FELICE EMANUELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FELICE EMANUELE (2010). The strategies and development of CNS. In:",
        "Patrizia Battilani Giuliana Bertagnoni. (a cura di): BATTILANI",
        "PATRIZIA;BERTAGNONI GIULIANA, CNS: Cooperation, Network, Service.",
        "Innovation in Outsourcing. p. 65-118, LANCASTER:Carnegie Publishing,",
        "ISBN: 978-1-905472-12-3"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "294-319",
        "titolo": "Mano pubblica e redditivit\u00e0. L\u2019ascesa di Finmeccanica nell\u2019aerospaziale e difesa",
        "ISBN": [
          "978-88-02-08106-9"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 978-88-02-08106-9",
        "opera": "(a cura di): NICOLA LABANCA, Gli Italiani in guerra. Conflitti, memorie, identit\u00e0 dal Risorgimento ai nostri giorni. Volume V. Le armi della Repubblica: dalla Liberazione a oggi. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "FELICE EMANUELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FELICE EMANUELE (2009). Mano pubblica e redditivit\u00e0. L\u2019ascesa di",
        "Finmeccanica nell\u2019aerospaziale e difesa. In: (a cura di): NICOLA",
        "LABANCA, Gli Italiani in guerra. Conflitti, memorie, identit\u00e0 dal",
        "Risorgimento ai nostri giorni. Volume V. Le armi della Repubblica: dalla",
        "Liberazione a oggi. p. 294-319, TORINO:UTET, ISBN: 978-88-02-08106-9"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "243-361",
        "titolo": "Un'analisi quantitativa di lungo periodo",
        "ISBN": [
          "978-88-15-12755-6"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-12755-6",
        "opera": "ZAMAGNI VERA. Finmeccanica. Competenze che vengono da lontano. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "FELICE EMANUELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FELICE EMANUELE (2009). Un'analisi quantitativa di lungo periodo. In:",
        "ZAMAGNI VERA. Finmeccanica. Competenze che vengono da lontano. p.",
        "243-361, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-12755-6"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "938-964",
        "titolo": "Finmeccanica. Dai salvataggi postbellici alla leadership internazionale",
        "ISBN": [
          "978-88-238-4241-0"
        ],
        "csp": "Milano:Egea, ISBN: 978-88-238-4241-0, Universit\u00e0 Bocconi, Milano, 14-15 novembre 2008",
        "opera": "Imprenditorialit\u00e0 e sviluppo economico. Il caso italiano (secc. XIII-XX), a cura di Franco Amatori e Andrea Colli. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "FELICE EMANUELE, ZAMAGNI VERA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "FELICE EMANUELE, ZAMAGNI VERA (2009). Finmeccanica. Dai",
        "salvataggi postbellici alla leadership internazionale. In: Imprenditorialit\u00e0 e",
        "sviluppo economico. Il caso italiano (secc. XIII-XX), a cura di Franco",
        "Amatori e Andrea Colli. p. 938-964, Milano:Egea, ISBN:",
        "978-88-238-4241-0, Universit\u00e0 Bocconi, Milano, 14-15 novembre 2008"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The correlation between human capital and economic performance. Historical evidence and some hypotheses for the Italian regions (1871-2001)",
        "ISSN": [
          "0035-5615"
        ],
        "journal": "IL RISPARMIO",
        "csp": "vol. 56/2, p. 55-93, ISSN: 0035-5615",
        "anno": "2008",
        "autori": "FELICE EMANUELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FELICE EMANUELE (2008). The correlation between human capital and",
        "economic performance. Historical evidence and some hypotheses for the",
        "Italian regions (1871-2001). IL RISPARMIO, vol. 56/2, p. 55-93, ISSN:",
        "0035-5615"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The \u00abCassa per il Mezzogiorno\u00bb in the Abruzzi. A successful regional economic policy",
        "ISSN": [
          "1722-4241"
        ],
        "journal": "GLOBAL & LOCAL ECONOMIC REVIEW",
        "csp": "vol. 10, p. 9-33, ISSN: 1722-4241",
        "anno": "2007",
        "autori": "FELICE EMANUELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FELICE EMANUELE (2007). The \u00abCassa per il Mezzogiorno\u00bb in the",
        "Abruzzi. A successful regional economic policy. GLOBAL & LOCAL",
        "ECONOMIC REVIEW, vol. 10, p. 9-33, ISSN: 1722-4241"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I divari regionali in Italia sulla base degli indicatori sociali (1871-2001)",
        "ISSN": [
          "0035-6468"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI POLITICA ECONOMICA",
        "csp": "vol. 67/3-4, p. 359-405, ISSN: 0035-6468",
        "anno": "2007",
        "autori": "FELICE EMANUELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FELICE EMANUELE (2007). I divari regionali in Italia sulla base degli",
        "indicatori sociali (1871-2001). RIVISTA DI POLITICA ECONOMICA, vol.",
        "67/3-4, p. 359-405, ISSN: 0035-6468"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-260",
        "titolo": "Il Consorzio nazionale servizi: origini e sviluppo",
        "ISBN": [
          "9788815120588"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815120588",
        "opera": "(a cura di): BATTILANI PATRIZIA;BERTAGNONI GIULIANA, Competizione e valorizzazione del lavoro. La rete cooperativa del Consorzio nazionale servizi. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "FELICE EMANUELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FELICE EMANUELE (2007). Il Consorzio nazionale servizi: origini e",
        "sviluppo. In: (a cura di): BATTILANI PATRIZIA;BERTAGNONI GIULIANA,",
        "Competizione e valorizzazione del lavoro. La rete cooperativa del",
        "Consorzio nazionale servizi. p. 149-260, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "9788815120588"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Il Mulino",
        "titolo": "Divari regionali e intervento pubblico. Per una rilettura dello sviluppo in Italia",
        "ISBN": [
          "9788815118820"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788815118820",
        "anno": "2007",
        "autori": "FELICE EMANUELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FELICE EMANUELE (2007). Divari regionali e intervento pubblico. Per una",
        "rilettura dello sviluppo in Italia. BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815118820"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le politiche di industrializzazione del Mezzogiorno: successi e insuccessi",
        "ISSN": [
          "1828-4582"
        ],
        "journal": "NUOVA SECONDARIA",
        "csp": "vol. 23/7, p. 30-33, ISSN: 1828-4582",
        "anno": "2006",
        "autori": "FELICE EMANUELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FELICE EMANUELE (2006). Le politiche di industrializzazione del",
        "Mezzogiorno: successi e insuccessi. NUOVA SECONDARIA, vol. 23/7, p.",
        "30-33, ISSN: 1828-4582"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "23-105",
        "titolo": "Oltre il secolo. Le trasformazioni del sistema cooperativo Legacoop alla fine del secondo millennio. p",
        "ISBN": [
          "88-15-11448-3"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 88-15-11448-3",
        "anno": "2006",
        "autori": "ZAMAGNI VERA, FELICE EMANUELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ZAMAGNI VERA, FELICE EMANUELE (2006). Oltre il secolo. Le",
        "trasformazioni del sistema cooperativo Legacoop alla fine del secondo",
        "millennio. p. 23-105, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 88-15-11448-3"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "FELICE EMANUELE (2006). Understanding the Process of Economic",
        "Change. p. 1-243, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 8815111271"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il reddito delle regioni italiane nel 1938 e nel 1951. Una stima basata sul costo del lavoro",
        "ISSN": [
          "0393-3415"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA ECONOMICA",
        "csp": "vol. 21/1, p. 3-30, ISSN: 0393-3415",
        "anno": "2005",
        "autori": "FELICE EMANUELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FELICE EMANUELE (2005). Il reddito delle regioni italiane nel 1938 e nel",
        "1951. Una stima basata sul costo del lavoro. RIVISTA DI STORIA",
        "ECONOMICA, vol. 21/1, p. 3-30, ISSN: 0393-3415"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il valore aggiunto regionale. Una stima per il 1891 e per il 1911 e alcune elaborazioni di lungo periodo (1891-1971)",
        "ISSN": [
          "0393-3415"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA ECONOMICA",
        "csp": "vol. 21/3, p. 83-124, ISSN: 0393-3415",
        "anno": "2005",
        "autori": "FELICE EMANUELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FELICE EMANUELE (2005). Il valore aggiunto regionale. Una stima per il",
        "1891 e per il 1911 e alcune elaborazioni di lungo periodo (1891-1971).",
        "RIVISTA DI STORIA ECONOMICA, vol. 21/3, p. 83-124, ISSN: 0393-3415"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Il Mulino",
        "titolo": "La Societ\u00e0 Produttori Sementi (1911-2002). Ricerca scientifica e organizzazione d'impresa",
        "ISBN": [
          "88-15-09920-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-15-09920-4",
        "anno": "2004",
        "autori": "FELICE EMANUELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FELICE EMANUELE (2004). La Societ\u00e0 Produttori Sementi (1911-2002).",
        "Ricerca scientifica e organizzazione d'impresa. BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "88-15-09920-4"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4054/DemRes.2016.35.28"
        ],
        "titolo": "GDP and life expectancy in Italy and Spain over the long run: A time-series approach",
        "ISSN": [
          "1435-9871"
        ],
        "journal": "DEMOGRAPHIC RESEARCH",
        "csp": "vol. 35, p. 813-866, ISSN: 1435-9871, doi: 10.4054/DemRes.2016.35.28",
        "anno": "2016",
        "autori": "Felice Emanuele, Pujol Andreu Josep, D'Ippoliti Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Felice Emanuele, Pujol Andreu Josep, D'Ippoliti Carlo (2016). GDP and life",
        "expectancy in Italy and Spain over the long run: A time-series approach.",
        "DEMOGRAPHIC RESEARCH, vol. 35, p. 813-866, ISSN: 1435-9871, doi:",
        "10.4054/DemRes.2016.35.28"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/00076791.2016.1174214"
        ],
        "titolo": "State intervention and economic growth in Southern Italy: the rise and fall of the \u2018Cassa per il Mezzogiorno\u2019 (1950\u20131986)",
        "ISSN": [
          "0007-6791"
        ],
        "journal": "BUSINESS HISTORY",
        "csp": "vol. 58, p. 1-23, ISSN: 0007-6791, doi: 10.1080/00076791.2016.1174214",
        "anno": "2016",
        "autori": "Felice Emanuele, Lepore Amedeo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Felice Emanuele, Lepore Amedeo (2016). State intervention and economic",
        "growth in Southern Italy: the rise and fall of the \u2018Cassa per il Mezzogiorno\u2019",
        "(1950\u20131986). BUSINESS HISTORY, vol. 58, p. 1-23, ISSN: 0007-6791, doi:",
        "10.1080/00076791.2016.1174214"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "doi:10.1162/JINH_a_00757"
        ],
        "titolo": "Italy's Growth and Decline, 1861-2011",
        "ISSN": [
          "0022-1953"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF INTERDISCIPLINARY HISTORY",
        "csp": "vol. 45, p. 507-548, ISSN: 0022-1953, doi: doi:10.1162/JINH_a_00757",
        "anno": "2015",
        "autori": "Felice Emanuele, Vecchi Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Felice Emanuele, Vecchi Giovanni (2015). Italy's Growth and Decline,",
        "1861-2011. JOURNAL OF INTERDISCIPLINARY HISTORY, vol. 45, p.",
        "507-548, ISSN: 0022-1953, doi: doi:10.1162/JINH_a_00757"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "doi:10.1093/ereh/heu018"
        ],
        "titolo": "Passive Modernization? Social Indicators and Human Development in Italy's Regions (1871-2009)",
        "ISSN": [
          "1361-4916"
        ],
        "journal": "EUROPEAN REVIEW OF ECONOMIC HISTORY",
        "csp": "vol. 19, p. 44-66, ISSN: 1361-4916, doi: doi:10.1093/ereh/heu018",
        "anno": "2015",
        "autori": "Felice Emanuele, Vasta Michelangelo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Felice Emanuele, Vasta Michelangelo (2015). Passive Modernization?",
        "Social Indicators and Human Development in Italy's Regions (1871-2009).",
        "EUROPEAN REVIEW OF ECONOMIC HISTORY, vol. 19, p. 44-66, ISSN:",
        "1361-4916, doi: doi:10.1093/ereh/heu018"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "doi:10.1017/eso.2014.23"
        ],
        "titolo": "Italy's Modern Economic Growth, 1861-2011",
        "ISSN": [
          "1467-2227"
        ],
        "journal": "ENTERPRISE & SOCIETY",
        "csp": "vol. 16, p. 225-248, ISSN: 1467-2227, doi: doi:10.1017/eso.2014.23",
        "anno": "2015",
        "autori": "Felice Emanuele, Vecchi Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Felice Emanuele, Vecchi Giovanni (2015). Italy's Modern Economic",
        "Growth, 1861-2011. ENTERPRISE & SOCIETY, vol. 16, p. 225-248, ISSN:",
        "1467-2227, doi: doi:10.1017/eso.2014.23"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Il Mulino",
        "titolo": "Ascesa e declino. Storia economica d'Italia",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25785-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-15-25785-7",
        "anno": "2015",
        "autori": "Felice Emanuele"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Felice Emanuele (2015). Ascesa e declino. Storia economica d'Italia.",
        "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25785-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "DOI: 10.1410/77243"
        ],
        "titolo": "Il Mezzogiorno fra storia e pubblicistica. Una replica a Daniele e Malanima",
        "ISSN": [
          "0393-3415"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA ECONOMICA",
        "csp": "vol. 30, p. 197-242, ISSN: 0393-3415, doi: DOI: 10.1410/77243",
        "anno": "2014",
        "autori": "Felice Emanuele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Felice Emanuele (2014). Il Mezzogiorno fra storia e pubblicistica. Una",
        "replica a Daniele e Malanima. RIVISTA DI STORIA ECONOMICA, vol. 30,",
        "p. 197-242, ISSN: 0393-3415, doi: DOI: 10.1410/77243"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-264",
        "titolo": "Perch\u00e9 il Sud \u00e8 rimasto indietro. p",
        "ISBN": [
          "978-88-15-24792-6"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24792-6",
        "anno": "2013",
        "autori": "Felice Emanuele"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Felice Emanuele (2013). Perch\u00e9 il Sud \u00e8 rimasto indietro. p. 1-264,",
        "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24792-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.eeh.2012.07.004"
        ],
        "titolo": "When did modernization begin? Italy's industrial growth reconsidered in light of new value-added series, 1911\u22121951",
        "ISSN": [
          "0014-4983"
        ],
        "journal": "EXPLORATIONS IN ECONOMIC HISTORY",
        "csp": "vol. 49, p. 443-460, ISSN: 0014-4983, doi: 10.1016/j.eeh.2012.07.004",
        "anno": "2012",
        "autori": "Felice Emanuele, Carreras Albert"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Felice Emanuele, Carreras Albert (2012). When did modernization begin?",
        "Italy's industrial growth reconsidered in light of new value-added series,",
        "1911\u22121951. EXPLORATIONS IN ECONOMIC HISTORY, vol. 49, p.",
        "443-460, ISSN: 0014-4983, doi: 10.1016/j.eeh.2012.07.004"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "DOI 10.1007/s11698-011-0076-1"
        ],
        "titolo": "Regional convergence in Italy (1891-2001): testing human and social capital",
        "ISSN": [
          "1863-2505"
        ],
        "journal": "CLIOMETRICA",
        "csp": "vol. 6, p. 267-306, ISSN: 1863-2505, doi: DOI 10.1007/s11698-011-0076-1",
        "anno": "2012",
        "autori": "FELICE EMANUELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FELICE EMANUELE (2012). Regional convergence in Italy (1891-2001):",
        "testing human and social capital. CLIOMETRICA, vol. 6, p. 267-306, ISSN:",
        "1863-2505, doi: DOI 10.1007/s11698-011-0076-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Regional value added in Italy, 1891-2001, and the foundation of a long-term picture",
        "ISSN": [
          "0013-0117"
        ],
        "journal": "ECONOMIC HISTORY REVIEW",
        "csp": "vol. 64, p. 929-950, ISSN: 0013-0117",
        "anno": "2011",
        "autori": "FELICE EMANUELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FELICE EMANUELE (2011). Regional value added in Italy, 1891-2001, and",
        "the foundation of a long-term picture. ECONOMIC HISTORY REVIEW, vol.",
        "64, p. 929-950, ISSN: 0013-0117"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Regional Development: Reviewing the Italian Mosaic",
        "ISSN": [
          "1354-571X"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF MODERN ITALIAN STUDIES",
        "csp": "vol. 15, p. 64-80, ISSN: 1354-571X",
        "anno": "2010",
        "autori": "FELICE EMANUELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FELICE EMANUELE (2010). Regional Development: Reviewing the Italian",
        "Mosaic. JOURNAL OF MODERN ITALIAN STUDIES, vol. 15, p. 64-80,",
        "ISSN: 1354-571X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "State ownership and international competitiveness: the Italian Finmeccanica from Alfa Romeo to aerospace and defence (1947-2007)",
        "ISSN": [
          "1467-2227"
        ],
        "journal": "ENTERPRISE & SOCIETY",
        "csp": "vol. 11, p. 594-635, ISSN: 1467-2227",
        "anno": "2010",
        "autori": "FELICE EMANUELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FELICE EMANUELE (2010). State ownership and international",
        "competitiveness: the Italian Finmeccanica from Alfa Romeo to aerospace",
        "and defence (1947-2007). ENTERPRISE & SOCIETY, vol. 11, p. 594-635,",
        "ISSN: 1467-2227"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Il Mulino",
        "titolo": "Divari regionali e intervento pubblico. Per una rilettura dello sviluppo in Italia",
        "ISBN": [
          "9788815118820"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788815118820",
        "anno": "2007",
        "autori": "FELICE EMANUELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FELICE EMANUELE (2007). Divari regionali e intervento pubblico. Per una",
        "rilettura dello sviluppo in Italia. BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815118820"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "23-105",
        "titolo": "Oltre il secolo. Le trasformazioni del sistema cooperativo Legacoop alla fine del secondo millennio. p",
        "ISBN": [
          "88-15-11448-3"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 88-15-11448-3",
        "anno": "2006",
        "autori": "ZAMAGNI VERA, FELICE EMANUELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ZAMAGNI VERA, FELICE EMANUELE (2006). Oltre il secolo. Le",
        "trasformazioni del sistema cooperativo Legacoop alla fine del secondo",
        "millennio. p. 23-105, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 88-15-11448-3"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A3",
    "progr": "20273",
    "nome": "FELICE Claudio Emanuele",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Dal 1 marzo 2009, membro del Comitato di Redazione di montesquieu.it. Biblioteca elettronica su Montesquieu e dintorni. Dal 1 marzo 2015, membro del Consiglio scientifico della stessa rivista.",
        "periodo": "dal 01-03-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per la rivista internazionale Journal of Economic History.",
        "periodo": "dal 29-05-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per la rivista internazionale Economic History Review.",
        "periodo": "dal 27-11-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per la rivista internazionale Cliometrica.",
        "periodo": "dal 05-11-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico della rivista MARSS: Mutazioni Antropologiche Rivista di Scienze della Sostenibilit\u00e0.",
        "periodo": "dal 06-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per la rivista internazionale Journal of Economic Growth.",
        "periodo": "dal 21-05-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per la rivista internazionale Journal of the European Economic Association.",
        "periodo": "dal 27-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale (Editorial Board) del Journal of Entrepreneurial and Organizational Diversity.",
        "periodo": "dal 29-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per la rivista internazionale Business History.",
        "periodo": "dal 08-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per la rivista internazionale European Review of Economic History.",
        "periodo": "dal 23-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per la rivista internazionale Revista de Historia Econ\u00f3mica \u2212 Journal of Iberian and Latin American Economic History.",
        "periodo": "dal 22-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per la rivista internazionale Journal of Regional Science.",
        "periodo": "dal 22-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di lavoro che segue i programmi editoriali nell\u2019area della Storia, per la Societ\u00e0 Editrice Il Mulino.",
        "periodo": "dal 16-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per la rivista internazionale Journal of Interdisciplinary History.",
        "periodo": "dal 29-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per la rivista internazionale Journal of Public Policy.",
        "periodo": "dal 29-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per la rivista internazionale Explorations in Economic History.",
        "periodo": "dal 28-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per la rivista internazionale Economic Journal.",
        "periodo": "dal 17-08-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno della Societ\u00e0 Italiana degli Storici Economici (SISE), \u00abImprenditori e banchieri. Formazione e selezione dell\u2019imprenditorialit\u00e0 in Italia dall\u2019Unit\u00e0 ai nostri giorni\u00bb, con la relazione: Emanuele Felice, \u201cTra inventiva privata e finanziamenti pubblici: Ottorino Pomilio da ingegnere imprenditore a manager Iri\u201d, Lucca (Italia).",
        "periodo": "dal 31-01-2003 al 01-02-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"Unifying the European Experience: Historical Lessons of Pan-European Development II\", organizzata dal CERP (Centre for Economic Policy Research), con la relazione Emanuele Felice, \"Income and Human Development: Measuring Regional Disparities in Italy\". Universit\u00e0 di Lund, Lund (Svezia).",
        "periodo": "dal 13-10-2006 al 15-10-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u201cHistorical Economic Geography of Europe, 1900-2000\u201d, finanziata dalla European Science Foundation (ESF), con la relazione: Emanuele Felice, \u201cIncome and Human Development: Measuring Regional Disparities in Italy\u201d. Universidad Carlos III de Madrid, Getafe - Madrid (Spagna).",
        "periodo": "dal 22-06-2007 al 23-06-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u201cUnifying the European Experience: Historical Lessons of Pan-European Development III\u201d, organizzata dal CERP (Centre for Economic Policy Research), con la relazione: Emanuele Felice, \u201cHuman Capital and Economic Growth. An Exploration into the Italian Regions (1891-2001)\u201d. CEPR, Londra (Regno Unito)",
        "periodo": "dal 26-10-2007 al 28-10-2007"
      },
      {
        "content": "Presentazione come relatore all\u2019incontro per la presentazione del libro \u201cDivari regionali e intervento pubblico. Per una rilettura dello sviluppo in Italia\u201d (Il Mulino), con Vera Zamagni, Carlo Monaco. Libreria Melbookstore, Bologna.",
        "periodo": "dal 05-11-2007 al 05-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore unico al ciclo di seminari internazionale \u201cEconomics Seminar\u201d, del Dipartimento di Scienze Economiche dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, con la relazione: Emanuele Felice, Human Capital and Economic Growth. An Exploration into the Italian Regions. Universit\u00e0 di Bologna, Facolt\u00e0 di Economia, Bologna.",
        "periodo": "dal 20-11-2007 al 20-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u201cRegional GDP Across Europe, 1900-2000\u201d, finanziata dalla European Science Foundation (ESF), con la relazione: E. Felice, \u201cRegional GDP across Italy\u201d. Universit\u00e0 di Warwick, Warwick (Regno Unito).",
        "periodo": "dal 09-05-2008 al 11-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore unico al ciclo di seminari internazionale \u201cEconomic History Seminars\u201d, del \u201cArea de Historia Econ\u00f3mica e Instituciones\u201d del \u201cDepartamento de Econ\u00f3mia, M\u00e8todos cuantitativos e Historia Econ\u00f3mica\u201d della Universisad Pablo de Olavide de Sevilla, con la relazione: Emanuele Felice, Income and human development: measuring regional disparities in Italy. UNIVERSIDAD PABLO DE OLAVIDE, Siviglia (Spagna).",
        "periodo": "dal 13-05-2008 al 13-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno della Societ\u00e0 Italiana degli Storici Economici (SISE), \u00abImprenditorialit\u00e0 e sviluppo economico. Il caso italiano (secc. XIII-XX)\u00bb, con la relazione: Emanuele Felice, Vera Zamagni, \u201cFinmeccanica. Dai salvataggi postbellici alla leadership internazionale\u201d. Universit\u00e0 L. Bocconi, Milano.",
        "periodo": "dal 14-11-2008 al 15-11-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u201cHistorical Economic Geography of Europe. Estimating Regional GDP 1900-2000 at NUTS II\u201d, finanziata dalla European Science Foundation (ESF), con la relazione: E. Felice, \u201cEstimating regional value added in Italy (1891-2001): methodologies, results, elaborations\u201d. European University Institute, Firenze (Italia)",
        "periodo": "dal 17-04-2009 al 18-04-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00abL\u2019economia italiana, 1860-2010\u00bb, organizzato dall\u2019Istituto di Studi sulle Societ\u00e0 del Mediterraneo (ISSM) del CNR, con la relazione: Emanuele Felice, \u201cRegional Development. Reviewing the Italian Mosaic\u201d. Sede dell\u2019ISSM-CNR, Napoli (Italia).",
        "periodo": "dal 15-05-2009 al 16-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore unico al ciclo di seminari internazionale \u201cEconomic History Seminars\u201d, del Department d\u2019Hist\u00f2ria i institucions econ\u00f2miques, Universitat de Barcelona, con la relazione: Emanuele Felice, Regional value added in Italy (1891-2001) and the backbone of a long term picture. Universitat de Barcelona, Barcelona (Spagna).",
        "periodo": "dal 19-06-2009 al 19-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00abGiornate di studio nFA 2009\u00bb, organizzato da NoiseFromAmerika e la New York University, con la relazione: Emanuele Felice, \u201cMezzogiorno e divari regionali nel lungo periodo (1891-2001)\u201d. New York University, sede di Firenze, Villa la Pietra, Firenze (Italia).",
        "periodo": "dal 29-06-2009 al 01-07-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XV World Economic History Congress (XV Congresso Mondiale di Storia Economica), organizzato dalla International Economic History Association (IEHA), nella Sessione \u00abThe Region in the Process of Industrialization\u00bb, con la relazione: Emanuele Felice, \u201cRegional value-added in Italy (1891-2001) and the backbone of a long-term picture\u201d. Universit\u00e0 di Utrecht, Utrecht (Paesi Bassi)",
        "periodo": "dal 03-08-2009 al 07-08-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore unico al ciclo di seminari internazionale \u201cEconomic History Seminars\u201d, della Oxford University, con la relazione: Emanuele Felice, \u201cRegional inequalities in Italy in the long run (1891-2001): the pattern and some ideas to explain it\u201d. OXFORD UNIVERSITY, Oxford (Regno Unito).",
        "periodo": "dal 05-11-2009 al 05-11-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al ciclo di seminari \u201cEconomics Seminars\u201d, con la relazione: Emanuele Felice, Regional Inequality in Italy in the Long-Run (1891-2001): the pattern and some ideas to explain it. Universit\u00e0 di Roma III, Dipartimento di Economia.",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 01-02-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al \u00abColloquio scientifico annuale sull\u2019impresa sociale. Quarta edizione\u00bb, organizzato da IRIS Network (Istituti di Ricerca sull\u2019Impresa Sociale), con la relazione: Emanuele Felice e Tito Menzani, \u201cLe determinanti, le caratteristiche e la specializzazione territoriale delle imprese sociali: Legacoop e Confcooperative a confronto\u201d. Universit\u00e0 Roma Tre, Facolt\u00e0 di Economia \u201cFederico Caff\u00e8\u201d, Roma (Italia).",
        "periodo": "dal 21-05-2010 al 22-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u201cHistorical Economic Geography of Europe \u2013 Estimating Regional GDP 1900-2000 at NUTS2\u201d, organizzato dall\u2019European Science Foundation (ESF) e la Xarxa de Referencia en R+D+I en Economia i Politiques Publiques (XREPP), con la relazione: Emanuele Felice, \u201cEstimating regional GDP in Italy at NUTS II\u201d. Universitat de Barcelona, Barcellona (Spagna).",
        "periodo": "dal 28-05-2010 al 29-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al ciclo \u201cSeminarios de Historia Econ\u00f3mica de la Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona\u201d, con la relazione: Emanuele Felice, Italy's regional inequality over the long-run (1891-2001): Linking indirect estimates with official figures, and implications. Departament d\u2019economia i d\u2019hist\u00f2ria Economica, Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona, Cerdanyola del Vall\u00e8s, Barcellona (Spagna).",
        "periodo": "dal 01-06-2010 al 01-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al ciclo \u201cSeminarios de Historia Econ\u00f3mica de la Universidad de Zaragoza\u201d, con la relazione: Emanuele Felice, Desigualdades Economicas Regionales en Italia. Universidad de Zaragoza, Departamento de Estructura e Historia Econ\u00f3mica y Econom\u00eda Publica, Saragozza (Spagna).",
        "periodo": "dal 10-05-2011 al 10-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Presidente della Sessione Conclusiva al convegno \u201cItalian Economic History towards 2020: debates and trajectories\u201d, organizzata dal Dipartimento di Economia dell\u2019Universit\u00e0 di Siena. Universit\u00e0 di Siena, Siena (Italia).",
        "periodo": "dal 12-05-2011 al 13-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore unico al ciclo di seminari internazionale \u201cEconomic History Department\u2019s Clio Workshop\u201d della London School of Economics. Con la relazione: Emanuele Felice, The Determinants of Italy's Regional Imbalances over the Long Run. LONDON SCHOOL OF ECONOMICS, Londra (Regno Unito).",
        "periodo": "dal 16-05-2011 al 16-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00abSociet\u00e0 Produttori Sementi, 100 anni di ricerca scientifica e di organizzazione d\u2019impresa\u00bb, organizzato dalla Societ\u00e0 Produttori Sementi. Con la relazione: Emanuele Felice, \u201cLa Societ\u00e0 Produttori Sementi (1911-2011). Alle origini del made in Italy\u201d, Argelato (Bologna).",
        "periodo": "dal 06-06-2011 al 06-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla quarta sessione (15 ottobre 2011) della conferenza \u201cItaly and the World Economy, 1861-2011\u201d, organizzata dalla Banca d\u2019Italia. Roma, Banca d'Italia.",
        "periodo": "dal 12-10-2011 al 15-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00abIl capitale sociale. Che cos\u2019\u00e8 e cosa spiega\u00bb, con la relazione: Emanuele Felice, \u201cCapitale sociale e divari regionali\u201d, Universit\u00e0 di Siena, Facolt\u00e0 di Economia, Dipartimento di Economia Politica e Statistica dell\u2019Universit\u00e0 di Siena, Siena (Italia).",
        "periodo": "dal 30-11-2011 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00abQuantifying knowledge: human capital measurement ca. 1700-2010\u00bb, con la relazione: Emanuele Felice, \u201cItaly\u2019s regional imbalances over the long-run: exploring the contributions of human capital and social capital\u201d, Center of Global Economic History, Utrecht University (Paesi Bassi).",
        "periodo": "dal 09-12-2011 al 10-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00abIn ricchezza e in povert\u00e0. Il benessere degli italiani dall\u2019Unit\u00e0 a oggi\u00bb, con la relazione: Emanuele Felice, \u201cIl reddito e il benessere degli italiani nel lungo periodo\u201d, Universit\u00e0 di Bologna, Facolt\u00e0 di Economia, Bologna (Italia).",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 01-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al ciclo di seminari \u201cRicchi per caso? Il sistema economico italiano in una prospettiva di lungo periodo, 1861-2011\u201d, con la relazione: Emanuele Felice, I divari regionali in Italia nel lungo periodo, 1891-2001: dinamica e interpretazioni / North South gaps in Italy 1861-2001: dynamics and interpretation. Institute of Economics. Scuola superiore Sant\u2019Anna, Institute of Economics, Pisa.",
        "periodo": "dal 15-03-2012 al 15-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come moderatore di sessione accademica al convegno \u00abEconomic History Society Annual Conference\u00bb, organizzato dalla Economic History Society (EHS), per la sessione \u201cWar Economics\u201d. Oxford University, Oxford (Regno Unito).",
        "periodo": "dal 30-03-2012 al 01-04-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00abI conti nazionali dell\u2019Italia: la nuova ricostruzione dei dati storici\u00bb, a cura della Banca d\u2019Italia. Con la relazione: Patrizia Battilani, Emanuele Felice, Vera Zamagni, \u201cIl valore aggiunto dei servizi 1861-1950: nuovi spunti interpretativi\u201d. Banca d\u2019Italia, Roma (Italia).",
        "periodo": "dal 16-04-2012 al 16-04-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato alle attivit\u00e0 didattiche dei corsi congiunti di Economia dello sviluppo, Storia economica, Economia e politiche regionali, con la relazione: Emanuele Felice, I divari economici tra il Nord e il Sud, nel corso della storia unitaria, e l\u2019evoluzione delle politiche per lo sviluppo. Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, Facolt\u00e0 di Economia, Capua.",
        "periodo": "dal 17-04-2012 al 17-04-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00ab8th Beta-Workshop in Historical Economics: Population Cliometrics and Unified Growth Theory\u00bb, con la relazione: Emanuele Felice, \u201cRegional Convergence in Italy (1891-2001): Testing Human and Social Capital\u201d. Universit\u00e0 di Strasburgo, Strasburgo (Francia).",
        "periodo": "dal 11-05-2012 al 12-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Keynote Speaker al convegno \u00abThe 7th Edition of the International Conference: European Integration: Realities and Perspectives\u00bb. Con la relazione: Emanuele Felice, \u201cGrowth and Inequality in Italy Over the Long Run (1871-2001): Trends, Patterns, Implications\u201d. Danubius University of Galaty, Galaty (Rumania).",
        "periodo": "dal 18-05-2012 al 19-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alle attivit\u00e0 didattiche dell\u2019insegnamento \u201cStoria economica dei paesi in via di sviluppo\u201d (titolare prof. Antonio Di Vittorio), con il seminario: Emanuele Felice, La disuguaglianza regionale in Italia nel lungo periodo (1871-2001) e il ruolo delle politiche di sviluppo. Universit\u00e0 degli studi di Bari \u201cAldo Moro\u201d, Bari.",
        "periodo": "dal 28-05-2012 al 28-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al ciclo di seminari internazionale \u201cSeminar Series of the Economics Department\u201d, con la relazione: Emanuele Felice, The Regional Divergences in Italy on the Long-run Period (1871-2001) and the Role of the Development Policy. Universit\u00e0 degli studi di Pisa, Dipartimento di Scienze Economiche, Pisa.",
        "periodo": "dal 18-06-2012 al 18-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al ciclo \u201cSeminarios de Investicagi\u00f3n, Departamento de Econom\u00eda Aplicada\u201d, con la relazione: Emanuele Felice, Las desigualdades regionales a largo plazo en Italia (1871-2001). Universidad de Murcia, Departamento de Econom\u00eda Aplicada, Murcia (Spagna).",
        "periodo": "dal 27-06-2012 al 27-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00abXVI World Economic History Congress\u00bb, organizzato dalla International Economic History Association (IEHA). Sessione \u00abNew data and new methods of time-series analysis in Cliometrics\u00bb, con la relazione: Emanuele Felice, \u201cThe roots of success: Italy\u2019s industrial growth reconsidered in light of new value-added series, 1911-1951\u201d (con Albert Carreras). Stellenbosch University, Stellenbosch (Sud\u00e1frica).",
        "periodo": "dal 09-07-2012 al 13-07-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00abXVI World Economic History Congress\u00bb, organizzato dalla International Economic History Association (IEHA). Sessione \u00abPost, telegraph and telephone and the economic impact of their rise\u00bb, con la relazione: Emanuele Felice, \u201cThe contribution of services to the growth of a latecomer industrial power: the case of Italy, 1861-1951\" (con Patrizia Battilani e Vera Zamagni). Stellenbosch University, Stellenbosch (Sud\u00e1frica).",
        "periodo": "dal 09-07-2012 al 13-07-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00ab16th Annual Conference European Business History Association and 1st Joint Conference with Business History Society of Japan\u00bb. Nella sessione \u00abThe Italian Variety of Capitalism (1861-2011): \u201cWealthy by Accident\u201d?\u00bb. Con la relazione: Emanuele Felice, \u201cItaly\u2019s Modern Economic Growth, 1861-2011\u201d (con Giovanni Vecchi). Parigi, Francia.",
        "periodo": "dal 30-08-2012 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00abIII Encuentro anual de la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Historia Econ\u00f3mica\u00bb, con la relazione: Emanuele Felice, Albert Carreras, \u201cWhen did modernization begin? Italy\u2019s industrial growth reconsidered in light of new value-added series, 1911-1951\u201d, Universitat de Barcelona, Barcelona (Spagna).",
        "periodo": "dal 07-09-2012 al 07-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00abThe Italian Variety of Capitalism (1861-2011): \u201cWealthy by Accident\u201d?\u00bb, con la relazione: Emanuele Felice, Giovanni Vecchi, \u201cItaly\u2019s Modern Economic Growth, 1861-2011\u201d. Sant\u2019Anna School of Advanced Studies, Institute of Economics, Pisa (Italia).",
        "periodo": "dal 18-09-2012 al 18-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00abXXXII Encontro de la Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Hist\u00f3ria Econ\u00f3mica e Social (APHES)\u00bb, con la relazione: Emanuele Felice, Michelangelo Vasta, \u201cPassive modernization: the \u2018new\u2019 Human development index and its components in Italy\u2019s regions (1871-2007)\u201d. Lisbona (Portogallo).",
        "periodo": "dal 16-11-2012 al 17-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al ciclo di seminari \u201cLa questione meridionale in Italia\u201d, con la relazione: Emanuele Felice, I divari regionali in Italia nel lungo periodo (1871-oggi) e il ruolo delle politiche di sviluppo. COLLEGIO DELLE UNIVERSIT\u00c0 MILANESI.",
        "periodo": "dal 18-11-2012 al 18-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u201cAmerican Economic Association 2013 Annual Meeting\u201d, Discussant nella sessione \u201cNew Challenges for Growth in Historical Perspective\u201d. San Diego, Stati Uniti.",
        "periodo": "dal 03-01-2013 al 06-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00abIII International Conference on Luca Pacioli in Accounting History\u00bb, Sessione Plenaria, \u00abBusiness History Symposium\u00bb. Con la relazione: Emanuele Felice, \u201cDevelopment Policies in Southern Italy Revisited: Business History and Regional Accounting for the \u201cCassa per il Mezogiorno\u201d (con Amedeo Lepore).",
        "periodo": "dal 19-06-2013 al 22-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00ab62nd Annual Meeting of the French Economic Association\u00bb, per la sessione invitata \u00abCliometrics of Economic Growth\u00bb. Con la relazione: Emanuele Felice, \u201cGDP and Life Expectancy in Italy and Spain over the Long-Run (con Josep Pujol Andreu)\u201d. Aix-en-Provence, Francia.",
        "periodo": "dal 24-06-2013 al 26-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al ciclo di seminari internazionale \u201cEconomics Department Seminars\u201d, con la relazione: Emanuele Felice, Italy\u2019s regional inequality over the long-run. Dipartimento di Scienze Economico-Sociali e Matematico-Statistiche. Universit\u00e0 degli studi di Torino, Torino.",
        "periodo": "dal 23-10-2013 al 23-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00abXIV Congreso Internacional de Historia Agraria\u00bb, per la Sessione \u00abLa transici\u00f3n nutricional en perspectiva comparada: mitos y realidades\u00bb. Con la relazione: Emanuele Felice, Josep Pujol Andreu, \u201cGDP and Life Expectancy in Italy and Spain over the Long-Run\u201d. Badajoz (Spagna).",
        "periodo": "dal 07-11-2013 al 09-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore unico al ciclo di seminari internazionale \u201cSeminarios de Historia Econ\u00f3mica de la Universidad Carlos III de Madrid\u201d, con la relazione: Emanuele Felice, Italy\u2019s Growth and Decline (1861-2011) (con Giovanni Vecchi), UNIVERSIDAD CARLOS III DE MADRID, Madrid, Spagna.",
        "periodo": "dal 10-12-2013 al 10-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00abThe Economic Development of Europe\u2019s Regions: A Quantitative History Since 1900\u00bb, con la relazione: Emanuele Felice, \u201cRegional income inequality in Italy in the long run (1871\u20132001). Patterns and determinants\u201d. Institute of Economic History, Humboldt University, Berlino (Germania).",
        "periodo": "dal 13-12-2013 al 15-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al ciclo di seminari \u201cStoria Economica Italiana, 1861-2013\u201d, con la relazione: Emanuele Felice, Perch\u00e9 il Sud \u00e8 rimasto indietro. SCUOLA SUPERIORE SANT\u2019ANNA, PISA.",
        "periodo": "dal 20-02-2014 al 20-02-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore unico al ciclo di seminari internazionale \u201cSeminari di Economica Politica, Dipartimento di Economia \u201cMarco Biagi\u201d, dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Modena e Reggio Emilia, con la relazione: Emanuele Felice, Regional income inequality in the long-run, 1871-2001. Universit\u00e0 degli studi di Modena e Reggio Emilia, Dipartimento di Economia \u201cMarco Biagi\u201d, Modena (Italia).",
        "periodo": "dal 03-04-2014 al 03-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all\u2019incontro-dibattito sul libro \u201cPerch\u00e8 il Sud \u00e8 rimasto indietro\u201d (Il Mulino), con Paola Pierucci, Alessandro Cianci, Berardino Cesi. Sala Pinacoteca \u2013 Palazzo D\u2019Avalos (Vasto).",
        "periodo": "dal 05-04-2014 al 05-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all\u2019incontro su \u201cPerch\u00e8 il Sud \u00e8 rimasto indietro\u201d (presentazione del libro, Il Mulino), con Gaetano Bonetta, Stefano Trinchese, Giovanni Legnini. Fondazione Pescarabruzzo, Pescara.",
        "periodo": "dal 07-04-2014 al 07-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al seminario \u201cAzione Jean-Monnet\u201d presso la Scuola di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna. Con la relazione: Emanuele Felice, Perch\u00e9 il Sud \u00e8 rimasto indietro (presentazione del libro, editore Il Mulino); con Francesca Fauri, Massimiliano Barbi, Giuliana Laschi. Universit\u00e0 di Bologna, sede di Forl\u00ec.",
        "periodo": "dal 16-04-2014 al 16-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00abLetture e riletture sulla Sicilia e sul Meridione\u00bb, con la relazione: Emanuele Felice, \u201cPerch\u00e9 il Sud \u00e8 rimasto indietro\u201d. Universit\u00e0 di Palermo, Palermo (Italia).",
        "periodo": "dal 24-04-2014 al 24-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno del DEPS, Dipartimento di Economia Politica e Statistica dell\u2019Universit\u00e0 di Siena. Con la relazione: Emanuele Felice, Perch\u00e9 il Sud \u00e8 rimasto indietro (presentazione del libro, editore Il Mulino); con Fabrizio Barca, Ugo Pagano, Giovanni Federico, Renato Giannetti, Michelangelo Vasta. Universit\u00e0 di Siena, Siena.",
        "periodo": "dal 12-05-2014 al 12-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato al convegno \u00abIstituzioni, Cultura e Sviluppo Economico. Giornate di studio NoiseFromAmerika\u00bb, con la relazione: Emanuele Felice, \u201cPerch\u00e9 il Sud \u00e8 rimasto indietro\u201d. Centro Universitario di Bertinoro, Universit\u00e0 di Bologna (Italia).",
        "periodo": "dal 14-05-2014 al 15-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato al convegno \u00abThe Italian North-South divide: behavioral and historical foundations\u00bb, con la relazione: Emanuele Felice, \u201cDid Failed Revolutions Forge the North-South Divide? On the Origins and Evolution of Socio-Institutional Differences in Italy\u201d. Universit\u00e0 di Bologna, Bologna (Italia).",
        "periodo": "dal 17-05-2014 al 18-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore unico al ciclo di seminari del Corso di Perfezionamento in Alti Studi Politici, con la relazione: Emanuele Felice, Perch\u00e9 il Sud \u00e8 rimasto indietro. SCUOLA DI ALTI STUDI POLITICI, UNIVERSIT\u00c0 SUOR ORSOLA BENINCASA, NAPOLI.",
        "periodo": "dal 11-06-2014 al 11-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00abCapitale sociale, economia, politica economica\u00bb. Final Discussant nella Tavola Rotonda (con Marco Magnani, Carlo Trigilia, Luigi Guiso). Banca d\u2019Italia, Roma.",
        "periodo": "dal 27-06-2014 al 27-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all\u2019incontro su \u201cPerch\u00e8 il Sud \u00e8 rimasto indietro\u201d (presentazione del libro, Il Mulino), con Paolo Macry. Centro studi e ricerche Vittorio Monaco, Sulmona (Aquila).",
        "periodo": "dal 30-06-2014 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00abOne-day Workshop in Economic History\u00bb. Discussant del saggio \u201cOne size didn\u2019t fit at all: the role of electoral franchise and fiscal capacity in the rise of schooling for all: Italy\u2019s provinces, ca. 1871-1911 (di Gabriele Cappelli)\u201d. Universit\u00e0 di Siena, Dipartimento di Economia Politica e Statistica, Siena (Italia).",
        "periodo": "dal 15-09-2014 al 15-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00abScuola di formazione del Partito Democratico: Il Mezzogiorno per unire il paese. Mezzogiorno e classi dirigenti\u00bb. Con la relazione: Emanuele Felice, \u201cPerch\u00e9 (e come) il Sud \u00e8 rimasto indietro. Divario socio-istituzionale e classi dirigenti\u201d. San Marco di Castellabate (Salerno), Italia.",
        "periodo": "dal 11-10-2014 al 12-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00abStoria d\u2019Italia e storia globale\u00bb, organizzato dalla Fondazione Istituto Gramsci. Con la relazione: Emanuele Felice, \u201cCome un qualunque Sud del mondo? Genesi, storia e paralisi della questione meridionale\u201d. Fondazione Istituto Gramsci, Roma.",
        "periodo": "dal 04-12-2014 al 05-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all\u2019incontro su \u201cPerch\u00e8 il Sud \u00e8 rimasto indietro\u201d (presentazione del libro, Il Mulino), con Marco Casari, Vera Negra Zamagni, Giulio Zanella. Universit\u00e0 di Bologna, Scuola di Economia, Management e Statistica, Bologna.",
        "periodo": "dal 12-12-2014 al 12-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all\u2019incontro su \u201cPerch\u00e8 il Sud \u00e8 rimasto indietro\u201d (presentazione del libro, Il Mulino), con Michele Salvati, Gianpiero Fumi, Amedeo Lepore, Pier Angelo Toninelli. Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Dipartimento di Economia, Metodi quantitativi e Strategia d\u2019impresa DEMS, Milano.",
        "periodo": "dal 15-12-2014 al 15-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all\u2019incontro su \u201cPerch\u00e8 il Sud \u00e8 rimasto indietro\u201d (presentazione del libro, Il Mulino), con Amalio Santoro, Paolo Mascilli Migliorini, Michele Candela, Circolo della Stampa, Avellino.",
        "periodo": "dal 23-01-2015 al 23-01-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all\u2019incontro \u201cUn nuovo dialogo tra Nord e Sud\u201d (presentazione del libro \u201cSud, vent\u2019anni di solitudine\u201d, di Giuseppe Soriero, Donzelli), con Patrizio Bianchi, Francesco Critelli, Giuseppe Soriero, Romano Prodi. Libreria Ambasciatori, Bologna.",
        "periodo": "dal 05-02-2015 al 05-02-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore unico al ciclo di seminari internazionale \u201cSeminar Series in Economic History\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Roma II \u201cTor Vergata\u201d. Con la relazione: Emanuele Felice, GDP and convergence in modern times. UNIVERSIT\u00c0 DI ROMA II \u201cTOR VERGATA\u201d, ROMA (Italia).",
        "periodo": "dal 27-02-2015 al 27-02-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00abWorkshop on Italian Economic History\u00bb. Discussione del saggio: \u201cIndustrial growth and spatial spillovers in 19th century Italy\u00bb (di Carlo Ciccarelli)\u201d. Scuola Superiore Sant\u2019Anna, Institute of Economics, Pisa.",
        "periodo": "dal 06-03-2015 al 06-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore unico al ciclo di seminari \u201cSeminar Series Department of Institutional Analysis and Public Management\u201d dell\u2019Universit\u00e0 Bocconi. Con la relazione: Emanuele Felice, Regional income inequality in the long-run, 1871-2001. Patterns and Explanations. UNIVERSIT\u00c0 COMMERCIALE L. BOCCONI, MILANO (Italia).",
        "periodo": "dal 10-03-2015 al 10-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00abEconomic History Society Annual Conference\u00bb, Sessione \u00abGeography, Borders and Institutions: Re-interpreting Italy\u2019s Regional Divide\u00bb. Con la relazione: Emanuele Felice, \u201cRegional income inequality in Italy in the long run, 1871-2001: patterns and determinants\u201d. University of Wolverhampton, Telford Campus (Regno Unito).",
        "periodo": "dal 27-03-2015 al 29-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al ciclo \u201cSeminarios de Historia Econ\u00f3mica de la Universidad de Zaragoza\u201d, con la relazione: Emanuele Felice, Passive modernization? The new human development index and its components in Italy\u2019s regions (1871-2007). Universidad de Zaragoza, Departamento de Estructura e Historia Econ\u00f3mica y Econom\u00eda Publica, Saragozza (Spagna).",
        "periodo": "dal 15-05-2015 al 15-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato al convegno \u00abFestival dell\u2019Economia di Trento: Mobilit\u00e0 sociale\u00bb. Con la relazione: Emanuele Felice, \u201cIl Sud (im)mobile: disuguaglianze e nuove emigrazioni\u201d. Trento.",
        "periodo": "dal 29-05-2015 al 02-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato nella conferenza plenaria al convegno \u00abIndustria internazionale e investimenti per i territori. Ripensare le politiche per la crescita e lo sviluppo\u00bb, Centro Interuniversitario di Economia Applicata alle Politiche per l\u2019Industria, lo Sviluppo Locale e l\u2019Internazionalizzazione (Dodicesimo workshop). Con la relazione: Emanuele Felice, Perch\u00e9 il Sud \u00e8 rimasto indietro. Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia. Venezia e Treviso.",
        "periodo": "dal 10-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00abIndustria internazionale e investimenti per i territori. Ripensare le politiche per la crescita e lo sviluppo\u00bb, Centro Interuniversitario di Economia Applicata alle Politiche per l\u2019Industria, lo Sviluppo Locale e l\u2019Internazionalizzazione (Dodicesimo workshop). Con la relazione: Emanuele Felice, \u201cRegional income inequality in Italy in the long run (1871-201). Patterns and determinants\u201d. Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia. Venezia e Treviso.",
        "periodo": "dal 10-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al ciclo \u201cSeminario de Historia Econ\u00f3mica de la Universitat de Valencia\u201d, con la relazione: Emanuele Felice, Italy\u2019s growth and decline, 1861-2011. Universitat de Valencia, Departamento de An\u00e1lisis Econ\u00f3mico, Valencia (Spagna).",
        "periodo": "dal 17-06-2015 al 17-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00abXXVII Villa Mondragone International Economic Seminar: Capitalism in the 21st Century. Stagnation versus Growth in Europe?\u00bb. Discussant invitato della Sessione \u00abInequality and Growth in the Long Run\u00bb. Universit\u00e0 di Roma II \u201cTor Vergata\u201d, Roma (Italia).",
        "periodo": "dal 23-06-2015 al 25-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00abXVII World Economic History Congress: Diversity in Development\u00bb, organizzato dalla International Economic History Association (IEHA), nella Sessione \u00abGlobal well-being and economic development: perspectives from the Clio Infra project\u00bb. Con la relazione: Emanuele Felice, \u201cThe Misty Grail: The Search for a Comprehensive Measure of Development and the Reasons of GDP Primacy\u201d. Kyoto International Conference Center, Kyoto (Giappone).",
        "periodo": "dal 03-08-2015 al 07-08-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00abXVII World Economic History Congress: Diversity in Development\u00bb, organizzato dalla International Economic History Association (IEHA), nella Sessione \u00abRegional GDPs in the periphery: a long run perspective\u00bb. Con la relazione: Emanuele Felice, \u201cRegional income inequality in Italy in the long run (1871\u20132001): patterns and determinants\u201d. Kyoto International Conference Center, Kyoto (Giappone).",
        "periodo": "dal 03-08-2015 al 07-08-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00ab11th European Historical Economics Society Conference\u00bb, nella sessione \u00abRegional differences in Italy\u00bb, con la relazione: Emanuele Felice, \u201cRegional income inequality in Italy in the long run (1871\u20132001): patterns and determinants\u201d. Universit\u00e0 di Pisa, Pisa (Italia).",
        "periodo": "dal 04-09-2015 al 05-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00abXXIX Congresso Societ\u00e0 Italiana di Scienze Politica (SISP)\u00bb, con la relazione a invito nella tavola rotonda \u201cIl Sud tra crisi e opportunit\u00e0\u201d; con Roberto Cartocci, Fortunata Piselli, Gianfranco Viesti, Antonio La Spina. Universit\u00e0 degli studi della Calabria, Arcavacata di Rende \u2212 Cosenza (Italia).",
        "periodo": "dal 10-09-2015 al 12-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00abXXXVI Conferenza Associazione Italiana di Scienze Regionali (AISRe): L\u2019Europa e le sue regioni. Disuguaglianze, capitale umano, politiche per la competitivit\u00e0\u00bb, nella sessione \u00abGovernance, programmazione e pianificazione territoriale\u00bb. Con la relazione: Emanuele Felice, \u201cLa stima e l\u2019interpretazione dei divari regionali nel lungo periodo: i risultati principali e alcune tracce di ricerca. Universit\u00e0 degli studi della Calabria, Arcavacata di Rende \u2212 Cosenza (Italia).",
        "periodo": "dal 14-09-2015 al 16-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00abIl futuro dell\u2019economia italiana in prospettiva storica: declino o ripresa?\u00bb, con la relazione: Emanuele Felice, \u201cLa crescita economica dell\u2019Italia, 1861-2011\u201d. Universit\u00e0 degli studi di Siena, Siena (Italia).",
        "periodo": "dal 20-10-2015 al 20-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u201cSeminari di SinistraDem \u2013 Campo Aperto: Dopo la grande crisi. Per una nuova economia\u201d. Con la relazione: Emanuele Felice, Ascesa o declino dell\u2019economia italiana? CAMERA DEI DEPUTATI, Sala Salvadori, ROMA.",
        "periodo": "dal 21-10-2015 al 21-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00abStoria Storiografia \u2013 Seminario Permanente\u00bb, con la relazione: Emanuele Felice, Ascesa e declino. Storia economica d\u2019Italia (presentazione del libro, editore Il Mulino); con Sebastiano Martelli, Andrea Marino, Carmine Pinto, Antonio Polito, Amedeo Lepore. UNIVERSIT\u00c0 DI SALERNO \u2013 DOTTORATO IN STUDI LETTERARI, LINGUISTICI E STORICI. Salerno.",
        "periodo": "dal 19-11-2015 al 19-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u201cGiornate dell\u2019Economia\u201d, con la relazione: Emanuele Felice, Ascesa e declino. Storia economica d\u2019Italia (presentazione del libro, editore Il Mulino); con Pier Francesco Asso, Salvatore Costantino, Fabio Lo Verde, Salvatore Lupo. UNIVERSIT\u00c0 DI PALERMO, DIPARTIMENTO DI SCIENZE POLITICHE E DELLE RELAZIONI INTERNAZIONALI e ISTITUTO GRAMSCI SICILIANO, Palermo.",
        "periodo": "dal 26-11-2015 al 26-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato al convegno \u00abPolitical Economy, International Industry, Industrial Policy\u00bb, organizzato dal Centro Interuniversitario di Economia Applicata alle Politiche per l\u2019Industria, lo Sviluppo Locale e l\u2019Internazionalizzazione (c.MET05 Research-Meeting), Sessione 3 (in italiano), \u00abItaly: Long-term Structural and post-Crisis Disparities. National and Regional Industrial Policies\u00bb. Universit\u00e0 degli studi di Ferrara, Ferrara (Italia).",
        "periodo": "dal 09-12-2015 al 10-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato al convegno \u00abIlluminismi. Attualit\u00e0 e limiti dell\u2019Et\u00e0 dei Lumi\u00bb. Sul tema \u201cMeditazioni sulla felicit\u00e0 pubblica\u201d, con Lorenzo Sacconi e Stefano Zamagni. Con la relazione: Emanuele Felice, \u201cLa costruzione della felicit\u00e0. Attualit\u00e0 e limiti degli illuministi\u201d. Milano, Casa della Cultura (Italia).",
        "periodo": "dal 02-02-2016 al 02-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00abSociet\u00e0 Italiana di Economia e Politica Industriale (SIEPI), XIV workshop annuale\u00bb, Sessione \u00abPolitiche per l\u2019industria in Italia ed Europa\u00bb. Con la relazione: Emanuele Felice, \u201cState intervention and economic growth in Southern Italy. The rise and fall of the \u00abCassa per il Mezzogiorno\u00bb\u201d(con Amedeo Lepore). Universit\u00e0 di Firenze, Firenze.",
        "periodo": "dal 04-02-2016 al 05-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u201cAscesa e declino. Storia economica d\u2019Italia\u201d (presentazione del libro, Il Mulino, 2015), con Patrizio Bianchi, Paolo Pombeni, Carlo Trigilia, Vera Negri Zamagni. Organizzato dall\u2019Associazione Pandora, in collaborazione con la Societ\u00e0 editrice il Mulino e la Biblioteca dell\u2019Archiginnasio di Bologna. Biblioteca dell\u2019Archiginnasio, Sala dello Stabat Mater, Bologna. https://www.youtube.com/playli st?list=PLpynFSjG_7wRGcXS7-t59TYRwQGcRgI W9",
        "periodo": "dal 08-02-2016 al 08-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00abEconomic History Workshop\u00bb. Discussant invitato del saggio \u201cScared to be poor: vulnerability, poverty, and inequality in the United Kingdom at the beginning of the 20th century\u201d (di Federica Di Battista). Universit\u00e0 di Firenze, Dipartimento di Scienze per l\u2019Economia e l\u2019Impresa, Firenze, Italia.",
        "periodo": "dal 12-02-2016 al 12-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all\u2019incontro-dibattito sul libro \u201cAscesa e declino. Storia economica d\u2019Italia\u201d (Il Mulino), con Giovanni Legnini. Sala Pinacoteca \u2013 Palazzo D\u2019Avalos (Vasto).",
        "periodo": "dal 20-02-2016 al 20-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale \u201cItalian Forum 2016. The Italian North-South Divide in a European Perspective\u201d, con la relazione: Emanuele Felice, Joan Ramon Roses, Divided We Stand: Regional Imbalances over the Long-Run. LONDON SCHOOL OF ECONOMICS, Londra (Regno Unito).",
        "periodo": "dal 23-03-2016 al 24-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00abXI European Social Science History Conference\u00bb (ESSHC 2016), Sessione \u00abHistorical roots of regional income inequality\u00bb. Con la relazione: Emanuele Felice, \u201cLong Term Estimates of Regional Income Inequality in Italy: the North-South Divide\u201d, svolta il 1 aprile 2016. Universitat de Val\u00e8ncia, Valencia (Spagna).",
        "periodo": "dal 30-03-2016 al 02-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00abJean Monnet Action International Conference: Studying GDP imbalances for a better long-term analysis of European integration\u00bb. Con la relazione: Emanuele Felice, \u201cThe roots of a dual equilibrium: GDP, productivity and structural change in the Italian regions in the long-run (1871-2011)\u201d. Fundaci\u00f3n Universidad-Empresa ADEIT, Valencia (Spagna).",
        "periodo": "dal 31-03-2016 al 31-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00abIl Mezzogiorno perduto\u00bb, con Gianna Fracassi e Adriano Giannola. Centro studi e ricerche Vittorio Monaco, Sulmona (Aquila).",
        "periodo": "dal 15-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al ciclo di seminari internazionale del Dipartimento di Economia della New York University. Con la relazione: Emanuele Felice, Regional income inequality in income in the long-run (1871-2001). Patterns and determinants. New York University, New York (Stati Uniti).",
        "periodo": "dal 13-05-2016 al 13-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato al convegno \u00abProgetto di ricerca \u2018Capitale sociale e divari economici regionali\u2019. Conferenza finale\u00bb. Con la relazione: Emanuele Felice, \u201cIl divario Nord-Sud nel lungo periodo: societ\u00e0, istituzioni e classi dirigenti\u201d. Universit\u00e0 di Cagliari, Dipartimento di Scienze Economiche ed Aziendali, e Universit\u00e0 di Sassari, DiSea \u2013 Dipartimento di Scienze Economiche e Aziendali. Universit\u00e0 di Cagliari, Cagliari (Italia).",
        "periodo": "dal 10-06-2016 al 10-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato della Sessione Plenaria al convegno \u00abRicerca economica e politiche. Studi, analisi e progetti per lo sviluppo economico e sociale\u00bb, Centro Interuniversitario di Economia Applicata alle Politiche per l\u2019Industria, lo Sviluppo Locale e l\u2019Internazionalizzazione (Tredicesimo workshop). Con la relazione: Emanuele Felice, \u201cIl Sud nel futuro Italiano ed Europeo. Politiche, progetti e cambiamento\u201d. Universit\u00e0 degli studi di Napoli L\u2019Orientale. Napoli.",
        "periodo": "dal 15-06-2016 al 16-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore e organizzatore di sessione al convegno \u00abRicerca economica e politiche. Studi, analisi e progetti per lo sviluppo economico e sociale\u00bb, Centro Interuniversitario di Economia Applicata alle Politiche per l\u2019Industria, lo Sviluppo Locale e l\u2019Internazionalizzazione (Tredicesimo workshop). Sessione B1 \u2013 Parole chiave: Regioni, Diseguaglianze, Lungo periodo. Con la relazione: Emanuele Felice \u201cThe roots of dual equilibrium: GDP, productivity and structural change in the Italian regions \u2028in the long-run (1871-2011)\u201d. Universit\u00e0 degli studi di Napoli L\u2019Orientale. Napoli.",
        "periodo": "dal 15-06-2016 al 16-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00ab65nd Annual Meeting of the French Economic Association\u00bb. Sessione invitata \u00abHandbook of Cliometrics\u00bb. Con la relazione: Emanuele Felice, \u201cGDP and convergence in modern times\u201d. Nancy (Francia).",
        "periodo": "dal 27-06-2016 al 29-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00abL\u2019et\u00e0 costituente. 1946\u00bb, organizzato dell\u2019Istituto storico italo-germanico-FBK. Con la relazione: Emanuele Felice, \u00abIl Sud nell\u2019Italia nuova. La convergenza spezzata\u00bb. Fondazione Bruno Kessler, Trento.",
        "periodo": "dal 06-07-2016 al 08-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato al seminario di approfondimento \u00abL\u2019Unione Europea dopo la Brexit\u00bb, organizzato da \u00abRifare l\u2019Italia \u2013 LeftWing\u00bb, Sala conferenze gruppo PD Senato. Roma.",
        "periodo": "dal 22-07-2016 al 22-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla Summer School \u00abDove vai, Europa?\u00bb, organizzata da \u00abScuola di Potitiche\u00bb, con l\u2019intervento \u201cL\u2019Italia divisa. La crisi vista da Sud\u201d (con Massimiliano Cesare e Giuseppe Provenzano), svolto il 16 settembre.",
        "periodo": "dal 15-09-2016 al 18-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00abXXXVII Conferenza scientifica annuale Associazione Italiana di Scienze Regionali (AISRe): Quali confini? Territori tra identit\u00e0 e integrazione internazionale\u00bb, Sessione \u00abEvoluzione di lungo periodo dei divari territoriali in Italia\u00bb. Con la relazione: Emanuele Felice, \u201cThe roots of a dual equilibrium: GDP, productivity and structural change in the Italian regions in the long-run (1871-2011). Universit\u00e0 Politecnica delle Marche, Ancona (Italia).",
        "periodo": "dal 20-09-2016 al 22-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a \u00abPresentazione del libro \u201cLezioni sul meridionalismo\u201d, a cura di Sabino Cassese (Il Mulino, 2016)\u00bb, con Sabino Cassese, Andrea Goldstein, Francesco Pigliaru, Romano Prodi, Concetta Rau, organizzata da Nomisma e da Il Mulino. Con la relazione: Emanuele Felice, \u201cNord e Sud nella storia d\u2019Italia\u201d. Sede Nomisma, Bologna (Italia).",
        "periodo": "dal 30-09-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00abJean Monnet Action International Conference: Studying GDP regional imbalances for a better long-term analysis of European Integration\u00bb. Con la relazione: Emanuele Felice, \u201cThe socio-institutional divide. Explaining Italy\u2019s regional inequality over the long run\u201d. Universitat de Barcelona, Barcelona (Spagna).",
        "periodo": "dal 03-10-2016 al 07-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"Universit\u00e0 in declino. Un'indagine sugli atenei da Nord a Sud\" (presentazione del libro, Donzelli). Con Gianfranco Viesti, Michelangelo Vasta, Alberto Baccini. Universit\u00e0 di Siena, Dipartimento di Economia Politica e Statistica.",
        "periodo": "dal 12-10-2016 al 12-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u00abLe politiche di coesione territoriale: un confronto tra Italia e Stati Uniti\u00bb, organizzato dall\u2019 Associazione Italo-Americana \u2013 American Studies Center. Prima Sessione \u00abI fattori esplicativi dello sviluppo\u00bb. Con la relazione: Emanuele Felice, Perch\u00e9 il Sud \u00e8 rimasto indietro, ovvero il divario socio-istituzionale. Un\u2019interpretazione di lungo periodo (1871-2011). Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali DISPeS, Universit\u00e0 della Calabria, Rende \u2013 Cosenza (Italia).",
        "periodo": "dal 18-10-2016 al 19-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato al ciclo di seminari \u00abIl declino italiano. Origini e vie d\u2019uscita\u00bb, a cura della Fondazione A.J. Zaninoni \u2013 Centro Culturale Nuovo Progetto, con la relazione: Emanuele Felice, \u00abL\u2019Italia economica: ascesa e declino\u00bb, presso la Sala Zaninoni della Societ\u00e0 di Mutuo Soccorso, Bergamo.",
        "periodo": "dal 21-10-2016 al 21-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno Societ\u00e0 Italiana degli Storici Economici, \u00abLe disuguaglianze economiche nella storia\u00bb, con la relazione: Amedeo Lepore, Emanuele Felice, \u00abL\u2019intervento dello Stato e lo sviluppo economico nel Sud dell\u2019Italia: successo e crisi dell\u2019esperienza della Cassa per il Mezzogiorno (1950-1984)\u00bb (relatore Amedeo Lepore). Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore \u2013 Sede di Brescia, Brescia.",
        "periodo": "dal 21-10-2016 al 22-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato al convegno \u00ab6th Economic History Workshop\u00bb, organizzato dalla EH/Tune (Tuscan University Network in Economic History), come invited discussant del paper, The origins of the Italian regional divide: evidence from real wages, 1861-1913, di Giovanni Federico, Alessandro Nuvolari e Michelangelo Vasta. Universit\u00e0 di Siena, Dipartimento di Economia Politica e Statistica.",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 28-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al coloquio internazionale, \u00abInflazioni di guerra: politiche monetarie e andamento dei prezzi in Austria-Ungheria e Italia (1914-1923) / Kriegsinflationen: Geldpolitik und Preisdynamik in \u00d6sterreich-Ungarn und Italien (1914-1923)\u00bb, Universit\u00e0 degli studi di Trento, Dipartimento di Economia e Management, 11-12 novembre 2016. Con la relazione: Emanuele Felice, Inflazione e ciclo economico: la Grande guerra e le sue conseguenze.",
        "periodo": "dal 11-11-2016 al 11-11-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato al convegno nazionale \u00abDal Sud al Nord. Un\u2019Europa aperta al Mediterraneo\u00bb, Scuola Nazionale dell\u2019Amministrazione, Caserta, 11-13 novembre 2016. Relatore nella sessione: \u201cIl Sud al cuore del rinnovamento sociale e culturale del nostro Paese: risorse e prospettive\u201d.",
        "periodo": "dal 12-11-2016 al 13-11-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato al convegno \u201cLa Societ\u00e0 italiana e le grandi crisi economiche 1929-2016\u201d, organizzato dall\u2019ISTAT per il novantesimo dalla fondazione dell\u2019Istituto. Con la relazione nella Sessione Plenaria (I giornata): Emanuele Felice, CRESCITA, CRISI, DIVERGENZA: LA DISUGUAGLIANZA REGIONALE IN ITALIA NEL LUNGO PERIODO. La Sapienza Universit\u00e0 di Roma - Aula Magna, Roma.",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 25-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca (D. Phil) in Storia Economica per il ciclo 2000-2002 (1 gennaio 2000 \u2013 31 dicembre 2002) presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi di Pisa, con tesi dal titolo \u00abLa Cassa per il Mezzogiorno: il caso dell\u2019Abruzzo\u00bb (tutors proff. Tommaso Fanfani e Vera Zamagni; commissione giudicatrice Giorgio Mori, presidente, Paola Pierucci e Maria Stella Rollandi). Tesi discussa il 7 maggio 2003. Titolo omologato al Dottorato di Ricerca dell\u2019Universit\u00e0 Autonoma di Barcellona (4 febbraio 2011).",
        "periodo": "dal 07-05-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Assegnista di Ricerca presso l\u2019Universit\u00e0 di Bologna, Dipartimento di Scienze Economiche, con il progetto \u00abCrescita del reddito e convergenza nelle regioni italiane dall\u2019Unit\u00e0 al secondo dopoguerra\u00bb. Assegno biennale, rinnovato per un anno.",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Prestazione professionale in regime di collaborazione coordinata e continuativa, con l\u2019 Universit\u00e0 IUAV di Venezia, sul tema: Sviluppo di indicatori economici regionali, analisi di proposte di sviluppo regionale legate a turismo e cooperazione.",
        "periodo": "dal 19-12-2008 al 18-12-2009"
      },
      {
        "content": "Assegnista di Ricerca presso l\u2019Universit\u00e0 di Siena, Dipartimento di Economia Politica. Con il progetto: \u00abTrend e ciclo, la serie del valore aggiunto dell\u2019industria italiana dal 1913 al 1951: ricostruzione statistica e interpretazioni\u00bb. Assegno annuale, rinnovato per un altro anno.",
        "periodo": "dal 01-12-2009 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "Consulente della Banca d\u2019Italia, per Studi e Ricerche, e in particolare per la realizzazione di uno studio finalizzato alla ricostruzione della produzione di servizi per il periodo 1861-1951, dal titolo \u00abRicostruzione annuale dei conti economici dei servizi per l\u2019Italia, 1861-1951, a prezzi correnti\u00bb, da svolgersi in collaborazione con la prof.ssa Vera Negri Zamagni e la dott.ssa Patrizia Battilani, e in coordinamento con il gruppo di lavoro costituito dal prof. Toniolo, dal dr. Brunetti (ISTAT), dal dr. Gigliobianco, dal dr. Baffigi e dal dr. De Bonis (Banca d\u2019Italia).",
        "periodo": "dal 13-01-2010 al 31-05-2010"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con la Fondazione Manlio Masi \u2013 Osservatorio nazionale per l\u2019internazionalizzazione e gli scambi, per effettuare una \u201cRicerca relativa a 150 anni di eccellenza del made in Italy\u201d.",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 22-06-2011"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con il Dipartimento di Economia ed Istituzioni dell\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cTor Vergata\u201d \u2013 Facolt\u00e0 di Economia, relativa al progetto di ricerca \u201cPOVERA ITALIA. STORIA DELLE CONDIZIONI DI VITA DEGLI ITALIANI, 1861-2011\u201d.",
        "periodo": "dal 19-05-2011 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Collaborazione scientifica in merito alla convenzione fra il Dipartimento di Economia della Seconda Universit\u00e0 di Napoli (proff. Amedeo Lepore, Clelia Mazzoni ed Erasmo Papagni) e L\u2019Archivio Centrale dello Stato, per la realizzazione del Progetto \"Archivi dello Sviluppo Economico Territoriale (ASET). Modelli innovativi di conservazione e riuso delle fonti per la storia degli interventi straordinari per lo sviluppo del Mezzogiorno\" e relativa, nel merito, allo sviluppo della ricerca \u201cAnalisi e ricostruzione delle politiche di intervento straordinario a livello regionale e settoriale\u201d.",
        "periodo": "dal 05-06-2014 al 31-05-2015"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con l\u2019ISTAT \u2013 Istituto nazionale di statistica, quale Componente della Task force avente il compito di \u00abProgettare e realizzare le attivit\u00e0 tecnico-scientifiche per la produzione dell\u2019informazione statistico-economica e delle analisi finalizzate ad una lettura di lungo periodo dell\u2019economia italiana e della sua evoluzione storica, in occasione della celebrazione del 90\u00b0 anniversario della fondazione dell\u2019Istituto nazionale di statistica\u00bb.",
        "periodo": "dal 20-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con il Dipartimento di Economia della Seconda Universit\u00e0 di Napoli, in qualit\u00e0 di collaboratore esterno per lo svolgimento della ricerca \u00abStudio dell\u2019impatto dell\u2019intervento pubblico in infrastrutture sulla crescita delle regioni meridionali nel II dopoguerra\u00bb.",
        "periodo": "dal 02-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Italiana degli Storici Economici (SISE), dal 2003.",
        "periodo": "dal 29-03-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attribuzione Premio SviMez - Pasquale Saraceno per studi sul Mezzogiorno - raggruppamento \"Opere edite\". Premio Segnalazione 2004 Pasquale Saraceno per studi sul Mezzogiorno, per il volume E. Felice, Cassa per il Mezzogiorno. Il caso dell\u2019Abruzzo (2003)",
        "periodo": "dal 15-04-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Historia Econ\u00f3mica (AEHE), dal 2012",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Association Fran\u00e7aise de Cliom\u00e9trie (AFC), dal 2012",
        "periodo": "dal 12-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Abilitazione come Profesor Titular de Universidad (equivalente all\u2019abilitazione da Professore Associato) rilasciata da ANECA (Agencia Nacional de Evaluaci\u00f3n de la Calidad y Acreditaci\u00f3n / Agenzia Nazionale di Valutazione della Qualit\u00e0 e Abilitazione, Spagna), nell\u2019area \u201cCiencias Sociales y Jur\u00eddicas\u201d.",
        "periodo": "dal 06-02-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Abilitazione di Ricerca (equivalente all\u2019abilitazione da Professore Associato) rilasciata dall\u2019AQU (Ag\u00e8ncia per a la Qualitat del Sistema Universitari de Catalunya / Agenzia per la Qualit\u00e0 del Sistema Universitario di Catalogna), nell\u2019area \u201cCi\u00e8ncies Socials\u201d.",
        "periodo": "dal 19-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Inclusione del nominativo e di un breve profilo biografico nella pubblicazione Who\u2019s Who in the World, Marquis, Berkeley Heights, NJ (USA).",
        "periodo": "dal 02-08-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attribuzione del premio Earl J. Hamilton 2013, conferito dalla Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Historia Econ\u00f3mica (AEHE). Per il migliore articolo di storia economica pubblicato nel 2012 su riviste internazionali da parte di un membro dell\u2019Associazione Spagnola di Storia Economica. Per l\u2019articolo: E. Felice, Regional convergence in Italy (1891-2001): testing human and social capital, in \u00abCliometrica\u00bb, 6 (2012), n. 3, pp. 267-306.",
        "periodo": "dal 03-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Abilitato come Professore Associato nel settore Politica Economica (13/A2).",
        "periodo": "dal 18-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Abilitato come Professore Associato nel settore Economia Applicata (13/A4).",
        "periodo": "dal 18-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Economic History Association (EHA), negli anni 2009, 2011, 2014.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Abilitato come Professore Associato nel settore Storia Economica (13/C1).",
        "periodo": "dal 19-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attribuzione del Premio Sele d'Oro \u2013 Mezzogiorno. Per il migliore saggio sulle condizioni economiche e sociali del Sud Italia, con il libro E. Felice, Perch\u00e9 il Sud \u00e8 rimasto indietro, Bologna, il Mulino, 2013",
        "periodo": "dal 08-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Economic History Society (EHS), per il 2015.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro della Giuria del Premio Earl J. Hamilton (da assegnarsi al migliore articolo pubblicato su riviste internazionali da parte di un membro dell\u2019Associazione Spagnola di Storia Economica), conferito dall\u2019Associazione Spagnola di Storia Economica (Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Historia Econ\u00f3mica \u2013 AEHE).",
        "periodo": "dal 16-03-2015 al 07-07-2015"
      },
      {
        "content": "Membro Associazione Italiana di Scienze Regionali (AISRe), dal 2015.",
        "periodo": "dal 19-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della European Historical Economics Society (EHES), dal 2015",
        "periodo": "dal 26-08-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro Societ\u00e0 Italiana Economia e Politica Industriale (SIEPI), dal 2015.",
        "periodo": "dal 08-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della Fondazione di Ricerca \u201cIstituto Carlo Cattaneo\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attribuzione del Premio \"Fontamara\" - Premio Internazionale Ignazio Silone, XX edizione. \"Per avere con le sue ricerche attirato, da meridionale, nuove attenzioni sul \u2018perch\u00e9 il Sud \u00e8 rimasto indietro\u2019 e per aver contribuito ad alimentare un nuovo dibattito in una prospettiva di riscatto\".",
        "periodo": "dal 03-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attribuzione del premio APE (Associazione per il Progresso Economico) edizione 2015, per la prima sezione, per il libro \u201cAscesa e declino. Storia economica d\u2019Italia\u201d (Il Mulino, 2015).",
        "periodo": "dal 30-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attribuzione del Premio Nazionale di Cultura Benedetto Croce - Sezione saggistica. Per il libro E. Felice, Ascesa e declino. Storia economica d\u2019Italia, Bologna, il Mulino, 2015.",
        "periodo": "dal 06-08-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Associazione per la Storia Economica (ASE). Componente del Consiglio Direttivo della stessa associazione, dalla data di fondazione.",
        "periodo": "dal 29-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Docente per il corso di Economic History nel PhD Programme in Economics delle Universit\u00e0 della Toscana, presso l\u2019Universit\u00e0 di Siena, con la lezione seminariale \u201cRegional inequalities in Italy over the long-run (1891-2001): the pattern and some ideas to explain it\u201d.",
        "periodo": "dal 01-12-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Docente per il corso di Economic History nel PhD Programme in Economics delle Universit\u00e0 della Toscana, presso l\u2019Universit\u00e0 di Siena.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Condirettore della tesi di dottorato di Ricardo Manuel Portugal dos Santos, assieme al prof. Josep Pujol Andreu, per il \u201cDoctorado en Historia Econ\u00f3mica\u201d della Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona e della Universitat de Barcelona. La tesi di dottorato \u00e8 stata successivamente incorporata nel \u201cDoctorado en Historia Comparada, Pol\u00edtica y Social\u201d della Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona, \u00e8 stata approvata e dovr\u00e0 essere discussa nel dicembre 2016. Entrambi i dottorati hanno ricevuto la Menci\u00f3n de Calidad e successivamente la Menci\u00f3n Hacia la Excelencia del Ministerio de Educaci\u00f3n del Governo di Spagna.",
        "periodo": "dal 28-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Condirettore della tesi di Ugo Pompa, per il Doctorado en Desarrollo y Cooperaci\u00f3n Internacional della Universidad de Murcia, assieme con il prof. Jos\u00e9 Miguel Mart\u00ednez Carri\u00f3n. La tesi, iniziata nel 2013, ha per titolo \u201cPobreza y desigualdad en Espa\u00f1a e Italia: un estudio comparado\u201d ed \u00e8 attualmente in corso di svolgimento. Il Doctorado en Desarrollo y Cooperaci\u00f3n Internacional della Universidad de Murcia risponde al Sistema de Garant\u00eda de la Calidad (SGC) della Facolt\u00e0 di Economia della Universidad de Murcia, approvato dal Ministerio de Educaci\u00f3n del Governo di Spagna.",
        "periodo": "dal 01-07-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato in Human Sciences, Universit\u00e0 \u201cG. D\u2019Annunzio\u201d Chieti-Pescara, School of Advanced Studies \u2013 Scuola Superiore \u201cG. D\u2019Annunzio\u201d.",
        "periodo": "dal 25-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Fellow presso la London School of Economics, Department of Economic History, Londra (Regno Unito).",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 31-07-2002"
      },
      {
        "content": "Visiting Scholar presso l\u2019Universitat Pompeu Fabra, Barcelona (Spagna). Tutor prof. Albert Carreras.",
        "periodo": "dal 20-02-2004 al 30-06-2004"
      },
      {
        "content": "Visiting Fellow presso la Harvard University, Department of Economics (Regno Unito). Tutor prof. Jeffrey Williamson.",
        "periodo": "dal 05-01-2005 al 31-05-2005"
      },
      {
        "content": "Visiting professor presso la Universidad Pablo de Olavide de Sevilla (Spagna). Titolare del corso \u201cWorld Economic History\u201d (in inglese, Laurea triennale, terzo anno, 60 ore).",
        "periodo": "dal 12-02-2008 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Visiting professor presso la Universidad Pablo de Olavide de Sevilla (Spagna). Titolare del corso \u201cWorld Economic History\u201d (in inglese, Laurea triennale, terzo anno, 60 ore).",
        "periodo": "dal 15-02-2010 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Visiting professor presso l\u2019Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona (Spagna). Dipartimento di Economia e Storia Economica, Area di Storia Economica. Titolare dei corsi \u201cHistoria Economica Contemporanea\u201d (105 ore), \u201cHistoria Economica Mundial\u201d (95 ore), Facolt\u00e0 di Economia e Impresa.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 14-09-2011"
      },
      {
        "content": "Visiting professor presso l\u2019Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona (Spagna). Dipartimento di Economia e Storia Economica, Area di Storia Economica. Docenza di \u201cIntroducci\u00f2n a la Economia (6 crediti ECTS), \u201cHistoria Economica Contemporanea\u201d (6,75 crediti ECTS), curatore delle pratiche di \u201cHistoria Economica Contemporanea\u201d (2 crediti ECTS), e per il \u201cMaster Interuniversitario de Historia Economica\u201d, docenza di Experiencias regionales de Desarrollo (2 crediti ECTS).",
        "periodo": "dal 15-09-2011 al 14-09-2012"
      },
      {
        "content": "Visiting professor presso l\u2019Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona (Spagna). Dipartimento di Economia e Storia Economica, Area di Storia Economica. Titolare dei corsi \u201cHistoria Economica Contemporanea\u201d (105 ore), \u201cHistoria Economica Mundial\u201d (95 ore) e, per il \u201cMaster Interuniversitario de Historia Economica\u201d, docenza di Experiencias regionales de Desarrollo (2 crediti ECTS).",
        "periodo": "dal 15-09-2012 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "Visiting professor presso l\u2019Universit\u00e0 di Roma II \u201cTor Vergata\u201d, Dipartimento di Economia, Diritto e Istituzioni.",
        "periodo": "dal 01-04-2013 al 13-04-2013"
      },
      {
        "content": "Visiting professor presso l\u2019Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona (Spagna). Dipartimento di Economia e Storia Economica, Area di Storia Economica. Titolare dei corsi \u201cHistoria Economica\u201d, \u201cHistoria Economica Mundial\u201d e, per il \u201cMaster Interuniversitario de Historia Economica\u201d, \u201cCambio Tecnico, Instituciones y Desarrollo Econ\u00f3mico\u201d.",
        "periodo": "dal 15-09-2013 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "Visiting professor presso l\u2019Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona (Spagna). Dipartimento di Economia e Storia Economica, Area di Storia Economica. Titolare dei corsi \u201cHistoria Economica\u201d, \u201cHistoria Economica Contemporanea\u201d e, per il \u201cMaster Interuniversitario de Historia Economica\u201d, \u201cCambio Tecnico, Instituciones y Desarrollo Econ\u00f3mico\u201d.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-08-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Tutor per il Master internazionale in Euro-Mediterranean Affairs (MAEM/MEMA), Casablanca, Marocco. Sede centrale presso Istituto Universitario Europeo, Firenze.",
        "periodo": "dal 05-01-2007 al 31-05-2007"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto presso l\u2019Universit\u00e0 di Bologna, Facolt\u00e0 di Economia, sede di Rimini, per l\u2019anno accademico 2006/2007, titolare degli insegnamenti di Storia Economica (4 crediti), Storia del Turismo (4 crediti).",
        "periodo": "dal 30-03-2007 al 17-12-2007"
      },
      {
        "content": "Docenza nell\u2019ambito dell\u2019insegnamento \u201cStoria della Cooperazione e del Movimento Cooperativo\u201d, per il master Universitario di I livello in Economia della Cooperazione MUEC (anno accademico 2007-2008).",
        "periodo": "dal 30-11-2007 al 30-11-2007"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto presso l\u2019Universit\u00e0 di Bologna, Facolt\u00e0 di Economia, sede di Rimini, per l\u2019anno accademico 2007/2008, titolare degli insegnamenti di Storia del Turismo (4 crediti), Storia Economica per il corso di studio di Economia e amministrazione delle imprese (4 crediti), Storia Economica per il corso di studio in Economia dei mercati e dei sistemi turistici (4 crediti).",
        "periodo": "dal 18-12-2007 al 08-03-2008"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto presso l\u2019Universit\u00e0 di Bologna, Facolt\u00e0 di Economia, sede di Rimini, per l\u2019anno accademico 2008/2009, titolare degli insegnamenti di Storia Economica (4 crediti), Storia del Turismo (4 crediti), Storia dell\u2019Impresa (4 crediti); attivit\u00e0 di tutorato all\u2019insegnamento di Storia del Commercio.",
        "periodo": "dal 09-03-2009 al 24-01-2010"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto presso l\u2019Universit\u00e0 di Bologna, Facolt\u00e0 di Economia, sede di Rimini, titolare dell\u2019insegnamento di Storia dell\u2019Impresa (60 ore).",
        "periodo": "dal 25-01-2010 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile dell\u2019organizzazione dei Seminari di Ricerca, dell\u2019Area di Storia Economica, Dipartimento di Economia e Storia Economica dell\u2019Universit\u00e0 Autonoma di Barcellona (Spagna), dall\u2019anno accademico 2010/2011 all\u2019anno accademico 2014/2015. Organizzazione di 41 seminari di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-08-2015"
      },
      {
        "content": "Contratto di prestazione intellettuale avente ad oggetto la stesura dell\u2019opera \u201cAlle origini del made in Italy \u2013 La Societ\u00e0 Produttori Sementi (1911-2011)\u201d, con la Societ\u00e0 Produttori Sementi S.p.A.",
        "periodo": "dal 18-11-2010 al 30-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato al corso \u201cRegiones atrasadas de Espa\u00f1a e Italia\u201d, per il Master Interuniversitario de Historia Econ\u00f3mica dell\u2019Universitat de Barcelona, Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona e Universidad de Zaragoza, con la relazione: Emanuele Felice, Southern Italy in the Second Half of the XX Century. Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona, Cerdanyola del Vall\u00e8s, Barcellona (Spagna).",
        "periodo": "dal 20-05-2011 al 20-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato al corso \u201cNiveles de vida, salud y alimentaci\u00f3n\u201d, per il Master Interuniversitario de Historia Econ\u00f3mica della Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona, la Universitat de Barcelona e la Universidad de Zaragoza, con la relazione: Emanuele Felice, Beyond GDP. The Search for a Consistent Composite Indicator. Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona, Bellaterra, Barcellona (Spagna).",
        "periodo": "dal 22-03-2012 al 22-03-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico di collaborazione con l\u2019Istituto della Enciclopedia Italiana Fondata da Giovanni Treccani, per redigere la voce \u201c1.13. Fra mercato e politiche: lo sviluppo economico delle regioni dal 1945 a oggi\u201d, destinata alla pubblicazione nel I volume dell\u2019opera collettiva \u201cL\u2019Italia e le sue regioni\u201d (\u201cLe regioni e l\u2019economia\u201d).",
        "periodo": "dal 25-07-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come membro del tribunale alla \u00abLectura de trabajos de investigaci\u00f3n\u00bb (discussione finale delle tesi) degli alunni del Master Interuniversitario de Historia Econ\u00f3mica della Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona, la Universitat de Barcelona e la Universidad de Zaragoza.",
        "periodo": "dal 03-09-2012 al 03-09-2012"
      },
      {
        "content": "Editorialista per il quotidiano \u201cLA STAMPA\u201d, per la pubblicazione \u201cdi saggi brevi ed articoli su tematiche attinenti la societ\u00e0, la cultura e la qualit\u00e0\u201d.",
        "periodo": "dal 20-08-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 15 ottobre 2015 al 31 dicembre 2016. Attivit\u00e0 di collaborazione con la Lega delle cooperative regionale dell\u2019Emilia-Romagna, per la realizzazione di un progetto di ricerca su seguenti temi: costituzione di un Database relativo alle cooperative dell\u2019Emilia-Romagna e stesura di un rapporto annuale; produzione di pubblicazioni; partecipazione alle attivit\u00e0 di coordinamento ed elaborazione scientifica delle Cooperative dell\u2019Emilia-Romagna.",
        "periodo": "dal 15-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Contratto di collaborazione continuativa, di durata annuale, a supporto dell\u2019agenzia INVITALIA (Agenzia nazionale per l\u2019attrazione degli investimenti e lo sviluppo d\u2019impresa), nell\u2019ambito del \u00abProgetto Bagnoli\u00bb, per le attivit\u00e0 di: valutazione del progetto in funzione della evoluzione storica e sociale del territorio; valutazione di strumenti e percorsi di condivisione sul territorio; valutazione del ruolo delle istituzioni.",
        "periodo": "dal 15-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Valutatore della VQR (Valutazione Qualit\u00e0 della Ricerca), per l\u2019Agenzia Nazionale di Valutazione del Sistema Universitario e della Ricerca, per il ciclo 2011-2014. Revisione di 20 prodotti nei settori \u201cSH1_14 - History of economic thought; quantitative economic history; institutional economics; economic systems\u201d e \u201cSH6_10 - Social and economic history\u201d.",
        "periodo": "dal 03-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN del Ministero dell\u2019Istruzione, Universit\u00e0 e Ricerca, Italia. Evoluzione strategica, organizzativa e finanziaria delle imprese cooperative italiane nel secondo dopoguerra. Coordinatore scientifico, prof. Franco Maria Amatori. Responsabile scientifico, prof.ssa Vera Negri Zamagni.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'Historical Economic Geography 1900-2000 Project (HEGPro), finanziato dall\u2019European Science Foundation \u2013 ESF GlobalEuroNet. Responsabili proff. Nikolaus Wolf e Joan Ram\u00f3n Ros\u00e9s.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Componente del Progetto di Ricerca Nazionale del Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n, Spagna, \u201cSalud, alimentaci\u00f3n y mortalidad. Los niveles de vida en Espa\u00f1a, ss. XIX-XX (HAR2010-20684-C02-01/Hist)\u201d, Coordinatore prof. Josep Pujol Andreu. \"Dedicaci\u00f3n a tiempo completo\"",
        "periodo": "dal 18-02-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Componente della piattaforma Nisal Project (Standard of Living, Health, Nutrition), finanziato dal Governo di Spagna, Ministero per la Scienza e l\u2019Innovazione. Responsabili proff. Josep Pujol Andreu, Jos\u00e9 Miguel Mart\u00ednez Carri\u00f3n, Josep Bernabeu-Mestre, Roser Nicolau Nos, Manuel Gonz\u00e1lez de Molina Navarro. www.proyectonisal.org",
        "periodo": "dal 01-03-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Progetto di Ricerca Nazionale del MINISTERIO DE ECONOMI\u0301A Y COMPETITIVIDAD, Spagna, \"Desigualdad, niveles de vida y salud: Espa\u00f1a, ss. XVIII-XX\", subproyecto POBLACION, ALIMENTACION Y NIVELES DE VIDA, ESPA\u00d1A SIGLOS XIX-XX (HAR2013-47182-C2-1-P), Coordinatore prof. Josep Pujol Andreu. \"Dedicaci\u00f3n a tiempo completo\".",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Progetto di Ricerca della Regione Catalogna. Regional Competitiveness in the long-run (RECOM) (2014 SGR 1124). Responsabile prof.ssa Carmen Saras\u00faa Garc\u00eda.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Researcher all\u2019Historical Household Budgets (HHB) Project (Ricerca internazionale sull\u2019evoluzione di lungo periodo degli standard di vita nel mondo, sulla base dei bilanci di famiglia: \u00abThe Historical Household Budgets (HHB) project is an investigation of the long-run evolution of living standards around the world on the basis of household budgets\u00bb). http://alpha.hhbproject.com/.",
        "periodo": "dal 15-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Progetto di Ricerca Nazionale del MINISTERIO DE ECONOMI\u0301A Y COMPETITIVIDAD, Spagna, \"PASADO Y PRESENTE EN ESPAN\u0303A DE LOS NIVELES DE VIDA: SALUD, ALIMENTACION Y SOSTENIBILIDAD, SIGLOS XIX-XX\", Coordinatore prof. Josep Pujol Andreu.",
        "periodo": "dal 29-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}