{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Rennes:Presses universitaires de Rennes",
        "titolo": "La participation des associations patronales sid\u00e9rurgiques \u00e0 la d\u00e9finition et mise en \u0153uvre des r\u00e8gles du march\u00e9 au sein de la CECA aux ann\u00e9es 1950 et 1960",
        "ISBN": [
          "978-2-7535-4757-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-2-7535-4757-5",
        "opera": "(a cura di): Fraboulet D;Margairaz M;Vernus P, R\u00e9guler l'\u00e9conomie. L'apport des organisations patronales. Europe, XIXe-XXe si\u00e8cles",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tedeschi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tedeschi P (2016). La participation des associations patronales",
        "sid\u00e9rurgiques \u00e0 la d\u00e9finition et mise en \u0153uvre des r\u00e8gles du march\u00e9 au",
        "sein de la CECA aux ann\u00e9es 1950 et 1960. In: (a cura di): Fraboulet",
        "D;Margairaz M;Vernus P, R\u00e9guler l'\u00e9conomie. L'apport des organisations",
        "patronales. Europe, XIXe-XXe si\u00e8cles. Rennes:Presses universitaires de",
        "Rennes, ISBN: 978-2-7535-4757-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tedeschi P (2015). Economie rurale et pluriactivit\u00e9 dans les vall\u00e9es alpines",
        "lombardes (XVIIIe-XIXe si\u00e8cles). HISTOIRE DES ALPES - STORIA DELLE",
        "ALPI \u2013 GESCHICHTE DER ALPEN, vol. 20, p. 209-222, ISSN: 1660-8070"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-203",
        "titolo": "A New Common Knowledge in Agronomics: the Network of the Agrarian Reviews and Congresses in Europe during the first half of the 19th century",
        "ISBN": [
          "978-2-7574-1134-6"
        ],
        "csp": "Villeneuve d\u2019Ascq:Presses Universitaires du Septentrion, ISBN: 978-2-7574-1134-6",
        "opera": "(a cura di): Aprile S;Cassina C;Darriulat P;Leboutte R, Une Europe de papier. Projets europ\u00e9ens au XIXe si\u00e8cle. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Locatelli AM, Tedeschi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Locatelli AM, Tedeschi P (2015). A New Common Knowledge in",
        "Agronomics: the Network of the Agrarian Reviews and Congresses in",
        "Europe during the first half of the 19th century. In: (a cura di): Aprile",
        "S;Cassina C;Darriulat P;Leboutte R, Une Europe de papier. Projets",
        "europ\u00e9ens au XIXe si\u00e8cle. p. 187-203, Villeneuve d\u2019Ascq:Presses",
        "Universitaires du Septentrion, ISBN: 978-2-7574-1134-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "231-245",
        "titolo": "Le Plan Werner et les milieux industriels italiens",
        "ISBN": [
          "978-2-87574-268-1"
        ],
        "csp": "BRUXELLES:Peter Lang, ISBN: 978-2-87574-268-1",
        "opera": "(a cura di): Danescu ER;Mu\u00f1oz S, Pierre Werner et l\u2019Europe: pens\u00e9e, action, enseignements / Pierre Werner and Europe: His Approach, Action and Legacy. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tedeschi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tedeschi P (2015). Le Plan Werner et les milieux industriels italiens. In: (a",
        "cura di): Danescu ER;Mu\u00f1oz S, Pierre Werner et l\u2019Europe: pens\u00e9e, action,",
        "enseignements / Pierre Werner and Europe: His Approach, Action and",
        "Legacy. p. 231-245, BRUXELLES:Peter Lang, ISBN: 978-2-87574-268-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tedeschi P (2014). Notes sur la gestion des ressources naturelles dans les",
        "vall\u00e9es alpines de la Lombardie orientale au 19e si\u00e8cle: les eaux.",
        "HISTOIRE DES ALPES - STORIA DELLE ALPI \u2013 GESCHICHTE DER",
        "ALPEN, vol. 19, p. 113-126, ISSN: 1660-8070"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giovanni Piamarta e la Colonia Agricola di Remedello",
        "ISSN": [
          "0392-1158"
        ],
        "journal": "BRIXIA SACRA",
        "csp": "vol. Pietas et labor. San Giovanni Battista Piamarta nel primo centenario della morte (a cura di G. Archetti), p. 145-172, ISSN: 0392-1158",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tedeschi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tedeschi P (2014). Giovanni Piamarta e la Colonia Agricola di Remedello.",
        "BRIXIA SACRA, vol. Pietas et labor. San Giovanni Battista Piamarta nel",
        "primo centenario della morte (a cura di G. Archetti), p. 145-172, ISSN:",
        "0392-1158"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Au service du d\u00e9veloppement des entreprises: les organisations patronales milanaises des origines aux premi\u00e8res phases de l\u2019int\u00e9gration europ\u00e9enne",
        "ISSN": [
          "0752-5702"
        ],
        "journal": "HISTOIRE",
        "csp": "\u00c9CONOMIE ET SOCI\u00c9T\u00c9, p. 87-103, ISSN: 0752-5702",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tedeschi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tedeschi P (2014). Au service du d\u00e9veloppement des entreprises: les",
        "organisations patronales milanaises des origines aux premi\u00e8res phases de",
        "l\u2019int\u00e9gration europ\u00e9enne. HISTOIRE, \u00c9CONOMIE ET SOCI\u00c9T\u00c9, p. 87-103,",
        "ISSN: 0752-5702"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "126-153",
        "titolo": "Migrants and European Institutions: a study on the attempts to address the economic and social challenges of immigration in EU member states",
        "ISBN": [
          "978-1-13-877783-5"
        ],
        "csp": "LONDON:Routledge, ISBN: 978-1-13-877783-5",
        "opera": "(a cura di): Fauri F, The History of Migration in Europe: Perspectives from economics, politics and sociology. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Sio Blanco C, Tedeschi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sio Blanco C, Tedeschi P (2014). Migrants and European Institutions: a",
        "study on the attempts to address the economic and social challenges of",
        "immigration in EU member states. In: (a cura di): Fauri F, The History of",
        "Migration in Europe: Perspectives from economics, politics and sociology.",
        "p. 126-153, LONDON:Routledge, ISBN: 978-1-13-877783-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "435-461",
        "titolo": "Notes sur le r\u00f4le \u00e9conomique et social des entrepreneurs et des travailleurs de la sid\u00e9rurgie italienne au XXe si\u00e8cle",
        "ISBN": [
          "978-90-5201-148-6"
        ],
        "csp": "BRUXELLES:Peter Lang, ISBN: 978-90-5201-148-6",
        "opera": "(a cura di): Barthel C;Kharaba I;Mioche P, Les mutations de la sid\u00e9rurgie mondiale du XXe si\u00e8cle \u00e0 nos jours. vol. 11, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tedeschi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tedeschi P (2014). Notes sur le r\u00f4le \u00e9conomique et social des",
        "entrepreneurs et des travailleurs de la sid\u00e9rurgie italienne au XXe si\u00e8cle.",
        "In: (a cura di): Barthel C;Kharaba I;Mioche P, Les mutations de la",
        "sid\u00e9rurgie mondiale du XXe si\u00e8cle \u00e0 nos jours. vol. 11, p. 435-461,",
        "BRUXELLES:Peter Lang, ISBN: 978-90-5201-148-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "261-273",
        "titolo": "Notes sur les relations entre l'UCID, les sections italiennes de la LECE et du CEPES et les associations patronales milanaises (1945-1960)",
        "ISBN": [
          "978-2-7535-3380-6"
        ],
        "csp": "Rennes:Presses universitaires de Rennes, ISBN: 978-2-7535-3380-6",
        "opera": "(a cura di): Fraboulet D;Humair C;Vernus P, Coop\u00e9rer, n\u00e9gocier, s'affronter. Les organisations patronales et leurs relations avec les autres organisations collectives. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tedeschi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tedeschi P (2014). Notes sur les relations entre l'UCID, les sections",
        "italiennes de la LECE et du CEPES et les associations patronales",
        "milanaises (1945-1960). In: (a cura di): Fraboulet D;Humair C;Vernus P,",
        "Coop\u00e9rer, n\u00e9gocier, s'affronter. Les organisations patronales et leurs",
        "relations avec les autres organisations collectives. p. 261-273,",
        "Rennes:Presses universitaires de Rennes, ISBN: 978-2-7535-3380-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-84",
        "titolo": "L\u2019Europe \u00e0 tout prix? Les entrepreneurs lombards face aux premi\u00e8res \u00e9tapes du processus d\u2019int\u00e9gration europ\u00e9enne: du Plan Schuman \u00e0 la naissance de la PAC",
        "ISBN": [
          "978-3-515-10795-2"
        ],
        "csp": "STUTTGART:Franz Steiner Verlag, ISBN: 978-3-515-10795-2",
        "opera": "(a cura di): Bussi\u00e8re E;Dumoulin M;Schirmann S, Economies nationales et int\u00e9gration Europ\u00e9enne. Voies et \u00e9tapes. vol. 3, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tedeschi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tedeschi P (2014). L\u2019Europe \u00e0 tout prix? Les entrepreneurs lombards face",
        "aux premi\u00e8res \u00e9tapes du processus d\u2019int\u00e9gration europ\u00e9enne: du Plan",
        "Schuman \u00e0 la naissance de la PAC. In: (a cura di): Bussi\u00e8re E;Dumoulin",
        "M;Schirmann S, Economies nationales et int\u00e9gration Europ\u00e9enne. Voies et",
        "\u00e9tapes. vol. 3, p. 71-84, STUTTGART:Franz Steiner Verlag, ISBN:",
        "978-3-515-10795-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1410/74914"
        ],
        "titolo": "Una moneta comune in Europa? Dal Piano Werner all'Euro: un'integrazione incompiuta e quindi pericolosa",
        "ISSN": [
          "0393-3415"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA ECONOMICA",
        "csp": "vol. 29, p. 319-342, ISSN: 0393-3415, doi: 10.1410/74914",
        "anno": "2013",
        "autori": "Tedeschi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tedeschi P (2013). Una moneta comune in Europa? Dal Piano Werner",
        "all'Euro: un'integrazione incompiuta e quindi pericolosa. RIVISTA DI",
        "STORIA ECONOMICA, vol. 29, p. 319-342, ISSN: 0393-3415, doi:",
        "10.1410/74914"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tedeschi P (2013). \u00bfPor qu\u00e9 una moneda com\u00fan en Europa? Debates y",
        "discusiones desde el Plan Werner hasta el comienzo del euro. PUENTE @",
        "EUROPA, p. 87-94, ISSN: 1669-7146"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "179-196",
        "titolo": "Note sull\u2019uso delle risorse collettive in Lombardia orientale nell\u2019Ottocento",
        "ISBN": [
          "978-88-15-24702-5"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24702-5",
        "opera": "(a cura di): Mocarelli L, Quando manca il pane. Origini e cause della scarsit\u00e0 delle risorse alimentari in et\u00e0 moderna e contemporanea. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Tedeschi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tedeschi P (2013). Note sull\u2019uso delle risorse collettive in Lombardia",
        "orientale nell\u2019Ottocento. In: (a cura di): Mocarelli L, Quando manca il pane.",
        "Origini e cause della scarsit\u00e0 delle risorse alimentari in et\u00e0 moderna e",
        "contemporanea. p. 179-196, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "978-88-15-24702-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-107",
        "titolo": "Notes on the Genesis and Development of Business Interest Associations in Milan (19th-20th Centuries)",
        "ISBN": [
          "978-2-87574-079-3"
        ],
        "csp": "Bruxelles:Pie Peter Lang, ISBN: 978-2-87574-079-3",
        "opera": "Bouwens B;Carera A;Dankers J;Fraboulet D;Humair C;Kerov V;Locatelli AM;Ollerenshaw P;Potkina I;Rollings N;Stenl\u00e5s N;Tedeschi P;Vernus P. (a cura di): Fraboulet D;Locatelli AM;Tedeschi P, Historical and International Comparison of Business Interest Associations (19th-20th Centuries). vol. 29, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Locatelli AM, Tedeschi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Locatelli AM, Tedeschi P (2013). Notes on the Genesis and Development",
        "of Business Interest Associations in Milan (19th-20th Centuries). In:",
        "Bouwens B;Carera A;Dankers J;Fraboulet D;Humair C;Kerov V;Locatelli",
        "AM;Ollerenshaw P;Potkina I;Rollings N;Stenl\u00e5s N;Tedeschi P;Vernus P. (a",
        "cura di): Fraboulet D;Locatelli AM;Tedeschi P, Historical and International",
        "Comparison of Business Interest Associations (19th-20th Centuries). vol.",
        "29, p. 75-107, Bruxelles:Pie Peter Lang, ISBN: 978-2-87574-079-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "341-349",
        "titolo": "From Macro to Micro: a Novel Approach to Research about the Marshall Plan",
        "ISBN": [
          "978-2-87574-094-6"
        ],
        "csp": "BRUXELLES:Peter Lang, ISBN: 978-2-87574-094-6",
        "opera": "(a cura di): Dujardin V;Tilly P, Hommes et r\u00e9seaux: Belgique, Europe et Outre-Mers. Liber amicorum Michel Dumoulin. vol. 50, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fauri F, Tedeschi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fauri F, Tedeschi P (2013). From Macro to Micro: a Novel Approach to",
        "Research about the Marshall Plan. In: (a cura di): Dujardin V;Tilly P,",
        "Hommes et r\u00e9seaux: Belgique, Europe et Outre-Mers. Liber amicorum",
        "Michel Dumoulin. vol. 50, p. 341-349, BRUXELLES:Peter Lang, ISBN:",
        "978-2-87574-094-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "269-279",
        "titolo": "Quelques consid\u00e9rations sur les relations entre les organisations patronales et les institutions politiques en Italie: le cas d\u2019Assolombarda du second apr\u00e8s-guerre au d\u00e9but des ann\u00e9es 1960",
        "ISBN": [
          "978-2-7535-2740-9"
        ],
        "csp": "Rennes:Presses universitaires de Rennes, ISBN: 978-2-7535-2740-9",
        "opera": "(a cura di): Fraboulet D;Druelle-Korn C;Vernus P, Les organisations patronales et la sph\u00e8re publique. Europe XIXe et XXe si\u00e8cles. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Tedeschi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tedeschi P (2013). Quelques consid\u00e9rations sur les relations entre les",
        "organisations patronales et les institutions politiques en Italie: le cas",
        "d\u2019Assolombarda du second apr\u00e8s-guerre au d\u00e9but des ann\u00e9es 1960. In: (a",
        "cura di): Fraboulet D;Druelle-Korn C;Vernus P, Les organisations",
        "patronales et la sph\u00e8re publique. Europe XIXe et XXe si\u00e8cles. p. 269-279,",
        "Rennes:Presses universitaires de Rennes, ISBN: 978-2-7535-2740-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-204",
        "titolo": "Conclusion: New Outlooks on the History of European Business Interest Associations",
        "ISBN": [
          "978-2-87574-079-3"
        ],
        "csp": "Bruxelles:Pie Peter Lang, ISBN: 978-2-87574-079-3",
        "opera": "Bouwens B;Carera A;Dankers J;Fraboulet D;Humair C;Kerov V;Locatelli AM;Ollerenshaw P;Potkina I;Rollings N;Stenl\u00e5s N;Tedeschi P;Vernus P. (a cura di): Fraboulet D;Locatelli AM;Tedeschi P, Historical and International Comparison of Business Interest Associations (19th-20th Centuries). vol. 29, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Locatelli AM, Tedeschi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Locatelli AM, Tedeschi P (2013). Conclusion: New Outlooks on the History",
        "of European Business Interest Associations. In: Bouwens B;Carera",
        "A;Dankers J;Fraboulet D;Humair C;Kerov V;Locatelli AM;Ollerenshaw",
        "P;Potkina I;Rollings N;Stenl\u00e5s N;Tedeschi P;Vernus P. (a cura di):",
        "Fraboulet D;Locatelli AM;Tedeschi P, Historical and International",
        "Comparison of Business Interest Associations (19th-20th Centuries). vol.",
        "29, p. 193-204, Bruxelles:Pie Peter Lang, ISBN: 978-2-87574-079-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Note sul patrimonio industriale in Wallonie",
        "ISSN": [
          "2037-2353"
        ],
        "journal": "PATRIMONIO INDUSTRIALE",
        "csp": "vol. 9-10, p. 84-93, ISSN: 2037-2353",
        "anno": "2012",
        "autori": "Tedeschi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tedeschi P (2012). Note sul patrimonio industriale in Wallonie.",
        "PATRIMONIO INDUSTRIALE, vol. 9-10, p. 84-93, ISSN: 2037-2353"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il nuovo millennio e la teoria del cambiamento storico di Alan Milward: crisi o \u201cgrande mutazione\u201d?",
        "ISSN": [
          "1127-0195"
        ],
        "journal": "MEMORIA E RICERCA",
        "csp": "p. 213-221, ISSN: 1127-0195",
        "anno": "2012",
        "autori": "Leboutte R, Tedeschi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Leboutte R, Tedeschi P (2012). Il nuovo millennio e la teoria del",
        "cambiamento storico di Alan Milward: crisi o \u201cgrande mutazione\u201d?.",
        "MEMORIA E RICERCA, p. 213-221, ISSN: 1127-0195"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-63",
        "titolo": "A New Welfare System: Friendly Societies in the Eastern Lombardy from 1860 to 1914",
        "ISBN": [
          "978-18-4893-189-3"
        ],
        "csp": "London:Pickering and Chattoo, ISBN: 978-18-4893-189-3",
        "opera": "(a cura di): Harris B, Welfare and Old Age in Europe and North America: the Development of Social Insurance. vol. 21, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Tedeschi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tedeschi P (2012). A New Welfare System: Friendly Societies in the",
        "Eastern Lombardy from 1860 to 1914. In: (a cura di): Harris B, Welfare and",
        "Old Age in Europe and North America: the Development of Social",
        "Insurance. vol. 21, p. 47-63, London:Pickering and Chattoo, ISBN:",
        "978-18-4893-189-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-54",
        "titolo": "Aper\u00e7us sur les origines des organisations patronales lombardes",
        "ISBN": [
          "978-2-7535-1977-0"
        ],
        "csp": "Rennes:Press Universitaires de Rennes, ISBN: 978-2-7535-1977-0",
        "opera": "(a cura di): Fraboulet D;Vernus P, Gen\u00e8se et morphologies originelles des organisations patronales en Europe (XIXe-XXe si\u00e8cles). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Besana C, Fumi G, Locatelli AM, Tedeschi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Besana C, Fumi G, Locatelli AM, Tedeschi P (2012). Aper\u00e7us sur les",
        "origines des organisations patronales lombardes. In: (a cura di): Fraboulet",
        "D;Vernus P, Gen\u00e8se et morphologies originelles des organisations",
        "patronales en Europe (XIXe-XXe si\u00e8cles). p. 37-54, Rennes:Press",
        "Universitaires de Rennes, ISBN: 978-2-7535-1977-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-41",
        "titolo": "Entre reforme fiscale et d\u00e9veloppement \u00e9conomique: les cadastres en Lombardie aux 18\u00e8me et 19\u00e8me si\u00e8cles",
        "ISBN": [
          "9782753517752"
        ],
        "csp": "Rennes:Presses universitaires de Rennes, ISBN: 9782753517752",
        "opera": "(a cura di): Bourillon F;Vivier N, La mesure cadastral. Estimer la valeur du foncier. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Tedeschi P, Locatelli AM"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tedeschi P, Locatelli AM (2012). Entre reforme fiscale et d\u00e9veloppement",
        "\u00e9conomique: les cadastres en Lombardie aux 18\u00e8me et 19\u00e8me si\u00e8cles. In:",
        "(a cura di): Bourillon F;Vivier N, La mesure cadastral. Estimer la valeur du",
        "foncier. p. 19-41, Rennes:Presses universitaires de Rennes, ISBN:",
        "9782753517752"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Common Lands in the Eastern Lombardy during the Nineteenth Century",
        "ISSN": [
          "1139-1472"
        ],
        "journal": "HISTORIA AGRARIA",
        "csp": "vol. 55, p. 75-100, ISSN: 1139-1472",
        "anno": "2011",
        "autori": "Tedeschi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tedeschi P (2011). Common Lands in the Eastern Lombardy during the",
        "Nineteenth Century. HISTORIA AGRARIA, vol. 55, p. 75-100, ISSN:",
        "1139-1472"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "691-757",
        "titolo": "L\u2019evoluzione del settore lattiero-caseario lombardo dall\u2019Ottocento al Duemila",
        "csp": "BRESCIA:Fondazione Civilt\u00e0 Bresciana",
        "opera": "(a cura di): Archetti A;Baronio A, La civilt\u00e0 del latte. Fonti, simboli e prodotti dal Tardoantico al Novecento. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Tedeschi P, Stranieri S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tedeschi P, Stranieri S (2011). L\u2019evoluzione del settore lattiero-caseario",
        "lombardo dall\u2019Ottocento al Duemila. In: (a cura di): Archetti A;Baronio A, La",
        "civilt\u00e0 del latte. Fonti, simboli e prodotti dal Tardoantico al Novecento. p.",
        "691-757, BRESCIA:Fondazione Civilt\u00e0 Bresciana"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "547-590",
        "titolo": "Industriali lombardi, imprese pubbliche e Stato dalla ricostruzione alla nascita dell'Intersind",
        "ISBN": [
          "978-88-568-3802-2"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-568-3802-2",
        "opera": "(a cura di): Cova A;Fumi G, L'intervento dello Stato nell'economia italiana. Continuit\u00e0 e cambiamenti (1922-1956). p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Tedeschi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tedeschi P (2011). Industriali lombardi, imprese pubbliche e Stato dalla",
        "ricostruzione alla nascita dell'Intersind. In: (a cura di): Cova A;Fumi G,",
        "L'intervento dello Stato nell'economia italiana. Continuit\u00e0 e cambiamenti",
        "(1922-1956). p. 547-590, Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-568-3802-2"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "243-259",
        "titolo": "La Politique Agraire Commune ou \u201cle grand cartel agricole communautaire\u201d",
        "ISBN": [
          "9783034010719"
        ],
        "csp": "ZURICH:Chronos Verlag, ISBN: 9783034010719",
        "opera": "(a cura di): M\u00fcller M;Schmidt HR;Tissot L, Regulierte M\u00e4rkte: Z\u00fcnfte und Kartelle - March\u00e9s r\u00e9gul\u00e9s: Corporations et cartels. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Tedeschi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tedeschi P (2011). La Politique Agraire Commune ou \u201cle grand cartel",
        "agricole communautaire\u201d. In: (a cura di): M\u00fcller M;Schmidt HR;Tissot L,",
        "Regulierte M\u00e4rkte: Z\u00fcnfte und Kartelle - March\u00e9s r\u00e9gul\u00e9s: Corporations et",
        "cartels. p. 243-259, ZURICH:Chronos Verlag, ISBN: 9783034010719"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-90",
        "titolo": "Notes on the Marshall Plan in Lombardy: Technological Innovation and Vocational Training",
        "ISBN": [
          "978-90-5201-763-1"
        ],
        "csp": "BRUXELLES:Peter Lang, ISBN: 978-90-5201-763-1",
        "opera": "(a cura di): Fauri F;Tedeschi P, Novel Outlooks on the Marshall Plan. American Aid and European Re-Industrialization. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Tedeschi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tedeschi P (2011). Notes on the Marshall Plan in Lombardy: Technological",
        "Innovation and Vocational Training. In: (a cura di): Fauri F;Tedeschi P,",
        "Novel Outlooks on the Marshall Plan. American Aid and European",
        "Re-Industrialization. p. 59-90, BRUXELLES:Peter Lang, ISBN:",
        "978-90-5201-763-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-82",
        "titolo": "L\u2019Unione sindacale provinciale Cisl di Brescia nella seconda met\u00e0 del \u2018900: linee d\u2019azione economica e sociale",
        "ISBN": [
          "978-88-95660-11-0"
        ],
        "csp": "SESTO SAN GIOVANNI:BiblioLavoro, ISBN: 978-88-95660-11-0",
        "opera": "(a cura di): Costa G;Bellometti G, A viso aperto. I sessant\u2019anni della Cisl di Brescia nel segno dell\u2019autonomia e della partecipazione. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Tedeschi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tedeschi P (2010). L\u2019Unione sindacale provinciale Cisl di Brescia nella",
        "seconda met\u00e0 del \u2018900: linee d\u2019azione economica e sociale. In: (a cura di):",
        "Costa G;Bellometti G, A viso aperto. I sessant\u2019anni della Cisl di Brescia nel",
        "segno dell\u2019autonomia e della partecipazione. p. 17-82, SESTO SAN",
        "GIOVANNI:BiblioLavoro, ISBN: 978-88-95660-11-0"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-127",
        "titolo": "L\u2019evoluzione delle politiche sociali delle imprese tra Ottocento e Novecento: il caso belga",
        "ISBN": [
          "9788834317792"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 9788834317792",
        "opera": "(a cura di): Carera A, Opere sociali e responsabilit\u00e0 d\u2019impresa. Casi e temi nel Novecento. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Fillieux V, Tedeschi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fillieux V, Tedeschi P (2009). L\u2019evoluzione delle politiche sociali delle",
        "imprese tra Ottocento e Novecento: il caso belga. In: (a cura di): Carera A,",
        "Opere sociali e responsabilit\u00e0 d\u2019impresa. Casi e temi nel Novecento. p.",
        "95-127, MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 9788834317792"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "441-462",
        "titolo": "I \u201cnobili imprenditori\u201d: l\u2019attivit\u00e0 agricola e mercantile dei conti Bettoni Cazzago (secc. XVIII-XIX),",
        "ISBN": [
          "9788823842410"
        ],
        "csp": "MILANO:EGEA, ISBN: 9788823842410",
        "opera": "(a cura di): Amatori F;Colli A, Imprenditorialit\u00e0 e sviluppo economico: il caso italiano (secc. XIII-XX). p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Tedeschi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tedeschi P (2009). I \u201cnobili imprenditori\u201d: l\u2019attivit\u00e0 agricola e mercantile dei",
        "conti Bettoni Cazzago (secc. XVIII-XIX),. In: (a cura di): Amatori F;Colli A,",
        "Imprenditorialit\u00e0 e sviluppo economico: il caso italiano (secc. XIII-XX). p.",
        "441-462, MILANO:EGEA, ISBN: 9788823842410"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/13507480802370150"
        ],
        "titolo": "March\u00e9 foncier et syst\u00e8mes de production agricoles au XIXe si\u00e8cle: le cas du d\u00e9partement de Brescia (Lombardie orientale)",
        "ISSN": [
          "1350-7486"
        ],
        "journal": "EUROPEAN REVIEW OF HISTORY",
        "csp": "vol. 15, p. 459-477, ISSN: 1350-7486, doi: 10.1080/13507480802370150",
        "anno": "2008",
        "autori": "Tedeschi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tedeschi P (2008). March\u00e9 foncier et syst\u00e8mes de production agricoles au",
        "XIXe si\u00e8cle: le cas du d\u00e9partement de Brescia (Lombardie orientale).",
        "EUROPEAN REVIEW OF HISTORY, vol. 15, p. 459-477, ISSN:",
        "1350-7486, doi: 10.1080/13507480802370150"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1017/S0268416008006930"
        ],
        "titolo": "Sale or Gratuitous Transfer? Conveyance of Family Estates in a Manufacturing Village: Lumezzane in the 18th and 19th Centuries",
        "ISSN": [
          "0268-4160"
        ],
        "journal": "CONTINUITY AND CHANGE",
        "csp": "vol. 23, p. 429-455, ISSN: 0268-4160, doi: 10.1017/S0268416008006930",
        "anno": "2008",
        "autori": "Tedeschi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tedeschi P (2008). Sale or Gratuitous Transfer? Conveyance of Family",
        "Estates in a Manufacturing Village: Lumezzane in the 18th and 19th",
        "Centuries. CONTINUITY AND CHANGE, vol. 23, p. 429-455, ISSN:",
        "0268-4160, doi: 10.1017/S0268416008006930"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-90",
        "titolo": "The EIB and the Economic and Social Development of Italy from 1958 to the Beginning of the 1970s",
        "ISBN": [
          "978-2-87978-072-6"
        ],
        "csp": "LUXEMBOURG:Imprimerie Centrale, ISBN: 978-2-87978-072-6",
        "opera": "DUMOULIN M., BUSSIERE E., WILLAERT E.. The Bank of the European Union. The EIB 1958-2008. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "TEDESCHI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TEDESCHI P (2008). The EIB and the Economic and Social Development",
        "of Italy from 1958 to the Beginning of the 1970s. In: DUMOULIN M.,",
        "BUSSIERE E., WILLAERT E.. The Bank of the European Union. The EIB",
        "1958-2008. p. 73-90, LUXEMBOURG:Imprimerie Centrale, ISBN:",
        "978-2-87978-072-6"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-168",
        "titolo": "Un r\u00f4le nouveau pour les ouvriers au sein des entreprises apr\u00e8s la grande guerre: les id\u00e9es de l\u2019Abb\u00e9 Pottier et le syndicalisme chr\u00e9tien en Italie",
        "ISBN": [
          "90-74461-64-1"
        ],
        "csp": "TURNHOUT:Brepols Publishers, ISBN: 90-74461-64-1",
        "opera": "(a cura di): DUMOULIN M., Italie et Belgique en Europe depuis 1918 / Itali\u00eb en Belgi\u00eb in Europa sedert 1918. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "TEDESCHI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TEDESCHI P (2008). Un r\u00f4le nouveau pour les ouvriers au sein des",
        "entreprises apr\u00e8s la grande guerre: les id\u00e9es de l\u2019Abb\u00e9 Pottier et le",
        "syndicalisme chr\u00e9tien en Italie. In: (a cura di): DUMOULIN M., Italie et",
        "Belgique en Europe depuis 1918 / Itali\u00eb en Belgi\u00eb in Europa sedert 1918. p.",
        "149-168, TURNHOUT:Brepols Publishers, ISBN: 90-74461-64-1"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "403-449",
        "titolo": "Gli industriali lombardi e il piano Marshall: verso un \u201cnuovo sistema d\u2019impresa\u201d",
        "ISBN": [
          "97-888-4649-031-5"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 97-888-4649-031-5",
        "opera": "COVA A.. Il dilemma dell\u2019integrazione. L\u2019inserimento dell\u2019economia italiana nel sistema occidentale (1945-1957). p",
        "anno": "2008",
        "autori": "TEDESCHI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TEDESCHI P (2008). Gli industriali lombardi e il piano Marshall: verso un",
        "\u201cnuovo sistema d\u2019impresa\u201d. In: COVA A.. Il dilemma dell\u2019integrazione.",
        "L\u2019inserimento dell\u2019economia italiana nel sistema occidentale (1945-1957).",
        "p. 403-449, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 97-888-4649-031-5"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-221",
        "titolo": "I movimenti sindacali e l\u2019evoluzione contrattuale nelle campagne bresciane dall\u2019inizio del Novecento all\u2019avvento del fascismo",
        "ISBN": [
          "978-88-559-0003-4"
        ],
        "csp": "BRESCIA:Fondazione Civilt\u00e0 Bresciana, ISBN: 978-88-559-0003-4",
        "opera": "BELFANTI C.M., TACCOLINI M.. Storia dell\u2019agricoltura bresciana, vol. II, Dalla grande crisi agraria alla politica agricola comunitaria. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "TEDESCHI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TEDESCHI P (2008). I movimenti sindacali e l\u2019evoluzione contrattuale nelle",
        "campagne bresciane dall\u2019inizio del Novecento all\u2019avvento del fascismo. In:",
        "BELFANTI C.M., TACCOLINI M.. Storia dell\u2019agricoltura bresciana, vol. II,",
        "Dalla grande crisi agraria alla politica agricola comunitaria. p. 203-221,",
        "BRESCIA:Fondazione Civilt\u00e0 Bresciana, ISBN: 978-88-559-0003-4"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-157",
        "titolo": "Nuove istituzioni agrarie per il rinnovamento dell\u2019economia agricola",
        "ISBN": [
          "978-88-559-0003-4"
        ],
        "csp": "BRESCIA:Fondazione Civilt\u00e0 Bresciana, ISBN: 978-88-559-0003-4",
        "opera": "BELFANTI C.M., TACCOLINI M.. Storia dell\u2019agricoltura bresciana, vol. II, Dalla grande crisi agraria alla politica agricola comunitaria. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "TEDESCHI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TEDESCHI P (2008). Nuove istituzioni agrarie per il rinnovamento",
        "dell\u2019economia agricola. In: BELFANTI C.M., TACCOLINI M.. Storia",
        "dell\u2019agricoltura bresciana, vol. II, Dalla grande crisi agraria alla politica",
        "agricola comunitaria. p. 137-157, BRESCIA:Fondazione Civilt\u00e0 Bresciana,",
        "ISBN: 978-88-559-0003-4"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "231-310",
        "titolo": "L\u2019economia agricola bresciana dall\u2019et\u00e0 napoleonica alla grande crisi agraria: assetti fondiari, contratti, tecniche colturali e produzioni",
        "ISBN": [
          "978-88-559-0003-4"
        ],
        "csp": "BRESCIA:Fondazione Civilt\u00e0 Bresciana, ISBN: 978-88-559-0003-4",
        "opera": "BELFANTI C.M., TACCOLINI M.. Storia dell\u2019agricoltura bresciana, vol. I, Dall\u2019antichit\u00e0 al secondo Ottocento. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "TEDESCHI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TEDESCHI P (2008). L\u2019economia agricola bresciana dall\u2019et\u00e0 napoleonica",
        "alla grande crisi agraria: assetti fondiari, contratti, tecniche colturali e",
        "produzioni. In: BELFANTI C.M., TACCOLINI M.. Storia dell\u2019agricoltura",
        "bresciana, vol. I, Dall\u2019antichit\u00e0 al secondo Ottocento. p. 231-310,",
        "BRESCIA:Fondazione Civilt\u00e0 Bresciana, ISBN: 978-88-559-0003-4"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "IX-XLV",
        "titolo": "Economia e sindacato nei primi del Novecento nella corrispondenza fra la diocesi di Bergamo e la Segreteria vaticana",
        "ISBN": [
          "978-88-7313036-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni E/O, ISBN: 978-88-7313036-9",
        "opera": "CAMOZZI E.. La chiesa e la questione sociale. Il caso di Bergamo. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "TEDESCHI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TEDESCHI P (2008). Economia e sindacato nei primi del Novecento nella",
        "corrispondenza fra la diocesi di Bergamo e la Segreteria vaticana. In:",
        "CAMOZZI E.. La chiesa e la questione sociale. Il caso di Bergamo. p.",
        "IX-XLV, ROMA:Edizioni E/O, ISBN: 978-88-7313036-9"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nuove imprese e nuovi imprenditori per essere competitivi nella \u201cnuova Europa\u201d: il gruppo lombardo UCID e l\u2019integrazione europea negli anni \u201850",
        "ISSN": [
          "0390-8240"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELL'ARCHIVIO PER LA STORIA DEL MOVIMENTO SOCIALE CATTOLICO IN ITALIA",
        "csp": "vol. 2, p. 227-250, ISSN: 0390-8240",
        "anno": "2007",
        "autori": "TEDESCHI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TEDESCHI P (2007). Nuove imprese e nuovi imprenditori per essere",
        "competitivi nella \u201cnuova Europa\u201d: il gruppo lombardo UCID e l\u2019integrazione",
        "europea negli anni \u201850. BOLLETTINO DELL'ARCHIVIO PER LA STORIA",
        "DEL MOVIMENTO SOCIALE CATTOLICO IN ITALIA, vol. 2, p. 227-250,",
        "ISSN: 0390-8240"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TEDESCHI P (2007). March\u00e9 foncier, cr\u00e9dit et activit\u00e9s manufacturi\u00e8res",
        "dans les Alpes: le cas des vall\u00e9es de la Lombardie orientale (XVIII-XIX",
        "si\u00e8cles. HISTOIRE DES ALPES - STORIA DELLE ALPI \u2013 GESCHICHTE",
        "DER ALPEN, vol. 12, p. 247-259, ISSN: 1660-8070"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-63",
        "titolo": "Crescita demografica ed evoluzione di redditi e consumi",
        "ISBN": [
          "9788861302440"
        ],
        "csp": "MILANO:Skir\u00e0, ISBN: 9788861302440",
        "opera": "TREZZI L.. Sesto San Giovanni (1953-1973). Economia e societ\u00e0: equilibrio e mutamento. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "TEDESCHI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TEDESCHI P (2007). Crescita demografica ed evoluzione di redditi e",
        "consumi. In: TREZZI L.. Sesto San Giovanni (1953-1973). Economia e",
        "societ\u00e0: equilibrio e mutamento. p. 11-63, MILANO:Skir\u00e0, ISBN:",
        "9788861302440"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-102",
        "titolo": "Aspetti della gestione delle opere idrauliche nel Bresciano nell\u2019et\u00e0 della Restaurazione",
        "ISBN": [
          "8884226406"
        ],
        "csp": "BARI:CACUCCI, ISBN: 8884226406",
        "opera": "LOPANE I., RITROVATO E.. Tra vecchi e nuovi equilibri economici. Domanda e offerta di servizi in Italia in et\u00e0 moderna e contemporanea. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "TEDESCHI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TEDESCHI P (2007). Aspetti della gestione delle opere idrauliche nel",
        "Bresciano nell\u2019et\u00e0 della Restaurazione. In: LOPANE I., RITROVATO E.. Tra",
        "vecchi e nuovi equilibri economici. Domanda e offerta di servizi in Italia in",
        "et\u00e0 moderna e contemporanea. p. 87-102, BARI:CACUCCI, ISBN:",
        "8884226406"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-99",
        "titolo": "Le AFL Falck, gli ambienti industriali milanesi e il \u201cproblema europeo\u201d",
        "ISBN": [
          "9788815114969"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Mulino, ISBN: 9788815114969",
        "opera": "ZUCCA F.. Europeismo e federalismo in Lombardia dal Risorgimento all\u2019Unione europea. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "TEDESCHI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TEDESCHI P (2007). Le AFL Falck, gli ambienti industriali milanesi e il",
        "\u201cproblema europeo\u201d. In: ZUCCA F.. Europeismo e federalismo in",
        "Lombardia dal Risorgimento all\u2019Unione europea. p. 57-99,",
        "BOLOGNA:Mulino, ISBN: 9788815114969"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Franco Angeli",
        "titolo": "L'opera condivisa. La citt\u00e0 delle fabbriche. Sesto San Giovanni (1903-1952). La Societ\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788846488053"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846488053",
        "anno": "2007",
        "autori": "Trezzi GL, Tedeschi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Trezzi GL, Tedeschi P (2007). L'opera condivisa. La citt\u00e0 delle fabbriche.",
        "Sesto San Giovanni (1903-1952). La Societ\u00e0. Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788846488053"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Une nouvelle Europe \u00e0 construire: la section italienne de la LECE du 1948 \u00e0 la cr\u00e9ation du March\u00e9 Commun",
        "ISSN": [
          "0947-9511"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF EUROPEAN INTEGRATION HISTORY",
        "csp": "vol. 1, p. 87-104, ISSN: 0947-9511",
        "anno": "2006",
        "autori": "TEDESCHI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TEDESCHI P (2006). Une nouvelle Europe \u00e0 construire: la section italienne",
        "de la LECE du 1948 \u00e0 la cr\u00e9ation du March\u00e9 Commun. JOURNAL OF",
        "EUROPEAN INTEGRATION HISTORY, vol. 1, p. 87-104, ISSN: 0947-9511"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-147",
        "titolo": "Les industriels lombards et les nouvelles r\u00e8gles du March\u00e9 Commun dans les ann\u00e9es \u201850: risques et opportunit\u00e9s",
        "ISBN": [
          "978-90-5201-386-2"
        ],
        "csp": "BRUXELLES:Peter Lang, ISBN: 978-90-5201-386-2",
        "opera": "BUSSIERE E., DUMOULIN M., SCHIRMANN S.. Europe organis\u00e9e, Europe du libre-\u00e9change ? Fin XIXe si\u00e8cle \u2013 ann\u00e9es 1960. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "TEDESCHI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TEDESCHI P (2006). Les industriels lombards et les nouvelles r\u00e8gles du",
        "March\u00e9 Commun dans les ann\u00e9es \u201850: risques et opportunit\u00e9s. In:",
        "BUSSIERE E., DUMOULIN M., SCHIRMANN S.. Europe organis\u00e9e,",
        "Europe du libre-\u00e9change ? Fin XIXe si\u00e8cle \u2013 ann\u00e9es 1960. p. 107-147,",
        "BRUXELLES:Peter Lang, ISBN: 978-90-5201-386-2"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-283",
        "titolo": "Al servizio dello sviluppo dell\u2019economia agricola: la Cattedra ambulante di agricoltura di Brescia (1900-1935)",
        "ISBN": [
          "9788846458100"
        ],
        "csp": "MILANO:Angelicum, ISBN: 9788846458100",
        "opera": "FAILLA O., FUMI G.. Gli agronomi nella storia dell\u2019agricoltura lombarda: dalle cattedre ambulanti ai nostri giorni. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "TEDESCHI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TEDESCHI P (2006). Al servizio dello sviluppo dell\u2019economia agricola: la",
        "Cattedra ambulante di agricoltura di Brescia (1900-1935). In: FAILLA O.,",
        "FUMI G.. Gli agronomi nella storia dell\u2019agricoltura lombarda: dalle cattedre",
        "ambulanti ai nostri giorni. p. 257-283, MILANO:Angelicum, ISBN:",
        "9788846458100"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BRESCIA:Fondazione Civilt\u00e0 Bresciana",
        "titolo": "I frutti negati: assetti fondiari, modelli organizzativi, produzioni e mercati agricoli nel Bresciano durante l\u2019et\u00e0 della Restaurazione (1814-1859)",
        "ISBN": [
          "88-86670-72-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-86670-72-9",
        "anno": "2006",
        "autori": "TEDESCHI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TEDESCHI P (2006). I frutti negati: assetti fondiari, modelli organizzativi,",
        "produzioni e mercati agricoli nel Bresciano durante l\u2019et\u00e0 della",
        "Restaurazione (1814-1859). BRESCIA:Fondazione Civilt\u00e0 Bresciana, ISBN:",
        "88-86670-72-9"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Au service du d\u00e9veloppement des entreprises: les organisations patronales milanaises des origines aux premi\u00e8res phases de l\u2019int\u00e9gration europ\u00e9enne",
        "ISSN": [
          "0752-5702"
        ],
        "journal": "HISTOIRE",
        "csp": "\u00c9CONOMIE ET SOCI\u00c9T\u00c9, p. 87-103, ISSN: 0752-5702",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tedeschi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tedeschi P (2014). Au service du d\u00e9veloppement des entreprises: les",
        "organisations patronales milanaises des origines aux premi\u00e8res phases de",
        "l\u2019int\u00e9gration europ\u00e9enne. HISTOIRE, \u00c9CONOMIE ET SOCI\u00c9T\u00c9, p. 87-103,",
        "ISSN: 0752-5702"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "126-153",
        "titolo": "Migrants and European Institutions: a study on the attempts to address the economic and social challenges of immigration in EU member states",
        "ISBN": [
          "978-1-13-877783-5"
        ],
        "csp": "LONDON:Routledge, ISBN: 978-1-13-877783-5",
        "opera": "(a cura di): Fauri F, The History of Migration in Europe: Perspectives from economics, politics and sociology. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Sio Blanco C, Tedeschi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sio Blanco C, Tedeschi P (2014). Migrants and European Institutions: a",
        "study on the attempts to address the economic and social challenges of",
        "immigration in EU member states. In: (a cura di): Fauri F, The History of",
        "Migration in Europe: Perspectives from economics, politics and sociology.",
        "p. 126-153, LONDON:Routledge, ISBN: 978-1-13-877783-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1410/74914"
        ],
        "titolo": "Una moneta comune in Europa? Dal Piano Werner all'Euro: un'integrazione incompiuta e quindi pericolosa",
        "ISSN": [
          "0393-3415"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA ECONOMICA",
        "csp": "vol. 29, p. 319-342, ISSN: 0393-3415, doi: 10.1410/74914",
        "anno": "2013",
        "autori": "Tedeschi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tedeschi P (2013). Una moneta comune in Europa? Dal Piano Werner",
        "all'Euro: un'integrazione incompiuta e quindi pericolosa. RIVISTA DI",
        "STORIA ECONOMICA, vol. 29, p. 319-342, ISSN: 0393-3415, doi:",
        "10.1410/74914"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-63",
        "titolo": "A New Welfare System: Friendly Societies in the Eastern Lombardy from 1860 to 1914",
        "ISBN": [
          "978-18-4893-189-3"
        ],
        "csp": "London:Pickering and Chattoo, ISBN: 978-18-4893-189-3",
        "opera": "(a cura di): Harris B, Welfare and Old Age in Europe and North America: the Development of Social Insurance. vol. 21, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Tedeschi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tedeschi P (2012). A New Welfare System: Friendly Societies in the",
        "Eastern Lombardy from 1860 to 1914. In: (a cura di): Harris B, Welfare and",
        "Old Age in Europe and North America: the Development of Social",
        "Insurance. vol. 21, p. 47-63, London:Pickering and Chattoo, ISBN:",
        "978-18-4893-189-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-41",
        "titolo": "Entre reforme fiscale et d\u00e9veloppement \u00e9conomique: les cadastres en Lombardie aux 18\u00e8me et 19\u00e8me si\u00e8cles",
        "ISBN": [
          "9782753517752"
        ],
        "csp": "Rennes:Presses universitaires de Rennes, ISBN: 9782753517752",
        "opera": "(a cura di): Bourillon F;Vivier N, La mesure cadastral. Estimer la valeur du foncier. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Tedeschi P, Locatelli AM"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tedeschi P, Locatelli AM (2012). Entre reforme fiscale et d\u00e9veloppement",
        "\u00e9conomique: les cadastres en Lombardie aux 18\u00e8me et 19\u00e8me si\u00e8cles. In:",
        "(a cura di): Bourillon F;Vivier N, La mesure cadastral. Estimer la valeur du",
        "foncier. p. 19-41, Rennes:Presses universitaires de Rennes, ISBN:",
        "9782753517752"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Common Lands in the Eastern Lombardy during the Nineteenth Century",
        "ISSN": [
          "1139-1472"
        ],
        "journal": "HISTORIA AGRARIA",
        "csp": "vol. 55, p. 75-100, ISSN: 1139-1472",
        "anno": "2011",
        "autori": "Tedeschi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tedeschi P (2011). Common Lands in the Eastern Lombardy during the",
        "Nineteenth Century. HISTORIA AGRARIA, vol. 55, p. 75-100, ISSN:",
        "1139-1472"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-90",
        "titolo": "Notes on the Marshall Plan in Lombardy: Technological Innovation and Vocational Training",
        "ISBN": [
          "978-90-5201-763-1"
        ],
        "csp": "BRUXELLES:Peter Lang, ISBN: 978-90-5201-763-1",
        "opera": "(a cura di): Fauri F;Tedeschi P, Novel Outlooks on the Marshall Plan. American Aid and European Re-Industrialization. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Tedeschi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tedeschi P (2011). Notes on the Marshall Plan in Lombardy: Technological",
        "Innovation and Vocational Training. In: (a cura di): Fauri F;Tedeschi P,",
        "Novel Outlooks on the Marshall Plan. American Aid and European",
        "Re-Industrialization. p. 59-90, BRUXELLES:Peter Lang, ISBN:",
        "978-90-5201-763-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "547-590",
        "titolo": "Industriali lombardi, imprese pubbliche e Stato dalla ricostruzione alla nascita dell'Intersind",
        "ISBN": [
          "978-88-568-3802-2"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-568-3802-2",
        "opera": "(a cura di): Cova A;Fumi G, L'intervento dello Stato nell'economia italiana. Continuit\u00e0 e cambiamenti (1922-1956). p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Tedeschi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tedeschi P (2011). Industriali lombardi, imprese pubbliche e Stato dalla",
        "ricostruzione alla nascita dell'Intersind. In: (a cura di): Cova A;Fumi G,",
        "L'intervento dello Stato nell'economia italiana. Continuit\u00e0 e cambiamenti",
        "(1922-1956). p. 547-590, Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-568-3802-2"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/13507480802370150"
        ],
        "titolo": "March\u00e9 foncier et syst\u00e8mes de production agricoles au XIXe si\u00e8cle: le cas du d\u00e9partement de Brescia (Lombardie orientale)",
        "ISSN": [
          "1350-7486"
        ],
        "journal": "EUROPEAN REVIEW OF HISTORY",
        "csp": "vol. 15, p. 459-477, ISSN: 1350-7486, doi: 10.1080/13507480802370150",
        "anno": "2008",
        "autori": "Tedeschi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tedeschi P (2008). March\u00e9 foncier et syst\u00e8mes de production agricoles au",
        "XIXe si\u00e8cle: le cas du d\u00e9partement de Brescia (Lombardie orientale).",
        "EUROPEAN REVIEW OF HISTORY, vol. 15, p. 459-477, ISSN:",
        "1350-7486, doi: 10.1080/13507480802370150"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1017/S0268416008006930"
        ],
        "titolo": "Sale or Gratuitous Transfer? Conveyance of Family Estates in a Manufacturing Village: Lumezzane in the 18th and 19th Centuries",
        "ISSN": [
          "0268-4160"
        ],
        "journal": "CONTINUITY AND CHANGE",
        "csp": "vol. 23, p. 429-455, ISSN: 0268-4160, doi: 10.1017/S0268416008006930",
        "anno": "2008",
        "autori": "Tedeschi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tedeschi P (2008). Sale or Gratuitous Transfer? Conveyance of Family",
        "Estates in a Manufacturing Village: Lumezzane in the 18th and 19th",
        "Centuries. CONTINUITY AND CHANGE, vol. 23, p. 429-455, ISSN:",
        "0268-4160, doi: 10.1017/S0268416008006930"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-168",
        "titolo": "Un r\u00f4le nouveau pour les ouvriers au sein des entreprises apr\u00e8s la grande guerre: les id\u00e9es de l\u2019Abb\u00e9 Pottier et le syndicalisme chr\u00e9tien en Italie",
        "ISBN": [
          "90-74461-64-1"
        ],
        "csp": "TURNHOUT:Brepols Publishers, ISBN: 90-74461-64-1",
        "opera": "(a cura di): DUMOULIN M., Italie et Belgique en Europe depuis 1918 / Itali\u00eb en Belgi\u00eb in Europa sedert 1918. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "TEDESCHI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TEDESCHI P (2008). Un r\u00f4le nouveau pour les ouvriers au sein des",
        "entreprises apr\u00e8s la grande guerre: les id\u00e9es de l\u2019Abb\u00e9 Pottier et le",
        "syndicalisme chr\u00e9tien en Italie. In: (a cura di): DUMOULIN M., Italie et",
        "Belgique en Europe depuis 1918 / Itali\u00eb en Belgi\u00eb in Europa sedert 1918. p.",
        "149-168, TURNHOUT:Brepols Publishers, ISBN: 90-74461-64-1"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-102",
        "titolo": "Aspetti della gestione delle opere idrauliche nel Bresciano nell\u2019et\u00e0 della Restaurazione",
        "ISBN": [
          "8884226406"
        ],
        "csp": "BARI:CACUCCI, ISBN: 8884226406",
        "opera": "LOPANE I., RITROVATO E.. Tra vecchi e nuovi equilibri economici. Domanda e offerta di servizi in Italia in et\u00e0 moderna e contemporanea. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "TEDESCHI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TEDESCHI P (2007). Aspetti della gestione delle opere idrauliche nel",
        "Bresciano nell\u2019et\u00e0 della Restaurazione. In: LOPANE I., RITROVATO E.. Tra",
        "vecchi e nuovi equilibri economici. Domanda e offerta di servizi in Italia in",
        "et\u00e0 moderna e contemporanea. p. 87-102, BARI:CACUCCI, ISBN:",
        "8884226406"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Franco Angeli",
        "titolo": "L'opera condivisa. La citt\u00e0 delle fabbriche. Sesto San Giovanni (1903-1952). La Societ\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788846488053"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846488053",
        "anno": "2007",
        "autori": "Trezzi GL, Tedeschi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Trezzi GL, Tedeschi P (2007). L'opera condivisa. La citt\u00e0 delle fabbriche.",
        "Sesto San Giovanni (1903-1952). La Societ\u00e0. Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788846488053"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Une nouvelle Europe \u00e0 construire: la section italienne de la LECE du 1948 \u00e0 la cr\u00e9ation du March\u00e9 Commun",
        "ISSN": [
          "0947-9511"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF EUROPEAN INTEGRATION HISTORY",
        "csp": "vol. 1, p. 87-104, ISSN: 0947-9511",
        "anno": "2006",
        "autori": "TEDESCHI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TEDESCHI P (2006). Une nouvelle Europe \u00e0 construire: la section italienne",
        "de la LECE du 1948 \u00e0 la cr\u00e9ation du March\u00e9 Commun. JOURNAL OF",
        "EUROPEAN INTEGRATION HISTORY, vol. 1, p. 87-104, ISSN: 0947-9511"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BRESCIA:Fondazione Civilt\u00e0 Bresciana",
        "titolo": "I frutti negati: assetti fondiari, modelli organizzativi, produzioni e mercati agricoli nel Bresciano durante l\u2019et\u00e0 della Restaurazione (1814-1859)",
        "ISBN": [
          "88-86670-72-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-86670-72-9",
        "anno": "2006",
        "autori": "TEDESCHI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TEDESCHI P (2006). I frutti negati: assetti fondiari, modelli organizzativi,",
        "produzioni e mercati agricoli nel Bresciano durante l\u2019et\u00e0 della",
        "Restaurazione (1814-1859). BRESCIA:Fondazione Civilt\u00e0 Bresciana, ISBN:",
        "88-86670-72-9"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A3",
    "progr": "22735",
    "nome": "TEDESCHI Paolo",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "HA PARTECIPATO COME RELATORE AI SEGUENTI CONVEGNI A CARATTERE SCIENTIFICO (sono numerati da 1 a 93): 93. Aspetti dell\u2019economia delle valli bresciane nell\u2019et\u00e0 della Restaurazione, convegno \u201cIdentit\u00e0 locali e interdipendenze fra aree forti e deboli nello sviluppo economico e nelle trasformazioni socio-culturali dell\u2019area alpina tra XVIII e XX secolo\u201d, Universit\u00e0 di Trento (novembre 1998).",
        "periodo": "dal 10-11-1998 al 10-11-1998"
      },
      {
        "content": "92. Aspetti dell\u2019agricoltura bresciana nell\u2019et\u00e0 della Restaurazione: tecniche produttive e rendimenti, convegno \u201cBrescia 1849: il popolo in rivolta\u201d, Universit\u00e0 di Brescia (marzo 1999);",
        "periodo": "dal 01-03-1999 al 01-03-1999"
      },
      {
        "content": "63. Autosufficienza economica, specializzazione e mobilit\u00e0 delle risorse umane nell\u2019arco alpino italiano tra et\u00e0 moderna e contemporanea, convegno \u201cLes Alpes, l\u2019Europe, le Monde 1900-2000\u201d, Universit\u00e9 de Grenoble (settembre 1999);",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 01-09-1999"
      },
      {
        "content": "91. Contratti agrari e produttivit\u00e0 del lavoro all\u2019inizio del Novecento nella Lombardia orientale, convegno \u201cIl lavoro come fattore produttivo e come risorsa nella storia economica italiana\u201d, SISE, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore (Roma, novembre 2000);",
        "periodo": "dal 10-11-2000 al 10-11-2000"
      },
      {
        "content": "88. Propriet\u00e0 agricole e contratti agrari nella Bergamasca in et\u00e0 moderna: la Misericordia Maggiore di Bergamo fra XVII e XVIII secolo, convegno in due sessioni \u201cLa Misericordia Maggiore di Bergamo fra passato e presente. Ragioni e prospettive di una ricerca\u201d, Ateneo di scienze, lettere e arti di Bergamo (ottobre 2001 e gennaio 2003);",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 01-10-2001"
      },
      {
        "content": "90. Aspetti della viticoltura bresciana fra Ottocento e Novecento. Il rinnovamento colturale, convegno \u201cLa civilt\u00e0 del vino: fonti, temi e produzioni vitivinicole dal medioevo al Novecento\u201d, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Fondazione Civilt\u00e0 Bresciana (Monticelli Brusati (BS), ottobre 2001);",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 01-10-2001"
      },
      {
        "content": "62. Sale or Free Assignation: Conveyance of Family Estates in a Manufacturing Village of Lombard Prealps. Lumezzane, XVIII and XIX Centuries, \u201c4th European Social Science History Conference\u201d, session \u201cFamily and Housing\u201d (Den Haag, marzo 2002), poi presentato in versione aggiornata (in base alle osservazioni ricevute a Den Haag) al seminario \u201cHouses and Markets: Land, Credit and Family in Europe, 17th to 20th Centuries\u201d, Historisches Seminar, Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster (giugno 2002);",
        "periodo": "dal 01-03-2002 al 01-03-2002"
      },
      {
        "content": "61. Aux origines de l\u2019int\u00e9gration europ\u00e9enne: les AFL Falck, les industriels italiens de l\u2019acier et la cr\u00e9ation de la CECA, convegno \u201cNetworks in the process of European construction, 1930s\u20131960s / Les r\u00e9seaux \u00e9conomiques dans les processus de construction europ\u00e9enne 1930-1960\u201d, Universit\u00e9 Catholique de Louvain UCL (Bruxelles, ottobre 2002);",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 01-10-2002"
      },
      {
        "content": "87. L\u2019Ateneo e gli studi d\u2019agricoltura nell\u2019Ottocento, convegno \u201cL\u2019Ateneo di Brescia (1802-2002)\u201d, Ateneo di scienze, lettere e arti di Brescia (dicembre 2002);",
        "periodo": "dal 01-12-2002 al 01-12-2002"
      },
      {
        "content": "60. Les industriels lombards et les nouvelles r\u00e8gles du March\u00e9 Commun dans les ann\u00e9es \u201850: risques et opportunit\u00e9s, convegno \u201cEurope des march\u00e9s libres ou Europe des march\u00e9s organis\u00e9s?\u201d, Comit\u00e9 pour l\u2019histoire \u00e9conomique et financi\u00e8re de la France, Universit\u00e9 de Metz, Universit\u00e9 Catholique de Louvain UCL, Universit\u00e9 de Paris IV Sorbonne (Metz, maggio 2003);",
        "periodo": "dal 01-05-2003 al 01-05-2003"
      },
      {
        "content": "89. Mercato immobiliare e mercato del credito nel Bresciano alla fine del Settecento (comunicazione), Settimana di studi \u201cTerra e mercato. Secc. XIII-XVIII\u201d, Istituto Internazionale di Storia Economica \u201cDatini\u201d (Prato, maggio 2003);",
        "periodo": "dal 05-05-2003 al 05-05-2003"
      },
      {
        "content": "86. Le AFL Falck, gli ambienti industriali milanesi e il \u201cproblema europeo\u201d, convegno \u201cEuropeismo e federalismo in Lombardia. Dal Risorgimento all\u2019Unione europea\u201d, Universit\u00e0 di Milano, Universit\u00e0 di Pavia, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore (Milano, Pavia e Brescia, maggio 2003);",
        "periodo": "dal 10-05-2003 al 10-05-2003"
      },
      {
        "content": "85. Al servizio dello sviluppo dell\u2019economia agricola: la Cattedra ambulante di agricoltura di Brescia (1900-1935), convegno \u201cGli agronomi nel servizio pubblico: dalle cattedre ambulanti ad oggi (1880-1939)\u201d, Universit\u00e0 di Milano, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Museo Lombardo di Storia dell\u2019Agricoltura (Sant\u2019Angelo Lodigiano, ottobre 2003);",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 01-10-2003"
      },
      {
        "content": "59. Une nouvelle conception de l\u2019entreprise pour une nouvelle Europe: le groupe lombard de l\u2019UCID et le d\u00e9but de l\u2019int\u00e9gration europ\u00e9enne, seminario di studi \u201cMilieux patronaux et construction europ\u00e9enne\u201d, Comit\u00e9 pour l\u2019Histoire Economique et Financi\u00e8re de la France, Universit\u00e9 de Paris IV Sorbonne, Universit\u00e9 de Metz, Universit\u00e9 Catholique de Louvain UCL (Paris-Bercy, febbraio 2004);",
        "periodo": "dal 01-02-2004 al 01-02-2004"
      },
      {
        "content": "84. Un aspetto dell\u2019integrazione europea: Enrico Falck e la LECE (1948-53), convegno \u201cL\u2019Italia alla met\u00e0 del XX secolo: conflitto sociale, guerra civile, costruzione di una democrazia\u201d, ISEC Sesto San Giovanni (marzo 2004);",
        "periodo": "dal 01-03-2004 al 01-03-2004"
      },
      {
        "content": "83. Aspetti e problemi dell\u2019agricoltura bresciana del XIX secolo, convegno \u201cAlle radici dell\u2019economia bresciana. L\u2019agricoltura in et\u00e0 moderna e contemporanea\u201d, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Fondazione Civilt\u00e0 Bresciana, Centro per la Storia dell\u2019Agricoltura e dell\u2019Ambiente \u201cSan Martino\u201d (Brescia, aprile 2004);",
        "periodo": "dal 01-04-2004 al 01-04-2004"
      },
      {
        "content": "58. Un r\u00f4le nouveau pour les ouvriers au sein des entreprises apr\u00e8s la grande guerre: les id\u00e9es de l\u2019Abb\u00e9 Pottier et le syndicalisme chr\u00e9tien en Italie, convegno \u201cItaly and Belgium in Europe since 1918\u201d, Institut Historique belge de Rome / Belgisch Historisch Instituut te Rome (Roma, novembre 2004);",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 01-11-2004"
      },
      {
        "content": "82. Aspetti della gestione delle opere idrauliche nel Bresciano nell\u2019et\u00e0 della Restaurazione, convegno \u201cTra vecchi e nuovi equilibri economici. Domanda e offerta di servizi in Italia in et\u00e0 moderna e contemporanea\u201d, SISE, Universit\u00e0 di Torino (Torino, novembre 2004);",
        "periodo": "dal 15-11-2004 al 15-11-2004"
      },
      {
        "content": "81. Padre Giovanni Bonsignori e l\u2019agricoltura bresciana all\u2019inizio del XX secolo: innovazioni nei processi produttivi e nell\u2019istruzione agraria, convegno \u201cGiovanni Bonsignori tra memoria e attualit\u00e0\u201d, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Istituto Bonsignori (Remedello, febbraio 2005);",
        "periodo": "dal 01-02-2005 al 01-02-2005"
      },
      {
        "content": "80. Gli industriali lombardi e il piano Marshall: verso un \u201cnuovo sistema d\u2019impresa\u201d, convegno \u201cL\u2019Italia all\u2019inizio dell\u2019integrazione occidentale: economia e societ\u00e0 nel secondo dopoguerra\u201d, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Universit\u00e0 di Trento, Universit\u00e0 di Trieste (Milano, giugno 2005);",
        "periodo": "dal 01-06-2005 al 01-06-2005"
      },
      {
        "content": "79. (con V. Fillieux [UCL Louvain]), L\u2019evoluzione delle politiche sociali delle imprese nel \u2018900: il caso belga, convegno \u201cPolitiche e servizi sociali nella storia dell\u2019Italia repubblicana: imprese, associazioni dei lavoratori, citt\u00e0 (1945-1968)\u201d, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore (Milano, settembre 2005);",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 01-09-2005"
      },
      {
        "content": "57. March\u00e9 foncier et processus productifs agricoles au XIXe si\u00e8cle: le cas du d\u00e9partement de Brescia (Lombardie orientale), Exploratory Workshop \u201cProperty Rights, Land Market and Economic Growth in Europe (13th-19th Centuries)\u201d, Progressore Cost A/35 (Thonon Les Bains, ottobre 2005);",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 01-10-2005"
      },
      {
        "content": "56. Microstoria e macrostoria: metodi di ricerca e problemi legati all\u2019approccio micro e macro nell\u2019analisi dei documenti d\u2019archivio, seminario del gruppo dei Ricercatori associati del Laboratorio di Storia delle Alpi presso l\u2019Accademia di Architettura (Mendrisio, giugno 2006);",
        "periodo": "dal 01-06-2006 al 01-06-2006"
      },
      {
        "content": "55. Land Market and Productive Systems in Agriculture in the 19th Century in the Eastern Lombardy, session \u201cProperty Rights, Land Markets and Economic Growth in Europe 13th-19th Centuries\u201d, 14th International Economic History Congress (Helsinki, agosto 2006);",
        "periodo": "dal 01-08-2006 al 01-08-2006"
      },
      {
        "content": "53. L\u2019Europe \u00e0 tout prix? Les entrepreneurs lombards face aux premi\u00e8res \u00e9tapes du processus d\u2019int\u00e9gration europ\u00e9enne: du Plan Schuman \u00e0 la naissance de la PAC, convegno \u201cEconomies nationales et int\u00e9gration europ\u00e9enne: voies et \u00e9tapes\u201d, Universit\u00e9 Schuman de Strasbourg, Universit\u00e9 de Paris IV Sorbonne, Universit\u00e9 Catholique de Louvain UCL (Strasbourg, ottobre 2006);",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 01-10-2006"
      },
      {
        "content": "54. Les \u00e9tudes d\u2019histoire \u00e9conomique et de l\u2019int\u00e9gration europ\u00e9enne: quelques aspects concernant la m\u00e9thodologie de recherche et les probl\u00e8mes li\u00e9s aux analyses des documents d\u2019archives, seminario GEHEC - UCL Louvain (Louvain-la-Neuve, ottobre 2006);",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 01-10-2006"
      },
      {
        "content": "51. Patrons et syndicats au d\u00e9but de l\u2019int\u00e9gration europ\u00e9enne, seminario \u201cDe l\u2019Europe r\u00eav\u00e9e a l\u2019Europe en action\u201d, Universit\u00e9 Catholique de Louvain UCL, Institut Libre Marie Haps (Bruxelles, aprile 2007);",
        "periodo": "dal 01-04-2007 al 01-04-2007"
      },
      {
        "content": "52. Arr\u00eat sur quelques aspects de l\u2019\u00e9volution des \u201csharecropping contracts\u201d. Le cas de la Lombardie (XVIIe-XXe si\u00e8cles), convegno \u201cLe m\u00e9tayage en Europe \u00e0 l\u2019\u00e9poque moderne et contemporaine (15e-20e si\u00e8cles)\u201d, Universit\u00e9 de Rennes, CNRS-EHESS Paris (Rennes, novembre 2007);",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 01-11-2007"
      },
      {
        "content": "78. Notes on the Marshall Plan in Lombardy: Technological Innovation and Vocational Training, convegno \u201cThe Marshall Plan and European Re-Industrialization\u201d, Universit\u00e0 di Bologna (Forl\u00ec, novembre 2007);",
        "periodo": "dal 15-11-2007 al 15-11-2007"
      },
      {
        "content": "77. (con S. Stranieri), L\u2019evoluzione del settore lattiero-caseario lombardo dall\u2019Ottocento al Duemila, convegno \u201cDe lacte et caseo. Latte e formaggio. Il bianco colore delle terre di Lombardia\u201d, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore (Brescia, maggio 2008);",
        "periodo": "dal 10-05-2008 al 10-05-2008"
      },
      {
        "content": "76. Industriali lombardi, imprese pubbliche e Stato dalla Ricostruzione alla nascita dell\u2019Intersind, convegno \u201cIntervento pubblico, dirigismo e programmazione economica in Italia: continuit\u00e0 e cambiamenti (1922-1956)\u201d, Universit\u00e0 di Pisa, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Universit\u00e0 di Trento, Universit\u00e0 di Napoli \u201cFederico II\u201d (Pisa, settembre 2008);",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-09-2008"
      },
      {
        "content": "75. I \u201cnobili imprenditori\u201d: l\u2019attivit\u00e0 agricola e mercantile dei conti Bettoni Cazzago (secc. XVIII-XIX), convegno \u201cImprenditorialit\u00e0 e sviluppo economico: il caso italiano (secc. XIII-XX)\u201d, SISE, Universit\u00e0 Bocconi (Milano, novembre 2008);",
        "periodo": "dal 10-11-2008 al 10-11-2008"
      },
      {
        "content": "49. La Politique Agraire Commune ou \u201cle grand cartel agricole communautaire\u201d, convegno \u201cRegulierte M\u00e4rkte: Z\u00fcnfte und Kartelle / March\u00e9s r\u00e9gul\u00e9s: corporations et cartels\u201d, Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel (aprile 2009);",
        "periodo": "dal 01-04-2009 al 01-04-2009"
      },
      {
        "content": "50. The EIB and the Economic and Social Development of Italy from 1958 to the beginning of the 1970s, seminario \u201cHistoire \u00e9conomique de la construction europ\u00e9enne\u201d, Universit\u00e9 du Luxembourg (Campus Walferdange, aprile 2009);",
        "periodo": "dal 15-04-2009 al 15-04-2009"
      },
      {
        "content": "47. A New Welfare System: the Friendly Societies in Eastern Lombardy from 1860 to 1914, session \u201cFriendly Societies, Sickness Insurance and the Origins of the Welfare State\u201d, 15th World Economic History Congress (Utrecht, agosto 2009);",
        "periodo": "dal 01-08-2009 al 01-08-2009"
      },
      {
        "content": "48. (con A.M. Locatelli), Entre reforme fiscale et d\u00e9veloppement \u00e9conomique: les cadastres en Lombardie aux 18\u00e8me et 19\u00e8me si\u00e8cles, session \u201cThe Cadastral Measure 18th-20th centuries\u201d, 15th World Economic History Congress (Utrecht, agosto 2009);",
        "periodo": "dal 01-08-2009 al 01-08-2009"
      },
      {
        "content": "46. Renewing and Developing the Lombard Industry: The Assolombarda from 1946 to 1968, session \u201cSelf-Seeking or Developmental: the Role of Industry Associations\u201d, 15th World Economic History Congress (Utrecht, agosto 2009);",
        "periodo": "dal 01-08-2009 al 01-08-2009"
      },
      {
        "content": "45. Notes on Common Lands in the Eastern Lombardy during the 19th Century, convegno \u201cThe Contribution of the Commons. The Effect of Collective Use and Management of Natural Resources on Environment and Society in European History\u201d, Universidad Publ\u00ecca de Navarra (Pamplona-Iru\u00f1ea, novembre 2009);",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 01-11-2009"
      },
      {
        "content": "74. La formazione agraria e zootecnica, convegno \u201cL\u2019educazione a Brescia. Dall\u2019et\u00e0 romana all\u2019unit\u00e0 d\u2019Italia\u201d, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore (Brescia, marzo 2010);",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 01-03-2010"
      },
      {
        "content": "44. From the European Payment Union to the Euro: the Development of the European Monetary Policy, seminario \u201cDie Neurdnung nach del Ende des Kalten Krieges. Von der Notwendigkeit, sich neu zu erfinden\u201d (Ringvorlesung Sommersemester), Historisches Seminar II, Universit\u00e4t zu K\u00f6ln (giugno 2010) - NB Inserito anche nel punto g in quanto sia lezione seminariale per gli studenti del corso di storia che seminario per i docenti dell'Historisches Seminar II,",
        "periodo": "dal 02-06-2010 al 02-06-2010"
      },
      {
        "content": "43. Les organisations patronales en Italie: bilan des travaux r\u00e9alis\u00e9s, des recherches en cours et perspectives futures, convegno \u201cBusiness Organizations in Europe: Meanings, Translation, Historiography and Archives / Les organisations patronales en Europe: bilan s\u00e9mantique, historiographique et archivistique\u201d, Universit\u00e9 Paris 13 Sorbonne Paris Cit\u00e9 (giugno 2010);",
        "periodo": "dal 15-06-2010 al 15-06-2010"
      },
      {
        "content": "42. New Institutions for the Agrarian Development: the Cattedre Ambulanti di Agricoltura in Lombardy during the Early Decennia of the 20th Century, session \u201cNew institutions in Mediterranean Europe\u201d, convegno \u201cRural History 2010: an International Conference Dedicated to Rural Economies and Societies\u201d, University of Sussex e British Agricultural History Society (Brighton, settembre 2010);",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "41. New Agrarian Productive Systems for a Modern Agriculture: Notes on the Lombard Agriculture from the Napoleonic Period to the Fascist Regime, session \u201cInnovation and Productivity in Italian Agriculture\u201d, convegno \u201cRural History 2010: an International Conference Dedicated to Rural Economies and Societies\u201d, University of Sussex e British Agricultural History Society (Brighton, settembre 2010);",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "40. Notes sur les enqu\u00eates agraires en Lombardie au XIXe si\u00e8cle, convegno \u201cLes enqu\u00eates agraires: du national au local\u201d, Universit\u00e9 de Bordeaux 3 (maggio 2011);",
        "periodo": "dal 01-05-2011 al 01-05-2011"
      },
      {
        "content": "39. (con G.J. Pizzorni [Universit\u00e0 di Milano]), Notes on the Milanese Business Associations from the end of the 19th Century to the ERP, convegno \u201cBusiness and Trade Organizations in Europe: Early Stages, Historic Forms and Structures (19th-20th Centuries) / Les organisations patronales en Europe: gen\u00e8se et morphologies originelle (XIXe-XXe si\u00e8cles)\u201d, Universit\u00e9 Paris 1 Sorbonne-Panth\u00e9on, Universit\u00e9 Paris 13 Sorbonne Paris Cit\u00e9 (giugno 2011);",
        "periodo": "dal 01-06-2011 al 01-06-2011"
      },
      {
        "content": "73. Note sull\u2019uso delle risorse collettive nella Lombardia orientale nell\u2019Ottocento, convegno \u201cOrigini e cause della scarsit\u00e0 delle risorse alimentari in et\u00e0 moderna e contemporanea\u201d, Universit\u00e0 di Perugia (novembre 2011);",
        "periodo": "dal 10-11-2011 al 10-11-2011"
      },
      {
        "content": "38. (con F. Fauri [Universit\u00e0 di Bologna]), Novel Outlooks on the Marshall Plan: American Aid and European Re-Industrialization, seminario CEHEC, Ecole doctorale HISTAR (Histoire, Art et Arch\u00e9ologie - Universit\u00e9 Catholique de Louvain UCL) (Louvain-la-Neuve, maggio 2012) - NB Indicato anche nel punto f in quanto sia lezione per i dottorandi che seminario per il CEHEC dell'UCL",
        "periodo": "dal 08-05-2012 al 08-05-2012"
      },
      {
        "content": "37. Notes sur le r\u00f4le \u00e9conomique et social des entrepreneurs et des travailleurs de la sid\u00e9rurgie italienne au XXe si\u00e8cle, convegno \u201cLes mutations de la sid\u00e9rurgie mondiale du XXe si\u00e8cle \u00e0 nos jours. Mutations et mondialisation de la sid\u00e9rurgie\u201d, Universit\u00e9 de Bourgogne, Association Internationale d\u2019Histoire Contemporaine de l\u2019Europe (Le Creusot, maggio 2012);",
        "periodo": "dal 15-05-2012 al 15-05-2012"
      },
      {
        "content": "36. Notes sur les relations entre les organisations des industriels milanais et les institutions politique: le cas d\u2019Assolombarda du second apr\u00e8s-guerre au d\u00e9but des ann\u00e9es 1960, convegno \u201cWays and Means of Trade and Business Organizations in the Public Sphere (Europe, 19th-20th Centuries) / Formes et moyens d\u2019action des organisations patronales dans la sph\u00e8re publique (Europe, XIXe\u2013XXe si\u00e8cles)\u201d, Universit\u00e9 Paris 1 Sorbonne-Panth\u00e9on, Universit\u00e9 Paris 13 Sorbonne Paris Cit\u00e9 (giugno 2012);",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 01-06-2012"
      },
      {
        "content": "34. (con A.M. Locatelli), Notes on the Genesis and Development of Business Interest Associations in Milan (19th-20th Centuries), session \u201cHistorical and International Comparison Of Business Interest Associations (19th-20th Centuries)\u201d, 16th World Economic History Congress (Stellenbosch, luglio 2012)",
        "periodo": "dal 01-07-2012 al 01-07-2012"
      },
      {
        "content": "35. (con A.M. Locatelli), Do Changes in Property Rights and Agrarian Contracts Help the Economic Development? The Case of Lombardy (18th-20th Centuries), session \u201cProperty Rights in Land: Institutional Innovation, Path Dependence and Social Appropriations\u201d, 16th World Economic History Congress (Stellenbosch, luglio 2012);",
        "periodo": "dal 01-07-2012 al 01-07-2012"
      },
      {
        "content": "33. Born to develop a new common knowledge in agronomics: the agrarian reviews in Lombardy during the 19th century, convegno \u201cGoverning Pooled Knowledge Resources: Building Institutions for Sustainable Scientific, Cultural and Genetic Resources Commons\u201d, session \u201cHistorical Experience of the Knowledge Commons\u201d, Universit\u00e9 Catholique Louvain UCL, Universiteit Utrecht (Louvain la Neuve, settembre 2012);",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "32. La Politique Agricole Commune face \u00e0 la crise mon\u00e9taire des ann\u00e9es 1970: la monnaie verte et les montants compensatoires, seminario \u201cEuropean Responses to Economic and Social Changes during the 1970s\u201d, Universit\u00e9 du Luxembourg (dicembre 2012);",
        "periodo": "dal 04-12-2012 al 04-12-2012"
      },
      {
        "content": "31. The European Investment Bank from the end of the Gold Exchange Standard to the birth of the European Currency Unit, convegno \u201cEurochange: Social and Economic Changes in the European Community from the 1970s to the New Millennium\u201d, Universit\u00e9 du Luxembourg (dicembre 2012);",
        "periodo": "dal 05-12-2012 al 05-12-2012"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE DI CONVEGNI SCIENTIFICI IN AMBITO INTERNAZIONALE - Assieme al prof. Ren\u00e9 Leboutte (Universit\u00e9 du Luxembourg) il convegno \u201cEurochange: Social and Economic Changes in the European Community from the 1970s to the New Millennium\u201d, Universit\u00e9 du Luxembourg (5 dicembre 2012). Gli atti sono in R. Leboutte, S. Mu\u00f1oz, P. Tedeschi (eds.), Social and Economic Changes in the European Community from the 1970s to the New Millennium / Les Changements Economiques et Sociaux dans la Communaut\u00e9 Europ\u00e9enne des ann\u00e9es 1970 au nouveau mill\u00e9naire, Bruxelles, Peter Lang, [forthcoming ISBN 978-2-87574-252-0]. Il sottoscritto \u00e8 presente con i seguenti papers: (con R. Leboutte), Introduction. La \u201cgrande mutation\u201d: les changements \u00e9conomiques et sociaux dans la CEE / UE, pp.13-40 ; (con E.R. Danescu), European Policies and Institutions face to the Economc and Monetary Crises of the \u201870s, pp. 67-97.",
        "periodo": "dal 05-12-2012 al 05-12-2012"
      },
      {
        "content": "30. Creating a New European Currency: Debates and Discussions in the 1960s and 1970s, seminario CVCE, Universit\u00e9 du Luxembourg (Sanem, febbraio 2013);",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2013"
      },
      {
        "content": "29. Why a Common Currency in Europe? Debates and Discussions in the European Institutions from the Werner Plan to the Birth of the Euro, seminario \u201cEuro Than and Now. Setting Up a New Global Currency: the Result and the Challenges Ahead\u201d, Universit\u00e0 di Bologna - Representacion en Buenos Aires (aprile 2013);",
        "periodo": "dal 01-04-2013 al 01-04-2013"
      },
      {
        "content": "28. The think tanks grouping Italian entrepreneurs and their influence on Italian business interest associations (1945-1960), convegno \u201cAppraisal of Relationships between Business Associations and other Collective Organizations (Europe, 19th-20th Centuries) / Les organisations patronales et les autres organisations collectives (Europe, XIXe-XXe siecles)\u201d, Universit\u00e9 Lyon 2, Universit\u00e9 Paris 1 Sorbonne-Panth\u00e9on, Universit\u00e9 Paris 13 Sorbonne Paris Cit\u00e9 (Lyon, giugno 2013);",
        "periodo": "dal 01-06-2013 al 01-06-2013"
      },
      {
        "content": "27. Managing the Natural Resources in the Lombard Alpine Valleys during the 19th Century: the Water, convegno \u201cNatural Assets in the Alps: Social and Environmental Sustainability of Community, Individual and Public Forms of Management\u201d, University of Primorska, International Association for Alpine History (Postojna/Idrija, luglio 2013);",
        "periodo": "dal 01-07-2013 al 01-07-2013"
      },
      {
        "content": "26. Learning to Farm: the Diffusion of the Agronomical Knowledge in the Eastern Lombardy from the Napoleonic age to the WWI, session \u201cKnowledge Networks in Rural Europe 1700-2000\u201d, convegno \u201cRural History 2013: International conference of the European Rural History Organisation\u201d (Bern, agosto 2013);",
        "periodo": "dal 01-08-2013 al 01-08-2013"
      },
      {
        "content": "25. Notes on the Rural World in the Alpine Valleys of the Eastern Lombardy (18th\u201319th Centuries), Session \u201cSocial and Economic Convergences and Divergences in the Rural World: the Alpine Space (16th-19th Century)\u201d, convegno \u201cRural History 2013: International conference of the European Rural History Organisation\u201d (Bern, agosto 2013);",
        "periodo": "dal 01-08-2013 al 01-08-2013"
      },
      {
        "content": "24. (con E.R. Danescu [CVCE]), A New European Currency for a new Europe: the Christian Democratic Ideology and the Werner Committee, convegno \u201cIn Search for a Christian Democratic Identity. International Policies, European Policies, National Parties\u201d, Kadoc, KUL Leuven (novembre 2013);",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 01-11-2013"
      },
      {
        "content": "23. Le Plan Werner et les milieux industriels italiens, convegno \u201cPierre Werner, une vision pour l\u2019Europe: pens\u00e9e, action, enseignements\u201d, Universit\u00e9 du Luxembourg, CVCE (novembre 2013);",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 01-11-2013"
      },
      {
        "content": "22. From the Werner Plan to the European Currency Unit: creating a new European monetary system without a real European currency, seminario \u201cD\u00e9fis \u00e9conomiques et sociaux de l'int\u00e9gration europ\u00e9enne\u201d, Universit\u00e9 du Luxembourg, CVCE (Sanem, dicembre 2013);",
        "periodo": "dal 01-12-2013 al 01-12-2013"
      },
      {
        "content": "72. (con C. Blanco Sio-Lopez [CVCE]), Migrants and European Institutions: notes about the attempts to address the economic and social challenges of immigration in EU member states, convegno \u201cEmigration from and to Europe: A Multidisciplinary Long-term View\u201d, Universit\u00e0 di Bologna (Forl\u00ec, dicembre 2013);",
        "periodo": "dal 01-12-2013 al 01-12-2013"
      },
      {
        "content": "21. Discussant al workshop \u201cFounding Fathers of Economic and Monetary Union\u201d, Universit\u00e9 du Luxembourg, CVCE (Sanem, aprile 2014) per le relazioni \u201cPierre Werner: A Visionary European and Consensus Builder\u201d (E.R. Danescu [CVCE]), \u201cTommaso Padoa-Schioppa: EMU as a Crucial Building Stone for a Federal Europe\u201d (F. Masini [Universit\u00e0 Roma 3]). NB Inserito perch\u00e9 era richiesta una relazione sui papers presentati nel seminario.",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 01-04-2014"
      },
      {
        "content": "20. (con A.M. Locatelli), A New Common Knowledge in Agronomics: Agrarian Reviews and Congresses in Europe during the first half of the 19th century, convegno \u201cA Paper Europe: European projects and programmes in the mid nineteenth century\u201d, Universit\u00e9 de Lille 3, Universit\u00e9 du Luxembourg (Campus Walferdange, maggio 2014);",
        "periodo": "dal 01-05-2014 al 01-05-2014"
      },
      {
        "content": "19. La participation des associations patronales sid\u00e9rurgiques \u00e0 la d\u00e9finition et mise en \u0153uvre des r\u00e8gles du march\u00e9 au sein de la CECA aux ann\u00e9es 1950 et 1960, convegno \u201cBusiness Interest Associations and the Regulation of Economic Life (Europe 19th-20th Centuries) / Le r\u00f4le des organisations patronales en Europe dans la r\u00e9gulation de l\u2019\u00e9conomie (XIXe-XXe si\u00e8cles)\u201d, Universit\u00e9 Paris 1 Sorbonne-Panth\u00e9on, Universit\u00e9 Paris 13 Sorbonne Paris Cit\u00e9 (giugno 2014);",
        "periodo": "dal 01-06-2014 al 01-06-2014"
      },
      {
        "content": "18. (con A.M. Locatelli), Creating and Diffusing a New Agronomic Knowledge: Agronomists, Agrarian Journals, and Agricultural Schools in the Northern Italy from the end of the 18th century to the early 20th century, convegno \u201cKnowledge Networks in Rural Europe since 1700\u201d, KUL Leuven (agosto 2014);",
        "periodo": "dal 01-08-2014 al 01-08-2014"
      },
      {
        "content": "71. La gestione delle risorse idriche nelle valli della Lombardia orientale dall'et\u00e0 napoleonica all\u2019inizio del \u2018900 / The Managing of the Water Resources in the Valleys of the Eastern Lombardy from the Napoleonic Age to the Early 20th Century, sessione \u201cUso delle risorse alpine: dal passato al presente / The Use of Alpine Resources from Past to Present\u201d, workshop \u201cForum Alpinum 2014. Le risorse delle Alpi. Utilizzo, valorizzazione e gestione dal livello locale a quello macroregionale\u201d, Universit\u00e0 di Milano (Darfo Boario Terme, settembre 2014);",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "16. (con S. Stranieri [Universit\u00e0 di Milano]), Producing and Selling Wine in Eastern Lombardy (19th-21st Centuries), session \u201cSupply and Provision: commercial networks, organisational patterns and constraints\u201d, convegno \u201cHistoire et Cultures de l\u2019Alimentation / Food History and Food Study\u201d, Universit\u00e9 de Tours (marzo 2015);",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 01-03-2015"
      },
      {
        "content": "70. Discussant al seminario \u201cL\u2019associazionismo imprenditoriale: rilevanza istituzionale ed economica\u201d, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca (marzo 2015). NB Inserito perch\u00e9 era richiesta una relazione sui papers presentati nel seminario",
        "periodo": "dal 05-03-2015 al 05-03-2015"
      },
      {
        "content": "69. Allevamento e trasformazioni lattiero-casearie in Lombardia nel Novecento, convegno \u201cIl futuro del latte in Val Padana\u201d, Universit\u00e0 di Milano, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Museo Lombardo di Storia dell\u2019Agricoltura (Sant\u2019Angelo Lodigiano, marzo 2015);",
        "periodo": "dal 10-03-2015 al 10-03-2015"
      },
      {
        "content": "17. A new European currency \u2014 a tool to strengthen or destroy the European Union? The consequences of an ill-informed public, seminario CVCE, Universit\u00e9 du Luxembourg (Sanem, marzo 2015);",
        "periodo": "dal 15-03-2015 al 15-03-2015"
      },
      {
        "content": "14. (con P. Tilly), Changing Belgium Becoming Belgian: notes on the social and economic impact of the emigration in Belgium during the 20th century, session \u201cThe economic impact of migration: lessons from history\u201d, 17th World Economic History Congress (Kyoto, agosto 2015);",
        "periodo": "dal 01-08-2015 al 01-08-2015"
      },
      {
        "content": "15. Iron mining in the Alpine Lombard Valleys, 18th-19th Centuries, session \u201cA World Apart? Eurasian Mountains and Mondern Economic Growth\u201d, 17th World Economic History Congress (Kyoto, agosto 2015);",
        "periodo": "dal 01-08-2015 al 01-08-2015"
      },
      {
        "content": "13. (con R. D\u2019Errico), Notes about the Italian dairy and sheep milk cheeses during the inter-war period, session \u201cProduction, trade and business organization in the dairy sector between early industrialization and globalization\u201d, 17th World Economic History Congress (Kyoto, agosto 2015);",
        "periodo": "dal 01-08-2015 al 01-08-2015"
      },
      {
        "content": "11. (con A.M. Locatelli [Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore]), Institutions, agrarian \u00e9lites and agricultural development in Lombardy (18th-19th centuries), session \u201cThe making and the diffusion of agricultural progress in Europe (1760-1870)\u201d, convegno \u201cRural History 2015, International conference of the European Rural History Organisation\u201d (Girona, settembre 2015).;",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "10. Notes on the Production and Trade of the Wine in the Eastern Lombardy (19th-20th centuries), session \u201cWine: consumption, production and trade in the modern world (19th and 20th centuries)\u201d, convegno \u201cRural History 2015, International conference of the European Rural History Organisation\u201d (Girona, settembre 2015);",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "12. (con L. Mocarelli), Economy and pluriactivity in the Alpine valleys: the case of the Eastern Lombardy (end 18th \u2013 early 20th centuries), session \u201cIntegrated peasant economy: the uplands of Europe compared\u201d, convegno \u201cRural History 2015, International conference of the European Rural History Organisation\u201d (Girona, settembre 2015);",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "68. Traverser les Alpes pour former l\u2019Europe: la BEI et le financement des projets de voies de communication alpines (ann\u00e9es 1960-1970) / Attraversare le Alpi per formare l\u2019Europa: la BEI e il finanziamento dei progetti relativi alle vie di comunicazione alpine (anni 1960 e 1970), convegno \u201cTransiti, Infrastrutture e societ\u00e0 nelle Alpi dall\u2019antichit\u00e0 ad oggi\u201d, Universit\u00e0 di Trento, International Association for Alpine History (Bolzano, settembre 2015);",
        "periodo": "dal 10-09-2015 al 10-09-2015"
      },
      {
        "content": "67. Note sull'agricoltura in Lombardia (secoli XVIII-XXI), convegno \u201cStudi in onore del Prof. Luigi Trezzi\u201d, Universit\u00e0 Milano-Bicocca (settembre 2015);",
        "periodo": "dal 20-09-2015 al 20-09-2015"
      },
      {
        "content": "9. (con R. Leboutte [Universit\u00e9 du Luxembourg]), Changer la Belgique en devenant Belges; changer son pays en y retournant. Notes sur l\u2019influence des \u00e9migrants, voyageurs et \u00e9tudiants aux XIXe et XXe si\u00e8cles, convegno \u201cCirculations, m\u00e9tissages et culture mat\u00e9rielle XVIe\u2013XXe si\u00e8cles\u201d, Universit\u00e9 de Bordeaux 3 (ottobre 2015);",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 01-10-2015"
      },
      {
        "content": "7. A new European Currency for strengthening the European Union or for destroying it? When the public opinion is not informed, convegno \u201cDiscours d\u2019Europe, discours sur l\u2019Europe. Quand pol\u00e9miques et controverses s\u2019en(m)m\u00ealent\u2026 / Discourses of and on Europe. Debates and controversies\u2026\u201d, ULB Bruxelles (dicembre 2015);",
        "periodo": "dal 01-12-2015 al 01-12-2015"
      },
      {
        "content": "66. (con P. Tilly), Notes on the economic and social impact of the emigration in Belgium during the 20th centuries: some case studies, convegno \u201cThe EU as a Forum of Labour Migration: Entrepreneurship, Exploitation, Dignity and Development\u201d, Universit\u00e0 di Bologna (Forl\u00ec, dicembre 2015);",
        "periodo": "dal 01-12-2015 al 01-12-2015"
      },
      {
        "content": "8. (con D. Strangio [Universit\u00e0 Roma La Sapienza]), The EIB and the European economic integration. Lesson from Italy, convegno \u201cDiscours d\u2019Europe, discours sur l\u2019Europe. Quand pol\u00e9miques et controverses s\u2019en(m)m\u00ealent\u2026 / Discourses of and on Europe. Debates and controversies\u2026\u201d, ULB Bruxelles (dicembre 2015);",
        "periodo": "dal 01-12-2015 al 01-12-2015"
      },
      {
        "content": "6. (con P. Tilly [UCL Louvain]), Notes on the economic and social impact of the emigration in Belgium during the second half of the 20th centuries, session \u201cLabor Migration from and to Europe: Migrants as Job Seekers and Ethnic Minority Entrepreneurs\u201d, The American Historical Association 130th Annual Meeting (Atlanta, gennaio 2016);",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "5. (con L. Mocarelli), Economy and pluriactivity in the Lombard Alpine valleys (end 18th \u2013 early 20th centuries), workshop \u201cIntegrating income sources in peasant economies: Evidence and research questions from Slovenia, Italy and Japan\u201d, University of Primorska (Koper, febbraio 2016)",
        "periodo": "dal 01-02-2016 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "4. (con R. D\u2019Errico [Universit\u00e0 Roma 3]), To be a PDO or not to be? Notes about some Italian cheeses during the interwar, workshop \u201cProduits laitiers, territoires et march\u00e9s\u201d, Universit\u00e9 de Bordeaux 3 (aprile 2016);",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 01-04-2016"
      },
      {
        "content": "3. (con L. Mocarelli [Universit\u00e0 Milano Bicocca]), Integrating Income Sources in the Alpine Peasant Economy: the persistence and the progressive loss of the traditional economic equilibrium (Lombardy, 18th\u201319th centuries), workshop \u201cIntegrating Income Sources in Peasants Economies: Upland Scandinavia and the Alps Compared\u201d, Swedish University of Agricultural Sciences (Uppsala, giugno 2016);",
        "periodo": "dal 01-06-2016 al 01-06-2016"
      },
      {
        "content": "65. (con L. Mocarelli), Economia e societ\u00e0 nelle riviere dei laghi lombardi tra XVIII e XX secolo, workshop \u201cUn \u2018bene comune\u2019: i laghi tra complessit\u00e0 passate e prospettive future\u201d, Universit\u00e0 di Perugia (giugno 2016);",
        "periodo": "dal 15-06-2016 al 15-06-2016"
      },
      {
        "content": "2. (con L Maffi [Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore], M. Vaquero Pi\u00f1eiro [Universit\u00e0 Perugia]), Notes about the Evolution of the Oenological Techniques in the Italian Viticulture and Winemaking (18th-19th Centuries), session \u201cThe Wine in the History: between Technology, Science and Transfer of Knowledge from 17th to 19th Centuries\u201d, 43rd Annual Meeting ICOHTEC (Porto, luglio 2016);",
        "periodo": "dal 01-07-2016 al 01-07-2016"
      },
      {
        "content": "1. Les 8 heures dans l\u2019agriculture? Le d\u00e9bat sur l\u2019application des limites horaires journali\u00e8res dans les contrats agraires en Lombardie orientale apr\u00e8s la grande guerre, convegno \u201cOrganisation et mesure du temps dans les campagnes europ\u00e9ennes, du Moyen \u00c2ge au XXe si\u00e8cle\u201d, Universit\u00e9 de Lausanne et Les Arsenaux, Sion (ottobre 2016);",
        "periodo": "dal 01-10-2016 al 01-10-2016"
      },
      {
        "content": "64. (con M. Vaquero Pi\u00f1eiro [Universit\u00e0 Perugia]), L\u2019agricoltura in Italia dagli anni \u201930 al nuovo millennio nelle ricerche dell\u2019Istat: crescita produttiva e benessere, panel \u201cTrasformazioni e risposte economico-finanziarie della societ\u00e0 italiana nel lungo periodo\u201d, convegno \u201cLa societ\u00e0 italiana e le grandi crisi economiche 1929-2016\u201d, Istat, Universit\u00e0 Roma La Sapienza (novembre 2016);",
        "periodo": "dal 26-11-2016 al 26-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Borsa di PhD in Storia Economica e Sociale (poi conseguito il 20 maggio 1998) presso l\u2019Universit\u00e0 Bocconi di Milano (tema di ricerca: \u201cAspetti dell\u2019agricoltura bresciana nell\u2019et\u00e0 della Restaurazione, 1814-1859\u201d)",
        "periodo": "dal 01-03-1995 al 28-02-1998"
      },
      {
        "content": "\u201cStipendium\u201d della DAAD (Deutsche Akademischer Austauschdienst) di Bonn per il bimestre novembre-dicembre 2000 per effettuare ricerche ed elaborazione dati presso l\u2019Historisches Seminar della Westf\u00e4lische Wilhelms Universit\u00e4t M\u00fcnster (tema: \u201cReal Estate Market and Credit Market in Eastern Lombardy, 18th-19th Centuries\u201d);",
        "periodo": "dal 01-11-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "\u201cIndemnit\u00e9 de recherche\u201d del CVCE (Centre Virtuel de la Connaissance sur l\u2019Europe) di Sanem e del Laboratoire Gouvernance Europ\u00e9enne, FLSHASE, Universit\u00e9 du Luxembourg dall\u2019ottobre 2012 al febbraio 2013 per effettuare ricerche negli Archives Familiales Pierre Werner (presso il CVCE), nonch\u00e9 nell\u2019archivio e nella biblioteca della Banca Europea per gli Investimenti (tema: \u201cThe Werner Plan and the Changes in the International Monetary System during the 1970s\u201d; \u201cThe European Investment Bank during the 1970s\u201d)",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 28-02-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cIndemnit\u00e9 de recherche\u201d del CVCE (Centre Virtuel de la Connaissance sur l\u2019Europe) di Sanem e del Laboratoire Gouvernance Europ\u00e9enne, FLSHASE, Universit\u00e9 du Luxembourg dall\u2019ottobre 2013 al febbraio 2014 per effettuare ricerche negli Archives Familiales Pierre Werner (presso il CVCE), nonch\u00e9 nell\u2019archivio e nella biblioteca della Banca Europea per gli Investimenti (temi: \u201cThe Werner Plan and the Changes in the International Monetary System during the 1970s\u201d; \u201cThe European Investment Bank during the 1970s\u201d)",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 28-02-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cIndemnit\u00e9 de recherche\u201d del CVCE (Centre Virtuel de la Connaissance sur l\u2019Europe) di Sanem e del Laboratoire Gouvernance Europ\u00e9enne, FLSHASE, Universit\u00e9 du Luxembourg dall\u2019ottobre 2014 al febbraio 2015 per effettuare ricerche negli Archives Familiales Pierre Werner (presso il CVCE), nonch\u00e9 nell\u2019archivio e nella biblioteca della Banca Europea per gli Investimenti (temi: \u201cThe Werner Plan and the Changes in the International Monetary System during the 1970s\u201d; \u201cThe European Investment Bank during the 1970s\u201d)",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 28-02-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "E' socio dal gennaio 1995 della SISE (Societ\u00e0 Italiana Storici dell\u2019Economia);",
        "periodo": "dal 01-01-1995 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dall\u2019a.a. 2008/09 all\u2019a.a. 2014/15 \u00e8 stato collaborateur scientifique per \u201cHistoire Economique et Sociale / Social and Economic History\u201d presso il D\u00e9partement d\u2019Histoire, Facult\u00e9 de Philosophie Arts et Lettres poi IACCHOS (Institute for the Analysis of Change in Contemporary and Historical Societies / Institut d\u2019Analyse du Changement dans l\u2019Histoire et les Soci\u00e9t\u00e9s Contemporaines), Universit\u00e9 Catholique Louvain UCL",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "E' membro dal settembre 2010 dell\u2019EURHO (European Rural History Organisation);",
        "periodo": "dal 01-09-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' afferente dal luglio 2016 al Centre d\u2019Excellence Jean Monnet pour l\u2019Histoire de l\u2019Int\u00e9gration Europ\u00e9enne presso l'Universit\u00e9 du Luxembourg",
        "periodo": "dal 15-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "E' membro dall\u2019a.a. 2011/12 del collegio docenti del Dottorato di Storia Economica - Scuola Superiore di Studi Storici, Geografici e Antropologici Univeneto (tale dottorato \u00e8 ancora attivo sebbene in esaurimento e terminer\u00e0 con la discussione della tesi prevista per il febbraio 2017).",
        "periodo": "dal 01-10-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 Catholique Louvain UCL - HISTAR - Nell\u2019a.a. 2011/12 ha tenuto (con F. Fauri, Universit\u00e0 di Bologna) una lezione seminariale presso l\u2019Ecole doctorale HISTAR (Histoire, Art et Arch\u00e9ologie) [tema: \u201cNouveaux aper\u00e7us sur le Plan Marshall: les aides am\u00e9ricaines et la reconstruction \u00e9conomique en Europe\u201d] - (8 maggio 2012)",
        "periodo": "dal 08-05-2012 al 08-05-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Verona - Dottorato di Storia Economica- Scuola Superiore di Studi Storici, Geografici e Antropologici Univeneto Nell\u2019a.a. 2012/13 ha tenuto una lezione seminariale al Dottorato di Storia Economica [tema: \u201cNote sulla Storia dell\u2019Integrazione dell\u2019Europea: stato della ricerca e prospettive per il futuro\u201d] - 24 maggio 2013",
        "periodo": "dal 24-05-2013 al 24-05-2013"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Dall\u2019a.a. 2000/01 all\u2019a.a. 2002/03 ha partecipato, in qualit\u00e0 di \u201ccomponente unit\u00e0 di ricerca\u201d, al progetto, \u201cHouses and Markets: Land, Credit and Family in Europe, 17th to 20th Centuries\u201d, coordinatore Prof. Ulrich Pfister, Historisches Seminar, Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster (tema: \u201cReal Estate Market and Credit Market in Eastern Lombardy, 18th-19th Centuries\u201d);",
        "periodo": "dal 01-10-2000 al 30-09-2003"
      },
      {
        "content": "Negli a.a. 2002/03 e 2003/04 ha partecipato, in qualit\u00e0 di \u201ccomponente unit\u00e0 di ricerca\u201d, al progetto \u201cMilieux \u00e9conomiques et int\u00e9gration europ\u00e9enne au XXe si\u00e8cle\u201d, coordinatore Prof. M. Dumoulin, Institut d\u2019Etudes Europ\u00e9ennes, Universit\u00e9 Catholique de Louvain UCL (tema: \u201cLes industriels lombards face aux premi\u00e8res \u00e9tapes du processus de l\u2019int\u00e9gration \u00e9conomique europ\u00e9enne: 1947-1962\u201d);",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "Negli a.a. 2003/04 e 2004/05 ha partecipato, in qualit\u00e0 di \u201ccomponente unit\u00e0 di ricerca\u201d, al progetto PRIN-MIUR \u201cL\u2019integrazione economica italiana nel sistema occidentale: il ruolo delle istituzioni e dei soggetti sociali (1945-1957)\u201d, coordinatore Prof. A. Cova (tema: \u201cGli industriali lombardi e il piano Marshall: verso un nuovo sistema d\u2019impresa\u201d);",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Dall\u2019a.a. 2004/05 all\u2019a.a. 2010/11 ha collaborato, in qualit\u00e0 di \u201ccomponente unit\u00e0 di ricerca\u201d, con il Prof. Michel Dumoulin (D\u00e9partement d\u2019Histoire, Facult\u00e9 de Philosophie Arts et Lettres, Universit\u00e9 Catholique de Louvain UCL, poi IACCHOS) a ricerche sull\u2019integrazione economica europea con particolare riferimento ai seguenti temi: \u201cLes attitudes des milieux \u00e9conomiques lombards et le d\u00e9veloppement du processus d\u2019int\u00e9gration europ\u00e9enne (1947-1979)\u201d; \u201cLa Banque Europ\u00e9enne des Investissements et le d\u00e9veloppement \u00e9conomique et social de l\u2019Italie (1958-1979)\u201d; ha anche partecipato alla ricerca delle fonti presso gli archive della BEI in Lussemburgo e alla successiva redazione del volume: M. Dumoulin, A. Bussi\u00e8re, E. Willaert (eds.), The Bank of the European Union. The EIB 1958-2008, Luxembourg, Imprimerie Centrale, 2008;",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Negli a.a. 2004/05 e 2005/06, ha partecipato, in qualit\u00e0 di \u201ccomponente unit\u00e0 di ricerca\u201d, al progetto dell\u2019ESF (European Science Foundation) \u201cProgressore - Cost A35\u201d (Programme for the Study of European Rural Societies / Programme d\u2019Etudes Scientifiques sur les Soci\u00e9t\u00e9s Rurales Europ\u00e9ennes), coordinatore Prof. Gerard B\u00e9aur, CNRS, Ecole des Hautes Etudes des Sciences Sociales de Paris (tema: \u201cLand Market and Productive Systems in the Agriculture in Eastern Lombardy, 19th Century\u201d);",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Negli a.a. 2005/06 e 2006/07 ha partecipato, in qualit\u00e0 di \u201ccomponente unit\u00e0 di ricerca\u201d, al progetto PRIN-MIUR \u201cIntervento pubblico, dirigismo e programmazione economica in Italia: continuit\u00e0 e cambiamenti (1922-56)\u201d, coordinatore Prof. Alberto Cova, Istituto di Storia Economica e Sociale \u201cM. Romani\u201d, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore (tema: \u201cIndustriali lombardi, imprese pubbliche e Stato dalla Ricostruzione alla nascita dell\u2019Intersind\u201d);",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Dall\u2019a.a. 2007/08 all\u2019a.a. 2010/11 ha collaborato, in qualit\u00e0 di \u201ccomponente unit\u00e0 di ricerca\u201d, con il Prof. R. Leboutte (Laboratoire Gouvernance Europ\u00e9enne, FLSHASE, Universit\u00e9 du Luxembourg) a ricerche nell\u2019ambito del progetto \u201cGouvernance europ\u00e9enne: coh\u00e9sion \u00e9conomique et sociale\u201d (tema: \u201cLes institutions \u00e9conomiques et financi\u00e8res communautaires et le d\u00e9veloppement \u00e9conomique et social europ\u00e9en (1957-1979)\u201d;",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Dall\u2019a.a. 2011/12 all\u2019a.a. 2013/14 \u00e8 stato co-responsabile con il prof. Ren\u00e9 Leboutte (Laboratoire Gouvernance Europ\u00e9enne, FLSHASE, Universit\u00e9 du Luxembourg) del progetto triennale di ricerca internazionale \u201cEurope Undergoing and Shaping a Profound Socio-Economic Change (1960-2010)\u201d finanziato dall\u2019Universit\u00e9 du Luxembourg: in tale ambito ha svolto ricerche su \u201cThe European Financial Institutions and the Socio-Economic Development in the Mediterranean Countries from the Sixties to the Birth of the Euro\u201d e \u201cThe Reforms of the CAP and the Development of the European Agriculture from the Seventies to the Nineties\u201d",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2014"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Universit\u00e9 Catholique de Louvain UCL - Nell'a.a. 2008/09 \u00e8 stato Charg\u00e9 de cours visiteur nel corso \u201cQuestions d\u2019Histoire Economique Approfondies (II) \u2013 Epoque Contemporaine\u201d (Master in Histoire, Facult\u00e9 de Philosophie, Arts et Lettres / IACCHOS), docenti co-titolari prof. M. Dumoulin e P. Servais [temi: \u201cLe Plan Marshall et la reconstruction \u00e9conomique de l\u2019Europe occidentale\u201d; \u201cLe d\u00e9veloppement de l\u2019agriculture europ\u00e9enne au XXe si\u00e8cle\u201d; \u201cLa crise du 1929: les causes et les effets sur l\u2019\u00e9conomie des Etats-Unis et des pays europ\u00e9ens\u201d];",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 31-01-2009"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 du Luxembourg - FLSHASE (Campus Belval [Walferdange fino all\u2019a.a. 2014/15]) [corsi in inglese e francese] - Nell\u2019a.a. 2009/10 \u00e8 stato \u201cEnseignant vacataire\u201d nel modulo di \u201cHistoire Economique et Sociale de la Construction Europ\u00e9enne\u201d (Master in Histoire Europ\u00e9enne Contemporaine, Master in Gouvernance Europ\u00e9enne), docente co-titolare, prof. R. Leboutte, nei corsi: \u201cOrigines et d\u00e9veloppement des politiques communes europ\u00e9ennes\u201d [temi: \u201cPour la protection et le d\u00e9veloppement de l\u2019agriculture europ\u00e9enne: la PAC des ann\u00e9es 1950 aux reformes des ann\u00e9es 1990\u201d; \u201cLa politique mon\u00e9taire communautaire de l\u2019UEP \u00e0 l\u2019Euro\u201d]; \u201cL\u2019Europe dans le monde du 1945 \u00e0 nos jours\u201d [temi: \u201cPour la protection et le d\u00e9veloppement de l\u2019agriculture europ\u00e9enne: l\u2019\u00e9volution de la PAC des ann\u00e9es 1950 aux reformes des ann\u00e9es 1990\u201d; \u201cLa politique mon\u00e9taire communautaire de la cr\u00e9ation de l\u2019UEP \u00e0 la naissance de l\u2019Euro\u201d; \u201cLa planification sovi\u00e9tique et le Comecon\u201d; \u201cLa BEI et le d\u00e9veloppement \u00e9conomique europ\u00e9en\u201d; \u201cLa crise de la sid\u00e9rurgie europ\u00e9enne et ses cons\u00e9quences\u201d]; \u201cQuels espaces europ\u00e9ens? G\u00e9opolitiques, r\u00e9gions, fronti\u00e8res\u201d (docenti co-titolari: prof. H. Koff e P. Poirier) [tema: \u201cLa g\u00e9ographie mon\u00e9taire de l\u2019Europe de Bretton Woods \u00e0 l\u2019Euro\u201d];",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 Catholique de Louvain UCL - Nell'a.a. 2009/10 \u00e8 stato Charg\u00e9 de cours visiteur nel corso \u201cQuestions d\u2019Histoire Economique Approfondies (I) \u2013 Epoque Contemporaine\u201d (Master in Histoire, Facult\u00e9 de Philosophie, Arts et Lettres / IACCHOS), docenti co-titolari prof. M. Dumoulin e P. Servais [temi: \u201cLe Plan Marshall et la reconstruction \u00e9conomique de l\u2019Europe occidentale\u201d; \u201cLe d\u00e9veloppement de l\u2019agriculture europ\u00e9enne au XXe si\u00e8cle\u201d; \u201cLa crise du 1929: les causes et les effets sur l\u2019\u00e9conomie des Etats-Unis et des pays europ\u00e9ens\u201d];",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 31-01-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e4t zu K\u00f6ln - Historisches Seminar II - Nell\u2019a.a. 2009/10 ha svolto una lezione seminariale al \u201cRingvorlesung Sommersemester\u201d, docente titolare J. Elvert [tema: \u201cNotes on the European Monetary Policy from EPU to Euro\u201d] (2 giugno 2010)",
        "periodo": "dal 02-06-2010 al 02-06-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 Catholique de Louvain UCL - Nell'a.a. 2010/11 \u00e8 stato Charg\u00e9 de cours visiteur nel corso \u201cQuestions d\u2019Histoire Economique Approfondies (II) \u2013 Epoque Contemporaine\u201d (Master in Histoire, Facult\u00e9 de Philosophie, Arts et Lettres / IACCHOS), docenti co-titolari prof. M. Dumoulin e P. Servais [temi: \u201cLe Plan Marshall et la reconstruction \u00e9conomique de l\u2019Europe occidentale\u201d; \u201cLe d\u00e9veloppement de l\u2019agriculture europ\u00e9enne au XXe si\u00e8cle\u201d; \u201cLa crise du 1929: les causes et les effets sur l\u2019\u00e9conomie des Etats-Unis et des pays europ\u00e9ens\u201d];",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 31-01-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 du Luxembourg - FLSHASE (Campus Belval [Walferdange fino all\u2019a.a. 2014/15]) [corsi in inglese e francese] \u2013 nell\u2019a.a. 2010/11 \u00e8 stato \u201cAssistant Professeur Associ\u00e9\u201d nel modulo di \u201cHistoire Economique et Sociale de la Construction Europ\u00e9enne\u201d (Master in Histoire Europ\u00e9enne Contemporaine, Master in Gouvernance Europ\u00e9enne), docente co-titolare prof. R. Leboutte, nei corsi: \u201cL\u2019Europe face aux crises \u00e9conomiques et financi\u00e8res de la moiti\u00e9 du XX\u00e8me si\u00e8cle au d\u00e9but du nouveau mill\u00e9naire\u201d [temi: \u201cCroissance \u00e9conomique et d\u00e9s\u00e9quilibres internationaux 1950-1970\u201d; \u201cAvantages et probl\u00e8mes de l\u2019unification des march\u00e9s: l\u2019exemple de la naissance de la CECA et ses effets sur les secteur sid\u00e9rurgique de l\u2019Europe occidentale\u201d; \u201cLa fin de la \u00abgolden age\u00bb et le retour du \u00abcycle\u00bb avec ses crises \u00e9conomiques et financi\u00e8res\u201d; \u201cLe d\u00e9veloppement de l\u2019Union \u00e9conomique et mon\u00e9taire: du rapport Werner \u00e0 l\u2019Euro\u201d], \u201cNaissance et \u00e9volution de l\u2019Europe sociale\u201d [temi \u201cLes organisations patronales et des travailleurs face aux premi\u00e8res \u00e9tapes du processus d\u2019int\u00e9gration\u201d; \u201cLes organisations patronales et des travailleurs en Europe aux ann\u00e9es 1960: le probl\u00e8me de l\u2019harmonisations des conditions de travail\u201d; \u201cLes organisations patronales et des travailleurs face aux crises et restructurations des ann\u00e9es 1970 et 1980\u201d];",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 du Luxembourg - FLSHASE (Campus Belval [Walferdange fino all\u2019a.a. 2014/15]) [corsi in inglese e francese] \u2013 nell\u2019a.a. 2011/12 \u00e8 stato \u201cAssistant Professeur Associ\u00e9\u201d nel modulo di \u201cHistoire Economique et Sociale de la Construction Europ\u00e9enne\u201d (Master in Histoire Europ\u00e9enne Contemporaine, Master in Gouvernance Europ\u00e9enne), docente co-titolare prof. R. Leboutte), nei corsi \u201cLe fonctionnement des Communaut\u00e9s Europ\u00e9ennes dans un contexte de globalisation croissante\u201d [temi: \u201cLa PAC et l\u2019int\u00e9gration agricole\u201d; \u201cLa BEI et le d\u00e9veloppement \u00e9conomique et sociale europ\u00e9en\u201d; \u201cL\u2019int\u00e9gration mon\u00e9taire: du Plan Werner \u00e0 l\u2019Euro\u201d]; \u201cLe d\u00e9veloppement \u00e9conomique et social europ\u00e9en depuis la fin de la Seconde Guerre mondiale\u201d [temi: \u201cLe Plan Marshall, la planification sovi\u00e9tiques et leurs effets sur le d\u00e9veloppement \u00e9conomique europ\u00e9en\u201d; \u201cLe March\u00e9 Commun et la PAC pendant la golden age\u201d; \u201cLes implications \u00e9conomiques des \u00e9largissements\u201d];",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 Catholique de Louvain UCL - Nell'a.a. 2011/12 ha tenuto lezioni seminariali nel corso \u201cHistoire Economique et Sociale\u201d (FUCAM, Mons), docente titolare P. Tilly [tema: \u201cLe Plan Marshall en Europe: l\u2019organisations des aides am\u00e9ricaines et ses effets sur la reconstruction \u00e9conomique en Europe\u201d];",
        "periodo": "dal 01-05-2012 al 31-05-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 du Luxembourg - FLSHASE (Campus Belval [Walferdange fino all\u2019a.a. 2014/15]) [corsi in inglese e francese] \u2013 nell\u2019a.a. 2012/13 \u00e8 stato \u201cAssistant Professeur Associ\u00e9\u201d nel modulo di \u201cHistoire Economique et Sociale de la Construction Europ\u00e9enne\u201d (Master in Histoire Europ\u00e9enne Contemporaine, Master in Gouvernance Europ\u00e9enne), docente co-titolare prof. R. Leboutte, nei corsi \u201cLe processus d\u2019int\u00e9gration europ\u00e9enne depuis la fin de la Seconde Guerre mondiale jusqu\u2019\u00e0 l\u2019aube du nouveau Mill\u00e9nium\u201d [temi: \u201cLe Plan Marshall et ses effets en Europe\u201d; \u201cLa nouvelle Europe: CECA, March\u00e9 Commun et Euratom\u201d; \u201cLe Plan Werner et la crise des ann\u00e9es 1970\u201d; \u201cLa reforme de la politique r\u00e9gionale\u201d]; \u201cLes enjeux des \u00e9largissements\u201d [temi: \u201cL\u2019adh\u00e9sion des pays m\u00e9diterran\u00e9ens et la PAC\u201d; \u201cLa fin de la guerre froide et l\u2019adh\u00e9sion des pays neutres\u201d; \u201cL\u2019\u00e9largissement aux PECO\u201d];",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 Catholique de Louvain UCL - Nell'a.a. 2012/13 ha tenuto lezioni seminariali nel corso \u201cHistoire moderne et contemporaine\u201d (Facult\u00e9 de Sciences de la Communication / COMU), docente titolare P. Tilly [tema: \u201cL\u2019agriculture europ\u00e9enne au XXe si\u00e8cle: innovations technologiques et transformations des march\u00e9s\u201d];",
        "periodo": "dal 01-05-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 du Luxembourg - FLSHASE (Campus Belval [Walferdange fino all\u2019a.a. 2014/15]) [corsi in inglese e francese] \u2013 nell\u2019a.a. 2013/14 \u00e8 stato \u201cAssistant Professeur Associ\u00e9\u201d nel modulo di \u201cHistoire Economique et Sociale de la Construction Europ\u00e9enne\u201d (Master in Histoire Europ\u00e9enne Contemporaine, Master in Gouvernance Europ\u00e9enne), docente co-titolare prof. R. Leboutte), nei corsi \u201cLes politiques communes europ\u00e9ennes et le d\u00e9fi des \u00e9largissements\u201d [temi: \u201cL\u2019impact des \u00e9largissement de la CEE/UE du 1973 et du 1995\u201d; \u201cLa PAC et l\u2019\u00e9largissement dans la M\u00e9diterran\u00e9e\u201d; \u201cLa BEI et ses interventions en faveur des pays candidats \u00e0 l\u2019adh\u00e9sion\u201d], \u201cHistoire \u00e9conomique et sociale de la fin de la Seconde Guerre mondiale jusqu\u2019\u00e0 l\u2019aube du nouveau Millenium\u201d [temi: \u201cLa guerre froide et le Plan Marshall\u201d; \u201cAux origines de la PAC\u201d; \u201cLa BEI et le d\u00e9veloppement \u00e9conomique en Europe\u201d; \u201cL\u2019int\u00e9gration mon\u00e9taire en Europe\u201d], \u201cMutations industrielles et impacts sociaux dans la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne\u201d [tema: \u201cLe Trait\u00e9 de Rome et la coh\u00e9sion \u00e9conomique et sociale: FSE et BEI\u201d];",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 Catholique de Louvain UCL - Nell'a.a. 2013/14 ha tenuto lezioni seminariali nel corso \u201cHistoire moderne et contemporaine\u201d (Facult\u00e9 de Sciences de la Communication / COMU), docente titolare P. Tilly [tema: \u201cL\u2019agriculture europ\u00e9enne au XXe si\u00e8cle: innovations technologiques et transformations des march\u00e9s\u201d];",
        "periodo": "dal 01-05-2014 al 01-05-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 du Luxembourg - FLSHASE (Campus Belval [Walferdange fino all\u2019a.a. 2014/15]) [corsi in inglese e francese] \u2013 nell\u2019a.a. 2014/15 \u00e8 stato \u201cAssistant Professeur Associ\u00e9\u201d nel modulo di \u201cHistoire Economique et Sociale de la Construction Europ\u00e9enne\u201d (Master in Histoire Europ\u00e9enne Contemporaine, Master in Gouvernance Europ\u00e9enne), docente co-titolare prof. R. Leboutte), nei corsi \u201cHistoire \u00e9conomique et sociale de la fin de la Seconde Guerre mondiale jusqu\u2019\u00e0 l\u2019aube du nouveau Millenium\u201d [temi: \u201cLa guerre froide et le Plan Marshall\u201d; \u201cAux origines de la PAC\u201d; \u201cLa BEI et le d\u00e9veloppement \u00e9conomique en Europe\u201d; \u201cL\u2019int\u00e9gration mon\u00e9taire en Europe\u201d]; \u201cInt\u00e9gration europ\u00e9enne et Europe sociale\u201d [temi: \u201cLa naissance de la CEE et la coh\u00e9sion \u00e9conomique et sociale\u201d; \u201cL\u2019int\u00e9gration europ\u00e9enne et les organisation patronales et les syndicats des travailleurs\u201d];",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 28-02-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 du Luxembourg - FLSHASE (Campus Belval [Walferdange fino all\u2019a.a. 2014/15]) [corsi in inglese e francese] - Nell\u2019a.a. 2014/15 \u00e8 stato titolare del corso \u201cThe European Common Policies and the the Enlargement of the EEC/EU\u201d [temi: \u201cThe Impact of the enlargements from 1973 to the new millennium\u201d; \u201cThe CAP and the enlargements in the Mediterranean area\u201d; \u201cThe IEB and its intervention in favor of the candidate countries for the EEC/EU accession\u201d] per il modulo di \u201cHistoire Economique et Sociale de la Construction Europ\u00e9enne\u201d (Master in Histoire Europ\u00e9enne Contemporaine, Master in Gouvernance Europ\u00e9enne) []Prof. Leboutte in semestre sabbatico]",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 Catholique de Louvain UCL - Nell'a.a. 2014/15 ha tenuto lezioni seminariali nel corso \u201cHistoire Economique et Sociale\u201d (FUCAM, Mons), docente titolare P. Tilly [tema: \u201cLe Plan Marshall en Europe: l\u2019organisations des aides am\u00e9ricaines et ses effets sur la reconstruction \u00e9conomique en Europe\u201d];",
        "periodo": "dal 01-05-2015 al 31-05-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 du Luxembourg - FLSHASE (Campus Belval [Walferdange fino all\u2019a.a. 2014/15]) [corsi in inglese e francese] \u2013 nell\u2019a.a. 2015/16 \u00e8 stato \u201cAssistant Professeur Associ\u00e9\u201d nel modulo di \u201cHistoire Economique et Sociale de la Construction Europ\u00e9enne\u201d (Master in Histoire Europ\u00e9enne Contemporaine, Master in Gouvernance Europ\u00e9enne), docente co-titolare prof. R. Leboutte), nel corso \u201cHistoire Economique et Social de la fin de la Seconde Guerre Mondiale jusqu'\u00e0 l'aube du nouveau Millennium\u201d [\u201cLe Plan Marshall, l\u2019OECE, l\u2019UEP et la CECA: la naissance de la nouvelle Europe\u201d; \u201cLa PAC et ses effets sur le monde rural europ\u00e9en\u201d; \u201cLa crise des ann\u00e9es 1970 et la naissance de l\u2018UEM\u201d];",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 du Luxembourg - FLSHASE (Campus Belval [Walferdange fino all\u2019a.a. 2014/15]) [corsi in inglese e francese] \u2013 nell\u2019a.a. 2016/17 \u00e8 stato \u201cAssistant Professeur Associ\u00e9\u201d nel modulo di \u201cHistoire Economique et Sociale de la Construction Europ\u00e9enne\u201d (Master in Histoire Europ\u00e9enne Contemporaine, Master in Gouvernance Europ\u00e9enne), docente co-titolare prof. R. Leboutte), nei corsi \u201cHistoire \u00e9conomique et sociale de la fin de la Seconde Guerre mondiale jusqu'\u00e0 l'aube du nouveau Millenium\u201d [\u201cDu Plan Marshall \u00e0 la PAC: la naissance de la nouvelle Europe\u201d; \u201cDu shock p\u00e9trolier \u00e0 l\u2019UEM\u201d; \u201cDu \u2018Triffin\u2019s dilemma\u2019 \u00e0 la naissance de l\u2018Euro\u201d] e \u201cHistoire \u00e9conomique et sociale: les politiques communes europ\u00e9enes et le fonctionnement du March\u00e9 unique\u201d [\u201cLes organisations patronales et des travailleurs face \u00e0 la CECA et \u00e0 la CEE\u201d, \u201cLa BEI et le FSE et les d\u00e9veloppement \u00e9conomique et sociale de la CEE\u201d, \u201cLa CEE face aux crises sectorielles\u201d]",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}