{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Porte per le Americhe. Porti e musei delle migrazioni in Italia e in Europa nell'et\u00e0 della globalizzazione",
        "ISSN": [
          "0392-1077"
        ],
        "journal": "ITALIA CONTEMPORANEA",
        "csp": "vol. 278, p. 273-287, ISSN: 0392-1077",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tonizzi Maria Elisabetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tonizzi Maria Elisabetta (2015). Porte per le Americhe. Porti e musei delle",
        "migrazioni in Italia e in Europa nell'et\u00e0 della globalizzazione. ITALIA",
        "CONTEMPORANEA, vol. 278, p. 273-287, ISSN: 0392-1077"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-19",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788849843842"
        ],
        "csp": "Rubbettino Editore Srl, ISBN: 9788849843842",
        "opera": "M. Elisabetta Tonizzi. Genova 1943-1945. Occupazione tedesca, fascimo repubblicano, Resistenza. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "M. Elisabetta Tonizzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "M. Elisabetta Tonizzi (2015). Introduzione. In: M. Elisabetta Tonizzi.",
        "Genova 1943-1945. Occupazione tedesca, fascimo repubblicano,",
        "Resistenza. p. 9-19, Rubbettino Editore Srl, ISBN: 9788849843842"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lavoro e lavoratori del mare nell'et\u00e0 della globalizzazione",
        "ISSN": [
          "1127-3070"
        ],
        "journal": "CONTEMPORANEA",
        "csp": "p. 691-701, ISSN: 1127-3070",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tonizzi MARIA ELISABETTA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tonizzi MARIA ELISABETTA (2014). Lavoro e lavoratori del mare nell'et\u00e0",
        "della globalizzazione. CONTEMPORANEA, p. 691-701, ISSN: 1127-3070"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-68",
        "titolo": "Maritime history and history of migration. Combined perspectives",
        "ISBN": [
          "9781138777835"
        ],
        "csp": "-ABINGDON, ENGLAND: ROUTLEDGE JOURNALS, TAYLOR & FRANCIS LTD -London, United Kingdom: Routledge Limited, ISBN: 9781138777835",
        "opera": "F. Fauri. (a cura di): F. Fauri, The History of Migration in Europe. Perspecitives from Economics, Politics and Sociology. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tonizzi MARIA ELISABETTA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tonizzi MARIA ELISABETTA (2014). Maritime history and history of",
        "migration. Combined perspectives. In: F. Fauri. (a cura di): F. Fauri, The",
        "History of Migration in Europe. Perspecitives from Economics, Politics and",
        "Sociology. p. 51-68, -ABINGDON, ENGLAND: ROUTLEDGE JOURNALS,",
        "TAYLOR & FRANCIS LTD -London, United Kingdom: Routledge Limited,",
        "ISBN: 9781138777835"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prigionieri di guerra italiani negli Stati Uniti e in Gran Bretagna. Studi recenti e contestualizzazioni storiografiche",
        "ISSN": [
          "0392-1077"
        ],
        "journal": "ITALIA CONTEMPORANEA",
        "csp": "vol. 273, p. 659-666, ISSN: 0392-1077",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Elisabetta Tonizzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Elisabetta Tonizzi (2013). Prigionieri di guerra italiani negli Stati Uniti e",
        "in Gran Bretagna. Studi recenti e contestualizzazioni storiografiche. ITALIA",
        "CONTEMPORANEA, vol. 273, p. 659-666, ISSN: 0392-1077"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Genova e Napoleone 1805-1814",
        "ISSN": [
          "0391-6987"
        ],
        "journal": "SOCIET\u00c0 E STORIA",
        "csp": "vol. 140, p. 343-371, ISSN: 0391-6987",
        "anno": "2013",
        "autori": "e. tonizzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "e. tonizzi (2013). Genova e Napoleone 1805-1814. SOCIET\u00c0 E STORIA,",
        "vol. 140, p. 343-371, ISSN: 0391-6987"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-260",
        "titolo": "Genova nell'Ottocento. Da Napoleone all'Unit\u00e0 1805-1861. p",
        "ISBN": [
          "9788849838978"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849838978",
        "anno": "2013",
        "autori": "Tonizzi MARIA ELISABETTA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tonizzi MARIA ELISABETTA (2013). Genova nell'Ottocento. Da Napoleone",
        "all'Unit\u00e0 1805-1861. p. 5-260, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN:",
        "9788849838978"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-447",
        "titolo": "I Piaggio. Una famiglia nella storia politica e sociale italiana",
        "ISBN": [
          "9788896451076"
        ],
        "csp": "MILANO:NEXO, ISBN: 9788896451076",
        "opera": "M.Cannella,G.Maifreda a cura di. L'Italia dei Piaggio. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M.E.Tonizzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.E.Tonizzi (2012). I Piaggio. Una famiglia nella storia politica e sociale",
        "italiana. In: M.Cannella,G.Maifreda a cura di. L'Italia dei Piaggio. p. 13-447,",
        "MILANO:NEXO, ISBN: 9788896451076"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-141",
        "titolo": "Paolo Emilio Taviani nella Resistenza",
        "ISBN": [
          "9788880126614"
        ],
        "csp": "RECCO:Le Mani, ISBN: 9788880126614",
        "opera": "Francesco Malgeri a cura di. Paolo Emilio Taviani nella cultura politica e nella storia d'Italia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M.E.Tonizzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.E.Tonizzi (2012). Paolo Emilio Taviani nella Resistenza. In: Francesco",
        "Malgeri a cura di. Paolo Emilio Taviani nella cultura politica e nella storia",
        "d'Italia. p. 123-141, RECCO:Le Mani, ISBN: 9788880126614"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La resistenza in Italia. Partigiani, Alleati, usi pubblici della storia",
        "ISSN": [
          "1594-3836"
        ],
        "journal": "IL MESTIERE DI STORICO",
        "csp": "p. 40-44, ISSN: 1594-3836",
        "anno": "2011",
        "autori": "Tonizzi Maria Elisabetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tonizzi Maria Elisabetta (2011). La resistenza in Italia. Partigiani, Alleati,",
        "usi pubblici della storia. IL MESTIERE DI STORICO, p. 40-44, ISSN:",
        "1594-3836"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-140",
        "titolo": "La politica. Da Nina Giustiniani ai Mille",
        "ISBN": [
          "9788890549274"
        ],
        "csp": "Genova:Genoa University Press , ISBN: 9788890549274",
        "opera": "M.E.Tonizzi a cura di. Cavour e Genova. Economia e politica. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. E. Tonizzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. E. Tonizzi (2011). La politica. Da Nina Giustiniani ai Mille. In:",
        "M.E.Tonizzi a cura di. Cavour e Genova. Economia e politica. p. 115-140,",
        "Genova:Genoa University Press , ISBN: 9788890549274"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Borghesi a Genova nell'Ottocento. Associazionismo ricreativo e culturale dell'\u00e9lite tra la restaurazione e l'Unit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1127-3070"
        ],
        "journal": "CONTEMPORANEA",
        "csp": "vol. 4, p. 609-632, ISSN: 1127-3070",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. TONIZZI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. TONIZZI (2010). Borghesi a Genova nell'Ottocento. Associazionismo",
        "ricreativo e culturale dell'\u00e9lite tra la restaurazione e l'Unit\u00e0.",
        "CONTEMPORANEA, vol. 4, p. 609-632, ISSN: 1127-3070"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-47",
        "titolo": "'Amico degli amici'. Rubattino e le reti sociali dell'\u00e9lite genovese dal Regno di sardegna all'Unit\u00e0 d'Italia",
        "ISBN": [
          "9788836618811"
        ],
        "csp": "MILANO:Silavana Editoriale, ISBN: 9788836618811",
        "opera": "P. Piccione a cura di. Raffaele Rubattino. Un armatore genovese e l'Unit\u00e0 d'Italia. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Tonizzi Maria Elisabetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tonizzi Maria Elisabetta (2010). 'Amico degli amici'. Rubattino e le reti",
        "sociali dell'\u00e9lite genovese dal Regno di sardegna all'Unit\u00e0 d'Italia. In: P.",
        "Piccione a cura di. Raffaele Rubattino. Un armatore genovese e l'Unit\u00e0",
        "d'Italia. p. 39-47, MILANO:Silavana Editoriale, ISBN: 9788836618811"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Istruzione tecnico-scientifica e agenti di sviluppo. Il sistema genovese 1861-1914",
        "ISSN": [
          "0392-1077"
        ],
        "journal": "ITALIA CONTEMPORANEA",
        "csp": "vol. 255, p. 225-240, ISSN: 0392-1077",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. TONIZZI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. TONIZZI (2009). Istruzione tecnico-scientifica e agenti di sviluppo. Il",
        "sistema genovese 1861-1914. ITALIA CONTEMPORANEA, vol. 255, p.",
        "225-240, ISSN: 0392-1077"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sul contributo di Santo Peli. Commenti critici e altre osservazioni",
        "ISSN": [
          "0392-1077"
        ],
        "journal": "ITALIA CONTEMPORANEA",
        "csp": "vol. 255 giugno, p. 256-261, ISSN: 0392-1077",
        "anno": "2009",
        "autori": "Tonizzi Maria Elisabetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tonizzi Maria Elisabetta (2009). Sul contributo di Santo Peli. Commenti",
        "critici e altre osservazioni. ITALIA CONTEMPORANEA, vol. 255 giugno, p.",
        "256-261, ISSN: 0392-1077"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Swiss community in Genoa from the Old regime to the late nineteenth century",
        "ISSN": [
          "1354-571X"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF MODERN ITALIAN STUDIES",
        "csp": "p. 152-170, ISSN: 1354-571X",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. TONIZZI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. TONIZZI (2008). The Swiss community in Genoa from the Old regime to",
        "the late nineteenth century. JOURNAL OF MODERN ITALIAN STUDIES, p.",
        "152-170, ISSN: 1354-571X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "10-50",
        "titolo": "La voce dei padroni: la stampa quotidiana genovese 1943-1945",
        "ISBN": [
          "9788842086543"
        ],
        "csp": "ROMA-BARI:Laterza, ISBN: 9788842086543",
        "opera": "M.E.Tonizzi a cura di. Stampa e giornalisti in Liguria tra l'ultimo fascismo e la repubblica 1943-1947. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. TONIZZI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. TONIZZI (2008). La voce dei padroni: la stampa quotidiana genovese",
        "1943-1945. In: M.E.Tonizzi a cura di. Stampa e giornalisti in Liguria tra",
        "l'ultimo fascismo e la repubblica 1943-1947. p. 10-50, ROMA-BARI:Laterza,",
        "ISBN: 9788842086543"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "247-265",
        "titolo": "Dall'avvento del fascismo alla seconda guerra mondiale",
        "ISBN": [
          "9788842084853"
        ],
        "csp": "ROMA-BARI:Laterza, ISBN: 9788842084853",
        "opera": "M. DORIA, G. ASSERETO a cura di. Storia della Liguria. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. TONIZZI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. TONIZZI (2007). Dall'avvento del fascismo alla seconda guerra",
        "mondiale. In: M. DORIA, G. ASSERETO a cura di. Storia della Liguria. p.",
        "247-265, ROMA-BARI:Laterza, ISBN: 9788842084853"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-185",
        "titolo": "La suburra dell'igiene: la rete fognaria di Genova nella seconda met\u00e0 dell'Ottocento",
        "ISBN": [
          "9782728307760"
        ],
        "csp": "Roma:Ecole francaise de Rome, ISBN: 9782728307760",
        "opera": "D. Bocquet, S. Fettah (etudes reunis par). R\u00e9seaux techniques et conflits de pouvoir. Les dynamiques historiques des villes contemporaines. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Tonizzi Maria Elisabetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tonizzi Maria Elisabetta (2007). La suburra dell'igiene: la rete fognaria di",
        "Genova nella seconda met\u00e0 dell'Ottocento. In: D. Bocquet, S. Fettah",
        "(etudes reunis par). R\u00e9seaux techniques et conflits de pouvoir. Les",
        "dynamiques historiques des villes contemporaines. p. 169-185,",
        "Roma:Ecole francaise de Rome, ISBN: 9782728307760"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "229-246",
        "titolo": "Dall'Unit\u00e0 alla Grande guerra",
        "ISBN": [
          "9788842084853"
        ],
        "csp": "ROMA-BARI:Laterza, ISBN: 9788842084853",
        "opera": "M. DORIA; G. ASSERETO A CURA DI. Storia della Liguria. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. TONIZZI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. TONIZZI (2007). Dall'Unit\u00e0 alla Grande guerra. In: M. DORIA; G.",
        "ASSERETO A CURA DI. Storia della Liguria. p. 229-246,",
        "ROMA-BARI:Laterza, ISBN: 9788842084853"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "284-301",
        "titolo": "Politica ed elezioni tra Ricostruzione e nuovo secolo",
        "ISBN": [
          "9788842084853"
        ],
        "csp": "ROMA-BARI:Laterza, ISBN: 9788842084853",
        "opera": "M. DORIA, G. ASSERETO a cura di. Storia della Liguria. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. TONIZZI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. TONIZZI (2007). Politica ed elezioni tra Ricostruzione e nuovo secolo.",
        "In: M. DORIA, G. ASSERETO a cura di. Storia della Liguria. p. 284-301,",
        "ROMA-BARI:Laterza, ISBN: 9788842084853"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "78-95",
        "titolo": "Cioccolatai a Genova: passato e presente",
        "ISBN": [
          "9788846488749"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846488749",
        "opera": "F. CHIAPPARINO, R. ROMANO A CURA DI. Il cioccolato. Industria, mercato e societ\u00e0 in Italia e Svizzera (XVII-XX sec.). p",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. TONIZZI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. TONIZZI (2007). Cioccolatai a Genova: passato e presente. In: F.",
        "CHIAPPARINO, R. ROMANO A CURA DI. Il cioccolato. Industria, mercato",
        "e societ\u00e0 in Italia e Svizzera (XVII-XX sec.). p. 78-95, Milano:Franco Angeli,",
        "ISBN: 9788846488749"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-60",
        "titolo": "23-26 aprile 1945: uno sguardo d'insieme",
        "ISBN": [
          "8843038087"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 8843038087",
        "opera": "Tonizzi Maria Elisabetta a cura di. A wonderful job Genova aprile 1945: insurrezione e liberazione. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Tonizzi Maria Elisabetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tonizzi Maria Elisabetta (2006). 23-26 aprile 1945: uno sguardo d'insieme.",
        "In: Tonizzi Maria Elisabetta a cura di. A wonderful job Genova aprile 1945:",
        "insurrezione e liberazione. p. 37-60, Roma:Carocci, ISBN: 8843038087"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-35",
        "titolo": "La Liberazione di Genova tra storiografia e memorialistica",
        "ISBN": [
          "8843038087"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 8843038087",
        "opera": "Tonizzi Maria Elisabetta a cura di. A wonderful job. Genova aprile 1945: insurrezione e Liberazione. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "TONIZZI MARIA ELISABETTA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TONIZZI MARIA ELISABETTA (2006). La Liberazione di Genova tra",
        "storiografia e memorialistica. In: Tonizzi Maria Elisabetta a cura di. A",
        "wonderful job. Genova aprile 1945: insurrezione e Liberazione. p. 21-35,",
        "Roma:Carocci, ISBN: 8843038087"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il porto di Genova: 1861-1970",
        "ISSN": [
          "1127-0195"
        ],
        "journal": "MEMORIA E RICERCA",
        "csp": "vol. 11 settembre/dicembre , p. 23-39, ISSN: 1127-0195",
        "anno": "2002",
        "autori": "Tonizzi M. Elisabetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tonizzi M. Elisabetta (2002). Il porto di Genova: 1861-1970. MEMORIA E",
        "RICERCA, vol. 11 settembre/dicembre , p. 23-39, ISSN: 1127-0195"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-201",
        "titolo": "L'industria dello zucchero. La produzione saccarifera in Italia e in Europa 1800-2000. p",
        "ISBN": [
          "8846432347"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 8846432347",
        "anno": "2001",
        "autori": "M.E.Tonizzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M.E.Tonizzi (2001). L'industria dello zucchero. La produzione saccarifera in",
        "Italia e in Europa 1800-2000. p. 5-201, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "8846432347"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Porte per le Americhe. Porti e musei delle migrazioni in Italia e in Europa nell'et\u00e0 della globalizzazione",
        "ISSN": [
          "0392-1077"
        ],
        "journal": "ITALIA CONTEMPORANEA",
        "csp": "vol. 278, p. 273-287, ISSN: 0392-1077",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tonizzi Maria Elisabetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tonizzi Maria Elisabetta (2015). Porte per le Americhe. Porti e musei delle",
        "migrazioni in Italia e in Europa nell'et\u00e0 della globalizzazione. ITALIA",
        "CONTEMPORANEA, vol. 278, p. 273-287, ISSN: 0392-1077"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lavoro e lavoratori del mare nell'et\u00e0 della globalizzazione",
        "ISSN": [
          "1127-3070"
        ],
        "journal": "CONTEMPORANEA",
        "csp": "p. 691-701, ISSN: 1127-3070",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tonizzi MARIA ELISABETTA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tonizzi MARIA ELISABETTA (2014). Lavoro e lavoratori del mare nell'et\u00e0",
        "della globalizzazione. CONTEMPORANEA, p. 691-701, ISSN: 1127-3070"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-68",
        "titolo": "Maritime history and history of migration. Combined perspectives",
        "ISBN": [
          "9781138777835"
        ],
        "csp": "-ABINGDON, ENGLAND: ROUTLEDGE JOURNALS, TAYLOR & FRANCIS LTD -London, United Kingdom: Routledge Limited, ISBN: 9781138777835",
        "opera": "F. Fauri. (a cura di): F. Fauri, The History of Migration in Europe. Perspecitives from Economics, Politics and Sociology. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tonizzi MARIA ELISABETTA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tonizzi MARIA ELISABETTA (2014). Maritime history and history of",
        "migration. Combined perspectives. In: F. Fauri. (a cura di): F. Fauri, The",
        "History of Migration in Europe. Perspecitives from Economics, Politics and",
        "Sociology. p. 51-68, -ABINGDON, ENGLAND: ROUTLEDGE JOURNALS,",
        "TAYLOR & FRANCIS LTD -London, United Kingdom: Routledge Limited,",
        "ISBN: 9781138777835"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-260",
        "titolo": "Genova nell'Ottocento. Da Napoleone all'Unit\u00e0 1805-1861. p",
        "ISBN": [
          "9788849838978"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849838978",
        "anno": "2013",
        "autori": "Tonizzi MARIA ELISABETTA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tonizzi MARIA ELISABETTA (2013). Genova nell'Ottocento. Da Napoleone",
        "all'Unit\u00e0 1805-1861. p. 5-260, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN:",
        "9788849838978"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-447",
        "titolo": "I Piaggio. Una famiglia nella storia politica e sociale italiana",
        "ISBN": [
          "9788896451076"
        ],
        "csp": "MILANO:NEXO, ISBN: 9788896451076",
        "opera": "M.Cannella,G.Maifreda a cura di. L'Italia dei Piaggio. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M.E.Tonizzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.E.Tonizzi (2012). I Piaggio. Una famiglia nella storia politica e sociale",
        "italiana. In: M.Cannella,G.Maifreda a cura di. L'Italia dei Piaggio. p. 13-447,",
        "MILANO:NEXO, ISBN: 9788896451076"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Borghesi a Genova nell'Ottocento. Associazionismo ricreativo e culturale dell'\u00e9lite tra la restaurazione e l'Unit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1127-3070"
        ],
        "journal": "CONTEMPORANEA",
        "csp": "vol. 4, p. 609-632, ISSN: 1127-3070",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. TONIZZI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. TONIZZI (2010). Borghesi a Genova nell'Ottocento. Associazionismo",
        "ricreativo e culturale dell'\u00e9lite tra la restaurazione e l'Unit\u00e0.",
        "CONTEMPORANEA, vol. 4, p. 609-632, ISSN: 1127-3070"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Swiss community in Genoa from the Old regime to the late nineteenth century",
        "ISSN": [
          "1354-571X"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF MODERN ITALIAN STUDIES",
        "csp": "p. 152-170, ISSN: 1354-571X",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. TONIZZI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. TONIZZI (2008). The Swiss community in Genoa from the Old regime to",
        "the late nineteenth century. JOURNAL OF MODERN ITALIAN STUDIES, p.",
        "152-170, ISSN: 1354-571X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "10-50",
        "titolo": "La voce dei padroni: la stampa quotidiana genovese 1943-1945",
        "ISBN": [
          "9788842086543"
        ],
        "csp": "ROMA-BARI:Laterza, ISBN: 9788842086543",
        "opera": "M.E.Tonizzi a cura di. Stampa e giornalisti in Liguria tra l'ultimo fascismo e la repubblica 1943-1947. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. TONIZZI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. TONIZZI (2008). La voce dei padroni: la stampa quotidiana genovese",
        "1943-1945. In: M.E.Tonizzi a cura di. Stampa e giornalisti in Liguria tra",
        "l'ultimo fascismo e la repubblica 1943-1947. p. 10-50, ROMA-BARI:Laterza,",
        "ISBN: 9788842086543"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "284-301",
        "titolo": "Politica ed elezioni tra Ricostruzione e nuovo secolo",
        "ISBN": [
          "9788842084853"
        ],
        "csp": "ROMA-BARI:Laterza, ISBN: 9788842084853",
        "opera": "M. DORIA, G. ASSERETO a cura di. Storia della Liguria. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. TONIZZI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. TONIZZI (2007). Politica ed elezioni tra Ricostruzione e nuovo secolo.",
        "In: M. DORIA, G. ASSERETO a cura di. Storia della Liguria. p. 284-301,",
        "ROMA-BARI:Laterza, ISBN: 9788842084853"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "247-265",
        "titolo": "Dall'avvento del fascismo alla seconda guerra mondiale",
        "ISBN": [
          "9788842084853"
        ],
        "csp": "ROMA-BARI:Laterza, ISBN: 9788842084853",
        "opera": "M. DORIA, G. ASSERETO a cura di. Storia della Liguria. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. TONIZZI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. TONIZZI (2007). Dall'avvento del fascismo alla seconda guerra",
        "mondiale. In: M. DORIA, G. ASSERETO a cura di. Storia della Liguria. p.",
        "247-265, ROMA-BARI:Laterza, ISBN: 9788842084853"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-60",
        "titolo": "23-26 aprile 1945: uno sguardo d'insieme",
        "ISBN": [
          "8843038087"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 8843038087",
        "opera": "Tonizzi Maria Elisabetta a cura di. A wonderful job Genova aprile 1945: insurrezione e liberazione. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Tonizzi Maria Elisabetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tonizzi Maria Elisabetta (2006). 23-26 aprile 1945: uno sguardo d'insieme.",
        "In: Tonizzi Maria Elisabetta a cura di. A wonderful job Genova aprile 1945:",
        "insurrezione e liberazione. p. 37-60, Roma:Carocci, ISBN: 8843038087"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "289-308",
        "titolo": "S'\u00e9loigner de la M\u00e9diterran\u00e9e: strat\u00e9gies de d\u00e9veloppement des \u00e9lites \u00e9conomiques de Genes de l'Unification \u00e0 la Grande Guerre 1861-1914",
        "ISBN": [
          "2853995968"
        ],
        "csp": "AIX-EN PROVENCE:Publications de l'Universit\u00e9 de Provence, ISBN: 2853995968",
        "opera": "AUBERT P.; CHASTAGNARET G.; RAVEUX O. sous la direction de. Construire des mondes. Elites et spaces en M\u00e9diterran\u00e9e XVI-XX si\u00e8cle. p",
        "anno": "2005",
        "autori": "M. TONIZZI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. TONIZZI (2005). S'\u00e9loigner de la M\u00e9diterran\u00e9e: strat\u00e9gies de",
        "d\u00e9veloppement des \u00e9lites \u00e9conomiques de Genes de l'Unification \u00e0 la",
        "Grande Guerre 1861-1914. In: AUBERT P.; CHASTAGNARET G.;",
        "RAVEUX O. sous la direction de. Construire des mondes. Elites et spaces",
        "en M\u00e9diterran\u00e9e XVI-XX si\u00e8cle. p. 289-308, AIX-EN",
        "PROVENCE:Publications de l'Universit\u00e9 de Provence, ISBN: 2853995968"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-201",
        "titolo": "L'industria dello zucchero. La produzione saccarifera in Italia e in Europa 1800-2000. p",
        "ISBN": [
          "8846432347"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 8846432347",
        "anno": "2001",
        "autori": "M.E.Tonizzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M.E.Tonizzi (2001). L'industria dello zucchero. La produzione saccarifera in",
        "Italia e in Europa 1800-2000. p. 5-201, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "8846432347"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-223",
        "titolo": "Merci, strutture e lavoro nel porto di Genova tra Otto e Novecento. p",
        "ISBN": [
          "8846417356"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 8846417356",
        "anno": "2000",
        "autori": "M.E.Tonizzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M.E.Tonizzi (2000). Merci, strutture e lavoro nel porto di Genova tra Otto e",
        "Novecento. p. 5-223, Milano:Franco Angeli, ISBN: 8846417356"
      ],
      "anno": "2000"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-176",
        "titolo": "Le grandi correnti migratorie del Novecento. p",
        "ISBN": [
          "8839561781"
        ],
        "csp": "TORINO:Paravia, ISBN: 8839561781",
        "anno": "1999",
        "autori": "M.E.Tonizzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M.E.Tonizzi (1999). Le grandi correnti migratorie del Novecento. p. 5-176,",
        "TORINO:Paravia, ISBN: 8839561781"
      ],
      "anno": "1999"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A3",
    "progr": "248",
    "nome": "TONIZZI MARIA ELISABETTA",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro della redazione di Storia e memoria (rivista scientifica riconosciuta dall'Anvur per il settore, ISSN 1121-9742)",
        "periodo": "dal 01-06-1994 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro della redazione della rivista Il Mestiere di Storico/ Annale Sissco (rivista scientifica riconosciuta dall'Anvur per il settore, ISSN 1594-3836).",
        "periodo": "dal 01-12-2000 al 01-06-2006"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Editorial Board dell'Interntional Journal of Maritime History, (rivista scientifica riconosciuta dall'Anvur per il settore, ISSN 0843-8714)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vice-Chair dell'Editorial Board dell'International Journal of Maritime History (rivista scientifica riconosciuta dall'Anvur per il settore, ISSN 08438714)",
        "periodo": "dal 01-06-2009 al 01-06-2012"
      },
      {
        "content": "Membro della redazione della rivista Italia contemporanea (rivista di classe A secondo la classificazione dell'Anvur)",
        "periodo": "dal 01-03-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore al 3rd International Congress of Maritime History, International Maritime Economic History Association (IMEAH), Esbjerg, Denmark",
        "periodo": "dal 03-08-2000 al 05-08-2000"
      },
      {
        "content": "Relatore al Seminario internazionale R\u00e9seax techniques et r\u00e9seaux de pouvoir dans les villes europ\u00e9ennes ( XIXe si\u00e8cle-d\u00e9but XXe si\u00e8cle), Ecole Francaise de Rome, Roma",
        "periodo": "dal 27-01-2001 al 27-01-2001"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno Resources and Infrastructures in the Maritime Economy 1500-2000, Hull, UK",
        "periodo": "dal 16-08-2001 al 18-08-2001"
      },
      {
        "content": "Relatore al 10th Maritime History Conference of the Association for the History of Northern Seas, Liverpool, UK",
        "periodo": "dal 19-08-2001 al 22-08-2001"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"Construire des mondes.Elites et structuration de l'espace en M\u00e9diterran\u00e9e de l'\u00e9poque moderne \u00e0 nos jours\", Maison M\u00e9diterran\u00e9enne des Sciences de l'Homme, Aix-en-Provence",
        "periodo": "dal 07-12-2001 al 09-12-2001"
      },
      {
        "content": "Relatore al First Conference of the Mediterranean Maritime History Network, La Valletta, Malta",
        "periodo": "dal 26-04-2002 al 28-04-2002"
      },
      {
        "content": "Chair person and discussant al 2nd Cost 340 (Co-operation in the field of Science and Technology, Azione 340 dell'Unione Europea) Conference on \"Transport Networks and European Ports in History\"",
        "periodo": "dal 14-05-2004 al 15-05-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore al 4th International Congress of Maritime History, (IMEAH), Corf\u00f9",
        "periodo": "dal 22-06-2004 al 26-06-2004"
      },
      {
        "content": "Invited Expert and Discussant all' \"International Conference: the Impact of Maritime and Migration Networks on Transatlantic Labour Migration, 18th- 20th centuries\", European University Institute of Florence and Ghent University",
        "periodo": "dal 18-11-2005 al 19-11-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale \"Il cioccolato in Svizzera e in Italia: industria, mercato, societ\u00e0\", Milano",
        "periodo": "dal 09-02-2006 al 10-02-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzatore (con Tapio Bergholm e Lewis R. Fischer), discussant e chair person della sessione\" Making Global and Local Connections: Historical Perspectives on Port Economics\", al XIV International History Congress, Kotka and Helsinki. le relazioni sono pubblicate nel volume T. Bergholm, Lewis R. Fischer and M. Elisabetta Tonizzi (eds), Making global and local connections. Historical perspectives on ports (pdf allegato)",
        "periodo": "dal 18-08-2006 al 21-08-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore al convegno \"Cavour e Genova. Economia e politica\", Genova, nell'ambito delle Celebrazioni per il 150\u00b0 dell'Unit\u00e0 d'Italia",
        "periodo": "dal 19-11-2010 al 19-11-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore nel ciclo di lezioni pubbliche \"Genova Italiana\", organizzato dalla Fondazione Edordo Garrone e dagli Editori Laterza, Genova",
        "periodo": "dal 10-01-2011 al 10-01-2011"
      },
      {
        "content": "Discussant al Ciclo di seminari internazionali \"Incontri di Storia dell'Impresa\", Universit\u00e0 Bocconi, Milano",
        "periodo": "dal 16-03-2012 al 16-03-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al festival \"La Storia in Piazza\", terza edizione dal titolo \" Popoli in Movimento\", Genova",
        "periodo": "dal 30-03-2012 al 30-03-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"Paolo Emilio Taviani. Cento anni dalla nascita\", Genova",
        "periodo": "dal 25-05-2012 al 26-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale \"Esperienze portuali a Fiume e Trieste tra '700 e '900\", Trieste e Rijeka",
        "periodo": "dal 28-09-2012 al 29-09-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico e relatore al convegno internazionale: \"Emigration from and to Europe: a Multidisciplinary long-term View\", PuntoEuropa- Jean Monnet- Centre of Excellence, Forl\u00ec'",
        "periodo": "dal 05-12-2013 al 07-12-2013"
      },
      {
        "content": "Discussant al convegno internazionale \"The EU as a Forum of Labour Migration: Entrepreneurship, Exploitation, Dignity\", PuntoEuropa- Jean Monnet-Centre of Excellence, Forl\u00ec",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 05-12-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Consulente del Comune di Genova e membro del Gruppo di lavoro scientifico nell'ambito delle manifestazioni \"Genova 2004-Capitale della cultura europea\", per la progettazione e realizzazione della mostra \"Genova del Saper Fare-Lavoro, imprese, tecnologia\", Genova, aprile-luglio 2004",
        "periodo": "dal 01-02-2003 al 01-04-2004"
      },
      {
        "content": "Coordinatore della ricerca scientifica sulla \"Liberazione di Genova nell'aprile 1945\", finanziata dal Consiglio Regionale della Liguria per il 50\u00b0 anniversario della lotta di Liberazione nazionale, i cui risultati sono pubblicati nel volome M. Elisabetta Tonizzi (a cura di), \"A wonderful job\". Genova aprile 1945: insurrezione e liberazione, Roma, Carocci, 2006 ISBN 8843038087",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Coordinatore della ricerca \"La stampa in Liguria nel periodo 1943-1947\", finanziata dal Comitato della Regione Liguria per il 60\u00b0 anniversario della lotta di Liberazione nazionale, i cui risultati sono pubblicati nel volume M. elisabetta Tonizzi 8a cura di9, Stampa e giornalisti in liguria tra l'ultimo fascimo e la Repubblica. 1943-1947, Roma-Bari, Laterza, 2008 ISBN 9788842086543",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-12-2007"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Menzione speciale del premio Anci-Storia 2014 per l'eccelente livello qualitativo della monografia \"Genova nell'Ottocento. Da Napoleone all'Unit\u00e0 1805-1861\", Soveria Mannelli, Rubbettino, 2013, ISBN 9788849838978",
        "periodo": "dal 12-12-2014 al 12-12-2014"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio docenti del dottorato in Scienze sociali - curriculum di Scienze politiche (con diverse e precedenti denominazioni dal gennaio 2007) entro cui svolge attivit\u00e0 di tutor, ultima tesi \"Il sistema dei millett e la gestione delle minoranze religiose nell'Impero ottomano fra il XVI e il XX secolo\", del candidato Federico Donelli, discussa e approvata il 15 aprile 2016.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca dell'Istituto Luigi Sturzo, con la collaborazione del Centro Studi Carlo Trabucco e della Fondazione Carlo Donat-Cattin di Torino, sul tema \"Cattolici e Resistenza nell'Italia settentrionale\".",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 01-01-1997"
      },
      {
        "content": "Autore nel \"Dizionario storico del movimento cattolico. Aggiornamento 1980-1995\", direttori Francesco Traniello e Giorgio Campanini, Genova, Marietti, 1997 ISBN 882118160X",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 01-12-1996"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca su \"Il fattore religioso nell'integrazione europea\", nell'ambito del programma \" Les identit\u00e9s europ\u00e9ennes au XXe si\u00e8cle\", Centro per gli studi di politica estera e opinione pubblica,Universit\u00e0 di Milano-Universit\u00e9 Jean Moulin, Lyon III.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 01-12-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca dell'Istituto nazionale per la storia del movimento di liberazione in Italia (Insmli) per la realizzazione dell' \"Atlante storico della Resistenza italiana\"",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 01-01-1998"
      },
      {
        "content": "Autore nel \"Dizionario biografico degli Italiani\"",
        "periodo": "dal 01-12-1997 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla costituzione del \"Mediterranean Maritime History Network\", nell'ambito degli obiettivi di ricerca dell\"International Economic History Association (IMEAH)",
        "periodo": "dal 01-12-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Curatore scientifico, per conto del Comitato di Direzione, del numero monografico della rivista \"Memoria e Ricerca\", II/settembre-dicembre 2002, \"Porti dell'Europa mediterranea (secoli XIX e XX)",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-07-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca della Maison M\u00e9diterran\u00e9enne des Sciences de l'Homme di Aix-en- Provence, nell'ambito del programma Telemme (Temps, Espace, Langages Europe meridionale, M\u00e9diterran\u00e9e), intitolato \"Les \u00e9lites en Europe m\u00e9ridionale: culture et pratiques ( XVIe-XXe si\u00e8cle)\"",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Autore nell' \"History of World Trade since 1450\", Editor in Chief John J. McCusker, Thomson Gale, US, 2006, ISBN 9780028658414",
        "periodo": "dal 01-12-2004 al 01-12-2005"
      },
      {
        "content": "Autore nell' \"Oxford Encyclopedia of Maritime History\", Editor in Chief John B. Hattendorf, Oxford University Press, 2007 ISBN 9780195130751",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-12-2006"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del progetto di valorizzazione scientifica dei fondi d'interesse risorgimentale della Biblioteca Universitaria di Genova nell'ambito della iniziative per le Celebrazioni del 150\u00b0 anniversiario dell'Unit\u00e0 d'Italia",
        "periodo": "dal 31-01-2010 al 31-01-2011"
      },
      {
        "content": "Referee nominato dall'Anvur per il settore (11/A3) per la Vqr 2004-2010",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Delegato del Rettore dell'Universit\u00e0 di Genova per le iniziative scientifche dell' Ateneo nella ricorrenza del \"27 gennaio-Giorno della Memoria\"",
        "periodo": "dal 01-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore della \"Commissione ricerca\" del Dipartimento di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Genova",
        "periodo": "dal 31-12-2014 al 31-01-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile dell' Erasmus + Inter-Institutional Agreement con l'Universit\u00e0 \"29 Mayis\", Istanbul",
        "periodo": "dal 01-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Consiglio del corso di studi in Scienze Politiche e dell'Amministrazione, Dipartimento di Scienze politiche (Dispo), Universit\u00e0 di Genova.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 01-03-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico dell'Istituto Nazionale per la Storia del Movimento di Liberazione in Italia (Insmli), Milano",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della Scuola Superiore di Storia Contemporanea dell'Istituto Nazionale per la Storia del Movimento di Liberazione in Italia (Insmli), Milano",
        "periodo": "dal 31-12-2009 al 01-12-2011"
      },
      {
        "content": "Direttore del Comitato scientifico dell'Istitituto Ligure per la Storia della Resistenza e dell'Et\u00e0 Contemporanea (Ilsrec), Genova, e precedentemente, dal 1994 al 2011, Co-direttore",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore responsabile per l'Universit\u00e0 di Genova dell' \"Accordo di cooperazione e scambio con l'Universit\u00e0 del Tennessee-Knoxville\"",
        "periodo": "dal 01-02-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del programma di ricerca (assegno di ricerca) dell'Universit\u00e0 di Genova-Dipartimento Scienze Politiche- \"Egitto e Libia dalla fine della guerra fredda alla primavera araba\"",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del programma di ricerca (assegno di ricerca) dell'Universit\u00e0 di Genova, Dipartimento di Scienze Politiche \" Instabilit\u00e0 politica e sviluppo economico nell'Africa nord-orientale: radici storiche e scenari attuali",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 01-04-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del \"Centro di ricerca interuniversitario di Storia marittima e navale\", Universit\u00e0 di Genova, Padova, Palermo e Pisa",
        "periodo": "dal 21-12-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Membro dell'Unit\u00e0 di ricerca locale (Unige-Dafist) del Prin 2009, intitolato \"Istituzioni, corpi armati e territori degli spazi marittimi e terrestri in Liguria fra XIV e XIX secolo, dal Seicento all'Unit\u00e0\"",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      }
    ]
  }
}