{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "271-385",
        "titolo": "Postface. L\u2019exp\u00e9rience politique d\u2019un historien mod\u00e8le",
        "ISBN": [
          "978-88-8419-789-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8419-789-4",
        "opera": "Marc Bloch. (a cura di): M. Mastrogregori, Carnets in\u00e9dits (1917-1943). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MASTROGREGORI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "MASTROGREGORI M (2016). Postface. L\u2019exp\u00e9rience politique d\u2019un",
        "historien mod\u00e8le. In: Marc Bloch. (a cura di): M. Mastrogregori, Carnets",
        "in\u00e9dits (1917-1943). p. 271-385, ISBN: 978-88-8419-789-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Salerno Editrice",
        "titolo": "Moro",
        "ISBN": [
          "978-88-6973-193-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6973-193-8",
        "anno": "2016",
        "autori": "MASTROGREGORI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MASTROGREGORI M (2016). Moro. ROMA:Salerno Editrice, ISBN:",
        "978-88-6973-193-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-124",
        "titolo": "La experiencia pol\u00edtica de Marc Bloch",
        "ISBN": [
          "978-84-9911-336-4"
        ],
        "csp": "ZARAGOZA:Instituci\u00f3n Fernando El Cat\u00f3lico, ISBN: 978-84-9911-336-4",
        "opera": "(a cura di): C. Forcadell, I. Peir\u00f2, M. Yusta (ed.), El pasado en construccion. Revisionismos historicos en la historiografia contemporanea. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "MASTROGREGORI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MASTROGREGORI M (2015). La experiencia pol\u00edtica de Marc Bloch. In: (a",
        "cura di): C. Forcadell, I. Peir\u00f2, M. Yusta (ed.), El pasado en construccion.",
        "Revisionismos historicos en la historiografia contemporanea. p. 107-124,",
        "ZARAGOZA:Instituci\u00f3n Fernando El Cat\u00f3lico, ISBN: 978-84-9911-336-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Conversazione sul terrorismo",
        "ISSN": [
          "1128-2339"
        ],
        "journal": "STORIOGRAFIA",
        "csp": "p. 9-24, ISSN: 1128-2339",
        "anno": "2014",
        "autori": "MASTROGREGORI M, CECI G, BONDI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MASTROGREGORI M, CECI G, BONDI D (2014). Conversazione sul",
        "terrorismo. STORIOGRAFIA, p. 9-24, ISSN: 1128-2339"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "235-253",
        "titolo": "Percorsi e idea della storia sperimentale",
        "ISBN": [
          "978-88-400-1750-1"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 978-88-400-1750-1",
        "opera": "(a cura di): D. Bond\u00ec , Teorie del pensiero storico. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MASTROGREGORI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MASTROGREGORI M (2014). Percorsi e idea della storia sperimentale. In:",
        "(a cura di): D. Bond\u00ec , Teorie del pensiero storico. p. 235-253,",
        "MILANO:Unicopli, ISBN: 978-88-400-1750-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "csp": "163-183",
        "titolo": "\u00abConosce Zatopek?\u00bb: ricordo di Ruggiero Romano",
        "opera": "(a cura di): Paulo BUTTI DE LIMA, Ruggiero Romano, atti dell'incontro di studi, San Marino, giugno 2012. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MASTROGREGORI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MASTROGREGORI M (2014). \u00abConosce Zatopek?\u00bb: ricordo di Ruggiero",
        "Romano. In: (a cura di): Paulo BUTTI DE LIMA, Ruggiero Romano, atti",
        "dell'incontro di studi, San Marino, giugno 2012. p. 163-183"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "L'Italia repubblicana",
        "opera": "(a cura di): GALASSO G, Enciclopedia italiana, appendice VIII, Il contributo italiano alla storia del pensiero: Politica e storia. p. 597-630, ISBN: 978-88-12-00089-0",
        "anno": "2013",
        "autori": "MASTROGREGORI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MASTROGREGORI M (2013). L'Italia repubblicana. In: (a cura di):",
        "GALASSO G, Enciclopedia italiana, appendice VIII, Il contributo italiano alla",
        "storia del pensiero: Politica e storia. p. 597-630, ISBN: 978-88-12-00089-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il memoriale della Repubblica",
        "ISSN": [
          "0005-8351"
        ],
        "journal": "BELFAGOR",
        "csp": "p. 577-583, ISSN: 0005-8351",
        "anno": "2012",
        "autori": "MASTROGREGORI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MASTROGREGORI M (2012). Il memoriale della Repubblica. BELFAGOR,",
        "p. 577-583, ISSN: 0005-8351"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Carteggio Bobbio-Garin (1942-1999). STORIOGRAFIA",
        "ISSN": [
          "1128-2347"
        ],
        "journal": "SUPPLEMENTO CRITICO E BIBLIOGRAFICO",
        "csp": "p. 31-33, ISSN: 1128-2347",
        "anno": "2012",
        "autori": "MASTROGREGORI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MASTROGREGORI M (2012). Il Carteggio Bobbio-Garin (1942-1999).",
        "STORIOGRAFIA. SUPPLEMENTO CRITICO E BIBLIOGRAFICO, p.",
        "31-33, ISSN: 1128-2347"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "378-387",
        "titolo": "La d\u00e9fense de la R\u00e9publique pendant l'enl\u00e8vement d'Aldo Moro",
        "ISBN": [
          "978-2-296-99442-3"
        ],
        "csp": "PARIS:L'Harmattan, ISBN: 978-2-296-99442-3",
        "opera": "(a cura di): Luis P. MARTIN, Jean-Paul PELLEGRINETTI, J\u00e9r\u00e9my GUEDJ, La R\u00e9publique en M\u00e9diterran\u00e9e. Diffusions, espaces et cultures r\u00e9publicaines en France, Italie et Espagne (XVIIIe-XXe si\u00e8cles). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MASTROGREGORI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MASTROGREGORI M (2012). La d\u00e9fense de la R\u00e9publique pendant",
        "l'enl\u00e8vement d'Aldo Moro. In: (a cura di): Luis P. MARTIN, Jean-Paul",
        "PELLEGRINETTI, J\u00e9r\u00e9my GUEDJ, La R\u00e9publique en M\u00e9diterran\u00e9e.",
        "Diffusions, espaces et cultures r\u00e9publicaines en France, Italie et Espagne",
        "(XVIIIe-XXe si\u00e8cles). p. 378-387, PARIS:L'Harmattan, ISBN:",
        "978-2-296-99442-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Le Brigate rosse",
        "csp": "il sequestro Moro e la costruzione dell'ostaggio. ROMA:Ediesse",
        "titolo": "La lettera blu",
        "anno": "2012",
        "autori": "MASTROGREGORI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MASTROGREGORI M (2012). La lettera blu. Le Brigate rosse, il sequestro",
        "Moro e la costruzione dell'ostaggio. ROMA:Ediesse"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le lezioni della storia. La \u00abstrana disfatta\u00bb della Francia nel 1940 e il T\u00e9moignage di Marc Bloch",
        "ISSN": [
          "1128-2339"
        ],
        "journal": "STORIOGRAFIA",
        "csp": "vol. 15, p. 27-168, ISSN: 1128-2339",
        "anno": "2011",
        "autori": "MASTROGREGORI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MASTROGREGORI M (2011). Le lezioni della storia. La \u00abstrana disfatta\u00bb",
        "della Francia nel 1940 e il T\u00e9moignage di Marc Bloch. STORIOGRAFIA,",
        "vol. 15, p. 27-168, ISSN: 1128-2339"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-44",
        "titolo": "Storie \u00ab chiuse \u00bb e storie \u00ab aperte \u00bb",
        "ISBN": [
          "978-88-85343-92-4"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni IUSOB UCSI - I Quaderni di Desk, ISBN: 978-88-85343-92-4",
        "opera": "(a cura di): Vittoria FIORELLI (ed.), Per conoscere la storia. Storia, contemporaneit\u00e0 e scrittura alla prova della comunicazione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MASTROGREGORI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MASTROGREGORI M (2011). Storie \u00ab chiuse \u00bb e storie \u00ab aperte \u00bb. In: (a",
        "cura di): Vittoria FIORELLI (ed.), Per conoscere la storia. Storia,",
        "contemporaneit\u00e0 e scrittura alla prova della comunicazione. p. 35-44,",
        "NAPOLI:Edizioni IUSOB UCSI - I Quaderni di Desk, ISBN:",
        "978-88-85343-92-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "La storiografia del Novecento",
        "opera": "(a cura di): Bedeschi G., Pescosolido G. (ed.),, Treccani storia, vol. III. p. 566-568, Roma:Istituto dell'Enciclopedia Italiana, ISBN: 978-88-12-00033-3",
        "anno": "2011",
        "autori": "MASTROGREGORI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MASTROGREGORI M (2011). La storiografia del Novecento. In: (a cura",
        "di): Bedeschi G., Pescosolido G. (ed.),, Treccani storia, vol. III. p. 566-568,",
        "Roma:Istituto dell'Enciclopedia Italiana, ISBN: 978-88-12-00033-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MASTROGREGORI M (2011). Breve storia dell'ideologia occidentale.",
        "MILANO:Marietti 1820"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "BIELEFELD:Transcript",
        "titolo": "Historiografie",
        "ISBN": [
          "978-3-8376-1547-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-8376-1547-0",
        "opera": "(a cura di): Anne KWASCHIK, Mario WIMMER (Hg.), Von der Arbeit des Historikers. Ein Worterbuch zu Theorie und Praxis der Geschichtswissenschaft",
        "anno": "2010",
        "autori": "MASTROGREGORI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MASTROGREGORI M (2010). Historiografie. In: (a cura di): Anne",
        "KWASCHIK, Mario WIMMER (Hg.), Von der Arbeit des Historikers. Ein",
        "Worterbuch zu Theorie und Praxis der Geschichtswissenschaft.",
        "BIELEFELD:Transcript, ISBN: 978-3-8376-1547-0"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La lettera di Aldo Moro al Partito della Democrazia cristiana. Costruzione del documento, punto di vista dell'ostaggio e storia del sequestro",
        "ISSN": [
          "1128-2339"
        ],
        "journal": "STORIOGRAFIA",
        "csp": "p. 9-69, ISSN: 1128-2339",
        "anno": "2009",
        "autori": "MASTROGREGORI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MASTROGREGORI M (2009). La lettera di Aldo Moro al Partito della",
        "Democrazia cristiana. Costruzione del documento, punto di vista",
        "dell'ostaggio e storia del sequestro. STORIOGRAFIA, p. 9-69, ISSN:",
        "1128-2339"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \"Storia di un anno\" di Mussolini (1944), Carlo Antoni e la presentazione fascista del passato",
        "ISSN": [
          "0392-0011"
        ],
        "journal": "ANNALI DELL'ISTITUTO STORICO ITALO-GERMANICO IN TRENTO",
        "csp": "p. 239-256, ISSN: 0392-0011",
        "anno": "2009",
        "autori": "MASTROGREGORI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MASTROGREGORI M (2009). La \"Storia di un anno\" di Mussolini (1944),",
        "Carlo Antoni e la presentazione fascista del passato. ANNALI",
        "DELL'ISTITUTO STORICO ITALO-GERMANICO IN TRENTO, p. 239-256,",
        "ISSN: 0392-0011"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Olschki",
        "titolo": "Sulla 'collaborazione' degli storici italiani durante il fascismo: Antoni, Chabod, Momigliano e l'Istituto italiano di studi germanici",
        "ISBN": [
          "978-88-222-5735-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-222-5735-2",
        "opera": "(a cura di): Pier Giorgio ZUNINO, Universit\u00e0 e accademie negli anni del fascismo e del nazismo. p. 365-381, L.S",
        "anno": "2008",
        "autori": "MASTROGREGORI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MASTROGREGORI M (2008). Sulla 'collaborazione' degli storici italiani",
        "durante il fascismo: Antoni, Chabod, Momigliano e l'Istituto italiano di studi",
        "germanici. In: (a cura di): Pier Giorgio ZUNINO, Universit\u00e0 e accademie",
        "negli anni del fascismo e del nazismo. p. 365-381, L.S. Olschki, ISBN:",
        "978-88-222-5735-2"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Gramsci",
        "csp": "Moro e la storia del Novecento italiano. MILANO:Marietti 1820",
        "titolo": "I due prigionieri",
        "anno": "2008",
        "autori": "MASTROGREGORI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MASTROGREGORI M (2008). I due prigionieri. Gramsci, Moro e la storia",
        "del Novecento italiano. MILANO:Marietti 1820"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Libert\u00e0 della cultura e \u201cguerra fredda culturale\u201d. Bobbio, gli intellettuali \u201catlantici\u201d e comunisti: alle origini di Politica e cultura (1955)",
        "ISSN": [
          "1128-2339"
        ],
        "journal": "STORIOGRAFIA",
        "csp": "vol. 11, p. 9-137, ISSN: 1128-2339",
        "anno": "2007",
        "autori": "MASTROGREGORI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MASTROGREGORI M (2007). Libert\u00e0 della cultura e \u201cguerra fredda",
        "culturale\u201d. Bobbio, gli intellettuali \u201catlantici\u201d e comunisti: alle origini di",
        "Politica e cultura (1955). STORIOGRAFIA, vol. 11, p. 9-137, ISSN:",
        "1128-2339"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'eclissi della nazione (1940-1945)",
        "ISSN": [
          "0035-7073"
        ],
        "journal": "RIVISTA STORICA ITALIANA",
        "csp": "p. 1245-1271, ISSN: 0035-7073",
        "anno": "2007",
        "autori": "MASTROGREGORI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MASTROGREGORI M (2007). L'eclissi della nazione (1940-1945).",
        "RIVISTA STORICA ITALIANA, p. 1245-1271, ISSN: 0035-7073"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sul corpus delle lettere di Aldo Moro dalla prigionia",
        "ISSN": [
          "0391-6936"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI STORIA",
        "csp": "ISSN: 0391-6936",
        "anno": "2006",
        "autori": "MASTROGREGORI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MASTROGREGORI M (2006). Sul corpus delle lettere di Aldo Moro dalla",
        "prigionia. QUADERNI DI STORIA, ISSN: 0391-6936"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-93",
        "titolo": "Historiografia e tradi\u00e7ao das lembran\u00e7as",
        "csp": "SAN PAOLO:CONTEXTO",
        "opera": "(a cura di): MALERBA J, A historia escrita. Teoria e historia da historiografia. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "MASTROGREGORI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MASTROGREGORI M (2006). Historiografia e tradi\u00e7ao das lembran\u00e7as. In:",
        "(a cura di): MALERBA J, A historia escrita. Teoria e historia da",
        "historiografia. p. 65-93, SAN PAOLO:CONTEXTO"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un capitolo non scritto del Mestiere di storico",
        "ISSN": [
          "1127-3070"
        ],
        "journal": "CONTEMPORANEA",
        "csp": "p. 178-184, ISSN: 1127-3070",
        "anno": "2002",
        "autori": "MASTROGREGORI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MASTROGREGORI M (2002). Un capitolo non scritto del Mestiere di",
        "storico. CONTEMPORANEA, p. 178-184, ISSN: 1127-3070"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MASTROGREGORI M (2001). Introduzione a Bloch. Roma-Bari:Editori",
        "Laterza"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Salerno Editrice",
        "titolo": "Moro",
        "ISBN": [
          "978-88-6973-193-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6973-193-8",
        "anno": "2016",
        "autori": "MASTROGREGORI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MASTROGREGORI M (2016). Moro. ROMA:Salerno Editrice, ISBN:",
        "978-88-6973-193-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "MASTROGREGORI M (2016). Marc Bloch, Carnets in\u00e9dits 1917-1943",
        "(edizione). BIBLIOTECA ARAGNO, Torino:Nino Aragno, ISBN:",
        "978-88-8419-789-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "L'Italia repubblicana",
        "opera": "(a cura di): GALASSO G, Enciclopedia italiana, appendice VIII, Il contributo italiano alla storia del pensiero: Politica e storia. p. 597-630, ISBN: 978-88-12-00089-0",
        "anno": "2013",
        "autori": "MASTROGREGORI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MASTROGREGORI M (2013). L'Italia repubblicana. In: (a cura di):",
        "GALASSO G, Enciclopedia italiana, appendice VIII, Il contributo italiano alla",
        "storia del pensiero: Politica e storia. p. 597-630, ISBN: 978-88-12-00089-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Le Brigate rosse",
        "csp": "il sequestro Moro e la costruzione dell'ostaggio. ROMA:Ediesse",
        "titolo": "La lettera blu",
        "anno": "2012",
        "autori": "MASTROGREGORI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MASTROGREGORI M (2012). La lettera blu. Le Brigate rosse, il sequestro",
        "Moro e la costruzione dell'ostaggio. ROMA:Ediesse"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le lezioni della storia. La \u00abstrana disfatta\u00bb della Francia nel 1940 e il T\u00e9moignage di Marc Bloch",
        "ISSN": [
          "1128-2339"
        ],
        "journal": "STORIOGRAFIA",
        "csp": "vol. 15, p. 27-168, ISSN: 1128-2339",
        "anno": "2011",
        "autori": "MASTROGREGORI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MASTROGREGORI M (2011). Le lezioni della storia. La \u00abstrana disfatta\u00bb",
        "della Francia nel 1940 e il T\u00e9moignage di Marc Bloch. STORIOGRAFIA,",
        "vol. 15, p. 27-168, ISSN: 1128-2339"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MASTROGREGORI M (2011). Breve storia dell'ideologia occidentale.",
        "MILANO:Marietti 1820"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \"Storia di un anno\" di Mussolini (1944), Carlo Antoni e la presentazione fascista del passato",
        "ISSN": [
          "0392-0011"
        ],
        "journal": "ANNALI DELL'ISTITUTO STORICO ITALO-GERMANICO IN TRENTO",
        "csp": "p. 239-256, ISSN: 0392-0011",
        "anno": "2009",
        "autori": "MASTROGREGORI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MASTROGREGORI M (2009). La \"Storia di un anno\" di Mussolini (1944),",
        "Carlo Antoni e la presentazione fascista del passato. ANNALI",
        "DELL'ISTITUTO STORICO ITALO-GERMANICO IN TRENTO, p. 239-256,",
        "ISSN: 0392-0011"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The eclipse of the nation (1940-1945) ",
        "ISSN": [
          "0103-4014"
        ],
        "journal": "ESTUDOS AVANCADOS",
        "csp": "p. 29-54, ISSN: 0103-4014",
        "anno": "2008",
        "autori": "MASTROGREGORI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MASTROGREGORI M (2008). The eclipse of the nation (1940-1945) .",
        "ESTUDOS AVANCADOS, p. 29-54, ISSN: 0103-4014"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Olschki",
        "titolo": "Sulla 'collaborazione' degli storici italiani durante il fascismo: Antoni, Chabod, Momigliano e l'Istituto italiano di studi germanici",
        "ISBN": [
          "978-88-222-5735-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-222-5735-2",
        "opera": "(a cura di): Pier Giorgio ZUNINO, Universit\u00e0 e accademie negli anni del fascismo e del nazismo. p. 365-381, L.S",
        "anno": "2008",
        "autori": "MASTROGREGORI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MASTROGREGORI M (2008). Sulla 'collaborazione' degli storici italiani",
        "durante il fascismo: Antoni, Chabod, Momigliano e l'Istituto italiano di studi",
        "germanici. In: (a cura di): Pier Giorgio ZUNINO, Universit\u00e0 e accademie",
        "negli anni del fascismo e del nazismo. p. 365-381, L.S. Olschki, ISBN:",
        "978-88-222-5735-2"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Gramsci",
        "csp": "Moro e la storia del Novecento italiano. MILANO:Marietti 1820",
        "titolo": "I due prigionieri",
        "anno": "2008",
        "autori": "MASTROGREGORI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MASTROGREGORI M (2008). I due prigionieri. Gramsci, Moro e la storia",
        "del Novecento italiano. MILANO:Marietti 1820"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Libert\u00e0 della cultura e \u201cguerra fredda culturale\u201d. Bobbio, gli intellettuali \u201catlantici\u201d e comunisti: alle origini di Politica e cultura (1955)",
        "ISSN": [
          "1128-2339"
        ],
        "journal": "STORIOGRAFIA",
        "csp": "vol. 11, p. 9-137, ISSN: 1128-2339",
        "anno": "2007",
        "autori": "MASTROGREGORI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MASTROGREGORI M (2007). Libert\u00e0 della cultura e \u201cguerra fredda",
        "culturale\u201d. Bobbio, gli intellettuali \u201catlantici\u201d e comunisti: alle origini di",
        "Politica e cultura (1955). STORIOGRAFIA, vol. 11, p. 9-137, ISSN:",
        "1128-2339"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il carteggio Chabod-Momigliano del 1959",
        "ISSN": [
          "1128-2339"
        ],
        "journal": "STORIOGRAFIA",
        "csp": "vol. 8, p. 9-102, ISSN: 1128-2339",
        "anno": "2004",
        "autori": "MASTROGREGORI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MASTROGREGORI M (2004). Il carteggio Chabod-Momigliano del 1959.",
        "STORIOGRAFIA, vol. 8, p. 9-102, ISSN: 1128-2339"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MASTROGREGORI M (2001). Introduzione a Bloch. Roma-Bari:Editori",
        "Laterza"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MASTROGREGORI M (1999). El manuscrito interrumpido de Marc Bloch.",
        "Apologia para la historia o el oficio de historiador. M\u00c9XICO:Fondo de",
        "Cultura Economica"
      ],
      "anno": "1999"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MASTROGREGORI M (1987). Il genio dello storico. Le considerazioni sulla",
        "storia di M. Bloch e L. Febvre e la tradizione metodologica francese."
      ],
      "anno": "1987"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A3",
    "progr": "24982",
    "nome": "MASTROGREGORI Massimo",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Direttore della Rivista di storia della storiografia moderna",
        "periodo": "dal 01-01-1987 al 31-12-1996"
      },
      {
        "content": "Direttore del Bollettino corrente di storia della storiografia e degli studi umanistici",
        "periodo": "dal 01-01-1989 al 31-12-1995"
      },
      {
        "content": "Direttore della collana: Piste. Piccola biblioteca di storia",
        "periodo": "dal 01-01-1995 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore di Storiografia, Bollettino critico e bibliografico (supplemento)",
        "periodo": "dal 01-01-1997 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore di Storiografia. Rivista annuale di storia",
        "periodo": "dal 01-01-1997 a oggi"
      },
      {
        "content": "General editor della International bibliography of historical sciences (IBHS)",
        "periodo": "dal 01-01-1998 a oggi"
      },
      {
        "content": "Advisory Editor di The European Legacy. Journal of the International society for the study of European ideas",
        "periodo": "dal 01-01-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della redazione scientifica di Il mestiere dello storico. Annale della Societ\u00e0 italiana per lo studio della storia contemporanea (SISSCO)",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Miembro del Comit\u00e9 Cient\u00edfico Internacional di Contrahistorias. La otra mirada de Clio (Mexico)",
        "periodo": "dal 01-01-2003 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Santiago de Compostela, convegno internazionale: \u00ab A Historia a debate \u00bb; relazione dal titolo: Historiographie et tradition historique des souvenirs. Histoire scientifique des \u00e9tudes historiques et histoire globale du rapport avec le pass\u00e9",
        "periodo": "dal 07-07-1993 al 11-07-1993"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del convegno internazionale del Gruppo di ricerca sulla storia della storiografia e la tradizione storica (finanziato CNR), su \"La tradizione come problema di storia\"",
        "periodo": "dal 03-10-1996 al 04-10-1996"
      },
      {
        "content": "Convegno Sisco e Universit\u00e0 di Bologna su \u201cLa valutazione della ricerca\u201d; relazione dal titolo: A che serve la valutazione degli scritti di storia?",
        "periodo": "dal 27-06-2000 al 27-06-2000"
      },
      {
        "content": "Convegno Universit\u00e0 di Firenze - Istituto Gramsci toscano su \u201cL\u2019 uso pubblico della storia nelle guerre del Novecento\u201d; relazione dal titolo: Per una grammatica della terra di nessuno. Storia, mito e propaganda nelle guerre francesi (1870-1962)",
        "periodo": "dal 03-11-2000 al 04-11-2000"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale Universit\u00e0 di Navarra, Pamplona, su \u201cLa historia y las ciencias humanas y sociales : estrategias interdisciplinares en el siglo XX \u00bb; relazione dal titolo: The search for historical experience and experimental history in the Annales tradition",
        "periodo": "dal 11-04-2002 al 13-04-2002"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale Fondazione Luigi Firpo su \u201cUniversit\u00e0 e accademie negli anni del fascismo e del nazionalsocialismo\u201d; relazione dal titolo: Antoni, Momigliano e Chabod: tre \u201ccasi di studio\u201d e una prospettiva generale",
        "periodo": "dal 11-05-2005 al 13-05-2005"
      },
      {
        "content": "Convegno Scuola superiore di studi storici, San Marino su \u201cPubblicare carteggi\u201d; relazione dal titolo: Le lettere di Aldo Moro dalla prigionia",
        "periodo": "dal 11-06-2005 al 12-06-2005"
      },
      {
        "content": "Convegno Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d su \u201cGioacchino Volpe tra passato e presente\u201d; relazione dal titolo: Il Medioevo di Volpe e di Bloch",
        "periodo": "dal 01-12-2005 al 02-12-2005"
      },
      {
        "content": "Convegno su Documenti e archivi nella societ\u00e0 contemporanea, Archivio di Stato, Firenze; relazione dal titolo: Archivi e telefonini",
        "periodo": "dal 14-02-2007 al 14-02-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale Max-Planck-Institut f\u00fcr Wissenschaftsgeschichte, Berlin, su \u201eMarc Bloch et les crises du savoir\u201c; relazione dal titolo: L\u2019exp\u00e9rience politique de Marc Bloch",
        "periodo": "dal 04-10-2007 al 06-10-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno Universit\u00e0 Suor Orsola Benincasa, Napoli, su \u201eForme di storia, forme del tempo\u201c; relazione dal titolo: Storie \u201eaperte\u201c e storie \u201echiuse\u201c: comunicazione e storiografia",
        "periodo": "dal 14-12-2007 al 14-12-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale Universit\u00e9 de Nice - Sophia Antipolis et CMMC, Nice, su \"La R\u00e9publique en M\u00e9diterran\u00e9e\"; relazione dal titolo: R\u00e9publique, Etat, Nation dans les \"\u00e9crits de prison\" de Aldo Moro (1978).",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 02-10-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale Institucion \"Fernando el Catolico, Consejo superior de investigaciones scientificas, Zaragoza, su \"Institucionalizacion y estrategias profesionales de la historiografia (siglos XIX y XX)\"; relazione dal titolo: En torno a los limites de la profesion historica en el siglo XX: dentro, en los confines, fuera",
        "periodo": "dal 25-02-2010 al 27-02-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno ISTORECO, Reggio Emilia; relazione dal titolo: Il 7 luglio 1960 a Reggio Emilia",
        "periodo": "dal 09-07-2010 al 09-07-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale Universit\u00e9 de Tours, D\u00e9partement d'histoire et d'arch\u00e9ologie su \"L'histoire des universit\u00e9s: quelles perspectives?\"; relazione dal titolo: L'universit\u00e9 italienne, le fascisme et l'apr\u00e8s-guerre",
        "periodo": "dal 06-10-2010 al 07-10-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale Institucion \"Fernando el Catolico, Consejo superior de investigaciones scientificas, Zaragoza, su \"Europa siglo XX. Comunidades historiograficas en tiempos dictatoriales\"; relazione dal titolo: L'Istituto italiano di studi germanici, Carlo Antoni e la Storia di un anno di Mussolini (1944)",
        "periodo": "dal 24-02-2011 al 25-02-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno Scuola superiore di studi storici, San Marino su \u201cLa storia vera \u00e8 quella segreta\u201d; relazione dal titolo: Il memoriale di Aldo Moro e la storia segreta",
        "periodo": "dal 27-10-2011 al 28-10-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale Institucion \"Fernando el Catolico, Consejo superior de investigaciones scientificas, Zaragoza, su \"Posguerras y historiadores\"; relazione dal titolo: La Storia d'Europa dell'editore Marzorati (1956-1968)",
        "periodo": "dal 08-03-2012 al 09-03-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale Scuola superiore di studi storici, San Marino, \u201cIncontro di studio su Ruggiero Romano\u201d; relazione dal titolo: \"Conosce Zatopek?\" Ricordo di Ruggiero Romano",
        "periodo": "dal 15-06-2012 al 16-06-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale Universit\u00e9 Paris 8, Paris, su \u201cCultures politiques en Europe: m\u00e9moire, historiographie et r\u00e9visionnismes\u201d; relazione dal titolo: \u201cMarc Bloch, Renzo De Felice et le r\u00e9visionnisme\u201d",
        "periodo": "dal 07-11-2013 al 09-11-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del convegno internazionale Escuela Espa\u00f1ola de Historia y Arqueolog\u00eda-Roma CSIC, su LA CONSTRUCCION DE UNA DISCIPLINA: LA HISTORIA DE LA HISTORIOGRAFIA EN ITALIA Y ESPA\u00d1A",
        "periodo": "dal 02-03-2016 al 03-03-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Universit\u00e9 Marc Bloch, Strasbourg II. HDR. Habilitation \u00e0 diriger des recherches. [Historiographie et tradition des souvenirs au XXe si\u00e8cle (France, Italie) : pratiques de l\u2019histoire, philologie historique et politiques du pass\u00e9. Date de soutenance : 4 novembre 2008. Composition du jury : Pierre Nora (pr\u00e9sident) ; Jacques Revel ; Luciano Canfora ; David D. Roberts ; Peter Sch\u00f6ttler ; Carlos Aguirre Rojas ; Emanuele Cutinelli-Rendina (directeur)]. R\u00e9sultat de la d\u00e9lib\u00e9ration: Admis.",
        "periodo": "dal 04-11-2008 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Scuola superiore di studi storici, Universit\u00e0 di San Marino, VI ciclo del dottorato di ricerca in scienze storiche (incarico di insegnamento)",
        "periodo": "dal 01-05-2003 al 30-06-2003"
      },
      {
        "content": "Scuola superiore di studi storici, Universit\u00e0 di San Marino, VII ciclo del dottorato di ricerca in scienze storiche (incarico di insegnamento)",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Scuola superiore di studi storici, Universit\u00e0 di San Marino, VIII ciclo del dottorato di ricerca in scienze storiche (incarico di insegnamento)",
        "periodo": "dal 05-06-2008 al 06-06-2008"
      },
      {
        "content": "Istituto storico italiano per il Medio Evo, Scuola storica nazionale per l'edizione delle fonti documentarie (incarico di insegnamento)",
        "periodo": "dal 01-04-2012 al 31-05-2012"
      },
      {
        "content": "Scuola superiore di studi storici, Universit\u00e0 di San Marino, XII ciclo del dottorato di ricerca in scienze storiche (incarico di insegnamento)",
        "periodo": "dal 01-06-2015 al 30-06-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Qualification aux fonctions de Professeur des universit\u00e9s, Section 22 du CNU (Histoire et civilisations: histoire des monde modernes et contemporains) ; campagne 2009-2013; campagne 2014-2018",
        "periodo": "dal 01-02-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Nice (Sophia Antipolis) - Poste de professeur d'histoire contemporaine (n. 1338, Section 22). Classement au concours: 3",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Direttore del Gruppo di ricerca sulla storia della storiografia e la tradizione storica (con il contributo del CNR)",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Membre associ\u00e9 della Equipe d'accueil 4376 CHER (\u00abCulture et histoire de l'espace roman\u00bb) de l'Universit\u00e9 de Strasbourg",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ]
  }
}