{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il reato di \"plagio\" e la \"riduzione in schiavit\u00f9\". Una lettera di Costantino Mortati (29 febbraio 1969)",
        "ISSN": [
          "1122-5300"
        ],
        "journal": "PAROLECHIAVE",
        "csp": "p. 159-166, ISSN: 1122-5300",
        "anno": "2016",
        "autori": "Monina Giancarlo, Ciervo Antonello"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Monina Giancarlo, Ciervo Antonello (2016). Il reato di \"plagio\" e la",
        "\"riduzione in schiavit\u00f9\". Una lettera di Costantino Mortati (29 febbraio",
        "1969). PAROLECHIAVE, p. 159-166, ISSN: 1122-5300"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-127",
        "titolo": "Lelio Basso e as Origins Ideias e Pol\u00edticas do Tribunal Russel II",
        "ISBN": [
          "9788567818511"
        ],
        "csp": "Jo\u00e3o Pessoa:Editora do CCTA, ISBN: 9788567818511",
        "opera": "(a cura di): Giuseppe Tosi L\u00facia de F\u00e1tima Guerra Ferreira, Ditaturas militares, Estado de exce\u00e7\u00e3o e resist\u00eancia democr\u00e1tica na Am\u00e9rica Latina. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giancarlo Monina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giancarlo Monina (2016). Lelio Basso e as Origins Ideias e Pol\u00edticas do",
        "Tribunal Russel II. In: (a cura di): Giuseppe Tosi L\u00facia de F\u00e1tima Guerra",
        "Ferreira, Ditaturas militares, Estado de exce\u00e7\u00e3o e resist\u00eancia democr\u00e1tica",
        "na Am\u00e9rica Latina. p. 107-127, Jo\u00e3o Pessoa:Editora do CCTA, ISBN:",
        "9788567818511"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "Lelio Basso, leader globale. Un socialista nel secondo Novecento",
        "ISBN": [
          "9788843082124"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843082124",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giancarlo Monina"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Giancarlo Monina (2016). Lelio Basso, leader globale. Un socialista nel",
        "secondo Novecento. Roma:Carocci, ISBN: 9788843082124"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Problemi del Socialismo. Le origini della rivista di Lelio Basso",
        "ISSN": [
          "1122-5300"
        ],
        "journal": "PAROLECHIAVE",
        "csp": "p. 183-197, ISSN: 1122-5300",
        "anno": "2014",
        "autori": "MONINA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MONINA G (2014). Problemi del Socialismo. Le origini della rivista di Lelio",
        "Basso. PAROLECHIAVE, p. 183-197, ISSN: 1122-5300"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-62",
        "titolo": "\u201cLa generosa illusione della fantasia\u201d. Riccardo Lombardi visto da Lelio Basso",
        "ISBN": [
          "9788895380209"
        ],
        "csp": "ROMA:Fondazione Brodolini, ISBN: 9788895380209",
        "opera": "T. NENCIONI G. MONINA G. RAGOZZINO M PROPSERO L. BUFARALE G. SCROCCU G. SCIROCCO. (a cura di): Enzo Bartocci, Lombardi 2013. Riforme di struttura e alternativa socialista. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MONINA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MONINA G (2014). \u201cLa generosa illusione della fantasia\u201d. Riccardo",
        "Lombardi visto da Lelio Basso. In: T. NENCIONI G. MONINA G.",
        "RAGOZZINO M PROPSERO L. BUFARALE G. SCROCCU G.",
        "SCIROCCO. (a cura di): Enzo Bartocci, Lombardi 2013. Riforme di struttura",
        "e alternativa socialista. p. 31-62, ROMA:Fondazione Brodolini, ISBN:",
        "9788895380209"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Storia digitale. Il dibattito storiografico in Italia",
        "ISSN": [
          "1127-0195"
        ],
        "journal": "MEMORIA E RICERCA",
        "csp": "p. 185-202, ISSN: 1127-0195",
        "anno": "2013",
        "autori": "MONINA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MONINA G (2013). Storia digitale. Il dibattito storiografico in Italia.",
        "MEMORIA E RICERCA, p. 185-202, ISSN: 1127-0195"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "17-24",
        "titolo": "Presentazione",
        "ISBN": [
          "9788823018082"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823018082",
        "opera": "Lucia de Fatima Guerra Ferreira Paolo Giovani Antonino Nunes Simona Fraudatario Davide Conti Enrico Pugliese. (a cura di): Giancarlo Monina, Memorie di repressione, resistenza e solidariet\u00e0 in Brasile e in America Latina dagli archivi della Fondazione Basso. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MONINA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "MONINA G (2013). Presentazione. In: Lucia de Fatima Guerra Ferreira",
        "Paolo Giovani Antonino Nunes Simona Fraudatario Davide Conti Enrico",
        "Pugliese. (a cura di): Giancarlo Monina, Memorie di repressione, resistenza",
        "e solidariet\u00e0 in Brasile e in America Latina dagli archivi della Fondazione",
        "Basso. p. 17-24, ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823018082"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lelio Basso e il finanziamento pubblico ai partiti (1963-1974)",
        "ISSN": [
          "1122-5300"
        ],
        "journal": "PAROLECHIAVE",
        "csp": "p. 71-94, ISSN: 1122-5300",
        "anno": "2012",
        "autori": "monina g"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "monina g (2012). Lelio Basso e il finanziamento pubblico ai partiti",
        "(1963-1974). PAROLECHIAVE, p. 71-94, ISSN: 1122-5300"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "363-380",
        "titolo": "L'utopia di Lelio Basso",
        "ISBN": [
          "9788816409026"
        ],
        "csp": "MILANO:Jaca Book, ISBN: 9788816409026",
        "opera": "Aa. Vv.. (a cura di): Pier Paolo Poggio, L\u2019altro Novecento. Comunismo eretico e pensiero critico, vol. II, Il sistema e i movimenti (Europa: 1945-1989). vol. 2, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MONINA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MONINA G (2011). L'utopia di Lelio Basso. In: Aa. Vv.. (a cura di): Pier",
        "Paolo Poggio, L\u2019altro Novecento. Comunismo eretico e pensiero critico, vol.",
        "II, Il sistema e i movimenti (Europa: 1945-1989). vol. 2, p. 363-380,",
        "MILANO:Jaca Book, ISBN: 9788816409026"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per rendere la democrazia indiscutibile bisogna discuterla",
        "ISSN": [
          "1122-5300"
        ],
        "journal": "PAROLECHIAVE",
        "csp": "p. 1-23, ISSN: 1122-5300",
        "anno": "2010",
        "autori": "Pavone Claudio, Ferrara Alessandro, Petrucciani Stefano, Donolo Carlo, Salvati Mariuccia, Monina Giancarlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pavone Claudio, Ferrara Alessandro, Petrucciani Stefano, Donolo Carlo,",
        "Salvati Mariuccia, Monina Giancarlo (2010). Per rendere la democrazia",
        "indiscutibile bisogna discuterla. PAROLECHIAVE, p. 1-23, ISSN:",
        "1122-5300"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Presentazione. PAROLECHIAVE, p",
        "ISSN": [
          "1122-5300"
        ],
        "journal": "VII-X",
        "csp": "ISSN: 1122-5300",
        "anno": "2010",
        "autori": "MONINA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MONINA G (2010). Presentazione. PAROLECHIAVE, p. VII-X, ISSN:",
        "1122-5300"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Societ\u00e0 geografica italiana",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Alessandro Bausi and Siegbert Uhlig, Encyclopaedia Aethiopica. A Reference Work on the Horn of Africa. vol. 4, Wiesbaden:Harrassowitz Verlag, ISBN: 9783447062466",
        "anno": "2010",
        "autori": "MONINA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MONINA G (2010). Societ\u00e0 geografica italiana. In: AA. VV.. (a cura di):",
        "Alessandro Bausi and Siegbert Uhlig, Encyclopaedia Aethiopica. A",
        "Reference Work on the Horn of Africa. vol. 4, Wiesbaden:Harrassowitz",
        "Verlag, ISBN: 9783447062466"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-145",
        "titolo": "La nazione e il mare. Per una ricerca sul \u201cnavalismo\u201d italiano",
        "ISBN": [
          "9788895996080"
        ],
        "csp": "Venezia:IVSLA, ISBN: 9788895996080",
        "opera": "BALLINI PIER LUIGI PECORARI PAOLO A CURA DI. L\u2019Italia, la Francia e il Mediterraneo nella seconda met\u00e0 dell\u2019Ottocento. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "MONINA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MONINA G (2009). La nazione e il mare. Per una ricerca sul \u201cnavalismo\u201d",
        "italiano. In: BALLINI PIER LUIGI PECORARI PAOLO A CURA DI. L\u2019Italia,",
        "la Francia e il Mediterraneo nella seconda met\u00e0 dell\u2019Ottocento. p. 123-145,",
        "Venezia:IVSLA, ISBN: 9788895996080"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "11-17",
        "titolo": "Gli studi su Lelio Basso: l'interesse dei giovani",
        "ISBN": [
          "9788823013667"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823013667",
        "opera": "MONINA G NENCIONI T PONZANI M. ROMEO I. FANELLI A. FALCONE S. MULAS A. CORRADETTI C.. (a cura di): MONINA G., Novecento contemporaneo. Studi su Lelio Basso. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "MONINA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "MONINA G (2009). Gli studi su Lelio Basso: l'interesse dei giovani. In:",
        "MONINA G NENCIONI T PONZANI M. ROMEO I. FANELLI A. FALCONE",
        "S. MULAS A. CORRADETTI C.. (a cura di): MONINA G., Novecento",
        "contemporaneo. Studi su Lelio Basso. p. 11-17, ROMA:Ediesse, ISBN:",
        "9788823013667"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-102",
        "titolo": "Archivi della politica e istituti culturali",
        "ISBN": [
          "9788849821925"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849821925",
        "opera": "LINDA BIMBI MADEL CRASTA GIACOMO MARRAMAO CARLA PASQUINELLI CLAUDIO PAVONE STEFANO RODOT ANNA ROSSI-DORIA SANDRA PUCCINI MARIUCCIA SALVATI PIETRO CLEMENTE ELENA PACIOTTI CARLO DONOLO ANGIOLINA ARRU. L'arte della cura. Scritti in onore di Lucia Zannino. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "MONINA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MONINA G (2008). Archivi della politica e istituti culturali. In: LINDA BIMBI",
        "MADEL CRASTA GIACOMO MARRAMAO CARLA PASQUINELLI",
        "CLAUDIO PAVONE STEFANO RODOT ANNA ROSSI-DORIA SANDRA",
        "PUCCINI MARIUCCIA SALVATI PIETRO CLEMENTE ELENA PACIOTTI",
        "CARLO DONOLO ANGIOLINA ARRU. L'arte della cura. Scritti in onore di",
        "Lucia Zannino. p. 89-102, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN:",
        "9788849821925"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-448",
        "titolo": "La Grande Italia marittima. La propaganda navalista e la Lega navale italiana (1866-1918). vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788849823868"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849823868",
        "anno": "2008",
        "autori": "MONINA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MONINA G (2008). La Grande Italia marittima. La propaganda navalista e",
        "la Lega navale italiana (1866-1918). vol. 1, p. 1-448, SOVERIA",
        "MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849823868"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Istituzioni culturali: la storia e la \u201cnuova\u201d scrittura per il web",
        "ISSN": [
          "1123-5624"
        ],
        "journal": "LE CARTE E LA STORIA",
        "csp": "vol. 2, p. 5-16, ISSN: 1123-5624",
        "anno": "2007",
        "autori": "MONINA G, CRASTA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MONINA G, CRASTA M (2007). Istituzioni culturali: la storia e la \u201cnuova\u201d",
        "scrittura per il web. LE CARTE E LA STORIA, vol. 2, p. 5-16, ISSN:",
        "1123-5624"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-302",
        "titolo": "Tra politica e cultura: \u201cLa Cittadella\u201d (1945-1948)",
        "ISBN": [
          "9788849818611"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849818611",
        "opera": "Aa. Vv.. (a cura di): MONINA G., 1945-1946. Le origini della Repubblica, II, Questione istituzionale e costruzione del sistema politico democratico. vol. 2, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "MONINA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MONINA G (2007). Tra politica e cultura: \u201cLa Cittadella\u201d (1945-1948). In:",
        "Aa. Vv.. (a cura di): MONINA G., 1945-1946. Le origini della Repubblica, II,",
        "Questione istituzionale e costruzione del sistema politico democratico. vol.",
        "2, p. 257-302, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849818611"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-114",
        "titolo": "La propaganda navalista dalla guerra di Libia al conflitto mondiale",
        "ISBN": [
          "9788840011714"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840011714",
        "opera": "F. FABBRI D. ROSSINI S. PICCIAREDDA B. TEDESCHINI LALLI G. MONINA A. ROCCUCCI C. PAPA A. FAVA P. MATTERA. (a cura di): D. ROSSINI, La propaganda nella Grande guerra tra nazionalismi e internazionalismi. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "MONINA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MONINA G (2007). La propaganda navalista dalla guerra di Libia al conflitto",
        "mondiale. In: F. FABBRI D. ROSSINI S. PICCIAREDDA B. TEDESCHINI",
        "LALLI G. MONINA A. ROCCUCCI C. PAPA A. FAVA P. MATTERA. (a cura",
        "di): D. ROSSINI, La propaganda nella Grande guerra tra nazionalismi e",
        "internazionalismi. p. 95-114, MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840011714"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "XVII-XXII",
        "titolo": "Presentazione",
        "ISBN": [
          "9788849818611"
        ],
        "csp": "Soveria Mannelli:Rubbettino Editore, ISBN: 9788849818611",
        "opera": "Monina G Scoppola P Aga Rossi E Pombeni P Pons S Gentiloni Silveri U. Papa ER Giovagnoli A Peli S Salvati M Melis G Battini M Taviani E Bernardi E Dess\u00ec G Gagliardi A Nicolosi G. Piffer T Valentini I.. (a cura di): MONINA G, 1945-1946. Le origini della Repubblica. Contesto internazionale e aspetti della transizione. vol. 1, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "MONINA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "MONINA G (2007). Presentazione. In: Monina G Scoppola P Aga Rossi E",
        "Pombeni P Pons S Gentiloni Silveri U. Papa ER Giovagnoli A Peli S Salvati",
        "M Melis G Battini M Taviani E Bernardi E Dess\u00ec G Gagliardi A Nicolosi G.",
        "Piffer T Valentini I.. (a cura di): MONINA G, 1945-1946. Le origini della",
        "Repubblica. Contesto internazionale e aspetti della transizione. vol. 1, p.",
        "XVII-XXII, Soveria Mannelli:Rubbettino Editore, ISBN: 9788849818611"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "IX-XIV",
        "titolo": "Presentazione",
        "ISBN": [
          "9788849818611"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849818611",
        "opera": "MONINA G RICCI AG ELIA L GUERRIERI S GUALTIERI R DEGL'INNOCENTI M PARLATO G BLASBERG C ORSINA G BRESCHI D TRUFFELLI M GRASSI ORSINI F BRUNI DM GIORGI C FIOCCO G ROGGI P SERGIO ML GRAGLIA PS. (a cura di): MONINA G, 1945-1946. LE ORIGINI DELLA REPUBBLICA. QUESTIONE ISTITUZIONALE E COSTRUZIONE DEL SISTEMA POLITICO DEMOCRATICO. vol. 2, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "MONINA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "MONINA G (2007). Presentazione. In: MONINA G RICCI AG ELIA L",
        "GUERRIERI S GUALTIERI R DEGL'INNOCENTI M PARLATO G",
        "BLASBERG C ORSINA G BRESCHI D TRUFFELLI M GRASSI ORSINI F",
        "BRUNI DM GIORGI C FIOCCO G ROGGI P SERGIO ML GRAGLIA PS. (a",
        "cura di): MONINA G, 1945-1946. LE ORIGINI DELLA REPUBBLICA.",
        "QUESTIONE ISTITUZIONALE E COSTRUZIONE DEL SISTEMA",
        "POLITICO DEMOCRATICO. vol. 2, p. IX-XIV, SOVERIA",
        "MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849818611"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "Il consenso coloniale (1896-1914). Le Societ\u00e0 geografiche e l\u2019Istituto coloniale italiano",
        "ISBN": [
          "8843022423"
        ],
        "csp": "ISBN: 8843022423",
        "anno": "2002",
        "autori": "MONINA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MONINA G (2002). Il consenso coloniale (1896-1914). Le Societ\u00e0",
        "geografiche e l\u2019Istituto coloniale italiano. Roma:Carocci, ISBN: 8843022423"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-127",
        "titolo": "Lelio Basso e as Origins Ideias e Pol\u00edticas do Tribunal Russel II",
        "ISBN": [
          "9788567818511"
        ],
        "csp": "Jo\u00e3o Pessoa:Editora do CCTA, ISBN: 9788567818511",
        "opera": "(a cura di): Giuseppe Tosi L\u00facia de F\u00e1tima Guerra Ferreira, Ditaturas militares, Estado de exce\u00e7\u00e3o e resist\u00eancia democr\u00e1tica na Am\u00e9rica Latina. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giancarlo Monina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giancarlo Monina (2016). Lelio Basso e as Origins Ideias e Pol\u00edticas do",
        "Tribunal Russel II. In: (a cura di): Giuseppe Tosi L\u00facia de F\u00e1tima Guerra",
        "Ferreira, Ditaturas militares, Estado de exce\u00e7\u00e3o e resist\u00eancia democr\u00e1tica",
        "na Am\u00e9rica Latina. p. 107-127, Jo\u00e3o Pessoa:Editora do CCTA, ISBN:",
        "9788567818511"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "Lelio Basso, leader globale. Un socialista nel secondo Novecento",
        "ISBN": [
          "9788843082124"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843082124",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giancarlo Monina"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Giancarlo Monina (2016). Lelio Basso, leader globale. Un socialista nel",
        "secondo Novecento. Roma:Carocci, ISBN: 9788843082124"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Problemi del Socialismo. Le origini della rivista di Lelio Basso",
        "ISSN": [
          "1122-5300"
        ],
        "journal": "PAROLECHIAVE",
        "csp": "p. 183-197, ISSN: 1122-5300",
        "anno": "2014",
        "autori": "MONINA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MONINA G (2014). Problemi del Socialismo. Le origini della rivista di Lelio",
        "Basso. PAROLECHIAVE, p. 183-197, ISSN: 1122-5300"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-62",
        "titolo": "\u201cLa generosa illusione della fantasia\u201d. Riccardo Lombardi visto da Lelio Basso",
        "ISBN": [
          "9788895380209"
        ],
        "csp": "ROMA:Fondazione Brodolini, ISBN: 9788895380209",
        "opera": "T. NENCIONI G. MONINA G. RAGOZZINO M PROPSERO L. BUFARALE G. SCROCCU G. SCIROCCO. (a cura di): Enzo Bartocci, Lombardi 2013. Riforme di struttura e alternativa socialista. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MONINA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MONINA G (2014). \u201cLa generosa illusione della fantasia\u201d. Riccardo",
        "Lombardi visto da Lelio Basso. In: T. NENCIONI G. MONINA G.",
        "RAGOZZINO M PROPSERO L. BUFARALE G. SCROCCU G.",
        "SCIROCCO. (a cura di): Enzo Bartocci, Lombardi 2013. Riforme di struttura",
        "e alternativa socialista. p. 31-62, ROMA:Fondazione Brodolini, ISBN:",
        "9788895380209"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Storia digitale. Il dibattito storiografico in Italia",
        "ISSN": [
          "1127-0195"
        ],
        "journal": "MEMORIA E RICERCA",
        "csp": "p. 185-202, ISSN: 1127-0195",
        "anno": "2013",
        "autori": "MONINA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MONINA G (2013). Storia digitale. Il dibattito storiografico in Italia.",
        "MEMORIA E RICERCA, p. 185-202, ISSN: 1127-0195"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lelio Basso e il finanziamento pubblico ai partiti (1963-1974)",
        "ISSN": [
          "1122-5300"
        ],
        "journal": "PAROLECHIAVE",
        "csp": "p. 71-94, ISSN: 1122-5300",
        "anno": "2012",
        "autori": "monina g"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "monina g (2012). Lelio Basso e il finanziamento pubblico ai partiti",
        "(1963-1974). PAROLECHIAVE, p. 71-94, ISSN: 1122-5300"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "363-380",
        "titolo": "L'utopia di Lelio Basso",
        "ISBN": [
          "9788816409026"
        ],
        "csp": "MILANO:Jaca Book, ISBN: 9788816409026",
        "opera": "Aa. Vv.. (a cura di): Pier Paolo Poggio, L\u2019altro Novecento. Comunismo eretico e pensiero critico, vol. II, Il sistema e i movimenti (Europa: 1945-1989). vol. 2, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MONINA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MONINA G (2011). L'utopia di Lelio Basso. In: Aa. Vv.. (a cura di): Pier",
        "Paolo Poggio, L\u2019altro Novecento. Comunismo eretico e pensiero critico, vol.",
        "II, Il sistema e i movimenti (Europa: 1945-1989). vol. 2, p. 363-380,",
        "MILANO:Jaca Book, ISBN: 9788816409026"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-145",
        "titolo": "La nazione e il mare. Per una ricerca sul \u201cnavalismo\u201d italiano",
        "ISBN": [
          "9788895996080"
        ],
        "csp": "Venezia:IVSLA, ISBN: 9788895996080",
        "opera": "BALLINI PIER LUIGI PECORARI PAOLO A CURA DI. L\u2019Italia, la Francia e il Mediterraneo nella seconda met\u00e0 dell\u2019Ottocento. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "MONINA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MONINA G (2009). La nazione e il mare. Per una ricerca sul \u201cnavalismo\u201d",
        "italiano. In: BALLINI PIER LUIGI PECORARI PAOLO A CURA DI. L\u2019Italia,",
        "la Francia e il Mediterraneo nella seconda met\u00e0 dell\u2019Ottocento. p. 123-145,",
        "Venezia:IVSLA, ISBN: 9788895996080"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-448",
        "titolo": "La Grande Italia marittima. La propaganda navalista e la Lega navale italiana (1866-1918). vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788849823868"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849823868",
        "anno": "2008",
        "autori": "MONINA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MONINA G (2008). La Grande Italia marittima. La propaganda navalista e",
        "la Lega navale italiana (1866-1918). vol. 1, p. 1-448, SOVERIA",
        "MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849823868"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-302",
        "titolo": "Tra politica e cultura: \u201cLa Cittadella\u201d (1945-1948)",
        "ISBN": [
          "9788849818611"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849818611",
        "opera": "Aa. Vv.. (a cura di): MONINA G., 1945-1946. Le origini della Repubblica, II, Questione istituzionale e costruzione del sistema politico democratico. vol. 2, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "MONINA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MONINA G (2007). Tra politica e cultura: \u201cLa Cittadella\u201d (1945-1948). In:",
        "Aa. Vv.. (a cura di): MONINA G., 1945-1946. Le origini della Repubblica, II,",
        "Questione istituzionale e costruzione del sistema politico democratico. vol.",
        "2, p. 257-302, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849818611"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-114",
        "titolo": "La propaganda navalista dalla guerra di Libia al conflitto mondiale",
        "ISBN": [
          "9788840011714"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840011714",
        "opera": "F. FABBRI D. ROSSINI S. PICCIAREDDA B. TEDESCHINI LALLI G. MONINA A. ROCCUCCI C. PAPA A. FAVA P. MATTERA. (a cura di): D. ROSSINI, La propaganda nella Grande guerra tra nazionalismi e internazionalismi. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "MONINA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MONINA G (2007). La propaganda navalista dalla guerra di Libia al conflitto",
        "mondiale. In: F. FABBRI D. ROSSINI S. PICCIAREDDA B. TEDESCHINI",
        "LALLI G. MONINA A. ROCCUCCI C. PAPA A. FAVA P. MATTERA. (a cura",
        "di): D. ROSSINI, La propaganda nella Grande guerra tra nazionalismi e",
        "internazionalismi. p. 95-114, MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840011714"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La storia irretita. \u201cCrisi della storia\u201d e tecnologie di rete",
        "ISSN": [
          "1122-5300"
        ],
        "journal": "PAROLECHIAVE",
        "csp": "vol. 34, p. 127-146, ISSN: 1122-5300",
        "anno": "2005",
        "autori": "MONINA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MONINA G (2005). La storia irretita. \u201cCrisi della storia\u201d e tecnologie di rete.",
        "PAROLECHIAVE, vol. 34, p. 127-146, ISSN: 1122-5300"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "414-425",
        "titolo": "Geografia e politica tra Ottocento e Novecento",
        "ISBN": [
          "8887822182"
        ],
        "csp": "GENOVA:Brigati, ISBN: 8887822182, Roma-Firenze, 27-30 novembre 2002",
        "opera": "Mundus Novus. Amerigo Vespucci e i metodi della ricerca storico-geografica. p",
        "anno": "2004",
        "autori": "MONINA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MONINA G (2004). Geografia e politica tra Ottocento e Novecento. In:",
        "Mundus Novus. Amerigo Vespucci e i metodi della ricerca",
        "storico-geografica. p. 414-425, GENOVA:Brigati, ISBN: 8887822182,",
        "Roma-Firenze, 27-30 novembre 2002"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli istituti extrauniversitari e la storia contemporanea. IL MESTIERE DI STORICO, vol",
        "ISSN": [
          "1594-3836"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "p. 71-103, ISSN: 1594-3836",
        "anno": "2003",
        "autori": "MONINA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MONINA G (2003). Gli istituti extrauniversitari e la storia contemporanea. IL",
        "MESTIERE DI STORICO, vol. IV, p. 71-103, ISSN: 1594-3836"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "Il consenso coloniale (1896-1914). Le Societ\u00e0 geografiche e l\u2019Istituto coloniale italiano",
        "ISBN": [
          "8843022423"
        ],
        "csp": "ISBN: 8843022423",
        "anno": "2002",
        "autori": "MONINA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MONINA G (2002). Il consenso coloniale (1896-1914). Le Societ\u00e0",
        "geografiche e l\u2019Istituto coloniale italiano. Roma:Carocci, ISBN: 8843022423"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A3",
    "progr": "36093",
    "nome": "MONINA Giancarlo",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato di direzione della rivista \u00abParolechiave\u00bb (nuova serie di \u00abProblemi del socialismo\u00bb)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato editoriale della rivista \u00abCinema e storia\u00bb",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore degli \u00abAnnali della Fondazione Lelio e Lisli Basso-Issoco\u00bb",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Editorial Advisory Board della rivista \u00abRiSES. Rivista di storia economica e sociale. Journal of Economic and Social History\u00bb",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Convegno di studi \"Le idee costituzionali della Resistenza\", Fondazione Lelio e Lisli Basso-Issoco, Istituto Luigi Sturzo, Fondazione Istituto Gramsci, Roma. Organizzatore e relatore: \"La storiografia della Resistenza e l'autogoverno locale: per una rassegna di studi\"",
        "periodo": "dal 19-10-1995 al 21-10-1995"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi \"Storia e memoria del colonialismo italiano in Africa\", Istituto Storico della Resistenza di Parma, Parma. Relatore: \u201cfronte interno\u201d del colonialismo. Organizzazione del consenso e politica estera in et\u00e0 giolittiana\"",
        "periodo": "dal 29-10-1997 al 30-10-1997"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi \"Dal laboratorio politico della Resistenza al laboratorio istituzionale della Costituente\", Comitato nazionale per le celebrazioni del cinquantennale della Repubblica e della Costituzione, Roma, Camera dei deputati. Organizzatore, presidente di sessione e relatore: \"Lelio Basso, Ugo La Malfa e Meuccio Ruini: considerazioni sui percorsi formativi\"",
        "periodo": "dal 19-12-1997 al 19-12-1997"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi \"Storia contemporanea: corsi di laurea, dipartimenti, formazione degli insegnanti\", Societ\u00e0 italiana per lo studio dell\u2019et\u00e0 contemporanea, Roma, Biblioteca di storia moderna e contemporanea. Relatore: \"La rivoluzione digitale e la storia contemporanea\".",
        "periodo": "dal 07-05-1998 al 08-05-1998"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi \"Linguaggi e siti: la storia on line\", Societ\u00e0 italiana per lo studio dell\u2019et\u00e0 contemporanea e Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Fiesole. Relatore: \"Gli Archivi del Novecento: la memoria in rete\".",
        "periodo": "dal 06-04-2000 al 07-04-2000"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale di studi \"Globalizzazione, regionalismi, nuovi nazionalismi\" Fondazione Lelio e Lisli Basso-Issoco, Roma. Organizzatore.",
        "periodo": "dal 18-10-2000 al 19-10-2000"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale di studi \"Alla ricerca delle Colonie 1876-1896\", Istituto Veneto di Scienze, Lettere ed Arti, Venezia. Relatore: \"La mistica dello spazio marittimo nel discorso espansionista di fine Ottocento\".",
        "periodo": "dal 14-11-2002 al 16-11-2002"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale di studi \"Mundus Novus. Amerigo Vespucci e i metodi della ricerca storico-geografica\", Universit\u00e0 di Roma Tre e Societ\u00e0 geografica italiana, Roma-Firenze. Relatore: \"Geografia e politica tra Ottocento e Novecento\".",
        "periodo": "dal 27-11-2002 al 30-11-2002"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale di studi \"Mundus Novus. Amerigo Vespucci e i metodi della ricerca storico-geografica\", Universit\u00e0 di Roma Tre e Societ\u00e0 geografica italiana, Roma-Firenze. Relatore: \"Geografia e politica tra Ottocento e Novecento\".",
        "periodo": "dal 27-11-2002 al 30-11-2002"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale di studi \"Fascismo e franchismo: relazioni, rappresentazioni e immagini\", Universit\u00e0 di Roma Tre e Universidad Autonoma de Madrid, Roma. Relatore: \"La Spagna franchista nel cinema di fiction italiano\".",
        "periodo": "dal 12-04-2003 al 13-04-2003"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi \"I campi di concentramento in Italia\", Associazione storia e memorie dell\u2019Italia repubblicana e Universit\u00e0 Roma Tre, Roma. Relatore: \"Mito della memoria infinita ed etica della responsabilit\u00e0 dello storico\".",
        "periodo": "dal 28-01-2004 al 29-01-2004"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi \"Il futuro della memoria, stato e prospettive degli archivi storici in Italia\", Universit\u00e0 Suor Orsola Benincasa e Societ\u00e0 per gli studi di storia delle istituzioni, Napoli. Relatore: \"Gli Archivi della politica\".",
        "periodo": "dal 14-10-2004 al 15-10-2004"
      },
      {
        "content": "Ciclo di seminari internazionali di studio \"Intorno agli studi postcoloniali\", Fondazione Lelio e Lisli Basso-Issoco, Roma. Organizzatore e Relatore introduttivo dei lavori.",
        "periodo": "dal 01-02-2005 al 23-04-2005"
      },
      {
        "content": "Convegmo di studi \"Immagini e propaganda della Grande Guerra\", \u2019Universit\u00e0 di Roma Tre e Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 culturali, Roma. Relatore: \"La propaganda navalista nella Grande Guerra\".",
        "periodo": "dal 16-12-2005 al 17-12-2005"
      },
      {
        "content": "Comvegno di studi \"Le origini della Repubblica e il processo costituente\", Comitato nazionale 1945-1946 e Fondazione Camera dei deputati, Roma, Camera dei Deputati. Organizzatore e relatore: \"Politica e cultura nel secondo dopoguerra\".",
        "periodo": "dal 30-05-2006 al 31-05-2006"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale di studi \"L\u2019Italia, la Francia e il Mediterraneo nella seconda met\u00e0 dell\u2019Ottocento\", Istituto Veneto di Scienze, Lettere ed Arti ed \u00c9cole normale sup\u00e9rieure, Venezia. Relatore: \"La nazione e il mare. Per una ricerca sul \u201cnavalismo\u201d italiano\".",
        "periodo": "dal 30-11-2006 al 02-12-2006"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi \"La propaganda politica in Italia 1946-1975\", Archivio audiovisivo del movimento operaio e democratico, Istituto Luigi Sturzo e Cineteca di Bologna, Roma. Relatore: \"Il discorso pubblico tra politica e cultura\"",
        "periodo": "dal 28-02-2007 al 01-03-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi \"Le fonti audiovisive nella ricerca storica\",Dipartimento di studi storici, geografici, antropologici dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre, Roma. Relatore: \"Le 'nuove' fonti per la ricerca storica\".",
        "periodo": "dal 15-05-2007 al 16-05-2007"
      },
      {
        "content": "Giornata di studi \"Roma Tre per l\u2019Africa\", Universit\u00e0 Roma Tre, Roma. Relatore: \"Gli studi sull\u2019espansionismo italiano\".",
        "periodo": "dal 24-05-2007 al 24-05-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cCantieri di storia IV\u201d, panel \"Quattro percorsi nello spazio coloniale italiano\", Societ\u00e0 italiana per lo studio della storia contemporanea, Marsala. Relatore: \"Le professioni del mare\".",
        "periodo": "dal 18-09-2007 al 20-09-2007"
      },
      {
        "content": "\"IV Conferenza nazionale degli Istituti culturali\", Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 culturali, Firenze. Presidente di sessione e relatore: \"Gli istituti culturali, la storia, le reti digitali\".",
        "periodo": "dal 25-01-2008 al 26-01-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale di studi \"L\u2019immagine del terrorismo\" , Universit\u00e0 Roma Tre e Centro sperimentale di cinematografia, Roma. Relatore: \"Percezioni e rappresentazioni della crisi politica e istituzionale degli anni Settanta\".",
        "periodo": "dal 08-05-2008 al 09-05-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale di studi \"A sessant\u2019anni dalla Dichiarazione dei diritti dell\u2019Uomo\", Sezione Internazionale Fondazione Basso, Roma, Senato della Repubblica. Relatore: \"L'impegno di Lelio Basso per i diritti umani e per il diritto dei popoli\"",
        "periodo": "dal 15-12-2008 al 16-12-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale di studi \"Cinema italiano e culture europee: mondializzazione e multiculturalismo\", Universit\u00e0 Roma Tre, Roma. Relatore: \"Italia ed Europa: memorie coloniali\".",
        "periodo": "dal 13-12-2009 al 16-12-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi: \"Persistenze o rimozioni. Prospettive storiografiche sulle culture politiche antifasciste dell\u2019Italia repubblicana\", Roma. Presidente di sessione e relatore: \"La storiografia politica dell\u2019Italia repubblicana\".",
        "periodo": "dal 29-04-2010 al 30-04-2010"
      },
      {
        "content": "Giornata di studi \"La nascita della Societ\u00e0 geografica nell\u2019Italia del Risorgimento, Societ\u00e0 geografica italiana, Roma. Presidente dei lavori e relatore: \"La Societ\u00e0 geografica italiana e le culture imperialiste\"",
        "periodo": "dal 12-06-2010 al 12-06-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi \"Il movimento ambientalista in Italia. Le fonti per la storia\". Fondazione Lelio e Lisli Basso-Issoco, Centro di documentazione ecologica, Ministero Istruzione e Ricerca scientifica, Roma. Organizzatore e relatore \"Per un archivio storico online dell\u2019ambientalismo italiano\"",
        "periodo": "dal 10-12-2010 al 11-12-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi \"Teatro proibito. Un secolo di censura teatrale dall'Unit\u00e0 al 1962\", Universit\u00e0 Roma Tre, Roma. Relatore: \"Censura e memorie: una riflessione storica\"",
        "periodo": "dal 23-05-2011 al 24-05-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi \"Persistenze o rimozioni. Nazione e narrazioni tra l\u2019Italia e l\u2019Europa\", Roma. Presidente di sessione e relatore: \"Interpretazioni della nazione italiana tra storiografia e politica\".",
        "periodo": "dal 13-10-2011 al 14-10-2011"
      },
      {
        "content": "Seminario di studi \"Migrazioni e cittadinanza\", Roma, Biblioteca della Camera dei Deputati. Relatore: \"Retaggi storici e culturali dell'emigrazione italiana\".",
        "periodo": "dal 24-05-2012 al 24-05-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi \"Valorizzare la memoria, produrre innovazione: il ruolo delle Fondazioni culturali nel XXI secolo\", Fondazione Luigi Einaudi Roma. Relatore: \"Le fondazioni di studi storici\"",
        "periodo": "dal 05-12-2012 al 06-12-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale di studi \"Cinema e rete\", Universit\u00e0 Roma Tre, Roma. Relatore: \"Storia e memoria. Il passato irretito\".",
        "periodo": "dal 10-12-2012 al 12-12-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi \"Una nuova storia contemporanea? Le riviste digitali e lo studio del passato\", Universit\u00e0 della Tuscia e SISSCO, Viterbo. Relatore: \"La storiografia 'digitale' in Italia negli ultimi venti anni\"",
        "periodo": "dal 16-05-2013 al 18-05-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale di studi \"Memorie di repressione, resistenza e solidariet\u00e0 in Brasile e in America Latina\", Fondazione Lelio e Lisli Basso-Issoco, Comiss\u00e3o de Anistia-Minist\u00e9rio da Justi\u00e7ia Brasil, Universidade Federal da Para\u00edba, Camera dei deputati. Organizzatore, presidente di sessione e relatore introduttivo.",
        "periodo": "dal 16-09-2013 al 17-09-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale di studi \"Shoah e negazionismo nel web. Una sfida per gli storici\", SISSCO e Universit\u00e0 Roma Tre, Roma, Universit\u00e0 Roma Tre e Senato della Repubblica, 10-11 aprile 2014. Organizzatore e presidente di sessione.",
        "periodo": "dal 10-04-2014 al 11-04-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi \"Il PSIUP: la costituzione e la parabola di un partito (1964-1972)\", Cpmitato promotore per il 50\u00b0 della nascita del Psiup - Comune di Bologna, Bologna. Relatore conclusivo: \"Le carte del Psiup: un patrimonio dell'Italia repubblicana\".",
        "periodo": "dal 10-10-2014 al 10-10-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale di studi \"Estado de excecao o resistencia democratica na America Latina\", VIII Seminario internacional de direitos humanos da UFPB\", Joao Pessoa (Brasil). Organizzatore, membro del Comitato scientifico e relatore: \"Los or\u00edgenes ideales y pol\u00edticos de Tribunale Russell II\".",
        "periodo": "dal 09-12-2014 al 12-12-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale di studi \"Cinema & Storia. Tempo, memoria, identit\u00e0 nelle immagini del nuovo millennio\", Universit\u00e0 Roma Tre e MIBACT, Roma. Organizzatore, membro del Comitato scientifico, Presidente di sessione e relatore \"Cinema e tv italiani di 'impegno civile'\".",
        "periodo": "dal 25-11-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale di studi \"Desafios e perspectivas da democracia na America Latina\", IX Seminario internacional de direitos humanos da UFPB\", Joao Pessoa (Brasil). Organizzatore, membro del Comitato scientifico e relatore: \"Am\u00e9rica Latina a los or\u00edgenes de la Fondazione Basso\".",
        "periodo": "dal 06-12-2016 al 09-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca affidatami dalla Fondazione Lelio e Lisli Basso-Issoco, Istituto Sturzo, Fondazione Istituto Gramsci nell'ambito del progetto di ricerca \"Le idee costituzionali della Resistenza e dei partiti antifascisti\". Risultato: \"La storiografia della Resistenza e l\u2019autogoverno locale: per una rassegna di studi\", in Franceschini, Guerrieri, Monina, a cura di, Le idee costituzionali della Resistenza, Roma, Presidenza del Consiglio dei ministri, 1997, pp. 145-159",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 01-10-1995"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca affidatami dal Comitato Nazionale per le Celebrazioni del Cinquantennale della Repubblica e della Costituzione. Risultato La via alla politica. Lelio Basso, Ugo La Malfa, Meuccio Ruini protagonisti della Costituente, Milano, Franco Angeli, 1999",
        "periodo": "dal 01-09-1996 al 01-12-1997"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di studio affidatami dal Comitato Nazionale \u201cBilancio dell\u2019esperienza repubblicana all\u2019inizio del nuovo secolo\u201d del ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali. Risultato: G. De Rosa e G. Monina (a cura di), L\u2019Italia repubblicana nella crisi degli anni settanta, vol. IV, Sistema politico e istituzioni, Soveria Mannelli, Rubbettino, 2003.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-09-2003"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca affidatami dal Comitato Nazionale 1945-1946 alle origini della Repubblica del ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali. Risultato. Tra politica e cultura: \u201cLa Cittadella\u201d (1945-1948), in Monina (a cura di), 1945-1946. Le origini della Repubblica, vol. 2, La questione istituzionale e la costruzione del sistema politico democratico, cit., pp. 257-302.",
        "periodo": "dal 01-06-2005 al 01-10-2007"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di studio e di ricerca affidatami dal Comitato per la promozione dei valori costituzionali istituito presso la Presidenza della Camera dei Deputati Il Comitato era composto da dodici Fondazioni culturali. I risultati delle attivit\u00e0 sono stati pubblicati online sul sito della Camera dei deputati",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-04-2012"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca affidatami da : Universidad Federal da Para\u00edba - N\u00facleo de Cidadania e Direitos Humanos, Comiss\u00e3o de Anistia del Ministero della Giustizia del Brasile, Fondazione Lelio e Lisli Basso \u2013 Issoco. Risultato: G. Monina (a cura di), Memorie di repressione, resistenza e solidariet\u00e0 in Brasile e in America Latina dagli archivi della Fondazione Basso, Fondazione Lelio e Lisli Basso-Issoco, Comiss\u00e3o de Anistia-Minist\u00e9rio da Justi\u00e7ia Brasil, Universidade Federal da Para\u00edba, Roma, Ediesse, 2013",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-09-2013"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Tutor del progetto di ricerca dottorale della dott.ssa Isabel Ferrer Senabre della Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona (\u201cNo es l\u00edcito bailar\u201d. Aproximaci\u00f3n a los discursos sobre el baile moderno confrontando fascismo y franquismo)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-12-2015"
      },
      {
        "content": "Tutor del progetto di ricerca dottorale del dott. Luigi De Luca della Universitat de Val\u00e8ncia (\"La gesti\u00f3n de las emergencias ambientales: dos modelos en comparaci\u00f3n\").",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 01-03-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Corso di Dottorato di Ricerca in Scienze Letterarie, Librarie, Linguistiche e della Comunicazione internazionale dell'Universit\u00e0 per Stranieri di Perugia",
        "periodo": "dal 30-12-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Membro del Comitato dei Garanti e del Comitato scientifico dell\u2019Archivio Audiovisivo del Movimento operaio e democratico.",
        "periodo": "dal 01-09-1999 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile storico della rete telematica degli archivi storici privati \"Archivi del \u2019900. La memoria in rete\" (la banca dati telematica che associa oltre 80 istituti culturali e di ricerca nazionali)",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-05-2012"
      },
      {
        "content": "Membro e segretario del Comitato scientifico della Fondazione Lelio e Lisli Basso-Issoco",
        "periodo": "dal 01-01-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio dei Garanti della Fondazione Lelio e Lisli Basso-Issoco",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio dei Garanti della Fondazione Istituto Gramsci",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Segretario generale della Fondazione Lelio e Lisli Basso\u2013Issoco con funzioni di carattere scientifico",
        "periodo": "dal 01-04-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione e coordinamento organizzativo gruppo di ricerca \"Le idee costituzionali della Resistenza e dei partiti antifascisti\" (Enti promotori: Presidenza del Consiglio dei ministri, Fondazione Lelio e Lisli Basso-Issoco, Istituto Sturzo, Fondazione Istituto Gramsci). Studiosi partecipanti: Aldo Agosti, Nicola Antonetti, Vincenzo Atripaldi, Enzo Balboni, Ernesto Bettinelli, Fernanda Bruno, Michele Carducci, Pietro Ciarlo, Claudio De Fiores, Ugo De Siervo, Mario Dogliani, Maurizio Fioravanti, Gino Giugni, Sandro Guerrieri, Massimo Luciani, Francesco Malgeri, Luigi Masella, Vittorio Perego, Maria Serena Piretti, Paolo Pombeni, Gaetano Quagliariello, Aldo G. Ricci, Stefano Rodot\u00e0, Mariuccia Salvati, Pietro Scoppola, Sandro Setta, Giovanni Tarli Barbieri, Francesco Traniello, Francesco Tufarelli, Angelo Ventrone.",
        "periodo": "dal 04-04-1994 al 15-12-1996"
      },
      {
        "content": "Direzione del gruppo di ricerca \"Dal laboratorio politico della Resistenza al laboratorio istituzionale della Costituente\" (enti promotori: Comitato Nazionale per le Celebrazioni del Cinquantennale della Repubblica e della Costituzione, Fondazione Lelio e Lisli Basso-Issoco). Studiosi partecipanti: Piero Craveri, Giovanni De Luna, Gianni Ferrara, Vittorio Foa, Giuseppe Galasso, Giacomo Marramao, Guglielmo Negri, Claudio Pavone, Gaetano Quagliariello, Aldo G. Ricci, Giovanni Sabbatucci, Mariuccia Salvati.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 01-12-1998"
      },
      {
        "content": "Partecipazione e coordinamento organizzativo gruppo di ricerca \"L\u2019Italia repubblicana nella crisi degli anni settanta\" (ente promotore: Comitato Nazionale \u201cBilancio dell\u2019esperienza repubblicana all\u2019inizio del nuovo secolo\u201d del ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali). Studiosi partecipanti: Augusto Barbera, Francesco Barbagallo, Stefano Battilossi, Glauco Bertani, Francesco M. Biscione, Maria Luisa Boccia, Gabriella Bonacchi, Francesco Bonini, Lorenzo Bordogna, Paolo Borruso, Mario Caciagli, Elena Calandri, Alfredo Canavero, Carlo Felice Casula, Gloria Chianese, Simona Colarizi, Giovanni Contini, Maurizio Cotta, Piero Craveri, Walter. E. Crivellin, Raffaele D\u2019Agata, Cecilia Dau Novelli, Alberto De Bernardi, Mario Del Pero, Gabriele De Rosa, Ugo De Siervo, Ennio Di Nolfo, Giovanna Farell-Vinay, Maurizio Fioravanti, Guido Formigoni, Umberto Gentiloni Silveri, Marco Gervasoni, Robert Gilpin, Chiara Giorgi, Agostino Giovagnoli, Aldo Grasso, Roberto Gualtieri, Vittorio Ianari, Marco Impagliazzo, Christiane Liermann, Fiamma Lussana, Stefano Magagnoli, Giuseppe Maione, Francesco Malgeri, Marta Margotti, Giacomo Marramao, Luigi Masella, Alberto Melloni, Andrea Morrone, Luigi Musella, Cataldo Naro, Vera Negri Zamagni, Simone Neri Serneri, Tiziana Noce, Leopoldo Nuti, Leonardo Paggi, Catia Papa, Paolo Pombeni, Silvio Pons, Andrea Riccardi, Maurizio Ridolfi, Giovanni Sabbatucci, Gianpasquale Santomassimo, Pietro Scoppola, Salvatore Senese, Stefano Sepe, Marco Tarchi, Ermanno Taviani, Giuseppe Tognon, Marica Tolomelli, Luciano Tosi, Nicola Tranfaglia, Francesco Traniello, Armando Vadagnini, Antonio Varsori, Angelo Ventrone, Roberto P. Violi.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-09-2003"
      },
      {
        "content": "Direzione del gruppo di ricerca \"Lelio Basso. Per una biografia politica\" (ente promotore: Comitato Nazionale per le celebrazioni del centenario della nascita di Lelio Basso). Studiosi partecipanti: Gabriella Bonacchi, Luciano Cafagna, Enzo Collotti, Pino Ferraris, Chiara Giorgi, Giacomo Marramao, Paolo Mattera, Andrea Mulas, Peppino Ortoleva, Stefano Rodot\u00e0, Mauriccia Salvati, Giovanni Scirocco.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca \"Franchismo e fascismo. La cultura del \u201cnemico\u201d (ente promotore: Universit\u00e0 Roma Tre, progetto ex 60%) responsabili Renato Moro e Giuliana Di Febo.",
        "periodo": "dal 01-03-2003 al 01-10-2004"
      },
      {
        "content": "Direzione del gruppo di ricerca \"Le origini della Repubblica e il processo Costituente\" (ente promotore: Comitato Nazionale 1945-1946 alle origini della Repubblica del ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali). Studiosi partecipanti: Nicola Antonetti, Elena Aga Rossi, Pier Luigi Ballini, Francesco Barbagallo, Michele Battini, Emanuele Bernardi, Christian Blasberg, Danilo Breschi, Domenico Maria Bruni, Piero Craveri, Gabriele De Rosa, Maurizio Degl\u2019Innocenti, Giovanni Dess\u00ec, Tommaso Detti, Leopoldo Elia, Gianluca Fiocco, Maurizio Fioravanti, Alessio Gagliardi, Umberto Gentiloni Silveri, Chiara Giorgi, Agostino Giovagnoli, Linda Giuva, Piero S. Graglia, Fabio Grassi Orsini, Roberto Gualtieri, Sandro Guerrieri, Guido Melis, Gerardo Nicolosi, Giovanni Orsina, Emilio R. Papa, Giuseppe Parlato, Claudio Pavone, Santo Peli, Francesco Perfetti, Tommaso Piffer, Paolo Pombeni, Silvio Pons, Aldo G. Ricci, Piero Roggi, Federico Romero, Giorgio Rumi, Mariuccia Salvati, Paolo Savona, Pietro Scoppola, Andrea Simoncini, Ermanno Taviani, Matteo Truffelli, Giuseppe Vacca, Isabella Valentini, Valerio Zanone.",
        "periodo": "dal 01-04-2005 al 01-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di ricerca \"I Trattati di Roma\" (ente promotore: Comitato nazionale nazionale \u201cI Trattati di Roma\u201d del ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali.",
        "periodo": "dal 01-08-2007 al 01-03-2009"
      },
      {
        "content": "Direzione del gruppo di ricerca \"Memoria storica e produzione audiovisiva\" nell'ambito del programma \"Innovazione tecnologica e sistema cultura\" (enti promotori: Universit\u00e0 Roma Tre e Regione Lazio) Studiosi partecipanti: Giorgio De Vincenti, Marco Maria Gazzano, Ermanno Taviani, Christian Uva, Edoardo Novelli, Pierre Sorlin.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-12-2008"
      },
      {
        "content": "Direzione del gruppo di ricerca \"L\u2019Arcipelago Verde (1960-1980). Per una storia del movimento ambientalista italiano\" (ente promotore: MIUR). Studiosi partecipanti: Catia Papa, Federico Paolini, Giorgio Nebbia, Stefano Petrella, Annalisa Cipriani.",
        "periodo": "dal 05-01-2008 al 10-12-2010"
      },
      {
        "content": "Direzione del gruppo di ricerca internazionale \"Memorie di repressione, resistenza e solidariet\u00e0 in Brasile e in America Latina\" (enti promotori: Universidad Federal da Para\u00edba - N\u00facleo de Cidadania e Direitos Humanos, Comiss\u00e3o de Anistia del Ministero della Giustizia del Brasile, Fondazione Lelio e Lisli Basso \u2013 Issoco). Studiosi partecipanti: Simonetta Fraudatario, Enrico Pugliese, Davide Conti, Maria Rosaria Stabili, Fernando Barbosa, L\u00facia de F\u00e1tima Guerra, Paulo Giovani Antonino Nunes, Giuseppe Tosi.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-12-2013"
      },
      {
        "content": "Direzione del gruppo di ricerca \"Traiettorie storiche della cittadinanza attiva\" (enti promotori: Fondazione Lelio e Lisli Basso - Issoco e Tavola Valdese). Studiosi partecipanti: Catia Papa, Chiara Giorgi, Pino Ferraris, Carlo Donolo, Umberto Allegretti.",
        "periodo": "dal 01-04-2013 al 01-12-2014"
      },
      {
        "content": "Direzione gruppo di ricerca \"L'articolo 49: il partito politico nell'Italia repubblicana\" (enti promotori: Fondazione Lelio e Lisli Basso-Issoco e Universit\u00e0 Roma Tre). Studiosi partecipanti: Luigi Ferrajoli, Mattia Diletti, Mariuccia Salvati, Chiara Giorgi, Gaetano Azzariti, Piero Bevilacqua, Fabrizio Barca, Gianluca Passarelli, Giovanni Orsina, Marco Revelli,",
        "periodo": "dal 01-06-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}