{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Guerras, libertad y ciudadan\u00eda. Los afrodescendientes de Esmeraldas en la independencia. REVISTA DE INDIAS, vol",
        "ISSN": [
          "0034-8341"
        ],
        "journal": "LXXVI",
        "csp": "p. 83-108, ISSN: 0034-8341",
        "anno": "2016",
        "autori": "Morelli Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morelli Federica (2016). Guerras, libertad y ciudadan\u00eda. Los",
        "afrodescendientes de Esmeraldas en la independencia. REVISTA DE",
        "INDIAS, vol. LXXVI, p. 83-108, ISSN: 0034-8341"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Democrazie razziali? Riforme, guerre e cittadinanza dalla crisi dell'impero alle indipendenze ispano-americane. CONTEMPORANEA, vol",
        "ISSN": [
          "1127-3070"
        ],
        "journal": "XIX",
        "csp": "p. 177-202, ISSN: 1127-3070",
        "anno": "2016",
        "autori": "Morelli Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morelli Federica (2016). Democrazie razziali? Riforme, guerre e",
        "cittadinanza dalla crisi dell'impero alle indipendenze ispano-americane.",
        "CONTEMPORANEA, vol. XIX, p. 177-202, ISSN: 1127-3070"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "373-396",
        "titolo": "Esclavos, alcaldes, municipios. La justicia local en una regi\u00f3n de frontera",
        "ISBN": [
          "978-84-375-0728-6"
        ],
        "csp": "Citt\u00e0 del Messico - Madrid:Fondo de Cultura Economica, ISBN: 978-84-375-0728-6",
        "opera": "(a cura di): Elisa Caselli, Justicias, agentes y jurisdicciones. De la Monarqu\u00eda Hisp\u00e1nica a los Estados Nacionales (Espa\u00f1a y Am\u00e9rica, siglos XVI-XIX). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Morelli Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Morelli Federica (2016). Esclavos, alcaldes, municipios. La justicia local en",
        "una regi\u00f3n de frontera. In: (a cura di): Elisa Caselli, Justicias, agentes y",
        "jurisdicciones. De la Monarqu\u00eda Hisp\u00e1nica a los Estados Nacionales",
        "(Espa\u00f1a y Am\u00e9rica, siglos XVI-XIX). p. 373-396, Citt\u00e0 del Messico -",
        "Madrid:Fondo de Cultura Economica, ISBN: 978-84-375-0728-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1408/80384"
        ],
        "titolo": "Terra e libert\u00e0. I liberi di colore in una regione di frontiera (Popay\u00e1n-Esmeraldas, sec. XVIII-XIX)",
        "ISSN": [
          "0301-6307"
        ],
        "journal": "QUADERNI STORICI",
        "csp": "vol. 148, p. 145-174, ISSN: 0301-6307, doi: 10.1408/80384",
        "anno": "2015",
        "autori": "Morelli Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morelli Federica (2015). Terra e libert\u00e0. I liberi di colore in una regione di",
        "frontiera (Popay\u00e1n-Esmeraldas, sec. XVIII-XIX). QUADERNI STORICI, vol.",
        "148, p. 145-174, ISSN: 0301-6307, doi: 10.1408/80384"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1408/80378"
        ],
        "titolo": "Premessa a \"I Liberi di colore nello spazio atlantico\"",
        "ISSN": [
          "0301-6307"
        ],
        "journal": "QUADERNI STORICI",
        "csp": "vol. 148, p. 3-13, ISSN: 0301-6307, doi: 10.1408/80378",
        "anno": "2015",
        "autori": "Morelli Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morelli Federica (2015). Premessa a \"I Liberi di colore nello spazio",
        "atlantico\". QUADERNI STORICI, vol. 148, p. 3-13, ISSN: 0301-6307, doi:",
        "10.1408/80378"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-234",
        "titolo": "L'indipendenza dell'America spagnola. Dalla crisi della monarca alle nuove repubbliche. p",
        "ISBN": [
          "9788800744980"
        ],
        "csp": "Firenze:Editoriale Le Monnier Spa:PB 202, Via Meucci 2, 50015 Grassina Florence Italy:011 39 055 6491402, EMAIL: periodici.monnier@mondadori.it, Fax: 011 39 055 6491200, ISBN: 9788800744980",
        "anno": "2015",
        "autori": "Federica MORELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Federica MORELLI (2015). L'indipendenza dell'America spagnola. Dalla",
        "crisi della monarca alle nuove repubbliche. p. 1-234, Firenze:Editoriale Le",
        "Monnier Spa:PB 202, Via Meucci 2, 50015 Grassina Florence Italy:011 39",
        "055 6491402, EMAIL: periodici.monnier@mondadori.it, Fax: 011 39 055",
        "6491200, ISBN: 9788800744980"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un\u2019altra ribellione? La partecipazione dei settori popolari alle guerre di indipendenza ispano-americane",
        "ISSN": [
          "0394-4115"
        ],
        "journal": "MERIDIANA",
        "csp": "vol. 81, p. 131-149, ISSN: 0394-4115",
        "anno": "2014",
        "autori": "Federica Morelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Federica Morelli (2014). Un\u2019altra ribellione? La partecipazione dei settori",
        "popolari alle guerre di indipendenza ispano-americane. MERIDIANA, vol.",
        "81, p. 131-149, ISSN: 0394-4115"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra schiavit\u00f9 e cittadinanza: i liberi di colore nel mondo atlantico",
        "ISSN": [
          "1125-0194"
        ],
        "journal": "STORICA",
        "csp": "vol. 59, p. 57-88, ISSN: 1125-0194",
        "anno": "2014",
        "autori": "Morelli Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morelli Federica (2014). Tra schiavit\u00f9 e cittadinanza: i liberi di colore nel",
        "mondo atlantico. STORICA, vol. 59, p. 57-88, ISSN: 1125-0194"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-105",
        "titolo": "\u00bfConstituci\u00f3n imperial o jurisdiccional? La dimensi\u00f3n atl\u00e1ntica de la carta gaditana",
        "ISBN": [
          "9786074626186"
        ],
        "csp": "Citt\u00e0 del Messico:El Colegio de M\u00e9xico, ISBN: 9786074626186",
        "opera": "(a cura di): Roberto Bre\u00f1a, Cadiz a debate: actualidad, contexto y legado. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Federica Morelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Federica Morelli (2014). \u00bfConstituci\u00f3n imperial o jurisdiccional? La",
        "dimensi\u00f3n atl\u00e1ntica de la carta gaditana. In: (a cura di): Roberto Bre\u00f1a,",
        "Cadiz a debate: actualidad, contexto y legado. p. 85-105, Citt\u00e0 del",
        "Messico:El Colegio de M\u00e9xico, ISBN: 9786074626186"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "179-192",
        "titolo": "El Pacto Quite\u00f1o de 1821: algunas consideraciones en torno al primer constitucionalista ecuatoriano",
        "ISBN": [
          "9789978848142"
        ],
        "csp": "Quito:Corporaci\u00f3n Editora Nacional, ISBN: 9789978848142",
        "opera": "(a cura di): Enrique Ayala Mora, Historia Constitucional. Estudios comparativos. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Federica Morelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Federica Morelli (2014). El Pacto Quite\u00f1o de 1821: algunas",
        "consideraciones en torno al primer constitucionalista ecuatoriano. In: (a",
        "cura di): Enrique Ayala Mora, Historia Constitucional. Estudios",
        "comparativos. p. 179-192, Quito:Corporaci\u00f3n Editora Nacional, ISBN:",
        "9789978848142"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159-173",
        "titolo": "Estado, Per\u00f9",
        "ISBN": [
          "9788425916014"
        ],
        "csp": "Madrid:Centro de Estudios Polit y Const:San Francisco de Sales 6, E 28071 Madrid Spain:011 34 91 4412700, 011 34 91 4410403, EMAIL: distrib@cepc.es, Fax: 011 34 91 4410086, ISBN: 9788425916014",
        "opera": "Diccionario politico y social del mundo iberoamericano. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Federica Morelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Federica Morelli (2014). Estado, Per\u00f9. In: Diccionario politico y social del",
        "mundo iberoamericano. p. 159-173, Madrid:Centro de Estudios Polit y",
        "Const:San Francisco de Sales 6, E 28071 Madrid Spain:011 34 91",
        "4412700, 011 34 91 4410403, EMAIL: distrib@cepc.es, Fax: 011 34 91",
        "4410086, ISBN: 9788425916014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "171-194",
        "titolo": "La crisis del antiguo r\u00e9gimen colonial. Las rebeliones en la America espa\u00f1ola de la segunda mitad del siglo XVIII",
        "ISBN": [
          "978-956-289-123-3"
        ],
        "csp": "Santiago de Chile:Fondo de Cultura Economica, ISBN: 978-956-289-123-3",
        "opera": "(a cura di): Antonio de Francesco Luigi Mascilli Migliorini Raffaele Nocera, Entre Mediterraneo y Atl\u00e1ntico, Circulaciones, conexiones y miradas, 1756-1867. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Federica Morelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Federica Morelli (2014). La crisis del antiguo r\u00e9gimen colonial. Las",
        "rebeliones en la America espa\u00f1ola de la segunda mitad del siglo XVIII. In:",
        "(a cura di): Antonio de Francesco Luigi Mascilli Migliorini Raffaele Nocera,",
        "Entre Mediterraneo y Atl\u00e1ntico, Circulaciones, conexiones y miradas,",
        "1756-1867. p. 171-194, Santiago de Chile:Fondo de Cultura Economica,",
        "ISBN: 978-956-289-123-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Mondo atlantico tra storia moderna e contemporanea: periodizzazioni, confini, parole chiave",
        "ISSN": [
          "1120-9526"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI STORIA POLITICA",
        "csp": "vol. 2013/N. 2, p. 199-210, ISSN: 1120-9526",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Mariano, J. Ca\u00f1izares-Esguerra, M. Carmagnani, S. Marzagalli, F. Morelli, E. Tortarolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Mariano, J. Ca\u00f1izares-Esguerra, M. Carmagnani, S. Marzagalli, F.",
        "Morelli, E. Tortarolo (2013). Il Mondo atlantico tra storia moderna e",
        "contemporanea: periodizzazioni, confini, parole chiave. RICERCHE DI",
        "STORIA POLITICA, vol. 2013/N. 2, p. 199-210, ISSN: 1120-9526"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "301-316",
        "titolo": "Les limites de la citoyennet\u00e9 lib\u00e9rale. Les discours sur la race et le droit en Am\u00e9rique hispanique au 19e si\u00e8cle",
        "ISBN": [
          "9782915596960"
        ],
        "csp": "Parigi:Les Pers\u00e9ides, ISBN: 9782915596960",
        "opera": "Claire BOURHIS-MARIOTTI Eric BURIN Virginie CHAILLOU Gusti-Kla [...] Thibaud, Couleurs, esclavages, lib\u00e9rations coloniales. R\u00e9orientation des empires, nouvelles colonisations (Europe, Am\u00e9riques, Afrique 1804-1860). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Morelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Morelli (2013). Les limites de la citoyennet\u00e9 lib\u00e9rale. Les discours sur la",
        "race et le droit en Am\u00e9rique hispanique au 19e si\u00e8cle. In: Claire",
        "BOURHIS-MARIOTTI Eric BURIN Virginie CHAILLOU Gusti-Kla [...]",
        "Thibaud, Couleurs, esclavages, lib\u00e9rations coloniales. R\u00e9orientation des",
        "empires, nouvelles colonisations (Europe, Am\u00e9riques, Afrique 1804-1860).",
        "p. 301-316, Parigi:Les Pers\u00e9ides, ISBN: 9782915596960"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-154",
        "titolo": "Las declaraciones de independencia en Ecuador: de una Audiencia a multiples Estados",
        "ISBN": [
          "9786074624212"
        ],
        "csp": "Citt\u00e0 del Messico:Colegio de M\u00e9xico - Universidad Nacional Autonoma de M\u00e9xico, ISBN: 9786074624212",
        "opera": "(a cura di): Alfredo Avila Jordana Dym Erika Pani, Las declaraciones de independencia. Los textos fundamentales de las independencias hispanoamericanas. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Federica Morelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Federica Morelli (2013). Las declaraciones de independencia en Ecuador:",
        "de una Audiencia a multiples Estados. In: (a cura di): Alfredo Avila Jordana",
        "Dym Erika Pani, Las declaraciones de independencia. Los textos",
        "fundamentales de las independencias hispanoamericanas. p. 135-154,",
        "Citt\u00e0 del Messico:Colegio de M\u00e9xico - Universidad Nacional Autonoma de",
        "M\u00e9xico, ISBN: 9786074624212"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-23",
        "titolo": "Introduction",
        "ISBN": [
          "9782915596953"
        ],
        "csp": "Parigi:P\u00e9rseides, ISBN: 9782915596953",
        "opera": "Ant\u00f3nio de Almeida Mendes Rossana Barrag\u00e1n Matthew Brown Sarah C. Chambers Manuel Covo Gabriel Entin Irene Fatacciu Alejandro E. G\u00f3 [...] Worden.. (a cura di): Cl\u00e9ment Thibaud Gabriel Entin Alejandro Gomez e Federica Morelli, L\u2019Atlantique r\u00e9volutionnaire. Une perspective ib\u00e9ro-am\u00e9ricaine. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Thibaud, G. Entin, A. Gomez, F. Morelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Thibaud, G. Entin, A. Gomez, F. Morelli (2013). Introduction. In: Ant\u00f3nio",
        "de Almeida Mendes Rossana Barrag\u00e1n Matthew Brown Sarah C.",
        "Chambers Manuel Covo Gabriel Entin Irene Fatacciu Alejandro E. G\u00f3 [...]",
        "Worden.. (a cura di): Cl\u00e9ment Thibaud Gabriel Entin Alejandro Gomez e",
        "Federica Morelli, L\u2019Atlantique r\u00e9volutionnaire. Une perspective",
        "ib\u00e9ro-am\u00e9ricaine. p. 11-23, Parigi:P\u00e9rseides, ISBN: 9782915596953"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-268",
        "titolo": "Il mondo atlantico. Una storia senza confini, XV-XIX secolo.. p",
        "ISBN": [
          "9788843067640"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843067640",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. MORELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. MORELLI (2013). Il mondo atlantico. Una storia senza confini, XV-XIX",
        "secolo.. p. 1-268, Roma:Carocci, ISBN: 9788843067640"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La questione della razza nell'America ispanica dall'impero alla nazione, secoli XVIII e XIX",
        "ISSN": [
          "0035-6913"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI STUDI NAPOLEONICI",
        "csp": "vol. anno XLI, 1-2/2008, p. 43-59, ISSN: 0035-6913",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Morelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Morelli (2012). La questione della razza nell'America ispanica dall'impero",
        "alla nazione, secoli XVIII e XIX. RIVISTA ITALIANA DI STUDI",
        "NAPOLEONICI, vol. anno XLI, 1-2/2008, p. 43-59, ISSN: 0035-6913"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-92",
        "titolo": "De una Audiencia a multiples Estados: el primer constitucionalismo ecuatoriano",
        "ISBN": [
          "9788484896555"
        ],
        "csp": "Madrid:Ahila-Iberomaericana-Vervuert, ISBN: 9788484896555",
        "opera": "(a cura di): Antonio Annino e Marcela Tarnavasio, El laboratorio constitucional iberoamericano: 1807/1808-1830. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Morelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Morelli (2012). De una Audiencia a multiples Estados: el primer",
        "constitucionalismo ecuatoriano. In: (a cura di): Antonio Annino e Marcela",
        "Tarnavasio, El laboratorio constitucional iberoamericano: 1807/1808-1830.",
        "vol. 1, p. 71-92, Madrid:Ahila-Iberomaericana-Vervuert, ISBN:",
        "9788484896555"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "238-257",
        "titolo": "Entre econom\u00eda pol\u00edtica y constitucionalismo: la circulaci\u00f3n de Genovesi y Filangieri en la Audiencia de Quito, 1790-1830",
        "ISBN": [
          "9789588427744"
        ],
        "csp": "Bogot\u00e0:Institut Franc\u00e9s d'Etudes Andins, Carreta, ISBN: 9789588427744",
        "opera": "(a cura di): nevi\u00e8ve VeGenevi\u00e8ve Verdo Federica Morelli Gnenevi\u00e8ve Verdo Federica Morelli Elodie Richard, Entre N\u00e1poles y Am\u00e9rica. Ilustraci\u00f3n y cultura jur\u00eddica en el mundo hisp\u00e1nico (Siglos XVIII y XIX).. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. MORELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. MORELLI (2012). Entre econom\u00eda pol\u00edtica y constitucionalismo: la",
        "circulaci\u00f3n de Genovesi y Filangieri en la Audiencia de Quito, 1790-1830.",
        "In: (a cura di): nevi\u00e8ve VeGenevi\u00e8ve Verdo Federica Morelli Gnenevi\u00e8ve",
        "Verdo Federica Morelli Elodie Richard, Entre N\u00e1poles y Am\u00e9rica.",
        "Ilustraci\u00f3n y cultura jur\u00eddica en el mundo hisp\u00e1nico (Siglos XVIII y XIX).. p.",
        "238-257, Bogot\u00e0:Institut Franc\u00e9s d'Etudes Andins, Carreta, ISBN:",
        "9789588427744"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cEntre confianza y armas\u201d. La justicia local en Ecuador del Antiguo R\u00e9gimen al liberalismo",
        "ISSN": [
          "1132-8312"
        ],
        "journal": "REVISTA COMPLUTENSE DE HISTORIA DE AMERICA / DEPARTAMENTO DE HISTORIA DE AMERICA I",
        "csp": "vol. 37, p. 27-47, ISSN: 1132-8312",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. MORELLi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. MORELLi (2011). \u201cEntre confianza y armas\u201d. La justicia local en Ecuador",
        "del Antiguo R\u00e9gimen al liberalismo. REVISTA COMPLUTENSE DE",
        "HISTORIA DE AMERICA / DEPARTAMENTO DE HISTORIA DE",
        "AMERICA I, vol. 37, p. 27-47, ISSN: 1132-8312"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La historia atl\u00e1ntica y las revoluciones hispanoamericanas: otras perspectivas de an\u00e1lisis. BOLET\u00cdN DEL INSTITUTO DE HISTORIA ARGENTINA Y AMERICANA DR",
        "ISSN": [
          "1850-2563"
        ],
        "journal": "EMILIO RAVIGNANI",
        "csp": "vol. 33, p. 29-33, ISSN: 1850-2563",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. MORELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. MORELLI (2010). La historia atl\u00e1ntica y las revoluciones",
        "hispanoamericanas: otras perspectivas de an\u00e1lisis. BOLET\u00cdN DEL",
        "INSTITUTO DE HISTORIA ARGENTINA Y AMERICANA DR. EMILIO",
        "RAVIGNANI, vol. 33, p. 29-33, ISSN: 1850-2563"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quito en 1810: la b\u00fasqueda de un nuevo proyecto pol\u00edtico",
        "ISSN": [
          "1575-0361"
        ],
        "journal": "HISTORIA Y POLITICA",
        "csp": "vol. 24, p. 119-141, ISSN: 1575-0361",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. Morelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Morelli (2010). Quito en 1810: la b\u00fasqueda de un nuevo proyecto",
        "pol\u00edtico. HISTORIA Y POLITICA, vol. 24, p. 119-141, ISSN: 1575-0361"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Introduzione\" a Risorgimento latino-americano",
        "ISSN": [
          "0035-7073"
        ],
        "journal": "RIVISTA STORICA ITALIANA",
        "csp": "vol. 122, n. 2, p. 560-575, ISSN: 0035-7073",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. Morelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Morelli (2010). \"Introduzione\" a Risorgimento latino-americano. RIVISTA",
        "STORICA ITALIANA, vol. 122, n. 2, p. 560-575, ISSN: 0035-7073"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le cr\u00e9olisme dans les espaces hispano-am\u00e9ricains: de la controverse coloniale aux mystifications de l'histoire.",
        "ISSN": [
          "1125-0194"
        ],
        "journal": "STORICA",
        "csp": "vol. 48, p. 57-82, ISSN: 1125-0194",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. MORELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. MORELLI (2010). Le cr\u00e9olisme dans les espaces hispano-am\u00e9ricains:",
        "de la controverse coloniale aux mystifications de l'histoire.. STORICA, vol.",
        "48, p. 57-82, ISSN: 1125-0194"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-69",
        "titolo": "De la \"ciencia del comercio\" a la \"ciencia de la legislacion\": la ruta napolitana hacia la reforma de la monarquia (siglo XVIII).",
        "ISBN": [
          "9788437506258"
        ],
        "csp": "Madrid:Casa de Velazquez, ISBN: 9788437506258",
        "opera": "(a cura di): Anne Dubet Jos\u00e9 Javier Ruiz Iba\u00f1ez, Las monarquias espa\u00f1ola y francesa (siglos XVI-XVIII). Dos modelos politicos?. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. MORELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. MORELLI (2010). De la \"ciencia del comercio\" a la \"ciencia de la",
        "legislacion\": la ruta napolitana hacia la reforma de la monarquia (siglo",
        "XVIII).. In: (a cura di): Anne Dubet Jos\u00e9 Javier Ruiz Iba\u00f1ez, Las",
        "monarquias espa\u00f1ola y francesa (siglos XVI-XVIII). Dos modelos politicos?.",
        "p. 57-69, Madrid:Casa de Velazquez, ISBN: 9788437506258"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "281-289",
        "titolo": "Las independencias iberoamericanas",
        "ISBN": [
          "9788437079004"
        ],
        "csp": "Valencia:Publicaciones de la Universidad de Valencia, ISBN: 9788437079004",
        "opera": "(a cura di): Manuel Chust, Las independencias iberoamericanas en su laberinto. Controversias, cuestiones, interpretaciones. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. Morelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Morelli (2010). Las independencias iberoamericanas. In: (a cura di):",
        "Manuel Chust, Las independencias iberoamericanas en su laberinto.",
        "Controversias, cuestiones, interpretaciones. p. 281-289,",
        "Valencia:Publicaciones de la Universidad de Valencia, ISBN:",
        "9788437079004"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "126-146",
        "titolo": "\u00bfQu\u00e9 independencia? El Ecuador entre autonom\u00eda, federalismo y municipalismo",
        "ISBN": [
          "9789584522313"
        ],
        "csp": "Bogot\u00e0:Editorial Norma, ISBN: 9789584522313",
        "opera": "(a cura di): Marco Palacios, Las independencias hispanoamericanas. Interpretaciones 200 a\u00f1os despu\u00e9s. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. Morelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Morelli (2009). \u00bfQu\u00e9 independencia? El Ecuador entre autonom\u00eda,",
        "federalismo y municipalismo. In: (a cura di): Marco Palacios, Las",
        "independencias hispanoamericanas. Interpretaciones 200 a\u00f1os despu\u00e9s.",
        "p. 126-146, Bogot\u00e0:Editorial Norma, ISBN: 9789584522313"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "417-436",
        "titolo": "Diciplinadas o republicanas? El modelo ilustrado de milicias y su aplicacion en los territorios americanos (1750-1826)",
        "ISBN": [
          "9788437506258"
        ],
        "csp": "Madrid-Citt\u00e0 del Messico:Fondo de Cultura Economica, ISBN: 9788437506258",
        "opera": "(a cura di): Jos\u00e9 Javier Ruiz Iba\u00f1ez, Las milicias del rey de Espa\u00f1a. Sociedad, politica e identidad en las monarquias ib\u00e9ricas. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. MORELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. MORELLI (2009). Diciplinadas o republicanas? El modelo ilustrado de",
        "milicias y su aplicacion en los territorios americanos (1750-1826). In: (a",
        "cura di): Jos\u00e9 Javier Ruiz Iba\u00f1ez, Las milicias del rey de Espa\u00f1a.",
        "Sociedad, politica e identidad en las monarquias ib\u00e9ricas. vol. 1, p.",
        "417-436, Madrid-Citt\u00e0 del Messico:Fondo de Cultura Economica, ISBN:",
        "9788437506258"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "403-422",
        "titolo": "Dall\u2019Impero alla Nazione : l\u2019economia politica e le origini del costituzionalismo nell\u2019America spagnola.",
        "ISBN": [
          "9788807990649"
        ],
        "csp": "MILANO:Feltrinelli, ISBN: 9788807990649",
        "opera": "(a cura di): Manuela Albertone, Governare il mondo. L'economia come linguaggio della politica nell'Europa del Settecento. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. MORELLi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. MORELLi (2009). Dall\u2019Impero alla Nazione : l\u2019economia politica e le",
        "origini del costituzionalismo nell\u2019America spagnola.. In: (a cura di): Manuela",
        "Albertone, Governare il mondo. L'economia come linguaggio della politica",
        "nell'Europa del Settecento. p. 403-422, MILANO:Feltrinelli, ISBN:",
        "9788807990649"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-152",
        "titolo": "De Audiencia a Nacion: el legado de la crisis imperial en Ecuador",
        "ISBN": [
          "9788484894957"
        ],
        "csp": "MADRID:Iberoamericana, ISBN: 9788484894957",
        "opera": "(a cura di): Ivana Frasquet Andr\u00e9a Slemian, De las independencias iberoamericanas a los estados nacionales (1810-1850). 200 a\u00f1os de historia. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. MORELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. MORELLI (2009). De Audiencia a Nacion: el legado de la crisis imperial",
        "en Ecuador. In: (a cura di): Ivana Frasquet Andr\u00e9a Slemian, De las",
        "independencias iberoamericanas a los estados nacionales (1810-1850).",
        "200 a\u00f1os de historia. p. 131-152, MADRID:Iberoamericana, ISBN:",
        "9788484894957"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-17",
        "titolo": "Pr\u00e9sentation",
        "ISBN": [
          "9782753508323"
        ],
        "csp": "Rennes:Presses universitaires de Rennes, ISBN: 9782753508323",
        "opera": "F. MORELLI C. THIBAUD G. VERDO. Les empires atlantiques des Lumi\u00e8res au lib\u00e9ralisme. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. MORELLI, C. THIBAUD, G. VERDO"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "F. MORELLI, C. THIBAUD, G. VERDO (2009). Pr\u00e9sentation. In: F.",
        "MORELLI C. THIBAUD G. VERDO. Les empires atlantiques des Lumi\u00e8res",
        "au lib\u00e9ralisme. vol. 1, p. 9-17, Rennes:Presses universitaires de Rennes,",
        "ISBN: 9782753508323"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La redefinici\u00f3n de las relaciones imperiales: en torno a la relaci\u00f3n reformas dieciochescas/independencia en Am\u00e9rica",
        "ISSN": [
          "1626-0252"
        ],
        "journal": "NUEVO MUNDO-MUNDOS NUEVOS",
        "csp": "vol. 8, ISSN: 1626-0252",
        "anno": "2008",
        "autori": "F. MORELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. MORELLI (2008). La redefinici\u00f3n de las relaciones imperiales: en torno a",
        "la relaci\u00f3n reformas dieciochescas/independencia en Am\u00e9rica. NUEVO",
        "MUNDO-MUNDOS NUEVOS, vol. 8, ISSN: 1626-0252"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'indipendenza latinoamericana nel Risorgimento italiano: identit\u00e0, miti e rappresentazioni. ANNALI DELLA FONDAZIONE LUIGI EINAUDI, vol",
        "ISSN": [
          "0531-9870"
        ],
        "journal": "XLII",
        "csp": "p. 127-144, ISSN: 0531-9870",
        "anno": "2008",
        "autori": "F. MORELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. MORELLI (2008). L'indipendenza latinoamericana nel Risorgimento",
        "italiano: identit\u00e0, miti e rappresentazioni. ANNALI DELLA FONDAZIONE",
        "LUIGI EINAUDI, vol. XLII, p. 127-144, ISSN: 0531-9870"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pueblos, alcaldes y municipios: la justicia local en el mundo hispanico entre Antiguo Regimen y Liberalismo",
        "ISSN": [
          "0121-1617"
        ],
        "journal": "HISTORIA CR\u00cdTICA",
        "csp": "vol. 36, p. 36-57, ISSN: 0121-1617",
        "anno": "2008",
        "autori": "F. Morelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Morelli (2008). Pueblos, alcaldes y municipios: la justicia local en el",
        "mundo hispanico entre Antiguo Regimen y Liberalismo. HISTORIA",
        "CR\u00cdTICA, vol. 36, p. 36-57, ISSN: 0121-1617"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "417-440",
        "titolo": "Quito frente a la crisis de 1808: rupturas y continuidades",
        "ISBN": [
          "9789703251063"
        ],
        "csp": "Madrid-Citt\u00e0 del Messico:Universidad de Alcala, Universidad Nacional Autonoma de M\u00e9xico, ISBN: 9789703251063",
        "opera": "Alfredo Avila Pedro P\u00e9rez Herrero. Las experiencias de 1808 en Am\u00e9rica. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Federica Morelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Federica Morelli (2008). Quito frente a la crisis de 1808: rupturas y",
        "continuidades. In: Alfredo Avila Pedro P\u00e9rez Herrero. Las experiencias de",
        "1808 en Am\u00e9rica. p. 417-440, Madrid-Citt\u00e0 del Messico:Universidad de",
        "Alcala, Universidad Nacional Autonoma de M\u00e9xico, ISBN: 9789703251063"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "Stiffoni ; Edizioni della Laguna.",
        "titolo": "Progetto di costituzione della Repubblica napoletana presentato al Governo Provvisorio dal Comitato di Legislazione. p",
        "ISBN": [
          "8883452798"
        ],
        "journal": "1-183, Venezia-Mariano del Friuli:Centro di studi sull'illuminismo europeo G",
        "csp": "ISBN: 8883452798",
        "anno": "2008",
        "autori": "F. MORELLI, A. TRAMPUS"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "F. MORELLI, A. TRAMPUS (2008). Progetto di costituzione della",
        "Repubblica napoletana presentato al Governo Provvisorio dal Comitato di",
        "Legislazione. p. 1-183, Venezia-Mariano del Friuli:Centro di studi",
        "sull'illuminismo europeo G. Stiffoni ; Edizioni della Laguna., ISBN:",
        "8883452798"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Filangieri e l'\"altra America\": storia di una recezione. RIVISTA STORICA ITALIANA, vol",
        "ISSN": [
          "0035-7073"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 88-105, ISSN: 0035-7073",
        "anno": "2007",
        "autori": "F. MORELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. MORELLI (2007). Filangieri e l'\"altra America\": storia di una recezione.",
        "RIVISTA STORICA ITALIANA, vol. I, p. 88-105, ISSN: 0035-7073"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-60",
        "titolo": "Between the Old and the New Regime: the Triumph of the Intermediate Bodies in the Quito Audience (1765-1830)",
        "ISBN": [
          "9780820465098"
        ],
        "csp": "Francoforte:Peter Lang, ISBN: 9780820465098",
        "opera": "Eugenia Rold\u00e1n Vera;Marcelo Caruso. Imported Modernity in Post-Colonial State Formation. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "F. MORELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. MORELLI (2007). Between the Old and the New Regime: the Triumph of",
        "the Intermediate Bodies in the Quito Audience (1765-1830). In: Eugenia",
        "Rold\u00e1n Vera;Marcelo Caruso. Imported Modernity in Post-Colonial State",
        "Formation. p. 31-60, Francoforte:Peter Lang, ISBN: 9780820465098"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Risorse Indigene. Controllo e gestione dei consumi nelle comunit\u00e0 latinoamericane tra Sette e Ottocento",
        "ISSN": [
          "1723-0020"
        ],
        "journal": "ZAPRUDER",
        "csp": "vol. 9, p. 41-55, ISSN: 1723-0020",
        "anno": "2006",
        "autori": "F. MORELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. MORELLI (2006). Risorse Indigene. Controllo e gestione dei consumi",
        "nelle comunit\u00e0 latinoamericane tra Sette e Ottocento. ZAPRUDER, vol. 9,",
        "p. 41-55, ISSN: 1723-0020"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La nueva Historia Atl\u00e1ntica: un asunto de escalas",
        "ISSN": [
          "1626-0252"
        ],
        "journal": "NUEVO MUNDO-MUNDOS NUEVOS",
        "csp": "vol. 6, ISSN: 1626-0252",
        "anno": "2006",
        "autori": "F. MORELLI, A. GOMEZ"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. MORELLI, A. GOMEZ (2006). La nueva Historia Atl\u00e1ntica: un asunto de",
        "escalas. NUEVO MUNDO-MUNDOS NUEVOS, vol. 6, ISSN: 1626-0252"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tras las huellas perdidas de Filangieri: nuevas perspectivas sobre la cultura pol\u00edtica constitucional en el Atl\u00e1ntico hisp\u00e1nico",
        "ISSN": [
          "1130-2402"
        ],
        "journal": "HISTORIA CONTEMPOR\u00c1NEA",
        "csp": "vol. 33, p. 431-462, ISSN: 1130-2402",
        "anno": "2006",
        "autori": "F. MORELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. MORELLI (2006). Tras las huellas perdidas de Filangieri: nuevas",
        "perspectivas sobre la cultura pol\u00edtica constitucional en el Atl\u00e1ntico",
        "hisp\u00e1nico. HISTORIA CONTEMPOR\u00c1NEA, vol. 33, p. 431-462, ISSN:",
        "1130-2402"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019 etnonazionalismo. Una nuova sfida per gli stati latinoamericani",
        "ISSN": [
          "1124-9021"
        ],
        "journal": "GIANO",
        "csp": "vol. 52, p. 163-180, ISSN: 1124-9021",
        "anno": "2006",
        "autori": "F. MORELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. MORELLI (2006). L\u2019 etnonazionalismo. Una nuova sfida per gli stati",
        "latinoamericani. GIANO, vol. 52, p. 163-180, ISSN: 1124-9021"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-97",
        "titolo": "El trienio republicano italiano y la revoluciones hispanoamericanas: algunas reflexiones en torno al concepto de \u201crevoluci\u00f3n pasiva\u201d",
        "ISBN": [
          "9789587044379"
        ],
        "csp": "Bogot\u00e0:Taurus, ISBN: 9789587044379",
        "opera": "Maria Teresa Calder\u00f3n e Cl\u00e9ment Thibaud. Revoluciones en el mundo Atl\u00e1ntico : una perspectiva comparada. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "F. MORELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. MORELLI (2006). El trienio republicano italiano y la revoluciones",
        "hispanoamericanas: algunas reflexiones en torno al concepto de",
        "\u201crevoluci\u00f3n pasiva\u201d. In: Maria Teresa Calder\u00f3n e Cl\u00e9ment Thibaud.",
        "Revoluciones en el mundo Atl\u00e1ntico : una perspectiva comparada. p.",
        "79-97, Bogot\u00e0:Taurus, ISBN: 9789587044379"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-310",
        "csp": "Madrid:Centro de Estudios Politicos y Constitucionales",
        "titolo": "Territorio o Naci\u00f3n. Reforma y disoluci\u00f3n del espacio imperial en Ecuador, 1765-1830. p",
        "anno": "2005",
        "autori": "Morelli Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Morelli Federica (2005). Territorio o Naci\u00f3n. Reforma y disoluci\u00f3n del",
        "espacio imperial en Ecuador, 1765-1830. p. 1-310, Madrid:Centro de",
        "Estudios Politicos y Constitucionales"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Entre ancien et nouveau r\u00e9gime. L\u2019histoire politique hispano-am\u00e9ricaine au XIXe si\u00e8cle",
        "ISSN": [
          "0395-2649"
        ],
        "journal": "ANNALES",
        "csp": "vol. ann\u00e9e 59, n. 4, p. 759-781, ISSN: 0395-2649",
        "anno": "2004",
        "autori": "F. MORELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. MORELLI (2004). Entre ancien et nouveau r\u00e9gime. L\u2019histoire politique",
        "hispano-am\u00e9ricaine au XIXe si\u00e8cle. ANNALES, vol. ann\u00e9e 59, n. 4, p.",
        "759-781, ISSN: 0395-2649"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "F. MORELLI (2004). Territoire ou Nation? Equateur, 1765-1830. p. 1-297,",
        "PARIS:L'Harmattan, ISBN: 9782296366008"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Entre el antiguo y el nuevo r\u00e9gimen: el triunfo de los cuerpos intermedios. El caso de la Audiencia de Quito, 1765-1830",
        "ISSN": [
          "1575-0361"
        ],
        "journal": "HISTORIA Y POLITICA",
        "csp": "vol. 10, p. 165-189, ISSN: 1575-0361",
        "anno": "2003",
        "autori": "F. MORELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. MORELLI (2003). Entre el antiguo y el nuevo r\u00e9gimen: el triunfo de los",
        "cuerpos intermedios. El caso de la Audiencia de Quito, 1765-1830.",
        "HISTORIA Y POLITICA, vol. 10, p. 165-189, ISSN: 1575-0361"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La revoluci\u00f3n en Quito: el camino hacia el gobierno mixto",
        "ISSN": [
          "0034-8341"
        ],
        "journal": "REVISTA DE INDIAS",
        "csp": "vol. LXII n. 225, p. 335-356, ISSN: 0034-8341",
        "anno": "2002",
        "autori": "F. MORELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. MORELLI (2002). La revoluci\u00f3n en Quito: el camino hacia el gobierno",
        "mixto. REVISTA DE INDIAS, vol. LXII n. 225, p. 335-356, ISSN: 0034-8341"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-375",
        "titolo": "Territorio o Nazione. Riforma e dissoluzione dello spazio imperiale in Ecuador, 1765-1830. p",
        "ISBN": [
          "8849801300"
        ],
        "csp": "Soveria Mannelli (CZ):Rubbettino, ISBN: 8849801300",
        "anno": "2001",
        "autori": "F. MORELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. MORELLI (2001). Territorio o Nazione. Riforma e dissoluzione dello",
        "spazio imperiale in Ecuador, 1765-1830. p. 1-375, Soveria Mannelli",
        "(CZ):Rubbettino, ISBN: 8849801300"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Democrazie razziali? Riforme, guerre e cittadinanza dalla crisi dell'impero alle indipendenze ispano-americane. CONTEMPORANEA, vol",
        "ISSN": [
          "1127-3070"
        ],
        "journal": "XIX",
        "csp": "p. 177-202, ISSN: 1127-3070",
        "anno": "2016",
        "autori": "Morelli Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morelli Federica (2016). Democrazie razziali? Riforme, guerre e",
        "cittadinanza dalla crisi dell'impero alle indipendenze ispano-americane.",
        "CONTEMPORANEA, vol. XIX, p. 177-202, ISSN: 1127-3070"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Guerras, libertad y ciudadan\u00eda. Los afrodescendientes de Esmeraldas en la independencia. REVISTA DE INDIAS, vol",
        "ISSN": [
          "0034-8341"
        ],
        "journal": "LXXVI",
        "csp": "p. 83-108, ISSN: 0034-8341",
        "anno": "2016",
        "autori": "Morelli Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morelli Federica (2016). Guerras, libertad y ciudadan\u00eda. Los",
        "afrodescendientes de Esmeraldas en la independencia. REVISTA DE",
        "INDIAS, vol. LXXVI, p. 83-108, ISSN: 0034-8341"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1408/80384"
        ],
        "titolo": "Terra e libert\u00e0. I liberi di colore in una regione di frontiera (Popay\u00e1n-Esmeraldas, sec. XVIII-XIX)",
        "ISSN": [
          "0301-6307"
        ],
        "journal": "QUADERNI STORICI",
        "csp": "vol. 148, p. 145-174, ISSN: 0301-6307, doi: 10.1408/80384",
        "anno": "2015",
        "autori": "Morelli Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morelli Federica (2015). Terra e libert\u00e0. I liberi di colore in una regione di",
        "frontiera (Popay\u00e1n-Esmeraldas, sec. XVIII-XIX). QUADERNI STORICI, vol.",
        "148, p. 145-174, ISSN: 0301-6307, doi: 10.1408/80384"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-234",
        "titolo": "L'indipendenza dell'America spagnola. Dalla crisi della monarca alle nuove repubbliche. p",
        "ISBN": [
          "9788800744980"
        ],
        "csp": "Firenze:Editoriale Le Monnier Spa:PB 202, Via Meucci 2, 50015 Grassina Florence Italy:011 39 055 6491402, EMAIL: periodici.monnier@mondadori.it, Fax: 011 39 055 6491200, ISBN: 9788800744980",
        "anno": "2015",
        "autori": "Federica MORELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Federica MORELLI (2015). L'indipendenza dell'America spagnola. Dalla",
        "crisi della monarca alle nuove repubbliche. p. 1-234, Firenze:Editoriale Le",
        "Monnier Spa:PB 202, Via Meucci 2, 50015 Grassina Florence Italy:011 39",
        "055 6491402, EMAIL: periodici.monnier@mondadori.it, Fax: 011 39 055",
        "6491200, ISBN: 9788800744980"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un\u2019altra ribellione? La partecipazione dei settori popolari alle guerre di indipendenza ispano-americane",
        "ISSN": [
          "0394-4115"
        ],
        "journal": "MERIDIANA",
        "csp": "vol. 81, p. 131-149, ISSN: 0394-4115",
        "anno": "2014",
        "autori": "Federica Morelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Federica Morelli (2014). Un\u2019altra ribellione? La partecipazione dei settori",
        "popolari alle guerre di indipendenza ispano-americane. MERIDIANA, vol.",
        "81, p. 131-149, ISSN: 0394-4115"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra schiavit\u00f9 e cittadinanza: i liberi di colore nel mondo atlantico",
        "ISSN": [
          "1125-0194"
        ],
        "journal": "STORICA",
        "csp": "vol. 59, p. 57-88, ISSN: 1125-0194",
        "anno": "2014",
        "autori": "Morelli Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morelli Federica (2014). Tra schiavit\u00f9 e cittadinanza: i liberi di colore nel",
        "mondo atlantico. STORICA, vol. 59, p. 57-88, ISSN: 1125-0194"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-105",
        "titolo": "\u00bfConstituci\u00f3n imperial o jurisdiccional? La dimensi\u00f3n atl\u00e1ntica de la carta gaditana",
        "ISBN": [
          "9786074626186"
        ],
        "csp": "Citt\u00e0 del Messico:El Colegio de M\u00e9xico, ISBN: 9786074626186",
        "opera": "(a cura di): Roberto Bre\u00f1a, Cadiz a debate: actualidad, contexto y legado. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Federica Morelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Federica Morelli (2014). \u00bfConstituci\u00f3n imperial o jurisdiccional? La",
        "dimensi\u00f3n atl\u00e1ntica de la carta gaditana. In: (a cura di): Roberto Bre\u00f1a,",
        "Cadiz a debate: actualidad, contexto y legado. p. 85-105, Citt\u00e0 del",
        "Messico:El Colegio de M\u00e9xico, ISBN: 9786074626186"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-154",
        "titolo": "Las declaraciones de independencia en Ecuador: de una Audiencia a multiples Estados",
        "ISBN": [
          "9786074624212"
        ],
        "csp": "Citt\u00e0 del Messico:Colegio de M\u00e9xico - Universidad Nacional Autonoma de M\u00e9xico, ISBN: 9786074624212",
        "opera": "(a cura di): Alfredo Avila Jordana Dym Erika Pani, Las declaraciones de independencia. Los textos fundamentales de las independencias hispanoamericanas. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Federica Morelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Federica Morelli (2013). Las declaraciones de independencia en Ecuador:",
        "de una Audiencia a multiples Estados. In: (a cura di): Alfredo Avila Jordana",
        "Dym Erika Pani, Las declaraciones de independencia. Los textos",
        "fundamentales de las independencias hispanoamericanas. p. 135-154,",
        "Citt\u00e0 del Messico:Colegio de M\u00e9xico - Universidad Nacional Autonoma de",
        "M\u00e9xico, ISBN: 9786074624212"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-268",
        "titolo": "Il mondo atlantico. Una storia senza confini, XV-XIX secolo.. p",
        "ISBN": [
          "9788843067640"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843067640",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. MORELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. MORELLI (2013). Il mondo atlantico. Una storia senza confini, XV-XIX",
        "secolo.. p. 1-268, Roma:Carocci, ISBN: 9788843067640"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Introduzione\" a Risorgimento latino-americano",
        "ISSN": [
          "0035-7073"
        ],
        "journal": "RIVISTA STORICA ITALIANA",
        "csp": "vol. 122, n. 2, p. 560-575, ISSN: 0035-7073",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. Morelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Morelli (2010). \"Introduzione\" a Risorgimento latino-americano. RIVISTA",
        "STORICA ITALIANA, vol. 122, n. 2, p. 560-575, ISSN: 0035-7073"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le cr\u00e9olisme dans les espaces hispano-am\u00e9ricains: de la controverse coloniale aux mystifications de l'histoire.",
        "ISSN": [
          "1125-0194"
        ],
        "journal": "STORICA",
        "csp": "vol. 48, p. 57-82, ISSN: 1125-0194",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. MORELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. MORELLI (2010). Le cr\u00e9olisme dans les espaces hispano-am\u00e9ricains:",
        "de la controverse coloniale aux mystifications de l'histoire.. STORICA, vol.",
        "48, p. 57-82, ISSN: 1125-0194"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-60",
        "titolo": "Between the Old and the New Regime: the Triumph of the Intermediate Bodies in the Quito Audience (1765-1830)",
        "ISBN": [
          "9780820465098"
        ],
        "csp": "Francoforte:Peter Lang, ISBN: 9780820465098",
        "opera": "Eugenia Rold\u00e1n Vera;Marcelo Caruso. Imported Modernity in Post-Colonial State Formation. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "F. MORELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. MORELLI (2007). Between the Old and the New Regime: the Triumph of",
        "the Intermediate Bodies in the Quito Audience (1765-1830). In: Eugenia",
        "Rold\u00e1n Vera;Marcelo Caruso. Imported Modernity in Post-Colonial State",
        "Formation. p. 31-60, Francoforte:Peter Lang, ISBN: 9780820465098"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tras las huellas perdidas de Filangieri: nuevas perspectivas sobre la cultura pol\u00edtica constitucional en el Atl\u00e1ntico hisp\u00e1nico",
        "ISSN": [
          "1130-2402"
        ],
        "journal": "HISTORIA CONTEMPOR\u00c1NEA",
        "csp": "vol. 33, p. 431-462, ISSN: 1130-2402",
        "anno": "2006",
        "autori": "F. MORELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. MORELLI (2006). Tras las huellas perdidas de Filangieri: nuevas",
        "perspectivas sobre la cultura pol\u00edtica constitucional en el Atl\u00e1ntico",
        "hisp\u00e1nico. HISTORIA CONTEMPOR\u00c1NEA, vol. 33, p. 431-462, ISSN:",
        "1130-2402"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-310",
        "csp": "Madrid:Centro de Estudios Politicos y Constitucionales",
        "titolo": "Territorio o Naci\u00f3n. Reforma y disoluci\u00f3n del espacio imperial en Ecuador, 1765-1830. p",
        "anno": "2005",
        "autori": "Morelli Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Morelli Federica (2005). Territorio o Naci\u00f3n. Reforma y disoluci\u00f3n del",
        "espacio imperial en Ecuador, 1765-1830. p. 1-310, Madrid:Centro de",
        "Estudios Politicos y Constitucionales"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Entre ancien et nouveau r\u00e9gime. L\u2019histoire politique hispano-am\u00e9ricaine au XIXe si\u00e8cle",
        "ISSN": [
          "0395-2649"
        ],
        "journal": "ANNALES",
        "csp": "vol. ann\u00e9e 59, n. 4, p. 759-781, ISSN: 0395-2649",
        "anno": "2004",
        "autori": "F. MORELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. MORELLI (2004). Entre ancien et nouveau r\u00e9gime. L\u2019histoire politique",
        "hispano-am\u00e9ricaine au XIXe si\u00e8cle. ANNALES, vol. ann\u00e9e 59, n. 4, p.",
        "759-781, ISSN: 0395-2649"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A3",
    "progr": "38563",
    "nome": "MORELLI Federica",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Nuevo Mundo Mundos Nuevos (http://nuevomundo.revues.org), membro del comitato di redazione",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ariadna hist\u00f3rica. Lenguajes, conceptos, met\u00e1foras (http://www.ehu.es/ojs/index.php/Ariadna), membro del comitato scientifico",
        "periodo": "dal 01-09-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "XI Congresso dell\u2019Associazione degli Storici Latinoamericanisti (AHILA), Universit\u00e0 di Liverpool. Titolo dell\u2019intervento : \u201cLas reformas en Quito: la redistribuci\u00f3n del poder y la consodilaci\u00f3n del territorio municipal, 1765-1808\u201d.",
        "periodo": "dal 19-09-1996 al 22-09-1996"
      },
      {
        "content": "49\u00b0 Congresso Internazionale degli Americanisti, Quito. Titolo dell\u2019intervento: \u201cRegiones o polos regionales? Una revisi\u00f3n del concepto de regi\u00f3n: el caso de la Audiencia de Quito\u201d.",
        "periodo": "dal 07-07-1997 al 12-07-1997"
      },
      {
        "content": "Absolutismo, constitucionalismo y orden liberal en Am\u00e9rica Latina, Universit\u00e0 di Torino e Fondazione \u201cLuigi Einaudi\u201d. Titolo della relazione: \u201cEl espacio municipal. Cambios en la jurisdicci\u00f3n territorial del cabildo de Quito, 1765-1830\u201d.",
        "periodo": "dal 25-01-1999 al 26-01-1999"
      },
      {
        "content": "Latin American Studies between History and Antropology: Overlaps, Interactions and Boundaries, Centro di Ricerca Interdisciplinare (ZIF) dell\u2019Universit\u00e0 di Bielefeld. Titolo della relazione: \u201cUn neosincretismo pol\u00edtico. Representaci\u00f3n pol\u00edtica y sociedad ind\u00edgena durante el primer liberalismo hispanoamericano: el caso de la Audiencia de Quito (1813-1830)\u201d.",
        "periodo": "dal 14-04-1999 al 17-04-1999"
      },
      {
        "content": "El Gobierno de un Mundo : Virreinatos y Audiencias en la Am\u00e9rica Hisp\u00e1nica (Toledo-Madrid), Universit\u00e0 di Castilla-La Mancha e Fondazione Rafael del Pino. Titolo della relazione : \u00ab Antiguas Audiencias y Nuevas Naciones \u00bb.",
        "periodo": "dal 04-11-2002 al 08-11-2002"
      },
      {
        "content": "Comunicare il passato : cinema, giornali e libri di testo nella narrazione storica, Universit\u00e0 del Piemonte Orientale \u00ab A . Avogadro \u00bb e Centro Interuniversitario di Studi Americani e Euroamericani \u00ab Pietro Bairati \u00bb, Vercelli. Titolo della relazione : \u00ab Europa e America Latina di fronte alla storia. El Pa\u00eds, Le Monde e il dibattito sul Quinto Centenario del 1492\u00bb.",
        "periodo": "dal 19-06-2003 al 20-06-2003"
      },
      {
        "content": "La transcendancia de las Cortes de C\u00e1diz en el munodo hisp\u00e1nico, 1808-1837, seconda sessione \u00ab Prensa y opini\u00f3n p\u00fablica \u00bb, Universit\u00e0 Jaume I de Castell\u00f3n. Titolo della relazione : \u00ab L\u2019opini\u00f3n p\u00fablica en cuesti\u00f3n: la prensa hispanoamericana entre ilustraci\u00f3n e independencia\u00bb.",
        "periodo": "dal 18-10-2004 al 19-10-2004"
      },
      {
        "content": "Revoluciones en el mundo Atlantico : una perspectiva comparada, Centro de Estudios de Historia dell\u2019Universit\u00e0 Externado de Colombia e Institute Fran\u00e7ais d\u2019Etudes Andines, Bogot\u00e0. Titolo della relazione : \u00ab El trienio republicano italiano y las rivoluciones hispanoamericanas: algunas reflexiones entorno al concepto de Revoluci\u00f3n Pasiva \u00bb.",
        "periodo": "dal 27-10-2004 al 29-10-2004"
      },
      {
        "content": "Trans-national Cultural Transferences in Europe and America 1500-2004, workshop organizzato con Bartolom\u00e9 Y\u00fan e Eva Botella, Department of History and Civilisation, European University Institute (17-18 febbraio, 2005)",
        "periodo": "dal 17-02-2005 al 18-02-2005"
      },
      {
        "content": "Politica e diritto. Costituzionalismo e garanzie individuali tra et\u00e0 dei Lumi e Restaurazione, Universit\u00e0 di Venezia e Centro di Studi sull\u2019Illuminismo Europeo \u201cGiovanni Stiffoni\u201d. Titolo della relazione : \u00ab Napoli e l\u2019America latina: pratiche culturali e circolazione delle idee \u00bb.",
        "periodo": "dal 23-03-2005 al 24-03-2005"
      },
      {
        "content": "1812. Tra Cadice e Palermo. Nazione, rivoluzione, costituzione, Universit\u00e0 di Messina. Titolo della relazione : \u201cSovranit\u00e0 in conflitto : Cadice e la rivoluzione dei pueblos andini\u201d (Palermo, 5-10 dicembre 2005)",
        "periodo": "dal 05-12-2005 al 10-12-2005"
      },
      {
        "content": "Las milicias del Rey de Espa\u00f1a, Universit\u00e0 di Murcia e Red Columnaria, Yecla. Titolo della relazione: \u201c\u00bfDisciplinadas o republicanas? El modelo ilustrado de milicias y su aplicaci\u00f3n en los territorios americanos\u201d.",
        "periodo": "dal 08-11-2006 al 09-11-2006"
      },
      {
        "content": "La route de Naples aux Indes occidentales : culture politique, constitutionnalisme et codification dans le monde hispanique aux XVIIIe et XIXe si\u00e8cles, convegno internazionale organizzato con Genevi\u00e8ve Verdo e Elodie Richard, Sorbonne, Parigi (http://www.archivesaudiovisuelles.fr/IT/Event.asp?id=978&url=/978/accueil.asp)",
        "periodo": "dal 07-12-2006 al 08-12-2006"
      },
      {
        "content": "Cr\u00e9ole, cr\u00e9olisation, cr\u00e9olisme et cr\u00e9olit\u00e9, Centre d\u2019Etudes Nordam\u00e9ricains de l\u2019Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales, Parigi. Titolo della relazione: \u00ab Le cr\u00e9olisme dans les espaces hispano-am\u00e9ricains : les \u00e9tapes d\u2019une controverse coloniale du monde atlantique \u00bb.",
        "periodo": "dal 17-12-2007 al 18-12-2007"
      },
      {
        "content": "Las experiencias de 1808 en Iberoam\u00e9rica, Instituto de Investigaciones Hist\u00f3ricas (UNAM) e Instituto de Estudios Latinoamericanos dell\u2019Universit\u00e0 di Alcal\u00e1 de Henares. Titolo della relazione: \u201cQuito frente a la crisis de la monarqu\u00eda espa\u00f1ola, 1808-1810\u201d.",
        "periodo": "dal 27-05-2008 al 30-05-2008"
      },
      {
        "content": "City and Revolution in Latin America, panel organizzato con Jordana Dym (Skidmore College, NY) all\u2019interno dell\u2019International Conference on Urban History, Lyon.",
        "periodo": "dal 27-08-2008 al 30-08-2008"
      },
      {
        "content": "Revoluciones liberales, guerra de independencia y construcci\u00f3n institucional. Los imperios ib\u00e9ricos y el Mediterr\u00e1neo europeo (1770-1830), Casa de Vel\u00e1zquez, Madrid. Titolo della relazione: \u201cLa ruta de Napol\u00e9s a las Indias occidentales: de la reforma de la monarqu\u00eda a las revoluciones liberales\u201d.",
        "periodo": "dal 25-09-2008 al 26-09-2008"
      },
      {
        "content": "La circulaci\u00f3n de los modelos pol\u00edticos en Europa Occidental. Las Monarqu\u00edas espa\u00f1ola y francesa en los siglos XVI al XVIII, Casa de Vel\u00e1zquez. Titolo della relazione : \u00ab De la \u00ab ciencia del comercio \u00bb a la \u00ab ciencia de la legislaci\u00f3n \u00bb : la ruta napolitana a la reforma de la monarqu\u00eda (siglo XVIII) \u00bb",
        "periodo": "dal 20-10-2008 al 22-10-2008"
      },
      {
        "content": "El lenguaje de la libertad en Iberoam\u00e9rica. Conceptos pol\u00edticos en la era de las independencias Centro de Estudios Pol\u00edticos y Constitucionales-Red Iberconceptos, Madrid. Titolo della relazione : \u00ab Estado en Per\u00f9 entre 1770-1870 \u00bb.",
        "periodo": "dal 23-09-2009 al 25-09-2009"
      },
      {
        "content": "Rep\u00fablicas y constituciones: 200 a\u00f1os de historia iberoamericana, CEHIS (Centro de Estudios Hist\u00f3ricos) dell\u2019Universit\u00e0 Externado de Colombia, Bogot\u00e0. Titolo della relazione : \u00ab La econom\u00eda pol\u00edtica y los origines del constitucionalismo en la Am\u00e9rica espa\u00f1ola \u00bb.",
        "periodo": "dal 26-10-2009 al 27-10-2009"
      },
      {
        "content": "Am\u00e9rica latina: crisis y cambio global. Pol\u00edtica, ciudadan\u00eda y poblaci\u00f3n, CSIC (Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas). Madrid. Titolo della relazione : \u00ab Entre confianza y armas : la justicia local en Ecuador del Antiguo R\u00e9gimen al liberalismo \u00bb.",
        "periodo": "dal 26-11-2009 al 27-11-2009"
      },
      {
        "content": "Jornadas Bicentenario, Istituto de Historia Argentina y Americana \u201cDr. Emilio Ravignani\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Buenos Aires. Titolo della relazione: \u201cLa dimensi\u00f3n atl\u00e1ntica e hispanoamericana de la Revoluci\u00f3n de Mayo \u00bb.",
        "periodo": "dal 05-04-2010 al 09-04-2010"
      },
      {
        "content": "Storia atlantica e relazioni transatlantiche in epoca moderna e contemporanea, workshop internazionale organizzato con Marco Mariano a Torino, Fondazione Einaudi, Torino",
        "periodo": "dal 04-05-2010 al 05-05-2010"
      },
      {
        "content": "Les empires du monde atlantique en r\u00e9volution. Une perspective transnationale (1763-1865), convegno internazionale organizzato con Cl\u00e9ment Thibaud e Alejandro G\u00f3mez, EHESS, Parigi.",
        "periodo": "dal 28-06-2010 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "Declarando independencias. Los textos fundamentales, Colegio de M\u00e9xico-Universidad Autonoma de M\u00e9xico-Archivo General de la Naci\u00f3n, Citt\u00e0 del Messico. Titolo della relazione: \u00abLas declaraciones de independencia en Ecuador: de una Audiencia a multiples Estados\u00bb.",
        "periodo": "dal 18-09-2010 al 20-09-2010"
      },
      {
        "content": "Cento per cento 1810,1910, 2010: l'America Latina fra Indipendenza, emancipazione e rivoluzione,\u2019Universit\u00e0 degli studi di Napoli \"L'Orientale\". Titolo della relazione: \u201cLa questione della razza nell'America ispanica dall'impero alla nazione\u201d.",
        "periodo": "dal 12-10-2010 al 14-10-2010"
      },
      {
        "content": "Les ind\u00e9pendances am\u00e9ricaines. Un objet d\u2019histoire, Universit\u00e0 Paris I. Titolo della relazione: \u201cDe la science de la l\u00e9gislation \u00e0 la science du commerce: l\u2019\u00e9laboration d\u2019une culture constitutionnelle avant l\u2019ind\u00e9pendance\u201d.",
        "periodo": "dal 09-06-2011 al 11-06-2011"
      },
      {
        "content": "Coleurs, esclavages, lib\u00e9rations coloniales. R\u00e9orientations des empires, nouvelles colonisations Am\u00e9riques, Europe, Afrique, 1804-1860, Universit\u00e0 di Paris I e Paris VII. Titolo della relazione: \u201cLes limites de la citoyennet\u00e9 lib\u00e9rale : les discours sur la race et le droit en Am\u00e9rique hispanique au 19e si\u00e8cle\u201d.",
        "periodo": "dal 16-06-2011 al 18-06-2011"
      },
      {
        "content": "Cadiz a debate: su actualidad, su contexto, su importancia y su legado, M\u00e9xico, Colmex y C\u00e1mara de Diputados. Titolo della relazione: \u201cDe la dimensi\u00f3n imperial a la dimensi\u00f3n atl\u00e1ntica: nuevas perspectivas sobre las revoluciones hisp\u00e1nicas\u201d.",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 02-03-2012"
      },
      {
        "content": "Frontiere. Rappresentazioni, integrazioni e conflitti tra Europa e America Latina, secoli XVII- XX, Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre. Titolo della relazione: \u201cUna frontiera etnica? Ribelli, schiavi e comuneros a Esmeraldas (XVI-XIX secolo)\u201d (Roma, 20-22 giugno 2013)",
        "periodo": "dal 20-06-2013 al 21-06-2013"
      },
      {
        "content": "Les libres de couleur dans l\u2019espace atlantique, Universit\u00e0 di Nantes-STARACO. Titolo della relazione: \u201cTerre et libert\u00e9. Le statut des libres de couleur dans une r\u00e9gion de fronti\u00e8re (Popay\u00e1n- Esmeraldas, XVIIIe-XIXe si\u00e8cles)\u201d.",
        "periodo": "dal 13-02-2014 al 14-02-2014"
      },
      {
        "content": "Circulation des cat\u00e9gories juridiques et des cat\u00e9gories raciales dans l'espace atlantique, organizzato dall\u2019EHESS e dalla Casa Vel\u00e1zquez di Madrid, Parigi. Titolo della relazione: \u201cCitoyens ou non citoyens? Le statut des libres de couleur dans le monde atlantique\u201d (Parigi 20-21 giugno 2014)",
        "periodo": "dal 20-06-2014 al 21-06-2014"
      },
      {
        "content": "X Ciclo de conferencias internacional. M\u00e9todos, teor\u00eda y nuevas l\u00edneas de investigaci\u00f3n hist\u00f3rica, Universidad Pablo Olavide, Sevilla. Titolo della relazione: \u00bfCiudadanos o no ciudadanos? El estatus de los libres de color en el mundo Atl\u00e1ntico (siglos XVIII y XIX)",
        "periodo": "dal 24-11-2014 al 24-11-2014"
      },
      {
        "content": "La Global History e altri modelli spaziali, Escuela Espa\u00f1ola de Historia y Arqueolog\u00eda-CSIC, Roma. Titolo della relazione: \u201cRidefinire le relazioni tra gli spazi. La prospettiva atlantica e gli imperi\u201d.",
        "periodo": "dal 15-01-2015 al 15-01-2015"
      },
      {
        "content": "A 200 a\u00f1os del Reglamento de Tierras, Universidad de la Republica, Montevideo. Titolo della relazione: \"La l\u00ednea inexistente. La inestabilidad de los limities jurisdiccionales en un area de frontera: Esmeraldas entre colonia e independencia\u201d",
        "periodo": "dal 14-09-2015 al 15-09-2015"
      },
      {
        "content": "Deep Decolonization: Latin America and the Connected Histories of the Postcolonial World, School of Advanced Studies, University of London. Titolo della relazione: \u201cDenationalizing the end of empire\u201d, Londra",
        "periodo": "dal 18-03-2016 al 19-03-2016"
      },
      {
        "content": "Southern Republicanism. Republican experiences in the South Atlantic, workshop internazionale organizzato con Gabriel Entin et Cl\u00e9ment Thibaud (Universidad de Buenos Aires)",
        "periodo": "dal 12-04-2016 al 12-04-2016"
      },
      {
        "content": "VI Jornadas Internacionales sobre el siglo XIX \u201cDos cientos a\u00f1os independientes, Universidad de Mar del Plata. Titolo della relazione: \u201cEl concepto de independencia en el mundo atl\u00e1ntico entre siglos XVIII y XIX\u201d, Mar del Plata, Argentina",
        "periodo": "dal 13-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "Festival \u00e8-storia. Coordintarice di un panel su \u201cSchiavit\u00f9 come memoria. Luoghi, narrazioni e identit\u00e0 nelle Americhe\u201d Gorizia",
        "periodo": "dal 19-05-2016 al 22-05-2016"
      },
      {
        "content": "El lenguaje pol\u00edtico m\u00e1s all\u00e1 de la pol\u00edtica. Hacia una historia de los conceptos sociales, culturales y jur\u00eddicos en los mundos ib\u00e9ricos - siglos XVIII-XX, Casa de Vel\u00e1zquez, Madrid. Titolo della relazione: \u201cRaza y ciudadan\u00eda. Los libres de color entre fines de la colonia e independencia\u201d",
        "periodo": "dal 05-09-2016 al 06-09-2016"
      },
      {
        "content": "Conflitti, esuli, profughi e popoli in movimento nel mondo contemporaneo, convegno annuale SISSCO, Universit\u00e0 di Macerata Titolo della relazione: \u201cMigranti, esuli e rifugiati. L\u2019Atlantico spagnolo durante l\u2019epoca delle rivoluzioni\u201d",
        "periodo": "dal 15-09-2016 al 17-09-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Ricercatore associato del Laboratorio di Ricerca UMR 8168 Mondes Am\u00e9ricains, Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales-CNRS",
        "periodo": "dal 01-10-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Primo Premio Internazionale di Storia Politica e dei Movimenti Sociali \u00abJos\u00e9 Antonio Maravall \u00bb dell'Universidad Complutense di Madrid",
        "periodo": "dal 01-03-2003 al 01-03-2003"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Docente del dottorato di Storia presso il Dipartimento di Storia dell'Universit\u00e0 degli studi di Torino",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "Docente del dottorato di Social & Political Change Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0, Universit\u00e0 di Torino",
        "periodo": "dal 01-05-2013 al 30-09-2014"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Marie Curie Fellow, Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales,",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Marie Curie Fellow, Universidad Aut\u00f3noma de Barcelona",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Visiting professor presso il Departamento de Derecho Econ\u00f3mico y Social della Universidad Autonoma de Madrid",
        "periodo": "dal 01-04-2007 al 30-04-2007"
      },
      {
        "content": "Docente invitato del Master Human Rights of Indigenous People, Master of Arts in Human Rights and Conflict Management, Scuola Superiore Sant\u2019Anna, Pisa",
        "periodo": "dal 27-03-2008 al 29-03-2008"
      },
      {
        "content": "Docente invitato della Scuola Estiva della Universidad Internacional de Andaluc\u00eda, sede della R\u00e1bida.Titolo del corso : 1808-1810. Los primeros tiempos de las independencias americanas, Huelva",
        "periodo": "dal 14-07-2008 al 18-07-2008"
      },
      {
        "content": "Charles H. Watts Memorial Fellow, John Carter Brown Library, Providence RI",
        "periodo": "dal 01-07-2009 al 31-08-2009"
      },
      {
        "content": "Docente invitato presso l\u2019Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales, CRBC",
        "periodo": "dal 09-03-2013 al 23-03-2013"
      },
      {
        "content": "Docente invitata del corso di dottorato di Storia della Universidad Nacional del Centro de la Provincia de Buenos Aires",
        "periodo": "dal 18-03-2016 al 20-04-2016"
      },
      {
        "content": "Docente della Scuola Estiva Modernidades Iberoamericanas. Conceptos pol\u00edticos y sociales, Colegio de M\u00e9xico, Citt\u00e0 del Messico",
        "periodo": "dal 25-07-2016 al 05-08-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Revisione della traduzione del libro di Francisco Bethencourt, Racism. From the Crusades to the Twentieth Century (Princeton University Press, 2013) per i tipi del Mulino.",
        "periodo": "dal 01-07-2016 al 30-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \"Las normas y las pr\u00e1cticas. Derroteros del Estado y de la Administraci\u00f3n p\u00fablica en Am\u00e9rica Latina, siglos XVIII-XX\", coordinato da Marcello Carmagnani (Universit\u00e0 di Torino), PRIN.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Red Columnaria, gruppo di ricerca internazionale sulle frontiere della monarchia spagnola (XVI-XVIII sec.), coordinato da Jos\u00e9 Javier Ru\u00edz Ib\u00e1nez (Universidad de Murcia), Pedro Cardim (Universidad Nova de Lisboa), Tamar Herzog (Harvard University) e Gaetano Sabatini (Universit\u00e0 Roma Tre)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \"Historia Cultural e Institucional del Constitucionalismo en Espa\u00f1a y Am\u00e9rica, siglos XVIII y XIX\", Proyecto SEJ2007-66448-C02-01/Juri, Ministerio de Ciencia e Investigaci\u00f3n, coordinato da Bartolom\u00e9 Clavero (Universidad de Sevilla)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Soci\u00e9t\u00e9s coloniales am\u00e9ricaines, XVIe-XIXe si\u00e8cles, coordinato da C\u00e9cile Vidal (EHESS, Paris) e Fran\u00e7ois-Joseph Ruggiu (Universit\u00e9 Paris IV)",
        "periodo": "dal 01-12-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Iberconceptos, gruppo di ricerca internazionale sulla storia concettuale comparata del mondo iberoamericano (XVIII-XIX sec.), http://www.iberconceptos.net, coordinato da Javier Fern\u00e1ndez Sebastian (Universidad de Bilbao)",
        "periodo": "dal 01-09-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a \"Tra Europa e Americhe: circolazione di idee economiche, di discorsi politici e di modelli rivoluzionari, XVIII-XIX secolo\", coordinato da Antonio De Franceso (Universit\u00e0 di Milano) PRIN",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a \"La institucionalizaci\u00f3n del Estado en Am\u00e9rica Latina: justicia y violencia pol\u00edtica\", Plan Nacional de Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica, Desarrollo e Innovaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica, coordinato da Marta Irurozqui Victoriano (CSIC, Madrid).",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a \"Integration models of minorities\", Progetto di Ateneo, finanziato dalla Compagnia di San Paolo e coordinato da Luciano Allegra (Universit\u00e0 di Torino).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \"Imaginarios de Estado: modelos, utop\u00edas y distop\u00edas en la construcci\u00f3n del Estado-naci\u00f3n espa\u00f1ol en perspectiva comparada (siglos XVIII-XX)\", Plan Nacional de Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica, Desarrollo e Innovaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica, coordinato da Juan Pro Ruiz (Universidad Autonoma de Madrid)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \"Statuts, \u00ab race \u00bb et couleurs dans l'Atlantique de l'Antiquit\u00e9 \u00e0 nos jours (STARACO)\", progetto finanziato dal Conseil R\u00e9gional des Pays de la Loire e coordinato dal Centre de Recherche en Histoire Internationale et Atlantique (CRHIA), Universit\u00e9 de Nantes.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "Coordinatore della proposta Horizon 2020 \u00abThe cultural, scientific and social dimension of EU-LAC relations\u00bb INT-12-2015, dal titolo Beyond the Borders of Citizenship: the Eu-Celac Relations in a historical and present perspective, presentata il 28 maggio 2015 da parte del Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0",
        "periodo": "dal 01-05-2014 al 28-05-2015"
      },
      {
        "content": "Direttrice del Laboratorio di Storia Globale presso il Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0 dell'Universit\u00e0 di Torino",
        "periodo": "dal 01-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto L\u2019Europe et les fronti\u00e8res de la citoyennet\u00e9 (Cit\u0190r), progetto finanziato da Alliance Europe e coordinato dal Centre de Recherche en Histoire Internationale et Atlantique (CRHIA), Universit\u00e9 de Nantes.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Coordinatrice del progetto, con Genevi\u00e8ve Verdo (Universit\u00e9 Paris I): La route de Naples aux Indes occidentales : culture politique, constitutionnalisme et codification dans le monde hispanique aux XVIIIe et XIXe si\u00e8cles , Projet Jeunes Chercheurs ACI, finanziato dal CNRS",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice del progetto, Race and Citizenship in the Atlantic World (18th-19th century), Progetto di Ateneo, finanziato dalla Compagnia di San Paolo (Universit\u00e0 di Torino)",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 28-02-2015"
      }
    ]
  }
}