{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "120-139",
        "titolo": "Monument and City - a Tormented Relationship",
        "ISBN": [
          "978-3-85256-714-3"
        ],
        "csp": "Vienna:Folio Verlag Wien/Bozen, ISBN: 978-3-85256-714-3",
        "opera": "(a cura di): Michielli Sabrina, BZ '18-'45: one monument, one city, two dictatorships. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Obermair J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Obermair J (2016). Monument and City - a Tormented Relationship. In: (a",
        "cura di): Michielli Sabrina, BZ '18-'45: one monument, one city, two",
        "dictatorships. p. 120-139, Vienna:Folio Verlag Wien/Bozen, ISBN:",
        "978-3-85256-714-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "120-139",
        "titolo": "Monumento e Citt\u00e0 - un rapporto travagliato",
        "ISBN": [
          "978-88-6298-457-7"
        ],
        "csp": "MILANO:Morellini Editore, ISBN: 978-88-6298-457-7",
        "opera": "(a cura di): Michielli Sabrina, BZ '18-'45: un monumento, una citt\u00e0, due dittature. Un percorso espositivo nel Monumento alla Vittoria. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Obermair J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Obermair J (2016). Monumento e Citt\u00e0 - un rapporto travagliato. In: (a cura",
        "di): Michielli Sabrina, BZ '18-'45: un monumento, una citt\u00e0, due dittature. Un",
        "percorso espositivo nel Monumento alla Vittoria. p. 120-139,",
        "MILANO:Morellini Editore, ISBN: 978-88-6298-457-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "120-139",
        "titolo": "Monument und Stadt: ein schwieriges Beziehungsverh\u00e4ltnis",
        "ISBN": [
          "978-3-85256-713-6"
        ],
        "csp": "Vienna:Folio Verlag Wien/Bozen, ISBN: 978-3-85256-713-6",
        "opera": "(a cura di): Obermair Hannes; Michielli Sabrina, BZ '18-'45: ein Denkmal, eine Stadt, zwei Diktaturen. Begleitband zur Dokumentations-Ausstellung im Bozener Siegesdenkmal. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Obermair J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Obermair J (2016). Monument und Stadt: ein schwieriges",
        "Beziehungsverh\u00e4ltnis. In: (a cura di): Obermair Hannes; Michielli Sabrina,",
        "BZ '18-'45: ein Denkmal, eine Stadt, zwei Diktaturen. Begleitband zur",
        "Dokumentations-Ausstellung im Bozener Siegesdenkmal. p. 120-139,",
        "Vienna:Folio Verlag Wien/Bozen, ISBN: 978-3-85256-713-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-34",
        "titolo": "Culture della memoria in contrasto. L\u2019esempio della citt\u00e0 di Bolzano-Bozen dal 2000 al 2010",
        "csp": "Bolzano:Citt\u00e0 di Bolzano",
        "opera": "(a cura di): Obermair Hannes; Michielli Sabrina, Erinnerungskulturen des 20. Jahrhunderts im Vergleich - Culture della memorie del Novecento a confronto. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Obermair J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Obermair J (2015). Culture della memoria in contrasto. L\u2019esempio della citt\u00e0",
        "di Bolzano-Bozen dal 2000 al 2010. In: (a cura di): Obermair Hannes;",
        "Michielli Sabrina, Erinnerungskulturen des 20. Jahrhunderts im Vergleich -",
        "Culture della memorie del Novecento a confronto. p. 19-34, Bolzano:Citt\u00e0 di",
        "Bolzano"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sprechen \u00fcber den Holocaust. Die j\u00fcdischen Opfer in Bozen \u2013 eine vorl\u00e4ufige Bilanz",
        "ISSN": [
          "0036-6145"
        ],
        "journal": "DER SCHLERN",
        "csp": "vol. 88, p. 4-36, ISSN: 0036-6145",
        "anno": "2014",
        "autori": "Obermair J, Mayr Sabine"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Obermair J, Mayr Sabine (2014). Sprechen \u00fcber den Holocaust. Die",
        "j\u00fcdischen Opfer in Bozen \u2013 eine vorl\u00e4ufige Bilanz. DER SCHLERN, vol. 88,",
        "p. 4-36, ISSN: 0036-6145"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "265-281",
        "titolo": "Umbr\u00fcche, \u00dcberg\u00e4nge, Chancen: Landesgeschichtliche Zeitschriften im Raum Tirol-S\u00fcdtirol-Trentino und in Italien",
        "csp": "PADERBORN:FERDINAND SCH\u00d6NINGH",
        "opera": "(a cura di): K\u00fcster Thomas, Medien des begrenzten Raumes. Landes- und regionalgeschichtliche Zeitschriften im 19. und 20. Jahrhundert . p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Obermair J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Obermair J (2013). Umbr\u00fcche, \u00dcberg\u00e4nge, Chancen: Landesgeschichtliche",
        "Zeitschriften im Raum Tirol-S\u00fcdtirol-Trentino und in Italien. In: (a cura di):",
        "K\u00fcster Thomas, Medien des begrenzten Raumes. Landes- und",
        "regionalgeschichtliche Zeitschriften im 19. und 20. Jahrhundert . p.",
        "265-281, PADERBORN:FERDINAND SCH\u00d6NINGH"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-162",
        "titolo": "\"Danger Zones\" \u2013 der englische Historiker John Sturge Stephens (1891\u20131954), der italienische Faschismus und S\u00fcdtirol",
        "csp": "W\u00fcrzburg:K\u00f6nigshausen & Neumann",
        "opera": "(a cura di): Faber Richard; Locher Elmar, Italienischer Faschismus und deutschsprachiger Katholizismus. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Obermair J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Obermair J (2013). \"Danger Zones\" \u2013 der englische Historiker John Sturge",
        "Stephens (1891\u20131954), der italienische Faschismus und S\u00fcdtirol. In: (a",
        "cura di): Faber Richard; Locher Elmar, Italienischer Faschismus und",
        "deutschsprachiger Katholizismus. p. 137-162, W\u00fcrzburg:K\u00f6nigshausen &",
        "Neumann"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-79",
        "titolo": "Erinnerungskulturen im Widerstreit. Das Beispiel der Stadt Bozen/Bolzano 2000\u20132010",
        "csp": "BIELEFELD:Transcript Verlag",
        "opera": "(a cura di): Patrick Ostermann; Claudia M\u00fcller; Karl-Siegbert Rehberg, Der Grenzraum als Erinnerungsort. \u00dcber den Wandel zu einer postnationalen Erinnerungskultur in Europa. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Obermair J, Heiss Hans"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Obermair J, Heiss Hans (2012). Erinnerungskulturen im Widerstreit. Das",
        "Beispiel der Stadt Bozen/Bolzano 2000\u20132010. In: (a cura di): Patrick",
        "Ostermann; Claudia M\u00fcller; Karl-Siegbert Rehberg, Der Grenzraum als",
        "Erinnerungsort. \u00dcber den Wandel zu einer postnationalen",
        "Erinnerungskultur in Europa. p. 63-79, BIELEFELD:Transcript Verlag"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-46",
        "titolo": "La citt\u00e0 e il suo Icaro: Uberto Bonetti a Bolzano nel 1934",
        "ISBN": [
          "978-88-907060-0-4"
        ],
        "csp": "Bolzano:Citt\u00e0 di Bolzano, ISBN: 978-88-907060-0-4",
        "opera": "(a cura di): Giorgetti Claudio; Spada Silvia, Uberto Bonetti. Un futurista a Bolzano. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Obermair J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Obermair J (2012). La citt\u00e0 e il suo Icaro: Uberto Bonetti a Bolzano nel",
        "1934. In: (a cura di): Giorgetti Claudio; Spada Silvia, Uberto Bonetti. Un",
        "futurista a Bolzano. p. 41-46, Bolzano:Citt\u00e0 di Bolzano, ISBN:",
        "978-88-907060-0-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-46",
        "titolo": "Die Stadt und ihr Ikarus: Uberto Bonetti in Bozen 1934",
        "ISBN": [
          "978-88-907060-1-1"
        ],
        "csp": "Bolzano:Citt\u00e0 di Bolzano, ISBN: 978-88-907060-1-1",
        "opera": "(a cura di): Giorgetti Claudio; Spada Silvia, Uberto Bonetti. Ein futuristischer K\u00fcnstler in Bozen. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Obermair J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Obermair J (2012). Die Stadt und ihr Ikarus: Uberto Bonetti in Bozen 1934.",
        "In: (a cura di): Giorgetti Claudio; Spada Silvia, Uberto Bonetti. Ein",
        "futuristischer K\u00fcnstler in Bozen. p. 41-46, Bolzano:Citt\u00e0 di Bolzano, ISBN:",
        "978-88-907060-1-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "SUTTON",
        "titolo": "Bozen/Bolzano 1850\u20131950",
        "ISBN": [
          "978-3-86680-489-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-86680-489-0",
        "anno": "2009",
        "autori": "Obermair J"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Obermair J (2009). Bozen/Bolzano 1850\u20131950. SUTTON, ISBN:",
        "978-3-86680-489-0"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La rivista sudtirolese \u201cDer Schlern\u201d nel contesto della storiografia novecentesca",
        "ISSN": [
          "0392-1050"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO PER L'ALTO ADIGE",
        "csp": "vol. 101, p. 221-233, ISSN: 0392-1050",
        "anno": "2008",
        "autori": "Obermair J"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Obermair J (2008). La rivista sudtirolese \u201cDer Schlern\u201d nel contesto della",
        "storiografia novecentesca. ARCHIVIO PER L'ALTO ADIGE, vol. 101, p.",
        "221-233, ISSN: 0392-1050"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "597-617",
        "titolo": "Leo Santifaller (1890\u20131974). Von Archiven, Domkapiteln und Biografien",
        "csp": "Vienna:B\u00f6hlau",
        "opera": "(a cura di): Hruza Karl, \u00d6sterreichische Historiker 1900\u20131945. Lebensl\u00e4ufe und Karrieren in \u00d6sterreich, Deutschland und der Tschechoslowakei in wissenschaftsgeschichtlichen Portr\u00e4ts. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Obermair J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Obermair J (2008). Leo Santifaller (1890\u20131974). Von Archiven,",
        "Domkapiteln und Biografien. In: (a cura di): Hruza Karl, \u00d6sterreichische",
        "Historiker 1900\u20131945. Lebensl\u00e4ufe und Karrieren in \u00d6sterreich,",
        "Deutschland und der Tschechoslowakei in wissenschaftsgeschichtlichen",
        "Portr\u00e4ts. p. 597-617, Vienna:B\u00f6hlau"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "Obermair J (2008). Akten zur Geschichte der Freien Universit\u00e4t Bozen -",
        "Documenti per la storia della Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "BOLZANO:Edition Raetia, ISBN: 978-88-7283-316-2"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "120-139",
        "titolo": "Monumento e Citt\u00e0 - un rapporto travagliato",
        "ISBN": [
          "978-88-6298-457-7"
        ],
        "csp": "MILANO:Morellini Editore, ISBN: 978-88-6298-457-7",
        "opera": "(a cura di): Michielli Sabrina, BZ '18-'45: un monumento, una citt\u00e0, due dittature. Un percorso espositivo nel Monumento alla Vittoria. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Obermair J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Obermair J (2016). Monumento e Citt\u00e0 - un rapporto travagliato. In: (a cura",
        "di): Michielli Sabrina, BZ '18-'45: un monumento, una citt\u00e0, due dittature. Un",
        "percorso espositivo nel Monumento alla Vittoria. p. 120-139,",
        "MILANO:Morellini Editore, ISBN: 978-88-6298-457-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "120-139",
        "titolo": "Monument and City - a Tormented Relationship",
        "ISBN": [
          "978-3-85256-714-3"
        ],
        "csp": "Vienna:Folio Verlag Wien/Bozen, ISBN: 978-3-85256-714-3",
        "opera": "(a cura di): Michielli Sabrina, BZ '18-'45: one monument, one city, two dictatorships. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Obermair J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Obermair J (2016). Monument and City - a Tormented Relationship. In: (a",
        "cura di): Michielli Sabrina, BZ '18-'45: one monument, one city, two",
        "dictatorships. p. 120-139, Vienna:Folio Verlag Wien/Bozen, ISBN:",
        "978-3-85256-714-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Obermair J, Michielli Sabrina (a cura di) (2016). BZ '18-'45: ein Denkmal,",
        "eine Stadt, zwei Diktaturen. Begleitband zur Dokumentations-Ausstellung",
        "im Bozener Siegesdenkmal. Di Chiara Matteazzi, Andrea di Michele,",
        "Sabrina Michielli, Hannes Obermair, Christine Roilo, Jeffrey T. Schnapp,",
        "Ugo Soragni, Silvia Spada. Vienna:Folio Verlag Wien/Bozen, ISBN:",
        "978-3-85256-713-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-34",
        "titolo": "Culture della memoria in contrasto. L\u2019esempio della citt\u00e0 di Bolzano-Bozen dal 2000 al 2010",
        "csp": "Bolzano:Citt\u00e0 di Bolzano",
        "opera": "(a cura di): Obermair Hannes; Michielli Sabrina, Erinnerungskulturen des 20. Jahrhunderts im Vergleich - Culture della memorie del Novecento a confronto. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Obermair J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Obermair J (2015). Culture della memoria in contrasto. L\u2019esempio della citt\u00e0",
        "di Bolzano-Bozen dal 2000 al 2010. In: (a cura di): Obermair Hannes;",
        "Michielli Sabrina, Erinnerungskulturen des 20. Jahrhunderts im Vergleich -",
        "Culture della memorie del Novecento a confronto. p. 19-34, Bolzano:Citt\u00e0 di",
        "Bolzano"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "34-40",
        "doi": [
          "10.13140/RG.2.1.2831.5927"
        ],
        "titolo": "\u201cStadt im Umbruch\u201d. Das Bozner Beispiel \u201crevisited\u201d",
        "csp": "doi: 10.13140/RG.2.1.2831.5927",
        "opera": "(a cura di): La Fabbrica del tempo \u2013 Die Zeitfabrik, Razionalismi. Percorsi dell'abitare \u2013 Zweckm\u00e4\u00dfig wohnen: Bolzano/Bozen 1930\u201340. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Obermair J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Obermair J (2015). \u201cStadt im Umbruch\u201d. Das Bozner Beispiel \u201crevisited\u201d. In:",
        "(a cura di): La Fabbrica del tempo \u2013 Die Zeitfabrik, Razionalismi. Percorsi",
        "dell'abitare \u2013 Zweckm\u00e4\u00dfig wohnen: Bolzano/Bozen 1930\u201340. p. 34-40, doi:",
        "10.13140/RG.2.1.2831.5927"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sprechen \u00fcber den Holocaust. Die j\u00fcdischen Opfer in Bozen \u2013 eine vorl\u00e4ufige Bilanz",
        "ISSN": [
          "0036-6145"
        ],
        "journal": "DER SCHLERN",
        "csp": "vol. 88, p. 4-36, ISSN: 0036-6145",
        "anno": "2014",
        "autori": "Obermair J, Mayr Sabine"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Obermair J, Mayr Sabine (2014). Sprechen \u00fcber den Holocaust. Die",
        "j\u00fcdischen Opfer in Bozen \u2013 eine vorl\u00e4ufige Bilanz. DER SCHLERN, vol. 88,",
        "p. 4-36, ISSN: 0036-6145"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Obermair J, Michielli Sabrina (a cura di) (2014). Erinnerungskulturen des",
        "20. Jahrhunderts im Vergleich - Culture della memoria del Novecento a",
        "confronto. Di Gustavo Corni, Andrea di Michele, Rolando Dondarini, John",
        "Foot, Hannes Heer, Hans Heiss, Stefan Lechner, Giorgio Mezzalira,",
        "Sabrina Michielli, Hannes Obermair, G\u00fcnther Pallaver, Paola Trevisan,",
        "Cinzia Villani. Bolzano:Citt\u00e0 di Bolzano, ISBN: 978-88-907060-9-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "265-281",
        "titolo": "Umbr\u00fcche, \u00dcberg\u00e4nge, Chancen: Landesgeschichtliche Zeitschriften im Raum Tirol-S\u00fcdtirol-Trentino und in Italien",
        "csp": "PADERBORN:FERDINAND SCH\u00d6NINGH",
        "opera": "(a cura di): K\u00fcster Thomas, Medien des begrenzten Raumes. Landes- und regionalgeschichtliche Zeitschriften im 19. und 20. Jahrhundert . p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Obermair J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Obermair J (2013). Umbr\u00fcche, \u00dcberg\u00e4nge, Chancen: Landesgeschichtliche",
        "Zeitschriften im Raum Tirol-S\u00fcdtirol-Trentino und in Italien. In: (a cura di):",
        "K\u00fcster Thomas, Medien des begrenzten Raumes. Landes- und",
        "regionalgeschichtliche Zeitschriften im 19. und 20. Jahrhundert . p.",
        "265-281, PADERBORN:FERDINAND SCH\u00d6NINGH"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-162",
        "titolo": "\"Danger Zones\" \u2013 der englische Historiker John Sturge Stephens (1891\u20131954), der italienische Faschismus und S\u00fcdtirol",
        "csp": "W\u00fcrzburg:K\u00f6nigshausen & Neumann",
        "opera": "(a cura di): Faber Richard; Locher Elmar, Italienischer Faschismus und deutschsprachiger Katholizismus. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Obermair J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Obermair J (2013). \"Danger Zones\" \u2013 der englische Historiker John Sturge",
        "Stephens (1891\u20131954), der italienische Faschismus und S\u00fcdtirol. In: (a",
        "cura di): Faber Richard; Locher Elmar, Italienischer Faschismus und",
        "deutschsprachiger Katholizismus. p. 137-162, W\u00fcrzburg:K\u00f6nigshausen &",
        "Neumann"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Obermair J, Grote Georg, Rautz G\u00fcnther (a cura di) (2013). \u201eUn mondo",
        "senza stati \u00e8 un mondo senza guerre\u201c. Politisch motivierte Gewalt im",
        "regionalen Kontext . Di Sardar Aziz, Ingeborg Bacher, Peter Brannick,",
        "Claudio Corradetti, Winfried R. Garscha, Georg Grote, Ronnie Moore,",
        "Hans-Karl Peterlini, Paul R\u00f6sch, Rainer Seberich, Paolo Bill Valente.",
        "SCHRIFTENREIHE DER EUROP\u00c4ISCHEN AKADEMIE BOZEN,",
        "BEREICH \"MINDERHEITEN UND AUTONOMIEN\", vol. 30, Bolzano:Eurac",
        "research, ISBN: 978-88-88906-82-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-79",
        "titolo": "Erinnerungskulturen im Widerstreit. Das Beispiel der Stadt Bozen/Bolzano 2000\u20132010",
        "csp": "BIELEFELD:Transcript Verlag",
        "opera": "(a cura di): Patrick Ostermann; Claudia M\u00fcller; Karl-Siegbert Rehberg, Der Grenzraum als Erinnerungsort. \u00dcber den Wandel zu einer postnationalen Erinnerungskultur in Europa. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Obermair J, Heiss Hans"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Obermair J, Heiss Hans (2012). Erinnerungskulturen im Widerstreit. Das",
        "Beispiel der Stadt Bozen/Bolzano 2000\u20132010. In: (a cura di): Patrick",
        "Ostermann; Claudia M\u00fcller; Karl-Siegbert Rehberg, Der Grenzraum als",
        "Erinnerungsort. \u00dcber den Wandel zu einer postnationalen",
        "Erinnerungskultur in Europa. p. 63-79, BIELEFELD:Transcript Verlag"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Obermair J, Risse Stephanie, Romeo Carlo (a cura di) (2012). Regionale",
        "Zivilgesellschaft in Bewegung - Cittadini innanzi tutto. Festschrift f\u00fcr-Scritti",
        "in onore di Hans Heiss. Vienna:Folio Verlag Wien/Bozen, ISBN:",
        "978-3-85256-618-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Obermair J, Mezzalira Giorgio (a cura di) (2011). Faschismus an den",
        "Grenzen - Il fascismo di confine. Innsbruck, Wien, Bozen:Studien Verlag,",
        "ISBN: 978-3-7065-5069-7"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "597-617",
        "titolo": "Leo Santifaller (1890\u20131974). Von Archiven, Domkapiteln und Biografien",
        "csp": "Vienna:B\u00f6hlau",
        "opera": "(a cura di): Hruza Karl, \u00d6sterreichische Historiker 1900\u20131945. Lebensl\u00e4ufe und Karrieren in \u00d6sterreich, Deutschland und der Tschechoslowakei in wissenschaftsgeschichtlichen Portr\u00e4ts. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Obermair J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Obermair J (2008). Leo Santifaller (1890\u20131974). Von Archiven,",
        "Domkapiteln und Biografien. In: (a cura di): Hruza Karl, \u00d6sterreichische",
        "Historiker 1900\u20131945. Lebensl\u00e4ufe und Karrieren in \u00d6sterreich,",
        "Deutschland und der Tschechoslowakei in wissenschaftsgeschichtlichen",
        "Portr\u00e4ts. p. 597-617, Vienna:B\u00f6hlau"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Obermair J, Bonoldi Andrea (a cura di) (2006). Tra Roma e Bolzano.",
        "Nazione e provincia nel ventennio fascista - Zwischen Rom und Bozen.",
        "Staat und Provinz im italienischen Faschismus . Di Stefan Lechner, Andrea",
        "Bonoldi, Mariuccia Salvati, Hannes Obermair, Anna Treves, Giorgio",
        "Mezzalira, Angelo d'Orsi, Carlo Romeo, Enzo Collotti, Cinzia Villani, Carlo",
        "Cresti, Samantha Schneider, Helga Dittrich-Johansen, Alessandra Spada.",
        "Bolzano:Citt\u00e0 di Bolzano, ISBN: 88-901870-9-3"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/A3",
    "progr": "7355",
    "nome": "OBERMAIR Johann (hannes)",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Ricerca sulle fonti di storia nell'arco alpino, affidata dal Tiroler Landesmuseum Ferdinandeum di Innsbruck",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Ricerca sulla storia dell'Universit\u00e0 a Bolzano, affidata dalla Libera Universit\u00e0 di Bolzano e conclusa con una monografia (2008)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Lehrbeauftragter (docenza di storia contemporanea) presso l'Universit\u00e4t Innsbruck (Austria), Institut f\u00fcr Zeitgeschichte (Istituto di storia contemporanea), Wintersemester 2014/2015",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 01-03-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del comitato del progetto di ricerca internazionale \"Communities and Conflicts in the Alps\" (Comunit\u00e0 e confliti nelle Alpi), promosso dall'Istituto Storico italo-germanico in Trento (Fondazione Bruno Kessler), dalla Kyooto University (Giapone) e dall'Archivio Storico Citt\u00e0 di Bolzano",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Membro della commissione paritetica dello Stato Italiano (Mibact), della Provincia Autonoma di Bolzano e della Citt\u00e0 di Bolzano per l'istituzione di un percorso espositivo permanente negli'ipogei del Monumento alla Vittoria di Bolzano, inaugurato nel 2014 con il titolo \"BZ '18-'45: un monumento, una citt\u00e0, due dittature\" e vincitore di una menzione speciale della Giuria dell'European Museum of the Year Award 2016",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 21-07-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Redattore della rivista storica \"Geschichte und Region/Storia e regione\" (ISSN 1121-0303) dal 1992 (www.geschichteundregion.eu)",
        "periodo": "dal 01-01-1992 a oggi"
      }
    ]
  }
}