{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZEI G (2016). La proposta del Governo italiano per un contratto di rete",
        "europeo e la prospettiva del diritto europeo. AMMINISTRATIV@MENTE,",
        "ISSN: 2036-7821"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZEI G (2016). Note sui rapporti tra autonomia e uniformit\u00e0",
        "dell\u2019ordinamento giuridico sportivo transnazionale e giustizia arbitrale",
        "sportiva. AMMINISTRATIV@MENTE, ISSN: 2036-7821"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZEI G (2016). L\u2019ordinamento giuridico sportivo: argomenti per una",
        "prospettiva di analisi privatistica e transnazionale.",
        "AMMINISTRATIV@MENTE, p. 1-16, ISSN: 2036-7821"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-113",
        "titolo": "Verso un contratto di rete europeo? La proposta italiana e la prospettiva del diritto europeo dei contratti",
        "ISBN": [
          "978-88-15-27087-0"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-27087-0",
        "opera": "(a cura di): Maio V, Sepe M, Profili giuridici ed economici della contrattazione di rete, in Collana di Studi Giuridici promossa dall'Universit\u00e0 degli Studi di Roma Unitelma Sapienza. vol. 4, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mazzei G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mazzei G (2016). Verso un contratto di rete europeo? La proposta italiana",
        "e la prospettiva del diritto europeo dei contratti. In: (a cura di): Maio V,",
        "Sepe M, Profili giuridici ed economici della contrattazione di rete, in Collana",
        "di Studi Giuridici promossa dall'Universit\u00e0 degli Studi di Roma Unitelma",
        "Sapienza. vol. 4, p. 93-113, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-27087-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZEI G (2015). Insospettate convergenze tra le esperienze giuridiche di",
        "Stati Uniti e Unione europea in materia di sport.",
        "AMMINISTRATIV@MENTE, ISSN: 2036-7821"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "439-458",
        "titolo": "Questioni di analisi economica della propriet\u00e0 industriale ",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2691-2"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2691-2",
        "opera": "A.A.V.V.. Questioni di diritto industriale. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MAZZEI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAZZEI G (2014). Questioni di analisi economica della propriet\u00e0 industriale",
        ". In: A.A.V.V.. Questioni di diritto industriale. p. 439-458, NAPOLI:Edizioni",
        "Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2691-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-36",
        "titolo": "Problematiche giuridiche e ruolo sociale dello sport: introduzione e confronto tra il modello europeo e il modello statunitense",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2919-7"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2919-7",
        "opera": "(a cura di): G. Mazzei; J. Espartero Casado , Problematiche giuridiche e ruolo sociale dello sport - Problem\u00e1tica jur\u00eddica y papel social del deporte. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MAZZEI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAZZEI G (2014). Problematiche giuridiche e ruolo sociale dello sport:",
        "introduzione e confronto tra il modello europeo e il modello statunitense. In:",
        "(a cura di): G. Mazzei; J. Espartero Casado , Problematiche giuridiche e",
        "ruolo sociale dello sport - Problem\u00e1tica jur\u00eddica y papel social del deporte.",
        "p. 11-36, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2919-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Tbilisi Lawyers World",
        "titolo": "Maternity, Parental, Newborn, Adoption and Additional Parental Leaves",
        "ISBN": [
          "978-9941-9354-3-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-9941-9354-3-5",
        "opera": "(a cura di): BORRONI A, Commentary on the Labour Code of Georgia",
        "anno": "2014",
        "autori": "MAZZEI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAZZEI G (2014). Maternity, Parental, Newborn, Adoption and Additional",
        "Parental Leaves. In: (a cura di): BORRONI A, Commentary on the Labour",
        "Code of Georgia. Tbilisi Lawyers World, ISBN: 978-9941-9354-3-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli/Roma: Edizioni Scientifiche Italiane",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2919-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-495-2919-7",
        "opera": "(a cura di): MAZZEI G e ESPARTERO CASADO J, Problematiche giuridiche e ruolo sociale dello sport - Problem\u00e1tica jur\u00eddica y papel social del deporte",
        "anno": "2014",
        "autori": "MAZZEI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "MAZZEI G (2014). Prefazione. In: (a cura di): MAZZEI G e ESPARTERO",
        "CASADO J, Problematiche giuridiche e ruolo sociale dello sport -",
        "Problem\u00e1tica jur\u00eddica y papel social del deporte. Napoli/Roma: Edizioni",
        "Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2919-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZEI G (2013). Propiedad Intelectual y Dominio P\u00fablico del",
        "Conocimiento. REVISTA GENERAL DE DERECHO P\u00daBLICO",
        "COMPARADO, p. 1-39, ISSN: 1988-5091"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prospettive evolutive per una pi\u00f9 efficace tutela del diritto d'autore",
        "ISSN": [
          "1827-0395"
        ],
        "journal": "DIRITTO ED ECONOMIA DEI MEZZI DI COMUNICAZIONE",
        "csp": "ISSN: 1827-0395",
        "anno": "2013",
        "autori": "MAZZEI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZEI G (2013). Prospettive evolutive per una pi\u00f9 efficace tutela del",
        "diritto d'autore. DIRITTO ED ECONOMIA DEI MEZZI DI",
        "COMUNICAZIONE, ISSN: 1827-0395"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La prospettiva dei diritti fondamentali nell'evoluzione del diritto d'autore e del copyright",
        "ISSN": [
          "2281-2113"
        ],
        "journal": "FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA",
        "csp": "p. 1-24, ISSN: 2281-2113",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAZZEI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZEI G (2012). La prospettiva dei diritti fondamentali nell'evoluzione del",
        "diritto d'autore e del copyright. FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "RASSEGNA, p. 1-24, ISSN: 2281-2113"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo sfruttamento dell\u2019opera dell\u2019ingegno tramite le reti informatiche e il diritto di comunicazione al pubblico",
        "ISSN": [
          "1972-3431"
        ],
        "journal": "GIUSTAMM.IT",
        "csp": "ISSN: 1972-3431",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAZZEI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZEI G (2012). Lo sfruttamento dell\u2019opera dell\u2019ingegno tramite le reti",
        "informatiche e il diritto di comunicazione al pubblico. GIUSTAMM.IT, ISSN:",
        "1972-3431"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La libert\u00e0 di espressione nella recente evoluzione del copyright in Canada. Un'inversione di tendenza?",
        "ISSN": [
          "1972-3431"
        ],
        "journal": "GIUSTAMM.IT",
        "csp": "ISSN: 1972-3431",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAZZEI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZEI G (2012). La libert\u00e0 di espressione nella recente evoluzione del",
        "copyright in Canada. Un'inversione di tendenza?. GIUSTAMM.IT, ISSN:",
        "1972-3431"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZEI G (2012). Public interest and intellectual property .",
        "AMMINISTRATIV@MENTE, ISSN: 2036-7821"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La partecipazione dei parlamenti nazionali al processo legislativo europeo. Il modello britannico e il modello francese",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAZZEI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZEI G (2012). La partecipazione dei parlamenti nazionali al processo",
        "legislativo europeo. Il modello britannico e il modello francese.",
        "FEDERALISMI.IT, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La tutela dell\u2019autore nel cyberspace tra il diritto di riproduzione e il diritto di comunicazione al pubblico",
        "ISSN": [
          "0495-0658"
        ],
        "journal": "TEMI ROMANA",
        "csp": "ISSN: 0495-0658",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAZZEI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZEI G (2012). La tutela dell\u2019autore nel cyberspace tra il diritto di",
        "riproduzione e il diritto di comunicazione al pubblico. TEMI ROMANA,",
        "ISSN: 0495-0658"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Questioni di analisi economica della propriet\u00e0 intellettuale",
        "ISSN": [
          "1972-3431"
        ],
        "journal": "GIUSTAMM.IT",
        "csp": "ISSN: 1972-3431",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAZZEI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZEI G (2012). Questioni di analisi economica della propriet\u00e0",
        "intellettuale. GIUSTAMM.IT, ISSN: 1972-3431"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Integrazione giuridica europea e circolazione di modelli giuridici in materia di antitrust",
        "ISSN": [
          "1972-3431"
        ],
        "journal": "GIUSTAMM.IT",
        "csp": "p. 1-25, ISSN: 1972-3431",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAZZEI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZEI G (2012). Integrazione giuridica europea e circolazione di modelli",
        "giuridici in materia di antitrust. GIUSTAMM.IT, p. 1-25, ISSN: 1972-3431"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il potere economico sottoposto al controllo di diritto antitrust. Persistenti divergenze tra Stati Uniti, Unione europea, Germania e Regno Unito",
        "ISSN": [
          "1972-3431"
        ],
        "journal": "GIUSTAMM.IT",
        "csp": "p. 1-30, ISSN: 1972-3431",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAZZEI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZEI G (2012). Il potere economico sottoposto al controllo di diritto",
        "antitrust. Persistenti divergenze tra Stati Uniti, Unione europea, Germania e",
        "Regno Unito. GIUSTAMM.IT, p. 1-30, ISSN: 1972-3431"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-161",
        "titolo": "Fondamento personalistico e fondamento utilitaristico nell\u2019evoluzione del diritto d\u2019autore euro-continentale e del copyright anglo-americano",
        "ISBN": [
          "978-88-204-1221-0"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-1221-0",
        "opera": "(a cura di): LIMONE G, La domanda di libert\u00e0, l\u2019offerta di responsabilit\u00e0. L\u2019era di Antigone. Quaderni del Dipartimento di Scienze Giuridiche della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli. vol. 6, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAZZEI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAZZEI G (2012). Fondamento personalistico e fondamento utilitaristico",
        "nell\u2019evoluzione del diritto d\u2019autore euro-continentale e del copyright",
        "anglo-americano. In: (a cura di): LIMONE G, La domanda di libert\u00e0, l\u2019offerta",
        "di responsabilit\u00e0. L\u2019era di Antigone. Quaderni del Dipartimento di Scienze",
        "Giuridiche della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli. vol. 6, p. 149-161,",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-1221-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-225",
        "titolo": "La comunicazione al pubblico dell'opera dell'ingegno nell'era digitale. vol. 43, p",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2526-7"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2526-7",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAZZEI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAZZEI G (2012). La comunicazione al pubblico dell'opera dell'ingegno",
        "nell'era digitale. vol. 43, p. 1-225, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane,",
        "ISBN: 978-88-495-2526-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-104",
        "titolo": "L\u2019era digitale e la crisi del modello proprietario nella tutela giuridica dell\u2019innovazione",
        "ISBN": [
          "978-88-495-1908-2"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-1908-2",
        "opera": "(a cura di): PICCINELLI G.M., MAZZEI G., TISCI A., , Digital Properties and Digital Consumers. Nuovi diritti e nuove tutele. Quaderni della Facolt\u00e0 di Studi Politici della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli. vol. 33, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MAZZEI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAZZEI G (2011). L\u2019era digitale e la crisi del modello proprietario nella",
        "tutela giuridica dell\u2019innovazione. In: (a cura di): PICCINELLI G.M., MAZZEI",
        "G., TISCI A., , Digital Properties and Digital Consumers. Nuovi diritti e",
        "nuove tutele. Quaderni della Facolt\u00e0 di Studi Politici della Seconda",
        "Universit\u00e0 degli Studi di Napoli. vol. 33, p. 75-104, NAPOLI:Edizioni",
        "Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-1908-2"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-330",
        "titolo": "Pubblico dominio della conoscenza e tutela giuridica dell'innovazione estetica. p",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2329-4"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2329-4",
        "anno": "2011",
        "autori": "MAZZEI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAZZEI G (2011). Pubblico dominio della conoscenza e tutela giuridica",
        "dell'innovazione estetica. p. 1-330, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane,",
        "ISBN: 978-88-495-2329-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "285-312",
        "titolo": "La tutela della concorrenza nel mercato globale tra applicazione extra-territoriale del diritto, cooperazione internazionale e armonizzazione giuridica",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2001-9"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2001-9",
        "opera": "Justice, Cooperation, Peace. La cooperazione di giustizia per lo sviluppo e la pace nel Mediterraneo. Atti e contributi del Simposio scientifico internazionale. Palazzo Reale di Caserta, 16-17 novembre 2007 . vol. 7, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "MAZZEI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAZZEI G (2010). La tutela della concorrenza nel mercato globale tra",
        "applicazione extra-territoriale del diritto, cooperazione internazionale e",
        "armonizzazione giuridica. In: Justice, Cooperation, Peace. La cooperazione",
        "di giustizia per lo sviluppo e la pace nel Mediterraneo. Atti e contributi del",
        "Simposio scientifico internazionale. Palazzo Reale di Caserta, 16-17",
        "novembre 2007 . vol. 7, p. 285-312, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane,",
        "ISBN: 978-88-495-2001-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-285",
        "titolo": "Economia di mercato e diritti soggettivi nella evoluzione del diritto antitrust. Un'analisi di diritto comparato. p",
        "ISBN": [
          "88-495-0936-7"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 88-495-0936-7",
        "anno": "2004",
        "autori": "MAZZEI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAZZEI G (2004). Economia di mercato e diritti soggettivi nella evoluzione",
        "del diritto antitrust. Un'analisi di diritto comparato. p. 1-285,",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 88-495-0936-7"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZEI G (2016). L\u2019ordinamento giuridico sportivo: argomenti per una",
        "prospettiva di analisi privatistica e transnazionale.",
        "AMMINISTRATIV@MENTE, p. 1-16, ISSN: 2036-7821"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-113",
        "titolo": "Verso un contratto di rete europeo? La proposta italiana e la prospettiva del diritto europeo dei contratti",
        "ISBN": [
          "978-88-15-27087-0"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-27087-0",
        "opera": "(a cura di): Maio V, Sepe M, Profili giuridici ed economici della contrattazione di rete, in Collana di Studi Giuridici promossa dall'Universit\u00e0 degli Studi di Roma Unitelma Sapienza. vol. 4, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mazzei G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mazzei G (2016). Verso un contratto di rete europeo? La proposta italiana",
        "e la prospettiva del diritto europeo dei contratti. In: (a cura di): Maio V,",
        "Sepe M, Profili giuridici ed economici della contrattazione di rete, in Collana",
        "di Studi Giuridici promossa dall'Universit\u00e0 degli Studi di Roma Unitelma",
        "Sapienza. vol. 4, p. 93-113, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-27087-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-36",
        "titolo": "Problematiche giuridiche e ruolo sociale dello sport: introduzione e confronto tra il modello europeo e il modello statunitense",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2919-7"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2919-7",
        "opera": "(a cura di): G. Mazzei; J. Espartero Casado , Problematiche giuridiche e ruolo sociale dello sport - Problem\u00e1tica jur\u00eddica y papel social del deporte. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MAZZEI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAZZEI G (2014). Problematiche giuridiche e ruolo sociale dello sport:",
        "introduzione e confronto tra il modello europeo e il modello statunitense. In:",
        "(a cura di): G. Mazzei; J. Espartero Casado , Problematiche giuridiche e",
        "ruolo sociale dello sport - Problem\u00e1tica jur\u00eddica y papel social del deporte.",
        "p. 11-36, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2919-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "439-458",
        "titolo": "Questioni di analisi economica della propriet\u00e0 industriale ",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2691-2"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2691-2",
        "opera": "A.A.V.V.. Questioni di diritto industriale. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MAZZEI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAZZEI G (2014). Questioni di analisi economica della propriet\u00e0 industriale",
        ". In: A.A.V.V.. Questioni di diritto industriale. p. 439-458, NAPOLI:Edizioni",
        "Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2691-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "MAZZEI G, ESPARTERO CASADO J (a cura di) (2014). Problematiche",
        "giuridiche e ruolo sociale dello sport - Problem\u00e1tica jur\u00eddica y papel social",
        "del deporte. p. 1-809, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN:",
        "978-88-495-2919-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZEI G (2013). Propiedad Intelectual y Dominio P\u00fablico del",
        "Conocimiento. REVISTA GENERAL DE DERECHO P\u00daBLICO",
        "COMPARADO, p. 1-39, ISSN: 1988-5091"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il potere economico sottoposto al controllo di diritto antitrust. Persistenti divergenze tra Stati Uniti, Unione europea, Germania e Regno Unito",
        "ISSN": [
          "1972-3431"
        ],
        "journal": "GIUSTAMM.IT",
        "csp": "p. 1-30, ISSN: 1972-3431",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAZZEI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZEI G (2012). Il potere economico sottoposto al controllo di diritto",
        "antitrust. Persistenti divergenze tra Stati Uniti, Unione europea, Germania e",
        "Regno Unito. GIUSTAMM.IT, p. 1-30, ISSN: 1972-3431"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Integrazione giuridica europea e circolazione di modelli giuridici in materia di antitrust",
        "ISSN": [
          "1972-3431"
        ],
        "journal": "GIUSTAMM.IT",
        "csp": "p. 1-25, ISSN: 1972-3431",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAZZEI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZEI G (2012). Integrazione giuridica europea e circolazione di modelli",
        "giuridici in materia di antitrust. GIUSTAMM.IT, p. 1-25, ISSN: 1972-3431"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La prospettiva dei diritti fondamentali nell'evoluzione del diritto d'autore e del copyright",
        "ISSN": [
          "2281-2113"
        ],
        "journal": "FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA",
        "csp": "p. 1-24, ISSN: 2281-2113",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAZZEI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZEI G (2012). La prospettiva dei diritti fondamentali nell'evoluzione del",
        "diritto d'autore e del copyright. FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "RASSEGNA, p. 1-24, ISSN: 2281-2113"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-161",
        "titolo": "Fondamento personalistico e fondamento utilitaristico nell\u2019evoluzione del diritto d\u2019autore euro-continentale e del copyright anglo-americano",
        "ISBN": [
          "978-88-204-1221-0"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-1221-0",
        "opera": "(a cura di): LIMONE G, La domanda di libert\u00e0, l\u2019offerta di responsabilit\u00e0. L\u2019era di Antigone. Quaderni del Dipartimento di Scienze Giuridiche della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli. vol. 6, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAZZEI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAZZEI G (2012). Fondamento personalistico e fondamento utilitaristico",
        "nell\u2019evoluzione del diritto d\u2019autore euro-continentale e del copyright",
        "anglo-americano. In: (a cura di): LIMONE G, La domanda di libert\u00e0, l\u2019offerta",
        "di responsabilit\u00e0. L\u2019era di Antigone. Quaderni del Dipartimento di Scienze",
        "Giuridiche della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli. vol. 6, p. 149-161,",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-1221-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-225",
        "titolo": "La comunicazione al pubblico dell'opera dell'ingegno nell'era digitale. vol. 43, p",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2526-7"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2526-7",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAZZEI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAZZEI G (2012). La comunicazione al pubblico dell'opera dell'ingegno",
        "nell'era digitale. vol. 43, p. 1-225, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane,",
        "ISBN: 978-88-495-2526-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-104",
        "titolo": "L\u2019era digitale e la crisi del modello proprietario nella tutela giuridica dell\u2019innovazione",
        "ISBN": [
          "978-88-495-1908-2"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-1908-2",
        "opera": "(a cura di): PICCINELLI G.M., MAZZEI G., TISCI A., , Digital Properties and Digital Consumers. Nuovi diritti e nuove tutele. Quaderni della Facolt\u00e0 di Studi Politici della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli. vol. 33, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MAZZEI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAZZEI G (2011). L\u2019era digitale e la crisi del modello proprietario nella",
        "tutela giuridica dell\u2019innovazione. In: (a cura di): PICCINELLI G.M., MAZZEI",
        "G., TISCI A., , Digital Properties and Digital Consumers. Nuovi diritti e",
        "nuove tutele. Quaderni della Facolt\u00e0 di Studi Politici della Seconda",
        "Universit\u00e0 degli Studi di Napoli. vol. 33, p. 75-104, NAPOLI:Edizioni",
        "Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-1908-2"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-330",
        "titolo": "Pubblico dominio della conoscenza e tutela giuridica dell'innovazione estetica. p",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2329-4"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2329-4",
        "anno": "2011",
        "autori": "MAZZEI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAZZEI G (2011). Pubblico dominio della conoscenza e tutela giuridica",
        "dell'innovazione estetica. p. 1-330, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane,",
        "ISBN: 978-88-495-2329-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "285-312",
        "titolo": "La tutela della concorrenza nel mercato globale tra applicazione extra-territoriale del diritto, cooperazione internazionale e armonizzazione giuridica",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2001-9"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2001-9",
        "opera": "Justice, Cooperation, Peace. La cooperazione di giustizia per lo sviluppo e la pace nel Mediterraneo. Atti e contributi del Simposio scientifico internazionale. Palazzo Reale di Caserta, 16-17 novembre 2007 . vol. 7, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "MAZZEI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAZZEI G (2010). La tutela della concorrenza nel mercato globale tra",
        "applicazione extra-territoriale del diritto, cooperazione internazionale e",
        "armonizzazione giuridica. In: Justice, Cooperation, Peace. La cooperazione",
        "di giustizia per lo sviluppo e la pace nel Mediterraneo. Atti e contributi del",
        "Simposio scientifico internazionale. Palazzo Reale di Caserta, 16-17",
        "novembre 2007 . vol. 7, p. 285-312, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane,",
        "ISBN: 978-88-495-2001-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-285",
        "titolo": "Economia di mercato e diritti soggettivi nella evoluzione del diritto antitrust. Un'analisi di diritto comparato. p",
        "ISBN": [
          "88-495-0936-7"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 88-495-0936-7",
        "anno": "2004",
        "autori": "MAZZEI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAZZEI G (2004). Economia di mercato e diritti soggettivi nella evoluzione",
        "del diritto antitrust. Un'analisi di diritto comparato. p. 1-285,",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 88-495-0936-7"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/E2",
    "progr": "10381",
    "nome": "MAZZEI Gabriella",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato di Coordinamento Editoriale (per il Diritto comparato) della Rivista scientifica Temi Romana.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione della Rivista scientifica Amministrativ@mente.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019organizzazione del Simposio scientifico internazionale sulla \u201cPropriet\u00e0 intellettuale e competitivit\u00e0 delle piccole e medie imprese nei settori tessile e abbigliamento\u201d, Sito Reale Belvedere di San Leucio (Caserta), 30 novembre - 1 dicembre 2005, organizzato dalla Facolt\u00e0 di Studi Politici della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (oggi Universit\u00e0 degli Studi della Campania \"Luigi Vanvitelli\"), in collaborazione con l'Organizzazione Mondiale della Propriet\u00e0 Intellettuale - OMPI, il Ministero delle Attivit\u00e0 produttive - UIBM, l'Istituto per la Promozione Industriale - IPI.",
        "periodo": "dal 30-11-2005 al 01-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019organizzazione del Simposio scientifico internazionale \u201cJustice Cooperation Peace. La cooperazione di giustizia per lo sviluppo e la pace nel Mediterraneo\u201d, Palazzo Reale di Caserta, 16-17 novembre 2007, organizzato dalla Facolt\u00e0 di Studi Politici della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (oggi Universit\u00e0 degli Studi della Campania \"Luigi Vanvitelli\"), di concerto con il Ministero della Giustizia \u2013 Consiglio Superiore della Magistratura e in collaborazione con l\u2019Euromed University Permanent Forum.",
        "periodo": "dal 16-11-2007 al 17-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatore al Convegno Primo Colloquio Biennale dei Giovani Comparatisti \"Le nuove frontiere del diritto comparato\", Macerata, 23-24 maggio 2008, organizzato dall'AIDC Associazione Italiana di Diritto Comparato e dall'Universit\u00e0 degli Studi di Macerata. Relazione dal titolo \"Teoria del bene immateriale e crisi della tutela giuridica dell'innovazione attraverso il modello proprietario\".",
        "periodo": "dal 23-05-2008 al 24-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019organizzazione del Convegno \u2013 Seminario Dottorale \u201cComparare verso Oriente. Riflessioni giuridiche sulla Cina, l\u2019India e il mondo islamico\u201d, Sito Reale del Belvedere di San Leucio (Caserta), 22 ottobre 2008, organizzato dalla Facolt\u00e0 di Studi Politici della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (oggi Universit\u00e0 degli Studi della Campania \"Luigi Vanvitelli\") e dalla Scuola di Dottorato Interateneo in Scienze Giuridiche \"Ca' Foscari\" di Venezia.",
        "periodo": "dal 22-10-2008 al 22-10-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatore al Convegno \"Digital Properties and Digital Consumers: nuovi diritti e nuove tutele\", Sito Reale del Belvedere di San Leucio (Caserta), 23-24 ottobre 2008, organizzato dalla Facolt\u00e0 di Studi Politici della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (oggi Universit\u00e0 degli Studi della Campania \"Luigi Vanvitelli\") e dalla Scuola di Dottorato Interateneo in Scienze Giuridiche \"Ca' Foscari\" di Venezia. Convegno a conclusione del PRIN Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale \u201cGiurisdizione ed economia pubblica e privata. Profili storici e comparatistici tra antico regime ed et\u00e0 contemporanea\u201d \u2013 Unit\u00e0 di Ricerca della Seconda Universit\u00e0 di Napoli. Relazione dal titolo \"Propriet\u00e0 e tutela giuridica dell'innovazione nell'era digitale\".",
        "periodo": "dal 23-10-2008 al 24-10-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'organizzazione del Convegno \"Digital Properties and Digital Consumers: nuovi diritti e nuove tutele\", Sito Reale del Belvedere di San Leucio (Caserta), 23-24 ottobre 2008, organizzato dalla Facolt\u00e0 di Studi Politici della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (oggi Universit\u00e0 degli Studi della Campania \"Luigi Vanvitelli\") e dalla Scuola di Dottorato Interateneo in Scienze Giuridiche \"Ca' Foscari\" di Venezia. Convegno a conclusione del PRIN Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale \u201cGiurisdizione ed economia pubblica e privata. Profili storici e comparatistici tra antico regime ed et\u00e0 contemporanea\u201d \u2013 Unit\u00e0 di Ricerca della Seconda Universit\u00e0 di Napoli.",
        "periodo": "dal 23-10-2008 al 24-10-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019organizzazione del Convegno \u201cLo sfruttamento dei diritti di propriet\u00e0 intellettuale da parte delle PMI: Innovazione, competitivit\u00e0 ed accesso al credito\u201d, Sito Reale del Belvedere di San Leucio (Caserta), 10 novembre 2009, organizzato dal Ministero dello Sviluppo Economico \u2013 Dipartimento per l\u2019Impresa e l\u2019Internazionalizzazione - Direzione Generale per la Lotta alla Contraffazione, dall\u2019Organizzazione Mondiale per la Propriet\u00e0 Intellettuale OMPI, dalla Facolt\u00e0 di Studi Politici della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (oggi Universit\u00e0 degli Studi della Campania \"Luigi Vanvitelli\") e dalla Camera di Commercio di Caserta.",
        "periodo": "dal 10-11-2009 al 10-11-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019organizzazione del Convegno \u201cI diritti umani nell\u2019azione dell\u2019Unione europea e il Trattato di Lisbona\u201d, Aula Magna del Rettorato della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (oggi Universit\u00e0 degli Studi della Campania \"Luigi Vanvitelli\"), Napoli, 21 maggio 2010, organizzato dalla Facolt\u00e0 di Studi Politici della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli in collaborazione con la SIOI \u2013 Societ\u00e0 Italiana per l\u2019Organizzazione Internazionale.",
        "periodo": "dal 21-05-2010 al 21-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatore al Seminario Dottorale su \u201cIl diritto dell\u2019Occidente\u201d, Sito Reale del Belvedere di San Leucio (Caserta), 30 gennaio 2014, nell'ambito del Ciclo di Seminari Dottorali su \u201cDiritto comparato e globalizzazione: profili metodologici fra tradizione e innovazione\u201d, Dottorato di Ricerca in \"Diritto comparato e processi d\u2019integrazione\u201d, Seconda Universit\u00e0 di Napoli (oggi Universit\u00e0 degli Studi della Campania \"Luigi Vanvitelli\"). Relazione dal titolo \u201cRiflessioni su Mauro Bussani, Il diritto dell\u2019Occidente. Geopolitica delle regole globali, Einaudi, 2010\u201d.",
        "periodo": "dal 30-01-2014 al 30-01-2014"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di uno studio di carattere scientifico sulla normativa relativa alle problematiche connesse ai sistemi di trasmissione dei dati, tra cui quelle concernenti l\u2019inquinamento elettromagnetico, affidato dalla Regione Basilicata (tramite la Societ\u00e0 I.R.E.L. S.p.A. divisione Enti locali) nell\u2019ambito dell\u2019attuazione del Piano di Azione per la Societ\u00e0 dell\u2019informazione della Regione Basilicata \u201cBasitel\u201d e anche ai fini della predisposizione dello schema di legge regionale di attuazione della legge quadro sulla protezione da esposizioni a campi elettromagnetici (L. n. 36/2001). Tale studio ha comportato attivit\u00e0 di ricerca nell'ambito del Diritto italiano, europeo e comparato dell'ambiente, con particolare attenzione alla normativa e alla giurisprudenza in materia di inquinamento elettromagnetico.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-03-2001"
      },
      {
        "content": "Affidamento da parte dell'Associazione Nazionale fra le Banche Popolari della Responsabilit\u00e0 di uno studio di carattere scientifico avente ad oggetto un'analisi di diritto comparato dell'evoluzione del diritto della concorrenza.",
        "periodo": "dal 28-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affidamento da parte di Edicred \u2013 Edizioni per il credito s.r.l. della Responsabilit\u00e0 di uno studio di carattere scientifico avente ad oggetto un'analisi di diritto comparato dell'evoluzione del diritto della propriet\u00e0 intellettuale nell'era digitale.",
        "periodo": "dal 28-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Assegnazione di una borsa di studio da parte della fondazione \u201cA. Manes\u201d per una tesi su \u201cLa legislazione antitrust in Italia. Raffronto della normativa attuale con la legislazione vigente nei principali paesi industrializzati, analisi dei precedenti storici in materia, delle diverse proposte presentate al Parlamento italiano nonch\u00e9 della giurisprudenza prevalente in Italia in tema di concorrenza\u201d, risultata vincitrice nel concorso bandito dalla medesima fondazione.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-1997"
      },
      {
        "content": "Affiliazione all'AIDC - Associazione Italiana di Diritto Comparato.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Recensione molto positiva del volume collettaneo G. Mazzei e J. Espartero Casado (a cura di), Problematiche giuridiche e ruolo sociale dello sport - Problem\u00e1tica jur\u00eddica y papel social del deporte, Edizioni Scientifiche Italiane, 2014, ISBN: 978-88-495-2919-7, pubblicata sulla Revista Espa\u00f1ola de Derecho Deportivo, n. 37, 1/2016 (autore della recensione Javier Rodr\u00edguez Ten, consulente giuridico del Segretario di Stato per lo Sport).",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Recensione molto positiva del volume collettaneo G. Mazzei e J. Espartero Casado (a cura di), Problematiche giuridiche e ruolo sociale dello sport - Problem\u00e1tica jur\u00eddica y papel social del deporte, Edizioni Scientifiche Italiane, 2014, ISBN: 978-88-495-2919-7, pubblicata sulla Revista Aranzadi de Derecho de Deporte y Entretenimiento, n. 51, 2016, casa editrice Thompson-Reuters.",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 30-06-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca in \u201cDiritto Comparato\u201d, ridenominato \u201cDiritto Comparato e Processi di Integrazione\u201d. Ateneo proponente: Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (oggi Universit\u00e0 degli Studi della Campania \"Luigi Vanvitelli\") (DOT0349424). Periodo: dal 2007 (XXIII Ciclo) al 2012 (XXVIII Ciclo).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2014"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento in Diritto Comparato dello Sport come Visiting Professor presso l'Universidad de Le\u00f2n (Spagna) attribuito nell'ambito dell'Accordo Erasmus+ 2016-2021 tra l'Universidad de Le\u00f2n e l'Universit\u00e0 degli Studi di Roma Unitelma Sapienza.",
        "periodo": "dal 05-09-2016 al 09-09-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Laurea in Giurisprudenza presso La Sapienza Universit\u00e0 di Roma conseguita con la votazione di 110/110 e lode discutendo una tesi in Diritto privato dal titolo \"La natura giuridica della dichiarazione ricognitiva dell'altrui diritto reale\".",
        "periodo": "dal 01-11-1988 al 03-12-1993"
      },
      {
        "content": "Abilitazione all'esercizio della professione di Avvocato.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-01-1997"
      },
      {
        "content": "Incarichi di consulenza giuridica per la Presidenza del Consiglio dei Ministri - Dipartimento per gli Affari Economici - Forum per la Societ\u00e0 dell\u2019Informazione, quale esperto per gli affari giuridici e legislativi in materia di Diritto delle nuove tecnologie dell'informazione e comunicazione, conferiti con Decreti del Presidente del Consiglio dei Ministri ai sensi dell\u2019art. 29 legge n. 400/1988 e del D.P.C.M. 31 marzo 2000. Esperienza professionale caratterizzata da attivit\u00e0 di ricerca nell'ambito del Diritto italiano, europeo e comparato delle nuove tecnologie dell'informazione e comunicazione.",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 31-10-2001"
      },
      {
        "content": "Corso di perfezionamento post-universitario annuale \"Master in informatica giuridica e diritto delle nuove tecnologie\" presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Incarico di Collaborazione coordinata e continuativa conferito dalla Regione Basilicata (tramite la Societ\u00e0 I.R.E.L. S.p.A. divisione Enti locali) avente ad oggetto la Responsabilit\u00e0 di uno studio di carattere scientifico sulla normativa relativa alle problematiche connesse ai sistemi di trasmissione dei dati, tra cui quelle concernenti l\u2019inquinamento elettromagnetico, nell\u2019ambito dell\u2019attuazione del Piano di Azione per la Societ\u00e0 dell\u2019informazione della Regione Basilicata \u201cBasitel\u201d e anche ai fini della predisposizione dello schema di legge regionale di attuazione della legge quadro sulla protezione da esposizioni a campi elettromagnetici (L. n. 36/2001). Esperienza professionale caratterizzata da attivit\u00e0 di ricerca nell'ambito del Diritto italiano, europeo e comparato dell'ambiente, con particolare attenzione alla normativa e alla giurisprudenza in materia di inquinamento elettromagnetico.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-03-2001"
      },
      {
        "content": "Inserimento negli Uffici di diretta collaborazione (Ufficio legislativo) del Ministro per l'innovazione e le tecnologie presso la Presidenza del Consiglio dei Ministri in qualit\u00e0 di giurista esperto in Diritto delle nuove tecnologie dell'informazione e comunicazione (Decreto del Presidente del Consiglio dei Ministri di nomina n. 3215 del 26/11/2001 con decorrenza dal'1/11/2001). Esperienza professionale caratterizzata da attivit\u00e0 di ricerca nell'ambito del Diritto italiano, europeo e comparato delle nuove tecnologie dell'informazione e comunicazione.",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 23-04-2005"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Nazionale per la Biosicurezza e le Biotecnologie presso la Presidenza del Consiglio dei Ministri (Decreto del Presidente del Consiglio dei Ministri di istituzione e nomina del 14/11/2001). Esperienza professionale caratterizzata da attivit\u00e0 di ricerca nell'ambito del Diritto italiano, europeo e comparato delle biotecnologie.",
        "periodo": "dal 14-11-2001 al 14-11-2006"
      },
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in \"Diritto comparato dell\u2019economia e della finanza\" presso la Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza (tesi di Dottorato su \"L\u2019evoluzione del diritto antitrust nel settore delle comunicazioni elettroniche\").",
        "periodo": "dal 30-11-2001 al 30-11-2004"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 didattica continuativa dall'a.a. 2004/2005 ad oggi. Insegnamenti affidati: Diritto privato comparato, Diritto privato europeo, Sistemi giuridici comparati e Geopolitica, Diritto comparato dei contratti dello sport, Diritto comparato dell\u2019antitrust.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato di Coordinamento Didattico del Master biennale di secondo livello in \u201cPropriet\u00e0 Intellettuale, Concorrenza e Mercato\u201d presso la Facolt\u00e0 di Studi Politici della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (oggi Universit\u00e0 degli Studi della Campania \"Luigi Vanvitelli\"). Esperienza professionale caratterizzata da attivit\u00e0 di ricerca nell'ambito del Diritto italiano, europeo e comparato della propriet\u00e0 intellettuale e della concorrenza.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca all\u2019estero presso lo Swiss Institute of Comparative Law di Lausanne (Svizzera) in tema di tutela del diritto d'autore euro-continentale e copyright anglo-americano nell'era digitale tra propriet\u00e0 e monopolio.",
        "periodo": "dal 16-02-2009 al 20-02-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del Presidio di Qualit\u00e0 di Ateneo dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma Unitelma Sapienza. Esperienza professionale caratterizzata da attivit\u00e0 di ricerca nell'ambito del Diritto italiano ed europeo dei sistemi di Assicurazione di Qualit\u00e0 della didattica e della ricerca universitaria.",
        "periodo": "dal 25-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca nel campo del Diritto privato comparato e nell'ambito del Progetto di Ricerca di Ateneo finanziato dalla Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (oggi Universit\u00e0 degli Studi della Campania \"Luigi Vanvitelli\") dal titolo \"Armonizzazione della legislazione in ambito europeo e mediterraneo in materia di societ\u00e0, con particolare riferimento ai criteri di tassazione\".",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca nel campo del Diritto privato comparato e nell'ambito del Progetto di Ricerca di Ateneo finanziato dalla Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (oggi Universit\u00e0 degli Studi della Campania \"Luigi Vanvitelli\") e co-finanziato dalla Regione Campania (Legge Regionale n. 05/2002) dal titolo \"Le politiche sociali in Campania. Valutazione della normativa e analisi dell'impatto sull'istituzione familiare\".",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca come componente dell'Unit\u00e0 di Ricerca della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (oggi Universit\u00e0 degli Studi della Campania \"Luigi Vanvitelli\") nell'ambito del Programma di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale (PRIN) 2006 finanziato dal MIUR, dal titolo \"Giurisdizione ed economia pubblica e privata. Profili storici e comparatistici tra Antico Regime ed et\u00e0 contemporanea\", caratterizzato da collaborazioni scientifiche a livello nazionale tra le seguenti universit\u00e0: Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\"; Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli; Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 09-02-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca nel campo del Diritto privato comparato e nell'ambito del Progetto di Ricerca di Ateneo finanziato dalla Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (oggi Universit\u00e0 degli Studi della Campania \"Luigi Vanvitelli\") dal titolo \"Le nuove frontiere della propriet\u00e0\".",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca nel campo del Diritto privato comparato e nell'ambito del Progetto di Ricerca di Ateneo finanziato dalla Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (oggi Universit\u00e0 degli Studi della Campania \"Luigi Vanvitelli\") dal titolo \" Le relazioni tra gli ordinamenti giuridici di fronte ai processi di conciliazione\".",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca nel campo del Diritto privato comparato e nell'ambito del Progetto di Ricerca di Ateneo finanziato dalla Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (oggi Universit\u00e0 degli Studi della Campania \"Luigi Vanvitelli\") dal titolo \"L'ermeneutica simbolico-politica dell'opera d'arte\".",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca nel campo del Diritto privato comparato e nell'ambito del Progetto di Ricerca di Ateneo finanziato dalla Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (oggi Universit\u00e0 degli Studi della Campania \"Luigi Vanvitelli\") dal titolo \"Il nuovo concetto di frontiera\".",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Direzione delle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca quale Responsabile scientifico del Progetto di Ricerca di Ateneo finanziato dalla Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (oggi Universit\u00e0 degli Studi della Campania \"Luigi Vanvitelli\"), dal titolo \"Lo sport per una societ\u00e0 globale e inclusiva: soluzioni giuridiche per una piena ed effettiva esplicazione del ruolo sociale dello sport\", caratterizzato da collaborazioni scientifiche a livello internazionale tra le seguenti universit\u00e0: Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (oggi Universit\u00e0 degli Studi della Campania \"Luigi Vanvitelli\"); Universidad de Le\u00f3n (Spagna); Universidad Carlos III de Madrid (Spagna); Universidad San Pablo CEU (Spagna); Universidad de Alicante (Spagna); Universidad de Valencia (Spagna). La direzione delle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca caratterizzato dalle suindicate collaborazioni scientifiche internazionali si \u00e8 conclusa con la pubblicazione del volume collettaneo G. Mazzei e J. Espartero Casado (a cura di), Problematiche giuridiche e ruolo sociale dello sport - Problem\u00e1tica jur\u00eddica y papel social del deporte, Edizioni Scientifiche Italiane, 2014, ISBN: 978-88-495-2919-7, oggetto di due recensioni molto positive pubblicate sulle due principali Riviste scientifiche spagnole di Diritto dello sport: Revista Espa\u00f1ola de Derecho Deportivo, n. 37, 2016-1 (autore della recensione Dr. Javier Rodr\u00edguez Ten, consulente giuridico del Segretario di Stato per lo Sport); Revista Aranzadi de Derecho de Deporte y Entretenimiento, n. 51, 2016 (Abril-Junio 2016), casa editrice Thompson-Reuters.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca come componente dell'Unit\u00e0 di Ricerca della Seconda Universit\u00e0 di Napoli (oggi Universit\u00e0 degli Studi della Campania \"Luigi Vanvitelli\") nell'ambito del Programma di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale (PRIN) 2010/2011 finanziato dal MIUR, dal titolo \"Corti, dottrina e societ\u00e0 inclusiva: l'impatto dei formanti dottrinali sulle corti di vertice\", caratterizzato da collaborazioni scientifiche a livello nazionale tra le seguenti universit\u00e0: Universit\u00e0 di Torino; Universit\u00e0 di Bologna; Universit\u00e0 della Calabria; Universit\u00e0 di Camerino; Universit\u00e0 di Firenze; Universit\u00e0 di Napoli \u201cFederico II\u201d; Seconda Universit\u00e0 di Napoli (oggi Universit\u00e0 degli Studi della Campania \"Luigi Vanvitelli\"); Universit\u00e0 Suor Orsola Benincasa \u2013 Napoli; Universit\u00e0 di Padova; Universit\u00e0 di Palermo; Universit\u00e0 di Perugia; Universit\u00e0 Piemonte Orientale; Universit\u00e0 di Pisa; Universit\u00e0 di Verona.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca come Responsabile dell\u2019attivit\u00e0 di ricerca di interesse per il Diritto privato comparato nell'ambito del Progetto di Ricerca di Ateneo finanziato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Roma Unitelma Sapienza, dal titolo \"La rete come opportunit\u00e0 per il rilancio dell'innovazione e della competitivit\u00e0 delle imprese: profili giuridici ed economici connessi all'introduzione del \u201ccontratto di rete\u201d, caratterizzato da collaborazioni scientifiche a livello nazionale e internazionale tra le seguenti universit\u00e0 ed enti: Universit\u00e0 degli Studi di Roma Unitelma Sapienza; Universit\u00e0 degli Studi del Sannio; Universit\u00e0 LUISS Guido Carli di Roma; Universit\u00e0 Siegen (Germania); ACQR \u2013 Settore Reti di imprese.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca come Responsabile dell\u2019attivit\u00e0 di ricerca di interesse per il Diritto privato comparato nell'ambito del Progetto di Ricerca di Ateneo finanziato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Roma Unitelma Sapienza, dal titolo \"Le opportunit\u00e0 perdute. Analisi e valutazione della chance quale utilit\u00e0 distrutta o non pi\u00f9 raggiungibile: inferenze per la ricostruzione delle regole di responsabilit\u00e0 alla luce delle nuove linee di riforma\", caratterizzato da collaborazioni scientifiche a livello nazionale e internazionale tra le seguenti universit\u00e0: Universit\u00e0 degli Studi di Roma Unitelma Sapienza; Sapienza Universit\u00e0 di Roma; LUISS Guido Carli di Roma; Universit\u00e0 degli Studi di Genova; Universidad de Sevilla (Spagna).",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica per il Progetto di Ricerca di Ateneo finanziato dalla Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (oggi Universit\u00e0 degli Studi della Campania \"Luigi Vanvitelli\") dal titolo \"Lo sport per una societ\u00e0 globale e inclusiva: soluzioni giuridiche per una piena ed effettiva esplicazione del ruolo sociale dello sport\". Collaborazioni scientifiche internazionali tra le seguenti universit\u00e0: Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli; Universidad de Le\u00f3n (Spagna); Universidad Carlos III de Madrid (Spagna); Universidad San Pablo CEU (Spagna); Universidad de Alicante (Spagna); Universidad de Valencia (Spagna). Il Progetto di Ricerca caratterizzato dalle suindicate collaborazioni scientifiche internazionali si \u00e8 concluso con la pubblicazione del volume collettaneo G. Mazzei e J. Espartero Casado (a cura di), Problematiche giuridiche e ruolo sociale dello sport - Problem\u00e1tica jur\u00eddica y papel social del deporte, Edizioni Scientifiche Italiane, 2014, ISBN: 978-88-495-2919-7, oggetto di due recensioni molto positive pubblicate sulle due principali Riviste scientifiche spagnole di Diritto dello sport: Revista Espa\u00f1ola de Derecho Deportivo, n. 37, 2016-1 (autore della recensione Dr. Javier Rodr\u00edguez Ten, consulente giuridico del Segretario di Stato per lo Sport); Revista Aranzadi de Derecho de Deporte y Entretenimiento, n. 51, 2016 (Abril-Junio 2016), casa editrice Thompson-Reuters.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2014"
      }
    ]
  }
}