{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u2022 Entrevista con Aida Kemelmajer de Carlucci sobre el nuevo C\u00f3digo civil y comercial de la Rep\u00fablica Argentina. Entre tradici\u00f3n y la innovaci\u00f3n del derecho civil codificado",
        "ISSN": [
          "0123-4366"
        ],
        "journal": "REVISTA DE DERECHO PRIVADO",
        "csp": "p. 371-377, ISSN: 0123-4366",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lanni S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lanni S (2016). \u2022 Entrevista con Aida Kemelmajer de Carlucci sobre el",
        "nuevo C\u00f3digo civil y comercial de la Rep\u00fablica Argentina. Entre tradici\u00f3n y",
        "la innovaci\u00f3n del derecho civil codificado. REVISTA DE DERECHO",
        "PRIVADO, p. 371-377, ISSN: 0123-4366"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The failure to perform in the agreed manner in the PLACL",
        "ISSN": [
          "2281-2628"
        ],
        "journal": "OSSERVATORIO DEL DIRITTO CIVILE E COMMERCIALE",
        "csp": "p. 339-372, ISSN: 2281-2628",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lanni S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lanni S (2016). The failure to perform in the agreed manner in the PLACL.",
        "OSSERVATORIO DEL DIRITTO CIVILE E COMMERCIALE, p. 339-372,",
        "ISSN: 2281-2628"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Sistema giuridico latinoamericano",
        "opera": "Digesto delle Discipline Privatistiche, Aggiornamento *******. p. 711-755, TORINO:UTET, ISBN: 978-88-5980709-4",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lanni S"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Lanni S (2016). Sistema giuridico latinoamericano. In: Digesto delle",
        "Discipline Privatistiche, Aggiornamento *******. p. 711-755, TORINO:UTET,",
        "ISBN: 978-88-5980709-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lanni S (2015). Water resource between sustainable consumption and",
        "sustainable development: Latin America legal models and perspectives of",
        "European Law. REVISTA GENERAL DE DERECHO P\u00daBLICO",
        "COMPARADO, vol. 18, ISSN: 1988-5091"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-214",
        "titolo": "La obriga\u00e7\u00e3o de indenizar nel decennale del codice civile",
        "ISBN": [
          "9788849527858"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849527858",
        "opera": "Sacco R, Tonato CD, Bodin de Moraes MC, Posenato N, de Aguilar Vieira I, Lanni S, Calderale A, Siebeneichler de Andrade F, Schipani S. (a cura di): Sabrina Lanni, Dez anos. Contributi per il primo decennio del nuovo codice civile brasiliano. ROMA E AMERICA. SISTEMA GIURIDICO LATINOAMERICANO. STUDI, vol. 2, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lanni S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lanni S (2014). La obriga\u00e7\u00e3o de indenizar nel decennale del codice civile.",
        "In: Sacco R, Tonato CD, Bodin de Moraes MC, Posenato N, de Aguilar",
        "Vieira I, Lanni S, Calderale A, Siebeneichler de Andrade F, Schipani S. (a",
        "cura di): Sabrina Lanni, Dez anos. Contributi per il primo decennio del",
        "nuovo codice civile brasiliano. ROMA E AMERICA. SISTEMA GIURIDICO",
        "LATINOAMERICANO. STUDI, vol. 2, p. 177-214, NAPOLI:Edizioni",
        "Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849527858"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-217",
        "titolo": "Vulnerabilit\u00e0 del bene acqua e sollecitazioni di giustizia in America Latina",
        "csp": "Bologna:Filodiritto",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Baldin S Zamo M, Le sfide della sostenibilit\u00e0. Il buen vivir andino dalla prospettiva europea. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lanni S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lanni S (2014). Vulnerabilit\u00e0 del bene acqua e sollecitazioni di giustizia in",
        "America Latina. In: AA.VV.. (a cura di): Baldin S Zamo M, Le sfide della",
        "sostenibilit\u00e0. Il buen vivir andino dalla prospettiva europea. p. 201-217,",
        "Bologna:Filodiritto"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il nuovo codice civile della Romania. Persona umana e responsabilit\u00e0 civile",
        "ISSN": [
          "0035-6093"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "vol. 59, p. 875-894, ISSN: 0035-6093",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lanni S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lanni S (2013). Il nuovo codice civile della Romania. Persona umana e",
        "responsabilit\u00e0 civile. RIVISTA DI DIRITTO CIVILE, vol. 59, p. 875-894,",
        "ISSN: 0035-6093"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La relaboraci\u00f3n de la responsabilidad civil: nuevos c\u00f3digos civiles y di\u00e1logo euro-latinoamericano",
        "ISSN": [
          "0123-4366"
        ],
        "journal": "REVISTA DE DERECHO PRIVADO",
        "csp": "p. 221-236, ISSN: 0123-4366",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lanni S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lanni S (2013). La relaboraci\u00f3n de la responsabilidad civil: nuevos c\u00f3digos",
        "civiles y di\u00e1logo euro-latinoamericano. REVISTA DE DERECHO PRIVADO,",
        "p. 221-236, ISSN: 0123-4366"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diritti indigeni e tassonomie del sistema in America Latina",
        "ISSN": [
          "2039-9871"
        ],
        "journal": "ANNUARIO DI DIRITTO COMPARATO E DI STUDI LEGISLATIVI",
        "csp": "p. 155-194, ISSN: 2039-9871",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lanni S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lanni S (2013). Diritti indigeni e tassonomie del sistema in America Latina.",
        "ANNUARIO DI DIRITTO COMPARATO E DI STUDI LEGISLATIVI, p.",
        "155-194, ISSN: 2039-9871"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "271-294",
        "titolo": "La diffusione dell\u2019esperienza giuridica italiana di tutela del consumatore in America Latina",
        "ISBN": [
          "9788849527544"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849527544",
        "opera": "(a cura di): Lanni Sabrina Sirena Pietro, Il modello \u2013 scientifico e legislativo \u2013 italiano fuori dell\u2019Europa. Atti del Secondo Congresso Nazionale della Societ\u00e0 Italiana per la Ricerca nel Dritto Comparato\u2019. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lanni S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Lanni S (2013). La diffusione dell\u2019esperienza giuridica italiana di tutela del",
        "consumatore in America Latina. In: (a cura di): Lanni Sabrina Sirena Pietro,",
        "Il modello \u2013 scientifico e legislativo \u2013 italiano fuori dell\u2019Europa. Atti del",
        "Secondo Congresso Nazionale della Societ\u00e0 Italiana per la Ricerca nel",
        "Dritto Comparato\u2019. p. 271-294, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN:",
        "9788849527544"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-224",
        "titolo": "L'inadempimento dell'obbligazione. La colpa: la prospettiva del codice civile argentino nel sistema giuridico latinoamericano. ROMA E AMERICA. SISTEMA GIURIDICO LATINOAMERICANO. STUDI, vol. 3, p",
        "ISBN": [
          "9788849524642"
        ],
        "csp": "Napoli:ESI, ISBN: 9788849524642",
        "anno": "2012",
        "autori": "Lanni S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Lanni S (2012). L'inadempimento dell'obbligazione. La colpa: la prospettiva",
        "del codice civile argentino nel sistema giuridico latinoamericano. ROMA E",
        "AMERICA. SISTEMA GIURIDICO LATINOAMERICANO. STUDI, vol. 3, p.",
        "1-224, Napoli:ESI, ISBN: 9788849524642"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Migracion de Ideas juridicas entre Italia y America Latina en tema de Tutela del consumidor. ROMA E AMERICA",
        "ISSN": [
          "1125-7105"
        ],
        "journal": "DIRITTO ROMANO COMUNE",
        "csp": "vol. 31-32, p. 117-136, ISSN: 1125-7105",
        "anno": "2011",
        "autori": "Lanni S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lanni S (2011). Migracion de Ideas juridicas entre Italia y America Latina",
        "en tema de Tutela del consumidor. ROMA E AMERICA. DIRITTO",
        "ROMANO COMUNE, vol. 31-32, p. 117-136, ISSN: 1125-7105"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Reivindicaciones indigenas y Resistencias homogenizadora: el Derecho a la consulta previa. ROMA E AMERICA",
        "ISSN": [
          "1125-7105"
        ],
        "journal": "DIRITTO ROMANO COMUNE",
        "csp": "vol. 31-32, p. 287-313, ISSN: 1125-7105",
        "anno": "2011",
        "autori": "Lanni S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lanni S (2011). Reivindicaciones indigenas y Resistencias",
        "homogenizadora: el Derecho a la consulta previa. ROMA E AMERICA.",
        "DIRITTO ROMANO COMUNE, vol. 31-32, p. 287-313, ISSN: 1125-7105"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-90",
        "titolo": "Sistema giuridico latinoamericano e diritti dei popoli indigeni",
        "ISBN": [
          "9788849521900"
        ],
        "csp": "Napoli:ESI, ISBN: 9788849521900",
        "opera": "S. Lanni, A.M. Nunez Poblete, V. Bazan, C.F. Mares de Souza Filho, E. Prieto, L. Ossio, J. Galvez Montero, F. Garcia Serrano, F.H. Mayorga Garcia, A. Valiente Lopez, E. Tiu Lopez, J.A. Gonzalez Galvan, S. Schipani. (a cura di): Sabrina Lanni, I diritti dei popoli indigeni in America Latina. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Lanni S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lanni S (2011). Sistema giuridico latinoamericano e diritti dei popoli",
        "indigeni. In: S. Lanni, A.M. Nunez Poblete, V. Bazan, C.F. Mares de Souza",
        "Filho, E. Prieto, L. Ossio, J. Galvez Montero, F. Garcia Serrano, F.H.",
        "Mayorga Garcia, A. Valiente Lopez, E. Tiu Lopez, J.A. Gonzalez Galvan, S.",
        "Schipani. (a cura di): Sabrina Lanni, I diritti dei popoli indigeni in America",
        "Latina. vol. 1, p. 1-90, Napoli:ESI, ISBN: 9788849521900"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Brasile",
        "opera": "Digesto delle Discipline Privatistiche, Aggiornamento *****. p. 125-157, TORINO:Utet giuridica, ISBN: 9788859807094",
        "anno": "2010",
        "autori": "Lanni S"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Lanni S (2010). Brasile. In: Digesto delle Discipline Privatistiche,",
        "Aggiornamento *****. p. 125-157, TORINO:Utet giuridica, ISBN:",
        "9788859807094"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le Notas del Codice civile di V\u00e9lez Sarsfield. ROMA E AMERICA",
        "ISSN": [
          "1125-7105"
        ],
        "journal": "DIRITTO ROMANO COMUNE",
        "csp": "vol. 23, p. 69-89, ISSN: 1125-7105",
        "anno": "2007",
        "autori": "Lanni S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lanni S (2007). Le Notas del Codice civile di V\u00e9lez Sarsfield. ROMA E",
        "AMERICA. DIRITTO ROMANO COMUNE, vol. 23, p. 69-89, ISSN:",
        "1125-7105"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "219-243",
        "titolo": "La figura del \"consumidor\" en el marco de la unificacion latinoamericana del derecho",
        "ISBN": [
          "9786034506329"
        ],
        "csp": "Lima:Editorial Rodhas sac, ISBN: 9786034506329",
        "opera": "(a cura di): Juan Espinoza Espinoza, Responsabilidad civil. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Lanni S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lanni S (2007). La figura del \"consumidor\" en el marco de la unificacion",
        "latinoamericana del derecho. In: (a cura di): Juan Espinoza Espinoza,",
        "Responsabilidad civil. p. 219-243, Lima:Editorial Rodhas sac, ISBN:",
        "9786034506329"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Concordanza",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Concordanza",
        "Schipani S, Lanni S (2007). Codigo civil de la Republica argentina con la",
        "traducion de Idelfonso Garcia del Corral de las fuentes romanas citadas por",
        "Dalmacio Velez Sarsfield en las notas. p. 9-1147, BUENOS",
        "AIRES:Rubinzal-Culzoni Editores, ISBN: 9789507278167"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Bibliografia sul diritto latinoamericano. Scritti pubblicati in riviste europee (2001-2005):Introduzione. ROMA E AMERICA",
        "ISSN": [
          "1125-7105"
        ],
        "journal": "DIRITTO ROMANO COMUNE",
        "csp": "vol. 22, p. 275-322, ISSN: 1125-7105",
        "anno": "2006",
        "autori": "Lanni S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lanni S (2006). Bibliografia sul diritto latinoamericano. Scritti pubblicati in",
        "riviste europee (2001-2005):Introduzione. ROMA E AMERICA. DIRITTO",
        "ROMANO COMUNE, vol. 22, p. 275-322, ISSN: 1125-7105"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-611",
        "titolo": "America Latina e tutela del consumatore. Le prospettive del Mercosur tra problemi e tecniche di unificazione del diritto. p",
        "ISBN": [
          "8814120250"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffre, ISBN: 8814120250",
        "anno": "2005",
        "autori": "Lanni S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Lanni S (2005). America Latina e tutela del consumatore. Le prospettive del",
        "Mercosur tra problemi e tecniche di unificazione del diritto. p. 1-611,",
        "Milano:Giuffre, ISBN: 8814120250"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il modello brasiliano di responsabilit\u00e0 per danni al consumatore. RIVISTA DI DIRITTO CIVILE, vol",
        "ISSN": [
          "0035-6093"
        ],
        "journal": "XLVIII",
        "csp": "p. 281-323, ISSN: 0035-6093",
        "anno": "2002",
        "autori": "Lanni S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lanni S (2002). Il modello brasiliano di responsabilit\u00e0 per danni al",
        "consumatore. RIVISTA DI DIRITTO CIVILE, vol. XLVIII, p. 281-323, ISSN:",
        "0035-6093"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The failure to perform in the agreed manner in the PLACL",
        "ISSN": [
          "2281-2628"
        ],
        "journal": "OSSERVATORIO DEL DIRITTO CIVILE E COMMERCIALE",
        "csp": "p. 339-372, ISSN: 2281-2628",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lanni S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lanni S (2016). The failure to perform in the agreed manner in the PLACL.",
        "OSSERVATORIO DEL DIRITTO CIVILE E COMMERCIALE, p. 339-372,",
        "ISSN: 2281-2628"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Sistema giuridico latinoamericano",
        "opera": "Digesto delle Discipline Privatistiche, Aggiornamento *******. p. 711-755, TORINO:UTET, ISBN: 978-88-5980709-4",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lanni S"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Lanni S (2016). Sistema giuridico latinoamericano. In: Digesto delle",
        "Discipline Privatistiche, Aggiornamento *******. p. 711-755, TORINO:UTET,",
        "ISBN: 978-88-5980709-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lanni S (2015). Water resource between sustainable consumption and",
        "sustainable development: Latin America legal models and perspectives of",
        "European Law. REVISTA GENERAL DE DERECHO P\u00daBLICO",
        "COMPARADO, vol. 18, ISSN: 1988-5091"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-217",
        "titolo": "Vulnerabilit\u00e0 del bene acqua e sollecitazioni di giustizia in America Latina",
        "csp": "Bologna:Filodiritto",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Baldin S Zamo M, Le sfide della sostenibilit\u00e0. Il buen vivir andino dalla prospettiva europea. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lanni S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lanni S (2014). Vulnerabilit\u00e0 del bene acqua e sollecitazioni di giustizia in",
        "America Latina. In: AA.VV.. (a cura di): Baldin S Zamo M, Le sfide della",
        "sostenibilit\u00e0. Il buen vivir andino dalla prospettiva europea. p. 201-217,",
        "Bologna:Filodiritto"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Curatela",
      "parsed": {
        "titolo": "Dez anos. Contributi per il primo decennio del nuovo codice civile brasiliano. Di Sacco R, Tonato CD, Bodin de Moraes MC, Posenato N, de Aguilar Vieira I, Lanni S, Calderale A, Siebeneichler de Andrade F, Schipani S. ROMA E AMERICA. SISTEMA GIURIDICO LATINOAMERICANO",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2785-8"
        ],
        "journal": "STUDI",
        "csp": "vol. 2, p. 1-320, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2785-8",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lanni S (a cura di)"
      },
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Lanni S (a cura di) (2014). Dez anos. Contributi per il primo decennio del",
        "nuovo codice civile brasiliano. Di Sacco R, Tonato CD, Bodin de Moraes",
        "MC, Posenato N, de Aguilar Vieira I, Lanni S, Calderale A, Siebeneichler de",
        "Andrade F, Schipani S. ROMA E AMERICA. SISTEMA GIURIDICO",
        "LATINOAMERICANO. STUDI, vol. 2, p. 1-320, NAPOLI:Edizioni",
        "Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2785-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diritti indigeni e tassonomie del sistema in America Latina",
        "ISSN": [
          "2039-9871"
        ],
        "journal": "ANNUARIO DI DIRITTO COMPARATO E DI STUDI LEGISLATIVI",
        "csp": "p. 155-194, ISSN: 2039-9871",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lanni S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lanni S (2013). Diritti indigeni e tassonomie del sistema in America Latina.",
        "ANNUARIO DI DIRITTO COMPARATO E DI STUDI LEGISLATIVI, p.",
        "155-194, ISSN: 2039-9871"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il nuovo codice civile della Romania. Persona umana e responsabilit\u00e0 civile",
        "ISSN": [
          "0035-6093"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "vol. 59, p. 875-894, ISSN: 0035-6093",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lanni S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lanni S (2013). Il nuovo codice civile della Romania. Persona umana e",
        "responsabilit\u00e0 civile. RIVISTA DI DIRITTO CIVILE, vol. 59, p. 875-894,",
        "ISSN: 0035-6093"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La relaboraci\u00f3n de la responsabilidad civil: nuevos c\u00f3digos civiles y di\u00e1logo euro-latinoamericano",
        "ISSN": [
          "0123-4366"
        ],
        "journal": "REVISTA DE DERECHO PRIVADO",
        "csp": "p. 221-236, ISSN: 0123-4366",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lanni S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lanni S (2013). La relaboraci\u00f3n de la responsabilidad civil: nuevos c\u00f3digos",
        "civiles y di\u00e1logo euro-latinoamericano. REVISTA DE DERECHO PRIVADO,",
        "p. 221-236, ISSN: 0123-4366"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Curatela",
      "parsed": {
        "titolo": "Il modello \u2013 scientifico e legislativo \u2013 italiano fuori dell\u2019Europa. Atti del Secondo Congresso Nazionale della Societ\u00e0 Italiana per la Ricerca nel Dritto Compara [...] anetti, De Cicco, Oliveros, Leon, Licci, Lanni, Losano, Succio, Schipani, Zhang, Timoteo, Ortolani, Francavilla, Serafino, Gambaro",
        "ISBN": [
          "9788849527544"
        ],
        "journal": "CULTURA GIURIDICA E RAPPORTI CIVILI",
        "csp": "Napoli:ESI, ISBN: 9788849527544",
        "anno": "2013",
        "autori": "LANNI S, SIRENA P (a cura di)"
      },
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "LANNI S, SIRENA P (a cura di) (2013). Il modello \u2013 scientifico e legislativo",
        "\u2013 italiano fuori dell\u2019Europa. Atti del Secondo Congresso Nazionale della",
        "Societ\u00e0 Italiana per la Ricerca nel Dritto Compara [...] anetti, De Cicco,",
        "Oliveros, Leon, Licci, Lanni, Losano, Succio, Schipani, Zhang, Timoteo,",
        "Ortolani, Francavilla, Serafino, Gambaro. CULTURA GIURIDICA E",
        "RAPPORTI CIVILI, Napoli:ESI, ISBN: 9788849527544"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-224",
        "titolo": "L'inadempimento dell'obbligazione. La colpa: la prospettiva del codice civile argentino nel sistema giuridico latinoamericano. ROMA E AMERICA. SISTEMA GIURIDICO LATINOAMERICANO. STUDI, vol. 3, p",
        "ISBN": [
          "9788849524642"
        ],
        "csp": "Napoli:ESI, ISBN: 9788849524642",
        "anno": "2012",
        "autori": "Lanni S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Lanni S (2012). L'inadempimento dell'obbligazione. La colpa: la prospettiva",
        "del codice civile argentino nel sistema giuridico latinoamericano. ROMA E",
        "AMERICA. SISTEMA GIURIDICO LATINOAMERICANO. STUDI, vol. 3, p.",
        "1-224, Napoli:ESI, ISBN: 9788849524642"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Reivindicaciones indigenas y Resistencias homogenizadora: el Derecho a la consulta previa. ROMA E AMERICA",
        "ISSN": [
          "1125-7105"
        ],
        "journal": "DIRITTO ROMANO COMUNE",
        "csp": "vol. 31-32, p. 287-313, ISSN: 1125-7105",
        "anno": "2011",
        "autori": "Lanni S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lanni S (2011). Reivindicaciones indigenas y Resistencias",
        "homogenizadora: el Derecho a la consulta previa. ROMA E AMERICA.",
        "DIRITTO ROMANO COMUNE, vol. 31-32, p. 287-313, ISSN: 1125-7105"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Curatela",
      "parsed": {
        "csp": "vol. 1, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane",
        "autori": "Lanni S (a cura di)",
        "titolo": "I diritti dei popoli indigeni in America Latina. Di Lanni S, Nu\u00f1ez Poblete M, B\u00e1zan V, Mar\u00e9s de Souza Filho CF, Prieto E, Ossio L, G\u00e1lvez Montero JF, Garc\u00eda Serrano F, Mayorga Garc\u00eda FH, Valiente L\u00f3pez A, Tiu Lopez E, Gonz\u00e1lez G\u00e1lvan JA. ROMA E AMERICA. SISTEMA GIURIDICO LATINOAMERICANO",
        "anno": "2011",
        "journal": "STUDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Lanni S (a cura di) (2011). I diritti dei popoli indigeni in America Latina. Di",
        "Lanni S, Nu\u00f1ez Poblete M, B\u00e1zan V, Mar\u00e9s de Souza Filho CF, Prieto E,",
        "Ossio L, G\u00e1lvez Montero JF, Garc\u00eda Serrano F, Mayorga Garc\u00eda FH,",
        "Valiente L\u00f3pez A, Tiu Lopez E, Gonz\u00e1lez G\u00e1lvan JA. ROMA E AMERICA.",
        "SISTEMA GIURIDICO LATINOAMERICANO. STUDI, vol. 1,",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Brasile",
        "opera": "Digesto delle Discipline Privatistiche, Aggiornamento *****. p. 125-157, TORINO:Utet giuridica, ISBN: 9788859807094",
        "anno": "2010",
        "autori": "Lanni S"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Lanni S (2010). Brasile. In: Digesto delle Discipline Privatistiche,",
        "Aggiornamento *****. p. 125-157, TORINO:Utet giuridica, ISBN:",
        "9788859807094"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "219-243",
        "titolo": "La figura del \"consumidor\" en el marco de la unificacion latinoamericana del derecho",
        "ISBN": [
          "9786034506329"
        ],
        "csp": "Lima:Editorial Rodhas sac, ISBN: 9786034506329",
        "opera": "(a cura di): Juan Espinoza Espinoza, Responsabilidad civil. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Lanni S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lanni S (2007). La figura del \"consumidor\" en el marco de la unificacion",
        "latinoamericana del derecho. In: (a cura di): Juan Espinoza Espinoza,",
        "Responsabilidad civil. p. 219-243, Lima:Editorial Rodhas sac, ISBN:",
        "9786034506329"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-611",
        "titolo": "America Latina e tutela del consumatore. Le prospettive del Mercosur tra problemi e tecniche di unificazione del diritto. p",
        "ISBN": [
          "8814120250"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffre, ISBN: 8814120250",
        "anno": "2005",
        "autori": "Lanni S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Lanni S (2005). America Latina e tutela del consumatore. Le prospettive del",
        "Mercosur tra problemi e tecniche di unificazione del diritto. p. 1-611,",
        "Milano:Giuffre, ISBN: 8814120250"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/E2",
    "progr": "1486",
    "nome": "LANNI Sabrina",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Rivista 'Roma e America. Rivista di diritto dell'integrazione e unificazione del diritto in Eurasia e in America Latina' (Mucchi, Modena, Italia): componente del Comitato editoriale",
        "periodo": "dal 01-01-1997 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collana 'Roma e America. Sistema giuridico latinoamericano. Studi. Collana fondata da Sandro Schipani e curata da Sabrina Lanni' (ESI, Napoli, Italia): direttore della Collana",
        "periodo": "dal 01-05-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revista de derecho privado de la Universidad Externado (Bogot\u00e1, Externado, Colombia): componente del Comitato dei referees",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revista General de Derecho P\u00fablico Comparado (IUSTEL, Madrid, Spagna): componente del Comitato di redazione",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revista de direito civil contempor\u00e2neo. Journal of Contemporary Private Law (ThomsonReuters-Revista dos Tribunais, S\u00e3o Paulo, Brasile): componente del Comitato editoriale",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revista de Derecho de la Escuela de Derecho de la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso: componente del Comitato scientifico internazionale (PUC, Valparaiso, Cile)",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore nel Convegno internazionale \u2018Sistema Giuridico Latinoamericano e Processo. Unificazione del diritto\u2019 (CNR-Universit\u00e0 di Roma 'Tor Vergata')",
        "periodo": "dal 20-05-2004 al 22-05-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore nel Convegno internazionale 'Rileggere i Digesti attraverso il Codice civile argentino' (Roma, Istituto Italo Latinoamericano -IILA)",
        "periodo": "dal 19-05-2008 al 19-05-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore nel II Convegno internazionale della SIRD \u2018Il modello giuridico \u2013 scientifico e legislativo \u2013 italiano fuori dall\u2019Europa\u2019 (Universit\u00e0 di Siena)",
        "periodo": "dal 20-09-2012 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore nel Convegno \u2018Profili della responsabilit\u00e0 contrattuale. Tutela della persona con disabilit\u00e0 tra diritto interno ed esperienze latinoamericane' (Universit\u00e0 \u2018Magna Graecia\u2019, Catanzaro)",
        "periodo": "dal 27-06-2013 al 27-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore nel Convegno internazionale \u2018Il nuovo codice civile argentino e il sistema giuridico latinoamericano\u2019 (Universit\u00e0 di Roma \u2018Tor Vergata\u2019);",
        "periodo": "dal 07-05-2014 al 09-05-2014"
      },
      {
        "content": "Chair nel Convegno internazionale \u2018The future of Contract Law in Latin America\u2019 (Keble College, Oxford)",
        "periodo": "dal 24-06-2015 al 25-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore nel Convegno 'Diritti, poteri e sviluppo socio-economico nell\u2019America latina contemporanea, tra dinamiche nazionali e internazionali\u2019 (Dipartimento di Scienze politiche, Universit\u00e0 degli Studi di Milano)",
        "periodo": "dal 16-11-2016 al 16-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile della Commessa di ricerca internazionale su \u201cFormazione dei sottosistemi del sistema giuridico romanistico, processi di integrazione regionale, unificazione del diritto\u201d nell\u2019ambito del Progetto di ricerca CNR \u201cUnificazione del diritto e integrazioni continentali\u201d",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile della Commessa di ricerca del CNR \u201cAmerica Latina: diritto, sistema e pluralismo giuridico\u201d",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile della Ricerca d'Ateneo \"Le tecniche di argomentazione della scienza giuridica tra diritto scritto e diritto non verbalizzato\" (Universit\u00e0 Magna Graecia, Catanzaro)",
        "periodo": "dal 30-09-2015 al 31-07-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile del Progetto europeo Jean Monnet Module - HELACOL \"Harmonization of European and Latin American Consumer Law\"",
        "periodo": "dal 02-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socia del CEISAL (Consejo Europeo de Investigaciones Sociales de Am\u00e9rica Latina)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socia della SOCIETA' ITALIANA PER LA RICERCA NEL DIRITTO COMPARATO",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socia dell\u2019ACADEMIA INTERNACIONAL DE JURISTAS PARA LA INTEGRACION AMERICANA",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in 'Sistema giuridico romanistico, unificazione del diritto e diritto dell\u2019integrazione' dell'Universit\u00e0 degli Studi di Roma 'Tor Vergata'",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in 'Diritto e tutela: esperienza contemporanea, comparazione, sistema giuridico-romanistico' dell'Universit\u00e0 degli Studi di Roma 'Tor Vergata'",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in 'Teoria del diritto ed ordine giuridico europeo' dell'Universit\u00e0 Magna Graecia di Catanzaro",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "CNR-Short Term Mobility (Finanziamento ottenuto su base competitiva per la realizzazione di attivit\u00e0 di ricerca considerata prioritaria nel quadro delle attivit\u00e0 scientifiche sostenute dal CNR) presso Universidade S\u00e3o Paulo (USP) - Universidad Buenos Aires (UBA). Tema: responsabilit\u00e0 per danni al consumatore",
        "periodo": "dal 03-03-2000 al 05-05-2000"
      },
      {
        "content": "CNR-Short Term Mobility (Finanziamento ottenuto su base competitiva per la realizzazione di attivit\u00e0 di ricerca considerata prioritaria nel quadro delle attivit\u00e0 scientifiche sostenute dal CNR) presso l'Institut suisse de droit compar\u00e9 (Lausanne). Tema: azioni di classe nelle esperienze di civil law",
        "periodo": "dal 03-07-2006 al 31-07-2006"
      },
      {
        "content": "Max-Planck Scholarships for International Researchers presso l' Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches und internationales Privatrecht - Max-Planck-Gesellschaft zur F\u00f6rderung der Wissenschaften. Tema: il codice civile argentino, le notas, i progetti di riforma",
        "periodo": "dal 15-07-2007 al 15-09-2007"
      },
      {
        "content": "CNR-Short Term Mobility (Finanziamento ottenuto su base competitiva per la realizzazione di attivit\u00e0 di ricerca considerata prioritaria nel quadro delle attivit\u00e0 scientifiche sostenute dal CNR) presso l'Institute of European and Comparative Law (University of Oxford). Tema: tutela dell'acqua come bene comune",
        "periodo": "dal 29-11-2014 al 30-12-2014"
      },
      {
        "content": "Visiting researcher - Institute of European and Comparative Law - University of Oxford",
        "periodo": "dal 29-11-2014 al 30-12-2014"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Specializzazione in 'Diritto civile' presso la Scuola di specializzazione in diritto civile dell'Universit\u00e0 degli Studi di Camerino (con sospensione dal 1/11/1997 al 31/10/2000 per incompatibilit\u00e0 con il Dottorato di ricerca), con una tesi di ricerca su 'La responsabilit\u00e0 del proveedor nella relazione di consumo'.",
        "periodo": "dal 01-11-1996 al 31-10-2002"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in 'Sistema giuridico romanistico e unificazione del diritto' (XII ciclo) svolto presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Roma 'Tor Vergata' , con una tesi di ricerca su \u2018La responsabilit\u00e0 per danni al consumatore nell\u2019esperienza argentina, in quella brasiliana e nella prospettiva comunitaria del MERCOSUR\u2019 (Commissione di giudizio di dottorato: Francesco Donato Busnelli; Paolo Papanti Pelletier; Aldo Petrucci)",
        "periodo": "dal 01-11-1997 al 31-10-2000"
      },
      {
        "content": "Ricercatore CNR (Bando 310.2.93) per il settore scientifico-disciplinare IUS/02 (Diritto civile comparato) in servizio presso il Centro di Studi Giuridici Latinoamericani del CNR-Universit\u00e0 di Roma \u201cTor Vergata\u201d",
        "periodo": "dal 27-12-2001 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Diritto privato comparato presso l'Universit\u00e0 'Magna Graecia' di Catanzaro",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Diritto privato comparato presso il polo di Cosenza della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 'Magna Graecia' di Catanzaro",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Referee internazionale di progetti di ricerca del Fondo Conecyt (Comisi\u00f3n Nacional de Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica y Tecnol\u00f3gica) - Cile",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presidente del Club America Latina della SIRD (Societ\u00e0 italiana per la Ricerca nel Diritto Comparato)",
        "periodo": "dal 20-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore di Sistema giuridico latinoamericano presso l'Universit\u00e0 degli Studi 'Magna Graecia' di Catanzaro",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore di Antropologia giuridica presso l'Universit\u00e0 degli Studi 'Magna Graecia' di Catanzaro",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per la Revista Civilizar, Ciencias Sociales y Humanas de la Universidad Sergio Arboleda (Colombia)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per la Revista Cuadernos Deusto de Derechos Humanos. Deusto Journal of Human Rights (Spagna)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro associato del Centro di studi sull'America Latina promosso dal Dipartimento di Scienze politiche e sociali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bologna",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee VQR \u2013 area 12 per gli anni 2011-2014",
        "periodo": "dal 01-06-2016 al 01-08-2016"
      },
      {
        "content": "Professore di Armonizzazione del diritto dei consumatori in Europa e America Latina - corso Jean Monnet nell'Universit\u00e0 degli Studi 'Magna Graecia' di Catanzaro",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del Gruppo internazionale di ricerca del Programma ALFA (America Latina Formazione Accademica) finanziato dalla Commissione Europea, Rete SUMMA, integrata dalle Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u2018Tor Vergata\u2019, Pontificia Universidad Cat\u00f3lica (Per\u00fa), Rheinische Friedrich-Wilherlms Universit\u00e4t di Bonn (Germania), Universidad de Los Andes (Venezuela), Universidad de C\u00f3rdoba (Spagna), Universidad Externado de Colombia, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, e Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Tema: \u201cUnificazione del diritto in America Latina con particolare riferimento alla responsabilit\u00e0 civile\u201d; partecipazione alle attivit\u00e0 di studi e ricerche che hanno coinvolto il gruppo SUMMA",
        "periodo": "dal 01-11-1997 al 31-07-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del Gruppo internazionale di ricerca del Programma ALFA (America Latina Formazione Accademica) finanziato dalla Commissione Europea, Rete TANTA, integrata dalle Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u2018Tor Vergata\u2019, Rheinische Friedrich-Wilherlms Universit\u00e4t di Bonn (Germania), Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso (Cile), Universitat de le Illes Balears (Spagna), Universidad Mayor de San Sim\u00f3n di Cochabamba (Bolivia), Universidade de S\u00e3o Paulo (Brasile), Universit\u00e0 degli Studi di Sassari e Universidad de Valladolid (Spagna). Tema: \u201cUnificazione del diritto in America Latina con particolare riferimento al diritto dei contratti\u201d; partecipazione alle attivit\u00e0 di studi e ricerche che hanno coinvolto il gruppo TANTA",
        "periodo": "dal 01-11-1998 al 31-07-2000"
      },
      {
        "content": "Componente del Centro di Studi Giuridici Latinoamericani del CNR-Universit\u00e0 di Roma 'Tor Vergata' , partecipazione e/o supporto a tutte le attivit\u00e0 di ricerca ed a tutte le collaborazioni nazionali ed internazionali promosse dal CSGLA attraverso il suo direttore, prof. Sandro Schipani. Tra le diverse attivit\u00e0 svolte per il Centro si ricordano: le attivit\u00e0 di ricerca in tema di armonizzazione del diritto delle obbligazioni e contratti, debito estero, ambiente, codificazione e ri-codificazione del diritto civile (le pubblicazioni di tali attivit\u00e0 sono perlopi\u00f9 confluite nella Rivista Roma e America (Mucchi Editore); la creazione e il coordinamento di banche dati bibliografiche internazionali; lo sviluppo di relazioni accademiche e collaborazioni specifiche su temi di ricerca di interesse italo-euro-latinoamericano.",
        "periodo": "dal 27-12-2001 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti del Gruppo internazionale di ricerca del Programma ALFA (America Latina Formazione Accademica), finanziato dalla Commissione Europea, Rete OMNEM, integrata dalle Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u2018Tor Vergata\u2019, Rheinische Friedrich-Wilherlms Universit\u00e4t di Bonn (Germania), Universidad Cat\u00f3lica de Valpara\u00edso (Cile), Universidad de Buenos Aires (Argentina), Universidad Mayor de San Sim\u00f3n di Cochabamba (Bolivia), Universidade de S\u00e3o Paulo (Brasile), Universidad de Valladolid (Spagna), Universitat Autonoma de Barcelona (Spagna) e Universit\u00e9 de Paris XI-Sud (Francia). Tema: \u201cUnificazione del diritto in America Latina con particolare riferimento al diritto dei contratti: esperienza europea e latinoamericana a confronto\u201d; partecipazione alle attivit\u00e0 di studi e ricerche che hanno coinvolto il gruppo OMNEM.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-07-2006"
      },
      {
        "content": "Componente della Commessa di ricerca su \u201cFormazione dei sottosistemi del sistema giuridico romanistico, processi di integrazione regionale, unificazione del diritto\u201d nell\u2019ambito del Progetto di ricerca \u201cUnificazione del diritto e integrazioni continentali\u201d finanziato dal Dipartimento di Identit\u00e0 Culturale del Consiglio Nazionale delle Ricerche",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Direzione della Commessa di ricerca internazionale su \u201cFormazione dei sottosistemi del sistema giuridico romanistico, processi di integrazione regionale, unificazione del diritto\u201d nell\u2019ambito del Progetto di ricerca CNR \u201cUnificazione del diritto e integrazioni continentali\u201d",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Direzione della Commessa di ricerca del CNR \u201cAmerica Latina: diritto, sistema e pluralismo giuridico\u201d",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Componente del Consiglio Scientifico del \u201cForo para el estudio del derecho y los derechos de los pueblos originarios\" promosso dalla Universidad del Norte (Cile)",
        "periodo": "dal 01-11-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile del modulo di ricerca \u201cSistema giuridico latinoamericano e armonizzazione del diritto privato\u201d nell\u2019ambito della Commessa CNR dell\u2019ISGI \u201cL\u2019Italia e il sistema giuridico internazionale\u201d",
        "periodo": "dal 31-10-2012 al 31-08-2015"
      },
      {
        "content": "Proponente e componente del progetto scientifico \u201cLa migrazione delle idee giuridiche italiane in America Latina\u201d finanziato dal Dipartimento di identit\u00e0 culturale del CNR",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del Legal Working Group del Progetto \u2018Safety in Food Aid\u2019 nel quadro delle attivit\u00e0 promosse dall'ISGI CNR per EXPO Milano 2015",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Componente della Unit\u00e0 di Catanzaro per il Proyecto de investigaci\u00f3n comparativa e inter-universitarias (con Universit\u00e0 \u201cMediterranea\u201d di Reggio Calabria, Universit\u00e0 di Messina, Universit\u00e0 di Udine, Universidad de Vigo, Universidad de A Coru\u00f1a, Universidad de Cordoba, Universidad de Minho, Universidad de Oporto) dedicato a \u201cLa influencia del derecho europeo en los ordenamientos nacionales. Espa\u00f1a, Italia y Portugal: an\u00e1lisis comparado\u201d",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione dell' HELACOL Research Group, nel quadro delle azioni Erasmus+, del Progetto europeo Jean Monnet Module, finanziato dall'EACEA per attivit\u00e0 di didattica (Corso specifico sul tema di 6 c.f.u.) e di ricerca (Pubblicazione di un volume collettivo) su 'Harmonization of European and Latin American Consumer Law'.",
        "periodo": "dal 02-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca della fondazione IUSTAO per la promozione dell\u2019Assemblea SINOLAT sullo sviluppo ed il rafforzamento delle relazioni commerciali e culturali di carattere bi-regionale Cina-America Latina-Caraibi nel quadro dell\u2019iniziativa OBOR proposta dal Presidente Xi Jinping della Repubblica Popolare Cinese",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Erasmus+ Programme - Jean Monnet Activities Selection 2016 - Call for Proposals ref. EAC/A04/2015 - HELACOL (Harmonization of European and Latin American Consumer Law)",
        "periodo": "dal 02-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}