{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La scienza aperta contro la mercificazione della ricerca?",
        "ISSN": [
          "1123-1025"
        ],
        "journal": "RIVISTA CRITICA DEL DIRITTO PRIVATO",
        "csp": "vol. 34, p. 243-253, ISSN: 1123-1025",
        "anno": "2016",
        "autori": "Caso Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caso Roberto (2016). La scienza aperta contro la mercificazione della",
        "ricerca?. RIVISTA CRITICA DEL DIRITTO PRIVATO, vol. 34, p. 243-253,",
        "ISSN: 1123-1025"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-195",
        "titolo": "Il diritto d'autore dell'era digitale",
        "ISBN": [
          "978-88-15-26617-0"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-26617-0",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Pascuzzi, Il diritto dell'era digitale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pascuzzi G., Caso R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pascuzzi G., Caso R. (2016). Il diritto d'autore dell'era digitale. In: (a cura",
        "di): Giovanni Pascuzzi, Il diritto dell'era digitale. p. 145-195, BOLOGNA:Il",
        "Mulino, ISBN: 978-88-15-26617-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "377-393",
        "titolo": "Open Access implementation: from a bottom-up order to a top-down disorder? \"The Italian job\"",
        "ISBN": [
          "978-84-9045-403-9"
        ],
        "csp": "Albolote (Granada):Editorial Comares, ISBN: 978-84-9045-403-9",
        "opera": "(a cura di): Raquel Esther de Rom\u00e1n Perez, Propiedad intelectual en las universidades p\u00fablicas: titularidad, gesti\u00f3n y trasferencia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Caso Roberto, Moscon Valentina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caso Roberto, Moscon Valentina (2016). Open Access implementation:",
        "from a bottom-up order to a top-down disorder? \"The Italian job\". In: (a cura",
        "di): Raquel Esther de Rom\u00e1n Perez, Propiedad intelectual en las",
        "universidades p\u00fablicas: titularidad, gesti\u00f3n y trasferencia. p. 377-393,",
        "Albolote (Granada):Editorial Comares, ISBN: 978-84-9045-403-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le Sezioni unite negano il danno da perdita della vita: giorni di un futuro passato",
        "ISSN": [
          "1827-8213"
        ],
        "journal": "IL FORO ITALIANO",
        "csp": "vol. 2015, p. 17-24, ISSN: 1827-8213",
        "anno": "2015",
        "autori": "Caso Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caso Roberto (2015). Le Sezioni unite negano il danno da perdita della",
        "vita: giorni di un futuro passato. IL FORO ITALIANO, vol. 2015, p. 17-24,",
        "ISSN: 1827-8213"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il debutto in sordina delle licenze Creative Commons: questioni di responsabilit\u00e0 precontrattuale",
        "ISSN": [
          "1593-5795"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO DELL'INFORMAZIONE E DELL'INFORMATICA",
        "csp": "vol. 31, p. 322-326, ISSN: 1593-5795",
        "anno": "2015",
        "autori": "Caso Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caso Roberto (2015). Il debutto in sordina delle licenze Creative",
        "Commons: questioni di responsabilit\u00e0 precontrattuale. IL DIRITTO",
        "DELL'INFORMAZIONE E DELL'INFORMATICA, vol. 31, p. 322-326, ISSN:",
        "1593-5795"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-146",
        "titolo": "Open Bioinformation in the Life Sciences as a Gatekeeper for Innovation and Development",
        "ISBN": [
          "9783319133102"
        ],
        "csp": "Berlino:Berlin: Springer-Verlag, ISBN: 9783319133102",
        "opera": "(a cura di): G. Bellantuono F. T. Lara, Law, Development and Innovation. vol. 13, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Caso Roberto, Ducato Rossana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caso Roberto, Ducato Rossana (2015). Open Bioinformation in the Life",
        "Sciences as a Gatekeeper for Innovation and Development. In: (a cura di):",
        "G. Bellantuono F. T. Lara, Law, Development and Innovation. vol. 13, p.",
        "115-146, Berlino:Berlin: Springer-Verlag, ISBN: 9783319133102"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "V-VII",
        "doi": [
          "10.1007/978-3-662-44648-5"
        ],
        "titolo": "Preface",
        "ISBN": [
          "9783662446478"
        ],
        "csp": "Berlin: Springer-Verlag, ISBN: 9783662446478, doi: 10.1007/978-3-662-44648-5",
        "opera": "R. Caso, F. Giovanella, C. Sganga, G. Spedicato, V. Moscon. (a cura di): F. Caso, F. Giovanella, Balancing Copyright Law in the Digital Age: Comparative Perspectives. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "R. Caso, F. Giovanella"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "R. Caso, F. Giovanella (2015). Preface. In: R. Caso, F. Giovanella, C.",
        "Sganga, G. Spedicato, V. Moscon. (a cura di): F. Caso, F. Giovanella,",
        "Balancing Copyright Law in the Digital Age: Comparative Perspectives. p.",
        "V-VII, Berlin: Springer-Verlag, ISBN: 9783662446478, doi:",
        "10.1007/978-3-662-44648-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "1-3",
        "titolo": "Prefazione al volume \"Reti di libert\u00e0 - Wireless Community Networks: un\u2019analisi interdisciplinare\"",
        "ISBN": [
          "9788884435903"
        ],
        "ISSN": [
          "2284-2810"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788884435903, ISSN: 2284-2810",
        "opera": "(a cura di): R. Caso, F. Giovanella, Reti di libert\u00e0 - Wireless Community Networks: un\u2019analisi interdisciplinare. QUADERNI DELLA FACOLT\u00c0 DI GIURISPRUDENZA, vol. 9, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "R. Caso, F. Giovanella"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "R. Caso, F. Giovanella (2015). Prefazione al volume \"Reti di libert\u00e0 -",
        "Wireless Community Networks: un\u2019analisi interdisciplinare\". In: (a cura di):",
        "R. Caso, F. Giovanella, Reti di libert\u00e0 - Wireless Community Networks:",
        "un\u2019analisi interdisciplinare. QUADERNI DELLA FACOLT\u00c0 DI",
        "GIURISPRUDENZA, vol. 9, p. 1-3, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN:",
        "9788884435903, ISSN: 2284-2810"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Corte di giustizia e la tutela delle misure tecnologiche di protezione del diritto d\u2019autore: cinquanta (e pi\u00f9) sfumature di grigio",
        "ISSN": [
          "1827-8213"
        ],
        "journal": "IL FORO ITALIANO",
        "csp": "vol. 2014, p. 207-210, ISSN: 1827-8213",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caso R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caso R. (2014). La Corte di giustizia e la tutela delle misure tecnologiche di",
        "protezione del diritto d\u2019autore: cinquanta (e pi\u00f9) sfumature di grigio. IL",
        "FORO ITALIANO, vol. 2014, p. 207-210, ISSN: 1827-8213"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il bene della vita e la struttura della responsabilit\u00e0 civile",
        "ISSN": [
          "1827-8213"
        ],
        "journal": "IL FORO ITALIANO",
        "csp": "vol. 2014, p. 769-771, ISSN: 1827-8213",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caso R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caso R. (2014). Il bene della vita e la struttura della responsabilit\u00e0 civile. IL",
        "FORO ITALIANO, vol. 2014, p. 769-771, ISSN: 1827-8213"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-86",
        "titolo": "Scientific Knowledge Unchained: verso una policy dell\u2019universit\u00e0 italiana sull\u2019Open Access",
        "ISBN": [
          "9788884435859"
        ],
        "ISSN": [
          "2284-2810"
        ],
        "csp": "Trento: Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884435859, ISSN: 2284-2810",
        "opera": "(a cura di): Pradi A., Rossato A., I beni comuni digitali. Valorizzazione delle informazioni pubbliche in Trentino. QUADERNI DELLA FACOLT\u00c0 DI GIURISPRUDENZA, vol. 6, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caso R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caso R. (2014). Scientific Knowledge Unchained: verso una policy",
        "dell\u2019universit\u00e0 italiana sull\u2019Open Access. In: (a cura di): Pradi A., Rossato",
        "A., I beni comuni digitali. Valorizzazione delle informazioni pubbliche in",
        "Trentino. QUADERNI DELLA FACOLT\u00c0 DI GIURISPRUDENZA, vol. 6, p.",
        "43-86, Trento: Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884435859,",
        "ISSN: 2284-2810"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La legge italiana sull'accesso aperto agli articoli scientifici: prime note comparatistiche",
        "ISSN": [
          "1593-5795"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO DELL'INFORMAZIONE E DELL'INFORMATICA",
        "csp": "vol. 2013, p. 681-702, ISSN: 1593-5795",
        "anno": "2013",
        "autori": "R. Caso"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Caso (2013). La legge italiana sull'accesso aperto agli articoli scientifici:",
        "prime note comparatistiche. IL DIRITTO DELL'INFORMAZIONE E",
        "DELL'INFORMATICA, vol. 2013, p. 681-702, ISSN: 1593-5795"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La legge italiana sull\u2019accesso aperto agli articoli scientifici: una prima panoramica ",
        "ISSN": [
          "1127-1345"
        ],
        "journal": "AEDON",
        "csp": "vol. 2013, ISSN: 1127-1345",
        "anno": "2013",
        "autori": "R. Caso"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Caso (2013). La legge italiana sull\u2019accesso aperto agli articoli scientifici:",
        "una prima panoramica . AEDON, vol. 2013, ISSN: 1127-1345"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I libri nella \"tempesta perfetta\": dal copyright al controllo delle informazioni digitali. RIVISTA CRITICA DEL DIRITTO PRIVATO, vol",
        "ISSN": [
          "1123-1025"
        ],
        "journal": "XXXI",
        "csp": "p. 97-106, ISSN: 1123-1025",
        "anno": "2013",
        "autori": "R. Caso"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Caso (2013). I libri nella \"tempesta perfetta\": dal copyright al controllo",
        "delle informazioni digitali. RIVISTA CRITICA DEL DIRITTO PRIVATO, vol.",
        "XXXI, p. 97-106, ISSN: 1123-1025"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "209-229",
        "doi": [
          "10.1007/978-3-642-33116-9"
        ],
        "titolo": "Openining Research Biobanks: an Overview",
        "ISBN": [
          "9783642331152"
        ],
        "csp": "Heidelberg:-Heidelberg : Springer-Verlag, ISBN: 9783642331152, doi: 10.1007/978-3-642-33116-9",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Pascuzzi, Umberto Izzo, Matteo Macilotti, Comparative Issues in the Governance of Research Biobanks. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Roberto Caso, Rossana Ducato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Roberto Caso, Rossana Ducato (2013). Openining Research Biobanks: an",
        "Overview. In: (a cura di): Giovanni Pascuzzi, Umberto Izzo, Matteo",
        "Macilotti, Comparative Issues in the Governance of Research Biobanks. p.",
        "209-229, Heidelberg:-Heidelberg : Springer-Verlag, ISBN: 9783642331152,",
        "doi: 10.1007/978-3-642-33116-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "XIII-XVII",
        "titolo": "Prefazione al volume di Laurent Manderieux \"La propriet\u00e0 intellettuale nelle universit\u00e0\"",
        "ISBN": [
          "9788884434371"
        ],
        "csp": "Italia:Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884434371",
        "opera": "Laurent Manderieux. La propriet\u00e0 intellettuale nelle universit\u00e0. vol. 106, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Caso R."
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Caso R. (2012). Prefazione al volume di Laurent Manderieux \"La propriet\u00e0",
        "intellettuale nelle universit\u00e0\". In: Laurent Manderieux. La propriet\u00e0",
        "intellettuale nelle universit\u00e0. vol. 106, p. XIII-XVII, Italia:Universit\u00e0 degli",
        "Studi di Trento, ISBN: 9788884434371"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento",
        "titolo": "Abuso di potere contrattuale e subfornitura industriale - Modelli economici e regole giuridiche",
        "ISBN": [
          "9788884434333"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788884434333",
        "anno": "2012",
        "autori": "R. Caso"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "R. Caso (2012). Abuso di potere contrattuale e subfornitura industriale -",
        "Modelli economici e regole giuridiche. Trento:Universit\u00e0 degli Studi di",
        "Trento, ISBN: 9788884434333"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Valutazione dei prodotti scientifici nell'area giuridica e ruolo delle tecnologie digitali",
        "ISSN": [
          "0035-6093"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "vol. 2011, p. 685-698, ISSN: 0035-6093",
        "anno": "2011",
        "autori": "R. Caso, G. Pascuzzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Caso, G. Pascuzzi (2011). Valutazione dei prodotti scientifici nell'area",
        "giuridica e ruolo delle tecnologie digitali. RIVISTA DI DIRITTO CIVILE, vol.",
        "2011, p. 685-698, ISSN: 0035-6093"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-39",
        "titolo": "Plagio, diritto d'autore e rivoluzioni tecnologiche",
        "ISBN": [
          "9788884433893"
        ],
        "csp": "Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884433893",
        "opera": "(a cura di): Roberto Caso, Plagio e creativit\u00e0: un dialogo tra diritto e altri saperi. vol. 98, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "R. Caso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Caso (2011). Plagio, diritto d'autore e rivoluzioni tecnologiche. In: (a cura",
        "di): Roberto Caso, Plagio e creativit\u00e0: un dialogo tra diritto e altri saperi. vol.",
        "98, p. 5-39, Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884433893"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "1-2",
        "titolo": "Premessa al volume \"Plagio e creativit\u00e0: un dialogo tra diritto e altri saperi\"",
        "ISBN": [
          "9788884433893"
        ],
        "ISSN": [
          "1972-1137"
        ],
        "csp": "Trento: Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884433893, ISSN: 1972-1137",
        "opera": "R. Caso. Plagio e creativit\u00e0: un dialogo tra diritto e altri saperi. QUADERNI DEL DIPARTIMENTO DI SCIENZE GIURIDICHE, vol. 98, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "R. Caso"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "R. Caso (2011). Premessa al volume \"Plagio e creativit\u00e0: un dialogo tra",
        "diritto e altri saperi\". In: R. Caso. Plagio e creativit\u00e0: un dialogo tra diritto e",
        "altri saperi. QUADERNI DEL DIPARTIMENTO DI SCIENZE GIURIDICHE,",
        "vol. 98, p. 1-2, Trento: Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN:",
        "9788884433893, ISSN: 1972-1137"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TRENTO:Universit? di Trento",
        "titolo": "Nota dei curatori",
        "ISBN": [
          "9788884433213"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788884433213",
        "opera": "(a cura di): R. Caso, F. Puppo, Accesso aperto alla conoscenza scientifica e sistema trentino della ricerca: atti del Convegno tenuto presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Trento il 5 maggio 2009",
        "anno": "2010",
        "autori": "R. Caso, F. Puppo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Caso, F. Puppo (2010). Nota dei curatori. In: (a cura di): R. Caso, F.",
        "Puppo, Accesso aperto alla conoscenza scientifica e sistema trentino della",
        "ricerca: atti del Convegno tenuto presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di",
        "Trento il 5 maggio 2009. TRENTO:Universit? di Trento, ISBN:",
        "9788884433213"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "249-263",
        "titolo": "Alle origini del copyright e del droit d'auteur: spunti in chiave di diritto e tecnologia",
        "ISBN": [
          "9788843053148"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843053148",
        "opera": "Alle origini del copyright e del diritto d'autore: tecnologia, interessi e cambiamento giuridico. vol. 570, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "R. Caso"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "R. Caso (2010). Alle origini del copyright e del droit d'auteur: spunti in",
        "chiave di diritto e tecnologia. In: Alle origini del copyright e del diritto",
        "d'autore: tecnologia, interessi e cambiamento giuridico. vol. 570, p.",
        "249-263, Roma:Carocci, ISBN: 9788843053148"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "End User License Agreement e diritto dei contratti nell\u2019era digitale",
        "ISSN": [
          "1984-3399"
        ],
        "journal": "IN-PACTUM",
        "csp": "vol. 1, p. 8, ISSN: 1984-3399",
        "anno": "2009",
        "autori": "R. Caso, V. Moscon"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Caso, V. Moscon (2009). End User License Agreement e diritto dei",
        "contratti nell\u2019era digitale. IN-PACTUM, vol. 1, p. 8, ISSN: 1984-3399"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-109",
        "titolo": "Open Access to Legal Scholarship and Copyright Rules: A Law and Technology Perspective",
        "ISBN": [
          "9788883980589"
        ],
        "csp": "Firenze:European Press Academic, ISBN: 9788883980589",
        "opera": "(a cura di): Ginevra Peruginelli, Mario Ragona, Law via the Internet: Free Access, Quality of Information, Effectiveness of Rights. vol. 5, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "R. Caso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Caso (2009). Open Access to Legal Scholarship and Copyright Rules: A",
        "Law and Technology Perspective. In: (a cura di): Ginevra Peruginelli, Mario",
        "Ragona, Law via the Internet: Free Access, Quality of Information,",
        "Effectiveness of Rights. vol. 5, p. 97-109, Firenze:European Press",
        "Academic, ISBN: 9788883980589"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-45",
        "titolo": "L'Open Access alle pubblicazioni scientifiche: una nuova speranza",
        "ISBN": [
          "9788884432865"
        ],
        "csp": "Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884432865",
        "opera": "(a cura di): Roberto Caso, Pubblicazioni scientifiche, diritti d'autore e Open Access: atti del convegno tenuto presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Trento il 20 giugno 2008. vol. 79, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "R. Caso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Caso (2009). L'Open Access alle pubblicazioni scientifiche: una nuova",
        "speranza. In: (a cura di): Roberto Caso, Pubblicazioni scientifiche, diritti",
        "d'autore e Open Access: atti del convegno tenuto presso la Facolt\u00e0 di",
        "Giurisprudenza di Trento il 20 giugno 2008. vol. 79, p. 7-45,",
        "Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884432865"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "188-218",
        "titolo": "Forme di controllo dell'informazione digitale: Digital Rights Management vs. Open Access",
        "ISBN": [
          "9788870756821"
        ],
        "csp": "MILANO:Editrice Bibliografica, ISBN: 9788870756821",
        "opera": "(a cura di): Cristina Borgonovo e Alessandra Scarazzato, I diritti della biblioteca - Accesso alla conoscenza, propriet\u00e0 intellettuale e nuovi servizi. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "R. Caso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Caso (2009). Forme di controllo dell'informazione digitale: Digital Rights",
        "Management vs. Open Access. In: (a cura di): Cristina Borgonovo e",
        "Alessandra Scarazzato, I diritti della biblioteca - Accesso alla conoscenza,",
        "propriet\u00e0 intellettuale e nuovi servizi. p. 188-218, MILANO:Editrice",
        "Bibliografica, ISBN: 9788870756821"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "1-3",
        "titolo": "Premessa al volume \"Pubblicazioni scientifiche, diritto d'autore e open access\"",
        "ISBN": [
          "9788884432865"
        ],
        "ISSN": [
          "1972-1137"
        ],
        "csp": "Trento: Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884432865, ISSN: 1972-1137",
        "opera": "(a cura di): R. Caso, Pubblicazioni scientifiche, diritto d'autore e open access. QUADERNI DEL DIPARTIMENTO DI SCIENZE GIURIDICHE, vol. 79, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "R. Caso"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "R. Caso (2009). Premessa al volume \"Pubblicazioni scientifiche, diritto",
        "d'autore e open access\". In: (a cura di): R. Caso, Pubblicazioni scientifiche,",
        "diritto d'autore e open access. QUADERNI DEL DIPARTIMENTO DI",
        "SCIENZE GIURIDICHE, vol. 79, p. 1-3, Trento: Universit\u00e0 degli Studi di",
        "Trento, ISBN: 9788884432865, ISSN: 1972-1137"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "'Modchips' e tutela penale delle misure (tecnologiche) di protezione dei diritti d'autore: ritorno al passato?",
        "ISSN": [
          "1825-6872"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELL'INTERNET",
        "csp": "vol. 4, p. 154-162, ISSN: 1825-6872",
        "anno": "2008",
        "autori": "R. Caso"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Caso (2008). 'Modchips' e tutela penale delle misure (tecnologiche) di",
        "protezione dei diritti d'autore: ritorno al passato?. DIRITTO",
        "DELL'INTERNET, vol. 4, p. 154-162, ISSN: 1825-6872"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il conflitto tra diritto d'autore e protezione dei dati personali: appunti dal fronte euro-italiano",
        "ISSN": [
          "1825-6872"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELL'INTERNET",
        "csp": "vol. 4, p. 466-472, ISSN: 1825-6872",
        "anno": "2008",
        "autori": "R. Caso"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Caso (2008). Il conflitto tra diritto d'autore e protezione dei dati personali:",
        "appunti dal fronte euro-italiano. DIRITTO DELL'INTERNET, vol. 4, p.",
        "466-472, ISSN: 1825-6872"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Dipartimento di scienze giuridiche",
        "titolo": "Forme di controllo delle informazioni digitali: il digital rights management",
        "ISBN": [
          "9788884432193"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788884432193",
        "opera": "(a cura di): Roberto Caso, Digital rights management: problemi teorici e prospettive applicative: atti del convegno tenuto presso la Facolt\u00e0 di giurisprudenza di Trento il 21 ed il 22 marzo 2007. vol. 70, p. 5-66, Trento:Universit\u00e0 di Trento",
        "anno": "2008",
        "autori": "R. Caso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Caso (2008). Forme di controllo delle informazioni digitali: il digital rights",
        "management. In: (a cura di): Roberto Caso, Digital rights management:",
        "problemi teorici e prospettive applicative: atti del convegno tenuto presso la",
        "Facolt\u00e0 di giurisprudenza di Trento il 21 ed il 22 marzo 2007. vol. 70, p.",
        "5-66, Trento:Universit\u00e0 di Trento. Dipartimento di scienze giuridiche, ISBN:",
        "9788884432193"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "1-2",
        "titolo": "Premessa al volume \"Digital Rights Management - Problemi teorici e prospettive applicative\"",
        "ISBN": [
          "9788884432193"
        ],
        "ISSN": [
          "1972-1137"
        ],
        "csp": "Trento: Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884432193, ISSN: 1972-1137",
        "opera": "(a cura di): R. Caso, Digital Rights Management - Problemi teorici e prospettive applicative. QUADERNI DEL DIPARTIMENTO DI SCIENZE GIURIDICHE, vol. 70, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "R. Caso"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "R. Caso (2008). Premessa al volume \"Digital Rights Management -",
        "Problemi teorici e prospettive applicative\". In: (a cura di): R. Caso, Digital",
        "Rights Management - Problemi teorici e prospettive applicative.",
        "QUADERNI DEL DIPARTIMENTO DI SCIENZE GIURIDICHE, vol. 70, p.",
        "1-2, Trento: Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884432193, ISSN:",
        "1972-1137"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il conflitto tra copyright e privacy nelle reti peer to peer: in margine al caso Peppermint: profili di diritto comparato",
        "ISSN": [
          "1825-6872"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELL'INTERNET",
        "csp": "vol. , p. 471-477, ISSN: 1825-6872",
        "anno": "2007",
        "autori": "R. Caso"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Caso (2007). Il conflitto tra copyright e privacy nelle reti peer to peer: in",
        "margine al caso Peppermint: profili di diritto comparato. DIRITTO",
        "DELL'INTERNET, vol. , p. 471-477, ISSN: 1825-6872"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Dipartimento di scienze giuridiche",
        "titolo": "Il complesso rapporto tra informatica, diritto e traduzione: l'esempio dei rights expression languages",
        "ISBN": [
          "9788884431738"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788884431738",
        "opera": "(a cura di): Elena Ioriatti Ferrari, La traduzione del diritto comunitario ed europeo: riflessioni metodologiche. vol. 63, p. 211-218, Trento:Universit\u00e0 degli studi di Trento",
        "anno": "2007",
        "autori": "R. Caso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Caso (2007). Il complesso rapporto tra informatica, diritto e traduzione:",
        "l'esempio dei rights expression languages. In: (a cura di): Elena Ioriatti",
        "Ferrari, La traduzione del diritto comunitario ed europeo: riflessioni",
        "metodologiche. vol. 63, p. 211-218, Trento:Universit\u00e0 degli studi di Trento.",
        "Dipartimento di scienze giuridiche, ISBN: 9788884431738"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "20-30",
        "titolo": "L\u2019immoralit\u00e0 delle regole tecnologiche: un commento a Burk e Gillespie",
        "ISBN": [
          "9788870004724"
        ],
        "csp": "Modena:Mucchi, ISBN: 9788870004724",
        "opera": "(a cura di): G. Ziccardi, Nuove tecnologie e diritti di libert\u00e0 nelle teorie nordamericane. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "R. Caso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Caso (2007). L\u2019immoralit\u00e0 delle regole tecnologiche: un commento a",
        "Burk e Gillespie. In: (a cura di): G. Ziccardi, Nuove tecnologie e diritti di",
        "libert\u00e0 nelle teorie nordamericane. p. 20-30, Modena:Mucchi, ISBN:",
        "9788870004724"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Modchip e diritto d'autore: la fragilit\u00e0 del manicheismo tecnologico nelle aule della giustizia penale",
        "ISSN": [
          "1591-9544"
        ],
        "journal": "CIBERSPAZIO E DIRITTO",
        "csp": "vol. 7, p. 183-217, ISSN: 1591-9544",
        "anno": "2006",
        "autori": "R. Caso"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Caso (2006). Modchip e diritto d'autore: la fragilit\u00e0 del manicheismo",
        "tecnologico nelle aule della giustizia penale. CIBERSPAZIO E DIRITTO,",
        "vol. 7, p. 183-217, ISSN: 1591-9544"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-47",
        "titolo": "Un 'rapporto di minoranza': elogio dell'insicurezza informatica e della fallibilit\u00e0 del diritto: note a margine del trusted computing",
        "ISBN": [
          "9788884431523"
        ],
        "csp": "TRENTO:Universit\u00e0 di Trento, ISBN: 9788884431523",
        "opera": "Sicurezza informatica: regole e prassi: atti del Convegno tenuto presso la Facolt\u00bf di Giurisprudenza di Trento il 6 maggio 2005. vol. 59, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "R. Caso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Caso (2006). Un 'rapporto di minoranza': elogio dell'insicurezza",
        "informatica e della fallibilit\u00e0 del diritto: note a margine del trusted",
        "computing. In: Sicurezza informatica: regole e prassi: atti del Convegno",
        "tenuto presso la Facolt\u00bf di Giurisprudenza di Trento il 6 maggio 2005. vol.",
        "59, p. 5-47, TRENTO:Universit\u00e0 di Trento, ISBN: 9788884431523"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Dipartimento di scienze giuridiche",
        "titolo": "Uccidere \u00e8 pi\u00f9 conveniente che ferire: la distruzione della via tra paradossi, irrazionalit\u00e0 e costi del 'sistema' risarcitorio del danno non patrimoniale",
        "ISBN": [
          "9788884431301"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788884431301",
        "opera": "(a cura di): U. Izzo, Dialoghi sul danno alla persona. vol. 55, p. 211-238, Trento:Universit\u00e0 di Trento",
        "anno": "2006",
        "autori": "R. Caso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Caso (2006). Uccidere \u00e8 pi\u00f9 conveniente che ferire: la distruzione della",
        "via tra paradossi, irrazionalit\u00e0 e costi del 'sistema' risarcitorio del danno non",
        "patrimoniale. In: (a cura di): U. Izzo, Dialoghi sul danno alla persona. vol.",
        "55, p. 211-238, Trento:Universit\u00e0 di Trento. Dipartimento di scienze",
        "giuridiche, ISBN: 9788884431301"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-164",
        "titolo": "Il Signore degli anelli nel ciberspazio: controllo delle informazioni e digital rights management",
        "ISBN": [
          "9788823841468"
        ],
        "csp": "MILANO:EGEA, ISBN: 9788823841468",
        "opera": "(a cura di): M. L. Montagnani ; M. Borghi, Propriet\u00e0 digitale: diritto d'autore, nuove tecnologie e digital rights management. vol. 6, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "R. Caso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Caso (2006). Il Signore degli anelli nel ciberspazio: controllo delle",
        "informazioni e digital rights management. In: (a cura di): M. L. Montagnani ;",
        "M. Borghi, Propriet\u00e0 digitale: diritto d'autore, nuove tecnologie e digital",
        "rights management. vol. 6, p. 109-164, MILANO:EGEA, ISBN:",
        "9788823841468"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1 - 4",
        "titolo": "Le licenze software",
        "ISBN": [
          "9788808069511"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Zanichelli, ISBN: 9788808069511",
        "opera": "(a cura di): G. Pascuzzi, Pacta sunt servanda: giornale didattico e selezione di giurisprudenza sul diritto dei contratti. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "R. Caso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Caso (2006). Le licenze software. In: (a cura di): G. Pascuzzi, Pacta sunt",
        "servanda: giornale didattico e selezione di giurisprudenza sul diritto dei",
        "contratti. p. 1 - 4, BOLOGNA:Zanichelli, ISBN: 9788808069511"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "1-2",
        "titolo": "Introduzione al volume \"Guida alla ricerca ed alla lettura delle decisioni delle corti statunitensi\"",
        "ISBN": [
          "9788884431295"
        ],
        "csp": "Trento : Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884431295",
        "opera": "R. Caso, P. Guarda, F. Lorenzato. (a cura di): R. Caso, Guida alla ricerca ed alla lettura delle decisioni delle corti statunitensi. vol. 54, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "R. Caso"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "R. Caso (2006). Introduzione al volume \"Guida alla ricerca ed alla lettura",
        "delle decisioni delle corti statunitensi\". In: R. Caso, P. Guarda, F.",
        "Lorenzato. (a cura di): R. Caso, Guida alla ricerca ed alla lettura delle",
        "decisioni delle corti statunitensi. vol. 54, p. 1-2, Trento : Universit\u00e0 degli",
        "Studi di Trento, ISBN: 9788884431295"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Il Mulino",
        "titolo": "Ricerca scientifica pubblica, trasferimento tecnologico e propriet\u00e0 intellettuale",
        "ISBN": [
          "8815107304"
        ],
        "csp": "ISBN: 8815107304",
        "anno": "2005",
        "autori": "R. Caso"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "R. Caso (2005). Ricerca scientifica pubblica, trasferimento tecnologico e",
        "propriet\u00e0 intellettuale. BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 8815107304"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il (declino) del diritto d'autore nell'era digitale: dalle misure tecnologiche di protezione al digital rights management",
        "ISSN": [
          "0015-783X"
        ],
        "journal": "FORO ITALIANO",
        "csp": "vol. 129, p. 610-613, ISSN: 0015-783X",
        "anno": "2004",
        "autori": "R. Caso"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Caso (2004). Il (declino) del diritto d'autore nell'era digitale: dalle misure",
        "tecnologiche di protezione al digital rights management. FORO ITALIANO,",
        "vol. 129, p. 610-613, ISSN: 0015-783X"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "XLVIII",
        "titolo": "Digital rights management: il commercio delle informazioni digitali tra contratto e diritto d'autore. vol",
        "ISBN": [
          "8813252536"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 8813252536",
        "anno": "2004",
        "autori": "R. Caso"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "R. Caso (2004). Digital rights management: il commercio delle informazioni",
        "digitali tra contratto e diritto d'autore. vol. XLVIII, PADOVA:CEDAM, ISBN:",
        "8813252536"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PADOVA:CEDAM",
        "titolo": "I diritti sulle opere digitali. Copyright statunitense e diritto d'autore italiano",
        "ISBN": [
          "8813243065"
        ],
        "csp": "ISBN: 8813243065",
        "anno": "2002",
        "autori": "Giovanni Pascuzzi, Roberto Caso"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Giovanni Pascuzzi, Roberto Caso (2002). I diritti sulle opere digitali.",
        "Copyright statunitense e diritto d'autore italiano. PADOVA:CEDAM, ISBN:",
        "8813243065"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Incommensurabilit\u00e0 (e, dunque, azzeramento) del 'valore della vita': verso il tramonto del modello restrittivo di risarcimento del danno da morte",
        "ISSN": [
          "1125-8918"
        ],
        "journal": "DANNO E RESPONSABILIT\u00c0",
        "csp": "p. 1017-1030, ISSN: 1125-8918",
        "anno": "2001",
        "autori": "R. Caso"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Caso (2001). Incommensurabilit\u00e0 (e, dunque, azzeramento) del 'valore",
        "della vita': verso il tramonto del modello restrittivo di risarcimento del danno",
        "da morte. DANNO E RESPONSABILIT\u00c0, p. 1017-1030, ISSN: 1125-8918"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La scienza aperta contro la mercificazione della ricerca?",
        "ISSN": [
          "1123-1025"
        ],
        "journal": "RIVISTA CRITICA DEL DIRITTO PRIVATO",
        "csp": "vol. 34, p. 243-253, ISSN: 1123-1025",
        "anno": "2016",
        "autori": "Caso Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caso Roberto (2016). La scienza aperta contro la mercificazione della",
        "ricerca?. RIVISTA CRITICA DEL DIRITTO PRIVATO, vol. 34, p. 243-253,",
        "ISSN: 1123-1025"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "377-393",
        "titolo": "Open Access implementation: from a bottom-up order to a top-down disorder? \"The Italian job\"",
        "ISBN": [
          "978-84-9045-403-9"
        ],
        "csp": "Albolote (Granada):Editorial Comares, ISBN: 978-84-9045-403-9",
        "opera": "(a cura di): Raquel Esther de Rom\u00e1n Perez, Propiedad intelectual en las universidades p\u00fablicas: titularidad, gesti\u00f3n y trasferencia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Caso Roberto, Moscon Valentina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caso Roberto, Moscon Valentina (2016). Open Access implementation:",
        "from a bottom-up order to a top-down disorder? \"The Italian job\". In: (a cura",
        "di): Raquel Esther de Rom\u00e1n Perez, Propiedad intelectual en las",
        "universidades p\u00fablicas: titularidad, gesti\u00f3n y trasferencia. p. 377-393,",
        "Albolote (Granada):Editorial Comares, ISBN: 978-84-9045-403-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-195",
        "titolo": "Il diritto d'autore dell'era digitale",
        "ISBN": [
          "978-88-15-26617-0"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-26617-0",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Pascuzzi, Il diritto dell'era digitale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pascuzzi G., Caso R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pascuzzi G., Caso R. (2016). Il diritto d'autore dell'era digitale. In: (a cura",
        "di): Giovanni Pascuzzi, Il diritto dell'era digitale. p. 145-195, BOLOGNA:Il",
        "Mulino, ISBN: 978-88-15-26617-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le Sezioni unite negano il danno da perdita della vita: giorni di un futuro passato",
        "ISSN": [
          "1827-8213"
        ],
        "journal": "IL FORO ITALIANO",
        "csp": "vol. 2015, p. 17-24, ISSN: 1827-8213",
        "anno": "2015",
        "autori": "Caso Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caso Roberto (2015). Le Sezioni unite negano il danno da perdita della",
        "vita: giorni di un futuro passato. IL FORO ITALIANO, vol. 2015, p. 17-24,",
        "ISSN: 1827-8213"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-146",
        "titolo": "Open Bioinformation in the Life Sciences as a Gatekeeper for Innovation and Development",
        "ISBN": [
          "9783319133102"
        ],
        "csp": "Berlino:Berlin: Springer-Verlag, ISBN: 9783319133102",
        "opera": "(a cura di): G. Bellantuono F. T. Lara, Law, Development and Innovation. vol. 13, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Caso Roberto, Ducato Rossana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caso Roberto, Ducato Rossana (2015). Open Bioinformation in the Life",
        "Sciences as a Gatekeeper for Innovation and Development. In: (a cura di):",
        "G. Bellantuono F. T. Lara, Law, Development and Innovation. vol. 13, p.",
        "115-146, Berlino:Berlin: Springer-Verlag, ISBN: 9783319133102"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-86",
        "titolo": "Scientific Knowledge Unchained: verso una policy dell\u2019universit\u00e0 italiana sull\u2019Open Access",
        "ISBN": [
          "9788884435859"
        ],
        "ISSN": [
          "2284-2810"
        ],
        "csp": "Trento: Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884435859, ISSN: 2284-2810",
        "opera": "(a cura di): Pradi A., Rossato A., I beni comuni digitali. Valorizzazione delle informazioni pubbliche in Trentino. QUADERNI DELLA FACOLT\u00c0 DI GIURISPRUDENZA, vol. 6, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caso R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caso R. (2014). Scientific Knowledge Unchained: verso una policy",
        "dell\u2019universit\u00e0 italiana sull\u2019Open Access. In: (a cura di): Pradi A., Rossato",
        "A., I beni comuni digitali. Valorizzazione delle informazioni pubbliche in",
        "Trentino. QUADERNI DELLA FACOLT\u00c0 DI GIURISPRUDENZA, vol. 6, p.",
        "43-86, Trento: Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884435859,",
        "ISSN: 2284-2810"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I libri nella \"tempesta perfetta\": dal copyright al controllo delle informazioni digitali. RIVISTA CRITICA DEL DIRITTO PRIVATO, vol",
        "ISSN": [
          "1123-1025"
        ],
        "journal": "XXXI",
        "csp": "p. 97-106, ISSN: 1123-1025",
        "anno": "2013",
        "autori": "R. Caso"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Caso (2013). I libri nella \"tempesta perfetta\": dal copyright al controllo",
        "delle informazioni digitali. RIVISTA CRITICA DEL DIRITTO PRIVATO, vol.",
        "XXXI, p. 97-106, ISSN: 1123-1025"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La legge italiana sull'accesso aperto agli articoli scientifici: prime note comparatistiche",
        "ISSN": [
          "1593-5795"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO DELL'INFORMAZIONE E DELL'INFORMATICA",
        "csp": "vol. 2013, p. 681-702, ISSN: 1593-5795",
        "anno": "2013",
        "autori": "R. Caso"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Caso (2013). La legge italiana sull'accesso aperto agli articoli scientifici:",
        "prime note comparatistiche. IL DIRITTO DELL'INFORMAZIONE E",
        "DELL'INFORMATICA, vol. 2013, p. 681-702, ISSN: 1593-5795"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento",
        "titolo": "Abuso di potere contrattuale e subfornitura industriale - Modelli economici e regole giuridiche",
        "ISBN": [
          "9788884434333"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788884434333",
        "anno": "2012",
        "autori": "R. Caso"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "R. Caso (2012). Abuso di potere contrattuale e subfornitura industriale -",
        "Modelli economici e regole giuridiche. Trento:Universit\u00e0 degli Studi di",
        "Trento, ISBN: 9788884434333"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-39",
        "titolo": "Plagio, diritto d'autore e rivoluzioni tecnologiche",
        "ISBN": [
          "9788884433893"
        ],
        "csp": "Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884433893",
        "opera": "(a cura di): Roberto Caso, Plagio e creativit\u00e0: un dialogo tra diritto e altri saperi. vol. 98, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "R. Caso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Caso (2011). Plagio, diritto d'autore e rivoluzioni tecnologiche. In: (a cura",
        "di): Roberto Caso, Plagio e creativit\u00e0: un dialogo tra diritto e altri saperi. vol.",
        "98, p. 5-39, Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884433893"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "249-263",
        "titolo": "Alle origini del copyright e del droit d'auteur: spunti in chiave di diritto e tecnologia",
        "ISBN": [
          "9788843053148"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843053148",
        "opera": "Alle origini del copyright e del diritto d'autore: tecnologia, interessi e cambiamento giuridico. vol. 570, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "R. Caso"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "R. Caso (2010). Alle origini del copyright e del droit d'auteur: spunti in",
        "chiave di diritto e tecnologia. In: Alle origini del copyright e del diritto",
        "d'autore: tecnologia, interessi e cambiamento giuridico. vol. 570, p.",
        "249-263, Roma:Carocci, ISBN: 9788843053148"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Dipartimento di scienze giuridiche",
        "titolo": "Uccidere \u00e8 pi\u00f9 conveniente che ferire: la distruzione della via tra paradossi, irrazionalit\u00e0 e costi del 'sistema' risarcitorio del danno non patrimoniale",
        "ISBN": [
          "9788884431301"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788884431301",
        "opera": "(a cura di): U. Izzo, Dialoghi sul danno alla persona. vol. 55, p. 211-238, Trento:Universit\u00e0 di Trento",
        "anno": "2006",
        "autori": "R. Caso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Caso (2006). Uccidere \u00e8 pi\u00f9 conveniente che ferire: la distruzione della",
        "via tra paradossi, irrazionalit\u00e0 e costi del 'sistema' risarcitorio del danno non",
        "patrimoniale. In: (a cura di): U. Izzo, Dialoghi sul danno alla persona. vol.",
        "55, p. 211-238, Trento:Universit\u00e0 di Trento. Dipartimento di scienze",
        "giuridiche, ISBN: 9788884431301"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-47",
        "titolo": "Un 'rapporto di minoranza': elogio dell'insicurezza informatica e della fallibilit\u00e0 del diritto: note a margine del trusted computing",
        "ISBN": [
          "9788884431523"
        ],
        "csp": "TRENTO:Universit\u00e0 di Trento, ISBN: 9788884431523",
        "opera": "Sicurezza informatica: regole e prassi: atti del Convegno tenuto presso la Facolt\u00bf di Giurisprudenza di Trento il 6 maggio 2005. vol. 59, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "R. Caso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Caso (2006). Un 'rapporto di minoranza': elogio dell'insicurezza",
        "informatica e della fallibilit\u00e0 del diritto: note a margine del trusted",
        "computing. In: Sicurezza informatica: regole e prassi: atti del Convegno",
        "tenuto presso la Facolt\u00bf di Giurisprudenza di Trento il 6 maggio 2005. vol.",
        "59, p. 5-47, TRENTO:Universit\u00e0 di Trento, ISBN: 9788884431523"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-55",
        "titolo": "La commercializzazione della ricerca scientifica pubblica: regole e incentivi",
        "ISBN": [
          "8815107304"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 8815107304",
        "opera": "(a cura di): Roberto Caso, Ricerca scientifica pubblica, trasferimento tecnologico e propriet\u00e0 intellettuale. p",
        "anno": "2005",
        "autori": "R. Caso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Caso (2005). La commercializzazione della ricerca scientifica pubblica:",
        "regole e incentivi. In: (a cura di): Roberto Caso, Ricerca scientifica",
        "pubblica, trasferimento tecnologico e propriet\u00e0 intellettuale. p. 9-55,",
        "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 8815107304"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "XLVIII",
        "titolo": "Digital rights management: il commercio delle informazioni digitali tra contratto e diritto d'autore. vol",
        "ISBN": [
          "8813252536"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 8813252536",
        "anno": "2004",
        "autori": "R. Caso"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "R. Caso (2004). Digital rights management: il commercio delle informazioni",
        "digitali tra contratto e diritto d'autore. vol. XLVIII, PADOVA:CEDAM, ISBN:",
        "8813252536"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/E2",
    "progr": "23950",
    "nome": "CASO Roberto",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista Ciberspazio e diritto",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della serie TRENTO LAW AND TECHNOLOGY RESEARCH GROUP RESEARCH PAPER SERIES ISSN CODE 2038-520X http://www.lawtech.jus.unitn.it/index.php/research-paper-series",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Editorial Board of National Correspondents della rivista Opinio Juris in Comparatione http://www.opiniojurisinco mparatione.org/opinio/about/displayMembe rship/3",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\"Il complesso rapporto tra informatica, diritto e traduzione. L'esempio dei Rights Expression Languages\" al Convegno \"La traduzione del diritto comunitario ed europeo: riflessioni metodologiche\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Trento, 10-11 marzo 2006",
        "periodo": "dal 10-03-2006 al 11-03-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Luci ed ombre della legge sulla sull\u2019abuso di dipendenza economica e sulla subfornitura\" al convegno LA TUTELA DEL CONTRAENTE DEBOLE NEI RAPPORTI D'IMPRESA tenutosi a Trento il 25 gennaio 2007 presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 25-01-2007 al 25-01-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Technology, Lobbying and Copyright: A Comparative Analysis\" tenuta, nell\u2019ambito delle \"L\u00e9ger Robic Richard Seminar Series in Intellectual Property\", presso la Faculty of Law della McGill University di Montreal (Canada) il 9 febbraio 2007",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 09-02-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \"DIGITAL RIGHTS MANAGEMENT problemi teorici e prospettive applicative\" tenutosi presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Trento il 21 e 22 marzo 2007",
        "periodo": "dal 21-03-2007 al 22-03-2007"
      },
      {
        "content": "\"Tutela delle misure tecnologiche di protezione dei diritti d'autore e responsabilit\u00e0\" tenuta nell'ambito del Seminario \"Responsabilit\u00e0 e nuove tecnologie\" presso la Scula S. Anna di Pisa l'11 aprile 2008",
        "periodo": "dal 11-04-2008 al 11-04-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Guerre digitali. Copyright v. Privacy\" tenuta presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Foggia il 24 maggio 2008 nell'ambito delle \"Giornate di formazione forense\"",
        "periodo": "dal 24-05-2008 al 24-05-2008"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico del convegno \"Pubblicazioni scientifiche, diritti d'autore ed Open Access. Il punto di vista di ricercatori, editori e biblioteche\" svoltosi presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza ed il Dipartimento di Scienze giuridiche di Trento il 20 giugno 2008",
        "periodo": "dal 20-06-2008 al 20-06-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Licensing in the digital environment: DRMs vs. open models\" nell'ambito della SECOND TRANSATLANTIC IP SUMMER ACADEMY, tenuta ad Alicante (Spagna) l'11 luglio 2008",
        "periodo": "dal 11-07-2008 al 11-07-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Digital Wars: Digital Rights Management vs Open Models\" at The Future of Conference on Law and Technology - European University Institute - 29 ottobre 2008 - Firenze",
        "periodo": "dal 29-10-2008 al 29-10-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Open Access to Legal Information and Copyright Rules: A Law and Technology Perspective\" al Convegno internazionale \"Law via the Internet\", presso l'ITTG del CNR, Firenze, 31 ottobre 2008",
        "periodo": "dal 31-10-2008 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico del Convegno \u201cAccesso aperto alla conoscenza scientifica e sistema trentino della ricerca\u201d tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 di Trento il 5 maggio 2009",
        "periodo": "dal 05-05-2009 al 05-05-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Control over Biobanks\u2019 Information: A Law and Technology Approach\" tenuta l'8 maggio 2010 al convegno internazionale \"Comparative Issues in the Governance of Research Biobanks\" presso la Facolt\u00e0 di Giuriprudenza di Trento",
        "periodo": "dal 08-05-2010 al 08-05-2010"
      },
      {
        "content": "\"From Intellectual Property to Control Over Digital Information\" relazione alla Fourth Transatlantic Intellectual Property Summer Academy - NYU Poly, New York, 24 August 2010",
        "periodo": "dal 24-08-2010 al 24-08-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Plagiarism and Technological Evolution\", McGill - Faculty of Law - Centre for Intellectual Property Policy - Montreal (CA), 3 September 2010",
        "periodo": "dal 03-09-2010 al 03-09-2010"
      },
      {
        "content": "\"Il lato oscuro dell'accesso\", relazione al 56\u00b0 Congresso dell'Associazione Italiana Biblioteche \"Accesso aperto alla conoscenza. Accesso libero alla biblioteca\", presso il Palazzo dei Congressi, Firenze, il 3 novembre 2010",
        "periodo": "dal 03-11-2010 al 03-11-2010"
      },
      {
        "content": "\"Dal libro all'e-book: crimini e misfatti del diritto d'autore\", relazione al Convegno \"Diritto d\u2019autore, Open Access e Depositi Istituzionali\", Torino 3 febbraio 2011, Aula Magna, Universit\u00e0 degli Studi di Torino",
        "periodo": "dal 03-02-2011 al 03-02-2011"
      },
      {
        "content": "\"Pubblicazioni scientifiche e diritto d'autore nell'era digitale: chiusura vs. apertura\" relazione al Seminario \"Diritto d'autore e autonomia negoziale\", Foggia 30 marzo 2011, Aula V Universit\u00e0 degli Studi di Foggia - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 30-03-2011 al 30-03-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al Doctoral Workshop on Law and Technology - Sala Europa, Villa Schifanoia, European University Institute - Fiesole (FI) - 1\u00b0 giugno 2011",
        "periodo": "dal 01-06-2011 al 01-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione \"L'Universit\u00e0 rispetta il diritto d'autore? Il diritto d'autore rispetta l'Universit\u00e0?\" alla conferenza internazionale \"Knowledge, Creativity and Fair Uses in Higher Education\", John Cabot University, Roma, Aula Magna Regina, 16 settembre 2011",
        "periodo": "dal 16-09-2011 al 16-09-2011"
      },
      {
        "content": "10 novembre 2011 - Partecipazione alla tavola rotonda Digital Commons - nell'ambito dell'Internet Governance Forum - Italia 2011, Trento, Galleria Bianca di Piedicastello",
        "periodo": "dal 10-11-2011 al 10-11-2011"
      },
      {
        "content": "6 dicembre 2011 - Relazione al seminario \"Propriet\u00e0 Intellettuale e Ricerca Scientifica: La Conoscenza come Bene Comune?\" - Scuola di Dottorato di Ricerca in \"Diritto\" Indirizzo in \u201cDiritto Privato Italiano e Comparato\u201d - Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 06-12-2011 al 06-12-2011"
      },
      {
        "content": "20 dicembre 2011 - Partecipazione al Seminario: Dal torchio al digitale: materiali interdisciplinari su propriet\u00e0 intellettuale, tecnologia e conoscenza, Universit\u00e0 di Cassino, Facult\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 20-12-2011 al 20-12-2011"
      },
      {
        "content": "23 marzo 2012 - Relazione \"Musica e diritto d'autore: spunti in chiave di Law & Technology\" [Music and copyright: a Law & Technology Perspective\" alla conferenza internazionale \"Le nuove frontiere della legislazione sullo spettacolo e le attivit\u00e0 musicali\", Conservatorio musicale \"G.B. Martini\" di Bologna",
        "periodo": "dal 23-03-2012 al 23-03-2012"
      },
      {
        "content": "20 aprile 2012 - Relazione \"Dal tramonto (del prestito) all'alba (del digital lending): meraviglie e perversioni del mercato degli e-books\" within the Associazione Italiana Biblioteche (AIB) conference \"Il digital lending in biblioteca. Quando (se) il futuro non aspetta\", Sardegna Ricerche, Localit\u00e0 Piscinamanna, Pula (Cagliari)",
        "periodo": "dal 20-04-2012 al 20-04-2012"
      },
      {
        "content": "23 aprile 2012 - Relazione alla conferenza \"Biblion - Forum sul libro e sulla lettura - Un bene comune del XXI secolo\", Universit\u00e0 degli studi di Bari, Associazione Italiana Biblioteche, Associazione Pugliese Editori, Bari, 23-24 aprile, Sala conferenze centro polifunzionale per gli studenti, Salone degli Affreschi (Palazzo Ateneo)",
        "periodo": "dal 23-04-2012 al 23-04-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione della conferenza \"Universit\u00e0, trasferimento della conoscenza, e diritto d'autore dell'era digitale\", Conferenza dei Rettori delle Universit\u00e0 Italiane (CRUI), Roma",
        "periodo": "dal 17-10-2012 al 18-10-2012"
      },
      {
        "content": "25 ottobre 2012 relazione \"Dal tramonto del prestito (e delle biblioteche?) all\u2019alba del digital lending: quel che resta del principio di esaurimento del diritto d\u2019autore\", alla \"Con un click in biblioteca: eBook ed altri media digitali nelle biblioteche\", Goethe-Institut, Palermo",
        "periodo": "dal 25-10-2012 al 25-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Open Access, diritto d'autore e valutazione della ricerca\", alla conferenza \"La sostenibilit\u00e0 dell'Open Access e le pubblicazioni scientifiche\", Universit\u00e0 LUISS Guido Carli, Roma",
        "periodo": "dal 27-10-2012 al 27-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Navigando tra zombi, pirati e corsari nella \"tempesta perfetta\" - Dal copyright/diritto d'autore al controllo delle informazioni digitali\", workshop \"La propriet\u00e0 (intellettuale) \u00e8 un furto?\", Bookcity, Sala conferenze dell'Assessorato alla cultura, Palazzo Reale, Milano",
        "periodo": "dal 17-11-2012 al 17-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione nell'ambito dell'OpenAIRE conference \"Enlightenment in the Knowledge Society: From Pilot to Service\", G\u00f6ttingen State and University Library, Pauliner Church",
        "periodo": "dal 22-11-2012 al 22-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Il plagio, Terminator e l\u2019ascesa delle macchine: quel che il diritto e i software (non) possono fare\", nell'ambito della conferenza \"Oltre la rilevazione del plagio verso la qualit\u00e0 della didattica e della ricerca\", Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 30-11-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "12 aprile 2013 relazione \"Propriet\u00e0 intellettuale ed etica\" [Intellectual Property and Ethics] con Enza Pellecchia e Maria Chiara Pievatolo nell'ambito del programma della scuola di dottorato della Scuola Superiore Sant'Anna di Pisa, Aula Magna Storica",
        "periodo": "dal 12-04-2013 al 12-04-2013"
      },
      {
        "content": "31 maggio 2013 relazione \"\"Intellectual Property and the Social Norms of Science: Reconfiguring the Legal Model of Open Acess\" nell'ambito del XXII colloquio biennale dell'Associazione Italiana di Diritto Comparato, Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 31-05-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al Comparative Private Law Consortium held at Bar Ilan University (Tel Aviv)",
        "periodo": "dal 27-06-2013 al 27-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore con Valentina Moscon \"Comparative IP Teaching\" al seventh European Intellectual Property Teaching Network (EIPTN) workshop, University of Lisbon",
        "periodo": "dal 15-07-2013 al 15-07-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore \"Policy on Open Access to Science: a Law and Social Norms Perspective\", McGill University - Faculty of Law - Montr\u00e9al (Qu\u00e9bec, Canada)",
        "periodo": "dal 07-10-2013 al 07-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore e organizzatore con Federica Giovanella del convegno \"Copyright, evoluzione tecnologica e bilanciamento dei diritti\" (Copyright, technological evolution and balancing of rights), Trento, University of Trento, Faculty of Law",
        "periodo": "dal 06-12-2013 al 06-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore con Rossana Ducato \"Open Access and Life Sciences\", alla Eigth Annual Transatlantic Intellectual Property Academy, Case Western Reserve University, Clevaland, OH, USA",
        "periodo": "dal 05-06-2014 al 05-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore con Rossana Ducato al convegno \"Intellecutal Property, Open Science and Research Biobanks\" alla SCIPLAW International Scholars Conference on Intellectual Property Law, Vienna University of Economics and Business",
        "periodo": "dal 16-09-2014 al 16-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"Biennale del libro universitario\", Universit\u00e0 della Basilicata, Potenza",
        "periodo": "dal 30-09-2014 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"Dichiarazione di Messina 2.0: la via italiana all'accesso aperto\", Universit\u00e0 di Messina",
        "periodo": "dal 04-11-2014 al 04-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"New Perspectives of Copyright in Europe: Harmonization, Territoriality and New Technologies\", Bocconi University, Milano",
        "periodo": "dal 14-11-2014 al 14-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"Scienza aperta per una ricerca migliore\", Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Istituto Italiano di Antropologia",
        "periodo": "dal 05-03-2015 al 07-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore \"Dall'Open Access all'apertura delle risorse formative: la rivoluzione incompiuta\" all'Universit\u00e0 di Foggia",
        "periodo": "dal 25-03-2015 al 25-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore con Valentina Moscon \"Revisitng IP under social pressure - Open Access: a worldwide agenda\", Ninth Bocconi Transatlantic Intellectual Property Academy (TIPSA), University of Barcelona (Spain)",
        "periodo": "dal 25-06-2015 al 25-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore con Giulia Dore \"Copyright as Monopoly: The Italian Fire under the Ashes\" al Private Law Conrtium Meeting, McGill, Centre for Intellectual Property Policy",
        "periodo": "dal 06-07-2015 al 07-07-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore \"Convegno medicina personalizzata e le biobanche\", Laboratorio Diffuso di Ricerca intErdisciplinare Applicata alla Medicina (DREAM) Lecce, 9 ottobre 2015",
        "periodo": "dal 09-10-2015 al 09-10-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore del convegno internazionale \"Nostra res agitur: la scienza aperta come questione sociale - Primo convegno annuale dell'AISA\" 22-23 ottobre 2015",
        "periodo": "dal 22-10-2015 al 23-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno BUONE PRATICHE DI STORIA ORALE. QUESTIONI ETICHE, DEONTOLOGICHE, GIURIDICHE, dell'Associazione Italiana di Storia Orale, 13-14 novembre 2015",
        "periodo": "dal 13-11-2015 al 13-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Open Science vs Commodification of Academic Research\" al National OpenAIRE workshop, CNR, Roma, 31 maggio 2016",
        "periodo": "dal 31-05-2016 al 31-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Ideas are not property!\" alla SUMMER SCHOOL 2016 - June 20/ 24 2016 THE GLOBALIZATION OF LAW AND LEGAL INSTITUTIONS, Universit\u00e0 di Perugia, Dipartimento di Giurisprudenza, Perugia Via A. Pascoli n. 33",
        "periodo": "dal 22-06-2016 al 22-06-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore del convegno internazionale \"La scienza aperta tra editoria e valutazione - Secondo convegno annuale dell'Associazione Italiana per la promozione della Scienza Aperta\", Universit\u00e0 di Trieste, 27-28 ottobre 2016",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 28-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore con relazione dal titolo \"I risultati della ricerca scientifica tra divulgazione e diritti privativa: la regolamentazione dell\u2019open acces\" al convegno \"GIORNATE DEL DIRITTO INDUSTRIALE Fondate e in memoria di Vittorio Menesini La propriet\u00e0 industriale e intellettuale nell\u2019era del digitale: nuovi e vecchi temi\", Universit\u00e0 di Perugia, Dipartimento di Giurisprudenza, 11 e 12 novembre 2016",
        "periodo": "dal 11-11-2016 al 11-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca \"Ricerca scientifica pubblica, trasferimento tecnologico e propriet\u00e0 intellettuale\" dell'Istituto Trentino di Cultura - Area di Studi di Diritto ed Economia",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca \"Wireless Community Networks: aspetti giuridici, sociologici e tecnologici di un nuovo fenomeno di aggrazione sociale\" finanziato con fondi del Bando della Fondazione CARITRO per progetti di ricerca nell'ambito delle scienze umanistiche, giuridiche e sociali 2013/2014",
        "periodo": "dal 15-04-2013 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto strategico di ateneo (Unitn) \"Wireless Community Networks: A Novel Techno-Legal Approach\" (2014-2016)",
        "periodo": "dal 11-03-2015 al 31-08-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio dell'Associazione Italiana di Diritto Comparato (AIDC)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio dell'International Association for the Advancement of Teaching and Research in Intellectual Property (ATRIP)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presidente dell'Associazione Italiana per la promozione della Scienza Aperta (AISA) http://bfp.sp.unipi.it/aisa/chi-siamo/",
        "periodo": "dal 07-03-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio docenti del dottorato in \"STUDI GIURIDICI COMPARATI ED EUROPEI\" dell'Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 15-11-2006 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Supervisione tesi di dottorato Valentina Moscon (2009) Diritto d\u2019autore, contratto e tecnologie per la traduzione delle regole in codice informatico, Universit\u00e0 di Trento [vincitrice del Quarto Premio Nazionale Vittorio Frosini della Rivista \"Il diritto dell'informazione e dell'informatica\"]",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Supervisione tesi di dottorato - Federica Giovanella (2012) Balancing conflicting rights in the digital age: the case of information privacy vs. copyright enforcement against file sharing, Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Supervisione Post-doc (assegno di ricerca): Dr. Paolo Guarda, titolo del progetto: \u201cLa valorizzazione sul mercato dei prodotti della ricerca scientifica: un\u2019analisi economica e comparata delle problematiche giuridiche\u201d (gennaio 2010 \u2013 gennaio 2012)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Supervisione tesi di dottorato Giulia Dore (2015), Plagiarism as an axiom of legal similarity: a critical and interdisciplinary study of the Italian author\u2019s right and the UK copyright system on the moral right of attribution, Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Supervisione Post-doc (assegno di ricerca) Dr. Paolo Guarda, titolo del progetto: \u201cLa gestione del software in ambito universitario: propriet\u00e0 intellettuale, regime di titolarit\u00e0 e valorizzazione sul mercato\u201d (gennaio 2012 \u2013 gennaio 2014)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Supervisione Post-doc (assegno di ricerca), Dott.ssa Federica Giovanella, Wireless community networks: aspetti giuridici, sociologici e tecnologici di un nuovo fenomeno d'aggregazione sociale",
        "periodo": "dal 31-08-2013 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "Supervisione Post-doc (assegno di ricerca) Dr.ssa Valentina Moscon: \u201c\u201cPropriet\u00e0 intellettuale e trasferimento della conoscenza in ambito universitario\" (2014-2015)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Supervisione Post-doc Dr.ssa Federica Giovanella: \"Wireless Community Networks: A Novel Techno-Legal Approach\" (2015-2016)",
        "periodo": "dal 31-08-2015 al 31-08-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Co-direttore del The Law and Technology Research Group presso il Dipartimento Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Trento http://www.lawtech.jus.unitn.it/",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Associate member of Centre for Intellectual Property Policy of McGill University, Montr\u00e9al (Quebec, Canada) http://www.cippmcgill.ca/team/associate-members/",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale (PRIN - 1999) - Il diritto d'autore nella societ\u00e0 dell'information technology: software, database, multimedia - Coordinatore scientifico Prof. Enrico Pattaro; Responsabile scientifico: Prof. Giovanni Pascuzzi - Ateneo: Universit\u00e0 degli Studi di TRENTO",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale (PRIN - 2001) - Agenti software e commercio elettronico: analisi economica e comparata delle regole giuridiche - Coordinatore scientifico: Prof. Giovanni Sartor - Responsabile scientifico: Prof. Giovanni Pascuzzi - Ateneo: Universit\u00e0 degli Studi di TRENTO",
        "periodo": "dal 12-12-2001 al 20-01-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN Modelli di regolamentazione della gestione digitale dei diritti sulle opere dell'ingegno: una comparazione tra Stati Uniti ed Unione Europea",
        "periodo": "dal 20-11-2003 al 12-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN Tecnologie digitali evolute e responsabilit\u00e0. Un\u2019analisi economica e comparata",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 27-02-2008"
      },
      {
        "content": "Supervisor of Marie Curie International Outgoing Fellowship (September 2011 - August 2013), ProGI: Dr. Matteo Ferrari, A comparative analysis of the protection of geographical indications for foodstuffs, grant agreement no. 272852, European Union Seventh Framework Programme (FP7/2007-2013)",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto europeo H2020 ICT 2015 - CAPS - netCommons http://netcommons.eu/",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}