{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Net neutrality come diritto fondamentale di chi verr\u00e0",
        "ISSN": [
          "2036-6744"
        ],
        "journal": "COSTITUZIONALISMO.IT",
        "csp": "ISSN: 2036-6744",
        "anno": "2016",
        "autori": "DE MINICO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE MINICO G. (2016). Net neutrality come diritto fondamentale di chi verr\u00e0.",
        "COSTITUZIONALISMO.IT, ISSN: 2036-6744"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Towards an Internet Bill of Rights",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2016",
        "autori": "De Minico G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Minico G (2016). Towards an Internet Bill of Rights. FEDERALISMI.IT,",
        "ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "804-831",
        "titolo": "La BBC - Tecnica, mercato e public value",
        "ISBN": [
          "9788892101166"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892101166",
        "opera": "Aa.Vv.. (a cura di): Antonio Ruggeri, Scritti in onore di Gaetano Silvestri. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "De Minico G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Minico G (2016). La BBC - Tecnica, mercato e public value. In: Aa.Vv..",
        "(a cura di): Antonio Ruggeri, Scritti in onore di Gaetano Silvestri. p.",
        "804-831, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892101166"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Jovene",
        "titolo": "Costituzione. Emergenza e terrorismo",
        "ISBN": [
          "978-88-243-2431-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-243-2431-1",
        "anno": "2016",
        "autori": "De Minico G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "De Minico G (2016). Costituzione. Emergenza e terrorismo. Napoli:Jovene,",
        "ISBN: 978-88-243-2431-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Europa, Tecnica e mercato. Riforme e futuro per BBC e RAI",
        "ISSN": [
          "0032-3063"
        ],
        "journal": "POLITICA DEL DIRITTO",
        "csp": "p. 215-255, ISSN: 0032-3063",
        "anno": "2015",
        "autori": "DE MINICO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE MINICO G. (2015). Europa, Tecnica e mercato. Riforme e futuro per",
        "BBC e RAI. POLITICA DEL DIRITTO, p. 215-255, ISSN: 0032-3063"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le libert\u00e0 fondamentali in tempo di ordinario terrorismo",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-28, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Minico G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Minico G (2015). Le libert\u00e0 fondamentali in tempo di ordinario",
        "terrorismo. FEDERALISMI.IT, p. 1-28, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Internet: Fundamental Rights in a New Democracy",
        "ISSN": [
          "1974-1928"
        ],
        "journal": "PERCORSI COSTITUZIONALI",
        "csp": "p. 115-131, ISSN: 1974-1928",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Minico G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Minico G (2014). Internet: Fundamental Rights in a New Democracy.",
        "PERCORSI COSTITUZIONALI, p. 115-131, ISSN: 1974-1928"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Internet and new broadcasting services. Rules or anarchy?",
        "ISSN": [
          "2038-1662"
        ],
        "journal": "ASTRID RASSEGNA",
        "csp": "p. 1-20, ISSN: 2038-1662",
        "anno": "2014",
        "autori": "Giovanna De Minico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giovanna De Minico (2014). Internet and new broadcasting services. Rules",
        "or anarchy?. ASTRID RASSEGNA, p. 1-20, ISSN: 2038-1662"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli open data: una politica costituzionalmente necessaria?",
        "ISSN": [
          "2281-2113"
        ],
        "journal": "FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA",
        "csp": "ISSN: 2281-2113",
        "anno": "2014",
        "autori": "Giovanna De Minico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giovanna De Minico (2014). Gli open data: una politica costituzionalmente",
        "necessaria?. FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA,",
        "ISSN: 2281-2113"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Libert\u00e0 e copyright nella Costituzione e nel Diritto dell'Unione",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "p. 1-18, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2014",
        "autori": "Giovanna De Minico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giovanna De Minico (2014). Libert\u00e0 e copyright nella Costituzione e nel",
        "Diritto dell'Unione. RIVISTA AIC, p. 1-18, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Inglese vs italiano tra mercato e diritti fondamentali",
        "ISSN": [
          "0032-3063"
        ],
        "journal": "POLITICA DEL DIRITTO",
        "csp": "p. 189-210, ISSN: 0032-3063",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Minico G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Minico G (2014). Inglese vs italiano tra mercato e diritti fondamentali.",
        "POLITICA DEL DIRITTO, p. 189-210, ISSN: 0032-3063"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1163/18719732-12341253"
        ],
        "titolo": "New Social Rights and Internet: Which Policies Combine Them?",
        "ISSN": [
          "1871-9740"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL COMMUNITY LAW REVIEW",
        "csp": "p. 261-286, ISSN: 1871-9740, doi: 10.1163/18719732-12341253",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giovanna De Minico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giovanna De Minico (2013). New Social Rights and Internet: Which Policies",
        "Combine Them?. INTERNATIONAL COMMUNITY LAW REVIEW, p.",
        "261-286, ISSN: 1871-9740, doi: 10.1163/18719732-12341253"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "INDIPENDENZA DELLE AUTORIT\u00c0 O INDIPENDENZA DEI REGOLAMENTI? LETTURA IN PARALLELO ALL\u2019ESPERIENZA COMUNITARIA",
        "ISSN": [
          "2038-5633"
        ],
        "journal": "OSSERVATORIO SULLE FONTI",
        "csp": "vol. 1, p. 1-17, ISSN: 2038-5633",
        "anno": "2012",
        "autori": "De Minico G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Minico G (2012). INDIPENDENZA DELLE AUTORIT\u00c0 O",
        "INDIPENDENZA DEI REGOLAMENTI? LETTURA IN PARALLELO",
        "ALL\u2019ESPERIENZA COMUNITARIA. OSSERVATORIO SULLE FONTI, vol.",
        "1, p. 1-17, ISSN: 2038-5633"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le regole sulle reti di nuova generazione: autorit\u00e0 e politico.",
        "ISSN": [
          "2038-5633"
        ],
        "journal": "OSSERVATORIO SULLE FONTI",
        "csp": "p. 1-10, ISSN: 2038-5633",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. De Minico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. De Minico (2012). Le regole sulle reti di nuova generazione: autorit\u00e0 e",
        "politico.. OSSERVATORIO SULLE FONTI, p. 1-10, ISSN: 2038-5633"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il favor constitutionis e il minore: realt\u00e0 o fantasia?",
        "ISSN": [
          "0032-3063"
        ],
        "journal": "POLITICA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. 2-3, p. 233-262, ISSN: 0032-3063",
        "anno": "2012",
        "autori": "De Minico G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Minico G (2012). Il favor constitutionis e il minore: realt\u00e0 o fantasia?.",
        "POLITICA DEL DIRITTO, vol. 2-3, p. 233-262, ISSN: 0032-3063"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Jovene Editore",
        "titolo": "Internet. Regola e anarchia.",
        "ISBN": [
          "9788824322119"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788824322119",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. De Minico"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. De Minico (2012). Internet. Regola e anarchia.. NAPOLI:Jovene Editore,",
        "ISBN: 9788824322119"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diritti Regole Internet",
        "ISSN": [
          "2036-6744"
        ],
        "journal": "COSTITUZIONALISMO.IT",
        "csp": "vol. 2, p. 1-30, ISSN: 2036-6744",
        "anno": "2011",
        "autori": "De Minico G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Minico G. (2011). Diritti Regole Internet. COSTITUZIONALISMO.IT, vol.",
        "2, p. 1-30, ISSN: 2036-6744"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "New European Regulation on Universal Service and Next GenerationNetworks or Just a Lifting of the Old One?",
        "ISSN": [
          "1357-3128"
        ],
        "journal": "COMPUTER AND TELECOMMUNICATIONS LAW REVIEW",
        "csp": "vol. 5, p. 135-147, ISSN: 1357-3128",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. De Minico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. De Minico (2011). New European Regulation on Universal Service and",
        "Next GenerationNetworks or Just a Lifting of the Old One?. COMPUTER",
        "AND TELECOMMUNICATIONS LAW REVIEW, vol. 5, p. 135-147, ISSN:",
        "1357-3128"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "211-243",
        "titolo": "Possibili ruoli dei Corecom in relazione alle NGNS",
        "ISBN": [
          "9788836813209"
        ],
        "csp": "Bagno a Ripoli (Firenze):Passigli Editori, ISBN: 9788836813209",
        "opera": "Giovanna De Minico, P. Manacorda. Regioni, Corecom e banda ultralarga. vol. I, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. De Minico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. De Minico (2011). Possibili ruoli dei Corecom in relazione alle NGNS. In:",
        "Giovanna De Minico, P. Manacorda. Regioni, Corecom e banda ultralarga.",
        "vol. I, p. 211-243, Bagno a Ripoli (Firenze):Passigli Editori, ISBN:",
        "9788836813209"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-96",
        "titolo": "Banda larga e NGNS: come cambiano le funzioni dei Corecom",
        "ISBN": [
          "9788836813209"
        ],
        "csp": "Bagno a Ripoli (Firenze):Passigli Editori, ISBN: 9788836813209",
        "opera": "P. Manacorda, G. De Minico. Regioni, Corecom e banda ultralargaCorecom nello sviluppo della banda larga. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. De Minico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. De Minico (2011). Banda larga e NGNS: come cambiano le funzioni dei",
        "Corecom. In: P. Manacorda, G. De Minico. Regioni, Corecom e banda",
        "ultralargaCorecom nello sviluppo della banda larga. vol. 1, p. 43-96, Bagno",
        "a Ripoli (Firenze):Passigli Editori, ISBN: 9788836813209"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "721-740",
        "titolo": "Indipendenza della Autorit\u00e0 o indipendenza dei regolamenti? Lettura in parallelo all'esperienza comunitaria",
        "ISBN": [
          "8814173028"
        ],
        "csp": "MILANO:Casa Editrice Giuffr?, ISBN: 8814173028",
        "opera": "D' AMICO MARILISA, RANDAZZO BARBARA. Alle frontiere del diritto costituzionale. Scritti in onore di Valerio Onida.. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. De Minico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. De Minico (2011). Indipendenza della Autorit\u00e0 o indipendenza dei",
        "regolamenti? Lettura in parallelo all'esperienza comunitaria. In: D' AMICO",
        "MARILISA, RANDAZZO BARBARA. Alle frontiere del diritto costituzionale.",
        "Scritti in onore di Valerio Onida.. p. 721-740, MILANO:Casa Editrice",
        "Giuffr?, ISBN: 8814173028"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Silenzio elettorale e Costituzione",
        "ISSN": [
          "0391-7428"
        ],
        "journal": "DIRITTO E SOCIET\u00c0",
        "csp": "p. 221-238, ISSN: 0391-7428",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. De Minico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. De Minico (2010). Silenzio elettorale e Costituzione. DIRITTO E",
        "SOCIET\u00c0, p. 221-238, ISSN: 0391-7428"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Regulators and rules. President Obama's reforms vs Europe's reforms",
        "ISSN": [
          "0959-6941"
        ],
        "journal": "EUROPEAN BUSINESS LAW REVIEW",
        "csp": "vol. 1, p. 453-463, ISSN: 0959-6941",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. De Minico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. De Minico (2010). Regulators and rules. President Obama's reforms vs",
        "Europe's reforms. EUROPEAN BUSINESS LAW REVIEW, vol. 1, p.",
        "453-463, ISSN: 0959-6941"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-50",
        "titolo": "Tecnica e diritti sociali nella regulation della banda larga",
        "ISBN": [
          "9788824319775"
        ],
        "csp": "Napoli:Jovene., ISBN: 9788824319775",
        "opera": "G. De Minico. Dalla tecnologia ai diritti. Banda larga e servizi a rete. vol. 1, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. De Minico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. De Minico (2010). Tecnica e diritti sociali nella regulation della banda",
        "larga. In: G. De Minico. Dalla tecnologia ai diritti. Banda larga e servizi a",
        "rete. vol. 1, p. 3-50, Napoli:Jovene., ISBN: 9788824319775"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "365-383",
        "titolo": "Regolatori e regole dei mercati finanziari. USA ed Europa a confronto",
        "ISBN": [
          "9788883501548"
        ],
        "csp": "Milano:Universit? Bocconi Editore, ISBN: 9788883501548",
        "opera": "V. De Luca, J.P. Fitoussi, R. McCormick. Capitalismo prossimo venturo. vol. 1, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. De Minico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. De Minico (2010). Regolatori e regole dei mercati finanziari. USA ed",
        "Europa a confronto. In: V. De Luca, J.P. Fitoussi, R. McCormick.",
        "Capitalismo prossimo venturo. vol. 1, p. 365-383, Milano:Universit? Bocconi",
        "Editore, ISBN: 9788883501548"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Regulation, banda larga e servizio universale. Immobilismo e innovazione?",
        "ISSN": [
          "0032-3063"
        ],
        "journal": "POLITICA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. 1, p. 531-566, ISSN: 0032-3063",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. De Minico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. De Minico (2009). Regulation, banda larga e servizio universale.",
        "Immobilismo e innovazione?. POLITICA DEL DIRITTO, vol. 1, p. 531-566,",
        "ISSN: 0032-3063"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1439/27328"
        ],
        "titolo": "Il caso \"Centro Europa 7\": esiste un dopo?",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "csp": "vol. 2, p. 403-405, ISSN: 0392-6664, doi: 10.1439/27328",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. De Minico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. De Minico (2008). Il caso \"Centro Europa 7\": esiste un dopo?.",
        "QUADERNI COSTITUZIONALI, vol. 2, p. 403-405, ISSN: 0392-6664, doi:",
        "10.1439/27328"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L \"affaire\" audiovisivo tra legislatore e giudice: una storia infinita?. POLITICA DEL DIRITTO, vol",
        "ISSN": [
          "0032-3063"
        ],
        "journal": "XXXIX",
        "csp": "p. 317-353, ISSN: 0032-3063",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. DE MINICO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. DE MINICO (2008). L \"affaire\" audiovisivo tra legislatore e giudice: una",
        "storia infinita?. POLITICA DEL DIRITTO, vol. XXXIX, p. 317-353, ISSN:",
        "0032-3063"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The 2002 EC Directives Telecommunications: regime up to the ongoing revision. Have the goals been reached?",
        "ISSN": [
          "0959-6941"
        ],
        "journal": "EUROPEAN BUSINESS LAW REVIEW",
        "csp": "vol. 19, p. 657-675, ISSN: 0959-6941",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. DE MINICO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. DE MINICO (2008). The 2002 EC Directives Telecommunications:",
        "regime up to the ongoing revision. Have the goals been reached?.",
        "EUROPEAN BUSINESS LAW REVIEW, vol. 19, p. 657-675, ISSN:",
        "0959-6941"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "327-342",
        "titolo": "La soft law: nostalgie e anticipazioni",
        "ISBN": [
          "9788815124319"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815124319",
        "opera": "(a cura di): F. Bassanini e G. Tiberi, Le nuove istituzioni europee. Commento al Trattato di Lisbona. vol. unico, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "De Minico G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Minico G (2008). La soft law: nostalgie e anticipazioni. In: (a cura di): F.",
        "Bassanini e G. Tiberi, Le nuove istituzioni europee. Commento al Trattato",
        "di Lisbona. vol. unico, p. 327-342, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "9788815124319"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-181",
        "titolo": "La sfida europea sulle telecomunicazioni: autori, regole, obiettivi",
        "ISBN": [
          "9788824318303"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Iovene, ISBN: 9788824318303",
        "opera": "A.PACE, R. ZACCARIA, G. DE MINICO. Mezzi di comunicazione e riservatezza. vol. 1, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. DE MINICO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. DE MINICO (2008). La sfida europea sulle telecomunicazioni: autori,",
        "regole, obiettivi. In: A.PACE, R. ZACCARIA, G. DE MINICO. Mezzi di",
        "comunicazione e riservatezza. vol. 1, p. 153-181, NAPOLI:Iovene, ISBN:",
        "9788824318303"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il disegno di legge Gentiloni sulla disciplina del settore televisivo: luci e ombre.",
        "ISSN": [
          "2038-1662"
        ],
        "journal": "ASTRID RASSEGNA",
        "csp": "vol. del 12/9/07, n. 56, p. 1-14, ISSN: 2038-1662",
        "anno": "2007",
        "autori": "G. DE MINICO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. DE MINICO (2007). Il disegno di legge Gentiloni sulla disciplina del",
        "settore televisivo: luci e ombre.. ASTRID RASSEGNA, vol. del 12/9/07, n.",
        "56, p. 1-14, ISSN: 2038-1662"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A Hard look at Self-Regulation in the UK",
        "ISSN": [
          "0959-6941"
        ],
        "journal": "EUROPEAN BUSINESS LAW REVIEW",
        "csp": "vol. 17, p. 183-211, ISSN: 0959-6941",
        "anno": "2006",
        "autori": "DE MINICO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE MINICO G. (2006). A Hard look at Self-Regulation in the UK.",
        "EUROPEAN BUSINESS LAW REVIEW, vol. 17, p. 183-211, ISSN:",
        "0959-6941"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-190",
        "titolo": "Le Direttive CE sulle comunicazioni elettroniche dal 2002 alla revisione del 2006. Un punto fermo?",
        "ISBN": [
          "9788834866818"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834866818",
        "opera": "PASQUALE COSTANZO; GIOVANNA DE MINICO; ROBERTO ZACCARIA.. I \"tre codici\" della societ\u00e0 dell'informazione.. vol. 1, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. DE MINICO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. DE MINICO (2006). Le Direttive CE sulle comunicazioni elettroniche dal",
        "2002 alla revisione del 2006. Un punto fermo?. In: PASQUALE",
        "COSTANZO; GIOVANNA DE MINICO; ROBERTO ZACCARIA.. I \"tre",
        "codici\" della societ\u00e0 dell'informazione.. vol. 1, p. 169-190,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834866818"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:Giappichelli",
        "titolo": "Regole. Comando e Consenso",
        "ISBN": [
          "9788834854754"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834854754",
        "anno": "2005",
        "autori": "G. DE MINICO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. DE MINICO (2005). Regole. Comando e Consenso.",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834854754"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Reflections on the \"European Constituent process\"",
        "ISSN": [
          "1105-1590"
        ],
        "journal": "REVUE EUROP\u00c9ENNE DE DROIT PUBLIC",
        "csp": "vol. 3, ISSN: 1105-1590",
        "anno": "2003",
        "autori": "De Minico G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Minico G (2003). Reflections on the \"European Constituent process\".",
        "REVUE EUROP\u00c9ENNE DE DROIT PUBLIC, vol. 3, ISSN: 1105-1590"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Net neutrality come diritto fondamentale di chi verr\u00e0",
        "ISSN": [
          "2036-6744"
        ],
        "journal": "COSTITUZIONALISMO.IT",
        "csp": "ISSN: 2036-6744",
        "anno": "2016",
        "autori": "DE MINICO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE MINICO G. (2016). Net neutrality come diritto fondamentale di chi verr\u00e0.",
        "COSTITUZIONALISMO.IT, ISSN: 2036-6744"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Towards an Internet Bill of Rights",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2016",
        "autori": "De Minico G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Minico G (2016). Towards an Internet Bill of Rights. FEDERALISMI.IT,",
        "ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Jovene",
        "titolo": "Costituzione. Emergenza e terrorismo",
        "ISBN": [
          "978-88-243-2431-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-243-2431-1",
        "anno": "2016",
        "autori": "De Minico G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "De Minico G (2016). Costituzione. Emergenza e terrorismo. Napoli:Jovene,",
        "ISBN: 978-88-243-2431-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Europa, Tecnica e mercato. Riforme e futuro per BBC e RAI",
        "ISSN": [
          "0032-3063"
        ],
        "journal": "POLITICA DEL DIRITTO",
        "csp": "p. 215-255, ISSN: 0032-3063",
        "anno": "2015",
        "autori": "DE MINICO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE MINICO G. (2015). Europa, Tecnica e mercato. Riforme e futuro per",
        "BBC e RAI. POLITICA DEL DIRITTO, p. 215-255, ISSN: 0032-3063"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Internet: Fundamental Rights in a New Democracy",
        "ISSN": [
          "1974-1928"
        ],
        "journal": "PERCORSI COSTITUZIONALI",
        "csp": "p. 115-131, ISSN: 1974-1928",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Minico G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Minico G (2014). Internet: Fundamental Rights in a New Democracy.",
        "PERCORSI COSTITUZIONALI, p. 115-131, ISSN: 1974-1928"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "INDIPENDENZA DELLE AUTORIT\u00c0 O INDIPENDENZA DEI REGOLAMENTI? LETTURA IN PARALLELO ALL\u2019ESPERIENZA COMUNITARIA",
        "ISSN": [
          "2038-5633"
        ],
        "journal": "OSSERVATORIO SULLE FONTI",
        "csp": "vol. 1, p. 1-17, ISSN: 2038-5633",
        "anno": "2012",
        "autori": "De Minico G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Minico G (2012). INDIPENDENZA DELLE AUTORIT\u00c0 O",
        "INDIPENDENZA DEI REGOLAMENTI? LETTURA IN PARALLELO",
        "ALL\u2019ESPERIENZA COMUNITARIA. OSSERVATORIO SULLE FONTI, vol.",
        "1, p. 1-17, ISSN: 2038-5633"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Jovene Editore",
        "titolo": "Internet. Regola e anarchia.",
        "ISBN": [
          "9788824322119"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788824322119",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. De Minico"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. De Minico (2012). Internet. Regola e anarchia.. NAPOLI:Jovene Editore,",
        "ISBN: 9788824322119"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "New European Regulation on Universal Service and Next GenerationNetworks or Just a Lifting of the Old One?",
        "ISSN": [
          "1357-3128"
        ],
        "journal": "COMPUTER AND TELECOMMUNICATIONS LAW REVIEW",
        "csp": "vol. 5, p. 135-147, ISSN: 1357-3128",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. De Minico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. De Minico (2011). New European Regulation on Universal Service and",
        "Next GenerationNetworks or Just a Lifting of the Old One?. COMPUTER",
        "AND TELECOMMUNICATIONS LAW REVIEW, vol. 5, p. 135-147, ISSN:",
        "1357-3128"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Regulators and rules. President Obama's reforms vs Europe's reforms",
        "ISSN": [
          "0959-6941"
        ],
        "journal": "EUROPEAN BUSINESS LAW REVIEW",
        "csp": "vol. 1, p. 453-463, ISSN: 0959-6941",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. De Minico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. De Minico (2010). Regulators and rules. President Obama's reforms vs",
        "Europe's reforms. EUROPEAN BUSINESS LAW REVIEW, vol. 1, p.",
        "453-463, ISSN: 0959-6941"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The 2002 EC Directives Telecommunications: regime up to the ongoing revision. Have the goals been reached?",
        "ISSN": [
          "0959-6941"
        ],
        "journal": "EUROPEAN BUSINESS LAW REVIEW",
        "csp": "vol. 19, p. 657-675, ISSN: 0959-6941",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. DE MINICO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. DE MINICO (2008). The 2002 EC Directives Telecommunications:",
        "regime up to the ongoing revision. Have the goals been reached?.",
        "EUROPEAN BUSINESS LAW REVIEW, vol. 19, p. 657-675, ISSN:",
        "0959-6941"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "327-342",
        "titolo": "La soft law: nostalgie e anticipazioni",
        "ISBN": [
          "9788815124319"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815124319",
        "opera": "(a cura di): F. Bassanini e G. Tiberi, Le nuove istituzioni europee. Commento al Trattato di Lisbona. vol. unico, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "De Minico G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Minico G (2008). La soft law: nostalgie e anticipazioni. In: (a cura di): F.",
        "Bassanini e G. Tiberi, Le nuove istituzioni europee. Commento al Trattato",
        "di Lisbona. vol. unico, p. 327-342, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "9788815124319"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A Hard look at Self-Regulation in the UK",
        "ISSN": [
          "0959-6941"
        ],
        "journal": "EUROPEAN BUSINESS LAW REVIEW",
        "csp": "vol. 17, p. 183-211, ISSN: 0959-6941",
        "anno": "2006",
        "autori": "DE MINICO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE MINICO G. (2006). A Hard look at Self-Regulation in the UK.",
        "EUROPEAN BUSINESS LAW REVIEW, vol. 17, p. 183-211, ISSN:",
        "0959-6941"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:Giappichelli",
        "titolo": "Regole. Comando e Consenso",
        "ISBN": [
          "9788834854754"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834854754",
        "anno": "2005",
        "autori": "G. DE MINICO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. DE MINICO (2005). Regole. Comando e Consenso.",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834854754"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Reflections on the \"European Constituent process\"",
        "ISSN": [
          "1105-1590"
        ],
        "journal": "REVUE EUROP\u00c9ENNE DE DROIT PUBLIC",
        "csp": "vol. 3, ISSN: 1105-1590",
        "anno": "2003",
        "autori": "De Minico G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Minico G (2003). Reflections on the \"European Constituent process\".",
        "REVUE EUROP\u00c9ENNE DE DROIT PUBLIC, vol. 3, ISSN: 1105-1590"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PADOVA:CEDAM",
        "titolo": "Antitrust e Consob. Obiettivi e Funzioni",
        "ISBN": [
          "9788813202835"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788813202835",
        "anno": "1997",
        "autori": "De Minico Giovanna"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "De Minico Giovanna (1997). Antitrust e Consob. Obiettivi e Funzioni.",
        "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813202835"
      ],
      "anno": "1997"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/E2",
    "progr": "31918",
    "nome": "DE MINICO Giovanna",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Direttivo della rivista Astrid Rassegna.",
        "periodo": "dal 19-06-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della sezione \u201cAtti normativi delle Autorit\u00e0 Amministrative Indipendenti\u201d dell' Osservatorio sulle Fonti, rivista di classe A - curato dai prof.i P. Caretti e M.C. Grisolia (http://www.osservatoriosullefonti.it/index.php). In particolare, \u00e8 affidata alla prof. De Minico la direzione della rubrica degli atti normativi delle seguenti Autorit\u00e0: A.G.C.M., A.G.Com.; ANAC e Garante privacy.",
        "periodo": "dal 01-06-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio di Direzione della Collana \"Sovranit\u00e0, Federalismo, Diritti\", diretta dal prof.re Giorgio Grasso.",
        "periodo": "dal 01-07-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione su \u201cLegal aspects of a European Referendum\" alla \u201cPublic hearing on the European Referendum Challenge\u201d in Brussels, Parlamento Europeo, il 19 settembre 2002. A seguito dell'iniziativa europea la candidata ha prodotto un saggio \"Reflections on the \"European Constituent process\", che risulta inserito nelle pubblicazioni scientifiche.",
        "periodo": "dal 19-09-2002 al 19-09-2002"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cL\u2019autor\u00e9gulation: nouveaux mode de r\u00e9gulation?\" al Convegno internazionale \u201cL\u2019autor\u00e9gulation: nouveax modes? Nouveaux territoires\u201d, presso l\u2019Ecole Nationale d\u2019Administration (Parigi, 29 gennaio 2004);",
        "periodo": "dal 29-01-2004 al 29-01-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno \u201cLe Autorit\u00e0 indipendenti e i diversi livelli di Governo\u201d , Varese, 10 marzo 2005, in tema di Autorit\u00e0 indipendenti a livello ordinamentale.",
        "periodo": "dal 10-03-2005 al 10-03-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cFrom the 2002 EC Directives on Telecommunications to their 2006 review. Are they at a standstill?\u201d, Convegno all'Universit\u00e0 di Southampton, School of Law (Southampton, il 25 ottobre 2006)",
        "periodo": "dal 25-10-2006 al 25-10-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cRegulation and market on liberalised services\", Convegno all\u2019Universit\u00e0 di Leicester, Faculty of Law (Leicester, 16 novembre 2006). Il convegno si inserisce nel programma dell'accordo Socrates \"Shot teaching mobility\", concluso tra la candidata, in rappresentanza della Federico II, e l'Universit\u00e0 di Leicester, come risulta dai titoli di cui alla lett. g).",
        "periodo": "dal 16-11-2006 al 16-11-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno \"Audiovisivo, Telecomunicazioni, E-Government. Mercato, Regole o Diritti?\", di chiusura del Progetto Cofin, di durata biennale (novembre 2003-ottobre 2005), che ha coinvolto le Universit\u00e0 di: Napoli Federico II, Firenze e Genova. L'unit\u00e0 napoletana, di cui la candidata era responsabile, ha condotto la sua ricerca sul \"Sistema delle Telecomunicazioni da un'ottica comunitaria e nazionale\", come risulta dai titoli di cui alla lett. b). Il Convegno, tenutosi al Senato della Repubblica, Biblioteca Giovanni Spadolini, ha rappresentato altres\u00ec l'occasione per la presentazione del volume P. Costanzo- G.De Minico-R.Zaccaria (a cura di), I \"tre codici\" della societ\u00e0 dell'informazione, Giappichelli, 2006, contente un saggio della candidata su \"Le Direttive CE sulle comunicazioni elettroniche dal 2002 alla revisione del 2006. Un punto fermo?\", come risulta dalle pubblicazioni scientifiche.",
        "periodo": "dal 18-07-2007 al 18-07-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice e relatrice al Convegno Nazionale \"La disciplina delle varie forme di comunicazione: ordinamento comunitario e ordinamento interno. Il rapporto con la riservatezza\", tenutosi alla Camera dei Deputati, Sala del Cenacolo, Vicolo Valdina 3/A - ROMA Venerd\u00ec 20 giugno 2008, di chiusura del progetto di durata biennale Cofin 2005 \u201cLa voce \u2018comunicazione\u2018 tra ordinamento comunitario e ordinamento interno\", che coinvolgeva le universit\u00e0 di Firenze, Napoli e Roma. L'unit\u00e0 di ricerca della Federico II aveva come responsabile scientifico la candidata, come risulta dai titoli di cui alla lett. b).",
        "periodo": "dal 20-06-2008 al 20-06-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cEuropean Challenge on Next Generation Network\u201d, Universit\u00e0 di Bolzano, progetto J. Monet, 4 dicembre 2008.",
        "periodo": "dal 04-12-2008 al 04-12-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice e relatrice al Convegno \"Regulation, banda larga e servizio universale: immobilismo o innovazione?\", in Federico II, 28 maggio 2009.",
        "periodo": "dal 28-05-2009 al 28-05-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"The Financial Crisis Act II. Decision-Makers and Regulations\u201d al Convegno \"The future of capitalism in Europe Ethics Principles Rules\", Rome, Tuesday 23 June 2009, Pontifical University Regina Apostolorum. Convegno di carattere internazionale, che ha visto la partecipazione anche di Universit\u00e0 straniere, tra cui, la London School of Economics. Il saggio nato dalla relazione del convegno \u00e8 stato pubblicato nel volume \"Capitalismo prossimo venturo: etica, regole, prassi, a cura di Valerio De Luca, Jean-Paul Fitoussi, Roger McCormick,, Milano, Universit\u00e0 Bocconi, 2010.",
        "periodo": "dal 23-06-2009 al 23-06-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione alla Public consultation su \u201cUniversal service principles E-Communications\u201d lanciata dalla Commissione Europea 30 Marzo 2010, sul questionario \u201cIf Universal service obligations should prove necessary to achieve the policy objective of broadband for all, at what level should such obligations be defined, taking into account the different levels of market development across the current Union of 27 Member States?\u201d, in http://ec.europa.eu/information_society/ policy/ecomm/library/public_consult/univ ersa_service_2010/comments/index_en.htm.",
        "periodo": "dal 30-03-2010 al 30-03-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice e relatrice al Convegno \u201cPolitica, Mercato, Costituzione. A vent\u2019anni dalla legge 287/90\u201d, Napoli 8 maggio 2010. L'evento, celebrativo del ventennale dell'Antitrust, \u00e8 stato promosso dalla Universit\u00e0 Federico II in collaborazione con l\u2019Autorit\u00e0 Garante della Concorrenza e del Mercato.",
        "periodo": "dal 08-05-2010 al 08-05-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice e relatrice al Convegno \"Nuovi diritti, uguaglianza e competitivit\u00e0. Il caso: banda larga e servizi a rete\" - 3 dicembre 2010, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Napoli \"Federico II\" con la presenza, tra gli altri, del vice-presidente del Parlamento europeo, on.le Gianni Pittella.",
        "periodo": "dal 03-12-2010 al 03-12-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Europe- United Kingdom-Italy: a comparison on Universal Service-Broad Band-Next Generation Networks policies\" al Congresso internazionale di Cambridge, organizzato dalla \"Society of legal scholars\" in tema di Cyberlaw , 5-8 settembre 2011.",
        "periodo": "dal 05-09-2011 al 08-09-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice e relatrice al Convegno conclusivo del Programma Cofin 2008-2010, che vedeva la partecipazione dell'Universit\u00e0 Federico II e del suo Dipartimento di Diritto Costituzionale Italiano e Comparato, avente a oggetto i \u201cNuovi mezzi di comunicazione e identit\u00e0: omologazione o diversit\u00e0?\u201d. Il convegno coinvolgeva le cinque unit\u00e0 di ricerca delle Universit\u00e0 di: Cagliari, Catania, Firenze e Napoli, tra cui anche quella di cui era responsabile scientifica la candidata.",
        "periodo": "dal 17-09-2012 al 18-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno internazionale sul \"Diritto costituzionale globale\", su \"Internet - Costituzione - Globalizzazione\"- Bologna, organizzato dalla Scuola di Giurisprudenza - Dipartimento di Scienze Giuridiche e dall'Istituto Iberoamericano de derecho constitucional - 12/03/2013.",
        "periodo": "dal 12-03-2013 al 12-03-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno Internazionale, Londra 24 giugno 2013, organizzato dalla London school of economics e dalla University College of London, su \u201cThe Constitution of the Public Sphere: the post-Leveson Landscape\u201d, trattando il tema di \u201cInternet \u2013 Democracy \u2013 Fundamental Rights\u201d.",
        "periodo": "dal 24-06-2013 al 24-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno \"Il potere della lingua. Politica linguistica e valori costituzionali\" su \"Il monopolio anglofono vs. i diritti fondamentali\", Aula Magna del CNR | Piazzale Aldo Moro 7, Roma- 19 febbraio 2014.",
        "periodo": "dal 19-02-2014 al 19-02-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cLa net neutrality tra competition law e regolazione asimmetrica\u201d, tenuta alla Tavola rotonda \u201cRegole e concorrenza nei mercati delle comunicazioni elettroniche\" , presso l'Universit\u00e0 Lumsa, Aula 1, Roma - 12 marzo 2014.",
        "periodo": "dal 12-03-2014 al 12-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Internet e libert\u00e0 di espressione. C'\u00e8 bisogno di nuove leggi?\" - Camera dei Deputati, Sala Mappamondo - 31 marzo 2014, con una Relazione in tema di regulation del diritto d'autore online.",
        "periodo": "dal 31-03-2014 al 31-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cInternet and new broadcasting services. Rules or anarchy?\u201d, tenuta al Word Congress of Constitutional Law \u2013 Congr\u00e8s mondial de droit constitutionnel, nel corso del Workshop n. 14 \u201cNew challenges to the freedom of the media\u201d, Oslo 14- 17 giugno 2014.",
        "periodo": "dal 14-06-2014 al 17-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno \"I diritti nel tempo della paura: riservatezza v. sicurezza\" , su \"I diritti fondamentali all'epoca di Internet\" presso l'Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre - 23 ottobre 2014.",
        "periodo": "dal 23-10-2014 al 23-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno \"Internet Governance Forum Italia 2014\" di preparazione al Internet Governance Forum internazionale, presso la Camera dei Deputati - 25 novembre 2014",
        "periodo": "dal 25-11-2014 al 25-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione come discussant al Convegno Internazionale su \"MESA ESTADO DE BIENESTAR\" \"Desaf\u00edos del constitucionalismo ante la integraci\u00f3n europea\", tenutosi presso Universidad Pontificia Comillas - 26 novembre 2014, in collaborazione con il Real Colegio de Espa\u00f1a en Bolonia (con ocasi\u00f3n del 650\u00ba aniversario de su fundaci\u00f3n)e l'Asociaci\u00f3n de Constitucionalistas de Espa\u00f1a.",
        "periodo": "dal 26-11-2014 al 26-11-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, presentazione e chair all'inaugurazione del Centro di Ricerca Europeo Interdipartimentale ERMES - European Research Centre on Media for E-Society - con la partecipazione della Presidente della Camera dei Deputati, on.le Laura Boldrini, il 27 marzo 2015, all'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 27-03-2015 al 27-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione Internazionale su \"Electronic health record between political issues and privacy\" - al 11th World Conference su \"BIOETHICS, MEDICAL ETHICS & HEALTH LAW\", organizzata dall'UNESCO Chair in Bioethics, presso il Centro Congressi Royal Continental Hotel - Napoli, 20-21-22 Ottobre 2015.Per il programma completo, tra cui la relazione della candidata cfr.: http://www.isas.co.il/bioethics2015-Napl es/bioethics2015-Naples_scientific_progr amm.pdf.",
        "periodo": "dal 20-10-2015 al 22-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Fundamental Rights and Terrorism in the Age of the Internet\" al Convegno Internazionale \"The Internet Governance Forum (IGF) 2015\" sul tema \"Empowering Sustainable Development\", 9-13 November 2015, Jo\u00e3o Pessoa, Brazil.",
        "periodo": "dal 09-11-2015 al 13-11-2015"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatrice, chair e relatrice all'\"International Round Table\" del Research group le \"Constitutions in the age of the Internet\", approvato dall'International Association of Constitutional Law (IACL). La candidata ha tenuto una Relazione su \"New Challenges to Fundamental Rights in the Age of Fear\". Universit\u00e0 Bocconi, Milano, 28 aprile 2016.",
        "periodo": "dal 28-04-2016 al 28-04-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del primo incontro de \"I luned\u00ec di Ermes\" e Relazione \"Diritto e tecnica: una misura di equilibrio tra le libert\u00e0 fondamentali e la sicurezza?\". Il Convegno ha carattere interdisciplinare, con la presenza di giuristi e ingegneri.",
        "periodo": "dal 09-05-2016 al 09-05-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e chair del secondo incontro de \"I luned\u00ec di Ermes\" su \"Il trattamento documentale a norma\". Il Convegno ha carattere interdisciplinare, con la presenza di giuristi e ingegneri.",
        "periodo": "dal 16-05-2016 al 16-05-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e chair del terzo incontro de \"I luned\u00ec di Ermes\" su \"Spettro radio e 5G: criticit\u00e0 e sfide\". Il Convegno ha carattere interdisciplinare, con la presenza di giuristi e ingegneri.",
        "periodo": "dal 06-06-2016 al 06-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Net neutrality: una regola esposta a tentazioni liberistiche e tensioni democratiche\" al Convegno \"European Digital Single Market e nuove professioni digitali\" tenutosi 12 ottobre 2016, ore 10.00, nella Sala Lauree della Facolt\u00e0 di Scienze politiche, economiche e sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 12-10-2016 al 12-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Favor constitutionis e minore digitale: realt\u00e0 o mito?\" al Convegno \"La tutela dei minori nel mondo digitale\", 7 novembre 2016, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, presieduto dal Garante per la protezione dei dati personali A. Soro.",
        "periodo": "dal 07-11-2016 al 07-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Contratto di ricerca di rilevanza internazionale: ISBUL \"Servizi e applicazioni di pubblica utilit\u00e0\" assegnato - a seguito di procedura concorsuale europea bandita dall'Autorit\u00e0 per le Garanzie nelle Comunicazioni nell\u2019ambito del programma \u201cInfrastrutture e servizi a banda larga e ultra larga\u201d (Delibera n. 405/08/CONS) - alla prof. De Minico in qualit\u00e0 di responsabile dell'unit\u00e0 di ricerca con durata biennale in https://www.agcom.it/il-programma-di-ricerca-isbul. Il 28 settembre 2009 presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, Federico II si tenne il 3\u00b0 workshop del Progetto ISBUL per illustrare i risultati preliminari della ricerca svolta sui temi tecnologici, economici e giuridici relativa agli aspetti infrastrutturali delle reti di nuova generazione, al quale fecero seguito altri incontri pubblici. Alcuni componenti del gruppo, De Minico, Abbondante e Viggiano, si sono recati presso Universit\u00e0 o Centri di ricerca stranieri, in particolare l'Institute Advanced Legal Studies, Londra (De Minico) e a Paris 2, Pantheon-Assas (Viggiano), per svolgere la parte della ricerca relativa ai singoli e-services e alla regulation dei rispettivi servizi digitalizzati. L'esito del lavoro biennale si \u00e8 tradotto in un Paper, pubblicato nel sito ufficiale dell'A.G.Com. (sopra allegato) e poi rielaborato nel volume: G. De Minico (a cura di) (2010). Dalla tecnologia ai diritti. Banda larga e servizi a rete. vol. 1, Napoli, Jovene, ISBN: 9788824319775. Quanto alla presentazione pubblica del volume , si rinvia alla lett. h).",
        "periodo": "dal 02-07-2008 al 16-04-2010"
      },
      {
        "content": "La prof.ssa Giovanna De Minico \u00e8 stata nominata dalla Presidente della Camera dei Deputati membro della Commissione di studio per la redazione di principi e linee guida in tema di garanzie, diritti e doveri per l\u2019uso di Internet. La relativa documentazione dell'attivit\u00e0 della Commissione - dalla prima convocazione, 28 luglio 2014, ad oggi - \u00e8 reperibile nei Resoconti stenografici della Commissione di studio, ivi i numerosi interventi della prof. De Minico (in http://www.camera.it/leg17/1175). L'atto finale della Commissione \u00e8 stato presentato alla Camera dei Deputati, Sala del Mappamondo di Palazzo Montecitorio, il 28 Luglio 2015 durante un dibattito pubblico al quale \u00e8 intervenuta, tra gli altri, la professoressa De Minico (http://webtv.camera.it/evento/8233).",
        "periodo": "dal 28-07-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Assegnista di borsa di studio del C.N.R. previa procedura concorsuale finalizzata a studiare presso l'Universit\u00e0 di \"Paris II\" sotto la direzione del prof. J. Chevallier i servizi pubblici in un contesto di liberalizzazione europea dal luglio al settembre del 1997.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Assegnista di una borsa di studio post-dottorato, per il biennio 1997-1999, in Diritto pubblico - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza - Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Assegnista a seguito di procedura concorsuale di una borsa di studio del CNR di durata trimestrale per svolgere attivit\u00e0 di ricerca presso l'Universit\u00e0 di \"Paris 2\" sotto la direzione del Prof. J. Chevallier sul tema \"Autorit\u00e9s Administratives Ind\u00e9pendantes\" dal luglio al settembre 2005.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Diplomata alla Scuola di Specializzazione in Diritto Civile - Universit\u00e0 degli Studi di Napoli - con 50/50 e lode il 28 ottobre 1991, a seguito della frequentazione di un corso di durata triennale.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Recensione al Volume \"Internet. Regola e anarchia\", Jovene, 2012, del presidente S. Rodot\u00e0, in Dir. Pubbl., 1, 2014.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Titolo di dottore di ricerca, VII ciclo del Dottorato di Ricerca in Diritto Pubblico-Universit\u00e0 degli Studi di Firenze - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, tesi sull\u2019\u201cAutorit\u00e0 garante della concorrenza e del mercato\u201d, vinto con borsa - triennio 1991-1994, titolo conseguito il 30 novembre 1995.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Diplomata alla Scuola di Scienza e Tecnica della Legislazione (ISLE ROMA) 7\u00b0 corso di studi superiori per la formazione di consulenti legislativi.",
        "periodo": "dal 24-10-1994 al 07-04-1995"
      },
      {
        "content": "Recensione a \"Antitrust e Consob. Obiettivi e funzioni\", Cedam, Padova, 1997, del prof. re Roberto Caranta in \"Rivista italiana di diritto pubblico comunitario\", fasc. 6/1998.",
        "periodo": "dal 01-11-1998 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "Presentazione del lavoro monografico \"Regole. Comando e Consenso\", il 24 ottobre 2005 all'Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, dai proff.i Cesare Massimo Bianca, Giuseppe Ugo Rescigno e Massimo Villone",
        "periodo": "dal 24-10-2005 al 24-10-2005"
      },
      {
        "content": "Recensione al volume \"Regole. Comando e consenso\" (Giappichelli, Torino, 2005) del prof. re Massimo Bianca, in Rivista di diritto civile.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Recensione del volume \"Regole. Comando e consenso\", Giappichelli, Torino, 2005, del prof. G.U. Rescigno, in Riv. Dir. Cost., n. 1, 2006.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "La monografia \"Regole comando e consenso\" (Giappichelli, Torino, 2005) \u00e8 stata valutata e premiata nel 2006 tra i 12 migliori libri giuridici dell'anno dalla Giuria del Club dei Giuristi, composta da: A. Bixio, P. Bellini, S. Caprioli, G. Crif\u00f2, P. Rescigno, C. Ruperto, F. Spantigati e G. Zagrebelsky.",
        "periodo": "dal 20-10-2006 al 20-10-2006"
      },
      {
        "content": "Il volume \u201c\u2018I 'tre codici\u2019 della societ\u00e0 dell\u2019informazione\u201d, a cura di P. Costanzo - G. De Minico - R. Zaccaria, con contributo di G. De Minico (\"Le Direttive CE sulle comunicazioni elettroniche dal 2002 alla revisione del 2006. Un punto fermo?\"), \u00e8 stato presentato da Amato, Calabr\u00f2, Gentiloni e Pizzetti, in occasione del Convegno \"Audiovisivo, telecomunicazioni, e-government. Mercato, regole o diritti?\", presso il Senato della Repubblica, Biblioteca \u201cGiovanni Spadolini\u201d, Sala degli Atti parlamentari, Roma, il 18 luglio 2007.",
        "periodo": "dal 18-07-2007 al 18-07-2007"
      },
      {
        "content": "Il volume a cura di G. De Minico, \"Dalla tecnologia ai diritti. La banda larga e i servizi a rete\", Jovene, Napoli, 2010 (con contributo di G. De Minico \"Tecnica e diritti sociali nella regulation della banda larga\") \u00e8 stato presentato, tra gli altri, da E. Cheli e M. Villone in occasione del Convegno \u201cNuovi diritti, uguaglianza e competitivit\u00e0. Il caso: banda larga e servizi a rete\u201d all'Universit\u00e0 Federico II, 3 Dicembre 2010.",
        "periodo": "dal 03-12-2010 al 03-12-2010"
      },
      {
        "content": "Recensione al volume \"Dalla tecnologia ai diritti. Banda larga e servizi a rete\", a cura di Giovanna De Minico, Napoli, 2010 (nel quale \u00e8 presente un saggio della prof.ssa De Minico \"Tecnica e diritti sociali nella regulation della banda larga\") dal prof.re Filippo Donati in \"Istituzioni del Federalismo\", 2/2012.",
        "periodo": "dal 01-04-2012 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Presentazione del libro \"Internet. Regola e anarchia\", Jovene, Napoli, 2012, all'Universit\u00e0 degli studi di Napoli, Federico II, 15 aprile 2013, da: Giuliano Amato, Angelo Cardani, Giovanni Pitruzzella, Giuseppe Guizzi e Massimo Villone.",
        "periodo": "dal 15-04-2013 al 15-04-2013"
      },
      {
        "content": "Il volume a cura di G. De Minico, \"Nuovi media e Minori\", Aracne, Roma, 2012, con contributo \"Guida alla lettura - Il favor constitutionis e il minore: realt\u00e0 o fantasia?\" di G. De Minico, \u00e8 stato presentato dai prof. ri C. M. Bianca, F. Modugno e M. Villone all\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma la \u201cSapienza\u201d, Facolt\u00e0 di Economia, il 29 aprile 2013, nel corso del Convegno \u201cL\u2019uguaglianza nelle famiglie\u201d.",
        "periodo": "dal 29-04-2013 al 29-04-2013"
      },
      {
        "content": "Recensione a \"Internet. Regola e anarchia\" (Jovene, Napoli, 2012) del presidente G. Pitruzzella (\"Principio di uguaglianza e Internet: verso una misura di equilibrio (a proposito del volume di Giovanna De Minico)\"), in \"Forum di Quaderni Costituzionali\", 6 giugno 2013",
        "periodo": "dal 06-06-2013 al 06-06-2013"
      },
      {
        "content": "Il volume \"Internet. Regola e anarchia\", Jovene, Napoli, 2012, \u00e8 stato oggetto del dibattito scientifico presso la Luiss, Dipartimento di Giurisprudenza, 17 ottobre 2013, guidato dal presidente Rodot\u00e0, con interventi dei prof. Lupo, Villone e Visentini.",
        "periodo": "dal 17-10-2013 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Recensione a \"Nuovi media e Minori\", Aracne, Roma, 2012, a cura di G. De Minico, con contributo di G. De Minico (\"Guida alla lettura - Il favor constitutionis e il minore: realt\u00e0 o fantasia?\"), di F. Modugno, in Osservatorio costituzionale - Rivista AIC, marzo 2014 (\"Breve discorso intorno all\u2019uguaglianza. Studio di una casistica: i minori e i nuovi media\")",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 31-03-2014"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti del dottorato in \"DIRITTO PUBBLICO E COSTITUZIONALE\" afferente al Dipartimento di diritto costituzionale italiano e comparato dell'Universit\u00e0 degli Studi di NAPOLI \"Federico II\". Durante il dottorato ha svolto regolarmente attivit\u00e0 di docenza nell'area del Diritto costituzionale e comparato.",
        "periodo": "dal 01-03-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti in \"DIRITTO DELL'ECONOMIA E TUTELA DELLE SITUAZIONI SOGGETTIVE\" presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\".",
        "periodo": "dal 14-09-2013 al 13-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato in \"DIRITTI UMANI. TEORIA, STORIA E PRASSI\" presso l'Universit\u00e0 degli Studi di NAPOLI \"Federico II\". In questa sede, unitamente al seguire una tesista di dottorato, sta svolgendo con regolarit\u00e0 attivit\u00e0 di docenza su tematiche di attualit\u00e0 negli ordinamenti italiani e stranieri, tra gli altri: i processi di regulation diversi dall'eteronomia classica; il confronto tra autorit\u00e0 indipendenti italiane e il nuovo pacchetto di authorities europee e la tenuta degli assetti costituzionali in situazioni di emergenza.",
        "periodo": "dal 13-05-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Titolare dell'insegnamento di Istituzioni di diritto pubblico nell'anno accademico 1998/1999 presso la Facolt\u00e0 di Economia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-11-1998 al 31-10-1999"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'insegnamento di Istituzioni di diritto pubblico nell'anno accademico 2000/2001 presso la Facolt\u00e0 di Economia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-11-2000 al 31-10-2001"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'insegnamento, in qualit\u00e0 di professore associato, di \u201cDiritto dell\u2019informazione e della comunicazione\u201d - Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza negli anni accademici 2001/02; 2002/03; 2003/04;2004/05; 2005/06; 2006/07; 2007/08; 2008/09; 2009/2010; 2010/2011; 2011/2012; 2012/2013 e 2013/2014.",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "University College of London, su invito del Prof. R. Austin: un periodo di ricerca in qualit\u00e0 di \"Visiting professor\", per approfondire il tema della \"soft law nell'ordinamento britannico e nell'Unione\" nel 2002.",
        "periodo": "dal 01-08-2002 al 30-09-2002"
      },
      {
        "content": "\"Academic visitor\" alla London School of Economics per approfondire la \"Regulation on the telecommunication services\"",
        "periodo": "dal 01-08-2005 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Soggiorno di insegnamento e ricerca come \"Academic visitor\" alla London School of Economics per approfondire la \"Privacy and telecommunication: in the European and English systems\" e per svolgere lezioni e relazioni a Convegni.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-11-2006"
      },
      {
        "content": "Soggiorno di ricerca come \"Visiting Fellow\" alla London School of Economics per approfondire il tema \"European regulation and telecommunications\".",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 30-11-2007"
      },
      {
        "content": "Insegnamento e ricerca a seguito dell'accordo Socrates \"Short teaching Mobility\" tra l'Universit\u00e0 Federico II e l'Universit\u00e0 di Leicester sui temi: \"The Human rights between CEDU and national systems\"; \"The administrative procedures in the European contest\"; \"The Independent administrative Authorities\", \"The European sources of soft law\".",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-11-2007"
      },
      {
        "content": "Insegnamento e ricerca alla Metropolitan London University a seguito di \"Bilateral agreement\", di cui la De Minico fu promotrice, concluso tra l'Universit\u00e0 Federico II e la Metropolitan London University, nella persona del prof. Peter Leyland. Quanto all'insegnamento, la candidata tratt\u00f2 tematiche vertenti sul \"risk of regulation related to future asymmetrical rules\" e sulla \"soft law among European sources and the compatibility with the discipline of correspondance between the form and the legal discipline\".",
        "periodo": "dal 01-02-2009 al 31-03-2009"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'insegnamento di Diritto Costituzionale dal 2009 attualmente in corso presso il Dipartimento di Giurisprudenza della Universit\u00e0 Federico II Napoli.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "\"Visiting Fellow\" alla Westminster University per sviluppare la ricerca \"Internet and new rights\"",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 31-03-2010"
      },
      {
        "content": "Nel 2013 come \u201caccademic professor\u201d a seguito di esito positivo di procedura di selezione concorsuale presso la London school of economics dal maggio al luglio 2013 con formale attribuzione di un incarico di ricerca per sviluppare i seguenti progetti: \u201cTerrorism and Fundamental rights\u201d and \u201cInternet and Liberties.",
        "periodo": "dal 01-05-2013 al 30-07-2013"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "La candidata ha svolto attivit\u00e0 di ricerca e di insegnamento al Master di II livello dell\u2019Universit\u00e0 di Tor Vergata \u201cEconomia della concorrenza e della regolazione delle public utilities\u201d, sul tema della competition law, dei poteri dell'Antitrust, della loro compatibilit\u00e0 costituzionale e dei remedies del diritto dell'Unione. Ha tenuto con cadenza annuale cicli regolari di lezioni dal 2002 al 2008, prendendo altres\u00ec parte al comitato scientifico del suddetto master.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Editorialista del Sole 24 ore, e di altre testate, su tematiche relative al terrorismo, sistemi di comunicazione, libert\u00e0 fondamentali, big data e open data. Le questioni sono trattate in chiave di comparazione tra il nostro ordinamento, quello di altri Stati e dell'Unione Europea. Volendo, si consulti il sito web ufficiale di Unina per la lettura di alcuni articoli: https://www.docenti.unina.it/ricerca/vis ualizzaAttivitaRicerca.do?idDocente=4749 4f56414e4e414445204d494e49434f444d4e474e 4e36335334354638333952&nomeDocente=GIOVA NNA&cognomeDocente=DE%20MINICO",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Vincitrice di concorso nell'87 per il settore del credito e del risparmio presso la Banca d'Italia, con il ruolo di funzionario. Ha maturato esperienza nel settore legale e della vigilanza. Ha rassegnato le dimissioni volontarie.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di ricerca e di insegnamento al \u201cGlobalizzazione dei mercati e tutela dei consumatori\u201d Master di II livello dell\u2019Universit\u00e0 di Roma 3 sul tema della tutela dei consumatori nel diritto europeo e comparato, con specifica attenzione alle Direttive a tutela dei consumatori.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Abilitata all'esercizio della Professione Forense, conseguito il titolo di Procuratrice legale dal 26/3/91 e premiata dall'Ordine degli Avvocati e Procuratori di Napoli con \"La toga d'oro\", in quanto risultante tra i primi cinque dell'anno. Avvocato cassazionista iscritta all'albo speciale.",
        "periodo": "dal 26-03-1991 a oggi"
      },
      {
        "content": "Consulente giuridica presso la Presidenza della I Commissione del Senato della Repubblica.",
        "periodo": "dal 07-06-1996 al 31-12-1997"
      },
      {
        "content": "Membro ordinario del Consiglio Superiore delle Comunicazioni dall\u2019ottobre 2007. Tra i vari pareri resi, meritano menzione quelli inerenti al piano nazionale di digitalizzazione per l\u2019assegnazione delle frequenze; alla vertenza giudiziaria tra il Governo italiano e Centro Europa7, decisa in pregiudiziale dalla Sentenza della Corte di Giustizia, 31st January 2008, in C-308-05; e, infine, allo schema di contratto pubblico per il biennio 2010-2012 tra il Ministero dello sviluppo economico e la RAI.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Nominata dall\u2019Autorit\u00e0 per le Garanzie nelle Comunicazione membro ordinario della Commissione per l\u2019attribuzione del 40% della capacit\u00e0 trasmissiva delle reti digitali terrestri, Delibera 57/08/CONS 31 gennaio 2008.",
        "periodo": "dal 31-01-2008 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "La prof.ssa Giovanna De Minico \u00e8 stata nominata dalla Presidente della Camera dei Deputati, on le L. Boldrini, membro della Commissione di studio per la redazione di principi e linee guida in tema di garanzie, diritti e doveri per l\u2019uso di Internet. La documentazione dell'attivit\u00e0 della Commissione - dalla prima convocazione, 28 luglio 2014, ad oggi - \u00e8 data dai Resoconti stenografici della Commissione di studio, ivi i numerosi interventi della prof. De Minico (in http://www.camera.it/leg17/1175). Nel corso dei lavori si segnala per la rilevanza scientifica e politica dell'evento l'incontro di studio con l'analoga \"Commission de r\u00e9flexion et de propositions sur le droit et les libert\u00e9s \u00e0 l'age num\u00e9rique de l'Assebl\u00e9e nationale fran\u00e7aise\" che ha costituito occasione per la redazione dell'atto d'intesa tra le due commissioni, al quale ha contribuito attivamente la candidata. Il Documento finale della Commissione \u00e8 stato presentato alla Camera dei Deputati, Sala del Mappamondo di Palazzo Montecitorio, il 28 Luglio 2015 durante un dibattito pubblico, al quale ha preso la parola, tra gli altri, la professoressa De Minico (http://webtv.camera.it/evento/8233).",
        "periodo": "dal 28-07-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Contribuisce al \"Verfassungsblog\" con articoli su varie tematiche, tra cui il terrorismo internazionale e la difesa comune europea. La pubblicazione degli articoli \u00e8 sottoposta a referaggio anonimo .",
        "periodo": "dal 24-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico del Master di secondo livello in \"Antitrust e regolazione dei mercati\", CEIS - Centro studi Economici e Internazionali, presso l'Universit\u00e0 degli studi di Tor Vergata dal 2004 al 2008.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Associazione di diritto pubblico comparato ed europeo\" dal 2016 in corso.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico di Astrid; ha diretto, dirige e partecipa ai gruppi di lavoro scientifico sulle tematiche inerenti all': \u201cInformazione, le telecomunicazioni e il nuovo titolo V\u201d (pubblicato il volume per il Mulino), \u201cProcesso Costituente Europeo\u201d (libro pubblicato per il Mulino) e, infine, \u201cRiforma della seconda parte della Costituzione\u201d (pubblicato per Passigli); \u201cDemocrazia di internet\u201d; \u201cSistemi a rete\u201d; \u201cRiforma della Rai\u201d (volume pubblicato per Passigli); \u201cRegioni- Banda ultra-larga e Co.Re Com.\u201d; di recente, \"Nuova riforma della Rai 2015\", da cui la pubblicazione in G. De Minico - M. Avvisati, \"BBC e Rai. Esperienze a confronto\", in \"Rassegna Astrid\", 28/01/2015 - n. 217 (numero 2/2015), ISSN 2038-1662. Da ultimo, \u00e8 parte del gruppo \"Unione Europea in un mondo che cambia\", sottogruppo \"Diritto - Immigrazione - Sicurezza\".",
        "periodo": "dal 01-01-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico per gli anni 2003-2005 dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca sul \u201cSistema delle telecomunicazioni tra diritto comunitario e ordinamento interno\u201d, Progetto Cofin in collaborazione con le Universit\u00e0 di: Firenze, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, e di Genova, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. Dal progetto nacque il volume: P. Costanzo - G. De Minico. - R. Zaccaria (a cura di), I \u201ctre codici\u201d della societ\u00e0 dell\u2019informazione. Amministrazione digitale, comunicazioni elettroniche, contenuti audiovisivi, Giappichelli, Torino, 2006, presentato il 18 luglio 2007 al Senato della Repubblica - Biblioteca \u201cGiovanni Spadolini\u201d- Sala degli Atti parlamentari.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico per gli anni 2005-2007 dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca sul \u201cSistema delle telecomunicazioni e le nuove dimensioni della riservatezza tra ordinamento comunitario e ordinamento statale\u201d, Progetto Cofin condiviso con l\u2019Universit\u00e0 di Firenze, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, e l\u2019Universit\u00e0 di Roma, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. Dal progetto \u00e8 nato il volume: A. Pace - R. Zaccaria- G. De Minico (a cura di), \"Mezzi di comunicazione e riservatezza\", Jovene, Napoli, 2008, presentato al Convegno \u201cNuove forme della comunicazione. Un mercato senza regole o regole senza mercato?\u201d, Napoli, 15 dicembre 2008, Aula Pessina, Federico II.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico per gli anni 2010-2012 dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca su \u201cI nuovi mezzi di comunicazione e i Minori\u201d Progetto Cofin in collaborazione con le Universit\u00e0 di: Firenze, Catania e Cagliari. Dal progetto \u00e8 nato il volume G. De Minico (a cura di), \"Nuovi media e Minori\", Aracne, Roma, 2012, presentato all\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma la \u201cSapienza\u201d, Facolt\u00e0 di Economia, il 29 aprile, nel corso del Convegno \u201cL\u2019uguaglianza nelle famiglie\u201d e recensito dal prof. F. Modugno, \"Breve discorso intorno all\u2019uguaglianza. Studio di una casistica: i minori e i nuovi Media\", in Osservatorio Costituzionale, marzo, 1/2014.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico della \u201cFondazione Bruno Visentini\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca Dipartimentale assegnatale dall'Universit\u00e0 Federico II sull'Ordinamento della comunicazione e i nuovi diritti: uno studio comparato tra Italia e altri Paesi dell'Unione. Dal 2012 in corso.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente dell'Associazione \"Devolution Club\" per il dialogo costituzionale, dedicata principalmente alla riflessione sulle istituzioni britanniche e sull'evoluzione costituzionale del Regno Unito. Ha preso parte alle iniziative dell'Associazione intervenendo ai dibattiti scientifici; tra i molti, quello relativo all' \"Ordinamento giuspubblicistico e societ\u00e0 civile: doppia riflessivit\u00e0 e meta-codici ibridi\" del prof. Gunther TEUBNER.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore del Centro Europeo Interdipartimentale di Ricerca \"Ermes\", che unisce i Dipartimenti di Giurisprudenza e di Ingegneria Elettrica e Tecnologie dell\u2019Informazione dell'Universit\u00e0 Federico II. Il centro svolge attivit\u00e0 di ricerca e di studio sui temi europei dei Media, Antitrust, Competition law, TLC, Libert\u00e0 fondamentali e Tecnica e diritto. Inaugurato a Marzo 2015 alla presenza della Presidente della Camera dei Deputati, on.le Laura Boldrini (vd. sezione 'Convegni' della presente domanda). Il Centro \u00e8 attualmente impegnato nell'attivit\u00e0 convegnistica a cadenza mensile, i cosiddetti 'luned\u00ec di Ermes'; nell'ideazione di progetti di ricerca con le istituzioni europee e nel coltivare relazioni internazionali con altri Centri di ricerca stranieri per creare una rete collaborativa stabile. Per ulteriori dettagli si veda il sito: www.ermes.unina.it",
        "periodo": "dal 31-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-coordinatrice del gruppo di ricerca Internazionale su \u201cConstitutions in the age of the Internet\u201d, istituito dall'\u201cInternational Association of Constitutional Law\", in http://www.iacl-aidc.org/en/iacl-researc h-groups/constitutions-in-the-age-of-the -internet. Il gruppo, dopo un anno di lavoro per via telematica, ha organizzato un Convegno internazionale, del quale la prof.ssa De Minico \u00e8 stata co-chair, nonch\u00e9 relatrice (Universit\u00e0 Bocconi, 28 Aprile 2016); in proposito, si veda di questa sezione la lett. a).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Approvazione del progetto di ricerca su \"La tenuta delle libert\u00e0 in Internet\", con attribuzione di Fondi della ricerca dipartimentale 2016 dell'Universit\u00e0 Federico II, di cui la De Minico \u00e8 responsabile.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}