{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "THE RE-EXPANSION OF THE ISLAMIC ORDERING PRINCIPLE IN A COMPARATIVE CONSTITUTIONAL PERSPECTIVE",
        "ISSN": [
          "2038-8985"
        ],
        "journal": "COMPARATIVE LAW REVIEW",
        "csp": "vol. 7, ISSN: 2038-8985",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sbailo' Ciro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sbailo' Ciro (2016). THE RE-EXPANSION OF THE ISLAMIC ORDERING",
        "PRINCIPLE IN A COMPARATIVE CONSTITUTIONAL PERSPECTIVE.",
        "COMPARATIVE LAW REVIEW, vol. 7, ISSN: 2038-8985"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "AUTOCRINIA E ALTRI MISTERI DI PALAZZO ARACNE",
        "titolo": "BREVE NOTA SULL\u2019AUTODICHIA",
        "csp": "ROMA 2016 Intervento di. ROMA:Aracne",
        "opera": "Testa Irene. SOTTO IL TAPPETO",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sbailo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sbailo C (2016). BREVE NOTA SULL\u2019AUTODICHIA. In: Testa Irene.",
        "SOTTO IL TAPPETO. AUTOCRINIA E ALTRI MISTERI DI PALAZZO",
        "ARACNE, ROMA 2016 Intervento di. ROMA:Aracne"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-217",
        "titolo": "La Costituzione dell\u2019Egitto",
        "ISBN": [
          "978-88-13-361372"
        ],
        "csp": "Padova:Wolters Kluwer \u2013 Cedam, ISBN: 978-88-13-361372",
        "opera": "(a cura di): Luca Mezzetti, CODICE DELLE COSTITUZIONI. Volume VI. 1. Paesi islamici. vol. VI. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sbailo' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sbailo' C (2016). La Costituzione dell\u2019Egitto. In: (a cura di): Luca Mezzetti,",
        "CODICE DELLE COSTITUZIONI. Volume VI. 1. Paesi islamici. vol. VI. 1, p.",
        "161-217, Padova:Wolters Kluwer \u2013 Cedam, ISBN: 978-88-13-361372"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-127",
        "titolo": "La crisi della rappresentanza come problema epistemologico.",
        "ISBN": [
          "9788892104815"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892104815",
        "opera": "(a cura di): Carla Bassu e Giuliana G. Carboni, Rappresentanza e globalizzazione. Atti del convegno biennale dell\u2019Associazione di DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO Sassari, Universit\u00e0 degli Studi, 19 ottobre 2015. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sbailo C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sbailo C. (2016). La crisi della rappresentanza come problema",
        "epistemologico.. In: (a cura di): Carla Bassu e Giuliana G. Carboni,",
        "Rappresentanza e globalizzazione. Atti del convegno biennale",
        "dell\u2019Associazione di DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "Sassari, Universit\u00e0 degli Studi, 19 ottobre 2015. p. 97-127,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892104815"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Oltre l'emergenza: lavorare al dialogo giuridico euro-mediterraneo",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sbailo' Ciro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sbailo' Ciro (2015). Oltre l'emergenza: lavorare al dialogo giuridico",
        "euro-mediterraneo. FEDERALISMI.IT, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quando la primavera, tra le stagioni, \u00e8 \u00abla pi\u00f9 crudele\u00bb. Il caos nordafricano come \u201curgenza costituzionale\u201d",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sbailo' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sbailo' C (2015). Quando la primavera, tra le stagioni, \u00e8 \u00abla pi\u00f9 crudele\u00bb. Il",
        "caos nordafricano come \u201curgenza costituzionale\u201d. FEDERALISMI.IT, ISSN:",
        "1826-3534"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dopo la strage di Parigi. Appunti per un dialogo tra giuristi",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sbailo' Ciro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sbailo' Ciro (2015). Dopo la strage di Parigi. Appunti per un dialogo tra",
        "giuristi. FEDERALISMI.IT, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diritto comparato e \u201dPrimavera araba\u201d. Spunti metodologici",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sbailo' Ciro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sbailo' Ciro (2015). Diritto comparato e \u201dPrimavera araba\u201d. Spunti",
        "metodologici. DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO, ISSN:",
        "1720-4313"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sbailo' Ciro (2015). Same-sex Marriage. In Irlanda \u00e8 stato necessario",
        "cambiare la Costituzione. FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I Costituzionalisti europei e il califfato nero",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sbailo' Ciro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sbailo' Ciro (2015). I Costituzionalisti europei e il califfato nero.",
        "FEDERALISMI.IT, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Padova:Wolsters Kluwer CEDAM",
        "titolo": "Diritto pubblico dell'Islam mediterraneo. Linee evolutive degli ordinamenti nordafricani contemporanei: Marocco, Algeria, Tunisia, Libia, Egitto",
        "ISBN": [
          "9788813357061"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788813357061",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sbail\u00f2 C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sbail\u00f2 C (2015). Diritto pubblico dell'Islam mediterraneo. Linee evolutive",
        "degli ordinamenti nordafricani contemporanei: Marocco, Algeria, Tunisia,",
        "Libia, Egitto. Padova:Wolsters Kluwer CEDAM, ISBN: 9788813357061"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LE CATEGORIE GIUSPUBBLICISTICHE EUROPEE ED I PARADOSSI DELL\u2019ISLAM MEDITERRANEO. RIFLESSIONI SULLA PRIMAVERA ARABA*",
        "ISSN": [
          "1828-1788"
        ],
        "journal": "IURA ORIENTALIA",
        "csp": "p. 163-190, ISSN: 1828-1788",
        "anno": "2014",
        "autori": "SBAILO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBAILO C (2014). LE CATEGORIE GIUSPUBBLICISTICHE EUROPEE ED",
        "I PARADOSSI DELL\u2019ISLAM MEDITERRANEO. RIFLESSIONI SULLA",
        "PRIMAVERA ARABA*. IURA ORIENTALIA, p. 163-190, ISSN: 1828-1788"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "EGITTO: Statalizzazione dell'islam vs. islamizzazione della societ\u00e0 e potere militare di riserva. Alcune osservazioni sulla bozza costituzionale",
        "ISSN": [
          "2281-2113"
        ],
        "journal": "FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA",
        "csp": "ISSN: 2281-2113",
        "anno": "2014",
        "autori": "SBAILO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBAILO C (2014). EGITTO: Statalizzazione dell'islam vs. islamizzazione",
        "della societ\u00e0 e potere militare di riserva. Alcune osservazioni sulla bozza",
        "costituzionale. FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA,",
        "ISSN: 2281-2113"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "AUDIZIONE IN MATERIA DI LEGGE ELETTORALE PRESSO LA I COMMISSIONE \u2013 AFFARI COSTITUZIONALI DELLA CAMERA DEI DEPUTATI",
        "ISSN": [
          "2281-2113"
        ],
        "journal": "FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA",
        "csp": "ISSN: 2281-2113",
        "anno": "2014",
        "autori": "SBAILO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBAILO C (2014). AUDIZIONE IN MATERIA DI LEGGE ELETTORALE",
        "PRESSO LA I COMMISSIONE \u2013 AFFARI COSTITUZIONALI DELLA",
        "CAMERA DEI DEPUTATI. FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "RASSEGNA, ISSN: 2281-2113"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Stabilizzazioni formali e dinamiche costituzionali in Tunisia e in Egitto",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "csp": "p. 443-446, ISSN: 0392-6664",
        "anno": "2014",
        "autori": "SBAILO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBAILO C (2014). Stabilizzazioni formali e dinamiche costituzionali in",
        "Tunisia e in Egitto. QUADERNI COSTITUZIONALI, p. 443-446, ISSN:",
        "0392-6664"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mutamenti costituzionali nel Nord Africa a tre anni dall\u2019inizio delle rivolte",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "p. 3-34, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2014",
        "autori": "SBAILO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBAILO C (2014). Mutamenti costituzionali nel Nord Africa a tre anni",
        "dall\u2019inizio delle rivolte. DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO,",
        "p. 3-34, ISSN: 1720-4313"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "229-254",
        "titolo": "Primavera araba e crisi dello ius publicum europaeum. Riflessioni metodologiche",
        "ISBN": [
          "9788879166881"
        ],
        "csp": "Milanp:LED Edizioni Universitarie di Lettere Economia Diritto, ISBN: 9788879166881",
        "opera": "FAZZINI E.. Culture del Mediterraneo. Radici, contatti, dinamiche. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SBAILO' C (2014). Primavera araba e crisi dello ius publicum europaeum.",
        "Riflessioni metodologiche. In: FAZZINI E.. Culture del Mediterraneo. Radici,",
        "contatti, dinamiche. p. 229-254, Milanp:LED Edizioni Universitarie di Lettere",
        "Economia Diritto, ISBN: 9788879166881"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1439/72936"
        ],
        "titolo": "Il rafforzamento dell'identit\ufffd islamica nella nuova Costituzione egiziana",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "csp": "ISSN: 0392-6664, doi: 10.1439/72936",
        "anno": "2013",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBAILO' C (2013). Il rafforzamento dell'identit\ufffd islamica nella nuova",
        "Costituzione egiziana. QUADERNI COSTITUZIONALI, ISSN: 0392-6664,",
        "doi: 10.1439/72936"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "COSTITUZIONALISMO INTERATTIVO NELL\u2019\u00abET\u00c0 DELL\u2019INCERTEZZA\u00bb. SPUNTI DI RIFLESSIONE METODOLOGICA SULL\u2019ATTUALIT\u00c0 DEL \u00abLABORATORIO WEIMAR\u00bb*",
        "ISSN": [
          "2281-2113"
        ],
        "journal": "FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA",
        "csp": "ISSN: 2281-2113",
        "anno": "2013",
        "autori": "Sbailo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sbailo C (2013). COSTITUZIONALISMO INTERATTIVO NELL\u2019\u00abET\u00c0",
        "DELL\u2019INCERTEZZA\u00bb. SPUNTI DI RIFLESSIONE METODOLOGICA",
        "SULL\u2019ATTUALIT\u00c0 DEL \u00abLABORATORIO WEIMAR\u00bb*. FORUM DI",
        "QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA, ISSN: 2281-2113"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "ISLAMISMO E COSTITUZIONALISMO: LA PROBLEMATICA COMPATIBILIT\u00c0",
        "ISSN": [
          "1974-1928"
        ],
        "journal": "PERCORSI COSTITUZIONALI",
        "csp": "p. 89-115, ISSN: 1974-1928",
        "anno": "2013",
        "autori": "SBAILO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBAILO C (2013). ISLAMISMO E COSTITUZIONALISMO: LA",
        "PROBLEMATICA COMPATIBILIT\u00c0. PERCORSI COSTITUZIONALI, p.",
        "89-115, ISSN: 1974-1928"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "DOVE VA L\u2019EGITTO? RIFLESSIONI SU UN \u201cCOLPO DI STATO DEMOCRATICO\u201d",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "vol. agosto, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2013",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBAILO' C (2013). DOVE VA L\u2019EGITTO? RIFLESSIONI SU UN \u201cCOLPO",
        "DI STATO DEMOCRATICO\u201d. FEDERALISMI.IT, vol. agosto, ISSN:",
        "1826-3534"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Identit\u00e0 religiosa\" e \"spazio pubblico\": spunti di riflessione in una sentenza della Corte di giustizia dell'Unione Europea. DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO, vol",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 256-260, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2013",
        "autori": "SBAILO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "SBAILO C (2013). \"Identit\u00e0 religiosa\" e \"spazio pubblico\": spunti di",
        "riflessione in una sentenza della Corte di giustizia dell'Unione Europea.",
        "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO, vol. I, p. 256-260,",
        "ISSN: 1720-4313"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "ROMA:Ediesse",
        "titolo": "Riespansione del principio ordinatore islamico. Il caso egiziano",
        "opera": "CANTARO A. Dove vanno le primavere arabe?",
        "anno": "2013",
        "autori": "SBAILO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SBAILO C (2013). Riespansione del principio ordinatore islamico. Il caso",
        "egiziano. In: CANTARO A. Dove vanno le primavere arabe?.",
        "ROMA:Ediesse"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "Leonforte (Enna):EUNO",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "9788897085898"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788897085898",
        "opera": "V\u00e1clav Havel. (a cura di): R\u016f\u017eena H\u00e1lov\u00e1, Cinque discorsi sull\u2019Europa",
        "anno": "2013",
        "autori": "Sbailo' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Sbailo' C (2013). Prefazione. In: V\u00e1clav Havel. (a cura di): R\u016f\u017eena H\u00e1lov\u00e1,",
        "Cinque discorsi sull\u2019Europa. Leonforte (Enna):EUNO, ISBN:",
        "9788897085898"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LEGGE RIVELATA E SFERA PUBBLICA / SIY\u00c0SA SHAR\u201bIYYA Attualit\u00e0 della \u201cpolarit\u00e0\u201d islamica",
        "ISSN": [
          "2281-2113"
        ],
        "journal": "FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA",
        "csp": "ISSN: 2281-2113",
        "anno": "2012",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBAILO' C (2012). LEGGE RIVELATA E SFERA PUBBLICA / SIY\u00c0SA",
        "SHAR\u201bIYYA Attualit\u00e0 della \u201cpolarit\u00e0\u201d islamica. FORUM DI QUADERNI",
        "COSTITUZIONALI RASSEGNA, ISSN: 2281-2113"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Elezioni presidenziali in Egitto: quando le Corti vogliono guidare le transizioni",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "csp": "ISSN: 0392-6664",
        "anno": "2012",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBAILO' C (2012). Elezioni presidenziali in Egitto: quando le Corti vogliono",
        "guidare le transizioni. QUADERNI COSTITUZIONALI, ISSN: 0392-6664"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1439/37929"
        ],
        "titolo": "Elezioni presidenziali in Egitto: quando le Corti vogliono guidare le transizioni",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "csp": "p. 646-649, ISSN: 0392-6664, doi: 10.1439/37929",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sbailo' C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sbailo' C. (2012). Elezioni presidenziali in Egitto: quando le Corti vogliono",
        "guidare le transizioni. QUADERNI COSTITUZIONALI, p. 646-649, ISSN:",
        "0392-6664, doi: 10.1439/37929"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La riespansione del principio ordinatore islamico. Riflessioni comparatistiche e di dottrina costituzionale sulla \"Primavera araba\"",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2012",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBAILO' C (2012). La riespansione del principio ordinatore islamico.",
        "Riflessioni comparatistiche e di dottrina costituzionale sulla \"Primavera",
        "araba\". DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO, ISSN:",
        "1720-4313"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Espansione della sfera pubblica e giuridicizzazione della politica. Note in margine al ddl sulla corruzione",
        "ISSN": [
          "1974-1928"
        ],
        "journal": "PERCORSI COSTITUZIONALI",
        "csp": "ISSN: 1974-1928",
        "anno": "2012",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBAILO' C (2012). Espansione della sfera pubblica e giuridicizzazione della",
        "politica. Note in margine al ddl sulla corruzione. PERCORSI",
        "COSTITUZIONALI, ISSN: 1974-1928"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-181",
        "titolo": "Dal diritto alla salute all'eco-bilancio: alla ricerca di un ampliamento del concetto di \"bene pubblico\"",
        "ISBN": [
          "9788834828434"
        ],
        "csp": "Torino:Giappichelli, ISBN: 9788834828434",
        "opera": "La salute negli Stati composti. Tutela del diritto e livelli di governo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SBAILO' C (2012). Dal diritto alla salute all'eco-bilancio: alla ricerca di un",
        "ampliamento del concetto di \"bene pubblico\". In: La salute negli Stati",
        "composti. Tutela del diritto e livelli di governo. p. 169-181,",
        "Torino:Giappichelli, ISBN: 9788834828434"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Enna:Kore University Press",
        "titolo": "Giustizia e Costituzione. Note comparatistiche sulla transizione italiana. Nuova edizione (1a ed. 2011)",
        "ISBN": [
          "9788897085706"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788897085706",
        "anno": "2012",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SBAILO' C (2012). Giustizia e Costituzione. Note comparatistiche sulla",
        "transizione italiana. Nuova edizione (1a ed. 2011). Enna:Kore University",
        "Press, ISBN: 9788897085706"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "padova:cedam",
        "titolo": "Principi sciaratici e organizzazione dello spazio pubblico nel mondo islamico. Il caso egiziano",
        "ISBN": [
          "9788813315726"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788813315726",
        "anno": "2012",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SBAILO' C (2012). Principi sciaratici e organizzazione dello spazio pubblico",
        "nel mondo islamico. Il caso egiziano. padova:cedam, ISBN:",
        "9788813315726"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I",
        "titolo": "Il governo della Mezzaluna. Il diritto pubblico nell'Islam. Considerazioni introduttive. Nuova edizione (1a ed. 2010). vol",
        "ISBN": [
          "9788897085737"
        ],
        "csp": "Enna:Kore University Press, ISBN: 9788897085737",
        "anno": "2012",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SBAILO' C (2012). Il governo della Mezzaluna. Il diritto pubblico nell'Islam.",
        "Considerazioni introduttive. Nuova edizione (1a ed. 2010). vol. I, Enna:Kore",
        "University Press, ISBN: 9788897085737"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nord Africa: la drammatica conclusione di un doppio ciclio politico-istituzionale",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "csp": "vol. 3, ISSN: 0392-6664",
        "anno": "2011",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBAILO' C (2011). Nord Africa: la drammatica conclusione di un doppio",
        "ciclio politico-istituzionale. QUADERNI COSTITUZIONALI, vol. 3, ISSN:",
        "0392-6664"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'Egitto, tra mutamento di regime e transizione costituzionale",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "p. 341-372, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2011",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBAILO' C (2011). L'Egitto, tra mutamento di regime e transizione",
        "costituzionale. DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO, p.",
        "341-372, ISSN: 1720-4313"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-65",
        "titolo": "Abolire le Provincie? La comparazione (diacronica e sincronica) ci dice che \u00e8 sbagliato",
        "ISBN": [
          "9788888881782"
        ],
        "csp": "ASSORO:Novagraf, ISBN: 9788888881782",
        "opera": "GRECO M./Provincia Regionale di Enna. LA FACCIA INTERMEDIA DELLEVIATANORiflessioni sull\u2019ipotesi della soppressione delleProvincie con particolare riferimento al caso siciliano. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SBAILO' C (2011). Abolire le Provincie? La comparazione (diacronica e",
        "sincronica) ci dice che \u00e8 sbagliato. In: GRECO M./Provincia Regionale di",
        "Enna. LA FACCIA INTERMEDIA DELLEVIATANORiflessioni sull\u2019ipotesi",
        "della soppressione delleProvincie con particolare riferimento al caso",
        "siciliano. p. 61-65, ASSORO:Novagraf, ISBN: 9788888881782"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBAILO' C (2010). La dottrina Bush-Obama sullo stato di emergenza e i",
        "nuovi equilibri tra i poteri negli Stati Uniti. FORUM DI QUADERNI",
        "COSTITUZIONALI"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-171",
        "titolo": "Carl Schmitt alla Casa Bianca. La dottrina Bush-Obama sullo stato di emergenza e i nuovi equilibri tra i poteri negli Stati Uniti",
        "ISBN": [
          "9788881374212"
        ],
        "csp": "TROINA:Citt\u00e0 Aperta Edizioni, ISBN: 9788881374212",
        "opera": "Il \u00abmondo nuovo\u00bbdi Barack Hussein ObamaSapr\u00e0 l\u2019America scegliere la pace e lagiustizia sociale per tutti?. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SBAILO' C (2010). Carl Schmitt alla Casa Bianca. La dottrina Bush-Obama",
        "sullo stato di emergenza e i nuovi equilibri tra i poteri negli Stati Uniti. In: Il",
        "\u00abmondo nuovo\u00bbdi Barack Hussein ObamaSapr\u00e0 l\u2019America scegliere la",
        "pace e lagiustizia sociale per tutti?. p. 141-171, TROINA:Citt\u00e0 Aperta",
        "Edizioni, ISBN: 9788881374212"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "DEMOCRAZIA BIPOLARE E STATUTO DELL\u2019OPPOSIZIONE: UN QUADRO ANCORA INCERTO",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "csp": "ISSN: 0392-6664",
        "anno": "2009",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBAILO' C (2009). DEMOCRAZIA BIPOLARE E STATUTO",
        "DELL\u2019OPPOSIZIONE: UN QUADRO ANCORA INCERTO. QUADERNI",
        "COSTITUZIONALI, ISSN: 0392-6664"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Contabilit\u00e0 e finanza pubblica. Un altro passo (forse) verso la \u201cgrande riforma\u201d",
        "ISSN": [
          "1974-1928"
        ],
        "journal": "PERCORSI COSTITUZIONALI",
        "csp": "vol. 3, p. 105-124, ISSN: 1974-1928",
        "anno": "2009",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBAILO' C (2009). Contabilit\u00e0 e finanza pubblica. Un altro passo (forse)",
        "verso la \u201cgrande riforma\u201d. PERCORSI COSTITUZIONALI, vol. 3, p.",
        "105-124, ISSN: 1974-1928"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "TESTING A CONSTITUTIONAL IDENTITY: LIVING WILL LAW IN ITALY - with abstract in Arabic version by the Author",
        "ISSN": [
          "1027-4375"
        ],
        "journal": "MEDITERRANEAN JOURNAL OF HUMAN RIGHTS",
        "csp": "ISSN: 1027-4375",
        "anno": "2009",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBAILO' C (2009). TESTING A CONSTITUTIONAL IDENTITY: LIVING",
        "WILL LAW IN ITALY - with abstract in Arabic version by the Author.",
        "MEDITERRANEAN JOURNAL OF HUMAN RIGHTS, ISSN: 1027-4375"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBAILO' C (2009). Il testamento biologico alla Camera. Una \"navetta\"",
        "decisiva. FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-214",
        "titolo": "Verso l'integrazione antagonista? Istanze giuspubblicistiche dell'islam d'occidente",
        "ISBN": [
          "9788849518429"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849518429",
        "opera": "S. ANDO', G. ALPA E B. GRIMALDI A CURA DI. I DIRITTI DELLE DONNENELL\u2019AREA DEL MEDITERRANEO.CIVILT\u00c0 A CONFRONTO,PARI OPPORTUNIT\u00c0, IDENTIT\u00c0 E TUTELA DELLE DIFFERENZE. Convegno internazionalea cura diSalvo And\u00f2, Guido Alpa e Bruno Grimaldi. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SBAILO' C (2009). Verso l'integrazione antagonista? Istanze",
        "giuspubblicistiche dell'islam d'occidente. In: S. ANDO', G. ALPA E B.",
        "GRIMALDI A CURA DI. I DIRITTI DELLE DONNENELL\u2019AREA DEL",
        "MEDITERRANEO.CIVILT\u00c0 A CONFRONTO,PARI OPPORTUNIT\u00c0,",
        "IDENTIT\u00c0 E TUTELA DELLE DIFFERENZE. Convegno internazionalea",
        "cura diSalvo And\u00f2, Guido Alpa e Bruno Grimaldi. p. 167-214,",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849518429"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Enna:Kore University Press",
        "titolo": "La rappresentanza mite. Le Seconde Camere e il futuro della democrazia parlamentare",
        "ISBN": [
          "9788881374151"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788881374151",
        "anno": "2009",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SBAILO' C (2009). La rappresentanza mite. Le Seconde Camere e il futuro",
        "della democrazia parlamentare. Enna:Kore University Press, ISBN:",
        "9788881374151"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Pio V - APES",
        "titolo": "Il costituzionalismo europeo e la nuova sintassi del terrore, tra primato dei diritti e pragmatismo operativo",
        "ISBN": [
          "9788872330449"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788872330449",
        "opera": "E. PFOESTL A CURA DI. Sicurezza e libert\u00e0 fondamentali. p. 95-169, ROMA:Istituto di Studi politici S",
        "anno": "2008",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SBAILO' C (2008). Il costituzionalismo europeo e la nuova sintassi del",
        "terrore, tra primato dei diritti e pragmatismo operativo. In: E. PFOESTL A",
        "CURA DI. Sicurezza e libert\u00e0 fondamentali. p. 95-169, ROMA:Istituto di",
        "Studi politici S. Pio V - APES, ISBN: 9788872330449"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La problematica questione delle intese tra la Repubblica italiana e l'islam",
        "ISSN": [
          "0486-0373"
        ],
        "journal": "RASSEGNA PARLAMENTARE",
        "csp": "vol. luglio/settembre, p. 627-638, ISSN: 0486-0373",
        "anno": "2007",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBAILO' C (2007). La problematica questione delle intese tra la Repubblica",
        "italiana e l'islam. RASSEGNA PARLAMENTARE, vol. luglio/settembre, p.",
        "627-638, ISSN: 0486-0373"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Pio V",
        "titolo": "Turbolenze globali e strategie identitarie: dinamiche culturali e politiche dell\u2019Islam europeo, con particolare riferimento al caso italiano. ",
        "ISBN": [
          "8872330351"
        ],
        "csp": "ISBN: 8872330351",
        "opera": "La condizione degli stranieri in Italia. p. 345 -408, ROMA:Apes, Istituto di Studi Politici S",
        "anno": "2007",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SBAILO' C (2007). Turbolenze globali e strategie identitarie: dinamiche",
        "culturali e politiche dell\u2019Islam europeo, con particolare riferimento al caso",
        "italiano. . In: La condizione degli stranieri in Italia. p. 345 -408, ROMA:Apes,",
        "Istituto di Studi Politici S. Pio V, ISBN: 8872330351"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-356",
        "titolo": "Weimar. Un laboratorio per il costituzionalismo europeo. Scienza giuridica e crisi dei valori occidentali. p",
        "ISBN": [
          "9788881372829"
        ],
        "csp": "Enna:Kore University Press, ISBN: 9788881372829",
        "anno": "2007",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SBAILO' C (2007). Weimar. Un laboratorio per il costituzionalismo europeo.",
        "Scienza giuridica e crisi dei valori occidentali. p. 1-356, Enna:Kore",
        "University Press, ISBN: 9788881372829"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-214",
        "titolo": "La religion en la edad de la t\u00e9cnica. \u00bfQuy\u00e9 tolerancia?",
        "ISBN": [
          "8461107853"
        ],
        "csp": "C\u00d3RDOBA:Seminario de filosof\u00eda del derecho, ISBN: 8461107853",
        "opera": "Detr\u00e1s de la tolerancia. Libertad religiosa y derechos humanos en la era de la globalizacion. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SBAILO' C (2006). La religion en la edad de la t\u00e9cnica. \u00bfQuy\u00e9 tolerancia?.",
        "In: Detr\u00e1s de la tolerancia. Libertad religiosa y derechos humanos en la era",
        "de la globalizacion. p. 147-214, C\u00d3RDOBA:Seminario de filosof\u00eda del",
        "derecho, ISBN: 8461107853"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Equality or Difference? European Legal Experience and their influence On Italian Bills on Female Circumcision",
        "ISSN": [
          "1027-4375"
        ],
        "journal": "MEDITERRANEAN JOURNAL OF HUMAN RIGHTS",
        "csp": "vol. 8 n. 1, p. 361-367-367, ISSN: 1027-4375",
        "anno": "2004",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBAILO' C (2004). Equality or Difference? European Legal Experience and",
        "their influence On Italian Bills on Female Circumcision. MEDITERRANEAN",
        "JOURNAL OF HUMAN RIGHTS, vol. 8 n. 1, p. 361-367-367, ISSN:",
        "1027-4375"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The State as an \"Option\" in a Multi-Ethnical Society: Ways to Address The Problem of Western Legal Ethnocentrism wothout adopting Cultural Relativism",
        "ISSN": [
          "1027-4375"
        ],
        "journal": "MEDITERRANEAN JOURNAL OF HUMAN RIGHTS",
        "csp": "vol. 7. n8 special edition, p. 105-130, ISSN: 1027-4375",
        "anno": "2003",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBAILO' C (2003). The State as an \"Option\" in a Multi-Ethnical Society:",
        "Ways to Address The Problem of Western Legal Ethnocentrism wothout",
        "adopting Cultural Relativism. MEDITERRANEAN JOURNAL OF HUMAN",
        "RIGHTS, vol. 7. n8 special edition, p. 105-130, ISSN: 1027-4375"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Foreword",
        "ISSN": [
          "1027-4375"
        ],
        "journal": "MEDITERRANEAN JOURNAL OF HUMAN RIGHTS",
        "csp": "vol. 7 n. 3 special edition, p. 3-5, ISSN: 1027-4375",
        "anno": "2003",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBAILO' C (2003). Foreword. MEDITERRANEAN JOURNAL OF HUMAN",
        "RIGHTS, vol. 7 n. 3 special edition, p. 3-5, ISSN: 1027-4375"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "53",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Schmitt o Leopardi: quale politica nell'et\u00e0 della deterritorializzazione",
        "ISSN": [
          "0032-3063"
        ],
        "journal": "POLITICA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. 1, p. 111-136, ISSN: 0032-3063",
        "anno": "2002",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBAILO' C (2002). Schmitt o Leopardi: quale politica nell'et\u00e0 della",
        "deterritorializzazione. POLITICA DEL DIRITTO, vol. 1, p. 111-136, ISSN:",
        "0032-3063"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "54",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "SBAILO' C (2002). Minosse o della legge. Macerata:liberilibri, ISBN:",
        "8885140521"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "55",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prospettive platoniche nella questione della dottrina pura del diritto di Hans Kelsen",
        "ISSN": [
          "0391-7428"
        ],
        "journal": "DIRITTO E SOCIET\u00c0",
        "csp": "vol. 2, p. 269-296, ISSN: 0391-7428",
        "anno": "2001",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBAILO' C (2001). Prospettive platoniche nella questione della dottrina",
        "pura del diritto di Hans Kelsen. DIRITTO E SOCIET\u00c0, vol. 2, p. 269-296,",
        "ISSN: 0391-7428"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "56",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Democracy Besieged",
        "ISSN": [
          "1027-4375"
        ],
        "journal": "MEDITERRANEAN JOURNAL OF HUMAN RIGHTS",
        "csp": "ISSN: 1027-4375",
        "anno": "2001",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBAILO' C (2001). Democracy Besieged. MEDITERRANEAN JOURNAL",
        "OF HUMAN RIGHTS, ISSN: 1027-4375"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Oltre l'emergenza: lavorare al dialogo giuridico euro-mediterraneo",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sbailo' Ciro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sbailo' Ciro (2015). Oltre l'emergenza: lavorare al dialogo giuridico",
        "euro-mediterraneo. FEDERALISMI.IT, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I Costituzionalisti europei e il califfato nero",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sbailo' Ciro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sbailo' Ciro (2015). I Costituzionalisti europei e il califfato nero.",
        "FEDERALISMI.IT, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diritto comparato e \u201dPrimavera araba\u201d. Spunti metodologici",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sbailo' Ciro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sbailo' Ciro (2015). Diritto comparato e \u201dPrimavera araba\u201d. Spunti",
        "metodologici. DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO, ISSN:",
        "1720-4313"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Padova:Wolsters Kluwer CEDAM",
        "titolo": "Diritto pubblico dell'Islam mediterraneo. Linee evolutive degli ordinamenti nordafricani contemporanei: Marocco, Algeria, Tunisia, Libia, Egitto",
        "ISBN": [
          "9788813357061"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788813357061",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sbail\u00f2 C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sbail\u00f2 C (2015). Diritto pubblico dell'Islam mediterraneo. Linee evolutive",
        "degli ordinamenti nordafricani contemporanei: Marocco, Algeria, Tunisia,",
        "Libia, Egitto. Padova:Wolsters Kluwer CEDAM, ISBN: 9788813357061"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mutamenti costituzionali nel Nord Africa a tre anni dall\u2019inizio delle rivolte",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "p. 3-34, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2014",
        "autori": "SBAILO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBAILO C (2014). Mutamenti costituzionali nel Nord Africa a tre anni",
        "dall\u2019inizio delle rivolte. DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO,",
        "p. 3-34, ISSN: 1720-4313"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1439/72936"
        ],
        "titolo": "Il rafforzamento dell'identit\ufffd islamica nella nuova Costituzione egiziana",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "csp": "ISSN: 0392-6664, doi: 10.1439/72936",
        "anno": "2013",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBAILO' C (2013). Il rafforzamento dell'identit\ufffd islamica nella nuova",
        "Costituzione egiziana. QUADERNI COSTITUZIONALI, ISSN: 0392-6664,",
        "doi: 10.1439/72936"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "DOVE VA L\u2019EGITTO? RIFLESSIONI SU UN \u201cCOLPO DI STATO DEMOCRATICO\u201d",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "vol. agosto, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2013",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBAILO' C (2013). DOVE VA L\u2019EGITTO? RIFLESSIONI SU UN \u201cCOLPO",
        "DI STATO DEMOCRATICO\u201d. FEDERALISMI.IT, vol. agosto, ISSN:",
        "1826-3534"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Espansione della sfera pubblica e giuridicizzazione della politica. Note in margine al ddl sulla corruzione",
        "ISSN": [
          "1974-1928"
        ],
        "journal": "PERCORSI COSTITUZIONALI",
        "csp": "ISSN: 1974-1928",
        "anno": "2012",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBAILO' C (2012). Espansione della sfera pubblica e giuridicizzazione della",
        "politica. Note in margine al ddl sulla corruzione. PERCORSI",
        "COSTITUZIONALI, ISSN: 1974-1928"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La riespansione del principio ordinatore islamico. Riflessioni comparatistiche e di dottrina costituzionale sulla \"Primavera araba\"",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2012",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBAILO' C (2012). La riespansione del principio ordinatore islamico.",
        "Riflessioni comparatistiche e di dottrina costituzionale sulla \"Primavera",
        "araba\". DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO, ISSN:",
        "1720-4313"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Elezioni presidenziali in Egitto: quando le Corti vogliono guidare le transizioni",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "csp": "ISSN: 0392-6664",
        "anno": "2012",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBAILO' C (2012). Elezioni presidenziali in Egitto: quando le Corti vogliono",
        "guidare le transizioni. QUADERNI COSTITUZIONALI, ISSN: 0392-6664"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "padova:cedam",
        "titolo": "Principi sciaratici e organizzazione dello spazio pubblico nel mondo islamico. Il caso egiziano",
        "ISBN": [
          "9788813315726"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788813315726",
        "anno": "2012",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SBAILO' C (2012). Principi sciaratici e organizzazione dello spazio pubblico",
        "nel mondo islamico. Il caso egiziano. padova:cedam, ISBN:",
        "9788813315726"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'Egitto, tra mutamento di regime e transizione costituzionale",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "p. 341-372, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2011",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBAILO' C (2011). L'Egitto, tra mutamento di regime e transizione",
        "costituzionale. DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO, p.",
        "341-372, ISSN: 1720-4313"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Contabilit\u00e0 e finanza pubblica. Un altro passo (forse) verso la \u201cgrande riforma\u201d",
        "ISSN": [
          "1974-1928"
        ],
        "journal": "PERCORSI COSTITUZIONALI",
        "csp": "vol. 3, p. 105-124, ISSN: 1974-1928",
        "anno": "2009",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SBAILO' C (2009). Contabilit\u00e0 e finanza pubblica. Un altro passo (forse)",
        "verso la \u201cgrande riforma\u201d. PERCORSI COSTITUZIONALI, vol. 3, p.",
        "105-124, ISSN: 1974-1928"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Enna:Kore University Press",
        "titolo": "La rappresentanza mite. Le Seconde Camere e il futuro della democrazia parlamentare",
        "ISBN": [
          "9788881374151"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788881374151",
        "anno": "2009",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SBAILO' C (2009). La rappresentanza mite. Le Seconde Camere e il futuro",
        "della democrazia parlamentare. Enna:Kore University Press, ISBN:",
        "9788881374151"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-356",
        "titolo": "Weimar. Un laboratorio per il costituzionalismo europeo. Scienza giuridica e crisi dei valori occidentali. p",
        "ISBN": [
          "9788881372829"
        ],
        "csp": "Enna:Kore University Press, ISBN: 9788881372829",
        "anno": "2007",
        "autori": "SBAILO' C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SBAILO' C (2007). Weimar. Un laboratorio per il costituzionalismo europeo.",
        "Scienza giuridica e crisi dei valori occidentali. p. 1-356, Enna:Kore",
        "University Press, ISBN: 9788881372829"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/E2",
    "progr": "7956",
    "nome": "SBAILO' Ciro",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato editoriale del MEDITERRANEAN JOURNAL OF HUMAN RIGHTS",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Comutato Scientifico Editoriale Collana dell'UNAR \"Diritti Uguaglianza Integrazione\", edita da IL MULINO",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Direzione del MEDITERRANEAN JOURNAL OF HUMAN RIGHTS",
        "periodo": "dal 01-05-2008 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Direttore di \"Alexis. Mediterranean Journal of Law and Economics\". ISSN 2420-966X",
        "periodo": "dal 25-03-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Barcellona - Spagna, Memorial University - Canada, Link University - Malta, Universit\u00e0 di Trieste - Corso di Laurea in Scienze Internazionali e Diplomatiche, Universit\u00e0 di L'Aquila - Corso di Laurea in Scienze dell'Investigazione. Seminario Internazionale di Studi: \u00abIl terrorismo internazionale e la sicurezza globale\u00bb, in collaborazione con: Trieste, 15 novembre 2002. PARTECIPAZIONE COME RELATORE, sul tema Terrorismo e globalizzaizone",
        "periodo": "dal 15-10-2002 al 15-11-2002"
      },
      {
        "content": "Universidad de Cordoba. \u00c1rea de Filosof\u00eda del Derecho. Facultad de Derecho. CONGRESO INTERNACIONAL EUROPA: IDEA, VALOR, CONSTRUCCI\u00d3N Y CONSTITU-CI\u00d3N. C\u00d3RDOBA. PARTECIPAZIONE COME RELATORE sul tema \"\u201cDE LA EUROPA CONTINENTAL A LA EUROPA AMERICANA\u201d",
        "periodo": "dal 22-04-2005 al 22-04-2005"
      },
      {
        "content": "Consiglio Nazionale Forense - Universit\u00e0 degli Studi Kore di Enna - Commissione Pari Opportunit\u00e0 - Convegno Internazionale su \"I diritti delle donne nell\u2019area del mediterraneo. Civilt\u00e0 a confronto. Pari opportunit\u00e0, identit\u00e0 e tutela delle differenze\". Enna, 23 e 24 febbraio 2007. PARTECIPAZIONE ALL'ORGANIZZAZIONE E RELAZIONE (Tema: I diritti della donna nell'Islam mediterraneo\"",
        "periodo": "dal 23-02-2007 al 24-02-2007"
      },
      {
        "content": "Departamento de Ciencias Juridicas, Internacionales, Hist6ricas y Filosofia del Derecho. Universidad de C\u00f3rdoba (E). Congreso Internacional \"Los Derechos Humanos en el Marco del ratado Europeo: Utopia o Realidad?. Relazione e partecipazione alla discussione.",
        "periodo": "dal 18-05-2007 al 19-05-2007"
      },
      {
        "content": "Citt\u00e0 Aperta Edizioni - Libreria Montecitorio. \"Weimar, un laboratorio per il costituzionalismo europeo. Scienza giuridica e crisi dei valori occidentali\". Partecipazione come Organizzatore e Relatore",
        "periodo": "dal 04-12-2007 al 04-12-2007"
      },
      {
        "content": "Salon international du livre \u00e0 Alger (SILA). Conferenza su: La litt\u00e9rature comme instrument de promotion d\u2019une culture des droits. 1 al 3 novembre 2008",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 03-11-2008"
      },
      {
        "content": "Camera Penale \u201cEschilo\u201d \u2013 Consiglio dell\u2019ordine degli avvocati di GelaConvegno sul tema:\u201c L\u2019obbligatoriet\u00e0 dell\u2019azione penale\u201d Gela 13 Dicembre 2008 Organizzazione. Partecipazione come Relatore",
        "periodo": "dal 13-12-2008 al 13-12-2008"
      },
      {
        "content": "1e foire internationale du livre du Caire. IL CAIRO. 4. Partecipazione come Relatore sul tem: Une identit\u00e9 culturelle pour la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d\u2019immigr\u00e9s.",
        "periodo": "dal 28-01-2009 al 31-01-2009"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Kore di Enna. \"Oltre il bicameralismo\": seminario con Tommaso E. Frosini, Giovanni Pitruzzella e Ciro Sbail\u00f2. Partecipazione per: Organizzazione, Coordinamento Scientifico, Relazione",
        "periodo": "dal 28-05-2009 al 28-05-2009"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Kore di Enna. \"Oltre il bicameralismo\": seminario con Tommaso E. Frosini, Giovanni Pitruzzella e Ciro Sbail\u00f2",
        "periodo": "dal 28-05-2010 al 28-05-2010"
      },
      {
        "content": "ASSOCIAZIONE DI DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO. LA SALUTE NEGLI STATI COMPOSTI. TUTELA DEL DIRITTO E LIVELLI DI GOVERNO SASSARI 1 LUGLIO 2011 - Aula Magna Universit\u00e0 (Piazza Universit\u00e0). Intervento programmato e partecipazione alla discussione .",
        "periodo": "dal 01-07-2011 al 01-07-2011"
      },
      {
        "content": "Link Campus University of malta. \u201cI movimenti fondamentalisti nel mondo islamico\u201d Seminario. Partecipazione come discussant",
        "periodo": "dal 15-05-2012 al 16-05-2012"
      },
      {
        "content": "AMBASCIATA DELLA REPUBBLICA ARABA D'EGITTO. PRIMA EDIZIONE DELLA SETTIMANA DELLA LINGUA ARABA E DELLA CULTURA EGIZIANA IN ITALIA. MARTEDI\u2019 13 NOVEMBRE 2012 Sesta Sessione del Convegno. \u201cIl vento del cambiamento: la \u201cprimavera araba\u201d e le trasformazioni costituzionali in Egitto\u201d, Relazione. LUSPIO, Facolt\u00e0 di Scienze politiche. Partecipazione come organizzatore, relatore e Coordinamento scientifico.",
        "periodo": "dal 13-11-2012 al 13-11-2012"
      },
      {
        "content": "AMBASCIATA DELLA REPUBBLICA ARABA D'EGITTO. PRIMA EDIZIONE DELLA SETTIMANA DELLA LINGUA ARABA E DELLA CULTURA EGIZIANA IN ITALIA. Universit\u00e0 Luiss Guido Carli di Roma. Tredicesima Sessione del Convegno \"Il Futuro Sociopolitico, Culturale ed economico dell'Egitto dopo la Rivoluzione del 25 Gennaio 2011\u201d. Partecipazione come Relatore e organizzatore",
        "periodo": "dal 16-11-2012 al 16-11-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Bari. 51' sessione dell 'Istituto Alti Studi per la Difesa dal titolo \"Lo Scenario Internazionale\", CASD, ,17 gennaio 2013., dalle ore 09.00 alle ore. Partecipazione come relatore, sul tema. \"L'Egitto e le incognite politiche della Riva Sud del Mediterraneo \".",
        "periodo": "dal 17-01-2013 al 17-01-2013"
      },
      {
        "content": "ASSOCIAZIONE DI DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO. UNIKORE DI ENNA. <<Le democrazie degli \u201cAltri\u201d nel \u201cMare Nostrum\u201d. QUALI PROSPETTIVE COSTITUZIONALI PER L\u2019ISLAM MEDITERRANEO Convegno Internazionale>>. Organizzazione, direzione scientifica e relazione.",
        "periodo": "dal 16-05-2013 al 17-05-2013"
      },
      {
        "content": "Ambasciata della Repubblica Araba d' Egitto Ufficio Culturale \u201cPrincipi sciaraitici e organizzazione dello spazio pubblico nel mondo islamico. Il caso Egiziano.\u201d Relatore Marted\u00ec 21 Maggio 2013 ore 17.30. Introduzione del prof. Vincenzo Zeno Zencovich. Partecipazione come Relatore.",
        "periodo": "dal 21-05-2013 al 21-05-2013"
      },
      {
        "content": "ASSOCIAZIONE ITALIANA DI DIRITTO COMPARATO. XXII Colloquio biennale dell\u2019Associazione Italiana di Diritto Comparato. Gioved\u00ec 30 Maggio Palazzo della Provincia \u2013 Salerno. Venerd\u00ec 31 Maggio - Sabato 1 Giugno 2013. Lloyd\u2019s Baia Hotel - Vietri sul Mare Relazione e partecipazione al dibattito",
        "periodo": "dal 31-05-2013 al 01-06-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Bari \u2013 Dottorato in Istituzioni e politiche comparate. II Convegno \u201cSicurezza Legalit\u00e0 Sviluppo: analisi e prospettive per la crescita del territorio\u201d. 29-30 novembre 2013. Relazione",
        "periodo": "dal 29-11-2013 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "ASSOCIAZIONE DI DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO UNIVERSIT\u00c0 DI BOLOGNA SCUOLA DI GIURISPRUDENZA - SEDE DI RAVENNA DIPARTIMENTO DI SCIENZE GIURIDICHE - SCUOLA SUPERIORE DI STUDI GIURIDICI COMUNE DI RAVENNA - FONDAZIONE FLAMINIA - ASSOCIAZIONE DI DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO - CONVEGNO INTERNAZIONALE DI STUDI \"TRANSIZIONI COSTITUZIONALI E CONSOLIDAMENTO DEMOCRATICO NEGLI ORDINAMENTI ISLAMICI Tendenze e prospettive\" - Ravenna, 23-24 aprile 2014. Relazione e partecipazione al dibattito",
        "periodo": "dal 23-04-2014 al 24-04-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Salerno - Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione , Dipartimento di Scienze Economiche e Statistiche. Dottorato di Ricerca in Sociologia e Teoria e Storia delle Istituzioni Cattedre di Istituzioni di diritto pubblico, Diritto pubblico comparato, Diritto e religione, Lingua e cultura araba Seminari interdisciplinari 2014 \u2022 12 maggio, ore 14.00 - Aula del Consiglio \"Vittorio Foa\". La nuova Costituzione egiziana - Ciro Sbail\u00f2, Universit\u00e0 degli Studi di Enna \"Kore\"",
        "periodo": "dal 12-05-2014 al 12-05-2014"
      },
      {
        "content": "AMBASCIATA DELLA REPUBBLICA ARABA D'EGITTO. Workshop sul dialogo giuridico Italo-Egiziano. Seminario destinato a studenti egiziani IN iTALIA. Partecipazione come Organizzatore e Relatore sul tema \u201cLa forma di governo in Italia: come era, come \u00e8, come (forse) sar\u00e0\u201d.",
        "periodo": "dal 26-05-2014 al 26-05-2014"
      },
      {
        "content": "Fondazione Eni Enrico Mattei. \u201cVariabili culturali, nation-building e processi di transizione nella sponda sud-orientale del Mediterraneo\u201d. Summer School . Fondazione Eni Enrico Mattei Economy and Society Programme. Butera (Caltanissetta) 1-4 luglio 2014. Coordinamento scientifico. Relazione.",
        "periodo": "dal 01-07-2014 al 04-07-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale. Costituzioni e costituzionalismi nel mondo arabo-islamico \u201d 4/5 dicembre 2014. Dipartimento Asia Africa e Mediterraneo Palazzo Du Mesnil , Dottorato Asia, Africa e Mediterraneo Via Chiatamone 61/62 \u2013 NAPOLI. / Coordinamento scientifico, Relazione, partecipazione al dibattito",
        "periodo": "dal 04-12-2014 al 05-12-2014"
      },
      {
        "content": "UNINT-AMBASCIATA DELLA REPUBBLICA ARABA D\u2019EGITTO.. III EDIZIONE DELLA SETTIMANA DELLA LINGUA ARABA E DELLA CULTURA EGIZIANA IN ITALIA. PISTE DI RICERCA TRA ITALIA ED EGITTO. 12 dicembre 2014, Coordinamento scientifico. Relazione: Memoria storica e identit\u00e0 culturale nella Costituzione egiziana del 2014",
        "periodo": "dal 12-12-2014 al 12-12-2014"
      },
      {
        "content": "- Procura della Repubblica di Enna - Sacro Militare Ordine Costantiniano di San Giorgio - Ordine degli Avvocati di Enna. \u201cIl dialogo giuridico tra le due sponde del Mediterraneo per affrontare le sfide della globalizzazione\u201d . Partecipazione come Relatore",
        "periodo": "dal 30-01-2015 al 30-01-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Salerno - Dipartmento di Scienze politiche, socialie della Comunicazione - Universit\u00e0 Kore di Enna. Seminario su \"Tendenze costituzionali nel nord Africa\". partecipazione come Relatore.",
        "periodo": "dal 20-04-2015 al 20-04-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\" . II Giornata di studi sul Diritto islamico (NAPOLI 6/7 maggio 2015) 14:30 Sezione III - Diritto costituzionale Ciro SBAIL\u00d2 (Unikore) presenta il suo Diritto pubblico dell\u2019Islam mediterraneo. Ne discute con Maria D\u2019ARIENZO (Unina)",
        "periodo": "dal 06-05-2015 al 08-05-2015"
      },
      {
        "content": "Konrad Adenauer Stiftung. Lumsa. Unikore. Unint. . Herausforderungen in der Sicherheitspolitik: Italien und Deutschland im Vergleich. Veranstaltungsreihe zum Thema Sicherheitspolitik zur F\u00f6rderung des deutsch-italienischen Dialogs.Ogi. Partecipazione come Organizzatore e come Relatore.",
        "periodo": "dal 12-05-2015 al 12-05-2015"
      },
      {
        "content": "ASSOCIAZIONE ITALIANA DI DIRITTO COMPARATO. XXIII Bi-Annual Colloquium - of the Italian Association of - Comparative Law (AIDC) - TEACHING COMPARATIVE LAW - Thursday 11 June / Saturday 13 June 2015 - Palazzo Chiaromonte - Steri - Rettorato dell'Universit\u00e0 di Palermo - Piazza Marina 61, Palermo - Relazione: Ciro SBAIL\u00d2 - Teaching Comparative Law After the So-called - Arab Spring - Partecipazione come Relatore",
        "periodo": "dal 11-06-2015 al 13-06-2015"
      },
      {
        "content": "III Commissione (Affari esteri e comunitari) - Camera dei Deputati \u201cTurbolenze costituzionali nei Paesi del Nord Africa\u201d Seminario di studio-Luned\u00ec 15 giugno 2015, ore 15.30 - Roma, Palazzo Montecitorio, Aula della III Commissione. Partecipazione per: Coordinamento scientifico, Organizzazione e Relazione",
        "periodo": "dal 15-06-2015 al 15-06-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Sassari. Dottorato di ricerca in Scienze giuridiche. Convegno su \"Rappresentanza e Globalizzazione\". Partecipazione con Intervento programmato",
        "periodo": "dal 16-10-2015 al 17-10-2015"
      },
      {
        "content": "ASAI | Associazione per gli Studi Africani in Italia. \"Contending Religions, Identities and Space. Living together in contemporary Africa and Europe\". The University of Macerata, November 12 - 13, 2015. Convegno internazionale. Call for papers. Partecipazione come Relatore",
        "periodo": "dal 12-11-2015 al 13-11-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Salerno - Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione - Centro Studi Europei - Filosofia in Movimento Law&Politics-unisa - \"Diritto, Religione e Politica nell\u2019Arena Internazionale\". Partecipazione come Relatore su \"I diritti di Dio, la riespansione islamica in una prospettiva pubblicistica\".",
        "periodo": "dal 04-04-2016 al 04-04-2016"
      },
      {
        "content": "I COMMISSIONE - AFFARI COSTITUZIONALI DELLA CAMERA DEI DEPUTATI . Incontro di studio su \u201cIntesa tra la Repubblica italiana e le omunit\u00e0 islamiche: a che punto siamo?\u201d - Gioved\u00ec 14 aprile 2016 ore 10.00 Piazza del Parlamento 24. Partecipazione come membro del Comitato scientifico e Relatore.",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 14-04-2016"
      },
      {
        "content": "III COMMISSIONE AFFARI ESTERI - CAMERA DEI DEPUTATI \u201cMedio Oriente dove andiamo. Riflessioni, domande e possibili risposte sul futuro di una regione in pieno cambiamento\u201d. Semnario di studi. Camera dei Deputati - Sala del Mappamondo - luned\u00ec 16 Maggio 2016 - ore 10.00 - 13.00. Partecipazione per: Coordinamento scientifico, Organizzazione e Relazione",
        "periodo": "dal 16-05-2016 al 16-05-2016"
      },
      {
        "content": "AMI/Associazione matrimonialisti italiani. Relazione. Convegno su \"Famiglia e Diritto nelMediterraneo. Analisi giuridica e socio-culturale\". Partecipazione come Relatore",
        "periodo": "dal 24-06-2016 al 24-06-2016"
      },
      {
        "content": "III COMMISSIONE AFFARI ESTERI - CAMERA DEI DEPUTATI. Convegno su \"Le elezioni presidenziali americane\" Partecipazione come Organizzatore e Rellatore sul sistema presidenziale degli USA",
        "periodo": "dal 05-10-2016 al 05-10-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Guglielmo Marconi. . North African Societies after the Arab Spring. Between Democracy and Islamic Awakening. Seminario di studi. Partecipazione come Relatore",
        "periodo": "dal 18-10-2016 al 18-10-2016"
      },
      {
        "content": "ASSOCIAZIONE DI DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO. IV Convegno Biennale presso Universit\u00e0 degli Studi del Salento La comparazione giuridica e i suoi metodi: approcci ed esperienze. Associazione di Diritto pubblico comparato ed europeo. Partecipazione come Relatore su \"La riespansione del principio ordinatore islamico in una prospettiva costituzionale comparata: una sfida ermeneutica\"",
        "periodo": "dal 20-10-2016 al 21-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "PRESIDENZA DEL CONSIGLIO DEI MINISTRI, , Dipartimento per le Pari opportunit\u00e0. Incarico di studio inerente il diritto alla diversit\u00e0 delle espressioni culturali come aspetto della tutela e promozIone dei dlrittl umani con particolare rifermento all'attuazione in Italia della Convenzione UNESCO entrata in vigore il 18 marzo 2007",
        "periodo": "dal 18-07-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "MINISTERO DELL'ECONOMIA E DELLE FINANZE. Incarico di Studio sulle problematiche connesse all'introduzione di un sistema integrato di contabilit\u00e0 ambientale da affiancare ai consueti strumenti contabili di previsione e consuntivi dello Stato, delle regioni e degli enti locali nonch\u00e9 sugli aspetti a carattere tecnico-normativo connessi all\u2019introduzione di un sistema integrato di contabilit\u00e0 ambientale dello Stato, nelle regioni e negli enti locali, anche alla luce della recente legge di contabilit\u00e0 e finanza opubblica n. 196 del 31 dicembre 2009, finalizzato alla elaborazione di una apposita proposta normativa",
        "periodo": "dal 03-05-2010 al 31-12-2010"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2008: [DOT08D6857] (adesione completata il 10/01/2009) Ateneo proponente: UKE - Universit\u00e0 Kore di ENNA Titolo: \"POLITICA E DIRITTO COMPARATI DELLA REGIONE EUROMEDITERRANEA\" Anno accademico di inizio: 2008 - Ciclo: XXIV - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 10-01-2008 al 10-01-2011"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2008: [DOT08D6022] (adesione completata il 10/01/2009) Ateneo proponente: UKE - Universit\u00e0 Kore di ENNA Titolo: \"PERCORSI D'INTEGRAZIONE E PROCESSI IDENTITARI NEL SISTEMA MEDITERRANEO\" Anno accademico di inizio: 2008 - Ciclo: XXIV - Durata: 3 anni PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2008: [DOT08D6022] (adesione completata il 10/01/2009) Ateneo proponente: UKE - Universit\u00e0 Kore di ENNA Titolo: \"PERCORSI D'INTEGRAZIONE E PROCESSI IDENTITARI NEL SISTEMA MEDITERRANEO\" Anno accademico di inizio: 2008 - Ciclo: XXIV - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 10-01-2008 al 10-01-2011"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2009: [DOT08D6022] (adesione completata il 10/01/2009) Ateneo proponente: UKE - Universit\u00e0 Kore di ENNA Titolo: \"PERCORSI D'INTEGRAZIONE E PROCESSI IDENTITARI NEL SISTEMA MEDITERRANEO\" Anno accademico di inizio: 2009 - Ciclo: XXV - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 10-01-2009 al 10-01-2012"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2009: [DOT08D6857] (adesione completata il 10/01/2009) Ateneo proponente: UKE - Universit\u00e0 Kore di ENNA Titolo: \"POLITICA E DIRITTO COMPARATI DELLA REGIONE EUROMEDITERRANEA\" Anno accademico di inizio: 2009 - Ciclo: XXV - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 10-01-2009 al 10-01-2012"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2012: [DOT12D6995] (adesione completata il 30/10/2012) Ateneo proponente: UKE - Universit\u00e0 Kore di ENNA Titolo: \"TUTELA GIURIDICA DEI BENI ARCHEOLOGICI E DELLE TRADIZIONI CULTURALI DELL'AREA MEDITERRANEA\" Anno accademico di inizio: 2012 - Ciclo: XXVIII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 30-10-2012 al 30-10-2015"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2012: [DOT12D6819] (adesione completata il 06/11/2012) Ateneo proponente: UKE - Universit\u00e0 Kore di ENNA Titolo: \"SOCIOLOGIA DELL'INNOVAZIONE E DELLO SVILUPPO LOCALE\" Anno accademico di inizio: 2012 - Ciclo: XXVIII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 06-11-2012 al 06-11-2015"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2014: [DOT13A8878] (adesione completata il 19/05/2014) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di TERAMO Titolo: \"GOVERNO DELL'IMPRESA, DELL'AMMINISTRAZIONE E DELLA SOCIETA' NELLA DIMENSIONE INTERNAZIONALE\" Anno accademico di inizio: 2014/15 - Ciclo: XXX - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 19-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2016: [DOT15D6709] (adesione completata il 11/04/2016) Ateneo proponente: UKE - Universit\u00e0 Kore di ENNA Titolo: \"SCIENZE ECONOMICHE, AZIENDALI E GIURIDICHE\" Anno accademico di inizio: 2016/2017 - Ciclo: 32",
        "periodo": "dal 11-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docente di Sociolog\u00eda Jur\u00eddica al Seminario de Filosof\u00eda del Derecho, Facultad de Derecho, Universidad de C\u00f3rdoba (E).",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 01-09-2009"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Consulente per i profili giuridici comparatistici presso la Commissione parlamentare di inchiesta concernente il \u00abdossier Mitrokhin\u00bb e l'attivit\u00e0 d'intelligence italiana.",
        "periodo": "dal 15-06-2003 al 27-04-2006"
      },
      {
        "content": "Consulente del Comitato parlamentare di controllo sull'attuazione dell'Accordo di Schengen, di vigilanza sull'attivit\u00e0 di Europol, di controllo e vigilanza in materia di immigrazione, per studi su integrazione, cooperazione e sviluppo, libert\u00e0 religiosa e pari opportunit\u00e0 nei processi migratori",
        "periodo": "dal 20-01-2010 al 14-03-2013"
      },
      {
        "content": "Consulente per i profili comparatistici, con particolare riferimento al Bicameralismo, della Struttura di missione per le riforme, istituita presso la Presidenza del Consiglio dei Ministri con DPCM Il giugno 2013",
        "periodo": "dal 07-08-2013 al 20-02-2014"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione Commissione di esperti istituita dal Presidente del Consiglio dei Ministri al fine di misurare il grado di radicalizzazione jihadista in Italia ed evidenziare il livello di rischio ad esso connesso, allo scopo di fornire ogni ulteriore strumento di conoscenza per supportare l\u2019azione di prevenzione e contrasto al fenomeno. In quest\u2019ambito la Commissione avr\u00e0 il compito di presentare, entro 120 giorni, al Presidente del Consiglio tramite l\u2019Autorit\u00e0 delegata per la sicurezza della Repubblica, un apposito report sull\u2019analisi della situazione generale della radicalizzazione jihadista in Italia e sulla sua quantificazione, che identifichi le criticit\u00e0 e fornisca ogni utile apporto conoscitivo sul fenomeno, finalizzato all\u2019adozione delle opportune misure idonee a farvi fronte.",
        "periodo": "dal 30-08-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "UNIVERSITY OF MALTA. FACULTY OF LAWS. HUMAN RIGHTS AND DIVERSE CULTURAL IDENTITIES IN THE EUROMEDITERRANEAN AREA. Academic Coordinator of the Conference.",
        "periodo": "dal 01-12-2001 al 01-12-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN-COFIN \u201cTutela dei diritti umani e rispetto delle identit\u00e0 culturali nel Mediterraneo: il Parlamento italiano e la societ\u00e0 multietnica nel quadro dell\u2019integrazione europea\". UNIVERSIT\u00e0 SAN PIO V",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2006"
      }
    ]
  }
}