{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/244603"
        ],
        "titolo": "Pons lapidis. Nuovi documenti per la morfologia, la storia edilizia e la continuit\u00e0 insediativa postantica del ponte romano nell'Archivio Storico Comunale di Parma",
        "ISSN": [
          "0030-9435"
        ],
        "journal": "PAIDEIA",
        "csp": "vol. 71, p. 81-107, ISSN: 0030-9435, doi: 10.1400/244603",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alessia Morigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alessia Morigi (2016). Pons lapidis. Nuovi documenti per la morfologia, la",
        "storia edilizia e la continuit\u00e0 insediativa postantica del ponte romano",
        "nell'Archivio Storico Comunale di Parma. PAIDEIA, vol. 71, p. 81-107,",
        "ISSN: 0030-9435, doi: 10.1400/244603"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Progetto S.F.E.R.A. Ricerca scientifica, formazione universitaria, progettazione urbana e politiche occupazionali per l\u2019archeologia dell\u2019Emilia-Romagna",
        "ISSN": [
          "0081-6205"
        ],
        "journal": "STUDI ROMAGNOLI",
        "csp": "vol. 66, p. 809-822, ISSN: 0081-6205",
        "anno": "2016",
        "autori": "Morigi Alessia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morigi Alessia (2016). Progetto S.F.E.R.A. Ricerca scientifica, formazione",
        "universitaria, progettazione urbana e politiche occupazionali per",
        "l\u2019archeologia dell\u2019Emilia-Romagna. STUDI ROMAGNOLI, vol. 66, p.",
        "809-822, ISSN: 0081-6205"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "61-70",
        "titolo": "\"A bellissimo mosaico lavorato\": il contributo degli ambienti mosaicati al protocollo diagnostico degli spazi urbani di Forum Popili",
        "ISBN": [
          "978-88-909657-2-2"
        ],
        "csp": "TIVOLI:Edizioni Scripta Manent, ISBN: 978-88-909657-2-2, Reggio Emilia, 18-21 marzo 2015",
        "opera": "Atti del XXI Colloquio dell'Associazione italiana per lo Studio e la Conservazione del Mosaico antico. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Morigi Alessia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Morigi Alessia (2016). \"A bellissimo mosaico lavorato\": il contributo degli",
        "ambienti mosaicati al protocollo diagnostico degli spazi urbani di Forum",
        "Popili. In: Atti del XXI Colloquio dell'Associazione italiana per lo Studio e la",
        "Conservazione del Mosaico antico. p. 61-70, TIVOLI:Edizioni Scripta",
        "Manent, ISBN: 978-88-909657-2-2, Reggio Emilia, 18-21 marzo 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "77-95",
        "titolo": "La citt\u00e0 invisibile. Per la carta archeologica e la forma urbana di Regium Lepidi",
        "ISBN": [
          "978-88-7849-114-4"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Ante Quem, ISBN: 978-88-7849-114-4, Reggio Emilia, 30 maggio 2015",
        "opera": "Regium@Lepidi Project. Archeologie a confronto per la ricostruzione della citt\u00e0 romana. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Morigi Alessia, Macellari Roberto, Bergamini Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Morigi Alessia, Macellari Roberto, Bergamini Simone (2016). La citt\u00e0",
        "invisibile. Per la carta archeologica e la forma urbana di Regium Lepidi. In:",
        "Regium@Lepidi Project. Archeologie a confronto per la ricostruzione della",
        "citt\u00e0 romana. p. 77-95, BOLOGNA:Ante Quem, ISBN: 978-88-7849-114-4,",
        "Reggio Emilia, 30 maggio 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-192",
        "titolo": "Bononia 2.0. Identit\u00e0 urbana, urbanistica antica, progettazione contemporanea. p",
        "ISBN": [
          "9788896240724"
        ],
        "csp": "CESENA:Stilgraf, ISBN: 9788896240724",
        "anno": "2016",
        "autori": "Morigi Alessia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Morigi Alessia (2016). Bononia 2.0. Identit\u00e0 urbana, urbanistica antica,",
        "progettazione contemporanea. p. 1-192, CESENA:Stilgraf, ISBN:",
        "9788896240724"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/236546"
        ],
        "titolo": "Nuove carte d'identit\u00e0. Topografia antica & progettazione urbana moderna per il restyling consapevole della forma urbana di Parma",
        "ISSN": [
          "0030-9435"
        ],
        "journal": "PAIDEIA",
        "csp": "vol. 70, p. 277-291, ISSN: 0030-9435, doi: 10.1400/236546",
        "anno": "2015",
        "autori": "Morigi Alessia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morigi Alessia (2015). Nuove carte d'identit\u00e0. Topografia antica &",
        "progettazione urbana moderna per il restyling consapevole della forma",
        "urbana di Parma. PAIDEIA, vol. 70, p. 277-291, ISSN: 0030-9435, doi:",
        "10.1400/236546"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "44-53",
        "titolo": "Atlante stradale della Terra di Mezzo: tracciabilit\u00e0 delle rotte e dei flussi itinerari via Fornovo in et\u00e0 romana",
        "ISBN": [
          "88-902067-9-9"
        ],
        "csp": "Fornovo Taro:Edizioni Studio Guidotti, ISBN: 88-902067-9-9",
        "opera": "(a cura di): M. Catarsi, Da Forum Novum a Fornovo Taro. Archeologia, arte e storia di un territorio. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Morigi Alessia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Morigi Alessia (2015). Atlante stradale della Terra di Mezzo: tracciabilit\u00e0",
        "delle rotte e dei flussi itinerari via Fornovo in et\u00e0 romana. In: (a cura di): M.",
        "Catarsi, Da Forum Novum a Fornovo Taro. Archeologia, arte e storia di un",
        "territorio. p. 44-53, Fornovo Taro:Edizioni Studio Guidotti, ISBN:",
        "88-902067-9-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "162-171",
        "titolo": "Atlante stradale della Terra di Mezzo: tracciabilit\u00e0 delle rotte e dei flussi itinerari via Fornovo in et\u00e0 tardoantica e altomedievale",
        "ISBN": [
          "88-902067-9-9"
        ],
        "csp": "Fornovo Taro:Edizioni Studio Guidotti, ISBN: 88-902067-9-9",
        "opera": "(a cura di): M. Catarsi, Da Forum Novum a Fornovo Taro. Archeologia, arte e storia di un territorio. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Morigi Alessia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Morigi Alessia (2015). Atlante stradale della Terra di Mezzo: tracciabilit\u00e0",
        "delle rotte e dei flussi itinerari via Fornovo in et\u00e0 tardoantica e",
        "altomedievale. In: (a cura di): M. Catarsi, Da Forum Novum a Fornovo",
        "Taro. Archeologia, arte e storia di un territorio. p. 162-171, Fornovo",
        "Taro:Edizioni Studio Guidotti, ISBN: 88-902067-9-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/227198"
        ],
        "titolo": "Augusto in provincia. Gli interventi urbani a Forum Popili nella revisione edilizia di et\u00e0 augustea.",
        "ISSN": [
          "0030-9435"
        ],
        "journal": "PAIDEIA",
        "csp": "vol. 69, p. 401-424, ISSN: 0030-9435, doi: 10.1400/227198",
        "anno": "2014",
        "autori": "Morigi A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morigi A. (2014). Augusto in provincia. Gli interventi urbani a Forum Popili",
        "nella revisione edilizia di et\u00e0 augustea.. PAIDEIA, vol. 69, p. 401-424,",
        "ISSN: 0030-9435, doi: 10.1400/227198"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "In controluce. La filigrana insediativa e itineraria romana e tardoantica nei circuiti devozionali di San Vicinio.",
        "ISSN": [
          "0081-6205"
        ],
        "journal": "STUDI ROMAGNOLI",
        "csp": "vol. 64, p. 469-502, ISSN: 0081-6205",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Morigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Morigi (2014). In controluce. La filigrana insediativa e itineraria romana e",
        "tardoantica nei circuiti devozionali di San Vicinio.. STUDI ROMAGNOLI,",
        "vol. 64, p. 469-502, ISSN: 0081-6205"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/210811"
        ],
        "titolo": "Fermo immagine. La documentalistica archeologica di area vesuviana dallo schizzo alla e-archaeology",
        "ISSN": [
          "0030-9435"
        ],
        "journal": "PAIDEIA",
        "csp": "vol. 68, p. 757-769, ISSN: 0030-9435, doi: 10.1400/210811",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Morigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Morigi (2013). Fermo immagine. La documentalistica archeologica di",
        "area vesuviana dallo schizzo alla e-archaeology. PAIDEIA, vol. 68, p.",
        "757-769, ISSN: 0030-9435, doi: 10.1400/210811"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/198839"
        ],
        "titolo": "A carte scoperte: documenti d'archivio e topografia tardoantica tra Sarsina e Monte Sorbo",
        "ISSN": [
          "0030-9435"
        ],
        "journal": "PAIDEIA",
        "csp": "vol. 67, p. 503-523, ISSN: 0030-9435, doi: 10.1400/198839",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Morigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Morigi (2012). A carte scoperte: documenti d'archivio e topografia",
        "tardoantica tra Sarsina e Monte Sorbo. PAIDEIA, vol. 67, p. 503-523, ISSN:",
        "0030-9435, doi: 10.1400/198839"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il mestiere del topografo: schedatura critica e forma urbana a Forum Popili",
        "ISSN": [
          "0081-6205"
        ],
        "journal": "STUDI ROMAGNOLI",
        "csp": "vol. 62, p. 423-440, ISSN: 0081-6205",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Morigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Morigi (2012). Il mestiere del topografo: schedatura critica e forma",
        "urbana a Forum Popili. STUDI ROMAGNOLI, vol. 62, p. 423-440, ISSN:",
        "0081-6205"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-122",
        "titolo": "\u00ab\u2026 in un gomitolo di strade\u2026\u00bb. La formazione storica del paesaggio itinerario dell\u2019alto appennino parmense",
        "ISBN": [
          "9788857514239"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857514239",
        "opera": "(a cura di): G. Iacoli, Discipline del paesaggio. Un laboratorio per le scienze umane (Kosmos 6, a cura di D. Gavinelli, M. Neve). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A.Morigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.Morigi (2012). \u00ab\u2026 in un gomitolo di strade\u2026\u00bb. La formazione storica del",
        "paesaggio itinerario dell\u2019alto appennino parmense. In: (a cura di): G. Iacoli,",
        "Discipline del paesaggio. Un laboratorio per le scienze umane (Kosmos 6,",
        "a cura di D. Gavinelli, M. Neve). p. 99-122, Milano-Udine:Mimesis, ISBN:",
        "9788857514239"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1651-1662",
        "titolo": "Citt\u00e0 in transizione: forma e urbanistica del potere a Sarsina tra paganesimo e cristianesimo",
        "ISBN": [
          "9788843062874"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843062874, Sassari-Alghero, 16-19 dicembre 2010",
        "opera": "Trasformazione dei paesaggi del potere nell'Africa settentrionale fino alla fine de [...] \u2019Universit\u00e0 degli Studi di Sassari. Serie del Centro di Studi Interdisciplinari sulle Province Romane 43). vol. 2, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Morigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "A. Morigi (2012). Citt\u00e0 in transizione: forma e urbanistica del potere a",
        "Sarsina tra paganesimo e cristianesimo. In: Trasformazione dei paesaggi",
        "del potere nell'Africa settentrionale fino alla fine de [...] \u2019Universit\u00e0 degli",
        "Studi di Sassari. Serie del Centro di Studi Interdisciplinari sulle Province",
        "Romane 43). vol. 2, p. 1651-1662, Roma:Carocci, ISBN: 9788843062874,",
        "Sassari-Alghero, 16-19 dicembre 2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "147-178",
        "titolo": "I percorsi dell'acqua: idrografia e struttura urbana a Forum Popili",
        "ISBN": [
          "9788890827204"
        ],
        "csp": "CESENA:Stilgraf, ISBN: 9788890827204, Cesenatico, 24 ottobre 2010",
        "opera": "Patria terra. Studi sulla Romagna antica in ricordo di Giancarlo Susini (Saggi e repertori 37). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Morigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "A. Morigi (2012). I percorsi dell'acqua: idrografia e struttura urbana a Forum",
        "Popili. In: Patria terra. Studi sulla Romagna antica in ricordo di Giancarlo",
        "Susini (Saggi e repertori 37). p. 147-178, CESENA:Stilgraf, ISBN:",
        "9788890827204, Cesenatico, 24 ottobre 2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "36-43",
        "titolo": "\u00ab... andone per la strata de pelegrino acosta in valdemozula et al borgo valdetaro apontremuli \u2026\u00bb. Calcaiola e la viabilit\u00e0 appenninica parmense tra Val di Taro e Val di Mozzola",
        "ISBN": [
          "9788890206757"
        ],
        "csp": "Parma:Edizioni Studio Guidotti, ISBN: 9788890206757",
        "opera": "(a cura di): M. Catarsi, Sei Oratori per Calcaiola. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Morigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Morigi (2011). \u00ab... andone per la strata de pelegrino acosta in",
        "valdemozula et al borgo valdetaro apontremuli \u2026\u00bb. Calcaiola e la viabilit\u00e0",
        "appenninica parmense tra Val di Taro e Val di Mozzola. In: (a cura di): M.",
        "Catarsi, Sei Oratori per Calcaiola. p. 36-43, Parma:Edizioni Studio Guidotti,",
        "ISBN: 9788890206757"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Forum Popili: dalla carta archeologica alla forma urbis",
        "ISSN": [
          "0081-6205"
        ],
        "journal": "STUDI ROMAGNOLI",
        "csp": "vol. 60, p. 513-536, ISSN: 0081-6205",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Morigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Morigi (2010). Forum Popili: dalla carta archeologica alla forma urbis.",
        "STUDI ROMAGNOLI, vol. 60, p. 513-536, ISSN: 0081-6205"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-95",
        "titolo": "Dal tempio alla cattedrale. Verso la risemantizzazione dello spazio urbano sarsinate",
        "ISBN": [
          "9788896240021"
        ],
        "csp": "CESENA:Stilgraf, ISBN: 9788896240021",
        "opera": "(a cura di): M. Mengozzi, Storia di Sarsina, 2. L'et\u00e0 medievale. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Morigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Morigi (2010). Dal tempio alla cattedrale. Verso la risemantizzazione",
        "dello spazio urbano sarsinate. In: (a cura di): M. Mengozzi, Storia di",
        "Sarsina, 2. L'et\u00e0 medievale. p. 55-95, CESENA:Stilgraf, ISBN:",
        "9788896240021"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-296",
        "titolo": "Forum Popili: forma e urbanistica",
        "ISBN": [
          "9788878144149"
        ],
        "csp": "Firenze:Edizioni All'Insegna del Giglio, ISBN: 9788878144149",
        "opera": "(a cura di): A. Coralini, Cultura abitativa nella Cisalpina romana, 1. Forum Popili, con contributi di M. Ceccaglia, S. Graziani, R. Helg, A. Morigi (Flos Italiae. Documenti di Archeologia della Cisalpina romana 9). p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Morigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Morigi (2010). Forum Popili: forma e urbanistica. In: (a cura di): A.",
        "Coralini, Cultura abitativa nella Cisalpina romana, 1. Forum Popili, con",
        "contributi di M. Ceccaglia, S. Graziani, R. Helg, A. Morigi (Flos Italiae.",
        "Documenti di Archeologia della Cisalpina romana 9). p. 101-296,",
        "Firenze:Edizioni All'Insegna del Giglio, ISBN: 9788878144149"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-54",
        "titolo": "Dalla Sarsina pagana alla Sarsina cristiana: la forma urbana tardoantica e altomedievale",
        "ISBN": [
          "9788896240021"
        ],
        "csp": "CESENA:Stilgraf, ISBN: 9788896240021",
        "opera": "(a cura di): M. Mengozzi, Storia di Sarsina, 2. L'et\u00e0 medievale. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Morigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Morigi (2010). Dalla Sarsina pagana alla Sarsina cristiana: la forma",
        "urbana tardoantica e altomedievale. In: (a cura di): M. Mengozzi, Storia di",
        "Sarsina, 2. L'et\u00e0 medievale. p. 17-54, CESENA:Stilgraf, ISBN:",
        "9788896240021"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "659-693",
        "titolo": "La citt\u00e0 dentro la citt\u00e0. Le trasformazioni di Parma antica",
        "ISBN": [
          "9788878472938"
        ],
        "csp": "Parma:Mup-Monte Universit\u00e0 Parma, ISBN: 9788878472938",
        "opera": "(a cura di): D. Vera, Storia di Parma, 2. Parma romana. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "MORIGI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MORIGI A. (2009). La citt\u00e0 dentro la citt\u00e0. Le trasformazioni di Parma",
        "antica. In: (a cura di): D. Vera, Storia di Parma, 2. Parma romana. p.",
        "659-693, Parma:Mup-Monte Universit\u00e0 Parma, ISBN: 9788878472938"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "365-378",
        "titolo": "Landscape Archaeology e topografia antica",
        "ISBN": [
          "9788878490437"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Ante Quem, ISBN: 9788878490437, Bologna, 14-16 gennaio 2008",
        "opera": "Vesuviana. Archeologie a confronto. Atti del Convegno internazionale (Studi e Scavi 23). p",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. Morigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "A. Morigi (2009). Landscape Archaeology e topografia antica. In:",
        "Vesuviana. Archeologie a confronto. Atti del Convegno internazionale",
        "(Studi e Scavi 23). p. 365-378, BOLOGNA:Ante Quem, ISBN:",
        "9788878490437, Bologna, 14-16 gennaio 2008"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tecniche edilizie di ambientazione punica: cultura e cronologia delle strutture",
        "ISSN": [
          "1721-8071"
        ],
        "journal": "BYRSA",
        "csp": "vol. 5, p. 29-69, ISSN: 1721-8071",
        "anno": "2008",
        "autori": "MORIGI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORIGI A. (2008). Tecniche edilizie di ambientazione punica: cultura e",
        "cronologia delle strutture. BYRSA, vol. 5, p. 29-69, ISSN: 1721-8071"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tradizione itineraria e condizionamenti idrografici: le direttrici di traffico del delta orientale del Nilo in et\u00e0 romana",
        "ISSN": [
          "1721-8071"
        ],
        "journal": "BYRSA",
        "csp": "vol. 5, p. 71-127, ISSN: 1721-8071",
        "anno": "2008",
        "autori": "MORIGI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORIGI A. (2008). Tradizione itineraria e condizionamenti idrografici: le",
        "direttrici di traffico del delta orientale del Nilo in et\u00e0 romana. BYRSA, vol. 5,",
        "p. 71-127, ISSN: 1721-8071"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-128",
        "titolo": "Sarsina e la valle del Savio: la forma della citt\u00e0 e del territorio",
        "ISBN": [
          "889022018X"
        ],
        "csp": "CESENA:Stilgraf, ISBN: 889022018X",
        "opera": "(a cura di): A. Donati, Storia di Sarsina, 1. L'et\u00e0 antica. vol. 1, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "MORIGI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MORIGI A. (2008). Sarsina e la valle del Savio: la forma della citt\u00e0 e del",
        "territorio. In: (a cura di): A. Donati, Storia di Sarsina, 1. L'et\u00e0 antica. vol. 1,",
        "p. 19-128, CESENA:Stilgraf, ISBN: 889022018X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1503-1520",
        "titolo": "Impianti circolari e modelli importati:sulla presunta mutuazione degli schemi insediativi tra Africa e Sicilia",
        "ISBN": [
          "9788843048335"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843048335, Siviglia, 14-17 dicembre 2006",
        "opera": "Le ricchezze dell'Africa. Risorse, produzioni, scambi. 17. Congresso internazionale \"L'Africa romana\" (Collana del Dipartimento di Storia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Sassari 35.4). p",
        "anno": "2008",
        "autori": "MORIGI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MORIGI A. (2008). Impianti circolari e modelli importati:sulla presunta",
        "mutuazione degli schemi insediativi tra Africa e Sicilia. In: Le ricchezze",
        "dell'Africa. Risorse, produzioni, scambi. 17. Congresso internazionale",
        "\"L'Africa romana\" (Collana del Dipartimento di Storia dell'Universit\u00e0 degli",
        "Studi di Sassari 35.4). p. 1503-1520, Roma:Carocci, ISBN:",
        "9788843048335, Siviglia, 14-17 dicembre 2006"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Coefficienti paleoambientali e disegno urbano: cronaca indiziaria di una correlazione nella dislocazione funzionale di Forum Popili",
        "ISSN": [
          "0081-6205"
        ],
        "journal": "STUDI ROMAGNOLI",
        "csp": "vol. 56, p. 293-336, ISSN: 0081-6205",
        "anno": "2007",
        "autori": "MORIGI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORIGI A. (2007). Coefficienti paleoambientali e disegno urbano: cronaca",
        "indiziaria di una correlazione nella dislocazione funzionale di Forum Popili.",
        "STUDI ROMAGNOLI, vol. 56, p. 293-336, ISSN: 0081-6205"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Forlimpopoli nell\u2019archivio: lo scavo della necropoli di via Dal Fiume nelle carte autografe di Tobia Aldini",
        "ISSN": [
          "0081-6205"
        ],
        "journal": "STUDI ROMAGNOLI",
        "csp": "vol. 57, p. 803-817, ISSN: 0081-6205",
        "anno": "2007",
        "autori": "MORIGI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORIGI A. (2007). Forlimpopoli nell\u2019archivio: lo scavo della necropoli di via",
        "Dal Fiume nelle carte autografe di Tobia Aldini. STUDI ROMAGNOLI, vol.",
        "57, p. 803-817, ISSN: 0081-6205"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-132",
        "titolo": "La citt\u00e0 punica. Topografia e urbanistica (Quaderni di Archeologia e Antropologia. Temi di Archeologia punica 6, a cura di E. Acquaro, G. Gruppioni). p",
        "ISBN": [
          "9788860670939"
        ],
        "csp": "LUGANO:Lumi\u00e8res internationales, ISBN: 9788860670939",
        "anno": "2007",
        "autori": "MORIGI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MORIGI A. (2007). La citt\u00e0 punica. Topografia e urbanistica (Quaderni di",
        "Archeologia e Antropologia. Temi di Archeologia punica 6, a cura di E.",
        "Acquaro, G. Gruppioni). p. 1-132, LUGANO:Lumi\u00e8res internationales,",
        "ISBN: 9788860670939"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Limitationes territoriali e disegno urbano: storia di una interpolazione nel work in progress di Forlimpopoli",
        "ISSN": [
          "0081-6205"
        ],
        "journal": "STUDI ROMAGNOLI",
        "csp": "vol. 55, p. 325-362, ISSN: 0081-6205",
        "anno": "2006",
        "autori": "MORIGI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORIGI A. (2006). Limitationes territoriali e disegno urbano: storia di una",
        "interpolazione nel work in progress di Forlimpopoli. STUDI ROMAGNOLI,",
        "vol. 55, p. 325-362, ISSN: 0081-6205"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-167",
        "titolo": "Spoleto romana. Topografia e urbanistica (British Archaeological Reports. International Series 1146). p",
        "ISBN": [
          "1841715182"
        ],
        "csp": "Oxford:Archaeopress, ISBN: 1841715182",
        "anno": "2003",
        "autori": "MORIGI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MORIGI A. (2003). Spoleto romana. Topografia e urbanistica (British",
        "Archaeological Reports. International Series 1146). p. 1-167,",
        "Oxford:Archaeopress, ISBN: 1841715182"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/244603"
        ],
        "titolo": "Pons lapidis. Nuovi documenti per la morfologia, la storia edilizia e la continuit\u00e0 insediativa postantica del ponte romano nell'Archivio Storico Comunale di Parma",
        "ISSN": [
          "0030-9435"
        ],
        "journal": "PAIDEIA",
        "csp": "vol. 71, p. 81-107, ISSN: 0030-9435, doi: 10.1400/244603",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alessia Morigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alessia Morigi (2016). Pons lapidis. Nuovi documenti per la morfologia, la",
        "storia edilizia e la continuit\u00e0 insediativa postantica del ponte romano",
        "nell'Archivio Storico Comunale di Parma. PAIDEIA, vol. 71, p. 81-107,",
        "ISSN: 0030-9435, doi: 10.1400/244603"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-192",
        "titolo": "Bononia 2.0. Identit\u00e0 urbana, urbanistica antica, progettazione contemporanea. p",
        "ISBN": [
          "9788896240724"
        ],
        "csp": "CESENA:Stilgraf, ISBN: 9788896240724",
        "anno": "2016",
        "autori": "Morigi Alessia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Morigi Alessia (2016). Bononia 2.0. Identit\u00e0 urbana, urbanistica antica,",
        "progettazione contemporanea. p. 1-192, CESENA:Stilgraf, ISBN:",
        "9788896240724"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/236546"
        ],
        "titolo": "Nuove carte d'identit\u00e0. Topografia antica & progettazione urbana moderna per il restyling consapevole della forma urbana di Parma",
        "ISSN": [
          "0030-9435"
        ],
        "journal": "PAIDEIA",
        "csp": "vol. 70, p. 277-291, ISSN: 0030-9435, doi: 10.1400/236546",
        "anno": "2015",
        "autori": "Morigi Alessia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morigi Alessia (2015). Nuove carte d'identit\u00e0. Topografia antica &",
        "progettazione urbana moderna per il restyling consapevole della forma",
        "urbana di Parma. PAIDEIA, vol. 70, p. 277-291, ISSN: 0030-9435, doi:",
        "10.1400/236546"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "44-53",
        "titolo": "Atlante stradale della Terra di Mezzo: tracciabilit\u00e0 delle rotte e dei flussi itinerari via Fornovo in et\u00e0 romana",
        "ISBN": [
          "88-902067-9-9"
        ],
        "csp": "Fornovo Taro:Edizioni Studio Guidotti, ISBN: 88-902067-9-9",
        "opera": "(a cura di): M. Catarsi, Da Forum Novum a Fornovo Taro. Archeologia, arte e storia di un territorio. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Morigi Alessia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Morigi Alessia (2015). Atlante stradale della Terra di Mezzo: tracciabilit\u00e0",
        "delle rotte e dei flussi itinerari via Fornovo in et\u00e0 romana. In: (a cura di): M.",
        "Catarsi, Da Forum Novum a Fornovo Taro. Archeologia, arte e storia di un",
        "territorio. p. 44-53, Fornovo Taro:Edizioni Studio Guidotti, ISBN:",
        "88-902067-9-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/227198"
        ],
        "titolo": "Augusto in provincia. Gli interventi urbani a Forum Popili nella revisione edilizia di et\u00e0 augustea.",
        "ISSN": [
          "0030-9435"
        ],
        "journal": "PAIDEIA",
        "csp": "vol. 69, p. 401-424, ISSN: 0030-9435, doi: 10.1400/227198",
        "anno": "2014",
        "autori": "Morigi A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morigi A. (2014). Augusto in provincia. Gli interventi urbani a Forum Popili",
        "nella revisione edilizia di et\u00e0 augustea.. PAIDEIA, vol. 69, p. 401-424,",
        "ISSN: 0030-9435, doi: 10.1400/227198"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/210811"
        ],
        "titolo": "Fermo immagine. La documentalistica archeologica di area vesuviana dallo schizzo alla e-archaeology",
        "ISSN": [
          "0030-9435"
        ],
        "journal": "PAIDEIA",
        "csp": "vol. 68, p. 757-769, ISSN: 0030-9435, doi: 10.1400/210811",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Morigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Morigi (2013). Fermo immagine. La documentalistica archeologica di",
        "area vesuviana dallo schizzo alla e-archaeology. PAIDEIA, vol. 68, p.",
        "757-769, ISSN: 0030-9435, doi: 10.1400/210811"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/198839"
        ],
        "titolo": "A carte scoperte: documenti d'archivio e topografia tardoantica tra Sarsina e Monte Sorbo",
        "ISSN": [
          "0030-9435"
        ],
        "journal": "PAIDEIA",
        "csp": "vol. 67, p. 503-523, ISSN: 0030-9435, doi: 10.1400/198839",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Morigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Morigi (2012). A carte scoperte: documenti d'archivio e topografia",
        "tardoantica tra Sarsina e Monte Sorbo. PAIDEIA, vol. 67, p. 503-523, ISSN:",
        "0030-9435, doi: 10.1400/198839"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "147-178",
        "titolo": "I percorsi dell'acqua: idrografia e struttura urbana a Forum Popili",
        "ISBN": [
          "9788890827204"
        ],
        "csp": "CESENA:Stilgraf, ISBN: 9788890827204, Cesenatico, 24 ottobre 2010",
        "opera": "Patria terra. Studi sulla Romagna antica in ricordo di Giancarlo Susini (Saggi e repertori 37). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Morigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "A. Morigi (2012). I percorsi dell'acqua: idrografia e struttura urbana a Forum",
        "Popili. In: Patria terra. Studi sulla Romagna antica in ricordo di Giancarlo",
        "Susini (Saggi e repertori 37). p. 147-178, CESENA:Stilgraf, ISBN:",
        "9788890827204, Cesenatico, 24 ottobre 2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-95",
        "titolo": "Dal tempio alla cattedrale. Verso la risemantizzazione dello spazio urbano sarsinate",
        "ISBN": [
          "9788896240021"
        ],
        "csp": "CESENA:Stilgraf, ISBN: 9788896240021",
        "opera": "(a cura di): M. Mengozzi, Storia di Sarsina, 2. L'et\u00e0 medievale. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Morigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Morigi (2010). Dal tempio alla cattedrale. Verso la risemantizzazione",
        "dello spazio urbano sarsinate. In: (a cura di): M. Mengozzi, Storia di",
        "Sarsina, 2. L'et\u00e0 medievale. p. 55-95, CESENA:Stilgraf, ISBN:",
        "9788896240021"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-54",
        "titolo": "Dalla Sarsina pagana alla Sarsina cristiana: la forma urbana tardoantica e altomedievale",
        "ISBN": [
          "9788896240021"
        ],
        "csp": "CESENA:Stilgraf, ISBN: 9788896240021",
        "opera": "(a cura di): M. Mengozzi, Storia di Sarsina, 2. L'et\u00e0 medievale. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Morigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Morigi (2010). Dalla Sarsina pagana alla Sarsina cristiana: la forma",
        "urbana tardoantica e altomedievale. In: (a cura di): M. Mengozzi, Storia di",
        "Sarsina, 2. L'et\u00e0 medievale. p. 17-54, CESENA:Stilgraf, ISBN:",
        "9788896240021"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-296",
        "titolo": "Forum Popili: forma e urbanistica",
        "ISBN": [
          "9788878144149"
        ],
        "csp": "Firenze:Edizioni All'Insegna del Giglio, ISBN: 9788878144149",
        "opera": "(a cura di): A. Coralini, Cultura abitativa nella Cisalpina romana, 1. Forum Popili, con contributi di M. Ceccaglia, S. Graziani, R. Helg, A. Morigi (Flos Italiae. Documenti di Archeologia della Cisalpina romana 9). p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Morigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Morigi (2010). Forum Popili: forma e urbanistica. In: (a cura di): A.",
        "Coralini, Cultura abitativa nella Cisalpina romana, 1. Forum Popili, con",
        "contributi di M. Ceccaglia, S. Graziani, R. Helg, A. Morigi (Flos Italiae.",
        "Documenti di Archeologia della Cisalpina romana 9). p. 101-296,",
        "Firenze:Edizioni All'Insegna del Giglio, ISBN: 9788878144149"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "365-378",
        "titolo": "Landscape Archaeology e topografia antica",
        "ISBN": [
          "9788878490437"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Ante Quem, ISBN: 9788878490437, Bologna, 14-16 gennaio 2008",
        "opera": "Vesuviana. Archeologie a confronto. Atti del Convegno internazionale (Studi e Scavi 23). p",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. Morigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "A. Morigi (2009). Landscape Archaeology e topografia antica. In:",
        "Vesuviana. Archeologie a confronto. Atti del Convegno internazionale",
        "(Studi e Scavi 23). p. 365-378, BOLOGNA:Ante Quem, ISBN:",
        "9788878490437, Bologna, 14-16 gennaio 2008"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-128",
        "titolo": "Sarsina e la valle del Savio: la forma della citt\u00e0 e del territorio",
        "ISBN": [
          "889022018X"
        ],
        "csp": "CESENA:Stilgraf, ISBN: 889022018X",
        "opera": "(a cura di): A. Donati, Storia di Sarsina, 1. L'et\u00e0 antica. vol. 1, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "MORIGI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MORIGI A. (2008). Sarsina e la valle del Savio: la forma della citt\u00e0 e del",
        "territorio. In: (a cura di): A. Donati, Storia di Sarsina, 1. L'et\u00e0 antica. vol. 1,",
        "p. 19-128, CESENA:Stilgraf, ISBN: 889022018X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-167",
        "titolo": "Spoleto romana. Topografia e urbanistica (British Archaeological Reports. International Series 1146). p",
        "ISBN": [
          "1841715182"
        ],
        "csp": "Oxford:Archaeopress, ISBN: 1841715182",
        "anno": "2003",
        "autori": "MORIGI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MORIGI A. (2003). Spoleto romana. Topografia e urbanistica (British",
        "Archaeological Reports. International Series 1146). p. 1-167,",
        "Oxford:Archaeopress, ISBN: 1841715182"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-110",
        "titolo": "Carsulae. Topografia e monumenti (Atlante tematico di Topografia antica. Supplemento 3, a cura di L. Quilici, S. Quilici Gigli). p",
        "ISBN": [
          "8882650049"
        ],
        "csp": "ROMA:\"L'Erma\" di Bretschneider, ISBN: 8882650049",
        "anno": "1997",
        "autori": "MORIGI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MORIGI A. (1997). Carsulae. Topografia e monumenti (Atlante tematico di",
        "Topografia antica. Supplemento 3, a cura di L. Quilici, S. Quilici Gigli). p.",
        "1-110, ROMA:\"L'Erma\" di Bretschneider, ISBN: 8882650049"
      ],
      "anno": "1997"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/A1",
    "progr": "14575",
    "nome": "MORIGI Alessia",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Consiglio Direttivo e del Comitato Scientifico della collana \"Quaderni degli Studi romagnoli\"",
        "periodo": "dal 15-04-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio Direttivo e del Comitato Scientifico della collana \"Saggi e repertori\"",
        "periodo": "dal 15-04-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio Direttivo e del Comitato Scientifico della rivista \"Studi romagnoli\"",
        "periodo": "dal 15-04-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Editoriale e referee della rivista \"Paideia\" (fascia A)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Editoriale della collana \"Quaderni di Paideia\"",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee della rivista \"Byrsa\" (fascia A)",
        "periodo": "dal 18-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee della collana del Dipartimento DiSCi Storia Culture Civilt\u00e0, BUP Bologna University Press",
        "periodo": "dal 25-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\u201cThe Roman villa of Desenzano\u201d, relazione nell'ambito di \u201cThe Archaeology of Town and Chora\u201d (Groningen, 30 march-6 april 1996), organizzato dal Department of Archeology della Groningen Rijksuniversiteit (Erasmus Intensive Programe ICP-96-UK-3078/08 1996 su progetto congiunto delle Universit\u00e0 di Leicester (UK), Aarhus (DK), Valencia (ES), Pisa (IT), Venezia (IT), Bologna (IT), Groningen (NL))",
        "periodo": "dal 30-03-1996 al 06-04-1996"
      },
      {
        "content": "\u201cCarsulae. Per la musealizzazione all\u2019aperto di una citt\u00e0 antica\u201d, relazione nell'ambito di \"Third Annual Meeting EAA European Association of Archaeologists (Ravenna, september 24-28 settembre 1997)\", organizzato dal Dipartimento di Archeologia dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, sede di Ravenna",
        "periodo": "dal 24-09-1997 al 28-09-1997"
      },
      {
        "content": "\"Gens antiquissima Italiae. Gli Umbri Rimini e in Romagna tra documentazione storica e evanescenza archeologica\u201d, relazione nell'ambito di \u201cRimini prima di Ariminum. Le popolazioni della Rimini preromana (Rimini, 20 gennaio-10 febbraio 2002)\u201d, organizzato dai Musei Comunali di Rimini",
        "periodo": "dal 20-01-2002 al 10-02-2002"
      },
      {
        "content": "\u201cLe terme n.1 di Tharros\u201d, relazione nell'ambito di \u201cAi confini dell\u2019Impero: contatti, scambi, conflitti\u201d (Tozeur, 11-15 dicembre 2002) (15. Convegno internazionale \u201cL\u2019Africa romana\u201d), organizzato dal Dipartimento di Storia dell\u2019Universit\u00e0 di Sassari in collaborazione con l\u2019Institut National du Patrimoine di Tunisi",
        "periodo": "dal 11-12-2002 al 15-12-2002"
      },
      {
        "content": "\u201cI resti archeologici monumentali di Spoleto: una recente messa a punto\u201d, relazione nell'ambito di \u201cSpoletium per Spoleto. La risorsa della citt\u00e0 romana per lo sviluppo della citt\u00e0 di oggi. Linee di valorizzazione coordinata per la redazione di un progetto quadro di sviluppo turistico e culturale\u201d (Spoleto, 1 febbraio 2003), organizzato dalla Soprintendenza Archeologica dell\u2019Umbria in collaborazione con il Comune di Spoleto",
        "periodo": "dal 01-02-2003 al 01-02-2003"
      },
      {
        "content": "\u201cImpianti circolari e modelli importati: sulla presunta mutuazione degli schemi insediativi tra Africa e Sicilia\u201d, relazione nell'ambito di \u201cLe ricchezze dell'Africa. Risorse, produzioni, scambi\u201d (Siviglia, 14-17 dicembre 2006) (17. Convegno internazionale \u201cL\u2019Africa romana\u201d), organizzato dal Dipartimento di Storia e dal Centro di Studi interdisciplinari sulle Province romane dell'Universit\u00e0 di Sassari in collaborazione con l'Universidad de Sevilla e con la Consejer\u00eda de Cultura della Junta de Andaluc\u00eda",
        "periodo": "dal 14-12-2006 al 17-12-2006"
      },
      {
        "content": "\u201cTopografia antica e sistemi informativi: applicazioni in ambito urbano\u201d, relazione nell'ambito di \u201cArcheologia, istruzioni per l\u2019uso: un Sistema Informativo Territoriale per il Comune di Parma. Un nuovo strumento per la ricerca storica e per la progettazione degli interventi urbanistici ed edilizi\u201d (Parma, 19 aprile 2007), organizzato dalla Soprintendenza per i Beni Archeologici dell\u2019Emilia-Romagna, dal Museo Archeologico di Parma e dal Comune di Parma",
        "periodo": "dal 19-04-2007 al 19-04-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cLandscape Archaeology e topografia antica\u201d, relazione nell'ambito di \u201cVesuviana. Archeologie a confronto\u201d (Bologna, 14-16 gennaio 2008), Convegno internazionale organizzato dal Dipartimento di Archeologia dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 14-01-2008 al 16-01-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cForum Popili: forma e urbanistica. Verso la ricomposizione del disegno urbano di Forlimpopoli\u201d, relazione presentata nell'ambito di \"Seminario del Dottorato di ricerca in Scienze letterarie\" (Arcavacata di Rende, 14 gennaio 2009), organizzato dal Dipartimento di Filologia dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria",
        "periodo": "dal 14-01-2009 al 14-01-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cForum Popili: dalla carta archeologica alla forma urbis\u201d, relazione presentata nell'ambito di \u201cA celebrazione del 60. Annuale della fondazione della Societ\u00e0 di Studi Romagnoli\u201d (Cesena, 17, 18, 24, 25 ottobre 2009) (60. Convegno di Studi Romagnoli), organizzato dalla Societ\u00e0 di Studi Romagnoli",
        "periodo": "dal 17-10-2009 al 25-10-2009"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica e organizzazione di \u201cDalla mappa al Gis\u201d (Parma, Dipartimento di Filologia classica e medievale Unipr, 19, 26 novembre 2009)",
        "periodo": "dal 19-11-2009 al 26-11-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cI percorsi dell'acqua. Idrografia e struttura urbana a Forum Popili\u201d, relazione presentata nell'ambito di \u201cStudi storici e archeologici in ricordo di Giancarlo Susini\u201d (Cesenatico, 24 ottobre 2010), Convegno nazionale organizzato dalla Societ\u00e0 di Studi Romagnoli",
        "periodo": "dal 24-10-2010 al 24-10-2010"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica e organizzazione di \u201cMestiere d\u2019archeologo\u201d (Parma, Dipartimento di Filologia classica e medievale Unipr, 14 dicembre 2010)",
        "periodo": "dal 14-12-2010 al 14-12-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cCitt\u00e0 in transizione: forma e urbanistica del potere a Sarsina tra paganesimo e cristianesimo\u201d, relazione presentata nell'ambito di \u201cTrasformazione dei paesaggi del potere nell'Africa settentrionale fino alla fine del mondo antico\u201d (Sassari-Alghero, 16-19 dicembre 2010) (19. Convegno internazionale \"L'Africa romana\"), organizzato dal Dipartimento di Storia e dal Centro di Studi interdisciplinari sulle Province romane dell'Universit\u00e0 di Sassari",
        "periodo": "dal 16-12-2010 al 19-12-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cParma romana: cultura artistica e trasformazioni urbane\u201d, relazione presentata nell'ambito di \"Parma romana\" (Parma, 18 marzo 2011), organizzato dal Dipartimento di Storia dell\u2019Universit\u00e0 di Parma nell'ambito del progetto \"Storia di Parma\"",
        "periodo": "dal 18-03-2011 al 18-03-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cDialoghi imperfetti con il palinsesto. Stratificazione, contaminazione e violazione del linguaggio urbanistico antico nei centri con continuit\u00e0 di vita\u201d, relazione tenuta nell'ambito di \u201cPaesaggio e\u2026 Teoria, metodi, rappresentazioni (Parma, 21 maggio 2012), organizzato dalla Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma, dal Centro Italiano per gli Studi storico-geografici CISGE e dalla Biblioteca e Archivio Emilio Sereni di Gattatico",
        "periodo": "dal 21-05-2012 al 21-05-2012"
      },
      {
        "content": "Co-direzione scientifica e organizzazione del LXIII Convegno di Studi Romagnoli (Predappio, 13, 14, 20, 21 ottobre 2012)",
        "periodo": "dal 13-10-2012 al 21-10-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cIl foro e la forma urbana di Regium Lepidi. Nuove ipotesi interpretative\u201d, relazione presentata nell'ambito di \u201cMagna cum Laude\u201d (Reggio Emilia, 31 gennaio 2013), organizzato dai Civici Musei di Reggio Emilia, sezione di archeologia",
        "periodo": "dal 31-01-2013 al 31-01-2013"
      },
      {
        "content": "Co-direzione scientifica e organizzazione del LXIV Convegno di Studi Romagnoli (Modigliana, 19, 20, 26, 27 ottobre 2013)",
        "periodo": "dal 19-10-2013 al 27-10-2013"
      },
      {
        "content": "Co-direzione scientifica e organizzazione del LXV Convegno di Studi Romagnoli (San Marino-Pennabilli, 18, 19, 25, 26 ottobre 2014)",
        "periodo": "dal 18-10-2014 al 26-10-2014"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica e organizzazione, in collaborazione con 3D ArcheoLab, di \u201cArcheologia Classica in 3D\u201d (Parma, Dipartimento A.L.E.F. Unipr, 25-26 novembre 2014)",
        "periodo": "dal 25-11-2014 al 26-11-2014"
      },
      {
        "content": "\"L'esperimento della perfezione. Antico e tardoantico nella pieve di Monte Sorbo tra problemi critici e nuove acquisizioni\", relazione tenuta in occasione della presentazione del volume M. Mengozzi, La pieve di Monte Sorbo, Cesena 2014 (Cesena, 23 gennaio 2015), organizzata dalla Biblioteca Malatestiana di Cesena",
        "periodo": "dal 23-01-2015 al 23-01-2015"
      },
      {
        "content": "\u201c\u00ab\u00c0 bellissimo mosaico lavorato\u00bb: il contributo degli ambienti mosaicati al protocollo diagnostico degli spazi urbani di Forum Popili\u201d, relazione presentata nell'ambito di \"XXI Colloquio dell\u2019Associazione italiana per lo Studio e la Conservazione del Mosaico antico\" (Reggio Emilia, 18-21 marzo 2015) (21. Colloquio AISCOM), organizzato dall\u2019Associazione italiana per lo Studio e la Conservazione del Mosaico antico in collaborazione con i Civici Musei di Reggio Emilia, la Soprintendenza per i Beni Archeologici dell\u2019Emilia-Romagna, la Diocesi e il Museo Diocesano di Reggio Emilia e Guastalla",
        "periodo": "dal 18-03-2015 al 21-03-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cLandscape Archaeology & Employment Policies. Memoria collettiva e prospettive occupazionali nel paesaggio archeologico dell\u2019Emilia-Romagna (Italia)\u201d, relazione (in collaborazione con A. Raffi) presentata nell'ambito di \"Congresso Internacional de Hist\u00f3ria da Antiguidade Cl\u00e1ssica. D\u00ecalogos Interdisciplinares\" (Coimbra, 21-23 maio de 2015), organizzato da Faculdade de Letras da Universidade de Coimbra, CECH Centro de Estudos Cl\u00e0ssicos e Human\u00ecsticos da Universidade de Coimbra, Museu Monogr\u00e1fico de Con\u00edmbriga, Museu Nacional de Machado de Castro de Coimbra",
        "periodo": "dal 21-05-2015 al 23-05-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cLa citt\u00e0 invisibile. Per la carta archeologica e la forma urbana di Regium Lepidi\u201d, relazione (in collaborazione con R. Macellari e S. Bergamini), presentata nell'ambito di \u201cRegium@Lepidi Project 2200\u201d (Reggio Emilia, 30 maggio 2015), Convegno internazionale organizzato da Duke University (USA)",
        "periodo": "dal 30-05-2015 al 30-05-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cLe Universit\u00e0 di Bologna e di Parma a Galeata: protocollo d\u2019intesa per un progetto archeologico congiunto\u201d, relazione presentata nell'ambito di \u201cArcheologia a Galeata da Mevaniola a Teodorico\u201d (Galeata, 3 luglio 2015), organizzato congiuntamente dal Dipartimento DiSCi dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, dal Dipartimento A.L.E.F. dell\u2019Universit\u00e0 di Parma, dal Comune di Galeata, dalla Soprintendenza Archeologia dell'Emilia Romagna",
        "periodo": "dal 03-07-2015 al 03-07-2015"
      },
      {
        "content": "Co-direzione scientifica e organizzazione di \u201cArcheologia a Galeata da Mevaniola a Teodorico\u201d (Galeata, 3 luglio 2015), a conclusione della prima missione archeologica congiunta Unibo-Unipr a Galeata e in collaborazione con il Dipartimento A.L.E.F. dell\u2019Universit\u00e0 di Parma, il Dipartimento DiSCi dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna e la Soprintendenza Archeologia dell'Emilia Romagna",
        "periodo": "dal 03-07-2015 al 03-07-2015"
      },
      {
        "content": "Co-direzione scientifica e organizzazione del LXVI Convegno di Studi Romagnoli (Cesena, 17, 18, 24, 25 ottobre 2015)",
        "periodo": "dal 17-10-2015 al 25-10-2015"
      },
      {
        "content": "\"Risemantizzare. Il sistema insediativo del medio e alto Appennino romagnolo tra palinsesto romano e sistema plebano\", relazione tenuta in occasione della presentazione del volume E. Turci, Pieve e borgo di San Damiano. Tracce e memorie del passato, Cesena 2015 (Mercato Saraceno, 7 dicembre 2015), organizzata dal Comune di Mercato Saraceno",
        "periodo": "dal 07-12-2015 al 07-12-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento alla tavola rotonda per la presentazione del volume Da Forum Novum a Fornovo Taro. Archeologia, arte e storia di un territorio (a cura di M. Catarsi), Fornovo Taro 2015 (Fornovo, 18 dicembre 2015), organizzata dalla Soprintendenza Archeologia Emilia Romagna e dal Comune di Fornovo",
        "periodo": "dal 18-12-2015 al 18-12-2015"
      },
      {
        "content": "\"Archeologia a Parma per Parma: ricerca scientifica, alta formazione, prospettive occupazionali, restyling urbano\", intervento nell'ambito di \"Aemilia 187 a.C.\" (Parma, 16 gennaio 2016), organizzato dal Comune di Parma in collaborazione con Universit\u00e0 di Parma, Soprintendenza Archeologia Emilia-Romagna, Soprintendenza alle Belle Arti e Paesaggio per le Province di Parma e Piacenza, Polo Museale dell\u2019Emilia-Romagna in occasione della presentazione del progetto di riqualificazione e allestimento museale del sottopasso del Ponte Romano di Parma finalizzato alla creazione del nuovo hub archeologico universitario",
        "periodo": "dal 16-01-2016 al 16-01-2016"
      },
      {
        "content": "\"Archeologia privata\", relazione tenuta in occasione della presentazione del volume L. Aldini, Archeologia di un padre, Cesena 2012, (Forl\u00ec, 19 febbraio 2016), organizzata da Italia Nostra (sezione di Forl\u00ec)",
        "periodo": "dal 19-02-2016 al 19-02-2016"
      },
      {
        "content": "Co-direzione scientifica e organizzazione del LXVII Convegno di Studi Romagnoli (Forl\u00ec, 22, 23, 29, 30 ottobre 2016)",
        "periodo": "dal 22-10-2016 al 30-10-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cMani in pasta: il contributo dei reperti ceramici all\u2019archeologia del paesaggio\u201d, relazione presentata nell'ambito di \u201cMani in pasta. Ceramica e industria ceramica nell\u2019Emilia Romagna Antica\u201d (Parma, Dipartimento A.L.E.F., 15-16-17 novembre 2016), organizzato dal Dipartimento A.L.E.F. dell\u2019Universit\u00e0 di Parma nell\u2019ambito del Progetto \u201cS.F.E.R.A. Spazi e Forme dell\u2019Emilia Romagna Antica\u201d e della Scuola Dottorale in \u201cScienze Umane\u201d, Corso di Dottorato in \"Scienze Filologico-Letterarie, Storico-Filosofiche e Artistiche\" e in collaborazione con Delegato del Rettore al Trasferimento tecnologico e ai rapporti con l'Unione industriali, Dipartimento di Fisica e Scienze della terra Unipr, Dipartimento di Ingegneria industriale Unipr, Soprintendenza Archeologia Belle Arti e Paesaggio per la citt\u00e0 Metropolitana di Bologna e le province di Modena, Reggio Emilia e Ferrara; Soprintendenza Archeologia Belle Arti e Paesaggio per le Province di Parma e Piacenza; Societ\u00e0 di Studi Romagnoli; Civici Musei di Reggio Emilia, Complesso Monumentale della Pilotta, MAF.",
        "periodo": "dal 15-11-2016 al 17-11-2016"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica e organizzazione di \u201cMani in pasta. Ceramica e industria ceramica nell\u2019Emilia Romagna Antica\u201d (Parma, Dipartimento A.L.E.F. Unipr, 15-16-17 novembre 2016) nell\u2019ambito del Progetto \u201cS.F.E.R.A. Spazi e Forme dell\u2019Emilia Romagna Antica\u201d e della Scuola Dottorale in \u201cScienze Umane\u201d, Corso di Dottorato in \"Scienze Filologico-Letterarie, Storico-Filosofiche e Artistiche\" e in collaborazione con Delegato del Rettore al Trasferimento tecnologico e ai rapporti con l'Unione industriali, Dipartimento di Fisica e Scienze della terra Unipr, Dipartimento di Ingegneria industriale Unipr, Soprintendenza Archeologia Belle Arti e Paesaggio per la citt\u00e0 Metropolitana di Bologna e le province di Modena, Reggio Emilia e Ferrara; Soprintendenza Archeologia Belle Arti e Paesaggio per le Province di Parma e Piacenza; Societ\u00e0 di Studi Romagnoli; Civici Musei di Reggio Emilia, Complesso Monumentale della Pilotta, MAF.",
        "periodo": "dal 15-11-2016 al 17-11-2016"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica e organizzazione di \"Un nuovo modo di vedere Piazza Duomo e il Museo Diocesano. Percorsi didattici e di visita interattivi e innovativi\" (Parma, 26 novembre 2016), nell'ambito dei Progetti \"Archaeology Educational Labs\" e \"S.F.E.R.A. Spazi e Forme dell'Emilia Romagna Antica\" e in collaborazione con VEA e Fabbriceria della Cattedrale di Parma",
        "periodo": "dal 26-11-2016 al 26-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio \u201cAntonio Veggiani\u201d per lo studio del porto romano di Rimini",
        "periodo": "dal 06-06-1998 al 06-06-1998"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato in \"Filologia Greca e Latina\", con sede presso il Dipartimento di Filologia classica e medievale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cForum Popili: forma e urbanistica. Verso la ricomposizione del disegno urbano di Forlimpopoli\u201d, relazione presentata al ciclo di Seminari del Dottorato di ricerca in Scienze letterarie (Arcavacata di Rende, 14 gennaio 2009), organizzato dal Dipartimento di Filologia dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria",
        "periodo": "dal 14-01-2009 al 14-01-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato in \"Filologia Greca e Latina (e fortuna dei Classici)\u201d, con sede presso il Dipartimento di Filologia classica e medievale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Corso di Dottorato in \"Scienze Filologico-Letterarie, Storico-Filosofiche e Artistiche\", con sede presso il Dipartimento A.L.E.F. e con la compartecipazione del Dipartimento L.A.S.S. dell'Universit\u00e0 degli Studi di Parma",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica e organizzazione, nell\u2019ambito della Scuola Dottorale in \u201cScienze Umane\u201d, Corso di Dottorato in \"Scienze Filologico-Letterarie, Storico-Filosofiche e Artistiche\", Dipartimento A.L.E.F. Unipr, delle Giornate di studio \u201cMani in pasta. Ceramica e industria ceramica nell\u2019Emilia Romagna Antica\u201d (Parma, Dipartimento A.L.E.F. Unipr, 15-16-17 novembre 2016), nell\u2019ambito del Progetto \u201cS.F.E.R.A. Spazi e Forme dell\u2019Emilia Romagna Antica\u201d e in collaborazione con Delegato del Rettore al Trasferimento tecnologico e ai rapporti con l'Unione industriali, Dipartimento di Fisica e Scienze della terra Unipr, Dipartimento di Ingegneria industriale Unipr, Soprintendenza Archeologia Belle Arti e Paesaggio per la citt\u00e0 Metropolitana di Bologna e le province di Modena, Reggio Emilia e Ferrara; Soprintendenza Archeologia Belle Arti e Paesaggio per le Province di Parma e Piacenza; Societ\u00e0 di Studi Romagnoli; Civici Musei di Reggio Emilia, Complesso Monumentale della Pilotta, MAF.",
        "periodo": "dal 15-11-2016 al 17-11-2016"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica e organizzazione dei laboratori aperti a dottorandi e studenti \"Archaeology Labs & Training\" per lo studio e la documentazione della ceramica antica dai contesti di scavo e museali dell\u2019Emilia Romagna (sede istituzionale: Dipartimento A.L.E.F. dell\u2019Universit\u00e0 di Parma; in collaborazione con Dipartimento di Ingegneria Industriale e Dipartimento di Fisica e Scienze della Terra dell\u2019Universit\u00e0 di Parma, Soprintendenza Archeologia Belle Arti e Paesaggio per le Province di Parma e Piacenza; Soprintendenza Archeologia Belle Arti e Paesaggio per la citt\u00e0 Metropolitana di Bologna e le province di Modena, Reggio Emilia e Ferrara; Civici Musei di Reggio Emilia; MAF Museo Archeologico Forlimpopoli)",
        "periodo": "dal 15-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u201cMani in pasta: il contributo dei reperti ceramici all\u2019archeologia del paesaggio\u201d, lezione presentata alle Giornate di studio \u201cMani in pasta. Ceramica e industria ceramica nell\u2019Emilia Romagna Antica\u201d (Parma, Dipartimento A.L.E.F., 15-16-17 novembre 2016), organizzate dal Dipartimento A.L.E.F. dell\u2019Universit\u00e0 di Parma nell\u2019ambito della Scuola Dottorale in \u201cScienze Umane\u201d, Corso di Dottorato in \"Scienze Filologico-Letterarie, Storico-Filosofiche e Artistiche\" e in collaborazione con Delegato del Rettore al Trasferimento tecnologico e ai rapporti con l'Unione industriali, Dipartimento di Fisica e Scienze della terra Unipr, Dipartimento di Ingegneria industriale Unipr, Soprintendenza Archeologia Belle Arti e Paesaggio per la citt\u00e0 Metropolitana di Bologna e le province di Modena, Reggio Emilia e Ferrara; Soprintendenza Archeologia Belle Arti e Paesaggio per le Province di Parma e Piacenza; Societ\u00e0 di Studi Romagnoli; Civici Musei di Reggio Emilia, Complesso Monumentale della Pilotta, MAF.",
        "periodo": "dal 15-11-2016 al 17-11-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Membro dell'albo dei revisori per la valutazione dei programmi e prodotti di ricerca ministeriale (settore ERC SH6_1 Archaeology, archaeometry, landscape archaeology)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio Direttivo e del Comitato Scientifico della Societ\u00e0 di Studi Romagnoli",
        "periodo": "dal 15-04-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico, su incarico del responsabile delle collezioni archeologiche dei Civici Musei di Reggio Emilia, dello studio dei materiali delle collezioni archeologiche di Paletnologia (sezione romana), Atrio dei mosaici (sezione romana), Portico dei marmi (sezione romana) dei Civici Musei di Reggio Emilia, ai fini della ricostruzione della forma, dell\u2019urbanistica e del popolamento del centro e del porto di Brixellum in et\u00e0 romana sotto il profilo del contesto geomorfologico, del piano regolatore e delle dinamiche insediative, dei caratteri architettonici, dell\u2019artigianato artistico, delle rotte terrestri e fluviali, dell\u2019assetto socio-economico.",
        "periodo": "dal 24-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico, su incarico del responsabile delle collezioni archeologiche dei Civici Musei di Reggio Emilia, dello studio dei materiali delle collezioni archeologiche di Paletnologia (sezione romana), Atrio dei mosaici (sezione romana), Portico dei marmi (sezione romana) ai fini della ricostruzione della forma e dell\u2019urbanistica di Regium Lepidi in et\u00e0 romana, con particolare riferimento alle dinamiche insediative del foro e della necropoli orientale nel loro contesto geomorfologico, topografico, tipologico, architettonico, socio-economico e produttivo, della cultura artistica e della pavimentazione musiva.",
        "periodo": "dal 24-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente Prin \u201cArchitettura e urbanistica, produzione artistica e artigianale dell'Italia antica\u201d (unit\u00e0 Unibo)",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-12-1995"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla campagna di scavi archeologici alla c.d. Domus del Chirurgo di Rimini, nell'ambito della convenzione stipulata tra la Scuola di Specializzazione in Archeologia dell'Universit\u00e0 di Bologna e la Soprintendenza Archeologica dell'Emilia-Romagna",
        "periodo": "dal 03-07-1995 al 21-07-1995"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, con responsabilit\u00e0 scientifica per i sistemi di approvvigionamento idrico punico-romani, al Progetto Nazionale \"Templi e Santuari fenici\" (M.U.R.ST., unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna)",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 31-12-1996"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla catalogazione e digitalizzazione di materiali archeologici (Istituto per la Civilt\u00e0 fenicia e punica del CNR, nell\u2019ambito del \u201cProgetto Melqart\u201d)",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 31-12-1996"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, con responsabilit\u00e0 scientifica per i sistemi di approvvigionamento idrico punico-romani, al Progetto Integrato \"Tharros\" (Istituto per la Civilt\u00e0 fenicia e punica del CNR)",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica e co-coordinamento dell\u2019unit\u00e0 operativa nel settore urbano residenziale di et\u00e0 romana, nell'ambito della campagna di scavo, ricognizione ed aggiornamento cartografico a Tharros, promossa congiuntamente dalle Universit\u00e0 degli Studi di Bologna e Cagliari, dalla Soprintendenza Archeologica di Cagliari e Oristano e dall\u2019Istituto per la Civilt\u00e0 fenicia e punica del CNR nell\u2019ambito del Progetto Integrato \u201cTharros\u201d dell\u2019Area della ricerca di Roma del CNR e dell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna facente capo al Progetto Nazionale \u201cTempli e Santuari fenici\u201d del M.U.R.ST.",
        "periodo": "dal 01-07-1996 al 26-07-1996"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, con responsabilit\u00e0 scientifica dei settori termali romani, al Progetto Finalizzato Beni Culturali \"Lettura storica del comprensorio archeologico di Tharros\"",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica e co-coordinamento dell\u2019unit\u00e0 operativa nel settore urbano monumentale di et\u00e0 romana nell'ambito della campagna di scavo, ricognizione ed aggiornamento cartografico a Tharros, promossa congiuntamente dalle Universit\u00e0 degli Studi di Bologna e Cagliari, dalla Soprintendenza Archeologica di Cagliari e Oristano e dall\u2019Istituto per la Civilt\u00e0 fenicia e punica del CNR nell\u2019ambito del Progetto Integrato \u201cTharros\u201d dell\u2019Area della ricerca di Roma del CNR e del Progetto Finalizzato \u201cBeni Culturali. Lettura storica del comprensorio archeologico di Tharros\u201d",
        "periodo": "dal 06-07-1997 al 25-07-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla campagna di perlustrazione topografica in Basilicata condotta dalle universit\u00e0 di Bologna e Napoli II nell'ambito del progetto C.N.R. \u201cValle del Sinni. Programma operativo di ricerca, sviluppo tecnologico e alta formazione, individuazione e gestione dei beni del territorio\u201d",
        "periodo": "dal 15-09-1997 al 08-10-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come borsista alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca di archeologia presso la School of Archaeology and Ancient History, University of Leicester (UK)",
        "periodo": "dal 15-12-1997 al 28-02-1998"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica e coordinamento dell\u2019unit\u00e0 operativa nel settore urbano termale di et\u00e0 romana e in quello battesimale di et\u00e0 tardoantica, nell'ambito della campagna di scavo, ricognizione ed aggiornamento cartografico a Tharros, promossa congiuntamente dalle Universit\u00e0 degli Studi di Bologna e Cagliari, dalla Soprintendenza Archeologica di Cagliari e Oristano e dall\u2019Istituto per la Civilt\u00e0 fenicia e punica del CNR nell\u2019ambito del Progetto Integrato \u201cTharros\u201d dell\u2019Area della ricerca di Roma del CNR e del Progetto Finalizzato \u201cBeni Culturali. Lettura storica del comprensorio archeologico di Tharros\u201d",
        "periodo": "dal 06-07-1998 al 23-07-1998"
      },
      {
        "content": "Componente Prin \u201cCarta archeologica d\u2019Italia. Cartografia applicata in ambito urbano e territoriale\u201d (unit\u00e0 Unibo)",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, con responsabilit\u00e0 scientifica per la lettura topografica della casa ellenistica nota come c.d. Casa dei Mosaici di Mozia, al Progetto Astarte (Dipartimento DISMEC, Universit\u00e0 di Bologna)",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica e co-coordinamento dell\u2019unit\u00e0 operativa presso la casa ellenistica nota come c.d. Casa dei Mosaici nell'ambito della campagna di scavo, ricognizione ed aggiornamento cartografico a Mozia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna nell\u2019ambito del \u201cProgetto Astarte\u201d",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 30-09-2003"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica e co-coordinamento dell\u2019unit\u00e0 operativa presso la casa ellenistica nota come c.d. Casa dei Mosaici nell'ambito della campagna di scavo, ricognizione ed aggiornamento cartografico a Mozia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna nell\u2019ambito del \u201cProgetto Astarte\u201d",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, con responsabilit\u00e0 scientifica per la sezione di topografia e urbanistica antica, al gruppo di lavoro su Forum Popili-Forlimpopoli (Dipartimento di Archeologia, Universit\u00e0 di Bologna)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 08-10-2010"
      },
      {
        "content": "Componente Prin \u201cMusisque deoque II\" (unit\u00e0 Unipr)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, con responsabilit\u00e0 scientifica per la sezione di urbanistica antica, al gruppo di lavoro su Sarsina romana e medievale (Dipartimento di Storia antica, Universit\u00e0 di Bologna)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "Promotore e responsabile scientifico dell'attivazione della convenzione stipulata tra la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Parma e la Societ\u00e0 \u201cGEA Srl. Ricerca e documentazione archeologica\u201d, finalizzata alla realizzazione di iniziative scientifiche e didattiche di archeologia del distretto reggiano",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, con responsabilit\u00e0 scientifica per la sezione sulla continuit\u00e0 insediativa postantica, al gruppo di lavoro su Parma romana (Dipartimento di Storia, Universit\u00e0 di Parma)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 05-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, con responsabilit\u00e0 scientifica per la sezione sulla viabilit\u00e0 e il popolamento antichi, al gruppo di lavoro sull'archeologia dell'Appennino parmense tra Val Taro e Val Ceno (Soprintendenza Archeologia Emilia Romagna)",
        "periodo": "dal 09-02-2010 al 17-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, con responsabilit\u00e0 scientifica per la sezione sul paesaggio antico, al gruppo interdisciplinare di lavoro sul paesaggio (Dipartimento di Italianistica, Universit\u00e0 di Parma)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica del progetto \u201cRegium Lepidi\u201d, avviato nell\u2019ambito della convenzione stipulata tra la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Parma e la Societ\u00e0 \u201cGEA Srl. Ricerca e documentazione archeologica\u201d, finalizzata alla realizzazione di iniziative scientifiche e didattiche incentrate sul comprensorio reggiano e recepito nell\u2019ambito della convenzione stipulata tra il Dipartimento A.L.E.F. dell\u2019Universit\u00e0 di Parma e il Comune di Reggio Emilia e finalizzata alla collaborazione fra Universit\u00e0 degli Studi di Parma e Musei Civici di Reggio Emilia per scopi di ricerca e di formazione archeologica mirati alla realizzazione di attivit\u00e0 di ricerca e didattica su Regium Lepidi e il territorio reggiano",
        "periodo": "dal 31-07-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica del progetto \u201cBrixellum\u201d, avviato nell\u2019ambito della convenzione stipulata tra la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Parma e la Societ\u00e0 \u201cGEA Srl. Ricerca e documentazione archeologica\u201d, finalizzata alla realizzazione di iniziative scientifiche e didattiche incentrate sul comprensorio reggiano e recepito nell\u2019ambito della convenzione stipulata tra il Dipartimento A.L.E.F. dell\u2019Universit\u00e0 di Parma e il Comune di Reggio Emilia e finalizzata alla collaborazione fra Universit\u00e0 degli Studi di Parma e Musei Civici di Reggio Emilia per scopi di ricerca e di formazione archeologica mirati alla realizzazione di attivit\u00e0 di ricerca e didattica su Regium Lepidi e il territorio reggiano",
        "periodo": "dal 01-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato scientifico internazionale e supervisione delle attivit\u00e0 finalizzate alla realizzazione della carta archeologica e alla ricostruzione della forma urbana nell'ambito del Regium@Lepidi Project (sede istituzionale: Duke University, Department of Classical and Visual Studies (USA))",
        "periodo": "dal 14-02-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica e coordinamento per l\u2019Ateneo di Parma delle attivit\u00e0 di ricerca, di didattica ed alta divulgazione, di allestimento museale, di organizzazione di mostre ed eventi scientifici connesse al progetto di riqualificazione dell\u2019area archeologica del ponte romano di Parma, nell\u2019ambito del protocollo d\u2019intesa per la realizzazione e gestione dello spazio socio-culturale \u201cAemilia 187 a.C.\u201d nel sottopasso del ponte romano e di Borgo Romagnosi tra Universit\u00e0 di Parma, Comune di Parma, Direzione regionale per i Beni archeologici e paesaggistici, Soprintendenza per i Beni archeologici dell\u2019Emilia-Romagna, Soprintendenza per i Beni architettonici e paesaggistici delle Province di Parma e Piacenza",
        "periodo": "dal 25-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Promotore e responsabile scientifico dell'attivazione del protocollo d\u2019intesa stipulato tra il Dipartimento A.L.E.F. dell\u2019Universit\u00e0 di Parma e il Dipartimento DiSCi dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna per la conduzione di scavi e ricerche scientifiche e per la programmazione comune di progetti di ricerca, programmi d\u2019indagine sul terreno e definizione delle relative strategie nell\u2019area archeologica della Villa di Teodorico (Galeata, FC)",
        "periodo": "dal 09-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica e coordinamento sul campo per l\u2019Universit\u00e0 di Parma della I missione di scavo congiunta presso la Villa di Teodorico (Galeata, FC), nell\u2019ambito del protocollo d\u2019intesa stipulato tra il Dipartimento A.L.E.F. dell\u2019Universit\u00e0 di Parma e il Dipartimento DiSCi dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna per la conduzione di scavi e ricerche e per la programmazione comune di progetti di ricerca, programmi d\u2019indagine sul terreno e definizione delle relative strategie",
        "periodo": "dal 14-06-2015 al 03-07-2015"
      },
      {
        "content": "Promotore e responsabile scientifico dell'attivazione della convenzione stipulata, con rinnovo annuale, tra il Dipartimento A.L.E.F. dell\u2019Universit\u00e0 di Parma e il Comune di Reggio Emilia e finalizzata alla collaborazione fra Universit\u00e0 degli Studi di Parma e Musei Civici di Reggio Emilia per scopi di ricerca scientifica e di formazione archeologica mirati alla realizzazione di attivit\u00e0 di ricerca e didattica su Regium Lepidi e il territorio reggiano",
        "periodo": "dal 17-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica del progetto \u201cS.F.E.R.A. Spazi e Forme dell\u2019Emilia Romagna Antica\u201d (sede istituzionale: Dipartimento A.L.E.F. dell\u2019Universit\u00e0 di Parma; enti partner: Istituto di Studi sul Mediterraneo Antico ISMA-CNR; School of Archaeology & Ancient History of the University of Leicester (UK); SeSE Swedisch e-Science Education of Uppsala University (SW); Soprintendenza Archeologia Belle Arti e Paesaggio per la citt\u00e0 Metropolitana di Bologna e le province di Modena, Reggio Emilia e Ferrara; Soprintendenza Archeologia Belle Arti e Paesaggio per le Province di Parma e Piacenza; Societ\u00e0 di Studi Romagnoli; Civici Musei di Reggio Emilia; MAF Museo Archeologico Forlimpopoli; VEA)",
        "periodo": "dal 03-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica dei laboratori \"Archaeology Educational Labs\" per la didattica dell\u2019archeologia applicata ai contesti archeologici parmensi, nell\u2019ambito del progetto \u201cArchaeology Educational Labs\u201d del Dipartimento A.L.E.F. dell\u2019Universit\u00e0 di Parma, in partenariato con VEA e in collaborazione con Comune di Parma",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica e coordinamento sul campo per l'Universit\u00e0 di Parma, Dipartimento A.L.E.F., dello studio delle strutture e infrastrutture romane dell\u2019area archeologica di Luceria, preliminare alla loro parziale ricostruzione e valorizzazione anche tramite la creazione di un laboratorio sulle tecniche edilizie antiche nell\u2019ambito del progetto \u201cLuceria: vivere il passato e progettare il futuro\u201d, in partenariato con VEA; Comune di Canossa; Comune di Neviano degli Arduini; Soprintendenza Archeologia Emilia Romagna; Universit\u00e0 di Bologna, Dipartimento DiSCi; Associazione Amici di Luceria; Associazione Arteas - Architetti associati di Reggio Emilia; Fondazione Manodori di Reggio Emilia",
        "periodo": "dal 16-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica e coordinamento per l\u2019Ateneo di Parma delle attivit\u00e0 archeologiche di ricerca, organizzazione di mostre, convegni, eventi a carattere scientifico e divulgativo del gruppo strategico per le celebrazioni dei 2200 anni dalla fondazione di Parma romana, in coordinamento con le iniziative previste nell\u2019ambito del protocollo d\u2019intesa \"2200 anni lungo la via Emilia\" tra Comune di Parma, Comune di Reggio Emilia, Comune di Modena, Segretariato Regionale per i Beni, le Attivit\u00e0 culturali e il Turismo, Soprintendenza Archeologia dell\u2019Emilia-Romagna",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica e coordinamento sul campo per l\u2019Universit\u00e0 di Parma della II missione di scavo congiunta presso la Villa di Teodorico (Galeata, FC), nell\u2019ambito del protocollo d\u2019intesa stipulato tra il Dipartimento A.L.E.F. dell\u2019Universit\u00e0 di Parma e il Dipartimento DiSCi dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna per la conduzione di scavi e ricerche e per la programmazione comune di progetti di ricerca, programmi d\u2019indagine sul terreno e definizione delle relative strategie",
        "periodo": "dal 27-06-2016 al 08-07-2016"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica e coordinamento sul campo della I campagna di ricognizioni di superficie \"Archaeological Field Surveys\" nel comprensorio compreso tra il torrente Parma e il fiume Enza, finalizzate all'ampliamento della base conoscitiva sul distretto appenninico parmense e reggiano e alla messa a punto di un protocollo diagnostico per la ricostruzione dei caratteri e delle dinamiche insediative dell'entroterra montano",
        "periodo": "dal 24-10-2016 al 29-10-2016"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica del progetto \u201cInter amnes. Archeologia dell\u2019appennino tra Enza, Parma e Baganza\u201d, mirante a sviluppare, nella cornice di un pi\u00f9 ampio tavolo tecnico di Ateneo sullo sviluppo del distretto appenninico parmense e reggiano, la ricerca scientifica sul serbatoio archeologico dell\u2019entroterra parmense e reggiano e la digitalizzazione dei dati acquisiti (sede istituzionale: Universit\u00e0 di Parma, Dipartimento A.L.E.F.; enti partner: VEA; Comune di Neviano degli Arduini-Unione Montana Appennino Parma Est)",
        "periodo": "dal 15-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica dei laboratori \"Archaeology Labs & Training\" per lo studio e la documentazione della ceramica antica dai contesti di scavo e museali dell\u2019Emilia Romagna (sede istituzionale: Dipartimento A.L.E.F. dell\u2019Universit\u00e0 di Parma; in collaborazione con Dipartimento di Ingegneria Industriale e Dipartimento di Fisica e Scienze della Terra dell\u2019Universit\u00e0 di Parma, Soprintendenza Archeologia Belle Arti e Paesaggio per le Province di Parma e Piacenza; Soprintendenza Archeologia Belle Arti e Paesaggio per la citt\u00e0 Metropolitana di Bologna e le province di Modena, Reggio Emilia e Ferrara; Civici Musei di Reggio Emilia; MAF Museo Archeologico Forlimpopoli)",
        "periodo": "dal 15-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Componente Prin \u201cArchitettura e urbanistica, produzione artistica e artigianale dell'Italia antica\u201d (unit\u00e0 Unibo)",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-12-1995"
      },
      {
        "content": "Componente Prin \u201cCarta archeologica d\u2019Italia. Cartografia applicata in ambito urbano e territoriale\u201d (unit\u00e0 Unibo)",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Componente Prin \u201cMusisque deoque II\" (unit\u00e0 Unipr) con responsabilit\u00e0 scientifica per la sezione archeologica",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica del progetto \"Metodologie di attribuzione culturale e cronologica delle tecniche edilizie di ambientazione orientale nei centri a continuit\u00e0 di vita\", vincitore di finanziamento su bando di Ateneo Unipr FIL 2007",
        "periodo": "dal 21-06-2007 al 20-06-2008"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica del progetto \u201cRegium Lepidi\u201d, finanziato dall'Ateneo di Parma e avviato nell\u2019ambito della convenzione stipulata tra la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Parma e la Societ\u00e0 \u201cGEA Srl. Ricerca e documentazione archeologica\u201d, finalizzata alla realizzazione di iniziative scientifiche e didattiche incentrate sul comprensorio reggiano e recepito nell\u2019ambito della convenzione stipulata tra il Dipartimento A.L.E.F. dell\u2019Universit\u00e0 di Parma e il Comune di Reggio Emilia e finalizzata alla collaborazione fra Universit\u00e0 degli Studi di Parma e Musei Civici di Reggio Emilia per scopi di ricerca e di formazione archeologica mirati alla realizzazione di attivit\u00e0 di ricerca e didattica su Regium Lepidi e il territorio reggiano (sede istituzionale: Dipartimento A.L.E.F. dell\u2019Universit\u00e0 di Parma, in partenariato con Civici Musei di Reggio Emilia)",
        "periodo": "dal 31-07-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica del progetto \u201cBrixellum\u201d, finanziato dall'Ateneo di Parma e avviato nell\u2019ambito della convenzione stipulata tra la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Parma e la Societ\u00e0 \u201cGEA Srl. Ricerca e documentazione archeologica\u201d, finalizzata alla realizzazione di iniziative scientifiche e didattiche incentrate sul comprensorio reggiano e recepito nell\u2019ambito della convenzione stipulata tra il Dipartimento A.L.E.F. dell\u2019Universit\u00e0 di Parma e il Comune di Reggio Emilia e finalizzata alla collaborazione fra Universit\u00e0 degli Studi di Parma e Musei Civici di Reggio Emilia per scopi di ricerca e di formazione archeologica mirati alla realizzazione di attivit\u00e0 di ricerca e didattica su Regium Lepidi e il territorio reggiano (sede istituzionale: Dipartimento A.L.E.F. dell\u2019Universit\u00e0 di Parma, in partenariato con Civici Musei di Reggio Emilia)",
        "periodo": "dal 01-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica e coordinamento per l\u2019Universit\u00e0 di Parma del progetto di scavo della Villa di Teodorico (Galeata, FC) (nell\u2019ambito del protocollo d\u2019intesa stipulato tra il Dipartimento A.L.E.F. dell\u2019Universit\u00e0 di Parma e il Dipartimento DiSCi dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna), finanziato dall'Ateneo di Parma nella cornice di un pi\u00f9 ampio progetto di restauro e valorizzazione dell'area archeologica della Villa di Teodorico e di Mevaniola finanziato su bando Por Fesr 2007-2013 (Fondo europeo di sviluppo regionale, Programma operativo regionale, Obiettivo competitivit\u00e0 e occupazione, Regione Emilia Romagna), bando Distretto 2015 della Fondazione Cassa di Risparmio di Forl\u00ec, bando del Ministero dei Beni e delle Attivit\u00e0 culturali e del Turismo",
        "periodo": "dal 09-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica del progetto \u201cS.F.E.R.A. Spazi e Forme dell\u2019Emilia Romagna Antica\u201d, finanziato dall'Ateneo di Parma e, relativamente alle ricerche sull'archeologia del distretto appenninico parmense e reggiano, dal progetto \u201cSulle tracce di antiche vie\u201d, vincitore Concorso \u201cReti d\u2019Arte\u201d 2016 (bando Fondazione Cariparma 2016) e del Concorso \u201cGpT, I edizione (bando IBC Istituto Beni Culturali di Bologna e Regione Emilia Romagna), e dal progetto \"Polo sperimentale di sviluppo e innovazione territoriale\" (selezionato su bando Por Fesr 2014-2020, Fondo europeo di sviluppo regionale, Programma operativo regionale, Regione Emilia Romagna, Asse 5 Valorizzazione delle risorse artistiche, culturali ed ambientali, Azione 6.6.1 e 6.7.1 Progetti di riqualificazione di beni ambientali e culturali) (sede istituzionale: Dipartimento A.L.E.F. dell\u2019Universit\u00e0 di Parma; enti partner: Istituto di Studi sul Mediterraneo Antico ISMA-CNR; School of Archaeology & Ancient History of the University of Leicester (UK); SeSE Swedisch e-Science Education of Uppsala University (SW); Soprintendenza Archeologia Belle Arti e Paesaggio per la citt\u00e0 Metropolitana di Bologna e le province di Modena, Reggio Emilia e Ferrara; Soprintendenza Archeologia Belle Arti e Paesaggio per le Province di Parma e Piacenza; Societ\u00e0 di Studi Romagnoli; Civici Musei di Reggio Emilia; MAF Museo Archeologico Forlimpopoli; VEA)",
        "periodo": "dal 03-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione e responsabilit\u00e0 scientifica del progetto \u201cArchaeology Educational Labs\u201d, finanziato dall'Ateneo di Parma e finalizzato alla ricerca scientifica e alla sua ricaduta in termini di didattica dell'archeologia relativamente al patrimonio archeologico parmigiano (sede istituzionale: Dipartimento A.L.E.F. dell\u2019Universit\u00e0 di Parma, in partenariato con VEA e in collaborazione con Comune di Parma)",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinamento e responsabilit\u00e0 scientifica per l\u2019Universit\u00e0 di Parma della sezione di archeologia romana del progetto \u201cLuceria: vivere il passato e progettare il futuro\u201d, vincitore Concorso \u201cGiovani per il Territorio, II edizione (bando IBC Istituto Beni Culturali di Bologna e Regione Emilia Romagna), finalizzato all\u2019attivazione di un laboratorio sperimentale scientifico-didattico sulle tecniche di costruzione antiche e allo studio e parziale ricostruzione delle strutture e infrastrutture romane dell\u2019area archeologica di Luceria (enti partner: Universit\u00e0 di Parma, Dipartimento A.L.E.F.; VEA; Comune di Canossa; Comune di Neviano degli Arduini; Soprintendenza Archeologia Emilia Romagna; Universit\u00e0 di Bologna, Dipartimento DiSCi; Associazione Amici di Luceria; Associazione Arteas - Architetti associati di Reggio Emilia; Fondazione Manodori di Reggio Emilia)",
        "periodo": "dal 16-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica del progetto \u201cInter amnes. Archeologia dell\u2019appennino tra Enza, Parma e Baganza\u201d, mirante a promuovere, all'interno di un tavolo tecnico dell'Ateneo di Parma sullo sviluppo dell'Appennino parmense e reggiano e nel solco della ricerca gi\u00e0 avviata con il progetto \u201cSulle tracce di antiche vie\u201d, vincitore Concorso \u201cReti d\u2019Arte\u201d 2016 (bando Fondazione Cariparma 2016) e del Concorso \u201cGpT, I edizione (bando IBC Istituto Beni Culturali di Bologna e Regione Emilia Romagna), la ricerca scientifica e la digitalizzazione del serbatoio archeologico dell\u2019entroterra parmense nella pi\u00f9 ampia cornice del progetto \"Polo sperimentale di sviluppo e innovazione territoriale\" (selezionato su bando Por Fesr 2014-2020, Fondo europeo di sviluppo regionale, Programma operativo regionale, Regione Emilia Romagna, Asse 5 Valorizzazione delle risorse artistiche, culturali ed ambientali, Azione 6.6.1 e 6.7.1 Progetti di riqualificazione di beni ambientali e culturali) (sede istituzionale: Universit\u00e0 di Parma, Dipartimento A.L.E.F.; enti partner: VEA; Comune di Neviano degli Arduini-Unione Montana Appennino Parma Est)",
        "periodo": "dal 15-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}