{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "San Miniato (Pi). San Genesio. Dati preliminari dallo scavo del borgo: campagna 2015",
        "ISSN": [
          "2035-5297"
        ],
        "journal": "NOTIZIARIO DELLA SOPRINTENDENZA PER I BENI ARCHEOLOGICI DELLA TOSCANA",
        "csp": "vol. 11, p. 254-255, ISSN: 2035-5297",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cantini Federico, Fatighenti Beatrice, Meo Antonino, Buonincontri Silvi, Benedetti Federico, Carli Isabella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cantini Federico, Fatighenti Beatrice, Meo Antonino, Buonincontri Silvi,",
        "Benedetti Federico, Carli Isabella (2016). San Miniato (Pi). San Genesio.",
        "Dati preliminari dallo scavo del borgo: campagna 2015. NOTIZIARIO",
        "DELLA SOPRINTENDENZA PER I BENI ARCHEOLOGICI DELLA",
        "TOSCANA, vol. 11, p. 254-255, ISSN: 2035-5297"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "San Miniato (Pi). Podere Migliana: la campagna di scavo 2015",
        "ISSN": [
          "2035-5297"
        ],
        "journal": "NOTIZIARIO DELLA SOPRINTENDENZA PER I BENI ARCHEOLOGICI DELLA TOSCANA",
        "csp": "vol. 11, p. 255-257, ISSN: 2035-5297",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cantini Federico, Fatighenti Beatrice, Meo Antonino, Gallerini Giulia."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cantini Federico, Fatighenti Beatrice, Meo Antonino, Gallerini Giulia.",
        "(2016). San Miniato (Pi). Podere Migliana: la campagna di scavo 2015.",
        "NOTIZIARIO DELLA SOPRINTENDENZA PER I BENI ARCHEOLOGICI",
        "DELLA TOSCANA, vol. 11, p. 255-257, ISSN: 2035-5297"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-127",
        "titolo": "La villa dell'Oratorio a Capraia e Limite. Primi dati sulla decorazione parietale.",
        "ISBN": [
          "9788846745477"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846745477",
        "opera": "(a cura di): Fulvia Donati, Pitture murali nell'Etruria romana: testimonianze inedite e stato dell'arte. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Federico Cantini, Mirco Ramacciotti, Alderighi Lorella, Marco Lezzerini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Federico Cantini, Mirco Ramacciotti, Alderighi Lorella, Marco Lezzerini",
        "(2016). La villa dell'Oratorio a Capraia e Limite. Primi dati sulla decorazione",
        "parietale.. In: (a cura di): Fulvia Donati, Pitture murali nell'Etruria romana:",
        "testimonianze inedite e stato dell'arte. vol. 1, p. 117-127, PISA:ETS, ISBN:",
        "9788846745477"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "503-520",
        "titolo": "Forme, dimensioni e logiche della produzione nel Medioevo: tendenze generali per l\u2019Italia centrale tra V e XV secolo",
        "ISBN": [
          "978-88-7228-778-1"
        ],
        "ISSN": [
          "1973-025X"
        ],
        "csp": "Bari:Edipuglia, ISBN: 978-88-7228-778-1, ISSN: 1973-025X, Roma, 27/03/2014-29/03/2014",
        "opera": "L\u2019archeologia della produzione a Roma (Secoli V-XV): atti del Convegno Internazionale di Studi Roma, 27-29 marzo 2014. ADRIAS, vol. 11, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Federico Cantini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Federico Cantini (2016). Forme, dimensioni e logiche della produzione nel",
        "Medioevo: tendenze generali per l\u2019Italia centrale tra V e XV secolo. In:",
        "L\u2019archeologia della produzione a Roma (Secoli V-XV): atti del Convegno",
        "Internazionale di Studi Roma, 27-29 marzo 2014. ADRIAS, vol. 11, p.",
        "503-520, Bari:Edipuglia, ISBN: 978-88-7228-778-1, ISSN: 1973-025X,",
        "Roma, 27/03/2014-29/03/2014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "San Miniato (Pi). Podere Migliana (San Miniato-Pisa): dati preliminari dalla prima campagna di scavo (maggio 2014)",
        "ISSN": [
          "2035-5297"
        ],
        "journal": "NOTIZIARIO DELLA SOPRINTENDENZA PER I BENI ARCHEOLOGICI DELLA TOSCANA",
        "csp": "p. 326-328, ISSN: 2035-5297",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cantini Federico, Fatighenti Beatrice"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cantini Federico, Fatighenti Beatrice (2015). San Miniato (Pi). Podere",
        "Migliana (San Miniato-Pisa): dati preliminari dalla prima campagna di scavo",
        "(maggio 2014). NOTIZIARIO DELLA SOPRINTENDENZA PER I BENI",
        "ARCHEOLOGICI DELLA TOSCANA, p. 326-328, ISSN: 2035-5297"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abUbi dicitur Millano\u00bb. Archeologia e storia di un sito d\u2019altura nella valle dell\u2019Egola (San Miniato, PI)",
        "ISSN": [
          "0390-0592"
        ],
        "journal": "ARCHEOLOGIA MEDIEVALE",
        "csp": "vol. 42, p. 27-52, ISSN: 0390-0592",
        "anno": "2015",
        "autori": "Federico Cantini, Simone Maria Collavini, Giovanni Boschian, Antonio D'Aloia, Beatrice Fatighenti, Paolo Tomei"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Federico Cantini, Simone Maria Collavini, Giovanni Boschian, Antonio",
        "D'Aloia, Beatrice Fatighenti, Paolo Tomei (2015). \u00abUbi dicitur Millano\u00bb.",
        "Archeologia e storia di un sito d\u2019altura nella valle dell\u2019Egola (San Miniato,",
        "PI). ARCHEOLOGIA MEDIEVALE, vol. 42, p. 27-52, ISSN: 0390-0592"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "368-376",
        "titolo": "Ceramica e alimentazione nel Medio Valdarno Inferiore medievale: il caso di San Genesio (San Miniato-Pi)",
        "ISBN": [
          "978-972-9375-48-4"
        ],
        "csp": "Silves:C\u0203mera municipal de Silves & Campo Arqueol\u00f3gico de M\u00e9rtola, ISBN: 978-972-9375-48-4",
        "opera": "(a cura di): Gon\u00e7alves J.M. G\u00f3mez-Mart\u00ednez S., ACTAS DO X CONGRESSO INTERNACIONAL A CER\u00c2MICA MEDIEVAL NO MEDITERR\u00c2NEO. SILVES - M\u00c9RTOLA, 22 A 27 DE OUTUBRO DE 2012. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cantini federico, Fatighenti Beatrice, Buonincontri Silvia Giovanna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cantini federico, Fatighenti Beatrice, Buonincontri Silvia Giovanna (2015).",
        "Ceramica e alimentazione nel Medio Valdarno Inferiore medievale: il caso",
        "di San Genesio (San Miniato-Pi). In: (a cura di): Gon\u00e7alves J.M.",
        "G\u00f3mez-Mart\u00ednez S., ACTAS DO X CONGRESSO INTERNACIONAL A",
        "CER\u00c2MICA MEDIEVAL NO MEDITERR\u00c2NEO. SILVES - M\u00c9RTOLA, 22 A",
        "27 DE OUTUBRO DE 2012. p. 368-376, Silves:C\u0203mera municipal de Silves",
        "& Campo Arqueol\u00f3gico de M\u00e9rtola, ISBN: 978-972-9375-48-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-99",
        "titolo": "Un progetto di archeologia medievale a Volterra: primi passi",
        "ISBN": [
          "9788895420035"
        ],
        "csp": "Peccioli:gian piero Migliorini Editore, ISBN: 9788895420035",
        "opera": "(a cura di): Castiglia Roberto, Quaderno del Laboratorio Universitario Volterrano. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cantini Federico, Belcari Riccardo, Fatighenti Beatrice"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cantini Federico, Belcari Riccardo, Fatighenti Beatrice (2015). Un progetto",
        "di archeologia medievale a Volterra: primi passi. In: (a cura di): Castiglia",
        "Roberto, Quaderno del Laboratorio Universitario Volterrano. p. 89-99,",
        "Peccioli:gian piero Migliorini Editore, ISBN: 9788895420035"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "23-26",
        "titolo": "O(pen) F(abrics): un portale di impasti on-line",
        "ISBN": [
          "9788878146358"
        ],
        "csp": "Sesto Fiorentino:All'Insegna del Giglio, ISBN: 9788878146358, Palazzo Turrisi, Lecce, 9-12 settembre 2015",
        "opera": "VII Congresso Nazionale di Archeologia Medievale. vol. II, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cantini Federico, Fatighenti Beatrice, Gabriele Marzia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cantini Federico, Fatighenti Beatrice, Gabriele Marzia (2015). O(pen)",
        "F(abrics): un portale di impasti on-line. In: VII Congresso Nazionale di",
        "Archeologia Medievale. vol. II, p. 23-26, Sesto Fiorentino:All'Insegna del",
        "Giglio, ISBN: 9788878146358, Palazzo Turrisi, Lecce, 9-12 settembre 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "47-63",
        "titolo": "Forme di circolazione dei manufatti ceramici nel territorio toscano tra IV e XIII secolo",
        "ISBN": [
          "9788890674297"
        ],
        "csp": "San Vitaliano (Na):Tavolario Edizioni, ISBN: 9788890674297, Santa Maria Capua Vetere, 23-24 marzo 2011",
        "opera": "Insediamenti e cultura materiale tra tarda antichit\u00e0 e medioevo. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cantini Federico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cantini Federico (2015). Forme di circolazione dei manufatti ceramici nel",
        "territorio toscano tra IV e XIII secolo. In: Insediamenti e cultura materiale tra",
        "tarda antichit\u00e0 e medioevo. p. 47-63, San Vitaliano (Na):Tavolario Edizioni,",
        "ISBN: 9788890674297, Santa Maria Capua Vetere, 23-24 marzo 2011"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "269-304",
        "titolo": "Tra la citt\u00e0 e il fiume: l\u2019area degli Uffizi nel Medioevo",
        "ISBN": [
          "9781784910587"
        ],
        "csp": "Oxford:Archaeopress, ISBN: 9781784910587, Firenze, 12-13 aprile 2013",
        "opera": "Archeologia a Firenze: citt\u00e0 e territorio. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cantini Federico, Bruttini Jacopo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cantini Federico, Bruttini Jacopo (2015). Tra la citt\u00e0 e il fiume: l\u2019area degli",
        "Uffizi nel Medioevo. In: Archeologia a Firenze: citt\u00e0 e territorio. p. 269-304,",
        "Oxford:Archaeopress, ISBN: 9781784910587, Firenze, 12-13 aprile 2013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "171-182",
        "titolo": "Nuovi dati su Pisa nel III secolo: un contesto ceramico dall\u2019area di Sant\u2019Eufrasia",
        "ISBN": [
          "9788878490949"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Antequem, ISBN: 9788878490949, Spoleto-Campello sul Clitunno, 5-7 ottobre 2012",
        "opera": "Le forme della crisi. Produzioni ceramiche e commerci nell\u2019Italia centrale tra Romani e Longobardi. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cantini Federico Meo Antonino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cantini Federico Meo Antonino (2015). Nuovi dati su Pisa nel III secolo: un",
        "contesto ceramico dall\u2019area di Sant\u2019Eufrasia. In: Le forme della crisi.",
        "Produzioni ceramiche e commerci nell\u2019Italia centrale tra Romani e",
        "Longobardi. p. 171-182, BOLOGNA:Antequem, ISBN: 9788878490949,",
        "Spoleto-Campello sul Clitunno, 5-7 ottobre 2012"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "183-190",
        "titolo": "Produzioni ceramiche e dinamiche commerciali nel territorio toscano (III-met\u00e0 VIII secolo): l\u2019area interna",
        "ISBN": [
          "9788878490949"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Antequem, ISBN: 9788878490949, Spoleto-Campello sul Clitunno, 5-7 ottobre 2012",
        "opera": "Le forme della crisi. Produzioni ceramiche e commerci nell\u2019Italia centrale tra Romani e Longobardi. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cantini Federico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cantini Federico (2015). Produzioni ceramiche e dinamiche commerciali nel",
        "territorio toscano (III-met\u00e0 VIII secolo): l\u2019area interna. In: Le forme della",
        "crisi. Produzioni ceramiche e commerci nell\u2019Italia centrale tra Romani e",
        "Longobardi. p. 183-190, BOLOGNA:Antequem, ISBN: 9788878490949,",
        "Spoleto-Campello sul Clitunno, 5-7 ottobre 2012"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "244-250",
        "titolo": "Porti e merci nel Valdarno medievale (VI-XIII secolo)",
        "ISBN": [
          "9788878146365"
        ],
        "csp": "Sesto Fiorentino:All'Insegna del Giglio, ISBN: 9788878146365, Palazzo Turrisi, Lecce, 9-12 settembre 2015",
        "opera": "VII Congresso Nazionale di Archeologia Medievale. vol. II, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cantini Federico, Fatighenti Beatrice, Valenzano Alessandro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cantini Federico, Fatighenti Beatrice, Valenzano Alessandro (2015). Porti e",
        "merci nel Valdarno medievale (VI-XIII secolo). In: VII Congresso Nazionale",
        "di Archeologia Medievale. vol. II, p. 244-250, Sesto Fiorentino:All'Insegna",
        "del Giglio, ISBN: 9788878146365, Palazzo Turrisi, Lecce, 9-12 settembre",
        "2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "San Miniato (Pi). San Genesio: nuovi dati dalla campagna di scavo 2013",
        "ISSN": [
          "2035-5297"
        ],
        "journal": "NOTIZIARIO DELLA SOPRINTENDENZA PER I BENI ARCHEOLOGICI DELLA TOSCANA",
        "csp": "vol. 9, p. 377-379, ISSN: 2035-5297",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cantini Federico, Fatighenti Beatrice"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cantini Federico, Fatighenti Beatrice (2014). San Miniato (Pi). San",
        "Genesio: nuovi dati dalla campagna di scavo 2013. NOTIZIARIO DELLA",
        "SOPRINTENDENZA PER I BENI ARCHEOLOGICI DELLA TOSCANA, vol.",
        "9, p. 377-379, ISSN: 2035-5297"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Capraia e Limite (Fi). Nuovi dati dalla villa dell\u2019Oratorio",
        "ISSN": [
          "2035-5297"
        ],
        "journal": "NOTIZIARIO DELLA SOPRINTENDENZA PER I BENI ARCHEOLOGICI DELLA TOSCANA",
        "csp": "vol. 9, p. 295-296, ISSN: 2035-5297",
        "anno": "2014",
        "autori": "Alderighi Lorella, Cantini Federico, Fatighenti Beatrice"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alderighi Lorella, Cantini Federico, Fatighenti Beatrice (2014). Capraia e",
        "Limite (Fi). Nuovi dati dalla villa dell\u2019Oratorio. NOTIZIARIO DELLA",
        "SOPRINTENDENZA PER I BENI ARCHEOLOGICI DELLA TOSCANA, vol.",
        "9, p. 295-296, ISSN: 2035-5297"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "titolo": "EMPOLI, A LATE ANTIQUE POTTERY PRODUCTION CENTRE IN THE ARNO VALLEY (FLORENCE, TUSCANY, ITALY)",
        "ISBN": [
          "9781407312491"
        ],
        "csp": "ISBN: 9781407312491",
        "opera": "LRCW 4 Late Roman Coarse Wares, Cooking Wares and Amphorae in the Mediterranean",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cantini F, Boschian G, Gabriele M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cantini F, Boschian G, Gabriele M (2014). EMPOLI, A LATE ANTIQUE",
        "POTTERY PRODUCTION CENTRE IN THE ARNO VALLEY (FLORENCE,",
        "TUSCANY, ITALY). In: LRCW 4 Late Roman Coarse Wares, Cooking",
        "Wares and Amphorae in the Mediterranean. ISBN: 9781407312491"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Capraia e Limite (FI). Localit\u00e0 Le Muriccia: campagna di scavo 2012",
        "ISSN": [
          "2035-5297"
        ],
        "journal": "NOTIZIARIO DELLA SOPRINTENDENZA PER I BENI ARCHEOLOGICI DELLA TOSCANA",
        "csp": "vol. 8, p. 321-324, ISSN: 2035-5297",
        "anno": "2013",
        "autori": "Alderighi Lorella, Cantini Federico, Fatighenti Beatrice"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alderighi Lorella, Cantini Federico, Fatighenti Beatrice (2013). Capraia e",
        "Limite (FI). Localit\u00e0 Le Muriccia: campagna di scavo 2012. NOTIZIARIO",
        "DELLA SOPRINTENDENZA PER I BENI ARCHEOLOGICI DELLA",
        "TOSCANA, vol. 8, p. 321-324, ISSN: 2035-5297"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "San Miniato (Pi). San Genesio: relazione preliminare della campagna di scavo 2012",
        "ISSN": [
          "2035-5297"
        ],
        "journal": "NOTIZIARIO DELLA SOPRINTENDENZA PER I BENI ARCHEOLOGICI DELLA TOSCANA",
        "csp": "vol. 8, p. 416-417, ISSN: 2035-5297",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cantini Federico, Fatighenti Beatrice"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cantini Federico, Fatighenti Beatrice (2013). San Miniato (Pi). San",
        "Genesio: relazione preliminare della campagna di scavo 2012.",
        "NOTIZIARIO DELLA SOPRINTENDENZA PER I BENI ARCHEOLOGICI",
        "DELLA TOSCANA, vol. 8, p. 416-417, ISSN: 2035-5297"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aree rurali e centri urbani tra IV e VII secolo: il territorio toscano",
        "ISSN": [
          "1250-7334"
        ],
        "journal": "ANTIQUIT\u00c9 TARDIVE",
        "csp": "vol. 21, p. 243-255, ISSN: 1250-7334",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cantini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cantini F. (2013). Aree rurali e centri urbani tra IV e VII secolo: il territorio",
        "toscano. ANTIQUIT\u00c9 TARDIVE, vol. 21, p. 243-255, ISSN: 1250-7334"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "333-344",
        "titolo": "I pettini in osso di VI-VII secolo in Toscana",
        "ISBN": [
          "9781407310688"
        ],
        "csp": "OXFORD:British Archaeological Reports International Serie, ISBN: 9781407310688",
        "opera": "(a cura di): Graziadio G., Guglielmino R., Lenuzza V., Vitale S., \u03a6\u03b9\u03bb\u03b9\u03ba\u03ae \u03a3\u03c5\u03bd\u03b1\u03c5\u03bb\u03af\u03b1: Studies in Mediterranean Archaeology for Mario Benzi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cantini F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cantini F (2013). I pettini in osso di VI-VII secolo in Toscana. In: (a cura di):",
        "Graziadio G., Guglielmino R., Lenuzza V., Vitale S., \u03a6\u03b9\u03bb\u03b9\u03ba\u03ae \u03a3\u03c5\u03bd\u03b1\u03c5\u03bb\u03af\u03b1:",
        "Studies in Mediterranean Archaeology for Mario Benzi. p. 333-344,",
        "OXFORD:British Archaeological Reports International Serie, ISBN:",
        "9781407310688"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "341-364",
        "titolo": "Produzioni ceramiche ed economie in Italia centro-settentrionale",
        "ISBN": [
          "9782503550541"
        ],
        "csp": "TURNHOUT:Brepols Publishers, ISBN: 9782503550541, Poggibonsi, 4-6 dicembre 2009",
        "opera": "Italia 888-962: una svolta?. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cantini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cantini F. (2013). Produzioni ceramiche ed economie in Italia",
        "centro-settentrionale. In: Italia 888-962: una svolta?. p. 341-364,",
        "TURNHOUT:Brepols Publishers, ISBN: 9782503550541, Poggibonsi, 4-6",
        "dicembre 2009"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1002/gea.21403"
        ],
        "titolo": "Medieval Dark Earth in an Active Alluvial Setting from the Uffizi Gallery Complex in Florence, Italy",
        "ISSN": [
          "0883-6353"
        ],
        "journal": "GEOARCHAEOLOGY",
        "csp": "vol. 27, p. 105-122, ISSN: 0883-6353, doi: 10.1002/gea.21403",
        "anno": "2012",
        "autori": "NICOSIA C, LANGOHR R, MEES F, ARNOLDUS-HUYZENDVELD A, BRUTTINI L, CANTINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NICOSIA C, LANGOHR R, MEES F, ARNOLDUS-HUYZENDVELD A,",
        "BRUTTINI L, CANTINI F (2012). Medieval Dark Earth in an Active Alluvial",
        "Setting from the Uffizi Gallery Complex in Florence, Italy.",
        "GEOARCHAEOLOGY, vol. 27, p. 105-122, ISSN: 0883-6353, doi:",
        "10.1002/gea.21403"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Capraia e Limite (Fi). Villa dell\u2019Oratorio: campagna di scavo 2011",
        "ISSN": [
          "2035-5297"
        ],
        "journal": "NOTIZIARIO DELLA SOPRINTENDENZA PER I BENI ARCHEOLOGICI DELLA TOSCANA",
        "csp": "vol. 7, p. 237-240, ISSN: 2035-5297",
        "anno": "2012",
        "autori": "Alderighi Lorella, Cantini Federico, Fatighenti Beatrice, Marani Flavia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alderighi Lorella, Cantini Federico, Fatighenti Beatrice, Marani Flavia",
        "(2012). Capraia e Limite (Fi). Villa dell\u2019Oratorio: campagna di scavo 2011.",
        "NOTIZIARIO DELLA SOPRINTENDENZA PER I BENI ARCHEOLOGICI",
        "DELLA TOSCANA, vol. 7, p. 237-240, ISSN: 2035-5297"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205-208",
        "titolo": "Ceramica decorata con colature di ingobbio rosso (CIR)",
        "ISBN": [
          "978-88-6019-494-7"
        ],
        "csp": "GHEZZANO:Felici, ISBN: 978-88-6019-494-7",
        "opera": "(a cura di): Baldassarri Monica;Milanese Marco, Abitare in una citt\u00e0 mediterranea. Ricerche storiche e archeologiche nell\u2019area di S. Cristina in Pisa. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cantini Federico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cantini Federico (2012). Ceramica decorata con colature di ingobbio rosso",
        "(CIR). In: (a cura di): Baldassarri Monica;Milanese Marco, Abitare in una",
        "citt\u00e0 mediterranea. Ricerche storiche e archeologiche nell\u2019area di S.",
        "Cristina in Pisa. p. 205-208, GHEZZANO:Felici, ISBN: 978-88-6019-494-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "LORENZO:All'Insegna del Giglio",
        "titolo": "Il Valdarno tra Tarda Antichit\u00e0 e Medioevo: archeologia di una grande valle fluviale",
        "ISBN": [
          "9788878145436"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788878145436, L'Aquila, 12-15 settembre 2012",
        "opera": "Atti del VI Congresso Nazionale di Archeologia Medievale. p. 265-270, BORGO S",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cantini Federico, Bruttini Jacopo, Carrera Francesco, Fatighenti Beatrice, Scampoli Emiliano, Toscani Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cantini Federico, Bruttini Jacopo, Carrera Francesco, Fatighenti Beatrice,",
        "Scampoli Emiliano, Toscani Caterina (2012). Il Valdarno tra Tarda Antichit\u00e0",
        "e Medioevo: archeologia di una grande valle fluviale. In: Atti del VI",
        "Congresso Nazionale di Archeologia Medievale. p. 265-270, BORGO S.",
        "LORENZO:All'Insegna del Giglio, ISBN: 9788878145436, L'Aquila, 12-15",
        "settembre 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "(Centro Italiano di Studi sull'Alto Medioevo)",
        "titolo": "Per un\u2019archeologia dei vici tra tarda Antichit\u00e0 e Medioevo. Il caso del vicus Wallari-Burgus sancti Genesi",
        "ISBN": [
          "9788879883474"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788879883474, Bologna, 14-16 gennaio 2010",
        "opera": "Paesaggi, comunit\u00e0, villaggi medievali. p. 511-523, Spoleto:C.I.S.A.M",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cantini Federico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cantini Federico (2012). Per un\u2019archeologia dei vici tra tarda Antichit\u00e0 e",
        "Medioevo. Il caso del vicus Wallari-Burgus sancti Genesi. In: Paesaggi,",
        "comunit\u00e0, villaggi medievali. p. 511-523, Spoleto:C.I.S.A.M. (Centro Italiano",
        "di Studi sull'Alto Medioevo), ISBN: 9788879883474, Bologna, 14-16",
        "gennaio 2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "LORENZO:All'Insegna del Giglio",
        "titolo": "Produzione, circolazione e consumo della ceramica in Toscana tra la fine del X e il XIII secolo",
        "ISBN": [
          "9788878145405"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788878145405, Venezia, 23-27 novembre 2009",
        "opera": "IX Congresso Internazionale sulla Ceramica Medievale nel Mediterraneo. p. 131-139, BORGO S",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cantini Federico, Grassi Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cantini Federico, Grassi Francesca (2012). Produzione, circolazione e",
        "consumo della ceramica in Toscana tra la fine del X e il XIII secolo. In: IX",
        "Congresso Internazionale sulla Ceramica Medievale nel Mediterraneo. p.",
        "131-139, BORGO S. LORENZO:All'Insegna del Giglio, ISBN:",
        "9788878145405, Venezia, 23-27 novembre 2009"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "LORENZO:All'Insegna del Giglio",
        "titolo": "Are glazed ceramics really waterproof? Chemical analysis of the organic residues trapped in some post-medieval glazed slip painted wares found in Florence",
        "ISBN": [
          "9788878145405"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788878145405, Venezia, 23-27 Novembre 2009",
        "opera": "Atti del IX Congresso Internazionale sulla Ceramica Medievale nel Mediterraneo. p. 332-334, BORGO S",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pecci A, Degl'Innocenti E, Giorgi G, Cantini F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Pecci A, Degl'Innocenti E, Giorgi G, Cantini F (2012). Are glazed ceramics",
        "really waterproof? Chemical analysis of the organic residues trapped in",
        "some post-medieval glazed slip painted wares found in Florence. In: Atti del",
        "IX Congresso Internazionale sulla Ceramica Medievale nel Mediterraneo. p.",
        "332-334, BORGO S. LORENZO:All'Insegna del Giglio, ISBN:",
        "9788878145405, Venezia, 23-27 Novembre 2009"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "163-175",
        "titolo": "La Tuscia settentrionale tra IV e VII secolo: nuovi dati archeologici sulla transizione",
        "ISBN": [
          "9788890432354"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Tavolario Edizioni, ISBN: 9788890432354, Cimitile-Santa Maria Capua Vetere, 16-17 giugno 2011",
        "opera": "(a cura di): Ebanista C., Rotili M., La trasformazione del mondo romano e le grandi migrazioni: nuovi popoli dall\u2019Europa settentrionale e centro-orientale alle coste del Mediterraneo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cantini F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cantini F (2012). La Tuscia settentrionale tra IV e VII secolo: nuovi dati",
        "archeologici sulla transizione. In: (a cura di): Ebanista C., Rotili M., La",
        "trasformazione del mondo romano e le grandi migrazioni: nuovi popoli",
        "dall\u2019Europa settentrionale e centro-orientale alle coste del Mediterraneo. p.",
        "163-175, NAPOLI:Tavolario Edizioni, ISBN: 9788890432354, Cimitile-Santa",
        "Maria Capua Vetere, 16-17 giugno 2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dall\u2019economia complessa al complesso di economie. Tuscia (V-X secolo)",
        "ISSN": [
          "2039-7895"
        ],
        "journal": "POST-CLASSICAL ARCHAEOLOGIES",
        "csp": "vol. 1, p. 159-194, ISSN: 2039-7895",
        "anno": "2011",
        "autori": "CANTINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CANTINI F (2011). Dall\u2019economia complessa al complesso di economie.",
        "Tuscia (V-X secolo). POST-CLASSICAL ARCHAEOLOGIES, vol. 1, p.",
        "159-194, ISSN: 2039-7895"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I materiali. Ceramica, in Alderighi L., Cantini F. (A cura di), Capraia e Limite. La villa dei Vetti. Nuove e vecchie indagini archeologiche",
        "ISSN": [
          "2035-5297"
        ],
        "journal": "NOTIZIARIO DELLA SOPRINTENDENZA PER I BENI ARCHEOLOGICI DELLA TOSCANA",
        "csp": "vol. 6, p. 67-68, ISSN: 2035-5297",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cantini Federico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cantini Federico (2011). I materiali. Ceramica, in Alderighi L., Cantini F. (A",
        "cura di), Capraia e Limite. La villa dei Vetti. Nuove e vecchie indagini",
        "archeologiche. NOTIZIARIO DELLA SOPRINTENDENZA PER I BENI",
        "ARCHEOLOGICI DELLA TOSCANA, vol. 6, p. 67-68, ISSN: 2035-5297"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I nuovi scavi archeologici del 2010: Ragioni e strategia dell\u2019intervento; La villa dell\u2019Oratorio nel contesto del medio e basso Valdarno in et\u00e0 imperiale e tardoantica; Saggi [...] i F. (a cura di), Capraia e Limite. La villa dei Vetti. Nuove e vecchie indagini archeologiche",
        "ISSN": [
          "2035-5297"
        ],
        "journal": "NOTIZIARIO DELLA SOPRINTENDENZA PER I BENI ARCHEOLOGICI DELLA TOSCANA",
        "csp": "vol. 6, p. 55-62, ISSN: 2035-5297",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cantini Federico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cantini Federico (2011). I nuovi scavi archeologici del 2010: Ragioni e",
        "strategia dell\u2019intervento; La villa dell\u2019Oratorio nel contesto del medio e",
        "basso Valdarno in et\u00e0 imperiale e tardoantica; Saggi [...] i F. (a cura di),",
        "Capraia e Limite. La villa dei Vetti. Nuove e vecchie indagini archeologiche.",
        "NOTIZIARIO DELLA SOPRINTENDENZA PER I BENI ARCHEOLOGICI",
        "DELLA TOSCANA, vol. 6, p. 55-62, ISSN: 2035-5297"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "San Miniato (Pi). San Genesio: risultati preliminari della campagna di scavo 2010",
        "ISSN": [
          "2035-5297"
        ],
        "journal": "NOTIZIARIO DELLA SOPRINTENDENZA PER I BENI ARCHEOLOGICI DELLA TOSCANA",
        "csp": "vol. 6, p. 351-354, ISSN: 2035-5297",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cantini Federico, Fatighenti Beatrice"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cantini Federico, Fatighenti Beatrice (2011). San Miniato (Pi). San",
        "Genesio: risultati preliminari della campagna di scavo 2010. NOTIZIARIO",
        "DELLA SOPRINTENDENZA PER I BENI ARCHEOLOGICI DELLA",
        "TOSCANA, vol. 6, p. 351-354, ISSN: 2035-5297"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Interpretazione dei dati raccolti: storia della struttura architettonica, in Alderighi L., Cantini F. (A cura di), Capraia e Limite. La villa dei Vetti. Nuove e vecchie indagini archeologiche",
        "ISSN": [
          "2035-5297"
        ],
        "journal": "NOTIZIARIO DELLA SOPRINTENDENZA PER I BENI ARCHEOLOGICI DELLA TOSCANA",
        "csp": "vol. 6, p. 76-78, ISSN: 2035-5297",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cantini Federico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cantini Federico (2011). Interpretazione dei dati raccolti: storia della",
        "struttura architettonica, in Alderighi L., Cantini F. (A cura di), Capraia e",
        "Limite. La villa dei Vetti. Nuove e vecchie indagini archeologiche.",
        "NOTIZIARIO DELLA SOPRINTENDENZA PER I BENI ARCHEOLOGICI",
        "DELLA TOSCANA, vol. 6, p. 76-78, ISSN: 2035-5297"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "LORENZO:All'Insegna del Giglio",
        "titolo": "Archeologia lungo la via Francigena: preistoria e storia della submansio di S. Genesio",
        "ISBN": [
          "9788878145139"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788878145139, Siena, 26-27 Marzo 2009",
        "opera": "Le vie della cultura. vol. 1, p. 65-71, BORGO S",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cantini Federico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cantini Federico (2011). Archeologia lungo la via Francigena: preistoria e",
        "storia della submansio di S. Genesio. In: Le vie della cultura. vol. 1, p.",
        "65-71, BORGO S. LORENZO:All'Insegna del Giglio, ISBN:",
        "9788878145139, Siena, 26-27 Marzo 2009"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "31-54",
        "titolo": "Prima dell\u2019ospedale: Siena tra tarda antichit\u00e0 e XI secolo. Genesi della citt\u00e0 altomedievale a partire dalla definizione della civitas christiana",
        "ISBN": [
          "9788880243137"
        ],
        "csp": "Siena:Protagon, ISBN: 9788880243137, Siena, 28 aprile 2005",
        "opera": "Ospedale di Santa Maria della Scala: ricerche storiche, archeologiche e storico-artistiche. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cantini Federico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cantini Federico (2011). Prima dell\u2019ospedale: Siena tra tarda antichit\u00e0 e XI",
        "secolo. Genesi della citt\u00e0 altomedievale a partire dalla definizione della",
        "civitas christiana. In: Ospedale di Santa Maria della Scala: ricerche",
        "storiche, archeologiche e storico-artistiche. vol. 1, p. 31-54,",
        "Siena:Protagon, ISBN: 9788880243137, Siena, 28 aprile 2005"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ritmi e forme della grande espansione economica dei secoli XI-XIII nei contesti ceramici della Toscana settentrionale. ARCHEOLOGIA MEDIEVALE, vol",
        "ISSN": [
          "0390-0592"
        ],
        "journal": "XXXVII",
        "csp": "p. 113-127, ISSN: 0390-0592",
        "anno": "2010",
        "autori": "CANTINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CANTINI F (2010). Ritmi e forme della grande espansione economica dei",
        "secoli XI-XIII nei contesti ceramici della Toscana settentrionale.",
        "ARCHEOLOGIA MEDIEVALE, vol. XXXVII, p. 113-127, ISSN: 0390-0592"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "401-427",
        "titolo": "Le citt\u00e0 toscane nel V secolo",
        "ISBN": [
          "9782503529745"
        ],
        "csp": "TURNHOUT:Brepols Publishers, ISBN: 9782503529745, Poggibonsi (Italy), 18-20 ottobre 2007",
        "opera": "(a cura di): P. Delogu, S. Gasparri, Le trasformazioni del V secolo. L'Italia, i barbari e l'Occidente romano. vol. 1, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "CANTINI F, CITTER C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CANTINI F, CITTER C (2010). Le citt\u00e0 toscane nel V secolo. In: (a cura di):",
        "P. Delogu, S. Gasparri, Le trasformazioni del V secolo. L'Italia, i barbari e",
        "l'Occidente romano. vol. 1, p. 401-427, TURNHOUT:Brepols Publishers,",
        "ISBN: 9782503529745, Poggibonsi (Italy), 18-20 ottobre 2007"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Series)",
        "titolo": "Residue analysis of some late roman amphora coming from the excavations of the historical center of Florence",
        "ISBN": [
          "9781407307343"
        ],
        "csp": "ISBN: 9781407307343, Parma/Pisa (Italy), 26-30 March 2008",
        "opera": "(a cura di): Menchelli S., Santoro S., Pasquinucci M., Guiducci G., LRCW 3. 3rd International Conference on Late Roman Coarse Wares, Cooking Wares and Amphorae in the Mediterranean: Archaeology and Archaeometry. vol. 2, p. 363-367, OXFORD:Archaeopress (B.A.R",
        "anno": "2010",
        "autori": "PECCI A, SALVINI L, CANTINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PECCI A, SALVINI L, CANTINI F (2010). Residue analysis of some late",
        "roman amphora coming from the excavations of the historical center of",
        "Florence. In: (a cura di): Menchelli S., Santoro S., Pasquinucci M., Guiducci",
        "G., LRCW 3. 3rd International Conference on Late Roman Coarse Wares,",
        "Cooking Wares and Amphorae in the Mediterranean: Archaeology and",
        "Archaeometry. vol. 2, p. 363-367, OXFORD:Archaeopress (B.A.R. Series),",
        "ISBN: 9781407307343, Parma/Pisa (Italy), 26-30 March 2008"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "81-123-123",
        "titolo": "Vicus Wallari-Borgo San Genesio. Il contributo dell'archeologia alla ricostruzione della storia di un central place della valle dell'Arno",
        "ISBN": [
          "9788884535955"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788884535955, San Miniato, 1 Dicembre 2007",
        "opera": "(a cura di): Cantini F, Salvestrini F, Vico Wallari-San Genesio. Ricerca storica e indagini archeologiche su una comunit\u00e0 del Medio Valdarno inferiore fra alto e pieno Medioevo. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "CANTINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CANTINI F (2010). Vicus Wallari-Borgo San Genesio. Il contributo",
        "dell'archeologia alla ricostruzione della storia di un central place della valle",
        "dell'Arno. In: (a cura di): Cantini F, Salvestrini F, Vico Wallari-San Genesio.",
        "Ricerca storica e indagini archeologiche su una comunit\u00e0 del Medio",
        "Valdarno inferiore fra alto e pieno Medioevo. p. 81-123-123,",
        "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788884535955, San Miniato, 1",
        "Dicembre 2007"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "353-362",
        "titolo": "Circolazione, produzione e consumo di vasellame ceramico e anfore nel Medio Valdarno tra IV e VII secolo: nuovi dati da San Genesio (San Miniato, Pisa) e Firenze",
        "ISBN": [
          "9781407307343"
        ],
        "csp": "Oxford:Archeopress, British Archaeological Reports International Series 2386, ISBN: 9781407307343, Parma/Pisa (Italy), 26-30 March 2008",
        "opera": "(a cura di): Me [...] MEDITERRANEAN: ARCHAEOLOGY AND ARCHAEOMETRY. vol. 1, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "CANTINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CANTINI F (2010). Circolazione, produzione e consumo di vasellame",
        "ceramico e anfore nel Medio Valdarno tra IV e VII secolo: nuovi dati da San",
        "Genesio (San Miniato, Pisa) e Firenze. In: (a cura di): Me [...]",
        "MEDITERRANEAN: ARCHAEOLOGY AND ARCHAEOMETRY. vol. 1, p.",
        "353-362, Oxford:Archeopress, British Archaeological Reports International",
        "Series 2386, ISBN: 9781407307343, Parma/Pisa (Italy), 26-30 March 2008"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "97-110",
        "titolo": "Archeologia dei manufatti stradali tra Medioevo ed Et\u00e0 Contemporanea: lo scavo in localit\u00e0 Ponte a Elsa (San Miniato-Pi)",
        "ISBN": [
          "9788890518805"
        ],
        "csp": "Pisa:Pacini Editore Pisa, ISBN: 9788890518805, Centro Polivalente, Peccioli, 18 Aprile 2009",
        "opera": "Peccioli e la Valdera dal Medioevo all\u2019Ottocento. Itinerari archeologici fra Pisa e Volterra. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "CANTINI Federico, DEGL'INNOCENTI Eva, FATIGHENTI Beatrice, FORNACIARI Antonio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CANTINI Federico, DEGL'INNOCENTI Eva, FATIGHENTI Beatrice,",
        "FORNACIARI Antonio (2010). Archeologia dei manufatti stradali tra",
        "Medioevo ed Et\u00e0 Contemporanea: lo scavo in localit\u00e0 Ponte a Elsa (San",
        "Miniato-Pi). In: Peccioli e la Valdera dal Medioevo all\u2019Ottocento. Itinerari",
        "archeologici fra Pisa e Volterra. p. 97-110, Pisa:Pacini Editore Pisa, ISBN:",
        "9788890518805, Centro Polivalente, Peccioli, 18 Aprile 2009"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "San Miniato (Pi). San Genesio: campagna di scavo 2008",
        "ISSN": [
          "2035-5297"
        ],
        "journal": "NOTIZIARIO DELLA SOPRINTENDENZA PER I BENI ARCHEOLOGICI DELLA TOSCANA",
        "csp": "vol. 4, p. 454-458, ISSN: 2035-5297",
        "anno": "2009",
        "autori": "Cantini Federico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cantini Federico (2009). San Miniato (Pi). San Genesio: campagna di",
        "scavo 2008. NOTIZIARIO DELLA SOPRINTENDENZA PER I BENI",
        "ARCHEOLOGICI DELLA TOSCANA, vol. 4, p. 454-458, ISSN: 2035-5297"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "LORENZO:All'Insegna del Giglio",
        "titolo": "Tra il Teatro e il Palazzo: nuovi dati dallo scavo della terza corte di Palazzo Vecchio a Firenze",
        "ISBN": [
          "9788878144118"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788878144118, Palazzo della Dogana, Salone del Tribunale (Foggia), Palazzo dei Celestini, Auditorium (Manfredonia), 30 settembre-3 ottobre",
        "opera": "Atti del V Congresso Nazionale di Archeologia Medievale. p. 145-150, BORGO S",
        "anno": "2009",
        "autori": "CANTINI Federico, BRUTTINI Jacopo, SCAMPOLI Emiliano, CIANFERONI Carlotta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CANTINI Federico, BRUTTINI Jacopo, SCAMPOLI Emiliano, CIANFERONI",
        "Carlotta (2009). Tra il Teatro e il Palazzo: nuovi dati dallo scavo della terza",
        "corte di Palazzo Vecchio a Firenze. In: Atti del V Congresso Nazionale di",
        "Archeologia Medievale. p. 145-150, BORGO S. LORENZO:All'Insegna del",
        "Giglio, ISBN: 9788878144118, Palazzo della Dogana, Salone del Tribunale",
        "(Foggia), Palazzo dei Celestini, Auditorium (Manfredonia), 30 settembre-3",
        "ottobre"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "LORENZO:All'Insegna del Giglio",
        "titolo": "Al centro della rete: archeologia di un central place della Toscana settentrionale tra V e XIII secolo. Il caso di vicus Wallari-borgo San Genesio",
        "ISBN": [
          "9788878144118"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788878144118, Palazzo della Dogana, Salone del Tribunale (Foggia), Palazzo dei Celestini, Auditorium (Manfredonia), 30 settembre-3 ottobre",
        "opera": "Atti del V Congresso Nazionale di Archeologia Medievale. p. 255-261, BORGO S",
        "anno": "2009",
        "autori": "CANTINI Federico, BUONINCONTRI Silvia, SERUGERI Silvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CANTINI Federico, BUONINCONTRI Silvia, SERUGERI Silvia (2009). Al",
        "centro della rete: archeologia di un central place della Toscana",
        "settentrionale tra V e XIII secolo. Il caso di vicus Wallari-borgo San",
        "Genesio. In: Atti del V Congresso Nazionale di Archeologia Medievale. p.",
        "255-261, BORGO S. LORENZO:All'Insegna del Giglio, ISBN:",
        "9788878144118, Palazzo della Dogana, Salone del Tribunale (Foggia),",
        "Palazzo dei Celestini, Auditorium (Manfredonia), 30 settembre-3 ottobre"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "59-79",
        "titolo": "Produzione, circolazione e consumo del vasellame decorato con ingobbio rosso in Toscana tra I-II e XIII secolo",
        "ISBN": [
          "9788878909441"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni Kappa, ISBN: 9788878909441, Segni, 6-7 maggio 2004",
        "opera": "Le Ceramiche di Roma e del Lazio in et\u00e0 medievale e moderna VI, Atti del VI Convegno di Studi (Segni, 6-7 maggio 2004), La ceramica dipinta in rosso. I contesti laziali a confronto con altre realt\u00e0 italiane. vol. 6, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Cantini Federico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cantini Federico (2009). Produzione, circolazione e consumo del vasellame",
        "decorato con ingobbio rosso in Toscana tra I-II e XIII secolo. In: Le",
        "Ceramiche di Roma e del Lazio in et\u00e0 medievale e moderna VI, Atti del VI",
        "Convegno di Studi (Segni, 6-7 maggio 2004), La ceramica dipinta in rosso.",
        "I contesti laziali a confronto con altre realt\u00e0 italiane. vol. 6, p. 59-79,",
        "Roma:Edizioni Kappa, ISBN: 9788878909441, Segni, 6-7 maggio 2004"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "San Miniato (Pi). Nuovi dati dallo scavo di San Genesio",
        "ISSN": [
          "2035-5297"
        ],
        "journal": "NOTIZIARIO DELLA SOPRINTENDENZA PER I BENI ARCHEOLOGICI DELLA TOSCANA",
        "csp": "vol. 3, p. 559-564, ISSN: 2035-5297",
        "anno": "2008",
        "autori": "CANTINI Federico, BRUTTINI Jacopo, BUONINCONTRI Mauro Paolo, BUONINCONTRI Silvia, FATIGHENTI Beatrice, INSERRA Fernanda, PECCI Alessandra, SERUGERI Silvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CANTINI Federico, BRUTTINI Jacopo, BUONINCONTRI Mauro Paolo,",
        "BUONINCONTRI Silvia, FATIGHENTI Beatrice, INSERRA Fernanda,",
        "PECCI Alessandra, SERUGERI Silvia (2008). San Miniato (Pi). Nuovi dati",
        "dallo scavo di San Genesio. NOTIZIARIO DELLA SOPRINTENDENZA",
        "PER I BENI ARCHEOLOGICI DELLA TOSCANA, vol. 3, p. 559-564, ISSN:",
        "2035-5297"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "LORENZO:All'Insegna del Giglio",
        "titolo": "La chiesa e il borgo di San Genesio: primi risultati dello scavo di una grande pieve della Toscana altomedievale (campagne di scavo 2001-2007)",
        "ISBN": [
          "9788878144552"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788878144552, San Giovanni d'Asso, Siena, novembre 2006",
        "opera": "Chiese e insediamenti nei secoli di formazione dei paesaggi medievali della Toscana (V-X secolo). p. 65-94, BORGO S",
        "anno": "2008",
        "autori": "Cantini Federico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cantini Federico (2008). La chiesa e il borgo di San Genesio: primi risultati",
        "dello scavo di una grande pieve della Toscana altomedievale (campagne di",
        "scavo 2001-2007). In: Chiese e insediamenti nei secoli di formazione dei",
        "paesaggi medievali della Toscana (V-X secolo). p. 65-94, BORGO S.",
        "LORENZO:All'Insegna del Giglio, ISBN: 9788878144552, San Giovanni",
        "d'Asso, Siena, novembre 2006"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "San Miniato (Pi). La chiesa e il borgo di San Genesio: sesta campagna di scavo (giugno-agosto 2006)",
        "ISSN": [
          "2035-5297"
        ],
        "journal": "NOTIZIARIO DELLA SOPRINTENDENZA PER I BENI ARCHEOLOGICI DELLA TOSCANA",
        "csp": "vol. 2, p. 422-425, ISSN: 2035-5297",
        "anno": "2007",
        "autori": "Cantini Federico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cantini Federico (2007). San Miniato (Pi). La chiesa e il borgo di San",
        "Genesio: sesta campagna di scavo (giugno-agosto 2006). NOTIZIARIO",
        "DELLA SOPRINTENDENZA PER I BENI ARCHEOLOGICI DELLA",
        "TOSCANA, vol. 2, p. 422-425, ISSN: 2035-5297"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Siena in the Early Middle Age: new data from the excavation at Santa Maria della Scala",
        "ISSN": [
          "0963-9462"
        ],
        "journal": "EARLY MEDIEVAL EUROPE",
        "csp": "vol. 15, p. 290-314, ISSN: 0963-9462",
        "anno": "2007",
        "autori": "CANTINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CANTINI F (2007). Siena in the Early Middle Age: new data from the",
        "excavation at Santa Maria della Scala. EARLY MEDIEVAL EUROPE, vol.",
        "15, p. 290-314, ISSN: 0963-9462"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Firenze. Indagini archeologiche nell\u2019area della terza corte di Palazzo Vecchio",
        "ISSN": [
          "2035-5297"
        ],
        "journal": "NOTIZIARIO DELLA SOPRINTENDENZA PER I BENI ARCHEOLOGICI DELLA TOSCANA",
        "csp": "vol. 2, p. 103-106, ISSN: 2035-5297",
        "anno": "2007",
        "autori": "Cianferoni Carlotta, Cantini Federico, Bruttini Jacopo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cianferoni Carlotta, Cantini Federico, Bruttini Jacopo (2007). Firenze.",
        "Indagini archeologiche nell\u2019area della terza corte di Palazzo Vecchio.",
        "NOTIZIARIO DELLA SOPRINTENDENZA PER I BENI ARCHEOLOGICI",
        "DELLA TOSCANA, vol. 2, p. 103-106, ISSN: 2035-5297"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "53",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CANTINI F, CIANFERONI C, FRANCOVICH R, SCAMPOLI E,",
        "ARNOLDUS-HUYZENDVELD A, BALDI A, BELLI M, BRUTTINI J,",
        "BUONINCONTRI M P, CAROSCIO M, CITRINITI G, CORBINI C A,",
        "DEGASPERI A, DEGL'INNOCENTI E, DI PASQU [...] Firenze prima degli",
        "Uffizi. Lo scavo di via de\u2019 Castellani. Contributi per un\u2019archeologia urbana",
        "fra tardo antico ed et\u00e0 moderna. p. 1-720, BORGO S.",
        "LORENZO:All'Insegna del Giglio, ISBN: 9788878143265"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "54",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "LORENZO:All'Insegna del Giglio",
        "titolo": "Archeologia urbana a Siena. L\u2019area dell\u2019Ospedale di Santa Maria della Scala prima dell\u2019Ospedale, Altomedioevo. p. 1-263, BORGO S",
        "ISBN": [
          "8878142484"
        ],
        "csp": "ISBN: 8878142484",
        "anno": "2005",
        "autori": "CANTINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CANTINI F (2005). Archeologia urbana a Siena. L\u2019area dell\u2019Ospedale di",
        "Santa Maria della Scala prima dell\u2019Ospedale, Altomedioevo. p. 1-263,",
        "BORGO S. LORENZO:All'Insegna del Giglio, ISBN: 8878142484"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "55",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "LORENZO:All'Insegna del Giglio",
        "titolo": "Il castello di Montarrenti. Lo scavo archeologico (1982-1987). Per la storia della formazione del villaggio medievale in Toscana (secc. VII-XV). p. 1-276, BORGO S",
        "ISBN": [
          "887814214X"
        ],
        "csp": "ISBN: 887814214X",
        "anno": "2003",
        "autori": "CANTINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CANTINI F (2003). Il castello di Montarrenti. Lo scavo archeologico",
        "(1982-1987). Per la storia della formazione del villaggio medievale in",
        "Toscana (secc. VII-XV). p. 1-276, BORGO S. LORENZO:All'Insegna del",
        "Giglio, ISBN: 887814214X"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-127",
        "titolo": "La villa dell'Oratorio a Capraia e Limite. Primi dati sulla decorazione parietale.",
        "ISBN": [
          "9788846745477"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846745477",
        "opera": "(a cura di): Fulvia Donati, Pitture murali nell'Etruria romana: testimonianze inedite e stato dell'arte. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Federico Cantini, Mirco Ramacciotti, Alderighi Lorella, Marco Lezzerini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Federico Cantini, Mirco Ramacciotti, Alderighi Lorella, Marco Lezzerini",
        "(2016). La villa dell'Oratorio a Capraia e Limite. Primi dati sulla decorazione",
        "parietale.. In: (a cura di): Fulvia Donati, Pitture murali nell'Etruria romana:",
        "testimonianze inedite e stato dell'arte. vol. 1, p. 117-127, PISA:ETS, ISBN:",
        "9788846745477"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "503-520",
        "titolo": "Forme, dimensioni e logiche della produzione nel Medioevo: tendenze generali per l\u2019Italia centrale tra V e XV secolo",
        "ISBN": [
          "978-88-7228-778-1"
        ],
        "ISSN": [
          "1973-025X"
        ],
        "csp": "Bari:Edipuglia, ISBN: 978-88-7228-778-1, ISSN: 1973-025X, Roma, 27/03/2014-29/03/2014",
        "opera": "L\u2019archeologia della produzione a Roma (Secoli V-XV): atti del Convegno Internazionale di Studi Roma, 27-29 marzo 2014. ADRIAS, vol. 11, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Federico Cantini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Federico Cantini (2016). Forme, dimensioni e logiche della produzione nel",
        "Medioevo: tendenze generali per l\u2019Italia centrale tra V e XV secolo. In:",
        "L\u2019archeologia della produzione a Roma (Secoli V-XV): atti del Convegno",
        "Internazionale di Studi Roma, 27-29 marzo 2014. ADRIAS, vol. 11, p.",
        "503-520, Bari:Edipuglia, ISBN: 978-88-7228-778-1, ISSN: 1973-025X,",
        "Roma, 27/03/2014-29/03/2014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abUbi dicitur Millano\u00bb. Archeologia e storia di un sito d\u2019altura nella valle dell\u2019Egola (San Miniato, PI)",
        "ISSN": [
          "0390-0592"
        ],
        "journal": "ARCHEOLOGIA MEDIEVALE",
        "csp": "vol. 42, p. 27-52, ISSN: 0390-0592",
        "anno": "2015",
        "autori": "Federico Cantini, Simone Maria Collavini, Giovanni Boschian, Antonio D'Aloia, Beatrice Fatighenti, Paolo Tomei"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Federico Cantini, Simone Maria Collavini, Giovanni Boschian, Antonio",
        "D'Aloia, Beatrice Fatighenti, Paolo Tomei (2015). \u00abUbi dicitur Millano\u00bb.",
        "Archeologia e storia di un sito d\u2019altura nella valle dell\u2019Egola (San Miniato,",
        "PI). ARCHEOLOGIA MEDIEVALE, vol. 42, p. 27-52, ISSN: 0390-0592"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "368-376",
        "titolo": "Ceramica e alimentazione nel Medio Valdarno Inferiore medievale: il caso di San Genesio (San Miniato-Pi)",
        "ISBN": [
          "978-972-9375-48-4"
        ],
        "csp": "Silves:C\u0203mera municipal de Silves & Campo Arqueol\u00f3gico de M\u00e9rtola, ISBN: 978-972-9375-48-4",
        "opera": "(a cura di): Gon\u00e7alves J.M. G\u00f3mez-Mart\u00ednez S., ACTAS DO X CONGRESSO INTERNACIONAL A CER\u00c2MICA MEDIEVAL NO MEDITERR\u00c2NEO. SILVES - M\u00c9RTOLA, 22 A 27 DE OUTUBRO DE 2012. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cantini federico, Fatighenti Beatrice, Buonincontri Silvia Giovanna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cantini federico, Fatighenti Beatrice, Buonincontri Silvia Giovanna (2015).",
        "Ceramica e alimentazione nel Medio Valdarno Inferiore medievale: il caso",
        "di San Genesio (San Miniato-Pi). In: (a cura di): Gon\u00e7alves J.M.",
        "G\u00f3mez-Mart\u00ednez S., ACTAS DO X CONGRESSO INTERNACIONAL A",
        "CER\u00c2MICA MEDIEVAL NO MEDITERR\u00c2NEO. SILVES - M\u00c9RTOLA, 22 A",
        "27 DE OUTUBRO DE 2012. p. 368-376, Silves:C\u0203mera municipal de Silves",
        "& Campo Arqueol\u00f3gico de M\u00e9rtola, ISBN: 978-972-9375-48-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "183-190",
        "titolo": "Produzioni ceramiche e dinamiche commerciali nel territorio toscano (III-met\u00e0 VIII secolo): l\u2019area interna",
        "ISBN": [
          "9788878490949"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Antequem, ISBN: 9788878490949, Spoleto-Campello sul Clitunno, 5-7 ottobre 2012",
        "opera": "Le forme della crisi. Produzioni ceramiche e commerci nell\u2019Italia centrale tra Romani e Longobardi. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cantini Federico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cantini Federico (2015). Produzioni ceramiche e dinamiche commerciali nel",
        "territorio toscano (III-met\u00e0 VIII secolo): l\u2019area interna. In: Le forme della",
        "crisi. Produzioni ceramiche e commerci nell\u2019Italia centrale tra Romani e",
        "Longobardi. p. 183-190, BOLOGNA:Antequem, ISBN: 9788878490949,",
        "Spoleto-Campello sul Clitunno, 5-7 ottobre 2012"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "269-304",
        "titolo": "Tra la citt\u00e0 e il fiume: l\u2019area degli Uffizi nel Medioevo",
        "ISBN": [
          "9781784910587"
        ],
        "csp": "Oxford:Archaeopress, ISBN: 9781784910587, Firenze, 12-13 aprile 2013",
        "opera": "Archeologia a Firenze: citt\u00e0 e territorio. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cantini Federico, Bruttini Jacopo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cantini Federico, Bruttini Jacopo (2015). Tra la citt\u00e0 e il fiume: l\u2019area degli",
        "Uffizi nel Medioevo. In: Archeologia a Firenze: citt\u00e0 e territorio. p. 269-304,",
        "Oxford:Archaeopress, ISBN: 9781784910587, Firenze, 12-13 aprile 2013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "titolo": "EMPOLI, A LATE ANTIQUE POTTERY PRODUCTION CENTRE IN THE ARNO VALLEY (FLORENCE, TUSCANY, ITALY)",
        "ISBN": [
          "9781407312491"
        ],
        "csp": "ISBN: 9781407312491",
        "opera": "LRCW 4 Late Roman Coarse Wares, Cooking Wares and Amphorae in the Mediterranean",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cantini F, Boschian G, Gabriele M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cantini F, Boschian G, Gabriele M (2014). EMPOLI, A LATE ANTIQUE",
        "POTTERY PRODUCTION CENTRE IN THE ARNO VALLEY (FLORENCE,",
        "TUSCANY, ITALY). In: LRCW 4 Late Roman Coarse Wares, Cooking",
        "Wares and Amphorae in the Mediterranean. ISBN: 9781407312491"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aree rurali e centri urbani tra IV e VII secolo: il territorio toscano",
        "ISSN": [
          "1250-7334"
        ],
        "journal": "ANTIQUIT\u00c9 TARDIVE",
        "csp": "vol. 21, p. 243-255, ISSN: 1250-7334",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cantini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cantini F. (2013). Aree rurali e centri urbani tra IV e VII secolo: il territorio",
        "toscano. ANTIQUIT\u00c9 TARDIVE, vol. 21, p. 243-255, ISSN: 1250-7334"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "341-364",
        "titolo": "Produzioni ceramiche ed economie in Italia centro-settentrionale",
        "ISBN": [
          "9782503550541"
        ],
        "csp": "TURNHOUT:Brepols Publishers, ISBN: 9782503550541, Poggibonsi, 4-6 dicembre 2009",
        "opera": "Italia 888-962: una svolta?. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cantini F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cantini F. (2013). Produzioni ceramiche ed economie in Italia",
        "centro-settentrionale. In: Italia 888-962: una svolta?. p. 341-364,",
        "TURNHOUT:Brepols Publishers, ISBN: 9782503550541, Poggibonsi, 4-6",
        "dicembre 2009"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dall\u2019economia complessa al complesso di economie. Tuscia (V-X secolo)",
        "ISSN": [
          "2039-7895"
        ],
        "journal": "POST-CLASSICAL ARCHAEOLOGIES",
        "csp": "vol. 1, p. 159-194, ISSN: 2039-7895",
        "anno": "2011",
        "autori": "CANTINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CANTINI F (2011). Dall\u2019economia complessa al complesso di economie.",
        "Tuscia (V-X secolo). POST-CLASSICAL ARCHAEOLOGIES, vol. 1, p.",
        "159-194, ISSN: 2039-7895"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ritmi e forme della grande espansione economica dei secoli XI-XIII nei contesti ceramici della Toscana settentrionale. ARCHEOLOGIA MEDIEVALE, vol",
        "ISSN": [
          "0390-0592"
        ],
        "journal": "XXXVII",
        "csp": "p. 113-127, ISSN: 0390-0592",
        "anno": "2010",
        "autori": "CANTINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CANTINI F (2010). Ritmi e forme della grande espansione economica dei",
        "secoli XI-XIII nei contesti ceramici della Toscana settentrionale.",
        "ARCHEOLOGIA MEDIEVALE, vol. XXXVII, p. 113-127, ISSN: 0390-0592"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "81-123-123",
        "titolo": "Vicus Wallari-Borgo San Genesio. Il contributo dell'archeologia alla ricostruzione della storia di un central place della valle dell'Arno",
        "ISBN": [
          "9788884535955"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788884535955, San Miniato, 1 Dicembre 2007",
        "opera": "(a cura di): Cantini F, Salvestrini F, Vico Wallari-San Genesio. Ricerca storica e indagini archeologiche su una comunit\u00e0 del Medio Valdarno inferiore fra alto e pieno Medioevo. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "CANTINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CANTINI F (2010). Vicus Wallari-Borgo San Genesio. Il contributo",
        "dell'archeologia alla ricostruzione della storia di un central place della valle",
        "dell'Arno. In: (a cura di): Cantini F, Salvestrini F, Vico Wallari-San Genesio.",
        "Ricerca storica e indagini archeologiche su una comunit\u00e0 del Medio",
        "Valdarno inferiore fra alto e pieno Medioevo. p. 81-123-123,",
        "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788884535955, San Miniato, 1",
        "Dicembre 2007"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Siena in the Early Middle Age: new data from the excavation at Santa Maria della Scala",
        "ISSN": [
          "0963-9462"
        ],
        "journal": "EARLY MEDIEVAL EUROPE",
        "csp": "vol. 15, p. 290-314, ISSN: 0963-9462",
        "anno": "2007",
        "autori": "CANTINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CANTINI F (2007). Siena in the Early Middle Age: new data from the",
        "excavation at Santa Maria della Scala. EARLY MEDIEVAL EUROPE, vol.",
        "15, p. 290-314, ISSN: 0963-9462"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "LORENZO:All'Insegna del Giglio",
        "titolo": "Archeologia urbana a Siena. L\u2019area dell\u2019Ospedale di Santa Maria della Scala prima dell\u2019Ospedale, Altomedioevo. p. 1-263, BORGO S",
        "ISBN": [
          "8878142484"
        ],
        "csp": "ISBN: 8878142484",
        "anno": "2005",
        "autori": "CANTINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CANTINI F (2005). Archeologia urbana a Siena. L\u2019area dell\u2019Ospedale di",
        "Santa Maria della Scala prima dell\u2019Ospedale, Altomedioevo. p. 1-263,",
        "BORGO S. LORENZO:All'Insegna del Giglio, ISBN: 8878142484"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "LORENZO:All'Insegna del Giglio",
        "titolo": "Il castello di Montarrenti. Lo scavo archeologico (1982-1987). Per la storia della formazione del villaggio medievale in Toscana (secc. VII-XV). p. 1-276, BORGO S",
        "ISBN": [
          "887814214X"
        ],
        "csp": "ISBN: 887814214X",
        "anno": "2003",
        "autori": "CANTINI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CANTINI F (2003). Il castello di Montarrenti. Lo scavo archeologico",
        "(1982-1987). Per la storia della formazione del villaggio medievale in",
        "Toscana (secc. VII-XV). p. 1-276, BORGO S. LORENZO:All'Insegna del",
        "Giglio, ISBN: 887814214X"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/A1",
    "progr": "37104",
    "nome": "CANTINI Federico",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro della redazione della rivista Annali di Storia di Firenze",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "referee della rivista Archeologia Medievale (classe A)",
        "periodo": "dal 15-03-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Corrispondente della rivista Archeologia Medievale (classe A).",
        "periodo": "dal 15-03-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della rivista Facta (classe A).",
        "periodo": "dal 01-12-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Scriptorium dell\u2019Abbazia di San Galgano, Chiusdino-Siena: 4\u00b0 Congresso Nazionale di Archeologia Medievale, con la relazione Francovich R., Cantini F., \"Nuovi dati sulla cultura materiale della citt\u00e0 di Firenze tra et\u00e0 imperiale ed alto Medioevo: i contesti dello scavo di via de\u2019 Castellani\".",
        "periodo": "dal 26-09-2006 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "San Giovanni d'Asso (Siena) (Universit\u00e0 di Siena): Chiese e insediamenti nei secoli di formazione dei paesaggi medievali. Il rapporto fra le chiese e gli insediamenti tra V e X secolo, con la relazione \"La chiesa e il borgo di San Genesio: primi risultati dello scavo di una grande pieve della Toscana altomedievale (campagne di scavo 2001-2007)\".",
        "periodo": "dal 10-11-2006 al 11-11-2006"
      },
      {
        "content": "Cassero della Fortezza di Poggio Imperiale, Poggibonsi (Siena): Le trasformazioni del V secolo. L'Italia, i barbari e l'Occidente romano, Seminario internazionale della SAAME (Centro Interuniversitario per la Storia e l'Archeologia dell'Alto Medioevo), con la relazione Cantini F., Citter C., \"Le citt\u00e0 toscane nel V secolo\".",
        "periodo": "dal 18-10-2007 al 20-10-2007"
      },
      {
        "content": "Vico Wallari \u2013 San Genesio. Ricerca storica e indagini archeologiche su una comunit\u00e0 del medio Valdarno inferiore fra alto e pieno Medioevo, (San Miniato, Sabato 1 dicembre 2007), convegno a cura di Federico Cantini (Universit\u00e0 degli Studi di Siena) e Francesco Salvestrini (Universit\u00e0 degli Studi di Firenze).",
        "periodo": "dal 01-12-2007 al 01-12-2007"
      },
      {
        "content": "Parma/Pisa: LRCW 3. 3rd International Conference on Late Roman Coarse Wares, Cooking Wares and Amphorae in the Mediterranean: Archaeology and Archaeometry, con la relazione F. Cantini, \"Circolazione e consumo di ceramica da cucina e anfore tardo antiche nel Medio Valdarno: i casi di Firenze e San Genesio\".",
        "periodo": "dal 26-03-2008 al 30-03-2008"
      },
      {
        "content": "Ireland: WAC-6 (Sixth World Archaeological Congress), con la relazione Arnoldus-Huyzendveld A., Bruttini J., Cantini F., Nicosia C., \"Dark earths in the central-Italian urban medieval context (Florence, Siena): their relation with the cultural and natural historical events\".",
        "periodo": "dal 29-06-2008 al 04-07-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Siena: Pottery of the Western Mediterranean, production, influences, distribution and use, A.D. 900 \u2013 1600, con la relazione F. Cantini, \"Sistemi di produzione, scambio e consumo di vasellame ceramico in Toscana tra X e XI secolo: citt\u00e0 e campagna a confronto\".",
        "periodo": "dal 07-07-2008 al 08-07-2008"
      },
      {
        "content": "Roma: Eleventh International Conference on Accelerator Mass Spectrometry (14th to 19th September, 2008, Rome), con il poster Arnoldus-Huyzendveld A., Fedi M. E., Cantini F., Bruttini J., Cartocci A., Scir\u00e8 Calabrisotto C., \"New radiocarbon data to study the history of roman and medieval Florence\".",
        "periodo": "dal 14-09-2008 al 19-09-2008"
      },
      {
        "content": "Ravenna: Riflessioni e Trasparenze. Diagnosi e Conservazione di Opere e Manufatti Vetrosi, AIR (Associazione Italiana di Archeometria), con il poster A. Pecci, E. Degl\u2019Innocenti, F. Cantini, G. Giorgi, \"Le ceramiche invetriate sono davvero \u201cimpermeabili\u201d? Analisi dei residui assorbiti in alcune slip wares postmedievali rinvenute a Firenze\".",
        "periodo": "dal 24-02-2009 al 26-02-2009"
      },
      {
        "content": "Siena: Le vie della Cultura. Il ruolo delle Province europee nella valorizzazione dei percorsi storici di pellegrinaggio, Convegno Internazionale organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Siena e dalla Provincia di Siena, con la relazione F. Cantini, \"Archeologia di una submansio della via Francigena: la pieve e il borgo di San Genesio\".",
        "periodo": "dal 26-03-2009 al 27-03-2009"
      },
      {
        "content": "Peccioli (Pisa): Peccioli e la Valdera dal Medioevo all\u2019Ottocento. Itinerari archeologici fra Pisa e Volterra, Giornata di Studi organizzata dalla Soprintendenza per i Beni Archeologici della Toscana, Peccioli Per e il Museo Archeologico di Peccioli, con la relazione Cantini F. (a cura di), \"Archeologia dei manufatti stradali tra Medioevo ed et\u00e0 contemporanea: lo scavo 2008 in localit\u00e0 Ponte a Elsa (San Miniato-Pisa)\".",
        "periodo": "dal 18-04-2009 al 18-04-2009"
      },
      {
        "content": "Savona: \u201cFornaci\u201d. Tecnologie e produzione della ceramica in et\u00e0 medievale e moderna, Convegno Internazionale della Ceramica, organizzato dal Centro ligure per la storia della ceramica, con la relazione Cantini F., Bruttini J., Fatighenti B., Buonincontri M., \"Strutture produttive e produzione ceramica tra alto e basso Medioevo nel medio Valdarno: il caso di San Genesio (San Miniato, Pisa)\".",
        "periodo": "dal 29-05-2009 al 30-05-2009"
      },
      {
        "content": "Foggia-Manfredonia: 5\u00b0 Convegno della Societ\u00e0 degli Archeologi Medievisti Italiani, con le relazioni Cantini F., Buonincontri S., Serugeri S., Al centro della rete: archeologia di un central place della Toscana settentrionale tra V e XIII secolo. Il caso di vicus Wallari-borgo San Genesio, e Cantini F., Bruttini J. G, Scampoli E., Cianferoni C., \"Tra il Teatro e il Palazzo: nuovi dati dallo scavo della terza corte di Palazzo Vecchio a Firenze\".",
        "periodo": "dal 30-09-2009 al 03-10-2009"
      },
      {
        "content": "23 ottobre, Colle di Val d\u2019Elsa, 24 Ottobre, Sant\u2019Appiano-Barberino V.E., 25 Ottobre 2009, Certaldo: La via Francigena in Valdelsa, Convegno Internazionale organizzato dal Centro di Studi Romei, con la relazione F. Cantini, \"Il borgo di San Genesio nel Valdarno: erudizione, storia e archeologia di una submansio della via Francigena\".",
        "periodo": "dal 23-10-2009 al 24-10-2009"
      },
      {
        "content": "Venezia, Dorsoduro, Auditorium Santa Margherita-Ca' Dolfin: IX Congresso Internazionale dell\u2019Association Internationale pour l\u2019Etude des C\u00e9ramiques M\u00e9di\u00e9vales M\u00e9diterran\u00e9ennes, con la relazione, Cantini F., Grassi F., Produzione, circolazione e consumo di ceramica in Toscana tra X e XIII secolo, e il poster Pecci A., Degl\u2019Innocenti E., Cantini F., Giorgi G., \"Are glazed ceramics really waterproof? Chemical analysis of the organic residues trapped in some Post-medieval glazed slip wares found in Florence\".",
        "periodo": "dal 23-11-2009 al 29-11-2009"
      },
      {
        "content": "Italia 888-962: una svolta?, IV Seminario Internazionale del SAAME (Centro Interuniversitario per la Storia e l\u2019Archeologia dell\u2019Alto Medioevo), con la relazione F. Cantini, \"Produzioni ceramiche ed economie in Italia centro settentrionale\".",
        "periodo": "dal 04-12-2009 al 06-12-2009"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna: Villaggi, comunit\u00e0, paesaggi medievali, con la relazione F. Cantini, \"Per un\u2019archeologia dei vici tra tarda antichit\u00e0 e Medioevo. Il caso di vicus Wallari-Burgus Sancti Genesi\".",
        "periodo": "dal 14-01-2010 al 16-01-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Padova: Indicatori, strumenti e interpretazioni archeologiche per una storia dell\u2019altomedioevo, con la relazione F. Cantini, \"Dall\u2019economia complessa al complesso di economie\".",
        "periodo": "dal 25-03-2010 al 27-03-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata: Mondi rurali d\u2019Italia: insediamenti, struttura sociale, economia. Secoli X-XIII, con la relazione F. Cantini, \"Ritmi e forme della grande espansione economica dei secoli X-XIII letti attraverso i contesti ceramici della Toscana settentrionale\".",
        "periodo": "dal 25-06-2010 al 25-06-2010"
      },
      {
        "content": "Empoli, ex Convento degli Agostiniani: L\u2019anfora \u201cdi Empoli\u201d. Produzione e diffusione in et\u00e0 romana, Convegno Internazionale organizzato dalla Soprintendenza per i Beni Archeologici della Toscana, con la relazione F. Cantini, \"Produzioni e indicatori di produzione ceramica a Empoli tra IV e VI secolo\".",
        "periodo": "dal 14-10-2010 al 16-10-2010"
      },
      {
        "content": "Santa Maria Capua Vetere, Seconda Universit\u00e0 di Napoli: Insediamenti tardoantichi e medievali lungo l\u2019Appia e la Traiana. Nuovi dati sulle produzioni ceramiche, con la relazione F. Cantini, \"Forme di circolazione dei manufatti ceramici nel territorio toscano tra IV e XIII secolo\".",
        "periodo": "dal 23-03-2011 al 24-03-2011"
      },
      {
        "content": "Thessaloniki, Greece: LRCW 4. 4th International Conference on Late Roman Coarse Wares, Cooking Wares and Amphorae in the Mediterranean: Archaeology and Archaeometry, Mediterranean: a market without frontiers, a cura di Aristotelis Mentzos, Natalia Poulou-Papadimitriou Vassilis Kilikoglou, con la relazione Cantini F., Boschian G., Gabriele M., \"Empoli, a pottery production centre in the Arno valley (Florence, Tuscany, Italy) (4th-6th century)\".",
        "periodo": "dal 07-04-2011 al 10-04-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario: C. Wickham, \u201cL\u2019esperienza del confronto tra archeologia e storia\u201d.",
        "periodo": "dal 16-04-2011 al 16-04-2011"
      },
      {
        "content": "Cimitile-Napoli, Seconda Universit\u00e0 di Napoli e Universit\u00e0 del Molise: Convegno Internazionale, La trasformazione del mondo romano e le grandi migrazioni: nuovi popoli dall\u2019Europa settentrionale e centro-orientale alle coste del Mediterraneo, con la relazione F. Cantini, \"La Tuscia settentrionale tra IV e VII secolo: nuovi dati archeologici sulla transizione\".",
        "periodo": "dal 16-06-2011 al 17-06-2011"
      },
      {
        "content": "Universidat de Lleida, Spagna: Congresso Internazionale \u201cSacred Spaces in the Middle Ages: an Archaeological Perspective, con la relazione F. Cantini, Chiese e insediamento nella Tuscia medievale: il contributo dell\u2019archeologia\".",
        "periodo": "dal 27-06-2012 al 27-06-2012"
      },
      {
        "content": "L\u2019Aquila: VI Congresso Nazionale di Archeologia Medievale. Partecipazione come discussant per la sezione Produzione, commerci, consumi. Partecipazione allo stesso convegno con il contributo Cantini F., Bruttini J., Carrera F., Fatighenti B., Scampoli E., Toscani C. 2012, \"Il Valdarno tra Tarda Antichit\u00e0 e Medioevo: archeologia di una grande valle fluviale\".",
        "periodo": "dal 12-09-2012 al 15-09-2012"
      },
      {
        "content": "Spoleto-Campello sul Clitunno, British School at Rome, Universit\u00e0 di Bologna, Universit\u00e0 di Perugia: Convegno \u201cLe forme della crisi. Produzioni ceramiche e commerci nell\u2019Italia centrale tra i Romani e i Longobardi\u201d, con la relazione F. Cantini, \"Produzioni ceramiche e dinamiche commerciali nel territorio toscano (III-met\u00e0 VIII secolo): l\u2019area interna\", e il poster Cantini F., Meo A., \"Nuovi dati su Pisa nel III secolo: un contesto ceramico dell\u2019area di Sant\u2019Eufrasia\".",
        "periodo": "dal 05-10-2012 al 07-10-2012"
      },
      {
        "content": "Silves (Portogallo): 10th International Congress on Medieval Pottery in the Mediterranean, con la relazione Cantini F., Buonincontri S., Fatighenti B., \"Ceramica e alimentazione nel Medio Valdarno medievale: il caso di San Genesio (San Miniato-Pi)\".",
        "periodo": "dal 22-10-2012 al 27-10-2012"
      },
      {
        "content": "6-27 ottobre 2012, partecipazione in qualit\u00e0 di relatore all\u2019International Mediterranean Survey Workshop, tenutosi a Pisa, con un intervento dal titolo \u201cSurveying the Arno valley: the territory of San Miniato (Pisa). Methodology and preliminary results\u201d.",
        "periodo": "dal 26-10-2012 al 27-10-2012"
      },
      {
        "content": "Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari, Venezia: partecipazione come relatore al Seminario del Centro SAAME (Centro Interuniversitario per la Storia e l'Archeologia dell'Alto Medioevo), La dimensione pubblica nelle fonti archeologiche, con il contributo Cantini F., Mangiaracina C., \"I luoghi e la gestione della produzione ceramica tra pubblico e privato\".",
        "periodo": "dal 31-10-2012 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Chiesa di S. Jacopo a Firenze: partecipazione come membro del comitato scientifico e come relatore al convegno organizzato dalla Soprintendenza per i Beni Archeologici della Toscana e dal centro Camnes (Center for Ancient Mediterranean and Near Eastern Studies), intitolato Archeologia a Firenze. Citt\u00e0 e territorio, Firenze, con due interventi: F. Cantini, J. Bruttini, \"Tra la citt\u00e0 e il fiume: l\u2019area degli Uffizi nel Medioevo\"; F. Cantini, \"Citt\u00e0 e territorio: la circolazione delle merci tra IV e X secolo\".",
        "periodo": "dal 12-04-2013 al 13-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla tavola rotonda del convegno \u201cEconomia e Territorio nell\u2019Adriatico centrale tra tarda Antichit\u00e0 e alto Medioevo\u201d, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Bologna, Dipartimento di Storia Culture Civilt\u00e0, Sezione di Archeologia",
        "periodo": "dal 28-02-2014 al 01-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \u201cL\u2019archeologia della produzione a Roma. Secoli V-XV\u201d, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 Roma Tor Vergata, dall\u2019Universit\u00e0 Roma Tre e Dall\u2019\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome, con una relazione dal titolo \"Forme, dimensioni e logiche della produzione nel Medioevo: tendenze generali per l\u2019Italia centrale tra V e XV secolo\".",
        "periodo": "dal 27-03-2014 al 29-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Seminario Internazionale Spazio pubblico e spazio privato tra storia e archeologia (secoli VI-XI), organizzato dal Centro Interuniversitario di Storia e Archeologia dell\u2019alto medioevo, con una relazione dal titolo La gestione della produzione fra curtes fiscali e curtes private.",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 08-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno 43\u00b0 Computer Applications and Quantitative Methods in Archaeology, con il poster Jorge Angas, Jacopo Bruttini, Federico Cantini, \"Standardization of 3D data recording and management in the archeological excavation of the Third Courtyard of Palazzo Vecchio (Florence, Italy) (Universit\u00e0 di Siena)\".",
        "periodo": "dal 30-03-2015 al 03-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XLVIII Convegno Internazionale della ceramica (Centro Ligure per la storia della ceramica - Complesso Monumentale del Priam\u00e0r, Palazzo della Loggia) con la relazione Federico Cantini, Beatrice Fatighenti, \"I contesti ceramici medievali nel Valdarno Inferiore: citt\u00e0 e campagna a confronto\".",
        "periodo": "dal 29-05-2015 al 30-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale di Studi, Fondazioni e rituali funerari delle aristocrazie germaniche nel contesto mediterraneo (Cimitile e Santa Maria Capua Vetere), con la relazione Federico Cantini, Serena Viva, Flavia Marani, \"La necropoli di seconda met\u00e0 VI secolo di San Genesio (San Miniato-Pisa): elementi endogeni ed esogeni\".",
        "periodo": "dal 18-06-2015 al 19-06-2015"
      },
      {
        "content": "partecipazione come relatore alla Giornata di studi Pitture murali nell\u2019Etruria romana: testimonianze inedite e stato dell\u2019arte, con la relazione, fatta insieme a Mirco Ramacciotti, Marco Lezzerini, Lorella Alderighi, \"La villa dell\u2019Oratorio a Capraia e Limite (Fi). Primi dati sulla decorazione parietale\".",
        "periodo": "dal 22-06-2015 al 22-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al 20\u00b0 Congr\u00e9s de l\u2019Association Internationale pour l\u2019Histoire du Verre (Friburg et Romont) con il poster Marja Mendera, Federico Cantini, Alessandra Marcante, Alberti Silvestri, Filomena Gallo, Gianmario Molin, \"Where does Medieval glass from San Genesio (Pisa, Italy) come from?\".",
        "periodo": "dal 07-09-2015 al 11-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al VII Congresso Nazionale di Archeologia Medievale, (Palazzo Turrisi, Lecce), con due interventi: Cantini F., Fatighenti B., Valenzano A. 2015, \"Porti e merci nel Valdarno medievale (VI-XIII secolo)\"; Cantini F., Fatighenti B., Gabriele M. 2015, \"O(pen) F(abrics): un portale di impasti on-line\".",
        "periodo": "dal 09-09-2015 al 12-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Coloquio hispano-italiano de arqueolog\u00eda medieval. 25 a\u00f1os despu\u00e9s. Homenaje a Riccardo Francovich (1946-2007), Granada, La Alhambra. Palacio de Carlos V, 14, 15 y 16 de octubre, 2015. Intervento: F. Cantini, \u201cLa valle dell\u2019Arno tra tarda Antichit\u00e0 e Medioevo. Insediamento ed economia attraverso recenti ricerche archeologiche\u201d.",
        "periodo": "dal 15-10-2015 al 16-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come discussant all\u2019VIII Seminario Internazionale del Centro Interuniversitario di Storia e Archeologia dell\u2019Alto Medio Evo, I tempi del consolidamento. Venezia, l\u2019Adriatico e l\u2019entroterra tra IX e X secolo (Venezia, Scuola Grande di San Marco e Dipartimento di Studi Umanistici).",
        "periodo": "dal 29-10-2015 al 30-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \u201cIntarsio marmoreo in Toscana nel XII-XIII secolo\u201d, organizzato dall\u2019Associazione Archeologica Volontariato Medio Valdarno, (Empoli, Ex Cenacolo degli Agostiniani), con l\u2019intervento: Cantini F., Belcari R., \"Elementi in marmo e serpentino dallo scavo della pieve di San Genesio\".",
        "periodo": "dal 30-10-2015 al 30-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come discussant al Convegno Medioevo in Formazione (Pisa, Stazione Leopolda, sala convegni), organizzato dall'Associazione Nazionale Archeologi.",
        "periodo": "dal 05-11-2015 al 08-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convengo \u201cLa transizione dall\u2019Antichit\u00e0 al Medioevo nel Mediterraneo centro-orientale\u201d, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Pisa, con l\u2019intervento: Cantini F., \"Powers in transition. La valle dell\u2019Arno fra tarda Antichit\u00e0 ed Et\u00e0 carolingia\".",
        "periodo": "dal 26-04-2016 al 26-04-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cCostruire lo sviluppo\u201d La crescita di citt\u00e0 e campagna tra espansione urbana e nuove fondazioni (XII-XIII secolo), convegno organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Pisa in Collaborazione con il Comune di San Miniato, direzione scientifica Prof. Federico Cantini.",
        "periodo": "dal 21-05-2016 al 21-05-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cUna citt\u00e0 operosa\u201d Archeologia della produzione a Pisa tra et\u00e0 romana e Medioevo, (Pisa, Gipsoteca di Arte Antica, Universit\u00e0 degli studi di Pisa), convegno organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Pisa e dalla Soprintendenza Archeologia della Toscana, direzione scientifica Prof. Federico Cantini e Dott.ssa Claudia Rizzitelli.",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 26-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale \u201cCambiamento economico e mobilit\u00e0 sociale nella Toscana bassomedievale (XII-XV sec.)\u201d, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Pisa, con l\u2019intervento: Cantini F., \"Le fonti archeologiche per la mobilit\u00e0 sociale: consumi, indicatori di status, segni di distinzione (XI-XIII sec.)\".",
        "periodo": "dal 15-09-2016 al 15-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al IX Seminario Internazionale del Centro Interuniversitario di Storia e Archeologia dell\u2019Alto Medio Evo, \u201cBiens publics, biens du roi. Les bases \u00e9conomiques des pouvoirs royaux dans le haut Moyen \u00c2ge (VIe \u2013 d\u00e9but du XIe si\u00e8cle)\u201d, \u00c9cole fran\u00e7aise de Rome, con l\u2019intervento: Bianchi G., Cantini F., Collavini S., \"Beni pubblici di ambito toscano\".",
        "periodo": "dal 10-10-2016 al 12-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Coordinatore degli scavi e della documentazione per le aree archeologiche del castello di S. Vito, della Chiesa di Santa Lucia e dell'insediamento etrusco in localit\u00e0 Fontina, nel territorio di Montelupo, per conto della Fondazione Museo Montelupo.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Catalogazione e studio delle ceramiche basso medievali e moderne rinvenute nello scavo del Santa Maria della Scala (Siena) (Universit\u00e0 di Siena).",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Schedatura e studio dei reperti ceramici di et\u00e0 imperiale e alto medievale emersi dagli scavi effettuati nel centro di Empoli (Fi), in collaborazione con la Soprintendenza per i Beni Archeologici della Toscana (Dott.ssa Lorella Alderighi).",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Studio delle trasformazioni dell\u2019area di Palazzo Vecchio dal periodo tardo antico a quello basso medievale, in base ad un accordo per attivit\u00e0 di ricerca tra l\u2019Universit\u00e0 di Pisa e il Comune di Firenze-Direzione Cultura, dal titolo: \u201cFirenze Medievale: studio di elevati 'campione' per la valorizzazione e la conoscenza del centro storico\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2014"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio Ottone d\u2019Assia per la migliore opera giovanile di Archeologia Medievale attribuito dalla SAMI (Societ\u00e0 degli Archeologi Medievalisti Italiani) al mio lavoro di tesi di Laurea, incentrato sullo studio del castello di Montarrenti (Siena).",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2001"
      },
      {
        "content": "\u201cPremio Giovani Ricercatori\u201d assegnato dal Senato Accademico dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2011"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti della Scuola di Dottorato \u201cRiccardo Francovich: storia e archeologia del Medioevo\u201d, dell\u2019Universit\u00e0 di Siena.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti della Scuola di Dottorato in Discipline umanistiche dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti della Scuola di Dottorato in Scienze dell\u2019Antichit\u00e0 e Archeologia delle Universit\u00e0 di Pisa, Firenze e Siena.",
        "periodo": "dal 31-12-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Seminario tenuto al Johann Wolfgang Goethe-Universit\u00e4t di Francoforte all\u2019interno del ciclo \u201cColloquium praehistoricum\u201d, dal titolo: Tuscany (Italy) between the 4th and the 10th century: new archaeological data from the Arno valley.",
        "periodo": "dal 26-11-2013 al 26-11-2013"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Realizzazione dello scavo in localit\u00e0 Luciano, nel territorio di Montelupo Fiorentino (Fi), per conto della Fondazione Museo Montelupo.",
        "periodo": "dal 01-03-1998 al 12-12-1998"
      },
      {
        "content": "Lettura stratigrafica di un complesso rurale con fasi medievali nel comune di Scandicci. Committente: Comune di Scandicci (Firenze).",
        "periodo": "dal 11-04-2000 al 15-05-2000"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e realizzazione della mostra archeologica dal titolo \u201cSan Genesio\u201d, presso i locali del Museo Archeologico di San Miniato (Pisa). Committente: comune di San Miniato (Pisa).",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2001"
      },
      {
        "content": "Relatore o correlatore a tesi di laurea (vecchio ordinamento, triennale o magistrale): 8 presso l'Universit\u00e0 di Siena, sede di Arezzo; 9 presso l'Universit\u00e0 di Siena; 64 presso l'Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 29-11-2016"
      },
      {
        "content": "Modulo formativo dal titolo \u201cIl Valdarno nell\u2019Altomedioevo\u201d (8 ore), tenuto presso i locali dell\u2019Accademia Valdarnese del Poggio di Montevarchi (Arezzo).",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "Contratto con il Liceo Ginnasio Statale \"Galileo\" (Firenze) per un seminario dal titolo \"Introduzione all'archeologia\".",
        "periodo": "dal 17-02-2003 al 17-02-2003"
      },
      {
        "content": "Docenza a contratto, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena di: -\u201cStoria della produzione materiale di et\u00e0 medievale\u201d (30 ore), nel corso di Laurea in Conservazione, Gestione e Comunicazione dei Beni archeologici (sede di Grosseto).",
        "periodo": "dal 06-10-2003 al 30-11-2003"
      },
      {
        "content": "Docenza a contratto, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena: \u201cStoria delle produzioni di et\u00e0 medievale\u201d (30 ore), nel Corso di Laurea Specialistica in Archeologia della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Siena",
        "periodo": "dal 23-02-2004 al 20-04-2004"
      },
      {
        "content": "Docenza a contratto, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena: \u201cArcheologia medievale IV\u201d (15 ore), nel Corso di Laurea Specialistica in Archeologia.",
        "periodo": "dal 26-04-2004 al 20-06-2004"
      },
      {
        "content": "Docenza a contratto, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena: -\u201cArcheologia della Produzione\u201d (15 ore), nel corso di Laurea in Conservazione, Gestione e Comunicazione dei Beni Archeologici (sede di Grosseto)",
        "periodo": "dal 29-11-2004 al 06-02-2005"
      },
      {
        "content": "Tutoraggio di dottorandi: Universit\u00e0 di Siena, Scuola di Dottorato di Ricerca \u201cRiccardo Francovich\u201d. Storia ed Archeologia del Medioevo. Istituzioni e Archivi: -Jacopo Bruttini (2005-2007, XXI ciclo), con il progetto: \u201cArcheologia urbana a Firenze, lo scavo della terza corte di Palazzo Vecchio (indagini 1997-2006)\u201d. Universit\u00e0 di Pisa, Scuola di Dottorato in Discipline Umanistiche: -Claudio Mangiaracina (2009-2011), con il progetto: \"L'insediamento medievale nella Sicilia occidentale tra IX e prima met\u00e0 XIII secolo. Il caso del territorio di Contessa Entellina\". -Antonino Meo (2010-2013), con il progetto: \"Produzione, distribuzione e connotazioni sociali dei consumi del vasellame domestico nell\u2019Italia dei poteri locali (IX-XII sec.). Il caso della Tuscia tirrenica settentrionale e insulare\u201d. -Beatrice Fatighenti (2010-2013), con il progetto: \"La ceramica basso medioevale nella Toscana Settentrionale (secc. X-XV). Produzione, circolazione e consumo\u201d. -Francesco Carrera (2011-2014), con il progetto: \"Gli scavi degli \u201cEx Laboratori Gentili\u201d a Pisa ed i manufatti in lega di rame, secoli XII \u2013 XIV. Organizzazione delle aree di lavorazione, tecniche produttive e commerci\". -Caterina Toscani (2011-2014), con il progetto: \u201cI vetri dagli scavi degli \u201cEx Laboratori Gentili\u201d, Pisa. Dalle attivit\u00e0 produttive di XII-XIV secolo ai contesti di XIX secolo\u201d. -Marta Ricci (2012-2015), con il progetto: \u201cArchitettura monastica minore nell\u2019alto Tirreno: tipologia, diffusione e significato storico di un tipo edilizio tra IX e XII secolo\u201d. -Flavia Marani (2012-2015), con il progetto: \u201cMonete, circolazione ed economia nel Lazio meridionale in et\u00e0 tardo antica ed alto medievale\u201d. -Marcella Giorgio (2012-2015), con il progetto: \u201cProduzione e circolazione di vasellame a Pisa e nel contado tra Quattro e Cinquecento\u201d. Universit\u00e0 di Pisa, Firenze e Siena, Dottorato regionale in Scienze dell\u2019Antichit\u00e0 e Archeologia: -Serena Viva (2013-2016), con il progetto: L'evoluzione delle necropoli nell'Italia centrale tra Tardoantico e basso Medioevo. Un caso di studio: la necropoli di San Genesio (San Miniato, PI).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 30-11-2016"
      },
      {
        "content": "Docenza a contratto, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena: --\u201cStoria della produzioni materiale del mondo medievale\u201d (30 ore), nel corso di Laurea in Conservazione, Gestione e Comunicazione dei Beni Archeologici (sede di Grosseto).",
        "periodo": "dal 21-02-2005 al 19-04-2005"
      },
      {
        "content": "Docenza a contratto, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena: -\u201cStoria delle produzioni di et\u00e0 medievale\u201d (30 ore), nel Corso di Laurea Specialistica in Archeologia.",
        "periodo": "dal 23-02-2005 al 22-04-2005"
      },
      {
        "content": "Docenza presso l'Universit\u00e0 di Siena: -\u201cArcheologia medievale II\u201d (15 ore), nel Corso di Laurea Specialistica in Archeologia.",
        "periodo": "dal 30-03-2005 al 22-04-2005"
      },
      {
        "content": "Docenza a contratto, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena: -\u201cStoria della produzione materiale del mondo medievale\u201d (30 ore), nel corso di Laurea in Conservazione, Gestione e Comunicazione dei Beni Archeologici (sede di Grosseto)",
        "periodo": "dal 28-11-2005 al 03-02-2006"
      },
      {
        "content": "docenza alla Scuola Interdisciplinare delle Metodologie Archeologiche dell\u2019Istituto Internazionale di Studi Liguri (Bordighera, Savona).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Docenza a contratto, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena: -\u201cArcheologia medievale II\u201d (15 ore), nel Corso di Laurea Specialistica in Archeologia.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Docenza a contratto, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena: -\u201cStoria delle produzioni di et\u00e0 medievale\u201d (30 ore).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Docenza a contratto presso l'Universit\u00e0 di Siena; -Laboratorio di Archeologia Medievale (20 ore), nel Corso di Laurea in Scienze dei Beni Archeologici.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Valutazione del potenziale archeologico dell\u2019area del piazzale antistante la pieve di San Giovanni a Cigoli (San Miniato, Pisa). Committente: Comune di San Miniato (Pisa).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Docenza a contratto, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena: -\u201cArcheologia Cristiana e Medievale\u201d (60 ore) (sede di Arezzo).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Docenza a contratto, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena: -\u201cStoria delle produzioni di et\u00e0 medievale\u201d (30 ore), nel Corso di Laurea Specialistica in Archeologia.",
        "periodo": "dal 20-02-2006 al 20-04-2006"
      },
      {
        "content": "Docenza a contratto, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena: -\u201cArcheologia medievale II\u201d (15 ore), nel Corso di Laurea Specialistica in Archeologia.",
        "periodo": "dal 20-02-2006 al 20-04-2006"
      },
      {
        "content": "Docenza a contratto, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena: --\u201dArcheologia della Produzione\u201d (15 ore), nel Corso di laurea in Conservazione, gestione e comunicazione dei beni archeologici (sede di Grosseto).",
        "periodo": "dal 20-02-2006 al 22-04-2006"
      },
      {
        "content": "Docenza a contratto, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena: --\u201cArcheologia Cristiana e Medievale\u201d (60 ore).",
        "periodo": "dal 27-02-2006 al 03-06-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e cura scientifica della mostra \u201cCon gli Occhi del Pellegrino. Il borgo di San Genesio: archeologia lungo la via Francigena\u201d, San Miniato (Pisa). Committente: comune di San Miniato (Pisa).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Docenza a contratto, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena: -\u201cArcheologia Cristiana e Medievale\u201d (60 ore) (sede di Arezzo).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Valutazione del rischio archeologico nell\u2019area del bacino di Roffia, compresa tra l\u2019Arno, l\u2019Ontraino, Roffia e Giovanastra, nel comune di S. Miniato (Pisa). Committente: Comune di San Miniato (Pisa).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "docenza alla Scuola Interdisciplinare delle Metodologie Archeologiche dell\u2019Istituto Internazionale di Studi Liguri (Bordighera, Savona).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Assistenza e controllo archeologico alle opere di estensione della linea adduttrice della frazione di San Miniato Basso e Ponte a Elsa nel comune di San Miniato. Committente: Comune di San Miniato (Pisa).",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Consulenza scientifica per la progettazione del Museo della citt\u00e0 di Siena e per la creazione dei contenuti della sezione tardo antica e alto medievale. Committente: comune di Siena.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Consulenza scientifica per la progettazione del Parco Archeologico di San Genesio (San Miniato, Pisa). Committente: comune di San Miniato (Pisa).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "DOCENZE IN AFFIDAMENTO PRESSO UNIVERSIT\u00c1 2008-2009: *incarichi di docenza presso l\u2019Universit\u00e0 di Pisa (90 ore): -Archeologia Medievale (60 ore) a Scienze dei Beni Culturali. - Archeologia Medievale II (30 ore) alla Laurea Specialistica in Archeologia. 2009-2010: *incarichi di docenza presso l\u2019Universit\u00e0 di Pisa (102 ore): -Archeologia Medievale (60 ore) a Scienze dei Beni Culturali. -Archeologia Medievale II (42 ore) alla Laurea Specialistica in Archeologia. 2010-2011: *incarichi di docenza presso l\u2019Universit\u00e0 di Pisa (42 ore): -Archeologia Medievale II (42 ore) alla Laurea Specialistica in Archeologia. 2011-2012: *incarichi di docenza presso l\u2019Universit\u00e0 di Pisa (84 ore): -Archeologia Medievale (42 ore) a Scienze dei Beni Culturali. -Archeologia Medievale II (42 ore) alla Laurea Magistrale in Archeologia. 2012-2013: *incarichi di docenza presso l\u2019Universit\u00e0 di Pisa (84 ore): -Archeologia Medievale (42 ore) a Scienze dei Beni Culturali. -Archeologia Medievale II (42 ore) alla Laurea Magistrale in Archeologia. 2013-2014: *incarichi di docenza presso l\u2019Universit\u00e0 di Pisa (72 ore): -Archeologia Medievale (36 ore) a Scienze dei Beni Culturali. -Archeologia Medievale II (36 ore) alla Laurea Magistrale in Archeologia. 2014-2015: *incarichi di docenza presso l\u2019Universit\u00e0 di Pisa (72 ore): -Archeologia Medievale (36 ore) a Scienze dei Beni Culturali. -Archeologia Medievale II (36 ore) alla Laurea Magistrale in Archeologia. -Archeologia Medievale (30 ore) alla Scuola di Specializzazione in Archeologia. 2015-2016: *incarichi di docenza presso l\u2019Universit\u00e0 di Pisa (156 ore): -Archeologia Medievale (72 ore) a Scienze dei Beni Culturali. -Archeologia Medievale II (36 ore) alla Laurea Magistrale in Archeologia. -Laboratorio di Archeologia medievale (18 ore) -Archeologia Medievale (30 ore) alla Scuola di Specializzazione in Archeologia.",
        "periodo": "dal 01-02-2009 al 29-11-2016"
      },
      {
        "content": "Membro di COMMISSIONI PER LA DISCUSSIONE DI TESI DI DOTTORATO a: -2013: Universit\u00e0 degli studi di Siena, per la tesi di Dottorato di Enrico Ravaioli, L\u2019insediamneto fortificato in Romagna tra fonti scritte e dati archeologici (VIII-XVI secolo). Le province di Forl\u00ec-Cesena e Ravenna, tutors Prof. Andrea Augenti e Dott. Roberto Farinelli. -2013: Univerzita Karlova V Praze-Universit\u00e0 di Bologna, per la tesi di Dottorato di Helena Tumov\u00e1, Il commercio del marmo a Ravenna nella Tarda Antichit\u00e0: i materiali del complesso di S. Severo, tutor Prof. Andrea Augenti. -2015: Universit\u00e0 di Bologna, per la tesi di Dottorato di Elvira Lo Mele, Tipologia e diffusione delle produzioni ceramiche in romagna tra XIII e XV secolo, Dottorato in Archeologia e storia dell\u2019arte-indirizzo Archeologia, tutor Prof. Andrea Augenti. -2015: Universit\u00e0 di Siena, per la tesi di Dottorato di Debora Ferreri, Archeologia funeraria a Classe tra la Tarda Antichit\u00e0 e il Medioevo: il complesso di San Severo e l\u2019area portuale, tutor Prof. Andrea Augenti, Dottorato di ricerca \u201cRiccardo Francovich\u201d: storia e archeologia del Medioevo, Istituzioni e archivi-sezione archeologia, ciclo XXIII, anno accademico 2014/2015. -2016: Universitat de Barcelona, per la tesi di Dottorato di Fernanda Inserra, Alimentaci\u00f3n en el Nordeste de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica durante la Antig\u00fcedad Tard\u00eda a trav\u00e9s del an\u00e1lisis de residuos org\u00e1nicos en cer\u00e1micas, tutor Miguel \u00c1ngel Cau Ontiveros, Alessandra Pecci. -2016: Universit\u00e0 di Foggia, per le tesi di Dottorato di: Andrea Fratta, Nuove tecnologie applicate alla comunicazione della ricerca archeologica. Dal trattamento dei dati alla gestione efficiente per la fruizione e la condivisione su piattaforme web; Fabio Giovannini, Archeologia e storia della Val di Chiana. Dinamiche insediative e strutture di potere tra X e XV secolo nella Toscana orientale; Marco Moderato, Dinamiche insediative nel paesaggio storico di Durazzo fra et\u00e0 classica e tarda antichit\u00e0; Vincenzo Valenzano, La Capitanata nel Basso Medioevo: contributo dal dato ceramico per la comprensione di un territorio; Manuele Putti, Studiare i paesaggi medievali. un approccio multidisciplinare tra storia, archeologia e geo-pedologia. -2016: Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cTor Vergata\u201d, per la tesi di Dottorato di Paola Orecchioni, I contesti ceramici nel basso medioevo. Riflessi dei cambiamenti sociali nella cultura materiale.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-11-2016"
      },
      {
        "content": "Membro di commissioni internazionali di discussione di tesi di master: -2011: Universitat de Barcelona, per la tesi di master della Dott.ssa Fernanda Inserra, Estudio de los residuos org\u00e1nicos de algunas cer\u00e1micas del yacimento de Plaza Major-Horts de Can Torras (Castellar del Vall\u00e9s): una aproximaci\u00f3n a la alimentaci\u00f3n durante la \u00e9poca visigoda, tutores Miguel \u00c1ngel Cau Ontiveros, Alessandra Pecci.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Valutazione del rischio archeologico nell\u2019area del bacino di Roffia, localit\u00e0 Scaletta, nel comune di S. Miniato (Pisa). Committente: Comune di San Miniato (Pisa).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2011"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento dello scavo della pieve alto medievale di San Genesio (San Miniato, Pisa), sotto la direzione della cattedra di Archeologia medievale dell'Universit\u00e0 di Siena.",
        "periodo": "dal 06-01-2001 al 15-07-2002"
      },
      {
        "content": "Coordinamento delle attivit\u00e0 di ricerca e studio delle stratigrafie e dei reperti dello scavo di Palazzo Vecchio, Piazza Castellani e Biblioteca Magliabechiana (dal 2007) a Firenze, all\u2019interno di un progetto di Ricerca diretto dal Prof. Riccardo Francovich, Universit\u00e0 di Siena.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica dello scavo della pieve alto medievale di San Genesio (San Miniato, Pisa) che ha visto operare in sinergia l'Universit\u00e0 di Siena, Pisa e Lecce, oltre a ricercatori del CNR di Pisa.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (dal 2009 come Universit\u00e0 di Pisa) al gruppo di ricerca diretto dalla Prof.ssa Alessandra Molinari (Universit\u00e0 Roma Tre) e dalla Prof.ssa Elisabetta De Minicis (Universit\u00e0 degli Studi della Tuscia) che studia le stratigrafie e i materiali emersi con lo scavo della collina del Pionta ad Arezzo.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca che lavoro sullo scavo di Donoratico (Li), diretto dalla Prof.ssa Giovanna Bianchi (Universit\u00e0 di Siena). In particolare il mio impegno si \u00e8 concentrato nello studio dei reperti ceramici.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica dello scavo della villa tardo antica dell'Oratorio a Capraia e Limite (Firenze) (Universit\u00e0 di Pisa).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica della ricognizione archeologica del territorio comunale di San Miniato (Pisa) (Universit\u00e0 di Pisa).",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Sassari (responsabile scientifico Prof. Marco Milanese) del PRIN 2010-2011, con il progetto \u201cConflitti sociali, strutture parentali e comunit\u00e0 locali nell\u2019Italia altomedievale (VIII-XI secolo)\u201d .",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica dello scavo del sito di Migliana (San Miniato, Pisa) (Universit\u00e0 di Pisa).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca del PRIN di Ateneo dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa (PRA 2015, responsabile Prof. Giovanni Salmeri), \u201cLa transizione dall'antichit\u00e0 al medioevo: un nuovo approccio storico-archeologico\u201d.",
        "periodo": "dal 09-03-2015 al 30-10-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa del PRIN 2008, con il progetto \u201cSistemi di archiviazione ed elaborazione dati per l'analisi di un territorio ad alta densit\u00e0 informativa: il Medio e Basso Valdarno\u201d.",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      }
    ]
  }
}