{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.15184/aqy.2016.91"
        ],
        "titolo": "Combustion at the late Early Pleistocene site of Cueva Negra del Estrecho del R\u00edo Qu\u00edpar (Murcia, Spain)",
        "ISSN": [
          "0003-598X"
        ],
        "journal": "ANTIQUITY",
        "csp": "vol. 90, ISSN: 0003-598X, doi: 10.15184/aqy.2016.91",
        "anno": "2016",
        "autori": "Walker M.J., Anesin D., Angelucci D.E., Avil\u00e9s-Fern\u00e1ndez A., Berna F., Buitrago-L\u00f3pez A.T., Fern\u00e1ndez-Jalvo Y., Haber-Uriarte M., L\u00f3pez-Jim\u00e9nez A., L\u00f3pez-Mart\u00ednez M., Mart\u00edn-Lerma I., Ortega-Rodrig\u00e1\u00f1ez J., Polo-Camacho J.-L., Rhodes S.E., Richter D., Rodr\u00edguez-Estrella T., Schwenninger J.-L., Skinner A.R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Walker M.J., Anesin D., Angelucci D.E., Avil\u00e9s-Fern\u00e1ndez A., Berna F.,",
        "Buitrago-L\u00f3pez A.T., Fern\u00e1ndez-Jalvo Y., Haber-Uriarte M., L\u00f3pez-Jim\u00e9nez",
        "A., L\u00f3pez-Mart\u00ednez M., Mart\u00edn-Lerma I., Ortega-Rodrig\u00e1\u00f1ez J.,",
        "Polo-Camacho J.-L., Rhodes S.E., Richter D., Rodr\u00edguez-Estrella T.,",
        "Schwenninger J.-L., Skinner A.R. (2016). Combustion at the late Early",
        "Pleistocene site of Cueva Negra del Estrecho del R\u00edo Qu\u00edpar (Murcia,",
        "Spain). ANTIQUITY, vol. 90, ISSN: 0003-598X, doi: 10.15184/aqy.2016.91"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.quaint.2015.08.053"
        ],
        "titolo": "Pleistocene site of La Cansaladeta (Tarragona, Spain): stratigraphic and archaeological succession",
        "ISSN": [
          "1040-6182"
        ],
        "journal": "QUATERNARY INTERNATIONAL",
        "csp": "vol. 2015, p. 137-157, ISSN: 1040-6182, doi: 10.1016/j.quaint.2015.08.053",
        "autori": "Oll\u00e9 Andreu, Verg\u00e8s Josep Maria, Rodr\u00edguez-\u00c1lvarez Xos\u00e9 Pedro, C\u00e1ceres Isabel, Angelucci Diego Ercole, Vallverd\u00fa Josep, Demuro Martina, Arnold Lee J., Falgu\u00e8res Christophe, Benn\u00e0sar Maria, L\u00f3pez-Garc\u00ed"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Oll\u00e9 Andreu, Verg\u00e8s Josep Maria, Rodr\u00edguez-\u00c1lvarez Xos\u00e9 Pedro, C\u00e1ceres",
        "Isabel, Angelucci Diego Ercole, Vallverd\u00fa Josep, Demuro Martina, Arnold",
        "Lee J., Falgu\u00e8res Christophe, Benn\u00e0sar Maria, L\u00f3pez-Garc\u00ed [...]",
        "Pleistocene site of La Cansaladeta (Tarragona, Spain): stratigraphic and",
        "archaeological succession. QUATERNARY INTERNATIONAL, vol. 2015, p.",
        "137-157, ISSN: 1040-6182, doi: 10.1016/j.quaint.2015.08.053"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.microc.2015.12.031"
        ],
        "titolo": "Combined X-ray diffraction and fluorescence analysis in the cultural heritage field",
        "ISSN": [
          "0026-265X"
        ],
        "journal": "MICROCHEMICAL JOURNAL",
        "csp": "vol. 126, p. 423-430, ISSN: 0026-265X, doi: 10.1016/j.microc.2015.12.031",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lutterotti Luca, Dell'Amore Federica, Angelucci Diego E., Carrer Francesco, Gialanella Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lutterotti Luca, Dell'Amore Federica, Angelucci Diego E., Carrer",
        "Francesco, Gialanella Stefano (2016). Combined X-ray diffraction and",
        "fluorescence analysis in the cultural heritage field. MICROCHEMICAL",
        "JOURNAL, vol. 126, p. 423-430, ISSN: 0026-265X, doi:",
        "10.1016/j.microc.2015.12.031"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.quascirev.2016.05.038"
        ],
        "titolo": "Cueva Ant\u00f3n: a multi-proxy MIS 3 to MIS 5a paleoenvironmental record for SE Iberia",
        "ISSN": [
          "0277-3791"
        ],
        "journal": "QUATERNARY SCIENCE REVIEWS",
        "csp": "vol. 146, p. 251-273, ISSN: 0277-3791, doi: 10.1016/j.quascirev.2016.05.038",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zilh\u00e3o Jo\u00e3o, Ajas Aur\u00e9lie, Badal Ernestina, Burow Christoph, Kehl Martin, L\u00f3pez-S\u00e1ez Jos\u00e9 Antonio, Pimenta Carlos, Preece Richard C., Sanchis Alfred, Sanz Montserrat, Weniger Gerd-Christian, White Dustin, Wood Rachel, Angelucci Diego E., Villaverde Valent\u00edn, Zapata Josefina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zilh\u00e3o Jo\u00e3o, Ajas Aur\u00e9lie, Badal Ernestina, Burow Christoph, Kehl Martin,",
        "L\u00f3pez-S\u00e1ez Jos\u00e9 Antonio, Pimenta Carlos, Preece Richard C., Sanchis",
        "Alfred, Sanz Montserrat, Weniger Gerd-Christian, White Dustin, Wood",
        "Rachel, Angelucci Diego E., Villaverde Valent\u00edn, Zapata Josefina (2016).",
        "Cueva Ant\u00f3n: a multi-proxy MIS 3 to MIS 5a paleoenvironmental record for",
        "SE Iberia. QUATERNARY SCIENCE REVIEWS, vol. 146, p. 251-273,",
        "ISSN: 0277-3791, doi: 10.1016/j.quascirev.2016.05.038"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "MEMORIE DELLA ACCADEMIA ROVERETANA DEGLI AGIATI",
        "titolo": "La valle dell'Adige: genesi e modificazione di una grande valle alpina come interazione tra dinamiche naturali e fattori antropici",
        "ISBN": [
          "9788874982578"
        ],
        "csp": "ROVERETO:OSIRIDE, ISBN: 9788874982578, Rovereto, 21-22 febbraio 2013",
        "opera": "Il fiume, le terre, l\u2019immaginario: l\u2019Adige come fenomeno storiografico complesso",
        "anno": "2016",
        "autori": "Angelucci Diego Ercole"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Angelucci Diego Ercole (2016). La valle dell'Adige: genesi e modificazione",
        "di una grande valle alpina come interazione tra dinamiche naturali e fattori",
        "antropici. In: Il fiume, le terre, l\u2019immaginario: l\u2019Adige come fenomeno",
        "storiografico complesso. MEMORIE DELLA ACCADEMIA ROVERETANA",
        "DEGLI AGIATI, ROVERETO:OSIRIDE, ISBN: 9788874982578, Rovereto,",
        "21-22 febbraio 2013"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1515/geochr-2015-0010"
        ],
        "titolo": "Luminescence Dating of Fluvial Deposits in the Rock Shelter of Cueva Ant\u00f3n, Spain",
        "ISSN": [
          "1733-8387"
        ],
        "journal": "GEOCHRONOMETRIA",
        "csp": "vol. 42, p. 107-125, ISSN: 1733-8387, doi: 10.1515/geochr-2015-0010",
        "anno": "2015",
        "autori": "Burow Christoph, Kehl Martin, Hilgers Alexandra, Weniger Gerd-Christian, Angelucci Diego E., Villaverde Valent\u00edn, Zapata Josefina, Zilh\u00e3o Jo\u00e3o"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Burow Christoph, Kehl Martin, Hilgers Alexandra, Weniger Gerd-Christian,",
        "Angelucci Diego E., Villaverde Valent\u00edn, Zapata Josefina, Zilh\u00e3o Jo\u00e3o",
        "(2015). Luminescence Dating of Fluvial Deposits in the Rock Shelter of",
        "Cueva Ant\u00f3n, Spain. GEOCHRONOMETRIA, vol. 42, p. 107-125, ISSN:",
        "1733-8387, doi: 10.1515/geochr-2015-0010"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "593-598",
        "titolo": "Nuovi dati sui complessi strutturali in elevato di Lugo di Grezzana (Verona)",
        "ISBN": [
          "978-88-6045-056-2"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Istituto Italiano di Preistoria e Protostoria, ISBN: 978-88-6045-056-2",
        "opera": "(a cura di): Leonardi G.;Tin\u00e8 V., Preistoria e Protostoria del Veneto. vol. 2015, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cavulli Fabio, Angelucci Diego, Pedrotti Annaluisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cavulli Fabio, Angelucci Diego, Pedrotti Annaluisa (2015). Nuovi dati sui",
        "complessi strutturali in elevato di Lugo di Grezzana (Verona). In: (a cura",
        "di): Leonardi G.;Tin\u00e8 V., Preistoria e Protostoria del Veneto. vol. 2015, p.",
        "593-598, FIRENZE:Istituto Italiano di Preistoria e Protostoria, ISBN:",
        "978-88-6045-056-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-109",
        "titolo": "L'insediamento di Lugo di Grezzana (Verona) nel quadro del primo Neolitico padano alpino",
        "ISBN": [
          "9788860450562"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Istituto Italiano di Preistoria e Protostoria, ISBN: 9788860450562",
        "opera": "(a cura di): Leonardi G.;Tin\u00e8 V., Preistoria e Protostoria del Veneto. vol. 2, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pedrotti Annaluisa, Salzani Paola, Cavulli Fabio, Carotta Martina, Angelucci Diego, Salzani Luciano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pedrotti Annaluisa, Salzani Paola, Cavulli Fabio, Carotta Martina, Angelucci",
        "Diego, Salzani Luciano (2015). L'insediamento di Lugo di Grezzana",
        "(Verona) nel quadro del primo Neolitico padano alpino. In: (a cura di):",
        "Leonardi G.;Tin\u00e8 V., Preistoria e Protostoria del Veneto. vol. 2, p. 95-109,",
        "FIRENZE:Istituto Italiano di Preistoria e Protostoria, ISBN: 9788860450562"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-184",
        "titolo": "Paesaggi pastorali d'alta quota in Val di Sole (Trento): le ricerche del progetto ALPES - 2010-2014. p",
        "ISBN": [
          "9788884436221"
        ],
        "csp": "Trento:Dipartimento di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884436221",
        "anno": "2015",
        "autori": "Angelucci Diego Ercole, Carrer Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Angelucci Diego Ercole, Carrer Francesco (2015). Paesaggi pastorali d'alta",
        "quota in Val di Sole (Trento): le ricerche del progetto ALPES - 2010-2014.",
        "p. 1-184, Trento:Dipartimento di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 degli Studi di",
        "Trento, ISBN: 9788884436221"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.jas.2013.09.021"
        ],
        "titolo": "Heated flint TL-dating for Gruta da Oliveira (Portugal): dosimetric challenges and comparison of chronometric data",
        "ISSN": [
          "1095-9238"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF ARCHAEOLOGICAL SCIENCE",
        "csp": "vol. 41, ISSN: 1095-9238, doi: 10.1016/j.jas.2013.09.021",
        "anno": "2014",
        "autori": "D. Richter, D. E. Angelucci, M. I. Dias, M.I. Prud\u00eancio, M. A. Gouveia, G. J. Cardoso, C. I. Burbidge, J. Zilh\u00e3o"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Richter, D. E. Angelucci, M. I. Dias, M.I. Prud\u00eancio, M. A. Gouveia, G. J.",
        "Cardoso, C. I. Burbidge, J. Zilh\u00e3o (2014). Heated flint TL-dating for Gruta",
        "da Oliveira (Portugal): dosimetric challenges and comparison of",
        "chronometric data. JOURNAL OF ARCHAEOLOGICAL SCIENCE, vol. 41,",
        "ISSN: 1095-9238, doi: 10.1016/j.jas.2013.09.021"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.jas.2013.10.015"
        ],
        "titolo": "Linking site formation processes to magnetic properties: rock- and archeomagnetic analysis of the combustion levels at Riparo Gaban (Italy)",
        "ISSN": [
          "0305-4403"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF ARCHAEOLOGICAL SCIENCE",
        "csp": "vol. 41, p. 836-855, ISSN: 0305-4403, doi: 10.1016/j.jas.2013.10.015",
        "anno": "2014",
        "autori": "K.L. Kapper, D. Anesin, F. Donadini, D.E. Angelucci, F. Cavulli, A. Pedrotti, A.M. Hirt"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "K.L. Kapper, D. Anesin, F. Donadini, D.E. Angelucci, F. Cavulli, A. Pedrotti,",
        "A.M. Hirt (2014). Linking site formation processes to magnetic properties:",
        "rock- and archeomagnetic analysis of the combustion levels at Riparo",
        "Gaban (Italy). JOURNAL OF ARCHAEOLOGICAL SCIENCE, vol. 41, p.",
        "836-855, ISSN: 0305-4403, doi: 10.1016/j.jas.2013.10.015"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Shaping a periglacial land into a pastoral landscape: a case study from Val di Sole (Trento, Italy)",
        "ISSN": [
          "2039-7895"
        ],
        "journal": "POST-CLASSICAL ARCHAEOLOGIES",
        "csp": "vol. 4, p. 157-180, ISSN: 2039-7895",
        "anno": "2014",
        "autori": "D. E. Angelucci, F. Carrer, F. Cavulli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. E. Angelucci, F. Carrer, F. Cavulli (2014). Shaping a periglacial land into",
        "a pastoral landscape: a case study from Val di Sole (Trento, Italy).",
        "POST-CLASSICAL ARCHAEOLOGIES, vol. 4, p. 157-180, ISSN:",
        "2039-7895"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "115-123",
        "titolo": "Una perlina in vetro da un contesto pastorale d'alta quota della Val di Sole (Trento)",
        "ISBN": [
          "9788890729737"
        ],
        "csp": "Venezia:Comitato Nazionale Italiano AIHV, ISBN: 9788890729737, Adria, 12-13 maggio 2012",
        "opera": "(a cura di): Silvia Ciappi, Annamaria Larese, Marina Uboldi, Il vetro in et\u00e0 protostorica in Italia.. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "T. Medici, G. Foradori, F. Carrer, R. Dal Maschio, S. Gialanella, M. Montagna, A. Pedrotti, D.E. Angelucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "T. Medici, G. Foradori, F. Carrer, R. Dal Maschio, S. Gialanella, M.",
        "Montagna, A. Pedrotti, D.E. Angelucci (2014). Una perlina in vetro da un",
        "contesto pastorale d'alta quota della Val di Sole (Trento). In: (a cura di):",
        "Silvia Ciappi, Annamaria Larese, Marina Uboldi, Il vetro in et\u00e0 protostorica",
        "in Italia.. p. 115-123, Venezia:Comitato Nazionale Italiano AIHV, ISBN:",
        "9788890729737, Adria, 12-13 maggio 2012"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "53-66",
        "titolo": "Antichi pastori in Val di Sole (Trento, Italia): primo bilancio del progetto ALPES, 2010-2013",
        "ISBN": [
          "9788853100276"
        ],
        "csp": "Trento:MUSE - Museo delle Scienze di Trento, ISBN: 9788853100276, Bosco Chiesanuova, 26-27 ottobre 2013",
        "opera": "(a cura di): M. Avanzini; I. Salvador, Antichi Pastori: sopravvivenze, tradizione orale, storia, tracce nel paesaggio e archeologia. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "D.E. Angelucci, F. Carrer, F. Cavulli, A. Pedrotti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "D.E. Angelucci, F. Carrer, F. Cavulli, A. Pedrotti (2014). Antichi pastori in",
        "Val di Sole (Trento, Italia): primo bilancio del progetto ALPES, 2010-2013.",
        "In: (a cura di): M. Avanzini; I. Salvador, Antichi Pastori: sopravvivenze,",
        "tradizione orale, storia, tracce nel paesaggio e archeologia. p. 53-66,",
        "Trento:MUSE - Museo delle Scienze di Trento, ISBN: 9788853100276,",
        "Bosco Chiesanuova, 26-27 ottobre 2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.crpv.2012.11.002"
        ],
        "titolo": "New data on Sicilian prehistoric and historic evolution in a mountain context, Vallone Inferno (Scillato, Italy)",
        "ISSN": [
          "1631-0683"
        ],
        "journal": "COMPTES RENDUS PALEVOL",
        "csp": "vol. 12, p. 115-126, ISSN: 1631-0683, doi: 10.1016/j.crpv.2012.11.002",
        "anno": "2013",
        "autori": "V. Forgia, P. Mart\u00edn, J.M. L\u00f3pez-Garc\u00eda, A. Oll\u00e9, J.M. Verg\u00e8s, E. Allu\u00e9, D.E. Angelucci, M. Arnone, H.A. Blain, F. Burjachs, I. Exp\u00f3sito, A. Messina, L. Picornell, A. Rodriguez, G. Scopelliti, L. Sineo, G. Virruso, E. Alessi, G. Di Simone, J.I. Morales, E. Pagano, O. Belvedere"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. Forgia, P. Mart\u00edn, J.M. L\u00f3pez-Garc\u00eda, A. Oll\u00e9, J.M. Verg\u00e8s, E. Allu\u00e9, D.E.",
        "Angelucci, M. Arnone, H.A. Blain, F. Burjachs, I. Exp\u00f3sito, A. Messina, L.",
        "Picornell, A. Rodriguez, G. Scopelliti, L. Sineo, G. Virruso, E. Alessi, G. Di",
        "Simone, J.I. Morales, E. Pagano, O. Belvedere (2013). New data on Sicilian",
        "prehistoric and historic evolution in a mountain context, Vallone Inferno",
        "(Scillato, Italy). COMPTES RENDUS PALEVOL, vol. 12, p. 115-126, ISSN:",
        "1631-0683, doi: 10.1016/j.crpv.2012.11.002"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "First directional European palaeosecular variation curve for the Neolithic based on archaeomagnetic data",
        "ISSN": [
          "0012-821X"
        ],
        "journal": "EARTH AND PLANETARY SCIENCE LETTERS",
        "csp": "vol. 380, p. 124-137, ISSN: 0012-821X",
        "anno": "2013",
        "autori": "\u00c1. Carrancho, J.J. Villala\u00edn, F.J. Pav\u00f3n-Carrasco, M.L. Osete, L.G. Straus, J.M. Verg\u00e8s, J.M. Carretero, D.E. Angelucci, M.-R. Gonz\u00e1lez Morales, J.L. Arsuaga, J.M. Berm\u00fadez de Castro, E. Carbonell"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "\u00c1. Carrancho, J.J. Villala\u00edn, F.J. Pav\u00f3n-Carrasco, M.L. Osete, L.G. Straus,",
        "J.M. Verg\u00e8s, J.M. Carretero, D.E. Angelucci, M.-R. Gonz\u00e1lez Morales, J.L.",
        "Arsuaga, J.M. Berm\u00fadez de Castro, E. Carbonell (2013). First directional",
        "European palaeosecular variation curve for the Neolithic based on",
        "archaeomagnetic data. EARTH AND PLANETARY SCIENCE LETTERS,",
        "vol. 380, p. 124-137, ISSN: 0012-821X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.quaint.2013.03.014"
        ],
        "titolo": "Formation processes at a high resolution Middle Paleolithic site: Cueva Ant\u00f3n (Murcia, Spain)",
        "ISSN": [
          "1040-6182"
        ],
        "journal": "QUATERNARY INTERNATIONAL",
        "csp": "vol. 315, p. 24-41, ISSN: 1040-6182, doi: 10.1016/j.quaint.2013.03.014",
        "anno": "2013",
        "autori": "D.E. Angelucci, D. Anesin, D. Susini, V. Villaverde, J. Zapata, J. Zilh\u00e3o"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D.E. Angelucci, D. Anesin, D. Susini, V. Villaverde, J. Zapata, J. Zilh\u00e3o",
        "(2013). Formation processes at a high resolution Middle Paleolithic site:",
        "Cueva Ant\u00f3n (Murcia, Spain). QUATERNARY INTERNATIONAL, vol. 315,",
        "p. 24-41, ISSN: 1040-6182, doi: 10.1016/j.quaint.2013.03.014"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3989/tp.2013.12102"
        ],
        "titolo": "Procesos t\u00e9cnicos y culturales durante el Holoceno inicial en el noroeste de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. Los niveles B y Bb de La Cativera (El Catllar, Tarragona). ",
        "ISSN": [
          "0082-5638"
        ],
        "journal": "TRABAJOS DE PREHISTORIA",
        "csp": "vol. 70, p. 54-75, ISSN: 0082-5638, doi: 10.3989/tp.2013.12102",
        "anno": "2013",
        "autori": "J.I. Morales, J.M. Verg\u00e8s, M. Fontanals, A. Oll\u00e9, E. Allu\u00e9, D.E. Angelucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "J.I. Morales, J.M. Verg\u00e8s, M. Fontanals, A. Oll\u00e9, E. Allu\u00e9, D.E. Angelucci",
        "(2013). Procesos t\u00e9cnicos y culturales durante el Holoceno inicial en el",
        "noroeste de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. Los niveles B y Bb de La Cativera (El",
        "Catllar, Tarragona). . TRABAJOS DE PREHISTORIA, vol. 70, p. 54-75,",
        "ISSN: 0082-5638, doi: 10.3989/tp.2013.12102"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.quascirev.2013.09.009"
        ],
        "titolo": "Rethinking stratigraphy and site formation of the Pleistocene deposit at Cueva Negra del Estrecho del R\u00edo Qu\u00edpar (Caravaca de la Cruz, Spain)",
        "ISSN": [
          "0277-3791"
        ],
        "journal": "QUATERNARY SCIENCE REVIEWS",
        "csp": "vol. 2013, p. 195-199, ISSN: 0277-3791, doi: 10.1016/j.quascirev.2013.09.009",
        "anno": "2013",
        "autori": "D.E. Angelucci, D. Anesin, M. L\u00f3pez Mart\u00ednez, M. Haber Uriarte, T. Rodr\u00edguez Estrella, M.J. Walker"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D.E. Angelucci, D. Anesin, M. L\u00f3pez Mart\u00ednez, M. Haber Uriarte, T.",
        "Rodr\u00edguez Estrella, M.J. Walker (2013). Rethinking stratigraphy and site",
        "formation of the Pleistocene deposit at Cueva Negra del Estrecho del R\u00edo",
        "Qu\u00edpar (Caravaca de la Cruz, Spain). QUATERNARY SCIENCE",
        "REVIEWS, vol. 2013, p. 195-199, ISSN: 0277-3791, doi:",
        "10.1016/j.quascirev.2013.09.009"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-162",
        "titolo": "Primi dati archeologici da una struttura pastorale d'alta quota in Val di Sole: il sito MZ005S (Mezzana, Trento).",
        "ISBN": [
          "9788887115734"
        ],
        "csp": "MANTOVA:SAP Societ\u00e0 Archeologica, ISBN: 9788887115734",
        "opera": "(a cura di): D.E. Angelucci; L. Casagrande; A. Colecchia; M. Rottoli, APSAT 2. Paesaggi d\u2019altura del Trentino: evoluzione naturale e aspetti culturali. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "D.E. Angelucci, F. Carrer, F. Cavulli, A. Delpero, G. Foradori, T. Medici, A. Pedrotti, D. Pisoni, M. Rottoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D.E. Angelucci, F. Carrer, F. Cavulli, A. Delpero, G. Foradori, T. Medici, A.",
        "Pedrotti, D. Pisoni, M. Rottoli (2013). Primi dati archeologici da una",
        "struttura pastorale d'alta quota in Val di Sole: il sito MZ005S (Mezzana,",
        "Trento).. In: (a cura di): D.E. Angelucci; L. Casagrande; A. Colecchia; M.",
        "Rottoli, APSAT 2. Paesaggi d\u2019altura del Trentino: evoluzione naturale e",
        "aspetti culturali. p. 141-162, MANTOVA:SAP Societ\u00e0 Archeologica, ISBN:",
        "9788887115734"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "259-268",
        "titolo": "A Gruta da Oliveira (Torres Novas): uma jazida de refer\u00eancia para o Paleol\u00edtico M\u00e9dio da Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. ",
        "ISBN": [
          "9789729451522"
        ],
        "csp": "Lisboa:Associa\u00e7\u00e3o dos Arque\u00f3logos Portugueses, ISBN: 9789729451522",
        "opera": "Arqueologia em Portugal \u2013 150 Anos. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "J. Zilh\u00e3o, D. Angelucci, T. Aubry, E. Badal, J.-Ph. Brugal, R. Carvalho, C. Gameiro, D. Hoffmann, H. Matias, J. Maur\u00edcio, M. Nabais, A. Pike, L. P\u00f3voas, D. Richter, P. Souto, E. Trinkaus, K. Wainer, J. Willman"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "J. Zilh\u00e3o, D. Angelucci, T. Aubry, E. Badal, J.-Ph. Brugal, R. Carvalho, C.",
        "Gameiro, D. Hoffmann, H. Matias, J. Maur\u00edcio, M. Nabais, A. Pike, L.",
        "P\u00f3voas, D. Richter, P. Souto, E. Trinkaus, K. Wainer, J. Willman (2013). A",
        "Gruta da Oliveira (Torres Novas): uma jazida de refer\u00eancia para o",
        "Paleol\u00edtico M\u00e9dio da Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. . In: Arqueologia em Portugal \u2013 150",
        "Anos. p. 259-268, Lisboa:Associa\u00e7\u00e3o dos Arque\u00f3logos Portugueses, ISBN:",
        "9789729451522"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "211-244",
        "titolo": "Le iscrizioni dei pastori sul Latemar-Corn\u00f3n (valle di Fiemme, Trento): la Mandrolina e il \u201cCor\u00f2so da l\u2019Aqua\u201d",
        "ISBN": [
          "9788887115765"
        ],
        "csp": "Mantova:SAP, ISBN: 9788887115765",
        "opera": "(a cura di): M. Bazzanella; G. Kezich, APSAT 8. Le scritte dei pastori: etnoarcheologia della pastorizia in val di Fiemme. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Carfora, D.E. Angelucci, M. Bazzanella, L. Pisoni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Carfora, D.E. Angelucci, M. Bazzanella, L. Pisoni (2013). Le iscrizioni",
        "dei pastori sul Latemar-Corn\u00f3n (valle di Fiemme, Trento): la Mandrolina e il",
        "\u201cCor\u00f2so da l\u2019Aqua\u201d. In: (a cura di): M. Bazzanella; G. Kezich, APSAT 8. Le",
        "scritte dei pastori: etnoarcheologia della pastorizia in val di Fiemme. p.",
        "211-244, Mantova:SAP, ISBN: 9788887115765"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-139",
        "titolo": "Montagna e pastorizia: stato dell\u2019arte e prospettive di ricerca",
        "ISBN": [
          "9788887115734"
        ],
        "csp": "MANTOVA:SAP Societ\u00e0 Archeologica, ISBN: 9788887115734",
        "opera": "(a cura di): D.E. Angelucci; L. Casagrande; A. Colecchia; M. Rottoli, APSAT 2. Paesaggi d\u2019altura del Trentino. Evoluzione naturale e aspetti culturali. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Carrer, D.E. Angelucci, A. Pedrotti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Carrer, D.E. Angelucci, A. Pedrotti (2013). Montagna e pastorizia: stato",
        "dell\u2019arte e prospettive di ricerca. In: (a cura di): D.E. Angelucci; L.",
        "Casagrande; A. Colecchia; M. Rottoli, APSAT 2. Paesaggi d\u2019altura del",
        "Trentino. Evoluzione naturale e aspetti culturali. p. 125-139,",
        "MANTOVA:SAP Societ\u00e0 Archeologica, ISBN: 9788887115734"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-124",
        "titolo": "Il contesto geologico e geomorfologico del Riparo Gaban (Trento) nel quadro dell'evoluzione morfologica quaternaria della Valle dell'Adige",
        "ISBN": [
          "9788887115734"
        ],
        "csp": "MANTOVA:SAP Societ\u00e0 Archeologica, ISBN: 9788887115734",
        "opera": "(a cura di): D.E. Angelucci; L. Casagrande; A. Colecchia; M. Rottoli, APSAT 2. Paesaggi d\u2019altura del Trentino: evoluzione naturale e aspetti culturali. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "R. Tomasoni, D.E. Angelucci, A. Pedrotti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Tomasoni, D.E. Angelucci, A. Pedrotti (2013). Il contesto geologico e",
        "geomorfologico del Riparo Gaban (Trento) nel quadro dell'evoluzione",
        "morfologica quaternaria della Valle dell'Adige. In: (a cura di): D.E.",
        "Angelucci; L. Casagrande; A. Colecchia; M. Rottoli, APSAT 2. Paesaggi",
        "d\u2019altura del Trentino: evoluzione naturale e aspetti culturali. p. 109-124,",
        "MANTOVA:SAP Societ\u00e0 Archeologica, ISBN: 9788887115734"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-25",
        "titolo": "Sedimenti e suoli, natura e cultura: considerazioni geoarcheologiche sulla genesi delle stratificazioni archeologiche in ambiente montano",
        "ISBN": [
          "9788887115727"
        ],
        "csp": "MANTOVA:SAP Societ\u00e0 Archeologica, ISBN: 9788887115727",
        "opera": "(a cura di): G. P. Brogiolo; D. E. Angelucci; A. Colecchia; F. Remondino, APSAT 1. Teoria e metodi della ricerca sui paesaggi d'altura. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "D. E. Angelucci, D. Anesin"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. E. Angelucci, D. Anesin (2012). Sedimenti e suoli, natura e cultura:",
        "considerazioni geoarcheologiche sulla genesi delle stratificazioni",
        "archeologiche in ambiente montano. In: (a cura di): G. P. Brogiolo; D. E.",
        "Angelucci; A. Colecchia; F. Remondino, APSAT 1. Teoria e metodi della",
        "ricerca sui paesaggi d'altura. p. 11-25, MANTOVA:SAP Societ\u00e0",
        "Archeologica, ISBN: 9788887115727"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Roman cremation burials of Encosta de Sant\u2019Ana (Lisbon)",
        "ISSN": [
          "0874-2782"
        ],
        "journal": "REVISTA PORTUGUESA DE ARQUEOLOGIA",
        "csp": "vol. 13 (2010), p. 125-144, ISSN: 0874-2782",
        "anno": "2011",
        "autori": "D. Gon\u00e7alves, C. Duarte, C. Costa, J. Muralha, V. Campanacho, A.M. Costa, D.E. Angelucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Gon\u00e7alves, C. Duarte, C. Costa, J. Muralha, V. Campanacho, A.M.",
        "Costa, D.E. Angelucci (2011). The Roman cremation burials of Encosta de",
        "Sant\u2019Ana (Lisbon). REVISTA PORTUGUESA DE ARQUEOLOGIA, vol. 13",
        "(2010), p. 125-144, ISSN: 0874-2782"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Palaeoenvironmental forcing during the Middle\u2013Upper Palaeolithic transition in Central-Western Portugal",
        "ISSN": [
          "0033-5894"
        ],
        "journal": "QUATERNARY RESEARCH",
        "csp": "vol. 75, p. 66-79, ISSN: 0033-5894",
        "anno": "2011",
        "autori": "T. Aubry, L. A. Dimuccio, M. Almeida, M. J. Neves, D E. Angelucci, L. Cunha"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "T. Aubry, L. A. Dimuccio, M. Almeida, M. J. Neves, D E. Angelucci, L.",
        "Cunha (2011). Palaeoenvironmental forcing during the Middle\u2013Upper",
        "Palaeolithic transition in Central-Western Portugal. QUATERNARY",
        "RESEARCH, vol. 75, p. 66-79, ISSN: 0033-5894"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La successione esterna del Riparo Dalmeri (Trento, Italia): prime informazioni geoarcheologiche.",
        "ISSN": [
          "0393-0157"
        ],
        "journal": "PREISTORIA ALPINA",
        "csp": "vol. 45, p. 127-146, ISSN: 0393-0157",
        "anno": "2011",
        "autori": "D.E. Angelucci, D. Anesin, M. Bassetti, A. Bernardo, S. Neri, G. Dalmeri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D.E. Angelucci, D. Anesin, M. Bassetti, A. Bernardo, S. Neri, G. Dalmeri",
        "(2011). La successione esterna del Riparo Dalmeri (Trento, Italia): prime",
        "informazioni geoarcheologiche.. PREISTORIA ALPINA, vol. 45, p. 127-146,",
        "ISSN: 0393-0157"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-94",
        "titolo": "Toward a comprehension of archaeological visibility: the case study of Trentino region (Southern Alps)",
        "ISBN": [
          "9781407309033"
        ],
        "csp": "Oxford:Archaeopress, ISBN: 9781407309033",
        "opera": "Hidden Landscapes of Mediterranean Europe: cultural and methodological biases in pre- and protohistoric landscape studies. vol. 2320, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Cavulli, S. Grimaldi, A. Pedrotti, D. Angelucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Cavulli, S. Grimaldi, A. Pedrotti, D. Angelucci (2011). Toward a",
        "comprehension of archaeological visibility: the case study of Trentino region",
        "(Southern Alps). In: Hidden Landscapes of Mediterranean Europe: cultural",
        "and methodological biases in pre- and protohistoric landscape studies. vol.",
        "2320, p. 83-94, Oxford:Archaeopress, ISBN: 9781407309033"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The recognition and description of knapped lithic artefacts in thin section",
        "ISSN": [
          "0883-6353"
        ],
        "journal": "GEOARCHAEOLOGY",
        "csp": "vol. 25, p. 220-232, ISSN: 0883-6353",
        "anno": "2010",
        "autori": "D. Angelucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Angelucci (2010). The recognition and description of knapped lithic",
        "artefacts in thin section. GEOARCHAEOLOGY, vol. 25, p. 220-232, ISSN:",
        "0883-6353"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Symbolic Use of Marine Shells and Mineral Pigments by Iberian Neandertals",
        "ISSN": [
          "1091-6490"
        ],
        "journal": "PROCEEDINGS OF THE NATIONAL ACADEMY OF SCIENCES OF THE UNITED STATES OF AMERICA",
        "csp": "vol. 107, p. 1023-1028, ISSN: 1091-6490",
        "anno": "2010",
        "autori": "J. Zilh\u00e3o, D. E. Angelucci, E. Badal-Garc\u00eda, F. d\u2019Errico, F. Daniel, L. Dayet, K. Douka, T. F. G. Higham, M. J. Mart\u00ednez-S\u00e1nchez, R. Montes-Bern\u00e1rdez, S. Murcia-Mascar\u00f3s, C. P\u00e9rez-Sirvent, C. Rold\u00e1n-Garc\u00eda, M. Vanhaeren, V. Villaverde, R. Wood, J. Zapata"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "J. Zilh\u00e3o, D. E. Angelucci, E. Badal-Garc\u00eda, F. d\u2019Errico, F. Daniel, L. Dayet,",
        "K. Douka, T. F. G. Higham, M. J. Mart\u00ednez-S\u00e1nchez, R. Montes-Bern\u00e1rdez,",
        "S. Murcia-Mascar\u00f3s, C. P\u00e9rez-Sirvent, C. Rold\u00e1n-Garc\u00eda, M. Vanhaeren, V.",
        "Villaverde, R. Wood, J. Zapata (2010). Symbolic Use of Marine Shells and",
        "Mineral Pigments by Iberian Neandertals. PROCEEDINGS OF THE",
        "NATIONAL ACADEMY OF SCIENCES OF THE UNITED STATES OF",
        "AMERICA, vol. 107, p. 1023-1028, ISSN: 1091-6490"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "137-148",
        "titolo": "Dos abrigos del Paleol\u00edtico Superior en Rambla Perea (Mula, Murcia)",
        "csp": "Barcelona:SERP, Barcelona, 27-29 enero 2010",
        "opera": "El Paleol\u00edtico superior peninsular: novedades del siglo XXI.. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "J. Zilh\u00e3o, D.E. Angelucci, E. Badal, A. Lucena, I. Mart\u00edn, S. Mart\u00ednez, V. Villaverde, J. Zapata"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "J. Zilh\u00e3o, D.E. Angelucci, E. Badal, A. Lucena, I. Mart\u00edn, S. Mart\u00ednez, V.",
        "Villaverde, J. Zapata (2010). Dos abrigos del Paleol\u00edtico Superior en",
        "Rambla Perea (Mula, Murcia). In: El Paleol\u00edtico superior peninsular:",
        "novedades del siglo XXI.. p. 137-148, Barcelona:SERP, Barcelona, 27-29",
        "enero 2010"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Under the Bulldozer\u2019s Claws: The EE15 Late Gravettian Occupation Surface from the Lagar Velho rock shelter",
        "ISSN": [
          "0043-8243"
        ],
        "journal": "WORLD ARCHAEOLOGY",
        "csp": "vol. 41 (2), p. 242-261, ISSN: 0043-8243",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. Almeida, M. Moreno-Garc\u00eda, D. E. Angelucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Almeida, M. Moreno-Garc\u00eda, D. E. Angelucci (2009). Under the",
        "Bulldozer\u2019s Claws: The EE15 Late Gravettian Occupation Surface from the",
        "Lagar Velho rock shelter. WORLD ARCHAEOLOGY, vol. 41 (2), p.",
        "242-261, ISSN: 0043-8243"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Humans and their landscape from the Alpine Last Glacial Maximum to the Middle Holocene in Trentino: geoarchaeological considerations.",
        "ISSN": [
          "0393-0157"
        ],
        "journal": "PREISTORIA ALPINA",
        "csp": "vol. 44, p. 59-78, ISSN: 0393-0157",
        "anno": "2009",
        "autori": "D. E. Angelucci, M. Bassetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. E. Angelucci, M. Bassetti (2009). Humans and their landscape from the",
        "Alpine Last Glacial Maximum to the Middle Holocene in Trentino:",
        "geoarchaeological considerations.. PREISTORIA ALPINA, vol. 44, p.",
        "59-78, ISSN: 0393-0157"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1111/j.1365-246X.2009.04276.x"
        ],
        "titolo": "Rock-magnetic analyses as a tool to investigate archaeological fired sediments: a case study of Mirador cave (Sierra de Atapuerca, Spain)",
        "ISSN": [
          "0956-540X"
        ],
        "journal": "GEOPHYSICAL JOURNAL INTERNATIONAL",
        "csp": "vol. 179, p. 79-96, ISSN: 0956-540X, doi: 10.1111/j.1365-246X.2009.04276.x",
        "anno": "2009",
        "autori": "\u00c1. Carrancho, J. J. Villala\u00edn, D. E. Angelucci, M. J. Dekkers, J. Vallverd\u00fa, J. M. Verg\u00e8s"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "\u00c1. Carrancho, J. J. Villala\u00edn, D. E. Angelucci, M. J. Dekkers, J. Vallverd\u00fa, J.",
        "M. Verg\u00e8s (2009). Rock-magnetic analyses as a tool to investigate",
        "archaeological fired sediments: a case study of Mirador cave (Sierra de",
        "Atapuerca, Spain). GEOPHYSICAL JOURNAL INTERNATIONAL, vol. 179,",
        "p. 79-96, ISSN: 0956-540X, doi: 10.1111/j.1365-246X.2009.04276.x"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Shepherds and karst: The use of caves and rock-shelters in the Mediterranean region during the Neolithic",
        "ISSN": [
          "0043-8243"
        ],
        "journal": "WORLD ARCHAEOLOGY",
        "csp": "vol. 41 (2), p. 191-214, ISSN: 0043-8243",
        "anno": "2009",
        "autori": "D. Angelucci, G. Boschian, M. Fontanals, A. Pedrotti, J.M. Verg\u00e8s"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Angelucci, G. Boschian, M. Fontanals, A. Pedrotti, J.M. Verg\u00e8s (2009).",
        "Shepherds and karst: The use of caves and rock-shelters in the",
        "Mediterranean region during the Neolithic. WORLD ARCHAEOLOGY, vol.",
        "41 (2), p. 191-214, ISSN: 0043-8243"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Stratigraphy and formation processes of the Upper Pleistocene succession at Gruta da Oliveira (Almonda karstic system, Torres Novas, Portugal)",
        "ISSN": [
          "0883-6353"
        ],
        "journal": "GEOARCHAEOLOGY",
        "csp": "vol. 24 (3), p. 277-310, ISSN: 0883-6353",
        "anno": "2009",
        "autori": "D. E. Angelucci, J. Zilh\u00e3o"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. E. Angelucci, J. Zilh\u00e3o (2009). Stratigraphy and formation processes of",
        "the Upper Pleistocene succession at Gruta da Oliveira (Almonda karstic",
        "system, Torres Novas, Portugal). GEOARCHAEOLOGY, vol. 24 (3), p.",
        "277-310, ISSN: 0883-6353"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Geoarchaeological insights from a Roman age incineration feature (ustrinum) at Enconsta de Sant'Ana (Lisbon, Portugal).",
        "ISSN": [
          "0305-4403"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF ARCHAEOLOGICAL SCIENCE",
        "csp": "vol. 35, p. 2624-2633, ISSN: 0305-4403",
        "anno": "2008",
        "autori": "D. E. Angelucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. E. Angelucci (2008). Geoarchaeological insights from a Roman age",
        "incineration feature (ustrinum) at Enconsta de Sant'Ana (Lisbon, Portugal)..",
        "JOURNAL OF ARCHAEOLOGICAL SCIENCE, vol. 35, p. 2624-2633,",
        "ISSN: 0305-4403"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Neolithic occupation and mid-Holocene soil formation at Encosta de Sant'Ana (Lisbon, Portugal): a geoarchaeological approach.",
        "ISSN": [
          "0305-4403"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF ARCHAEOLOGICAL SCIENCE",
        "csp": "vol. 34, p. 1641-1648, ISSN: 0305-4403",
        "anno": "2007",
        "autori": "D. E. Angelucci, A. M. Soares, L. Almeida, R. Brito, V. Leit\u00e3o"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. E. Angelucci, A. M. Soares, L. Almeida, R. Brito, V. Leit\u00e3o (2007).",
        "Neolithic occupation and mid-Holocene soil formation at Encosta de",
        "Sant'Ana (Lisbon, Portugal): a geoarchaeological approach.. JOURNAL OF",
        "ARCHAEOLOGICAL SCIENCE, vol. 34, p. 1641-1648, ISSN: 0305-4403"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A Encosta de Sant'Ana antes de Lisboa: uma abordagem geoarqueol\u00f3gica",
        "ISSN": [
          "0874-2782"
        ],
        "journal": "REVISTA PORTUGUESA DE ARQUEOLOGIA",
        "csp": "vol. 9 (2), p. 127-156, ISSN: 0874-2782",
        "anno": "2006",
        "autori": "L. F. Almeida, I. Moitinho de Almeida, D. E. Angelucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. F. Almeida, I. Moitinho de Almeida, D. E. Angelucci (2006). A Encosta de",
        "Sant'Ana antes de Lisboa: uma abordagem geoarqueol\u00f3gica. REVISTA",
        "PORTUGUESA DE ARQUEOLOGIA, vol. 9 (2), p. 127-156, ISSN:",
        "0874-2782"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Geomorfologia e ocupa\u00e7\u00e3o pr\u00e9-hist\u00f3rica no baixo curso do rio Sor: primeiras observa\u00e7\u00f5es geoarqueol\u00f3gicas",
        "ISSN": [
          "0874-2782"
        ],
        "journal": "REVISTA PORTUGUESA DE ARQUEOLOGIA",
        "csp": "vol. 9, p. 5-26, ISSN: 0874-2782",
        "anno": "2006",
        "autori": "D. E. Angelucci, M. De Deus"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. E. Angelucci, M. De Deus (2006). Geomorfologia e ocupa\u00e7\u00e3o",
        "pr\u00e9-hist\u00f3rica no baixo curso do rio Sor: primeiras observa\u00e7\u00f5es",
        "geoarqueol\u00f3gicas. REVISTA PORTUGUESA DE ARQUEOLOGIA, vol. 9,",
        "p. 5-26, ISSN: 0874-2782"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Micromorphological observations on some samples from the prehistoric site of Barca do Xarez de Baixo (Reguengos de Monsaraz, Portugal).",
        "ISSN": [
          "0874-2782"
        ],
        "journal": "REVISTA PORTUGUESA DE ARQUEOLOGIA",
        "csp": "vol. 9, p. 5-19, ISSN: 0874-2782",
        "anno": "2006",
        "autori": "D. E. Angelucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. E. Angelucci (2006). Micromorphological observations on some samples",
        "from the prehistoric site of Barca do Xarez de Baixo (Reguengos de",
        "Monsaraz, Portugal).. REVISTA PORTUGUESA DE ARQUEOLOGIA, vol.",
        "9, p. 5-19, ISSN: 0874-2782"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ocupa\u00e7\u00e3o neol\u00edtica e pedog\u00e9nese m\u00e9dio-holoc\u00e9nica na Encosta de Sant'Ana (Lisboa): considera\u00e7\u00f5es geoarqueol\u00f3gicas",
        "ISSN": [
          "0874-2782"
        ],
        "journal": "REVISTA PORTUGUESA DE ARQUEOLOGIA",
        "csp": "vol. 7, p. 27-47, ISSN: 0874-2782",
        "anno": "2004",
        "autori": "D. Angelucci, C. Costa, J. Muralha"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Angelucci, C. Costa, J. Muralha (2004). Ocupa\u00e7\u00e3o neol\u00edtica e",
        "pedog\u00e9nese m\u00e9dio-holoc\u00e9nica na Encosta de Sant'Ana (Lisboa):",
        "considera\u00e7\u00f5es geoarqueol\u00f3gicas. REVISTA PORTUGUESA DE",
        "ARQUEOLOGIA, vol. 7, p. 27-47, ISSN: 0874-2782"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "New data on the stratigraphy and chronology of the prehistoric site of Prazo (Freixo de Num\u00e3o), with special reference to Sector I",
        "ISSN": [
          "0874-2782"
        ],
        "journal": "REVISTA PORTUGUESA DE ARQUEOLOGIA",
        "csp": "vol. 7 (1), p. 39-60, ISSN: 0874-2782",
        "anno": "2004",
        "autori": "S. Monteiro-Rodrigues, D. Angelucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Monteiro-Rodrigues, D. Angelucci (2004). New data on the stratigraphy",
        "and chronology of the prehistoric site of Prazo (Freixo de Num\u00e3o), with",
        "special reference to Sector I. REVISTA PORTUGUESA DE",
        "ARQUEOLOGIA, vol. 7 (1), p. 39-60, ISSN: 0874-2782"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "O Penedo dos Mouros (Gouveia) no seu contexto paisag\u00edstico: anota\u00e7\u00f5es preliminares",
        "ISSN": [
          "0874-2782"
        ],
        "journal": "REVISTA PORTUGUESA DE ARQUEOLOGIA",
        "csp": "vol. 7 (1), p. 467-481, ISSN: 0874-2782",
        "anno": "2004",
        "autori": "D. Angelucci, C. Tente, A. R. Martins"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Angelucci, C. Tente, A. R. Martins (2004). O Penedo dos Mouros",
        "(Gouveia) no seu contexto paisag\u00edstico: anota\u00e7\u00f5es preliminares. REVISTA",
        "PORTUGUESA DE ARQUEOLOGIA, vol. 7 (1), p. 467-481, ISSN:",
        "0874-2782"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La successione stratigrafica di Lugo di Grezzana (Verona).",
        "ISSN": [
          "0393-0157"
        ],
        "journal": "PREISTORIA ALPINA",
        "csp": "vol. 38, p. 89-107, ISSN: 0393-0157",
        "anno": "2003",
        "autori": "F. Cavulli, D. E. Angelucci, A. Pedrotti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Cavulli, D. E. Angelucci, A. Pedrotti (2003). La successione stratigrafica",
        "di Lugo di Grezzana (Verona).. PREISTORIA ALPINA, vol. 38, p. 89-107,",
        "ISSN: 0393-0157"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Sierra de Atapuerca durante el Holoceno: Datos preliminares sobre las ocupaciones de la Edad del Bronce en la Cueva de El Mirador (Ibeas de Juarros, Burgos)",
        "ISSN": [
          "0082-5638"
        ],
        "journal": "TRABAJOS DE PREHISTORIA",
        "csp": "vol. 59 (1), p. 107-126, ISSN: 0082-5638",
        "anno": "2002",
        "autori": "J. M. Verg\u00e8s, E. Allu\u00e9, D. E. Angelucci, A. Cebri\u00e0, C. D\u00edez, M. Fontanals, A. M\u00e1nyanos, S. Montero, S. Moral, M. Vaquero, J. Zaragoza"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "J. M. Verg\u00e8s, E. Allu\u00e9, D. E. Angelucci, A. Cebri\u00e0, C. D\u00edez, M. Fontanals, A.",
        "M\u00e1nyanos, S. Montero, S. Moral, M. Vaquero, J. Zaragoza (2002). La",
        "Sierra de Atapuerca durante el Holoceno: Datos preliminares sobre las",
        "ocupaciones de la Edad del Bronce en la Cueva de El Mirador (Ibeas de",
        "Juarros, Burgos). TRABAJOS DE PREHISTORIA, vol. 59 (1), p. 107-126,",
        "ISSN: 0082-5638"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il sito preistorico di Lugo di Grezzana (VR): prime osservazioni micromorfologiche",
        "ISSN": [
          "0393-0157"
        ],
        "journal": "PREISTORIA ALPINA",
        "csp": "vol. 38, p. 109-129, ISSN: 0393-0157",
        "anno": "2002",
        "autori": "D. E. Angelucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. E. Angelucci (2002). Il sito preistorico di Lugo di Grezzana (VR): prime",
        "osservazioni micromorfologiche. PREISTORIA ALPINA, vol. 38, p.",
        "109-129, ISSN: 0393-0157"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The sedimentary sequence of Riparo Dalmeri (Grigno Valsugana, TN): pedostratigraphic and micromorphological features",
        "ISSN": [
          "0393-0157"
        ],
        "journal": "PREISTORIA ALPINA",
        "csp": "vol. 34, p. 155-162, ISSN: 0393-0157",
        "anno": "2001",
        "autori": "D. Angelucci, M. Peresani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Angelucci, M. Peresani (2001). The sedimentary sequence of Riparo",
        "Dalmeri (Grigno Valsugana, TN): pedostratigraphic and micromorphological",
        "features. PREISTORIA ALPINA, vol. 34, p. 155-162, ISSN: 0393-0157"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.quascirev.2016.05.038"
        ],
        "titolo": "Cueva Ant\u00f3n: a multi-proxy MIS 3 to MIS 5a paleoenvironmental record for SE Iberia",
        "ISSN": [
          "0277-3791"
        ],
        "journal": "QUATERNARY SCIENCE REVIEWS",
        "csp": "vol. 146, p. 251-273, ISSN: 0277-3791, doi: 10.1016/j.quascirev.2016.05.038",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zilh\u00e3o Jo\u00e3o, Ajas Aur\u00e9lie, Badal Ernestina, Burow Christoph, Kehl Martin, L\u00f3pez-S\u00e1ez Jos\u00e9 Antonio, Pimenta Carlos, Preece Richard C., Sanchis Alfred, Sanz Montserrat, Weniger Gerd-Christian, White Dustin, Wood Rachel, Angelucci Diego E., Villaverde Valent\u00edn, Zapata Josefina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zilh\u00e3o Jo\u00e3o, Ajas Aur\u00e9lie, Badal Ernestina, Burow Christoph, Kehl Martin,",
        "L\u00f3pez-S\u00e1ez Jos\u00e9 Antonio, Pimenta Carlos, Preece Richard C., Sanchis",
        "Alfred, Sanz Montserrat, Weniger Gerd-Christian, White Dustin, Wood",
        "Rachel, Angelucci Diego E., Villaverde Valent\u00edn, Zapata Josefina (2016).",
        "Cueva Ant\u00f3n: a multi-proxy MIS 3 to MIS 5a paleoenvironmental record for",
        "SE Iberia. QUATERNARY SCIENCE REVIEWS, vol. 146, p. 251-273,",
        "ISSN: 0277-3791, doi: 10.1016/j.quascirev.2016.05.038"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-184",
        "titolo": "Paesaggi pastorali d'alta quota in Val di Sole (Trento): le ricerche del progetto ALPES - 2010-2014. p",
        "ISBN": [
          "9788884436221"
        ],
        "csp": "Trento:Dipartimento di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884436221",
        "anno": "2015",
        "autori": "Angelucci Diego Ercole, Carrer Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Angelucci Diego Ercole, Carrer Francesco (2015). Paesaggi pastorali d'alta",
        "quota in Val di Sole (Trento): le ricerche del progetto ALPES - 2010-2014.",
        "p. 1-184, Trento:Dipartimento di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 degli Studi di",
        "Trento, ISBN: 9788884436221"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.jas.2013.10.015"
        ],
        "titolo": "Linking site formation processes to magnetic properties: rock- and archeomagnetic analysis of the combustion levels at Riparo Gaban (Italy)",
        "ISSN": [
          "0305-4403"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF ARCHAEOLOGICAL SCIENCE",
        "csp": "vol. 41, p. 836-855, ISSN: 0305-4403, doi: 10.1016/j.jas.2013.10.015",
        "anno": "2014",
        "autori": "K.L. Kapper, D. Anesin, F. Donadini, D.E. Angelucci, F. Cavulli, A. Pedrotti, A.M. Hirt"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "K.L. Kapper, D. Anesin, F. Donadini, D.E. Angelucci, F. Cavulli, A. Pedrotti,",
        "A.M. Hirt (2014). Linking site formation processes to magnetic properties:",
        "rock- and archeomagnetic analysis of the combustion levels at Riparo",
        "Gaban (Italy). JOURNAL OF ARCHAEOLOGICAL SCIENCE, vol. 41, p.",
        "836-855, ISSN: 0305-4403, doi: 10.1016/j.jas.2013.10.015"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Shaping a periglacial land into a pastoral landscape: a case study from Val di Sole (Trento, Italy)",
        "ISSN": [
          "2039-7895"
        ],
        "journal": "POST-CLASSICAL ARCHAEOLOGIES",
        "csp": "vol. 4, p. 157-180, ISSN: 2039-7895",
        "anno": "2014",
        "autori": "D. E. Angelucci, F. Carrer, F. Cavulli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. E. Angelucci, F. Carrer, F. Cavulli (2014). Shaping a periglacial land into",
        "a pastoral landscape: a case study from Val di Sole (Trento, Italy).",
        "POST-CLASSICAL ARCHAEOLOGIES, vol. 4, p. 157-180, ISSN:",
        "2039-7895"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.quaint.2013.03.014"
        ],
        "titolo": "Formation processes at a high resolution Middle Paleolithic site: Cueva Ant\u00f3n (Murcia, Spain)",
        "ISSN": [
          "1040-6182"
        ],
        "journal": "QUATERNARY INTERNATIONAL",
        "csp": "vol. 315, p. 24-41, ISSN: 1040-6182, doi: 10.1016/j.quaint.2013.03.014",
        "anno": "2013",
        "autori": "D.E. Angelucci, D. Anesin, D. Susini, V. Villaverde, J. Zapata, J. Zilh\u00e3o"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D.E. Angelucci, D. Anesin, D. Susini, V. Villaverde, J. Zapata, J. Zilh\u00e3o",
        "(2013). Formation processes at a high resolution Middle Paleolithic site:",
        "Cueva Ant\u00f3n (Murcia, Spain). QUATERNARY INTERNATIONAL, vol. 315,",
        "p. 24-41, ISSN: 1040-6182, doi: 10.1016/j.quaint.2013.03.014"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.quascirev.2013.09.009"
        ],
        "titolo": "Rethinking stratigraphy and site formation of the Pleistocene deposit at Cueva Negra del Estrecho del R\u00edo Qu\u00edpar (Caravaca de la Cruz, Spain)",
        "ISSN": [
          "0277-3791"
        ],
        "journal": "QUATERNARY SCIENCE REVIEWS",
        "csp": "vol. 2013, p. 195-199, ISSN: 0277-3791, doi: 10.1016/j.quascirev.2013.09.009",
        "anno": "2013",
        "autori": "D.E. Angelucci, D. Anesin, M. L\u00f3pez Mart\u00ednez, M. Haber Uriarte, T. Rodr\u00edguez Estrella, M.J. Walker"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D.E. Angelucci, D. Anesin, M. L\u00f3pez Mart\u00ednez, M. Haber Uriarte, T.",
        "Rodr\u00edguez Estrella, M.J. Walker (2013). Rethinking stratigraphy and site",
        "formation of the Pleistocene deposit at Cueva Negra del Estrecho del R\u00edo",
        "Qu\u00edpar (Caravaca de la Cruz, Spain). QUATERNARY SCIENCE",
        "REVIEWS, vol. 2013, p. 195-199, ISSN: 0277-3791, doi:",
        "10.1016/j.quascirev.2013.09.009"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-162",
        "titolo": "Primi dati archeologici da una struttura pastorale d'alta quota in Val di Sole: il sito MZ005S (Mezzana, Trento).",
        "ISBN": [
          "9788887115734"
        ],
        "csp": "MANTOVA:SAP Societ\u00e0 Archeologica, ISBN: 9788887115734",
        "opera": "(a cura di): D.E. Angelucci; L. Casagrande; A. Colecchia; M. Rottoli, APSAT 2. Paesaggi d\u2019altura del Trentino: evoluzione naturale e aspetti culturali. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "D.E. Angelucci, F. Carrer, F. Cavulli, A. Delpero, G. Foradori, T. Medici, A. Pedrotti, D. Pisoni, M. Rottoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D.E. Angelucci, F. Carrer, F. Cavulli, A. Delpero, G. Foradori, T. Medici, A.",
        "Pedrotti, D. Pisoni, M. Rottoli (2013). Primi dati archeologici da una",
        "struttura pastorale d'alta quota in Val di Sole: il sito MZ005S (Mezzana,",
        "Trento).. In: (a cura di): D.E. Angelucci; L. Casagrande; A. Colecchia; M.",
        "Rottoli, APSAT 2. Paesaggi d\u2019altura del Trentino: evoluzione naturale e",
        "aspetti culturali. p. 141-162, MANTOVA:SAP Societ\u00e0 Archeologica, ISBN:",
        "9788887115734"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-25",
        "titolo": "Sedimenti e suoli, natura e cultura: considerazioni geoarcheologiche sulla genesi delle stratificazioni archeologiche in ambiente montano",
        "ISBN": [
          "9788887115727"
        ],
        "csp": "MANTOVA:SAP Societ\u00e0 Archeologica, ISBN: 9788887115727",
        "opera": "(a cura di): G. P. Brogiolo; D. E. Angelucci; A. Colecchia; F. Remondino, APSAT 1. Teoria e metodi della ricerca sui paesaggi d'altura. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "D. E. Angelucci, D. Anesin"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. E. Angelucci, D. Anesin (2012). Sedimenti e suoli, natura e cultura:",
        "considerazioni geoarcheologiche sulla genesi delle stratificazioni",
        "archeologiche in ambiente montano. In: (a cura di): G. P. Brogiolo; D. E.",
        "Angelucci; A. Colecchia; F. Remondino, APSAT 1. Teoria e metodi della",
        "ricerca sui paesaggi d'altura. p. 11-25, MANTOVA:SAP Societ\u00e0",
        "Archeologica, ISBN: 9788887115727"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La successione esterna del Riparo Dalmeri (Trento, Italia): prime informazioni geoarcheologiche.",
        "ISSN": [
          "0393-0157"
        ],
        "journal": "PREISTORIA ALPINA",
        "csp": "vol. 45, p. 127-146, ISSN: 0393-0157",
        "anno": "2011",
        "autori": "D.E. Angelucci, D. Anesin, M. Bassetti, A. Bernardo, S. Neri, G. Dalmeri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D.E. Angelucci, D. Anesin, M. Bassetti, A. Bernardo, S. Neri, G. Dalmeri",
        "(2011). La successione esterna del Riparo Dalmeri (Trento, Italia): prime",
        "informazioni geoarcheologiche.. PREISTORIA ALPINA, vol. 45, p. 127-146,",
        "ISSN: 0393-0157"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The recognition and description of knapped lithic artefacts in thin section",
        "ISSN": [
          "0883-6353"
        ],
        "journal": "GEOARCHAEOLOGY",
        "csp": "vol. 25, p. 220-232, ISSN: 0883-6353",
        "anno": "2010",
        "autori": "D. Angelucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Angelucci (2010). The recognition and description of knapped lithic",
        "artefacts in thin section. GEOARCHAEOLOGY, vol. 25, p. 220-232, ISSN:",
        "0883-6353"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Symbolic Use of Marine Shells and Mineral Pigments by Iberian Neandertals",
        "ISSN": [
          "1091-6490"
        ],
        "journal": "PROCEEDINGS OF THE NATIONAL ACADEMY OF SCIENCES OF THE UNITED STATES OF AMERICA",
        "csp": "vol. 107, p. 1023-1028, ISSN: 1091-6490",
        "anno": "2010",
        "autori": "J. Zilh\u00e3o, D. E. Angelucci, E. Badal-Garc\u00eda, F. d\u2019Errico, F. Daniel, L. Dayet, K. Douka, T. F. G. Higham, M. J. Mart\u00ednez-S\u00e1nchez, R. Montes-Bern\u00e1rdez, S. Murcia-Mascar\u00f3s, C. P\u00e9rez-Sirvent, C. Rold\u00e1n-Garc\u00eda, M. Vanhaeren, V. Villaverde, R. Wood, J. Zapata"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "J. Zilh\u00e3o, D. E. Angelucci, E. Badal-Garc\u00eda, F. d\u2019Errico, F. Daniel, L. Dayet,",
        "K. Douka, T. F. G. Higham, M. J. Mart\u00ednez-S\u00e1nchez, R. Montes-Bern\u00e1rdez,",
        "S. Murcia-Mascar\u00f3s, C. P\u00e9rez-Sirvent, C. Rold\u00e1n-Garc\u00eda, M. Vanhaeren, V.",
        "Villaverde, R. Wood, J. Zapata (2010). Symbolic Use of Marine Shells and",
        "Mineral Pigments by Iberian Neandertals. PROCEEDINGS OF THE",
        "NATIONAL ACADEMY OF SCIENCES OF THE UNITED STATES OF",
        "AMERICA, vol. 107, p. 1023-1028, ISSN: 1091-6490"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Humans and their landscape from the Alpine Last Glacial Maximum to the Middle Holocene in Trentino: geoarchaeological considerations.",
        "ISSN": [
          "0393-0157"
        ],
        "journal": "PREISTORIA ALPINA",
        "csp": "vol. 44, p. 59-78, ISSN: 0393-0157",
        "anno": "2009",
        "autori": "D. E. Angelucci, M. Bassetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. E. Angelucci, M. Bassetti (2009). Humans and their landscape from the",
        "Alpine Last Glacial Maximum to the Middle Holocene in Trentino:",
        "geoarchaeological considerations.. PREISTORIA ALPINA, vol. 44, p.",
        "59-78, ISSN: 0393-0157"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Shepherds and karst: The use of caves and rock-shelters in the Mediterranean region during the Neolithic",
        "ISSN": [
          "0043-8243"
        ],
        "journal": "WORLD ARCHAEOLOGY",
        "csp": "vol. 41 (2), p. 191-214, ISSN: 0043-8243",
        "anno": "2009",
        "autori": "D. Angelucci, G. Boschian, M. Fontanals, A. Pedrotti, J.M. Verg\u00e8s"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Angelucci, G. Boschian, M. Fontanals, A. Pedrotti, J.M. Verg\u00e8s (2009).",
        "Shepherds and karst: The use of caves and rock-shelters in the",
        "Mediterranean region during the Neolithic. WORLD ARCHAEOLOGY, vol.",
        "41 (2), p. 191-214, ISSN: 0043-8243"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Stratigraphy and formation processes of the Upper Pleistocene succession at Gruta da Oliveira (Almonda karstic system, Torres Novas, Portugal)",
        "ISSN": [
          "0883-6353"
        ],
        "journal": "GEOARCHAEOLOGY",
        "csp": "vol. 24 (3), p. 277-310, ISSN: 0883-6353",
        "anno": "2009",
        "autori": "D. E. Angelucci, J. Zilh\u00e3o"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. E. Angelucci, J. Zilh\u00e3o (2009). Stratigraphy and formation processes of",
        "the Upper Pleistocene succession at Gruta da Oliveira (Almonda karstic",
        "system, Torres Novas, Portugal). GEOARCHAEOLOGY, vol. 24 (3), p.",
        "277-310, ISSN: 0883-6353"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Geoarchaeological insights from a Roman age incineration feature (ustrinum) at Enconsta de Sant'Ana (Lisbon, Portugal).",
        "ISSN": [
          "0305-4403"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF ARCHAEOLOGICAL SCIENCE",
        "csp": "vol. 35, p. 2624-2633, ISSN: 0305-4403",
        "anno": "2008",
        "autori": "D. E. Angelucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. E. Angelucci (2008). Geoarchaeological insights from a Roman age",
        "incineration feature (ustrinum) at Enconsta de Sant'Ana (Lisbon, Portugal)..",
        "JOURNAL OF ARCHAEOLOGICAL SCIENCE, vol. 35, p. 2624-2633,",
        "ISSN: 0305-4403"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/A1",
    "progr": "9959",
    "nome": "ANGELUCCI Diego",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Reviewer per le seguenti riviste internazionali: Plos-ONE (2016), Geoarchaeology (2008-2015), Quaternary Science Reviews (2013), Quaternary International (2005-2016), G\u00e9omorphologie (2011), Journal of Archaeological Science (2010), Proceedings of the National Academy of Sciences of the USA (2009), Pal\u00e9orient (2005).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Reviewer per la casa editrice Oxford University Press (2009).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "VARIA Partecipazione ai seguenti Working Meeting on the Micromorphology of Archaeological Sediments and Soils: Amersfoort (NL), 26-29 maggio 2014; Basilea (CH), 2-3 settembre 2013; Pisa, 18-22 maggio 2011; Poviglio, 27-29 maggio 2009; Unversiteit Gent (Belgio), 14-15 luglio 2001; Sondrio, dicembre 2000; Universiteit Gent (Belgio), 19-21 marzo 1999; Pisa, 28 febbraio 1998; Department of Archaeology, University of Cambridge (UK), 22 marzo 1996; Dijon (Francia), 9-10 settembre 1995.",
        "periodo": "dal 01-09-1995 a oggi"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE DI SIMPOSI, TAVOLE ROTONDE O ALTRI EVENTI A CARATTERE SCIENTIFICO (1) Organizzazione e supervisione di \"Archeodays\", seminario annuale di Scienze archeologiche, Dip. di Lettere e Filosofia, Univ. di Trento, dal 2014 [finora ne sono state svolte tre edizioni]. (2) Organizzazione del ciclo di incontri \"Digitalities. Geomatica e Digital Humanities applicate ai Beni Culturali\" (in coll. con F. Cavulli), Dip. di Lettere e Filosofia, Univ. di Trento, febbraio-aprile 2014. (3) Organizzazione dell'incontro / riunione di progetto ALPES, con comunicazioni di F. Carrer, F. Cavulli, F. Dell'Amore, N. Pedergnana, S. Ravanelli (e D.E. Angelucci), Dip. di Lettere e Filosofia, Univ. di Trento, 9 gennaio 2014. (4) Responsabile scientifico della conferenza \"The origins of agriculture in global perspective\", di Graeme W. Barker (Univ. of Cambridge), Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Univ. di Trento, 4 maggio 2012. (5) Responsabile scientifico della conferenza \"The earth as a big tape recorder: selected tracks from the geomagnetic field during archaological time\", di Fabio Donadini (Instit\u00fct for Geophysik, ETH, Z\u00fcrich), Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Univ. di Trento, 13 ottobre 2010. (6) Organizzatore del simposio ad invito \"Modelling Hunter-Gatherer Land Use in Early Holocene Europe\", 62nd SAA Annual Meeting (Nashville, USA, 2-6 aprile 1997), in coll. con S. Milliken. (7) Co-organizzatore, su invito, della Sessione I.3 (\"Post-Pleistocene Adaptations\") al 3rd EAA Annual Meeting (Ravenna, 24-29 settembre 1997), in coll. con S. Milliken.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 a oggi"
      },
      {
        "content": "COMUNICAZIONI A CARATTERE SCIENTIFICO IN CONGRESSI NAZIONALI (dal 2001 ad oggi) (1) Angelucci D.E. & Carrer F. \"Archeologia delle Terre Alte in Val di Sole: il progetto ALPES\". Congresso Archeologia e Cultura in Val di Sole: ricerche, contesti, prospettive, Molino Ruatti, Rabbi, 10-11 settembre 2016. (2) Zambaldi M., Angelucci D.E. & Arzarello M. \"First data on stratigraphy and formation processes at Ciota Ciara cave (Monte Fenera, Borgosesia, Vercelli)\". Il Paleolitico e il Mesolitico in Italia: nuove ricerche e prospettive di studio, Primo Incontro Annuale di Preistoria e Protostoria, IIPP-DAFIST-AIQUA, Univ. di Genova, 4-5 Febbraio 2016. (3) Angelucci D.E., Chist\u00e9 P., Mologni C., Cappellari E., Vitti A. & Zatelli P. \"Segmentazione automatica di sezioni sottili con GRASS: primi esperimenti\". XVII Meeting degli utenti italiani GRASS e GFOSS, Parma, 11-12 febbraio 2016. (4) Presentazioni al convegno La Preistoria del Trentino Alto-Adige. Contributi e aggiornamenti. Dedicato a Bernardino Bagolini, Dip. di Lettere e Filosofia, Univ. di Trento, Trento, 4-5 dicembre 2015: Anesin D., Angelucci D.E. & Pedrotti A. \"Nuovi contributi per la conoscenza del Riparo Gaban: analisi geoarcheologica e archeomagnetica\"; Angelucci D.E. & Carrer F. \"Il progetto Alpes: nuove prospettive sull\u2019archeologia della pastorizia in quota\". (5) Angelucci D.E., Carrer F. & Cavulli F. \"Il progetto ALPES: nascita, sviluppo, primi risultati\". Tavola Rotonda Antichi pastori: sopravvivenze, tradizione orale, storia, tracce nel paesaggio e archeologia, Bosco Chiesanuova (VR), 26-27 ottobre 2013. (6) Angelucci D.E. \"La valle dell'Adige: genesi e modificazione di una valle alpina come interazione tra dinamiche naturali e fattori culturali\". Convegno Scorci di un fiume. L\u2019Adige come problema storiografico complesso. Accademia Roveretana degli Agiati e Museo Civico di Rovereto, Rovereto, 21-22 febbraio 2013. (7) Angelucci D.E., Carrer F. & Rapan\u00e0 M. \"La pastorizia nel medioevo: notizie dalla documentazione vescovile trentina e dati archeologici\". Incontro per la presentazione del volume I documenti dei vescovi di Trento (XI secolo-1218), a cura di E. Curzel e G.M. Varanini, 29 marzo 2012, Fondazione Bruno Kessler, Trento. (8) Al 3\u00ba Congresso de Geomorfologia (Din\u00e2micas geomorfol\u00f3gicas. Metodologias. Aplica\u00e7\u00e3o) - Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Geomorf\u00f3logos, 12-14 de Outubro de 2006, Funchal: Costa A.M. & Angelucci D.E. \"Geoarqueologia da paisagem: Cria\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de um projecto SIG na bacia do Sor.\"; Angelucci D.E. \"Soil micromorphology: A tool for palaeoenvironmental reconstruction.\"; Angelucci D.E. & Almeida L.F. \"Existe o \"\u00d3ptimo clim\u00e1tico holoc\u00e9nico\"? Algumas considera\u00e7\u00f5es a partir da evid\u00eancia geoarqueol\u00f3gica.\"; Medici T., Pereira A.R. & Angelucci D.E. \"Da areia \u00e0 farinha: Primeiras informa\u00e7\u00f5es sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de eolianito quatern\u00e1rio para extrac\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de m\u00f3s.\". (9) Pereira A.R. & Angelucci D.E. \u201cForma\u00e7\u00f5es dunares no litoral portugu\u00eas, do final do Plistoc\u00e9nico e in\u00edcios do Holoc\u00e9nico, como indicadores paleoclim\u00e1ticos e paleogeogr\u00e1ficos\". Col\u00f3quio Datacoast 2004 \"Evolu\u00e7\u00e3o geohist\u00f3rica do litoral portugu\u00eas e fen\u00f3menos correlativos. Geologia, Hist\u00f3ria, Arqueologia e Climatologia\". Lisboa, 3-4 de Junho de 2004 (conferenza su invito). (10) Alla IV Reuni\u00f3n Nacional de Geoarqueolog\u00eda, Almaz\u00e1n, 16-18 septiembre 2002: Angelucci D.E. \"El contexto geoarqueol\u00f3gico del ni\u00f1o de Lapedo (Leiria) y el estadio isot\u00f3pico del ox\u00edgeno (OIS) 2 en Portugal central\"; Angelucci D.E. \"El l\u00edmite Pleistoceno - Holoceno en Catalu\u00f1a meridional: los casos del Abric de la Cativera y de Picamoixons\". (11). Angelucci D.E. \"Clima, territ\u00f3rio e ocupa\u00e7\u00e3o humana durante o est\u00e1dio isot\u00f3pico 2: dados preliminares sobre a geoarqueologia do Abrigo do Lagar Velho (Lapedo, Leiria)\". 1\u00b0 Semin\u00e1rio de Geomorfologia, Lisboa, 14-16 marzo 2002.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "PRESENTAZIONE DI POSTER IN CONGRESSI INTERNAZIONALI (dal 2001 ad oggi) (1) Angelucci D.E., Anesin D., Susini D. & Zilh\u00e3o J. \"First geoarcheological and micromorphological data on the Middle Paleolithic site of Cueva Ant\u00f3n (Murcia, Spain)\". 14th International Working Meeting on Soil Micromorphology, Lleida, 8-14 July 2012. (2) Carvalho A.G., Angelucci D.E. & Dion\u00edsio A. \"Sobre a autenticidade de um achado: O caso da \"gravura rupestre\" da Praia do Pedr\u00f3g\u00e3o, Leiria, Portugal\". IX Congresso Ib\u00e9rico de Arqueometria. Lisboa (Portugal), 26 a 28 de Outubro de 2011. (3) Carrancho \u00c1., Villala\u00edn J.J., Pav\u00f3n-Carrasco F.J, Angelucci D.E., Carretero J.M., Gonz\u00e1lez-Morales M.R., Ortega A.I., Straus L.G. & Verg\u00e8s J.M. \"New archaeomagnetic data from Mid-Holocene burnt cave sediments in Northern Iberia\". IAGA (International Association of Geomagnetism and Aeronomy) 11th Scientific Assembly, Sopron (Hungary), August 23-30, 2009. (4) Fontanals M., Verg\u00e9s J.M., C\u00e1ceres I., Allu\u00e9 E., Angelucci D.E., Benn\u00e0sar M.Ll., Cabanes D., Euba I., Exp\u00f3sito M.I., Garc\u00eda A. & Mart\u00edn P. \"Missing: A Long-Term Experiment to Asses Taphonomical Processes in Archaeological Assemblages\". Taphos 08 [5\u00aa Reuni\u00f3n sobre Tafonom\u00eda y Fosilizaci\u00f3n + 3rd Meeting on Taphonomy and Fossilization], Granada (Spain), 12-14 de junio de 2008. (5) Holliday T.W., Hutchinson V.T., Almeida F., Pereira T., Angelucci D.E. & Zilh\u00e3o J. \"Abrigo do Alecrim, A New Paleolithic Site in Portugal's Lapedo Valley\". Paleoanthtopological Society meeting, Philadelphia, 27-28 March 2007. (6) Costa A.M. & Angelucci D.E. \"Developing a geoarchaeological GIS. Settlement patterns and Quaternary landscapes in the Ponte de Sor territory (Portugal)\". CAA (Computer Applications in Archaeology) 2007, Berlin, 2-6 April 2007. (7) Carrancho \u00c1., Villala\u00edn J.J., Vallverd\u00fa J., Angelucci D.E. & Verg\u00e8s J.M. \"A magnetic mineral approach to Holocene cave fires and its suitability for archaeomagnetic dating\". American Geophysical Union 2006 Joint Assembly, Baltimore (USA), 23-26 May 2006. (8) Carrancho \u00c1., Villala\u00edn J.J., Vallverd\u00fa J., Angelucci D.E. & Verg\u00e8s J.M. \"Preliminary results of magnetic and archaeomagnetic study of the holocene burnt levels of the Mirador\u00b4s Cave (Atapuerca archaeological site, Northern Spain)\". AARCH - International Workshop 3 (18-21 March 2005). Univ. Complutense de Madrid (Spain). (9) Verg\u00e8s J.M., Allu\u00e9 E., Angelucci D.E., Cebri\u00e0 A., Fontanals M., Manyan\u00f3s T., Moral S. & Vaquero M. \"La secuencia neol\u00edtica de \u201cEl Mirador\u201d (Sierra de Atapuerca, Burgos): un ejemplo de cueva redil en el interior peninsular\". III Congreso del Neol\u00edtico en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica (Santander, Spagna, 5-8 ottobre 2003). (10) Verg\u00e8s J.M., Angelucci D.E., Fontanals M., Oll\u00e9 A., Vaquero M. & Allu\u00e9 E. \"The Camp de Tarragona research project: a regional approach to the human population from the Lower Pleistocene to the Holocene\". 2\u00e8me congr\u00e8s international sur \u201cscience et techonologie pour la sauvegarde du patrimoine culturel dans les pays de bassin m\u00e9diterran\u00e9en. Programme et r\u00e9sum\u00e9s, Paris, 5-9 luglio 1999. (11) Angelucci D.E. & Monteiro-Rodrigues S. \"Las ocupaciones neol\u00edticas del Prazo (Vila Nova de Foz C\u00f4a, Portugal NE)\". III Congreso Neol\u00edtico en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica, Santander, 5-8 ottobre 2003.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "COMUNICAZIONI A CARATTERE SCIENTIFICO IN CONGRESSI INTERNAZIONALI (1; dal 2001 al 2008) (1) Fontanals M., Verg\u00e9s J.M., C\u00e1ceres I., Allu\u00e9 E., Angelucci D.E., Cabanes D., Euba I., Exp\u00f3sito M.I., Garc\u00eda A. & Mart\u00edn P. \"Missing: un experimento a largo plazo para evaluar los procesos tafon\u00f3micos en yacimientos arqueol\u00f3gicos\". II Congreso internacional de Arqueolog\u00eda experimental, 26-28 noviembre 2008, Ronda, Spain. (2) Pedrotti A., Grimaldi S., Cavulli F. & Angelucci D.E. \"Paleoenvironment and archaeological visibility in survey activities: methodological issues from a case study in the southern Alps\". Hidden Landscapes of Mediterranean Europe. Cultural and methodological biases in pre- and protohistoric landscape studies Case Studies on Upland and Mountain Environments, Siena, May 25-27, 2007. (3) Bassetti M. & Angelucci D.E. \"The landscape evolution of the Adige region from the Alpine Last Glacial Maximum to mid-Holocene times\". 49th Annual Meeting of the Hugo Obermaier Society, Trento (Italy), 10-14 April, 2007. (4) Nel IV Congreso del Neol\u00edtico en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica (Alicante, Spain, 27-30 noviembre 2006): Verg\u00e8s J.M., Allu\u00e9 E., Angelucci D.E., Burjachs F., Carrancho \u00c1., Cebri\u00e0 A., Exp\u00f3sito I., Fontanals M., Moral S., Rodr\u00edguez A. & Vaquero M. \"Los niveles neol\u00edticos de la cueva de El Mirador (Sierra de Atapuerca, Burgos): nuevos datos sobre la implantaci\u00f3n y el desarrollo de la econom\u00eda agropecuaria en la submeseta norte\"; Diniz M. & Angelucci D.E. \"O povoado do Neol\u00edtico antigo da Valada do Mato (\u00c9vora, Portugal): primeiras observa\u00e7\u00f5es sobre estruturas de habitat e processos p\u00f3s-deposicionais\". (5) Carrancho \u00c1, Villala\u00edn J.J, Vallverd\u00fa J., Angelucci D.E., Verg\u00e8s J.M. \"Estudio de las propiedades magn\u00e9ticas de estructuras de combusti\u00f3n arqueol\u00f3gicas: La cueva de El Mirador (Sierra de Atapuerca, Burgos)\". 5\u00aa Asamblea Hispano-Portuguesa de Geodesia e Geof\u00edsica, Sevilla, 30 de enero - 3 de febrero 2006. (6) Pereira A.R. & Angelucci D.E. \"Carbonate dunes in Portugal: palaeoenvironmental indicators and natural heritage\". Sixth International Conference on Geomorphology (Session S16: Gomorphology and natural-cultural heritage), Zaragoza (Spain), 7-11 settembre 2005. (7) Pereira T., Angelucci D.E., Almeida F. & Zilh\u00e3o J. \"Estratigrafia do fundo do vale do Lapedo (Leiria): Considera\u00e7\u00f5es geoarqueol\u00f3gicas sobre as sondagens de 2003\". IV Congresso de Arqueologia Peninsular, Faro, 14-19 settembre 2004. (8) Verg\u00e8s J.M., Allu\u00e9 E., Angelucci D., Cebri\u00e0 A., Fontanals M., Manyan\u00f3s T., Moral S. & Vaquero M. \"La secuencia neol\u00edtica de 'El Mirador' (Sierra de Atapuerca, Burgos): un ejemplo de cueva redil en el interior peninsular\". III Congreso del Neol\u00edtico en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica (Santander, Spagna, 5-8 ottobre 2003). (9) Angelucci D.E., Gen\u00e9 J.M., Oll\u00e9 A., Rodr\u00edguez X.P., Vaquero M., Verg\u00e8s J.M., Fontanals M., Allu\u00e9 E., C\u00e1ceres I., Garc\u00eda M., Ib\u00e1\u00f1ez N., L\u00f3pez-Pol\u00edn L., Lozano M., Saladi\u00e9 P., Vallverd\u00fa J. & Zaragoza J. \"Evoluci\u00f3n paleoambiental y poblamiento prehist\u00f3rico en las cuencas de los r\u00edos Francol\u00ed y Gai\u00e0\". Primer Congreso Peninsular de Estudiantes de Prehistoria (Tarragona, 2003), 8-11 aprile 2003. (10) Angelucci D.E. \"The Abric de la Cativera (Spain): environmental and cultural change at the Pleistocene - Holocene boundary in a Mediterranean context\". International Working Meeting on Micropedology (Gent, Belgio, 9-13 luglio 2001). (11) Garcia J., Mart\u00ednez K., Canals A., Rosell J., Allu\u00e9 E., Angelucci D., Garc\u00eda-Anton D., Huguet R. & Saladi\u00e9 P. \"Las \u00faltimas ocupaciones del Paleol\u00edtico Medio final en el Noreste de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica: Las Fuentes de San Crist\u00f3bal (Veracruz, Huesca)\". Calpe 2001 Conference. Neanderthals and modern humans in late Pleistocene Eurasia (Gibraltar, 16-19 agosto 2001).",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "PRESENTAZIONE DI POSTER IN CONGRESSI NAZIONALI (dal 2001 ad oggi) (1) Medici T., Foradori G., Carrer F., Dal Maschio R., Montagna M., Pedrotti A. & Angelucci D.E. \"Una perlina in vetro da un contesto pastorale d'altura (Val di Sole, Trento)\". XVI Giornate Nazionali di Studio sul Vetro, Adria, 12-13 maggio 2012. (2) Fontana F., Angelucci D.E., Berruti G., Bertola S., Cremona M.G., Gazzoni V. & Ziggiotti S. \"Risultati preliminari dello studio del sito sauveterriano di Collecchio (PR): analisi tecno-tipologica e funzionale delle industrie litiche\". XLV Riunione Scientifica IIPP, Modena, 27-31 ottobre 2010. (3) Almeida L.F., Almeida I.M., Soares A.M. & Angelucci D.E. \"O Holoc\u00e9nico m\u00e9dio em Lisboa: O paleossolo da Encosta de Sant'Ana\". 3\u00ba Congresso de Geomorfologia (Din\u00e2micas geomorfol\u00f3gicas. Metodologias. Aplica\u00e7\u00e3o) - Associa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Geomorf\u00f3logos, 12-14 de Outubro de 2006, Funchal. (4) Angelucci D.E., Duque L., Mor\u00e1n E. & Barros P. \"Observa\u00e7\u00f5es Geoarqueol\u00f3gicas sobre a escava\u00e7\u00e3o da Pra\u00e7a d\u2019Armas \u2013 Lagos\". III Encontro de Arqueologia do Algarve, 20-22 ottobre 2005, Silves (Portogallo). (5) Fronza G., Pedrotti A., Angelucci D.E., Bortolotti M., Fermo P. & Gialanella S. \"Studio micromorfologico e microstrutturale di campioni di concotto provenienti da insediamento neolitico\". Congresso Nazionale AIAr (Associazione Italiana di Archeometria) 2005: \"Innovazioni tecnologiche per i Beni Culturali in Italia\", Caserta, Marzo 2005 (Italy).",
        "periodo": "dal 01-01-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "COMUNICAZIONI A CARATTERE SCIENTIFICO IN CONGRESSI INTERNAZIONALI (2; dal 2009 al 2012) (12) Zilh\u00e3o J., Angelucci D.E., Burow C., Hilgers A., Kehl M., Villaverde V., Wood R. & Zapata J. \"From Late Mousterian to Evolved Aurignacian: New evidence for the Middle-to-Upper Paleolithic transition in Mediterranean Spain\". Congress of the European Society for the study of Human Evolution, Bordeaux, September 2012. (13) Richter D., Angelucci D.E., Burbidge C., Dias I., Gouveia A., Prudencio I. & Zilh\u00e3o J. Heated flint from Gruta da Oliveira (Portugal). \"Comparison of TL-dating results with radiocarbon and U-series dating\". Second Luminescence in Archaeology International Symposium, Instituto Tecnol\u00f3gico e Nuclear, Lisbon, Portugal, 5-7 September 2012. (14) Zilh\u00e3o J., Angelucci D.E., Lucena A., Mart\u00ednez S., Villaverde V. & Zapata Z. \"La ocupaci\u00f3n solutrense del abrigo de La Boja (Mula, Murcia)\". Congreso Internacional El Solutrense, V\u00e9lez-Blanco, Almer\u00eda (Espa\u00f1a), 25-28 junio 2012. (15) Zilh\u00e3o J., Angelucci D.E., Cardoso J.L., Douka K., Duarte C., Gabriel S., Higham T.F.G., Hoffmann D., Monge Soares A.M., Rodrigues A.F., Souto P., Wainer K.& Zapata J. \"The last of the Neandertals: preliminary results of new dating and excavation work at Gruta da Figueira. Brava (Set\u00fabal, Portugal)\". Inaugural Meeting, ESHE (European Society for the study of Human Evolution), Leipzig, Germany, 23 September 2011. (16) Angelucci D.E. & Pedrotti A. \"La valle dell'Adige durante la preistoria: evoluzione geomorfologica e popolamento umano\". Congresso Internazionale Di monti e di acque. Le rughe e i flussi della Terra Paesaggi, cartografie e modi del discorso geostorico. CISGE (Centro Italiano per gli studi storico geografici), Trento, 1 dicembre 2010. (17) Bassetti M., Mottes E., Segata M., Zanoni P. & Angelucci D.E. \"Experimental Approach to the Ard marks in the Bronze Age site of Gardolo di Mezzo (Trento, Italy)\". INTERNATIONALES \u00d6GUF-SYMPOSIUM 2010. EXPERIMENTELLE ARCH\u00c4OLOGIE. Theorie \u2013 Praxis \u2013 Wissenschaft \u2013 Vermittlung. Wien, 27-30 October 2010. (18) Zilh\u00e3o J., Angelucci D.E., Badal E., Lucena A., Mart\u00edn I., Mart\u00ednez S., Villaverde V. & Zapata J. \"El Paleol\u00edtico superior en la regi\u00f3n de Murcia: avances recientes\". Jornadas Internacionales sobre el Paleol\u00edtico superior peninsular: Novedades del S. XXI. Barcelona, 27-29 enero 2010. (19) Zilh\u00e3o J., Angelucci D.E., Brugal J.Ph., Carri\u00f3n J.S., Fuentes N. & Queiroz P. \"Hyena denning but no hyena bones: the Gruta da Oliveira (Almonda karstic system, Torres Novas, Portugal) as a case study\". I Reuni\u00f3n cient\u00edfica sobre cubiles de hiena (y otros grandes carn\u00edvoros) en los yacimientos arqueol\u00f3gicos de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica, Alcal\u00e1 de Henares, 21-23 enero 2009.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "COMUNICAZIONI A CARATTERE SCIENTIFICO IN CONGRESSI INTERNAZIONALI (3; dal 2013 ad oggi) (20) Zilh\u00e3o J., Angelucci D.E., Daura J., Deschamps M., Hoffmann D.L., Matias H., Nabais M. & Sanz M. \"The Almonda karst system (Torres Novas, Portugal): a window into half a million years of long-term change in climate, settlement, subsistence, technology and culture\". 6th Annual Meeting of the European Society for the study of Human Evolution, 14-17 September 2016, Madrid, Spain. (21) Pike A.W.G., Angelucci D.E., Cooper M.J., Linscott B., Matias H. & Zilh\u00e3o J. \"Reconstructing Neanderthal mobility and range at Gruta da Oliveira, Portugal, using high resolution laser ablation Sr isotope analysis\". 6th Annual Meeting of the European Society for the study of Human Evolution, 14-17 September 2016, Madrid, Spain. (22) Carrer F. & Angelucci D.E. \"Protecting and promoting upland archaeological heritage. A case-study from Val di Sole (Trentino, Italian Alpes)\". PECSRL (Permanent European Conference for the Study of the Rural Landscape) 2016, Innsbruck/Seefeld (Austria), 5-9 September 2016. (23) Angelucci D.E. \"Geoarchaeological approaches to stratigraphy and site formation in caves and rock\u2010shelters of the Mediterranean region\". International Science Meeting Inside \u2013 Outside. Integrating Cave and Open\u2010Air Archives, Collaborative Research Centre 806 \"Our Way to Europe: Culture\u2010Environment Interaction and Human Mobility in the Late Quaternary\", Cologne (Germany), 6-9 April 2016 (invited conference). (24) Carrer F. & Angelucci D.E. \"Late-medieval and post-medieval pastoralism in the Italian Alps: Preliminary insights from upland pastoral landscape of Val di Sole (Trentino, Italy)\". 21st annual meeting of the European Association of Archaeologists, Glasgow, 2-5 September 2015. (25) Walker M.J., Angelucci D.E., Anesin D., Avil\u00e9s-Fern\u00e1ndez A., Berna F., Buitrago-L\u00f3pez \u00c1.T., Fern\u00e1ndez-Jalvo Y., Haber-Uriarte M., L\u00f3pez-Mart\u00ednez M., L\u00f3pez-Jim\u00e9nez A., Mart\u00edn-Lerma I., Ortega-Rodrig\u00e1\u00f1ez J., Rhodes S.E., Rodr\u00edguez-Estrella T., Schwenninger J.-L., Skinner A.R. \"Early Palaeolithic fire at a late Early Pleistocene hominin site: Cueva Negra del Estrecho del R\u00edo Qu\u00edpar\". European Society for the study of Human Evolution. 4th Annual Meeting. Florence, 18-20 September 2014. (26) Zilh\u00e3o J., Anesin D., Angelucci D.E., Badal E., Cabanes D., Lucena A., Mart\u00edn-Lerma I., Mart\u00ednez S., Matias H., Susini D., Villaverde V., Zapata J. \"A high-resolution chronostratigraphic framework for the Upper Paleolithic of southeastern Iberia\". European Society for the study of Human Evolution. 4th Annual Meeting. Florence, 18-20 September 2014. (27) Anesin D. & Angelucci D.E. \"Stratigraphy, site formation and early use of fire in Europe: Cueva Negra (Caravaca de la Cruz, Spain)\". Developing International Geoarchaeology conference, Basel (CH), 5-6 September 2013.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Corresponsabile (con M. Rottoli) del gruppo di lavoro su \"Geomorphologic and environmental analysis\" nell'ambito del progetto APSAT (\u201cAmbiente e paesaggi dei siti d'altura trentini\"), finanziato dalla Provincia autonoma di Trento (\"Grandi progetti PAT\"), dir. E. Possenti (Univ. di Trento), supervisione scientifica G. Brogiolo (Univ. di Padova).",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Revisore (come \"external expert\") per il programma ERC - Horizon 2020 (contract number - ERC-66133).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE A COMMISSIONI GIUDICATRICI NELL'AMBITO DI DOTTORATI DI RICERCA ACCREDITATI DAL MINISTERO Partecipazione alle seguenti commissioni giudicatrici per l'esame finale di tesi di dottorato di ricerca: una tesi per la Scuola di Dottorato in \"Studi Umanistici. Discipline Filosofiche, Storiche e dei Beni culturali\" e una tesi per la Scuola di Dottorato in \"Studi Umanistici\", Dip. di Lettere e Filosofia, Univ. di Trento; quattro tesi per il Dottorato di ricerca in \"Scienze e tecnologie per l'archeologia e i beni culturali\", Univ. di Ferrara.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "INCARICHI E PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO DEI DOCENTI NELL'AMBITO DI DOTTORATI DI RICERCA ACCREDITATI DAL MINISTERO: SCUOLA DI DOTTORATO IN \"STUDI UMANISTICI. DISCIPLINE FILOSOFICHE, STORICHE E DEI BENI CULTURALI\" Per la Scuola di Dottorato in \"Studi Umanistici. Discipline Filosofiche, Storiche e dei Beni culturali\" (coord. prof. Michele Nicoletti e successivamente prof.ssa Elvira Migliario), Dip. di Filosofia, Storia e Beni Culturali, Univ. di Trento: componente del Comitato Esecutivo e del Collegio dei Docenti, 25\u00b0 (p.p.) e 26\u00b0 ciclo.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "INCARICHI DI INSEGNAMENTO NELL'AMBITO DI CORSI O SCUOLE DI DOTTORATO DI RICERCA ACCREDITATI DAL MINISTERO (1) Responsabile del Corso di Scienze Archeologiche per i dottorati incardinati nel Dip. di Lettere e Filosofia, Univ. di Trento (dal 29\u00b0 ciclo ad oggi; carico didattico variabile tra 20 e 30 ore all'anno). (2) Responsabile (organizzazione, supervisione scientifica e logistica) del Seminario di Metodologia della Ricerca Archeologica (denominato \"Archeodays\" dal 2014) per i dottorati incardinati nel Dip. di Lettere e Filosofia, Univ. di Trento, dal 2009 ad oggi. (3) Responsabile del corso \"La microscopia ottica applicata alla ricerca archeologica\" per la Scuola di Dottorato in \"Studi Umanistici\", Dip. di Lettere e Filosofia, Univ. di Trento, 7-8 maggio 2013 (in coll. con Daniela Anesin e Davide Susini). (4) Seminario \"Le stratificazioni archeologiche archivi privilegiati per lo studio delle modificazioni paleoambientali e delle relazioni tra umani e territorio\", Scuola di Dottorato in \"Studi Umanistici\", Dip. di Filosofia, Storia e Beni Culturali, Univ. di Trento, 8 maggio 2009.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "INCARICHI DI RESPONSABILIT\u00c0 E PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO DEI DOCENTI NELL'AMBITO DI DOTTORATI DI RICERCA ACCREDITATI DAL MINISTERO: SCUOLA DI DOTTORATO IN \"STUDI UMANISTICI\" Per la Scuola di Dottorato in \"Studi Umanistici\" (coord. prof.ssa Elvira Migliario), Dip. di Lettere e Filosofia (g\u00e0 Dip. di Filosofia, Storia e Beni Culturali), Univ. di Trento, 27\u00b0-29\u00b0 ciclo: responsabile del percorso \"Studi sui beni culturali\"; componente del Comitato Esecutivo; commissario della Commissione di selezione per il 29\u00b0 ciclo; componente del Collegio dei Docenti.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "INCARICHI DI COORDINAZIONE O RESPONSABILIT\u00c0 E PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO DEI DOCENTI NELL'AMBITO DI DOTTORATI DI RICERCA ACCREDITATI DAL MINISTERO: CORSO DI DOTTORATO IN \"CULTURE D'EUROPA. AMBIENTE, SPAZI, STORIE, ARTI, IDEE\" Per il Corso di Dottorato in \"Culture d'Europa. Ambiente, spazi, storie, arti, idee\", Dip. di Lettere e Filosofia, Univ. di Trento: coordinatore per i cicli dal 30\u00b0 al 32\u00b0 (elezione a maggioranza assoluta in data 19 marzo 2014); estensore della scheda istitutiva per i cicli dal 33\u00b0 al 35\u00b0; responsabile del curriculum \"Scienze dei Beni Culturali\" (30\u00b0 ciclo); componente del Collegio dei docenti.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "(1) Titolare del Corso intensivo \"Geoarchaeology: theoretical and methodological issues, tools, case-studies\", (20 ore, 7-10 luglio 2011), Mestrado em Geoarcheologia, organizzato da Faculdade de Ci\u00eancias della Universidade de Lisboa e Igespar (Instituto de Gest\u00e3o do Patrimonio Arquitect\u00f3nico e Arqueol\u00f3gico), Portogallo. (2) Ricercatore e Coordinatore del Dipartimento di Geolog\u00eda del Ne\u00f3geno y el Cuaternario del CENIEH (Centro Nacional de Investigaci\u00f3n sobre la Evoluci\u00f3n Humana), Burgos, Spagna, 2007-2008 (con incarico di responsabile per la creazione, l'equipaggiamento e l'organizzazione dei laboratori di geoarcheologia e dei laboratori trasversali del CENIEH). (3) Ricercatore (in qualit\u00e0 di post-doc, 2001-2006, e di invited Scientist, 2006-2007) e responsabile dell'Area di Geoarcheologia dell'IPA (Instituto Portugu\u00eas de Arqueologia), Lisbona, Portogallo, 2001-2007. (4) Professore invitato e titolare dei corsi di \"Geocronologia e Estratigrafia\" (6 ECTS) e di \"Pedologia\" (8 ECTS) per il Curso de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Geoarqueologia (master breve), Faculdade de Ci\u00eancias della Universidade de Lisboa e IPA (Instituto Portugu\u00eas de Arqueologia), 2006 e 2007. (5) Ricercatore post-doc con borsa di studio europea nell'ambito del progetto TMR FMRX-CT97-0102 ('Migration and diffusion of homidis and anatomically modern humans in the Mediterranean basin in early prehistory: palaeoenvironments, routes, settlements, subsistence\u2019) presso la Universitat Rovira i Virgili, Tarragona, Spagna, 1998-2000.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-12-2011"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Sono qui riportate alcune esperienze professionali e accademiche relative ad attivit\u00e0 di ricerca o di altro tipo, riferibili comunque allo specifico settore concorsuale. Si tratta di dati di sintesi estratti dal curriculum vitae, al solo scopo di meglio inquadrare il profilo accademico-scientifico.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "DATI DI SINTESI RELATIVI AL PROFILO SCIENTIFICO-PROFESSIONALE: FORMAZIONE, TITOLI DI STUDIO E BORSE DI STUDIO (1) Dottorato di Ricerca in Scienze Antropologiche, Univ. di Ferrara, luglio 1997. (2) Laurea in Scienze Geologiche, Univ. di Milano, votazione 110/110, luglio 1993. (3) Borse di studio: Contratto triennale, progetto MIUR \"Rientro dei cervelli\", Univ. di Trento, 2004-2007; Borsa di studio europea, progetto TMR FMRX-CT97-0102 ('Migration and diffusion of homidis and anatomically modern humans in the Mediterranean basin in early prehistory: palaeoenvironments, routes, settlements, subsistence\u2019), 1998-2000; Borsa di studio ministeriale per Dottorato di Ricerca, IX ciclo, A.A. 1993/94-1995/96; Visiting scholar presso lo International Training Center for Post-Graduate Soil Scientists, Univ. di Gent (Belgio), dal 1995 al 2001.",
        "periodo": "dal 06-01-1965 a oggi"
      },
      {
        "content": "DATI DI SINTESI RELATIVI AL PROFILO SCIENTIFICO-PROFESSIONALE: INTERESSI DI RICERCA Principali interessi di ricerca: Metodologia della ricerca archeologica; Geoarcheologia; stratigrafia archeologica e processi di formazione delle stratificazioni archeologiche; micromorfologia dei sedimenti archeologici; preistoria (in particolare Paleolitico, Mesolitico e Neolitico). Altri interessi di ricerca: geologia del Quaternario e geomorfologia; paleopedologia e pedoarcheologia; impatto antropico.",
        "periodo": "dal 06-01-1965 a oggi"
      },
      {
        "content": "DIVULGAZIONE SCIENTIFICA E \"THIRD MISSION\": DATI DI SINTESI Nell'ambito del settore concursuale specifico: (1) autore di due monografie divulgative, due capitoli in cataloghi di mostre, due capitoli di libri divulgativi e una dozzina di articoli divulgativi (questi ultimi su riviste sia italiane sia spagnole); (2) relatore in quindici conferenze pubbliche e di divulgazione scientifica dal 1997 ad oggi, in Italia, Portogallo e Spagna; (3) nell'ambito dei progetti di ricerca svolti negli ultimi quindici anni circa, oggetto di due interviste su quotidiani locali, sette articoli di quotidiani nazionali o locali con citazioni o commenti, nove articoli di quotidiani nazionali e locali, due interviste su riviste periodiche, sei articoli su stampa digitale, quattro interviste radiofoniche e tre servizi televisivi con intervista, in Italia e Spagna; (4) responsabile per l'organizzazione della \"Notte dei Ricercatori\", edizione 2011, per il Dipartimento di Filosofia, Storia e Beni Culturali dell'Univ. di Trento.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 a oggi"
      },
      {
        "content": "ESPERIENZA DIDATTICA NELL'AMBITO DEL SETTORE CONCORSUALE SPECIFICO: INSEGNAMENTO IN CORSI DI LAUREA TRIENNALE, MAGISTRALE, QUADRIENNALE E DI MASTER (dal 2001 ad oggi) (1) Titolare del corso di \"Processi di formazione dei depositi archeologici e micromorfologia\" (30 ore, 6 CFU) per il corso laurea magistrale interateneo (Universit\u00e0 di Ferrara, Trento, Modena-Reggio e Verona) \"Quaternario, Preistoria e Archeologia\", dal 2015/16 ad oggi. (2) Titolare dei corsi di \"Metodologie della Ricerca Archeologica I\" e di \"Metodologie della Ricerca Archeologica II\" (totale 60 ore, 12 CFU) per il corso di laurea in \"Beni Culturali\", Univ. di Trento, dal 2009/10 ad oggi. (3) Titolare dei corsi di \"Metodologie della Ricerca Archeologica I\" e \"Metodologie della Ricerca Archeologica II\" (totale 60 ore, 12 CFU) per il corso di laurea magistrale in \"Conservazione e Gestione dei Beni Culturali\", Univ. di Trento, dal 2009/10 al 2015/16 (concluso per chiusura del corso di laurea). (4) Corso intensivo \"Geoarchaeology: theoretical and methodological issues, tools, case-studies\", (20 ore, 7-10 luglio 2011), per il \"Mestrado em Geoarcheologia\", Faculdade de Ci\u00eancias, Universidade de Lisboa e Igespar (Instituto de Gest\u00e3o do Patrimonio Arquitect\u00f3nico e Arqueol\u00f3gico), Portogallo. (5) Titolare dei corsi di \"Geografia Fisica e Geomorfologia\" (due moduli didattici, 6 crediti) e di \"Paleocologia e Paleontologia\" (un modulo didattico, 3 crediti) per il corso di laurea in \"Scienze dei Beni Culturali\", Univ. di Trento, 2008/09. (6) Titolare dei corsi di Geocronologia e Estratigrafia (6 ECTS) e Pedologia (8 ECTS) per il Curso de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Geoarqueologia (master breve), Fac. di Scienze, Univ. di Lisboa, 2006. (7) Titolare del corso di \"Geografia Fisica e Geomorfologia\" (due moduli didattici, 6 crediti) e del modulo di \"Metodologia della Ricerca Archeologica D\" (3 crediti) per il corso di laurea in \"Scienze dei Beni Culturali\", Univ. di Trento, 2004/05 \u2013 2006/07.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "ESPERIENZA DIDATTICA NELL'AMBITO DEL SETTORE CONCORSUALE SPECIFICO: SEMINARI UNIVERSITARI (dal 2001 ad oggi) (1) \"Ricostruire le interazioni tra fattori naturali e culturali: l'approccio geoarcheologico\". Quarto ciclo di incontri sui temi e i metodi della ricerca archeologica Geografia, ambiente, storia del territorio (a cura di Marco Pacciarelli e Luigi Cicala), Dip. di Studi Umanistici, Univ. di Napoli Federico II, 13 febbraio 2013. (2) \"Late Pleistocene site formation processes in southern Iberia Peninsula: geoarchaeological insights from selected case-studies\". CRC 06, University of Cologne, 6 Dec 2010. (3) Relatore e responsabile della giornata dedicata a \u201cGeoarcheologia, l\u2019area padana e le Alpi\", alla Summer School di archeologia ambientale \"Human Impacts on Ancient Environments: Models in Environmental Archaeology\", Fondazione per l\u2019Universit\u00e0 e l\u2019Alta Cultura in Provincia di Belluno, Feltre, 2 settembre 2010 (6 ore). (4) \"Geoarcheologia: una disciplina di frontiera tra archeologia e scienze della Terra\". Corso di Laurea Magistrale in Discipline artistiche e archeologiche, Univ. di Verona (responsabile prof.ssa P. Basso), 17 marzo 2010. (5) Responsabile della giornata \"Geomorfologia e Paleoambiente\" (24 luglio 2009), e relatore del seminario: \"Processi di formazione in ambito archeologico: considerazioni geoarcheologiche\".summer school \"The Archaeology of Mountain Landscape\", 20-28 luglio 2009, Pannone (TN), progetto APSAT. (6) \"T\u00e9cnicas geol\u00f3gicas y patrimonio arqueol\u00f3gico\". Curso Ciencias Experimentales para la Conservaci\u00f3n del Patrimonio (Actividades formativas en Castilla y Le\u00f3n, 2008), Univ. di Burgos, 18-21 noviembre 2008. (7) \"Formation processes in archaeological context: the geoarchaeological approach\". Bristol Archaeology and Anthropology Research Seminars, Univ. of Bristol (UK), 12 dicembre 2007. (8) \"A Geoarqueologia\". Corso Geologia e Sociedade, Fac. de Ci\u00eancia, Univ. de Lisboa, 5 novembre 2003. (9) \"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 geoarqueologia\", Fac. de Letras, Univ. do Porto, 7 marzo 2002. (10) \"Geoci\u00eancias e arqueologia: a Geo-Arqueologia\", C\u00edrculo de Estudos Arqueol\u00f3gicos, Fac. de Letras, Univ. de Lisboa, 21 marzo 2002.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "DATI DI SINTESI RELATIVI AL PROFILO SCIENTIFICO-PROFESSIONALE: OCCUPAZIONI RECENTI (dal 2001 al 2008) (1) Coordinatore del Dipartimento di Geolog\u00eda del Ne\u00f3geno y el Cuaternario del CENIEH (Centro Nacional de Investigaci\u00f3n sobre la Evoluci\u00f3n Humana), Burgos, Spagna, 2007-2008 (con incarico di responsabile per la creazione, l'equipaggiamento e l'organizzazione dei laboratori di geoarcheologia e dei laboratori trasversali del CENIEH). (2) Professore a contratto (Programma \"Rientro dei Cervelli\"), Univ. di Trento, 2004-2007. (3) Invited scientist e responsabile dell'Area di Geoarcheologia dell'IPA (Instituto Portugu\u00eas de Arqueologia), Lisbona, Portogallo, 2001-2007. (4) Professore invitato di Pedologia e Estratigrafia e Cronologia, Universidade de Lisboa, 2006.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 09-12-2008"
      },
      {
        "content": "ESPERIENZA DIDATTICA NELL'AMBITO DEL SETTORE CONCORSUALE SPECIFICO. RELAZIONE E CORRELAZIONE DI TESI (dal 2001 ad oggi) Nell'ambito dello specifico settore concorsuale, presso l'Universit\u00e0 di Trento: (1) relazione di due tesi di dottorato (dal 2009 ad oggi, una terza \u00e8 in corso); (2) relazione di sei tesi di laurea magistrale e correlazione di sei tesi di laurea magistrale nell'ambito del corso di \"Conservazione e Gestione dei Beni Culturali\" (dal 2009 ad oggi); (3) supervisione di quattordici prove finali di primo livello (ord. 270) in qualit\u00e0 di docente responsabile nell'ambito del corso triennale in \"Beni Culturali\" (dal 2011 ad oggi); (4) relazione di una tesi di laurea di primo livello (ord. 270) nell'ambito del corso triennale in \"Beni Culturali\" (2011); (5) relazione di dodici tesi di laurea di primo livello e correlazione di venti tesi di laurea di primo livello (ord. 509) nell'ambito del corso triennale in \"Scienze dei Beni Culturali\" (2004-2006 e 2009-2012); (6) relazione di una tesi di laurea quadriennale e correlazione di cinque tesi di laurea quadriennale in \"Lettere \u2013 indirizzo archeologico\" ('vecchio ordinamento') (2004-2006 e 2010). Inoltre: relazione di due tesi di master, correlazione di una tesi di master e correlazione di una prova finale triennale presso l'Universit\u00e0 di Lisbona (2001-2007).",
        "periodo": "dal 01-01-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "INCARICHI ACCADEMICI RECENTI (esclusi incarichi relativi a dottorati di ricerca, indicati nel titolo f) Per il Dipartimento di Lettere e Filosofia dell'Univ. di Trento (dal novembre 2012): (1) collaboratore delegato per la didattica (30 aprile 2013 - 29 novembre 2014); (2) membro della Commissione Paritetica per la Didattica (febbraio 2012 - 29 novembre 2014); (3) membro della Commissione per la valutazione della qualit\u00e0 della ricerca, area 10 (2012-2014); (4) membro della Commissione esaminatrice per il test d'ingresso selettivo al corso di Beni Culturali (2012-2014); (5) membro della Commissione di valutazione per il finanziamento dei viaggi di studio (2013-2015); (6) membro della Cmmissione per l'assegnazione delle borse di tutorato specifico (dal 2013 ad oggi). Per la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell'Univ. di Trento (dal 2009 all'ottobre 2012): (1) vicepresidente del Consiglio di Area Didattica di Beni Culturali (2010-2012); (2) delegato per l'organizzazione dello Stage & Placement per Beni Culturali (2011-2012); (3) membro della Commissione Paritetica per la Didattica, triennio (2011-2013); (4) responsabile per i contenuti dei Portali Web dei Corsi di Studio di Beni Culturali (2009-2012); (5) collaboratore alla progettazione del layout e dell'equipaggiamento del Laboratorio B. Bagolini per la nuova sede della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia. Per il Dipartimento di Filosofia, Storia e Beni Culturali dell'Univ. di Trento: (1) responsabile per l'organizzazione della Notte dei Ricercatori 2011; (2) delegato per la valutazione della produttivit\u00e0 scientifica e della ricerca in ambito archeologico, dal 2010/2011.",
        "periodo": "dal 10-12-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "ESPERIENZA DIDATTICA NELL'AMBITO DEL SETTORE CONCORSUALE SPECIFICO: ORGANIZZAZIONE DI SUMMER SCHOOL Organizzazione, co-direzione (con Luca Scoz e Matilde Peterlini) e supervisione scientifica della summer school \u201cnunatak\u201d, organizzata da Dip. di Lettere e Filosofia (Univ. di Trento), Museo delle Palafitte del Lago di Ledro e MUSE, co-finanziata dagli enti organizzatori, dalla Rete di Riserve delle Alpi Ledrensi e da Sartori Ambiente, per gli anni 2015 e 2016. Edizione 2015: \u201cArcheologia e Montagna \u2013 Metodologie di ricerca archeologica per l\u2019ambiente montano\u201d \u2013 Tremalzo (Ledro, TN), 3-7 agosto 2015; sono state inoltre tenute le seguenti attivit\u00e0: lezione \u201cLeggere il sottosuolo. Lettura e interpretazione dei sedimenti e dei suoli alpini\u201d e attivit\u00e0 pratica di campo \u201cLettura di profili stratigrafici\u201d, presso il sito di Pozza Lavino, 5 agosto (giornata intera). Edizione 2016: \u201cArcheologia sul campo\u201d \u2013 Ledro (TN), 1-5 agosto 2016; sono state inoltre tenute le seguenti attivit\u00e0: giornata \u201cLo scavo: non solo reperti\", con lezione frontale e attivit\u00e0 pratica di campo presso Alpo di Bondone, 2 agosto (giornata intera), oltre a conferenze serali e visite di studio.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "DATI DI SINTESI RELATIVI AL PROFILO SCIENTIFICO-PROFESSIONALE: INDICATORI BIBLIOGRAFICI E BIBLIOMETRICI (aggiornati al 1\u00b0 novembre 2016) IRIS: 183 prodotti; scopus: 24 articoli, 368 citazioni, H index = 8; scholar google: 107 prodotti, 1206 citazioni, H index = 16; ResearchGate: 100 prodotti, RG score = 30.27 (\"higher than 87.50% of RG members\").",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "DIREZIONE DI SCAVI E RICERCHE ARCHEOLOGICHE IN ITALIA (1) Responsabile del progetto di ricerche e scavi archeologici \"ALPES\", protocollo d'intesa tra la Soprintendenza per i Beni Culturali della Provincia Autonoma di Trento e il Dip. di Lettere e Filosofia dell'Univ. di Trento, 2011-2016. (2) Direzione degli scavi e ricerche archeologiche in concessione ministeriale nell'area a sud di Cima Dodici (VI), Mesolitico, 1995 e 1996. (3) Direzione degli scavi e ricerche archeologiche in concessione ministeriale in Val Campoluzzo (VI), dal 1996 al 1999.",
        "periodo": "dal 01-01-1994 a oggi"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE A PROGETTI DI RICERCA IN QUALIT\u00c0 DI RICERCATORE (I) Progetti in collaborazione con la Universitat Rovira i Virgili, Tarragona, Spagna, 1998-2000: Ricercatore nell'ambito del progetto \"Prehist\u00f2ria i medi ambient de les conques dels rius Francol\u00ed i Gai\u00e0 (Tarragona)\", in coll. con URV, Tarragona, Spagna, dal 2001. Progetti archeologici nei seguenti siti o territori: La Cativera e Picamoixons (Tarragona), Epipaleolitico: studio geomorfologico, ricostruzione evoluzione quaternaria, geoarcheologia e micromorfologia dei siti; El Mol\u00ec del Salt (Tarragona), Epipaleolitico, stratigafia e contesto ambientale; Las Fuentes de San Crist\u00f3bal (Huesca), Paleolitico medio, studio geoarcheologico; Valle de Is\u00e1bena (Huesca): rilevamento geomorfologico e Quaternario, analisi dell'evoluzione paleoambientale, localizzazione delle materie prime litiche; L'Era del Castell, el Catllar (Tarragona), et\u00e0 del Bronzo finale e et\u00e0 del Ferro, 1998: contesto geologico e geomorfologico, studio micromorfologico. (II) Progetti in collaborazione con IsIAO (Istituto Italiano per l'Africa e l'Oriente, gi\u00e0 IsMEO): Sultanato di Oman: Ra's al Hadd joint project (dir. M. Tosi, IsMEO, e S. Cleziou, CNRS), responsabile di campo dello scavo nel sito di Ra's al-Jins 2, scavo a Bandar Jadeeda 1 e consulenza geoarcheologica nella regione del Ja'alan, 1994-1998; Margiana (Turkmenistan - dir. M. Tosi, IsMEO), supervisione e consulenza geoarcheologica nel sito protostorico di Tahirbaj 1 Tepe, 1993. (III) Progetti MURST o MBBCC in collaborazione con l'Universit\u00e0 di Ferrara, 1994-1997: Scavo e analisi geaorcheologica del sito di Campoluzzo di Mezzo (VI), Paleolitico sup., 1994; Responsabile di scavo nei siti mesoitici di Plan de Frea (BZ), 1994; Studio geoarcheologico del sito paleolitico superiore di Val Lastari (VI), 1994-1996; Scavo e studio geoarcheologico dei siti mesolitici di Cima Dodici (VI), 1994; Analisi geoarcheologica del sito paleolitico superiore di Riparo Dalmeri (TN), 1994-1997; Alpe Fiorentini (VI), Paleolitico sup., campionatura e analisi sedimentologiche, 1994.",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE A PROGETTI IN QUALIT\u00c0 DI RICERCATORE PRINCIPALE O DI COORDINATORE DI ISTITUZIONE PARTECIPANTE (I) Progetti FCT (Funda\u00e7\u00e3o Ci\u00eancia e Tecnologia), Portogallo, 2005-2007: (1) Progetto \u201cSismotectonic Data Base of Mainland Portugal\u201d, POCI/CTE-GIN/58250/2004, dir. J. Cabral (Univ. de Lisboa), 2005-2007: coordinatore di istituzione partner (IPA) e della linea di ricerca \"Archaeosismology\". (2) Progetto \"Carbonate Dunes as Palaeonvironmental Records in the Littoral of Portugal\" (POCI/CTE-GEX/59643/2004), dir. A.R. Pereira (Univ. de Lisboa), 2005-2007: coordinatore di istituzione partner (IPA). (II) Progetti archeologici istituzionali, Portogallo, 2002-2007: (1) Studio geoarcheologico del sito urbano multifase di Encosta de Sant'Ana (Lisbona), IPA e C\u00e2mara Municipal de Lisboa, 2002-2005. (2) Progetto PNTA (Plano Nacional de Trabalhos Arqueol\u00f3gicos) \"Paleoalmonda\", 2002-2007: studio dei siti del sistema carsico di Almonda (Gruta da Oliveira e Lapa dos Coelhos), dir. J. Zilh\u00e3o (Univ. de Lisboa), F. Almeida (IPA) e J.P. Cunha-Ribeiro (Univ. de Lisboa). (3) Castelo da Lousa (Mour\u00e3o), epoca romana, 2002-2003: studio geoarcheologico di archeologia preventiva per la diga di Alqueva, consulenza pubblica (per conto dello IPA) per le imprese EDIA e Arkhaios. (4) Barca do Xerez de Baixo (Reguengos de Monsaraz), Epipaleolitico, consulenza pubblica (per conto dello IPA) per le imprese EDIA e STEA, 2002. (5) Progetto PNTA \"Arqueofren\": processi di formazione del sito preistorico di Prazo (Vila Nova de Foz C\u00f4a), dir. S. Monteiro-Rodrigues (Univ. do Porto). (6) Progetti PNTA \"Piago\" e \"Estrela\": stratigrafia del castello altomedievale di Penedo dos Mouros (Gouveia) e geomorfologia del territorio, 2002, coll. con C. Tente (IPA). (7) Progetto PNTA \"Neo Lex-Pov\": stratigrafia e contesto geomorfologico dell'abitato neolitico, calcolitico e dell'et\u00e1 del Bronzo di Penedo do Lexim (Mafra), 2002, dir. A.C. Sousa (C.M. Mafra). (8) Progetto PNTA \"Zmdvr\": stratigrafia e processi di formazione del Dolmen di Vale de Rodrigo 3 (\u00c9vora), 2002, dir. Ph. Kalb (Deutsche Institut) e M. H\u00f6ck (Univ. da Beira Interior). (9) Progetto PNTA \"Pontis\": stratigrafia, processi di formazione e contesto ambientale dei siti preistorici di Bernardo 1 e Alminho 1 (Ponte de S\u00f4r), dir. I. Canavilhas (Univ. di Lancaster) e M. de Deus (IPA). (III) Progetti di studio geoarcheologico, Portogallo, 2002-2007: (1) Siti preistorici di Vale da Porta (Cantanhede), 2001-02: studio di archeologia preventiva lungo il tracciato dell'autostrada A14, consulenza pubblica per l'impresa Dryas Arqueologia. (2) Siti preistorici della Vale do An\u00e7\u00e3 (Cantanhede), 2002: studio di archeologia preventiva lungo il tracciato dell'autostrada A14, consulenza pubblica per l'impresa ERA Arqueologia. (3) Jogo da Pela, Pra\u00e7a Martim Moniz (Lisboa), sito preistorico, romano, islamico e medievale, 2002-03: studio geoarcheologico, consulenza pubblica per la C\u00e2mara Municipal de Lisboa. (4) Pra\u00e7a Lima e Brito, Arraiolos, islamico e medievale, 2003: studio geoarcheologico, consulenza pubblica per l'impresa Arkhaios e la C\u00e2mara Municipal de Arraiolos. (5) Vale das Chitas, sito preistorico di Abrigo da Palha, 2003: studio geoarcheologico, consulenza pubblica per l'impresa SIMLIS. (6) Analisi di siti preistorici e storici nell'area urbana di Lagos, 2005. (7) Analisi dei processi di formazione nel sito neolitico di Belas Clube de Campo (Sintra), per l'impresa EMERITA, 2002.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "PROGETTI DI RICERCA RECENTI (1) Ricercatore nell'ambito del progetto HAR2011-24878, \"PALEOLITICO MEDIO FINAL Y PALEOLITICO SUPERIOR INICIAL EN LA REGION CENTRAL MEDITERRANEA IBERICA (VALENCIA Y MURCIA)\", MICINN (Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n, Spagna), dir. V. Villaverde Bonilla (Univ. de Val\u00e8ncia), 2012-2014. (2) Responsabile locale per lo studio del Riparo Gaban (TN) nell'ambito del progetto \"The geomagnetic field over the last few thousand years: Measurements, models and mechanisms\", dir. F. Donadini (ETH, Zurigo, Svizzera), 2010-2013. (3) Corresponsabile (con M. Rottoli) del gruppo di lavoro su \"Geomorphologic and environmental analysis\" nell'ambito del progetto APSAT (\u201cAmbiente e paesaggi dei siti d'altura trentini\"), dir. E. Possenti (Univ. di Trento), 2008-2012. (4) Ricercatore nell'ambito del progetto \"Prehistoric archaeological research in northwestern Grevena\", dir. N. Efstratiou, Department of Archaeology, Aristotle University of Thessaloniki, 2010-2013. (5) Responsabile della linea di ricerca relativa alla geoarcheologia per il progetto \"La transici\u00f3n Paleol\u00edtico medio - superior en la Regi\u00f3n de Murcia\", dir. J. Zapata (Univ. de Murcia) e J. Zilh\u00e3o (Univ. de Barcelona), finanziato da Fundaci\u00f3n S\u00e9neca, Univ. de Murcia e Leakey Foundation, Spagna, 2006-2012. (6) Ricercatore nell'ambito del progetto \"Comportamento ecosocial de los Hominidos de la Sierra de Atapuerca durante el Cuaternario\" (CGL2006-13532-C03-01), dir. E. Carbonell (URV, Tarragona), finanziato dal Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia, Spagna, 2006-2011.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "PROGETTI DI RICERCA IN CORSO (1) Ricercatore nell'ambito del progetto HAR2014-52671-P \u201cPALEOLITICO MEDIO Y SUPERIOR EN LA VERTIENTE MEDITERRANEA IBERICA (VALENCIA Y MURCIA)\", Ministerio de Econom\u00eda y Competitividad, Spagna, dir. V. Villaverde Bonilla (Univ. de Val\u00e8ncia), 2015-2017. (2) Corresponsabile (con F. Carrer) del programma ALPES (\"Alpine Landscapes: Pastoralism and Environment in Val di Sole\", dal 2010), finanziato dal progetto APSAT, dal programma Terre Alte del CAI, dal Dipartimento di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 di Trento e dal programma LEADER GAL-Val di Sole. (3) Responsabile della linea di ricerca relativa alla geoarcheologia nell'ambito del progetto PNTA (Plano Nacional de Trabalhos Arqueol\u00f3gicos) \"Paleoalmonda\", dir. J. Zilh\u00e3o (Univ. de Barcelona), finanziato dal (gi\u00e0) Minist\u00e9rio de Cultura, Portogallo, dal 2008. (4) Responsabile per lo studio geoarcheologico dei siti preistorici di Riparo Gaban (TN) e di Lugo di Grezzana (VR) \u2013 progetti interni del Laboratorio \"B. Bagolini\" dell'Univ. di Trento. (5) Collaborazione allo studio del sito di Vallone Inferno (Scillato, PA), dir. C. Forgia (Univ. di Palermo), J.M. Verg\u00e8s e A. Oll\u00e9 (URV, Tarragona), dal 2008. (6) Ricercatore nell'ambito del progetto di studio del sito di Figueira Brava (Portogallo), dir. J. Zilh\u00e3o (Univ. de Barcelona), dal 2009, gi\u00e0 finanziato da Igespar (Instituto de Gest\u00e3o do Patrim\u00f3nio Arquitect\u00f3nico e Arqueol\u00f3gico, Portogallo).",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Progetto \"Carbonate Dunes as Palaeonvironmental Records in the Littoral of Portugal\" (POCI/CTE-GEX/59643/2004), dir. A.R. Pereira (Univ. de Lisboa), 2005-2007: coordinatore di istituzione partner (IPA).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Progetto \u201cSismotectonic Data Base of Mainland Portugal\u201d, POCI/CTE-GIN/58250/2004, dir. J. Cabral (Univ. de Lisboa), 2005-2007: coordinatore di istituzione partner (IPA) e della linea di ricerca \"Archaeosismology\".",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2007"
      }
    ]
  }
}