{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una nuova disciplina. La \u201csomaestetica\u201d di Richard Shusterman",
        "ISSN": [
          "1120-3404"
        ],
        "journal": "PARADIGMI",
        "csp": "p. 179-192, ISSN: 1120-3404",
        "anno": "2016",
        "autori": "PATELLA G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATELLA G. (2016). Una nuova disciplina. La \u201csomaestetica\u201d di Richard",
        "Shusterman. PARADIGMI, p. 179-192, ISSN: 1120-3404"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-134",
        "titolo": "Il postmoderno \u00e8 morto! Lunga vita al postmoderno",
        "ISBN": [
          "9788872858059"
        ],
        "csp": "ROMA:Manifestolibri, ISBN: 9788872858059",
        "opera": "(a cura di): Gabriella Baptist Andrea Bonavoglia Aldo Meccariello, Ancora il postmoderno?. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Patella G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Patella G (2016). Il postmoderno \u00e8 morto! Lunga vita al postmoderno. In: (a",
        "cura di): Gabriella Baptist Andrea Bonavoglia Aldo Meccariello, Ancora il",
        "postmoderno?. p. 111-134, ROMA:Manifestolibri, ISBN: 9788872858059"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giambattista Vico padre de los estudios culturales",
        "ISSN": [
          "1130-7498"
        ],
        "journal": "CUADERNOS SOBRE VICO",
        "csp": "p. 73-90, ISSN: 1130-7498",
        "anno": "2015",
        "autori": "Patella Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Patella Giuseppe (2015). Giambattista Vico padre de los estudios",
        "culturales. CUADERNOS SOBRE VICO, p. 73-90, ISSN: 1130-7498"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-79",
        "titolo": "Eyes wide shut. Lo sguardo, lo schermo, il quadro",
        "ISBN": [
          "9788865078648"
        ],
        "csp": "Universitalia, ISBN: 9788865078648",
        "opera": "(a cura di): Patella G. - Okada A., Occhi e sguardi nella filosofia e nelle arti-Eyes and gazes in philosophy and arts. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Patella G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Patella G (2015). Eyes wide shut. Lo sguardo, lo schermo, il quadro. In: (a",
        "cura di): Patella G. - Okada A., Occhi e sguardi nella filosofia e nelle",
        "arti-Eyes and gazes in philosophy and arts. p. 55-79, Universitalia, ISBN:",
        "9788865078648"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "ALFABETA2",
        "titolo": "Sguardo introduttivo",
        "ISSN": [
          "2038-663X"
        ],
        "csp": "ISSN: 2038-663X",
        "opera": "(a cura di): Patella Giuseppe - Okada Atsushi, Occhi e sguardi nella filosofia e nelle arti / Eyes and Gazes in Philosophy and Arts. HERMES, p. 11-24, ROMA:Universitalia, ISBN: 9788865078648 6 2014 Articolo in rivista PATELLA G (2014). La bomba Manet",
        "anno": "2015",
        "autori": "PATELLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PATELLA G (2015). Sguardo introduttivo. In: (a cura di): Patella Giuseppe -",
        "Okada Atsushi, Occhi e sguardi nella filosofia e nelle arti / Eyes and Gazes",
        "in Philosophy and Arts. HERMES, p. 11-24, ROMA:Universitalia, ISBN:",
        "9788865078648",
        "6 2014 Articolo in rivista",
        "PATELLA G (2014). La bomba Manet. ALFABETA2, ISSN: 2038-663X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "LEXINGTON:Lexington Books",
        "titolo": "A Traveling Philosophy",
        "ISBN": [
          "978-0739183083"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-0739183083",
        "opera": "(a cura di): Matthew Flamm, PATELLA G, Jennifer Rea , George Santayana at 150: International Interpretations",
        "anno": "2014",
        "autori": "PATELLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PATELLA G (2014). A Traveling Philosophy. In: (a cura di): Matthew",
        "Flamm, PATELLA G, Jennifer Rea , George Santayana at 150:",
        "International Interpretations. LEXINGTON:Lexington Books, ISBN:",
        "978-0739183083"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Guerini e Associati",
        "titolo": "Estetica e cultura del valore",
        "ISBN": [
          "9788862504287"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788862504287",
        "opera": "(a cura di): Paolo D'Angelo, Elio Franzini, Giovanni Lombardo, Salvatore Tedesco, Costellazioni estetiche. Dalla storia alla neoestetica. Studi in onore di Luigi Russo",
        "anno": "2013",
        "autori": "PATELLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PATELLA G (2013). Estetica e cultura del valore. In: (a cura di): Paolo",
        "D'Angelo, Elio Franzini, Giovanni Lombardo, Salvatore Tedesco,",
        "Costellazioni estetiche. Dalla storia alla neoestetica. Studi in onore di Luigi",
        "Russo. MILANO:Guerini e Associati, ISBN: 9788862504287"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Universitalia ",
        "titolo": "Filosofia del viaggio",
        "ISBN": [
          "978-88-6507-427-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6507-427-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "GEORGE SANTAYANA, PATELLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GEORGE SANTAYANA, PATELLA G (2013). Filosofia del viaggio.",
        "Roma:Universitalia , ISBN: 978-88-6507-427-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El Santayana de Savater",
        "ISSN": [
          "0034-8635"
        ],
        "journal": "REVISTA DE OCCIDENTE",
        "csp": "vol. 379, ISSN: 0034-8635",
        "anno": "2012",
        "autori": "PATELLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATELLA G (2012). El Santayana de Savater. REVISTA DE OCCIDENTE,",
        "vol. 379, ISSN: 0034-8635"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aesthetics, Culture, Dialogue",
        "ISSN": [
          "2222-3282"
        ],
        "journal": "CULTURE AND DIALOGUE",
        "csp": "vol. 2, ISSN: 2222-3282",
        "anno": "2012",
        "autori": "PATELLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATELLA G (2012). Aesthetics, Culture, Dialogue. CULTURE AND",
        "DIALOGUE, vol. 2, ISSN: 2222-3282"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Valencia:Publicaciones Universidad de Valencia ",
        "titolo": "Santayana y la est\u00e9tica como teor\u00eda del valor",
        "ISBN": [
          "978-84-370-8029-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-84-370-8029-1",
        "opera": "(a cura di): JOSE' BELTRAN, MANUEL GARRIDO, SERGIO SEVILLA, EDS., Santayana: un pensador universal",
        "anno": "2011",
        "autori": "PATELLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PATELLA G (2011). Santayana y la est\u00e9tica como teor\u00eda del valor. In: (a",
        "cura di): JOSE' BELTRAN, MANUEL GARRIDO, SERGIO SEVILLA, EDS.,",
        "Santayana: un pensador universal. Valencia:Publicaciones Universidad de",
        "Valencia , ISBN: 978-84-370-8029-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Bompiani",
        "titolo": "\"Non ti farai immagine alcuna...\". Iconismo e aniconismo a partire dal Decalogo",
        "ISBN": [
          "978-88-452-6462-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-452-6462-7",
        "opera": "(a cura di): Massimo Don\u00e0 e Raffaella Toffolo, Panta. Decalogo",
        "anno": "2010",
        "autori": "PATELLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PATELLA G (2010). \"Non ti farai immagine alcuna...\". Iconismo e",
        "aniconismo a partire dal Decalogo. In: (a cura di): Massimo Don\u00e0 e",
        "Raffaella Toffolo, Panta. Decalogo. MILANO:Bompiani, ISBN:",
        "978-88-452-6462-7"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "VALENCIA:PUV",
        "titolo": "Belleza, arte y vida. La est\u00e9tica mediterr\u00e1nea de George Santayana",
        "ISBN": [
          "978-84-370-7734-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-84-370-7734-5",
        "anno": "2010",
        "autori": "PATELLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PATELLA G (2010). Belleza, arte y vida. La est\u00e9tica mediterr\u00e1nea de",
        "George Santayana. VALENCIA:PUV, ISBN: 978-84-370-7734-5"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA:ETS",
        "titolo": "ARTICOLAZIONI. Saggi di Filosofia e Teoria dell'Arte",
        "ISBN": [
          "9788846725790"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846725790",
        "anno": "2010",
        "autori": "PATELLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PATELLA G (2010). ARTICOLAZIONI. Saggi di Filosofia e Teoria dell'Arte.",
        "PISA:ETS, ISBN: 9788846725790"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "vol. N. 17",
        "autori": "PATELLA G",
        "titolo": "Dov\u2019\u00e8 l\u2019opera? Arte, teorie e nuove parole d\u2019ordine,",
        "anno": "2009",
        "journal": "\u00c1GALMA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATELLA G (2009). Dov\u2019\u00e8 l\u2019opera? Arte, teorie e nuove parole d\u2019ordine,.",
        "\u00c1GALMA, vol. N. 17"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Hacia una teor\u00eda de los bienes simb\u00f3licos",
        "ISSN": [
          "0034-8635"
        ],
        "journal": "REVISTA DE OCCIDENTE",
        "csp": "vol. 335, ISSN: 0034-8635",
        "anno": "2009",
        "autori": "PATELLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATELLA G (2009). Hacia una teor\u00eda de los bienes simb\u00f3licos. REVISTA",
        "DE OCCIDENTE, vol. 335, ISSN: 0034-8635"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La razon hermeneutica de Santayana",
        "ISSN": [
          "0210-1602"
        ],
        "journal": "TEOREMA",
        "csp": "vol. 29, ISSN: 0210-1602",
        "anno": "2009",
        "autori": "PATELLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATELLA G (2009). La razon hermeneutica de Santayana. TEOREMA, vol.",
        "29, ISSN: 0210-1602"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Graci\u00e1n y Vico: creatividad como ingenio",
        "ISSN": [
          "1130-7498"
        ],
        "journal": "CUADERNOS SOBRE VICO",
        "csp": "vol. N. 21-22, ISSN: 1130-7498",
        "anno": "2008",
        "autori": "PATELLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATELLA G (2008). Graci\u00e1n y Vico: creatividad como ingenio.",
        "CUADERNOS SOBRE VICO, vol. N. 21-22, ISSN: 1130-7498"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "George Santayana: de la est\u00e9tica a lo est\u00e9tico, in \u201cLimbo\u201d, suplemento de \"Teorema\"",
        "ISSN": [
          "0210-1602"
        ],
        "journal": "TEOREMA",
        "csp": "vol. 28, ISSN: 0210-1602",
        "anno": "2008",
        "autori": "PATELLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATELLA G (2008). George Santayana: de la est\u00e9tica a lo est\u00e9tico, in",
        "\u201cLimbo\u201d, suplemento de \"Teorema\". TEOREMA, vol. 28, ISSN: 0210-1602"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "vol. 15",
        "autori": "PATELLA G",
        "titolo": "Vita e morte dell\u2019intellettuale postmoderno",
        "anno": "2008",
        "journal": "\u00c1GALMA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATELLA G (2008). Vita e morte dell\u2019intellettuale postmoderno. \u00c1GALMA,",
        "vol. 15"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "PADOVA:CEDAM",
        "titolo": "Lotta per la cultura e articolazione delle differenze",
        "ISBN": [
          "978-88-13-28147-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-13-28147-2",
        "opera": "(a cura di): Lauso Zagato, Le identit\u00e0 culturali nei recenti strumenti Unesco",
        "anno": "2008",
        "autori": "PATELLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PATELLA G (2008). Lotta per la cultura e articolazione delle differenze. In:",
        "(a cura di): Lauso Zagato, Le identit\u00e0 culturali nei recenti strumenti Unesco.",
        "PADOVA:CEDAM, ISBN: 978-88-13-28147-2"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "vol. 13",
        "autori": "PATELLA G",
        "titolo": "Dell\u2019arte che viene all\u2019idea. Panofsky e il manierismo",
        "anno": "2007",
        "journal": "\u00c1GALMA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATELLA G (2007). Dell\u2019arte che viene all\u2019idea. Panofsky e il manierismo.",
        "\u00c1GALMA, vol. 13"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING",
        "titolo": "Santayana\u2019s Mediterranean Aesthetics",
        "ISBN": [
          "1-84718-166-X"
        ],
        "csp": "ISBN: 1-84718-166-X",
        "opera": "(a cura di): Matthew C. Flamm and Krysztof P. Skowronski, eds., Under Any Sky: Contemporary Readings of George Santayana",
        "anno": "2007",
        "autori": "PATELLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PATELLA G (2007). Santayana\u2019s Mediterranean Aesthetics. In: (a cura di):",
        "Matthew C. Flamm and Krysztof P. Skowronski, eds., Under Any Sky:",
        "Contemporary Readings of George Santayana.",
        "CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN:",
        "1-84718-166-X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "\u00c1GALMA",
        "titolo": "Giambattista Vico o del Barocco filosofico / Vico oder Philosophische Barock",
        "csp": "vol. 9",
        "opera": "(a cura di): MORITZ CSAKY, FEDERICO CELESTINI, ULRICH TRAGATSCHNIG EDS., Barock ein Ort des Ged\u00e4chtnisses. Interpretament der Moderne / Postmoderne,. WIEN, K\u00d6LN, WEIMAR:B\u00f6hlau, ISBN: 978-3-205-77468-6 26 2005 Articolo in rivista PATELLA G (2005). L'arte vuole la figura",
        "anno": "2007",
        "autori": "PATELLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PATELLA G (2007). Giambattista Vico o del Barocco filosofico / Vico oder",
        "Philosophische Barock. In: (a cura di): MORITZ CSAKY, FEDERICO",
        "CELESTINI, ULRICH TRAGATSCHNIG EDS., Barock ein Ort des",
        "Ged\u00e4chtnisses. Interpretament der Moderne / Postmoderne,. WIEN, K\u00d6LN,",
        "WEIMAR:B\u00f6hlau, ISBN: 978-3-205-77468-6",
        "26 2005 Articolo in rivista",
        "PATELLA G (2005). L'arte vuole la figura. \u00c1GALMA, vol. 9"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Est\u00e9tica y \u00e9tica en la edad del multiculturalismo",
        "ISSN": [
          "1316-0486"
        ],
        "journal": "RELEA: REVISTA LATINOAMERICANA",
        "csp": "vol. 21, ISSN: 1316-0486",
        "anno": "2005",
        "autori": "PATELLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATELLA G (2005). Est\u00e9tica y \u00e9tica en la edad del multiculturalismo.",
        "RELEA: REVISTA LATINOAMERICANA, vol. 21, ISSN: 1316-0486"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Meltemi Editore",
        "titolo": "ESTETICA CULTURALE. OLTRE IL MULTICULTURALISMO",
        "ISBN": [
          "88-8353-435-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-8353-435-2",
        "anno": "2005",
        "autori": "PATELLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PATELLA G (2005). ESTETICA CULTURALE. OLTRE IL",
        "MULTICULTURALISMO. ROMA:Meltemi Editore, ISBN: 88-8353-435-2"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Mimesis Edizioni",
        "titolo": "GIAMBATTISTA VICO TRA BAROCCO E POSTMODERNO",
        "ISBN": [
          "88-8483-398-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-8483-398-1",
        "anno": "2005",
        "autori": "PATELLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PATELLA G (2005). GIAMBATTISTA VICO TRA BAROCCO E",
        "POSTMODERNO. MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 88-8483-398-1"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019essere fuori di s\u00e9. ANTEREM, vol",
        "ISSN": [
          "0393-1838"
        ],
        "journal": "XXIX",
        "csp": "n. 68, ISSN: 0393-1838",
        "anno": "2004",
        "autori": "PATELLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATELLA G (2004). L\u2019essere fuori di s\u00e9. ANTEREM, vol. XXIX, n. 68,",
        "ISSN: 0393-1838"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La consacrazione cristiana dell'immagine",
        "ISSN": [
          "1592-2898"
        ],
        "journal": "LETTERA INTERNAZIONALE",
        "csp": "vol. 76, ISSN: 1592-2898",
        "anno": "2003",
        "autori": "PATELLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATELLA G (2003). La consacrazione cristiana dell'immagine. LETTERA",
        "INTERNAZIONALE, vol. 76, ISSN: 1592-2898"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "vol. 4",
        "autori": "PATELLA G",
        "titolo": "Politica e natura nel pensiero di Bruno Latour",
        "anno": "2003",
        "journal": "\u00c1GALMA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATELLA G (2003). Politica e natura nel pensiero di Bruno Latour.",
        "\u00c1GALMA, vol. 4"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tiempo y relato en la Autobiografia de Giambattista Vico",
        "ISSN": [
          "1130-7498"
        ],
        "journal": "CUADERNOS SOBRE VICO",
        "csp": "vol. 15-16, ISSN: 1130-7498",
        "anno": "2003",
        "autori": "PATELLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATELLA G (2003). Tiempo y relato en la Autobiografia de Giambattista",
        "Vico. CUADERNOS SOBRE VICO, vol. 15-16, ISSN: 1130-7498"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "vol. 2",
        "autori": "PATELLA G",
        "titolo": "Da Lacan alla cultura di massa e viceversa. Zizek e gli studi culturali",
        "anno": "2002",
        "journal": "\u00c1GALMA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATELLA G (2002). Da Lacan alla cultura di massa e viceversa. Zizek e gli",
        "studi culturali. \u00c1GALMA, vol. 2"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La est\u00e9tica \u201caguda\u201d de Baltasar Graci\u00e1n",
        "ISSN": [
          "0020-4536"
        ],
        "journal": "INSULA",
        "csp": "vol. 655-656, ISSN: 0020-4536",
        "anno": "2001",
        "autori": "PATELLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATELLA G (2001). La est\u00e9tica \u201caguda\u201d de Baltasar Graci\u00e1n. INSULA, vol.",
        "655-656, ISSN: 0020-4536"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Mimesis",
        "titolo": "BELLEZZA, ARTE E VITA. L'ESTETICA MEDITERRANEA DI GEORGE SANTAYANA",
        "ISBN": [
          "88-8483-014-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-8483-014-1",
        "anno": "2001",
        "autori": "PATELLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PATELLA G (2001). BELLEZZA, ARTE E VITA. L'ESTETICA",
        "MEDITERRANEA DI GEORGE SANTAYANA. MILANO:Mimesis, ISBN:",
        "88-8483-014-1"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una nuova disciplina. La \u201csomaestetica\u201d di Richard Shusterman",
        "ISSN": [
          "1120-3404"
        ],
        "journal": "PARADIGMI",
        "csp": "p. 179-192, ISSN: 1120-3404",
        "anno": "2016",
        "autori": "PATELLA G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATELLA G. (2016). Una nuova disciplina. La \u201csomaestetica\u201d di Richard",
        "Shusterman. PARADIGMI, p. 179-192, ISSN: 1120-3404"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-134",
        "titolo": "Il postmoderno \u00e8 morto! Lunga vita al postmoderno",
        "ISBN": [
          "9788872858059"
        ],
        "csp": "ROMA:Manifestolibri, ISBN: 9788872858059",
        "opera": "(a cura di): Gabriella Baptist Andrea Bonavoglia Aldo Meccariello, Ancora il postmoderno?. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Patella G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Patella G (2016). Il postmoderno \u00e8 morto! Lunga vita al postmoderno. In: (a",
        "cura di): Gabriella Baptist Andrea Bonavoglia Aldo Meccariello, Ancora il",
        "postmoderno?. p. 111-134, ROMA:Manifestolibri, ISBN: 9788872858059"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aesthetics and \u201ctranscultural\u201d turn",
        "ISSN": [
          "2386-8449"
        ],
        "journal": "LAOCOONTE",
        "csp": "vol. 2, ISSN: 2386-8449",
        "anno": "2015",
        "autori": "Patella G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Patella G (2015). Aesthetics and \u201ctranscultural\u201d turn. LAOCOONTE, vol. 2,",
        "ISSN: 2386-8449"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giambattista Vico padre de los estudios culturales",
        "ISSN": [
          "1130-7498"
        ],
        "journal": "CUADERNOS SOBRE VICO",
        "csp": "p. 73-90, ISSN: 1130-7498",
        "anno": "2015",
        "autori": "Patella Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Patella Giuseppe (2015). Giambattista Vico padre de los estudios",
        "culturales. CUADERNOS SOBRE VICO, p. 73-90, ISSN: 1130-7498"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-79",
        "titolo": "Eyes wide shut. Lo sguardo, lo schermo, il quadro",
        "ISBN": [
          "9788865078648"
        ],
        "csp": "Universitalia, ISBN: 9788865078648",
        "opera": "(a cura di): Patella G. - Okada A., Occhi e sguardi nella filosofia e nelle arti-Eyes and gazes in philosophy and arts. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Patella G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Patella G (2015). Eyes wide shut. Lo sguardo, lo schermo, il quadro. In: (a",
        "cura di): Patella G. - Okada A., Occhi e sguardi nella filosofia e nelle",
        "arti-Eyes and gazes in philosophy and arts. p. 55-79, Universitalia, ISBN:",
        "9788865078648"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "LEXINGTON:Lexington Books",
        "titolo": "A Traveling Philosophy",
        "ISBN": [
          "978-0739183083"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-0739183083",
        "opera": "(a cura di): Matthew Flamm, PATELLA G, Jennifer Rea , George Santayana at 150: International Interpretations",
        "anno": "2014",
        "autori": "PATELLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PATELLA G (2014). A Traveling Philosophy. In: (a cura di): Matthew",
        "Flamm, PATELLA G, Jennifer Rea , George Santayana at 150:",
        "International Interpretations. LEXINGTON:Lexington Books, ISBN:",
        "978-0739183083"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Aesthetics of Resistance",
        "ISSN": [
          "1932-8478"
        ],
        "journal": "CONTEMPORARY AESTHETICS",
        "csp": "vol. 11, ISSN: 1932-8478",
        "anno": "2013",
        "autori": "PATELLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATELLA G (2013). The Aesthetics of Resistance. CONTEMPORARY",
        "AESTHETICS, vol. 11, ISSN: 1932-8478"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Guerini e Associati",
        "titolo": "Estetica e cultura del valore",
        "ISBN": [
          "9788862504287"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788862504287",
        "opera": "(a cura di): Paolo D'Angelo, Elio Franzini, Giovanni Lombardo, Salvatore Tedesco, Costellazioni estetiche. Dalla storia alla neoestetica. Studi in onore di Luigi Russo",
        "anno": "2013",
        "autori": "PATELLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PATELLA G (2013). Estetica e cultura del valore. In: (a cura di): Paolo",
        "D'Angelo, Elio Franzini, Giovanni Lombardo, Salvatore Tedesco,",
        "Costellazioni estetiche. Dalla storia alla neoestetica. Studi in onore di Luigi",
        "Russo. MILANO:Guerini e Associati, ISBN: 9788862504287"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA:ETS",
        "titolo": "ARTICOLAZIONI. Saggi di Filosofia e Teoria dell'Arte",
        "ISBN": [
          "9788846725790"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846725790",
        "anno": "2010",
        "autori": "PATELLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PATELLA G (2010). ARTICOLAZIONI. Saggi di Filosofia e Teoria dell'Arte.",
        "PISA:ETS, ISBN: 9788846725790"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "VALENCIA:PUV",
        "titolo": "Belleza, arte y vida. La est\u00e9tica mediterr\u00e1nea de George Santayana",
        "ISBN": [
          "978-84-370-7734-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-84-370-7734-5",
        "anno": "2010",
        "autori": "PATELLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PATELLA G (2010). Belleza, arte y vida. La est\u00e9tica mediterr\u00e1nea de",
        "George Santayana. VALENCIA:PUV, ISBN: 978-84-370-7734-5"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING",
        "titolo": "Santayana\u2019s Mediterranean Aesthetics",
        "ISBN": [
          "1-84718-166-X"
        ],
        "csp": "ISBN: 1-84718-166-X",
        "opera": "(a cura di): Matthew C. Flamm and Krysztof P. Skowronski, eds., Under Any Sky: Contemporary Readings of George Santayana",
        "anno": "2007",
        "autori": "PATELLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PATELLA G (2007). Santayana\u2019s Mediterranean Aesthetics. In: (a cura di):",
        "Matthew C. Flamm and Krysztof P. Skowronski, eds., Under Any Sky:",
        "Contemporary Readings of George Santayana.",
        "CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN:",
        "1-84718-166-X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Mimesis Edizioni",
        "titolo": "GIAMBATTISTA VICO TRA BAROCCO E POSTMODERNO",
        "ISBN": [
          "88-8483-398-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-8483-398-1",
        "anno": "2005",
        "autori": "PATELLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PATELLA G (2005). GIAMBATTISTA VICO TRA BAROCCO E",
        "POSTMODERNO. MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 88-8483-398-1"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Meltemi Editore",
        "titolo": "ESTETICA CULTURALE. OLTRE IL MULTICULTURALISMO",
        "ISBN": [
          "88-8353-435-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-8353-435-2",
        "anno": "2005",
        "autori": "PATELLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PATELLA G (2005). ESTETICA CULTURALE. OLTRE IL",
        "MULTICULTURALISMO. ROMA:Meltemi Editore, ISBN: 88-8353-435-2"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "MADRID:TECNOS",
        "titolo": "Filosof\u00eda en forma. Escritura, estilo y met\u00e1fora en filosof\u00eda",
        "opera": "J.M. SEVILLA Y M. BARRIOS EDS.. Met\u00e1fora y discurso filos\u00f3fico",
        "anno": "2000",
        "autori": "PATELLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PATELLA G (2000). Filosof\u00eda en forma. Escritura, estilo y met\u00e1fora en",
        "filosof\u00eda. In: J.M. SEVILLA Y M. BARRIOS EDS.. Met\u00e1fora y discurso",
        "filos\u00f3fico. MADRID:TECNOS"
      ],
      "anno": "2000"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Guerini e Associati",
        "titolo": "SENSO, CORPO, POESIA. GIAMBATTISTA VICO E L'ORIGINE DELL'ESTETICA MODERNA",
        "ISBN": [
          "88-8107-034-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-8107-034-0",
        "anno": "1995",
        "autori": "PATELLA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PATELLA G (1995). SENSO, CORPO, POESIA. GIAMBATTISTA VICO E",
        "L'ORIGINE DELL'ESTETICA MODERNA. MILANO:Guerini e Associati,",
        "ISBN: 88-8107-034-0"
      ],
      "anno": "1995"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C4",
    "progr": "18450",
    "nome": "PATELLA Giuseppe",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Redattore capo di \"Agalma. Rivista di estetica e studi culturali\", ISSN 1723-0284.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'Editorial Board della rivista internazionale \"Cuadernos sobre Vico\", ISSN 1130-7498.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'Editorial Board della rivista internazionale \"Aesthetic Pathways\", ISSN 2221-0326.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'Editorial Board della rivista internazionale \"Culture and Dialogue\", ISSN 2222-3282.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'Editorial Board della rivista internazionale \"Limbo. Bolet\u00edn de estudios sobre Santayana\u201d, ISSN 0210-1602.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore della Collana \u201dHermes. Studi di Filosofia\u201d, editore UniversItalia, Roma",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'International Advisory Board della rivista internazionale \"Contemporary Aesthetics\", ISSN 1932-8478.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'Editorial Board della rivista internazionale \"Journal of Aesthetics and Phenomenology\u201d, ISSN 2053-9320.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno dell\u2019AISE (Associazione Italiana per gli Studi di Estetica) \u201cLa pluralit\u00e0 estetica: lasciti e irradiazioni oltre il Novecento\u201d, Universit\u00e0 di Siena.",
        "periodo": "dal 01-02-2001 al 03-02-2001"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al Convegno internazionale \u201cModi e mode, comodi e rimedi\u201d, Universit\u00e0 di Roma \u201cTor Vergata\u201d, Istituto Superiore per le Industrie Artistiche (ISIA), Roma.",
        "periodo": "dal 16-02-2001 al 17-02-2001"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Convegno nazionale della Globalit\u00e0 dei linguaggi su \u201cArte e follia\u201d, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Bologna, Riccione.",
        "periodo": "dal 12-10-2001 al 14-10-2001"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Convegno nazionale \u201cLa nuova estetica italiana\u201d, organizzato dal Centro Internazionale Studi di Estetica, Palermo.",
        "periodo": "dal 27-10-2001 al 28-10-2001"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al IV Simposio Internacional de Est\u00e9tica \u201cLa sombra, la iron\u00eda, el l\u00edmite\u201d, Universidad de Los Andes, Merida (Venezuela).",
        "periodo": "dal 27-11-2001 al 01-12-2001"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al Convegno Internazionale \u201cNatura, coltura, cultura\u201d, Universit\u00e0 di Roma \u201cTor Vergata\u201d.",
        "periodo": "dal 22-02-2002 al 23-02-2002"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Convegno Internazionale \u201cIl sapere poetico e gli universali fantastici. La presenza di Vico nella riflessione filosofica contemporanea\u201d, organizzato dal Centro di Studi Vichiani del CNR e dall\u2019Universit\u00e0 di Napoli \u201cFederico II\u201d, Napoli.",
        "periodo": "dal 23-05-2002 al 25-05-2002"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Convegno Internazionale \u201cPensare e dire il rituale\u201d, organizzato dal Centro Internazionale di Semiotica e Linguistica, Urbino.",
        "periodo": "dal 15-07-2002 al 18-07-2002"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Convegno Internazionale \u201cBenedetto Croce Fifty Years Later. His Historical, Aesthetic and Philosophical Legacy\u201d, University of Alberta, Edmonton (Canada).",
        "periodo": "dal 18-11-2002 al 20-11-2002"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno Internazionale \u201cUkiyo. Mondo fluttuante. The Floating World\u201d, Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata e Istituto Giapponese di Cultura, Roma.",
        "periodo": "dal 21-02-2003 al 22-02-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al XIII International Philosophical Seminar \u201cRitual Thinking\u201d, organizzato dalla International Association for Philosophy and Literature (IAPL), Castelrotto (Bolzano).",
        "periodo": "dal 29-06-2003 al 08-07-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Convegno internazionale \u201cStudi culturali in Italia. Paradigmi a confronto\u201d, organizzato dal Dipartimento di Arti e Comunicazioni, Universit\u00e0 di Palermo.",
        "periodo": "dal 25-09-2003 al 27-09-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al I Convegno Nazionale Osservatorio \u201cNuova Estetica\u201d, organizzato dal Dipartimento di Scienze Umane e Sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Trento e dalla Societ\u00e0 Italiana d\u2019Estetica (SIE), Rovereto (Trento).",
        "periodo": "dal 21-11-2003 al 22-11-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Third International Symposium on Contemporary Art Theory / Tercer Simposio Internacional de Teoria sobre Arte Contemporaneo \u201cResistencia/Resistance\u201d, Citt\u00e0 del Messico (Messico).",
        "periodo": "dal 22-01-2004 al 24-01-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al Convegno Internazionale \u201cLe tre A dell\u2019arte attuale: Abiezione, Ammirazione, Appropriazione\u201d, Universit\u00e0 di Roma \u201cTor Vergata\u201d.",
        "periodo": "dal 07-05-2004 al 07-05-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Convegno \"Idee di progresso\u201d, Dottorato di Ricerca in Filosofia, Universit\u00e0 di Roma \u201cTor Vergata\u201d.",
        "periodo": "dal 31-05-2004 al 01-06-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Convegno Internazionale \u201cBarock \u2013 ein Ort des Ged\u00e4chtnis. Interpretament Der Moderne/ Postmoderne\u201c, organizzato da \u00d6sterreichischen Akademie der Wissenschaften (Wien) e \u00d6sterreichisches Historisches Institut (Rom), Roma.",
        "periodo": "dal 23-09-2004 al 25-09-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al XXVII Convegno Internazionale di Studi Italo-Tedeschi \u201cLa cultura europea: metodo e creativit\u00e0 / Die europ\u00e4ische Kultur: Methode und Kreativit\u00e4t\u201d, Accademia di Studi Italo-Tedeschi, Merano.",
        "periodo": "dal 08-10-2004 al 10-10-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Convegno Internazionale \u201cIl corpo e le sue facolt\u00e0. G.B. Vico\u201d, organizzato dal CNR - Istituto per la Storia del Pensiero Filosofico e Scientifico Moderno e Universit\u00e0 di Napoli \u201cFederico II\u201d.",
        "periodo": "dal 03-11-2004 al 06-11-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e relatore al Convegno \"La situazione attuale delle arti visive\u201d, Fondazione Adriano Olivetti, Roma.",
        "periodo": "dal 18-03-2005 al 18-03-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Convegno Internazionale \"Post-globalization and Interdisciplinarity\", Istituto Italiano per gli Studi Filosofici, Napoli.",
        "periodo": "dal 01-06-2006 al 03-06-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al \"II International Conference on George Santayana\", University of Opole (Polonia).",
        "periodo": "dal 20-06-2006 al 24-06-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Convegno \"Estetica del manierismo\", Musei Capitolini, Roma.",
        "periodo": "dal 22-11-2006 al 22-11-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Convegno nazionale \"Nuovi orizzonti dell\u2019estetica\", Universit\u00e0 di Trento.",
        "periodo": "dal 15-12-2006 al 16-12-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Convegno Internazionale \"Le identit\u00e0 culturali nei nuovi strumenti Unesco\", Universit\u00e0 di Venezia \"Ca Foscari\".",
        "periodo": "dal 10-05-2007 al 11-05-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XVII International Congress of Aesthetics, \"Aesthetics Bridging Cultures\", Middle East Technical University (METU), Ankara (Turchia).",
        "periodo": "dal 09-07-2007 al 13-07-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al Convegno Internazionale \"La destituzione politica degli intellettuali\", Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata.",
        "periodo": "dal 19-10-2007 al 20-10-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Convegno Internazionale \"George Santayana: La lucidez de la raz\u00f3n\", Valencia (Spagna).",
        "periodo": "dal 04-03-2008 al 04-03-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione dell'International Colloquium \"European Aesthetics and Ontology\", Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata.",
        "periodo": "dal 20-02-2009 al 20-02-2009"
      },
      {
        "content": "Comitato organizzativo e Relatore invitato al \"III International Conference on George Santayana\", Valencia (Spagna).",
        "periodo": "dal 16-11-2009 al 18-11-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato al XVIII International Congress of Aesthetics \"Diversities in Aesthetics\", Beijing (Cina).",
        "periodo": "dal 09-08-2010 al 13-08-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al Seminario Internazionale su \"Richard Shusterman and Pragmatist Aesthetics\", con Richard Shusterman, Paolo D\u2019Angelo e Tonino Griffero, Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata, Roma.",
        "periodo": "dal 22-03-2011 al 22-03-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato ai Seminari Interdisciplinari di Filosofia (\"I razionalismi nella letteratura e nelle arti\", 2010-2011) con una conferenza su \u201cArte, ragione, vita\u201d, Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata.",
        "periodo": "dal 01-04-2011 al 01-04-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato per la conferenza \"The Aesthetic Space of Architecture\", Mimar Sinan Fine Arts University, Istanbul (Turchia). May 5th, 2011.",
        "periodo": "dal 05-05-2011 al 05-05-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al Seminario Internazionale, \"Interaction between Space and Culture\", con G\u00fcl\u00e7en \u00d6zaydin e Pelin Kotas (Mimar Sinan Fine Arts University, Istanbul), Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata.",
        "periodo": "dal 28-11-2011 al 28-11-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al Seminario Internazionale \"Aesthetics of the City between East and West\", Mimar Sinan Fine Arts University, Istanbul (Turchia).",
        "periodo": "dal 17-05-2012 al 17-05-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore del IV International Congress on George Santayana, \"George Santayana and Italy\", Societ\u00e0 Geografica Italiana, Casa delle Letterature, Roma.",
        "periodo": "dal 30-10-2012 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al Seminario Internazionale, \"The Eastern Impact. The Enigma of Van Gogh\u2019s challenge to Rembrandt\", con Akihiro OZAKI (Tohoku University, Sendai, Giappone), Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata.",
        "periodo": "dal 19-03-2013 al 19-03-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato al XIX International Congress of Aesthetics, \"Aesthetics in Action\", Krakow (Polonia).",
        "periodo": "dal 21-07-2013 al 27-07-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al Seminario Internazionale \"Who is Afraid of Experimentation? Art and Theory in Postwar Japan\", con Genta OKAMOTO (Okayama University, Japan) e Ayako IKENO (Tokyo University), Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata.",
        "periodo": "dal 08-10-2013 al 08-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato per la conferenza \"Contra las ra\u00edces\" al Programa de Doctorado de Filosof\u00eda, Departamento de Metaf\u00edsica, Universit\u00e0 di Siviglia (Spagna).",
        "periodo": "dal 08-04-2014 al 08-04-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato per la Conferenza \"La est\u00e9tica en el tiempo del multiculturalismo\", Departamento de Est\u00e9tica e Historia de la Filosof\u00eda, Facultad de Filosof\u00eda, Universit\u00e0 di Siviglia (Spagna).",
        "periodo": "dal 09-04-2014 al 09-04-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Convegno \"La bellezza al tempo della crisi\", Centro Congressi di Eataly, Roma.",
        "periodo": "dal 30-09-2014 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore dell'IRCA International Congress \"Eyes and Gazes in Philosophy and Arts,\" Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata, Roma.",
        "periodo": "dal 02-03-2015 al 03-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore all'Incontro \"Giuseppe Patella in-contro Luca Maria Patella. Uno scambio tra il pensiero estetico e l\u2019arte concettuale\", Museo d'Arte Contemporanea di Roma (MACRO), Roma.",
        "periodo": "dal 25-03-2015 al 25-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Convegno \"Il corpo malato. Immagini nella storia dell'arte\", Museo d'Arte Contemporanea di Roma (MACRO), Roma.",
        "periodo": "dal 13-05-2015 al 13-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Convegno nazionale \u201cUniversit\u00e0, dove sei? Dallo Studium all'e-campus: ripensare l'Universitas\u201d, Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata.",
        "periodo": "dal 07-10-2015 al 07-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato a International Conference \"The Life of Reason in the Age of Terrorism\", Berlin Practical Philosophy International Forum, Berlino (Germania).",
        "periodo": "dal 11-07-2016 al 14-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore invitato al XX International Congress of Aesthetics, \"Aesthetics and Mass Culture\", Seoul National University, Seoul (Korea).",
        "periodo": "dal 24-07-2016 al 29-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato a International Conference \"The Restoration of Contemporary Art\", Kyoto University, Kyoto (Giappone).",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 22-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato a International Conference \"Aesthetics between Vico and Croce\", con Paolo D'Angelo, Kyoto University, Kyoto (Giappone).",
        "periodo": "dal 23-09-2016 al 23-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato come Keynote Speaker al III Encuentro Ib\u00e9rico de Est\u00e9tica: \"Est\u00e9ticas pol\u00edticas, pol\u00edticas est\u00e9ticas\", organizzato dalla Sociedad Espa\u00f1ola de Est\u00e9tica y Teor\u00eda de las Artes, Siviglia (Spagna).",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 29-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Convegno nazionale \"Armando Rigobello. La filosofia come testimonianza\", Universit\u00e0 di Perugia, Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata.",
        "periodo": "dal 17-11-2016 al 18-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Filosofia, Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata.",
        "periodo": "dal 01-01-1991 al 01-01-1994"
      },
      {
        "content": "Post-Dottorato in Filosofia, Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata.",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 01-01-1998"
      },
      {
        "content": "Conferimento di un assegno biennale di ricerca in Estetica, Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-01-2000"
      },
      {
        "content": "Conferimento di un assegno biennale di ricerca in Estetica, Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-10-2002"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio dell'Accademia di Studi Italo-Tedeschi / Akademie deutsch-italienischer Studien (Meran).",
        "periodo": "dal 10-05-1991 al 10-05-1991"
      },
      {
        "content": "Premio Gentile da Fabriano.",
        "periodo": "dal 19-12-1998 al 19-12-1998"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio docenti del Dottorato di Ricerca in \"Estetica e pratica delle arti\", Universit\u00e0 di Catania.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio docenti del Dottorato di Ricerca in \"Filosofia\", Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata e Universit\u00e0 di Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Professor presso la Kyoto University, Graduate School of Human and Environmental Studies, Kyoto (Giappone).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 30-04-2010"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor presso Mimar Sinan Fine Arts University, Department of City and Regional Planning, Istanbul (Turchia).",
        "periodo": "dal 14-05-2012 al 19-05-2012"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor presso Universit\u00e0 di Siviglia, Facultad de Filosofia, Departamento de Metafisica y Corrientes Actuales de la Filosofia, Universidad de Sevilla (Spagna).",
        "periodo": "dal 07-04-2014 al 12-04-2014"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Insegnamento di Estetica per il Master di II livello in \"Musicarterapia nella Globalit\u00e0 dei Linguaggi\", Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata.",
        "periodo": "dal 01-11-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di Estetica per il Master di II livello in \"Curatore museale\", Facolt\u00e0 di Architettura, Universit\u00e0 di Roma La Sapienza.",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 30-10-2008"
      },
      {
        "content": "Esperto valutatore Progetti PRIN - MIUR area 11",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di Estetica per il Master di II livello \"Didattica dei Classici\", Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Scuola IaD - Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata.",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Expert of Evaluation Programs for Research Fund - Flanders (FWO).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Esperto valutatore Progetti PRIN - MIUR area 11.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Revisore VQR 2004-2010 GEV 11.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di Estetica per il Master di II livello in \"Chirurgia Estetica\", Facolt\u00e0 di Medicina, Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore VQR 2011-2014 GEV 11",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale (PRIN) del MIUR \u201cSingolarit\u00e0 e riconoscimento culturale nell\u2019era della globalizzazione\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale (PRIN) del MIUR \u201cIndividualit\u00e0: creativit\u00e0 e forme simboliche\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale (PRIN) del MIUR \"Etica e Ontologia. Fatto/Valore/Soggetto\".",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale (PRIN) del MIUR \"Natura concettuale e non concettuale, sovrastorica e storica del valore\".",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Membro ufficiale dell'International Research Group for Culture and Dialogue (IRGCD), School of Humanities, National University of Ireland, Galway (Irlanda).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore del centro di ricerca IRCA - International Research Center for Aesthetics and Art Theory",
        "periodo": "dal 03-04-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica del progetto di ricerca finanziato con revisione tra pari \"La questione dell'immagine\", Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica del progetto di ricerca finanziato con revisione tra pari \"Una teoria per l'avanguardia\", Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica del progetto di ricerca finanziato con revisione tra pari \"L'estetica nell'et\u00e0 del multiculturalismo\", Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica del progetto di ricerca finanziato con revisione tra pari \"Gusti e disgusti nell'estetica e nell'arte contemporanea\", Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica del progetto di ricerca finanziato con revisione tra pari \"Quali teorie per l'arte contemporanea?\", Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica del progetto di ricerca finanziato con revisione tra pari \"La questione del valore nelle arti\", Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Co-responsabilit\u00e0 scientifica del progetto di ricerca finanziato con revisione tra pari \"For a History of the Idea of Nature: Middle Ages versus Modernity\", Consolidate the Foudation 2015, Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}