{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "357-380",
        "titolo": "Antropologia filosofica e filosofia del linguaggio",
        "ISBN": [
          "978-8843084777"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-8843084777",
        "opera": "(a cura di): Felice Cimatti Francesca Piazza, Filosofie del linguaggio. Storie, autori, concetti. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MAZZEO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAZZEO M (2016). Antropologia filosofica e filosofia del linguaggio. In: (a",
        "cura di): Felice Cimatti Francesca Piazza, Filosofie del linguaggio. Storie,",
        "autori, concetti. p. 357-380, ISBN: 978-8843084777"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MACERATA:Quodlibet",
        "titolo": "Il bambino e l\u2019operaio. Wittgenstein filosofo dell\u2019uso",
        "ISBN": [
          "9788874628827"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788874628827",
        "anno": "2016",
        "autori": "MAzzeo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAzzeo M (2016). Il bambino e l\u2019operaio. Wittgenstein filosofo dell\u2019uso.",
        "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874628827"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il bambino e il migrante: ontogenesi umana, trapianto simbolico. ETICA & POLITICA, vol",
        "ISSN": [
          "1825-5167"
        ],
        "journal": "XVII",
        "csp": "p. 174-194, ISSN: 1825-5167",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mazzeo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mazzeo M (2015). Il bambino e il migrante: ontogenesi umana, trapianto",
        "simbolico. ETICA & POLITICA, vol. XVII, p. 174-194, ISSN: 1825-5167"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Toucher avec les mots: ordalie et \u00e9pidictique",
        "ISSN": [
          "2036-6728"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI FILOSOFIA DEL LINGUAGGIO",
        "csp": "vol. numero speciale, p. 144-155, ISSN: 2036-6728",
        "anno": "2015",
        "autori": "MAZZEO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZEO M (2015). Toucher avec les mots: ordalie et \u00e9pidictique. RIVISTA",
        "ITALIANA DI FILOSOFIA DEL LINGUAGGIO, vol. numero speciale, p.",
        "144-155, ISSN: 2036-6728"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli schiaffi e la Nutella: filosofia e linguaggio nell\u2019operaismo italiano",
        "ISSN": [
          "2036-6728"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI FILOSOFIA DEL LINGUAGGIO",
        "csp": "vol. 8, p. 174-192, ISSN: 2036-6728",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mazzeo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mazzeo M (2015). Gli schiaffi e la Nutella: filosofia e linguaggio",
        "nell\u2019operaismo italiano. RIVISTA ITALIANA DI FILOSOFIA DEL",
        "LINGUAGGIO, vol. 8, p. 174-192, ISSN: 2036-6728"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-271",
        "titolo": "Umano",
        "ISBN": [
          "978-8845278570"
        ],
        "csp": "MILANO:Bompiani, ISBN: 978-8845278570",
        "opera": "(a cura di): Caffo Leonardo, Cimatti Felice, A come Animale. Voci per un bestiario. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "MAZZEO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAZZEO M (2015). Umano. In: (a cura di): Caffo Leonardo, Cimatti Felice,",
        "A come Animale. Voci per un bestiario. p. 257-271, MILANO:Bompiani,",
        "ISBN: 978-8845278570"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-154",
        "titolo": "I cani del mare: esperienza empirica e pirateria",
        "ISBN": [
          "9788857529172"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857529172",
        "opera": "(a cura di): Bruno Accarino, Antropologia e post-umano. Una gerarchia in bilico. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "MAZZEO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAZZEO M (2015). I cani del mare: esperienza empirica e pirateria. In: (a",
        "cura di): Bruno Accarino, Antropologia e post-umano. Una gerarchia in",
        "bilico. p. 129-154, Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857529172"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I sensi del pirata: perch\u00e9 empirico non vuole dire estetico. STUDI FILOSOFICI, vol",
        "ISSN": [
          "1124-1047"
        ],
        "journal": "XXVIII",
        "csp": "p. 283-307, ISSN: 1124-1047",
        "anno": "2014",
        "autori": "mazzeo m"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "mazzeo m (2014). I sensi del pirata: perch\u00e9 empirico non vuole dire",
        "estetico. STUDI FILOSOFICI, vol. XXVIII, p. 283-307, ISSN: 1124-1047"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4396/sfl1301"
        ],
        "titolo": "Ci metto la mano sul fuoco: ordalia, maledizione, giuramento",
        "ISSN": [
          "2036-6728"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI FILOSOFIA DEL LINGUAGGIO",
        "csp": "vol. 2014 SFL, p. 284-297, ISSN: 2036-6728, doi: 10.4396/sfl1301",
        "anno": "2014",
        "autori": "mazzeo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "mazzeo M (2014). Ci metto la mano sul fuoco: ordalia, maledizione,",
        "giuramento. RIVISTA ITALIANA DI FILOSOFIA DEL LINGUAGGIO, vol.",
        "2014 SFL, p. 284-297, ISSN: 2036-6728, doi: 10.4396/sfl1301"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "When Less is more: Neoteny and Language",
        "ISSN": [
          "0068-516X"
        ],
        "journal": "CAHIERS FERDINAND DE SAUSSURE",
        "csp": "vol. 67, p. 115-130, ISSN: 0068-516X",
        "anno": "2014",
        "autori": "mazzeo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "mazzeo M (2014). When Less is more: Neoteny and Language. CAHIERS",
        "FERDINAND DE SAUSSURE, vol. 67, p. 115-130, ISSN: 0068-516X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-120",
        "titolo": "L'ordalia: performativo inverso e istituzioni del sorteggio",
        "ISBN": [
          "9788857525594"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857525594",
        "opera": "(a cura di): Francesco Raparelli, Istituzione e differenza. Attualit\u00e0 di Ferdinand de Saussure. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mazzeo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mazzeo M (2014). L'ordalia: performativo inverso e istituzioni del sorteggio.",
        "In: (a cura di): Francesco Raparelli, Istituzione e differenza. Attualit\u00e0 di",
        "Ferdinand de Saussure. p. 109-120, MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN:",
        "9788857525594"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli errori di Darwin? Evoluzione e storia naturale",
        "ISSN": [
          "2282-4863"
        ],
        "journal": "AZIMUTH",
        "csp": "vol. 1, p. 151-165, ISSN: 2282-4863",
        "anno": "2013",
        "autori": "MAZZEO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZEO M (2013). Gli errori di Darwin? Evoluzione e storia naturale.",
        "AZIMUTH, vol. 1, p. 151-165, ISSN: 2282-4863"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4396/20130700"
        ],
        "titolo": "Verso un'antropologia linguistica: una introduzione e una proposta",
        "ISSN": [
          "2036-6728"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI FILOSOFIA DEL LINGUAGGIO",
        "csp": "vol. 7, p. 1-7, ISSN: 2036-6728, doi: 10.4396/20130700",
        "anno": "2013",
        "autori": "mazzeo m"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "mazzeo m (2013). Verso un'antropologia linguistica: una introduzione e una",
        "proposta. RIVISTA ITALIANA DI FILOSOFIA DEL LINGUAGGIO, vol. 7, p.",
        "1-7, ISSN: 2036-6728, doi: 10.4396/20130700"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "mazzeo m (2013). metonimia e moltitudine. ALFABETA2, vol. 28, p. 33,",
        "ISSN: 2038-7318"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le chiavi nel cassetto: sinestesia e metonimia",
        "ISSN": [
          "1970-7452"
        ],
        "journal": "E/C",
        "csp": "vol. 17, p. 137-144, ISSN: 1970-7452",
        "anno": "2013",
        "autori": "MAZZEO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZEO M (2013). Le chiavi nel cassetto: sinestesia e metonimia. E/C,",
        "vol. 17, p. 137-144, ISSN: 1970-7452"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-12",
        "titolo": "Fine di un naufragio: Aromi, atmosfere, parole",
        "ISBN": [
          "9788882731427"
        ],
        "csp": "Milano:Mariotti Publishing, ISBN: 9788882731427",
        "opera": "H. Tellenbach. (a cura di): M. Mazzeo, L'aroma del mondo. Gusto, olfatto e atmosfere. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Mazzeo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mazzeo M (2013). Fine di un naufragio: Aromi, atmosfere, parole. In: H.",
        "Tellenbach. (a cura di): M. Mazzeo, L'aroma del mondo. Gusto, olfatto e",
        "atmosfere. p. 5-12, Milano:Mariotti Publishing, ISBN: 9788882731427"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-109",
        "titolo": "Della mania e del cambiamento: perch\u00e9 Abraham \u00e8 meglio di Freud",
        "csp": "MACERATA:Quodlibet",
        "opera": "(a cura di): Felice Cimatti e Alberto Lucchetti, filosofia e psicanalisi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "mazzeo m"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "mazzeo m (2013). Della mania e del cambiamento: perch\u00e9 Abraham \u00e8",
        "meglio di Freud. In: (a cura di): Felice Cimatti e Alberto Lucchetti, filosofia e",
        "psicanalisi. p. 97-109, MACERATA:Quodlibet"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-69",
        "titolo": "Dalla padella alla brace? NAtura umana e ontogenesi del comune",
        "ISBN": [
          "9788857517827"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis , ISBN: 9788857517827",
        "opera": "(a cura di): R. Ariano, V. Azzoni, M. Maglio, Che cos'\u00e8 un soggetto? Tra comune e singolare. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "mazzeo m"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "mazzeo m (2013). Dalla padella alla brace? NAtura umana e ontogenesi",
        "del comune. In: (a cura di): R. Ariano, V. Azzoni, M. Maglio, Che cos'\u00e8 un",
        "soggetto? Tra comune e singolare. p. 59-69, Milano-Udine:Mimesis , ISBN:",
        "9788857517827"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "le onde del linguaggio. Guida alle ricerche filosofiche di Wittgenstein",
        "ISBN": [
          "9788843070305"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843070305",
        "anno": "2013",
        "autori": "mazzeo m"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "mazzeo m (2013). le onde del linguaggio. Guida alle ricerche filosofiche di",
        "Wittgenstein. Roma:Carocci, ISBN: 9788843070305"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "209-217",
        "titolo": "Malinconia",
        "ISBN": [
          "9788874624720"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874624720",
        "opera": "(a cura di): Felice cimatti, Silvia Vizzardelli, Filosofia della psicoanalisi. Un'introduzione in ventun passi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mazzeo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mazzeo M (2012). Malinconia. In: (a cura di): Felice cimatti, Silvia",
        "Vizzardelli, Filosofia della psicoanalisi. Un'introduzione in ventun passi. p.",
        "209-217, MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874624720"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Melanconia e rivoluzione: antropologia di una passione perduta. vol",
        "ISBN": [
          "9788835991311"
        ],
        "csp": "Roma:editori internazionali riuniti, ISBN: 9788835991311",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mazzeo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mazzeo M (2012). Melanconia e rivoluzione: antropologia di una passione",
        "perduta. vol. 1, Roma:editori internazionali riuniti, ISBN: 9788835991311"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il pianeta delle scimmie. Cultura, tradizione e innovazione negli scimpanz\u00e9\u201d, \u00abFata morgana",
        "ISSN": [
          "1970-5786"
        ],
        "journal": "FATA MORGANA",
        "csp": "p. 43-55, ISSN: 1970-5786",
        "anno": "2011",
        "autori": "MAZZEO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZEO M (2011). Il pianeta delle scimmie. Cultura, tradizione e",
        "innovazione negli scimpanz\u00e9\u201d, \u00abFata morgana. FATA MORGANA, p. 43-55,",
        "ISSN: 1970-5786"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo scimpanz\u00e8 e i canditi: perch\u00e9 le parole non servono a fare una cosa sola",
        "ISSN": [
          "1825-6724"
        ],
        "journal": "LOGOPEDIA E COMUNICAZIONE",
        "csp": "vol. 7, p. 9-16, ISSN: 1825-6724",
        "anno": "2011",
        "autori": "MAZZEO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZEO M (2011). Lo scimpanz\u00e8 e i canditi: perch\u00e9 le parole non servono",
        "a fare una cosa sola. LOGOPEDIA E COMUNICAZIONE, vol. 7, p. 9-16,",
        "ISSN: 1825-6724"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Segreti o misteri? L\u2019olfatto di Dioniso e le parole per dirlo. BOLLETTINO FILOSOFICO, vol",
        "ISSN": [
          "1593-7178"
        ],
        "journal": "XXVI",
        "csp": "p. 263-277, ISSN: 1593-7178",
        "anno": "2010",
        "autori": "MAZZEO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZEO M (2010). Segreti o misteri? L\u2019olfatto di Dioniso e le parole per",
        "dirlo. BOLLETTINO FILOSOFICO, vol. XXVI, p. 263-277, ISSN: 1593-7178"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alla scoperta dell\u2019America: cecit\u00e0, sinestesia e plasticit\u00e0 percettiva",
        "ISSN": [
          "1120-9364"
        ],
        "journal": "ATQUE",
        "csp": "vol. 5, p. 117-130, ISSN: 1120-9364",
        "anno": "2010",
        "autori": "MAZZEO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZEO M (2010). Alla scoperta dell\u2019America: cecit\u00e0, sinestesia e",
        "plasticit\u00e0 percettiva. ATQUE, vol. 5, p. 117-130, ISSN: 1120-9364"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-33",
        "titolo": "Il biologo degli ambienti: Uexk\u00fcll, il cane guida e la crisi dello Stato",
        "ISBN": [
          "9788874622528"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788874622528",
        "opera": "J. VON UEXKULL. Ambienti animali e ambienti umani. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "MAZZEO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAZZEO M (2010). Il biologo degli ambienti: Uexk\u00fcll, il cane guida e la crisi",
        "dello Stato. In: J. VON UEXKULL. Ambienti animali e ambienti umani. p.",
        "7-33, ISBN: 9788874622528"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-112",
        "titolo": "Tutti i sensi nessuno escluso. Pluralismo e sinestesia nell\u2019esperienza estetica",
        "ISBN": [
          "9788856823509"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856823509",
        "opera": "U. MORELLI E G. DE FINO. Management dell\u2019arte e della cultura. Competenze direzionali e relazioni lavorative nelle istituzioni dell\u2019arte e della cultura. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "MAZZEO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAZZEO M (2010). Tutti i sensi nessuno escluso. Pluralismo e sinestesia",
        "nell\u2019esperienza estetica. In: U. MORELLI E G. DE FINO. Management",
        "dell\u2019arte e della cultura. Competenze direzionali e relazioni lavorative nelle",
        "istituzioni dell\u2019arte e della cultura. p. 99-112, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856823509"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-139",
        "titolo": "malinconia",
        "ISBN": [
          "9788872854716"
        ],
        "csp": "ROMA:Manifestolibri, ISBN: 9788872854716",
        "opera": "AA.VV.. Passioni della crisi. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "MAZZEO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAZZEO M (2010). malinconia. In: AA.VV.. Passioni della crisi. p. 123-139,",
        "ROMA:Manifestolibri, ISBN: 9788872854716"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "671-689",
        "titolo": "La macchia cieca: Wittgenstein e l\u2019immaginazione",
        "ISBN": [
          "9788857502472"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857502472",
        "opera": "(a cura di): R. Bufalo, P. Colonnello, G. Cantarano, Natura storia societ\u00e0. Studi per Mario Alcaro. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "MAZZEO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAZZEO M (2010). La macchia cieca: Wittgenstein e l\u2019immaginazione. In:",
        "(a cura di): R. Bufalo, P. Colonnello, G. Cantarano, Natura storia societ\u00e0.",
        "Studi per Mario Alcaro. p. 671-689, MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN:",
        "9788857502472"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Contro l\u2019universale: immaginare il comune",
        "ISSN": [
          "1593-7178"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO FILOSOFICO",
        "csp": "vol. 25, p. 135-148, ISSN: 1593-7178",
        "anno": "2009",
        "autori": "MAZZEO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZEO M (2009). Contro l\u2019universale: immaginare il comune.",
        "BOLLETTINO FILOSOFICO, vol. 25, p. 135-148, ISSN: 1593-7178"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "ROMA:Aracne",
        "titolo": "L\u2019aroma e la parola: un caso di storia naturale",
        "opera": "D. GAMBARARA E A. GIVIGLIANO. Atti del XV convegno della Societ\u00e0 italiana di Filosofia del linguaggio",
        "anno": "2009",
        "autori": "MAZZEO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAZZEO M (2009). L\u2019aroma e la parola: un caso di storia naturale. In: D.",
        "GAMBARARA E A. GIVIGLIANO. Atti del XV convegno della Societ\u00e0",
        "italiana di Filosofia del linguaggio. ROMA:Aracne"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MACERATA:Quodlibet",
        "titolo": "Contraddizione e melanconia. Saggio sull'ambivalenza",
        "ISBN": [
          "9788874622061"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788874622061",
        "anno": "2009",
        "autori": "MAZZEO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAZZEO M (2009). Contraddizione e melanconia. Saggio sull'ambivalenza.",
        "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874622061"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Imprecisione del limite: contraddizione e melanconia",
        "ISSN": [
          "1593-7178"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO FILOSOFICO",
        "csp": "vol. 24, p. 182-194, ISSN: 1593-7178",
        "anno": "2008",
        "autori": "MAZZEO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZEO M (2008). Imprecisione del limite: contraddizione e melanconia.",
        "BOLLETTINO FILOSOFICO, vol. 24, p. 182-194, ISSN: 1593-7178"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per un'antropologia dell'ambivalenza: la barra di Sheffer",
        "ISSN": [
          "1973-3607"
        ],
        "journal": "FORME DI VITA",
        "csp": "p. 115-139, ISSN: 1973-3607",
        "anno": "2007",
        "autori": "MAZZEO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZEO M (2007). Per un'antropologia dell'ambivalenza: la barra di",
        "Sheffer. FORME DI VITA, p. 115-139, ISSN: 1973-3607"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "ANTOMARINI",
        "titolo": "L'ambiente alla rovescia: proiezione e malinconia",
        "csp": "S. TAGLIAGAMBE. Florensky e la tecnologia come proiezione degli organi. ISBN: 9788846485885",
        "opera": "A CURA DI B",
        "anno": "2007",
        "autori": "MAZZEO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAZZEO M (2007). L'ambiente alla rovescia: proiezione e malinconia. In: A",
        "CURA DI B. ANTOMARINI, S. TAGLIAGAMBE. Florensky e la tecnologia",
        "come proiezione degli organi. ISBN: 9788846485885"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Homo homini lupus: rito e cannibalismo",
        "ISSN": [
          "1973-3607"
        ],
        "journal": "FORME DI VITA",
        "csp": "p. 58-79, ISSN: 1973-3607",
        "anno": "2006",
        "autori": "MAZZEO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZEO M (2006). Homo homini lupus: rito e cannibalismo. FORME DI",
        "VITA, p. 58-79, ISSN: 1973-3607"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Filosofia e biologia: la mente che modula",
        "ISSN": [
          "1973-3607"
        ],
        "journal": "FORME DI VITA",
        "csp": "p. 216-220, ISSN: 1973-3607",
        "anno": "2006",
        "autori": "MAZZEO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZEO M (2006). Filosofia e biologia: la mente che modula. FORME DI",
        "VITA, p. 216-220, ISSN: 1973-3607"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Les voyelles color\u00e9es: Saussure et la synesth\u00e9sie",
        "ISSN": [
          "0068-516X"
        ],
        "journal": "CAHIERS FERDINAND DE SAUSSURE",
        "csp": "p. 129-143, ISSN: 0068-516X",
        "anno": "2004",
        "autori": "MAZZEO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZEO M (2004). Les voyelles color\u00e9es: Saussure et la synesth\u00e9sie.",
        "CAHIERS FERDINAND DE SAUSSURE, p. 129-143, ISSN: 0068-516X"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "357-380",
        "titolo": "Antropologia filosofica e filosofia del linguaggio",
        "ISBN": [
          "978-8843084777"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-8843084777",
        "opera": "(a cura di): Felice Cimatti Francesca Piazza, Filosofie del linguaggio. Storie, autori, concetti. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MAZZEO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAZZEO M (2016). Antropologia filosofica e filosofia del linguaggio. In: (a",
        "cura di): Felice Cimatti Francesca Piazza, Filosofie del linguaggio. Storie,",
        "autori, concetti. p. 357-380, ISBN: 978-8843084777"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MACERATA:Quodlibet",
        "titolo": "Il bambino e l\u2019operaio. Wittgenstein filosofo dell\u2019uso",
        "ISBN": [
          "9788874628827"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788874628827",
        "anno": "2016",
        "autori": "MAzzeo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAzzeo M (2016). Il bambino e l\u2019operaio. Wittgenstein filosofo dell\u2019uso.",
        "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874628827"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Toucher avec les mots: ordalie et \u00e9pidictique",
        "ISSN": [
          "2036-6728"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI FILOSOFIA DEL LINGUAGGIO",
        "csp": "vol. numero speciale, p. 144-155, ISSN: 2036-6728",
        "anno": "2015",
        "autori": "MAZZEO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZEO M (2015). Toucher avec les mots: ordalie et \u00e9pidictique. RIVISTA",
        "ITALIANA DI FILOSOFIA DEL LINGUAGGIO, vol. numero speciale, p.",
        "144-155, ISSN: 2036-6728"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "When Less is more: Neoteny and Language",
        "ISSN": [
          "0068-516X"
        ],
        "journal": "CAHIERS FERDINAND DE SAUSSURE",
        "csp": "vol. 67, p. 115-130, ISSN: 0068-516X",
        "anno": "2014",
        "autori": "mazzeo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "mazzeo M (2014). When Less is more: Neoteny and Language. CAHIERS",
        "FERDINAND DE SAUSSURE, vol. 67, p. 115-130, ISSN: 0068-516X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I sensi del pirata: perch\u00e9 empirico non vuole dire estetico. STUDI FILOSOFICI, vol",
        "ISSN": [
          "1124-1047"
        ],
        "journal": "XXVIII",
        "csp": "p. 283-307, ISSN: 1124-1047",
        "anno": "2014",
        "autori": "mazzeo m"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "mazzeo m (2014). I sensi del pirata: perch\u00e9 empirico non vuole dire",
        "estetico. STUDI FILOSOFICI, vol. XXVIII, p. 283-307, ISSN: 1124-1047"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le chiavi nel cassetto: sinestesia e metonimia",
        "ISSN": [
          "1970-7452"
        ],
        "journal": "E/C",
        "csp": "vol. 17, p. 137-144, ISSN: 1970-7452",
        "anno": "2013",
        "autori": "MAZZEO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZEO M (2013). Le chiavi nel cassetto: sinestesia e metonimia. E/C,",
        "vol. 17, p. 137-144, ISSN: 1970-7452"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "le onde del linguaggio. Guida alle ricerche filosofiche di Wittgenstein",
        "ISBN": [
          "9788843070305"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843070305",
        "anno": "2013",
        "autori": "mazzeo m"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "mazzeo m (2013). le onde del linguaggio. Guida alle ricerche filosofiche di",
        "Wittgenstein. Roma:Carocci, ISBN: 9788843070305"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Melanconia e rivoluzione: antropologia di una passione perduta. vol",
        "ISBN": [
          "9788835991311"
        ],
        "csp": "Roma:editori internazionali riuniti, ISBN: 9788835991311",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mazzeo M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mazzeo M (2012). Melanconia e rivoluzione: antropologia di una passione",
        "perduta. vol. 1, Roma:editori internazionali riuniti, ISBN: 9788835991311"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il pianeta delle scimmie. Cultura, tradizione e innovazione negli scimpanz\u00e9\u201d, \u00abFata morgana",
        "ISSN": [
          "1970-5786"
        ],
        "journal": "FATA MORGANA",
        "csp": "p. 43-55, ISSN: 1970-5786",
        "anno": "2011",
        "autori": "MAZZEO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZEO M (2011). Il pianeta delle scimmie. Cultura, tradizione e",
        "innovazione negli scimpanz\u00e9\u201d, \u00abFata morgana. FATA MORGANA, p. 43-55,",
        "ISSN: 1970-5786"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-33",
        "titolo": "Il biologo degli ambienti: Uexk\u00fcll, il cane guida e la crisi dello Stato",
        "ISBN": [
          "9788874622528"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788874622528",
        "opera": "J. VON UEXKULL. (a cura di): M. Mazzeo, Ambienti animali e ambienti umani (traduzione a cura di M. Mazzeo). p",
        "anno": "2010",
        "autori": "MAZZEO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAZZEO M (2010). Il biologo degli ambienti: Uexk\u00fcll, il cane guida e la crisi",
        "dello Stato. In: J. VON UEXKULL. (a cura di): M. Mazzeo, Ambienti animali",
        "e ambienti umani (traduzione a cura di M. Mazzeo). p. 7-33, ISBN:",
        "9788874622528"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MACERATA:Quodlibet",
        "titolo": "Contraddizione e melanconia. Saggio sull'ambivalenza",
        "ISBN": [
          "9788874622061"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788874622061",
        "anno": "2009",
        "autori": "MAZZEO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAZZEO M (2009). Contraddizione e melanconia. Saggio sull'ambivalenza.",
        "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874622061"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Homo homini lupus: rito e cannibalismo",
        "ISSN": [
          "1973-3607"
        ],
        "journal": "FORME DI VITA",
        "csp": "p. 58-79, ISSN: 1973-3607",
        "anno": "2006",
        "autori": "MAZZEO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZEO M (2006). Homo homini lupus: rito e cannibalismo. FORME DI",
        "VITA, p. 58-79, ISSN: 1973-3607"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Storia naturale della sinestesia. vol",
        "ISBN": [
          "8874620446"
        ],
        "csp": "ISBN: 8874620446",
        "anno": "2005",
        "autori": "MAZZEO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAZZEO M (2005). Storia naturale della sinestesia. vol. 1, ISBN:",
        "8874620446"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Les voyelles color\u00e9es: Saussure et la synesth\u00e9sie",
        "ISSN": [
          "0068-516X"
        ],
        "journal": "CAHIERS FERDINAND DE SAUSSURE",
        "csp": "p. 129-143, ISSN: 0068-516X",
        "anno": "2004",
        "autori": "MAZZEO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZEO M (2004). Les voyelles color\u00e9es: Saussure et la synesth\u00e9sie.",
        "CAHIERS FERDINAND DE SAUSSURE, p. 129-143, ISSN: 0068-516X"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Tatto e linguaggio. Il corpo delle parole. vol",
        "ISBN": [
          "8835954266"
        ],
        "csp": "ROMA:Editori Riuniti, ISBN: 8835954266",
        "anno": "2003",
        "autori": "MAZZEO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAZZEO M (2003). Tatto e linguaggio. Il corpo delle parole. vol. 1,",
        "ROMA:Editori Riuniti, ISBN: 8835954266"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C4",
    "progr": "22717",
    "nome": "MAZZEO Marco",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Tra i fondatori e membro della redazione della rivista \"Forma di vita\" (Deriveapprodi, Roma) - 6 numeri- sulla quale sono apparsi, tra gli altri, contribuiti di Giorgio Agamben, Felice Cimatti, Daniele Gambarara, Vittorio Gallese, Franco Lo Piparo, Francesca Piazza, Paolo Virno",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-02-2007"
      },
      {
        "content": "E' tra i fondatori e i redattori della \"Rivista italiana di filosofia del linguaggio\".",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' tra i collaboratori scientifici della Rivista \"Liberazioni. Rivista di critica antispecista\"",
        "periodo": "dal 01-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte del comitato scientifico della rivista \"Animot. L'altra filosofia\" (Graphe.it)",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' redattore della rivista \"Minority Reports. Cultural Disability Studies\" (Mimesis, Milano-Udine)",
        "periodo": "dal 01-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' tra i fondatori e redattore della rivista \"operaviva magazine. Un'arte del possibile\" (Deriveapprodi/on-line).Sulla rivista hanno scritto, tra gli altri, P. Dardot, C. Laval, M. Hardt, A. Badiou, J. Ranci\u00e8re.",
        "periodo": "dal 09-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Esprit de langue et esprit de g\u00e9om\u00e9trie: Ludwig Wittgenstein legge Johannes Hjelmslev\" al Convegno Internazionale \"Louis Hjelmslev a cent'anni dalla nascita\", universit\u00e0 di Padova, 4-6 ottobre 1999.",
        "periodo": "dal 05-10-1999 al 05-10-1999"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"L'isola di chi non vede: riflessioni critiche su cecit\u00e0 e spazio secondo Hull e Sacks\" al convegno internazionale \"Al buio. Per chi non vede l'arte\", sezione \"segni diversi\", Catania.",
        "periodo": "dal 30-06-2001 al 30-06-2001"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"vedere con la pelle\" al Convegno nazionale della societ\u00e0 di filosofia del linguaggio \"Filosofia e linguaggio in Italia: nuove ricerche in corso\", Universit\u00e0 della Calabria, 20-22 settembre 2001.",
        "periodo": "dal 21-09-2001 al 21-09-2001"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Il tempo del tatto\" al convegno \"Linguaggio e percezione Le basi sensoriali della comunicazione linguistica\", Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, Villa Mirafiori 15-16 febbraio 2002.",
        "periodo": "dal 15-02-2002 al 15-02-2002"
      },
      {
        "content": "organizzazione insieme a R. Contessi e T. Russo del convegno \"Linguaggio e percezione Le basi sensoriali della comunicazione linguistica\", Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, Villa Mirafiori 15-16 febbraio 2002) presentando anche una relazione dal titolo \"il tempo del tatto\".",
        "periodo": "dal 15-02-2002 al 16-02-2002"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"il mondo come tatto e rappresentazione\" al convegno \"LA NATURA UMANA: L'uomo come vivente e come soggetto del pensiero\", Villa Guariglia, Raito, Universit\u00e0 di Salerno, 18-19 aprile 2002.",
        "periodo": "dal 19-04-2002 al 19-04-2002"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Le sirene di Ulisse: inibizione e linguaggio\" al convegno \"Forme di vita tra processi biologici e atti linguistici\", Villa Guariglia, Raito, Universit\u00e0 di Salerno, 30-31 maggio 2003.",
        "periodo": "dal 30-05-2003 al 30-05-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Les voyelles color\u00e9es : Saussure et la synesth\u00e9sie\" presso il convegno organizzato dall' \"Ecole doctorale l\u00e9manique en histoire des th\u00e9ories linguistiques\", Univ. de Lausanne, 17-18 juin 2004.",
        "periodo": "dal 18-06-2004 al 18-06-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Homo homini lupus: riti cannibalici\" al convegno \"Bio-logica della religione. La ritualit\u00e0 come soglia tra natura e cultura\", Universit\u00e0 di Salerno, Fondazione Menna, 10-11 giugno 2005.",
        "periodo": "dal 11-06-2005 al 11-06-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Vedere con le mani, toccare con gli occhi: l\u2019intreccio dei sensi tra percezione e linguaggio\", per il ciclo di incontri tra scienza e filosofia del Bioindustry Park del canavese, Collaretto Giacosa (TO).",
        "periodo": "dal 04-12-2006 al 04-12-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"La macchia cieca: Wittgenstein e l\u2019immaginazione\" al convegno \u201cPsicologismo e antipsicologismo nello studio della natura umana\u201d, universit\u00e0 di Salerno, 18-19 maggio 2007.",
        "periodo": "dal 18-05-2007 al 18-05-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"L\u2019animale aggressivo: ipotesi sulla natura umana,\", Convegno/Festival della filosofia \u201cPensieri in piazza\u201d, Pinerolo (To).",
        "periodo": "dal 25-05-2007 al 25-05-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Potenzialit\u00e0 e limiti della percezione tattile\" al convegno \u201cLa parola e le mani: una sfida per l\u2019accessibilit\u00e0\u201d, Museo del Cinema, Torino.",
        "periodo": "dal 27-06-2007 al 27-06-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Arte, sinestesia e natura umana, all'incontro \"L\u2019esperienza artistica come avventura cognitiva\u201d nell\u2019ambito della quarta edizione di \u201cArtelibro, festival del libro d\u2019arte\u201d, Palazzo dei Carracci, Bologna.",
        "periodo": "dal 21-09-2007 al 21-09-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Melanconia\" per il ciclo \u201cLe passioni della metropoli\u201d, Libera Universit\u00e0 Metropolitana, Esc, via dei Reti 15, Roma.",
        "periodo": "dal 09-05-2008 al 09-05-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Il profumo e la parola: un caso di storia naturale\",al XV convegno della Societ\u00e0 italiana di Filosofia del linguaggio \"Origine e sviluppo del linguaggio fra teoria e storia\", Universit\u00e0 della Calabria, 15-17 settembre 2008.",
        "periodo": "dal 15-09-2008 al 15-09-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Il cieco di Molyneux \u00e8 un animale tattile? Unit\u00e0 e diversit\u00e0 dei sensi\", al convegno nazionale della Societ\u00e0 Italiana di Studi sul Secolo XVIII \"I cinque sensi. Conoscenza e rappresentazioni del corpo nel Settecento\", universit\u00e0 della Calabria, 4-6 giugno 2009.",
        "periodo": "dal 06-06-2009 al 06-06-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Il naso di Gehlen: olfatto e linguaggio\" al convegno \"Antropologia filosofica: origini, sviluppi e prospettive\", Bressanone, Accademia Cusano, 11-12 dicembre 2009.",
        "periodo": "dal 12-12-2009 al 12-12-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Innovazione, tradizione e cultura negli animali non umani: il caso degli scimpanz\u00e9\", Convegno \u201cEmilio Garroni: Creativit\u00e0\u201d, universit\u00e0 della Calabria 13-14 maggio 2010.",
        "periodo": "dal 14-05-2010 al 14-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"L\u2019aisthesis degli odori: per un\u2019antropologia dell\u2019olfatto\", Convegno \u201cEstetica e antropologia. Giornate di studio dedicate a Gianni Carchia\u201d, Universit\u00e0 Roma III, Dipartimento di filosofia, Aula Conferenze, 12-13 ottobre 2010.",
        "periodo": "dal 13-10-2010 al 13-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Qualcosa di amaro e nuovo: melanconia e azione innovativa\" al convegno \u201cLa natura della creativit\u00e0 umana\u201d, 14-16 ottobre 2010, Fondazione Filippo Menna, universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 15-10-2010 al 15-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Un senso isolato? Olfatto e sinestesia\" al convegno \u201cFigure retoriche della vita quotidiana: sinestesie e monostesie\u201d, Dipartimento di Linguistica, Universit\u00e0 di Roma III.",
        "periodo": "dal 18-03-2011 al 18-03-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Odore della vergogna o vergogna dell\u2019odore? L\u2019olfatto in occidente\", Incontro sul tema della vergogna legato alla rivista \"Sensibilia\", Universit\u00e0 \u201cTor vergata\u201d di Roma, Villa di Mondragone (RM).",
        "periodo": "dal 13-05-2011 al 13-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Prima e oltre Freud. Melanconia e azione innovativa\" al convegno \"Corpo, linguaggio e psicanalisi, Universit\u00e0 della Calabria, 20-22 maggio 2011.",
        "periodo": "dal 20-05-2011 al 20-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"La melanconia: una passione della crisi\", Convegno \u201cVersioni molteplici della crisi\u201d, Circolo Bateson, Centro di cultura ecologica, Roma.",
        "periodo": "dal 12-06-2011 al 12-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Il popolo degli uomini: aggressivit\u00e0 e ambivalenza nell\u2019Homo sapiens\", al Convegno \"Approssimazioni. Riflessioni sull'alterit\u00e0 ed esperienze della diversit\u00e0 nel vivente\", Circolo Bateson, Roma.",
        "periodo": "dal 28-05-2012 al 28-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Tre chiavi nel cassetto: sinestesia, neotenia, metonimia\", al \"XIX congresso nazionale della societ\u00e0 di filosofia del linguaggio. Senso e sensibile: prospettive tra estetica e filosofia del linguaggio\u201d, Universit\u00e0 di Bologna, 5-7 ottobre 2012.",
        "periodo": "dal 05-10-2012 al 05-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Lotta contro la massa amorfa\" al convegno \u201cIstituzione e differenza. Attualit\u00e0 del pensiero di Saussure: Insegnare/studiare Saussure\u201d, Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 15-03-2013 al 15-03-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"La metonimia e lo straniero. Storia di una scomparsa\" al convegno \"Istituzione e differenza. Attualit\u00e0 del pensiero di Saussure: Animale linguistico/animale politico\", Istituto Svizzero di Roma, Teatro Valle.",
        "periodo": "dal 09-04-2013 al 09-04-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"The Inverse Performative: Ordeal and Active Democracy\", Colloque \u00abUsages et fonctions de la rh\u00e9torique\u00bb, Universit\u00e9 Libre de Bruxelles & Acad\u00e9mie Royale de Belgique, Bruxelles (Relazione vincitrice del premio Perelman si veda sezione h), 16-18 maggio 2013.",
        "periodo": "dal 17-05-2013 al 17-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"La parola alla sorte: ordalia e giuramento\" al XX congresso internazionale della societ\u00e0 italiana di filosofia del linguaggio \u201cLinguaggio e istituzioni: discorsi, riti, monete\u201d, Universit\u00e0 di Palermo, 24- 26 settembre 2013.",
        "periodo": "dal 24-09-2013 al 24-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"neuroni specchio e neotenia\" alla giornata di studi \"Che cosa \u00e8 un\u2019istituzione? I fondamenti neuronali e linguistici della res publica\", Universit\u00e0 di Salerno, Fisciano (SA).",
        "periodo": "dal 17-10-2013 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Une fronti\u00e8re de l\u2019\u00e9pidictique : l\u2019ordalie et la pens\u00e9e en action\" alla giornata di studi \"Les fonctions de l\u2019\u00e9pidictique. Pratiques et fronti\u00e8res\", Universit\u00e9 Libre de Bruxelles.",
        "periodo": "dal 12-12-2013 al 12-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Due obiezioni a L\u2019animale che sono di Derrida\" al convegno \"animalit\u00e0\", Universit\u00e0 di Roma III, 7-8- febbraio 2014.",
        "periodo": "dal 07-02-2014 al 07-02-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Apologie d\u2019un killer: exp\u00e9rience empirique et dialectique peirastique\" al convegno \"Le Fragile et le Flou : exploiter la pr\u00e9carit\u00e9\", Universit\u00e9 libre de Bruxelles (3-5 aprile 2014).",
        "periodo": "dal 05-04-2014 al 05-04-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Il significato \u00e8 l'uso (uso e prassi in L. Wittgenstein)\" al ciclo di seminari \"L' uso\" (ESC, Roma).",
        "periodo": "dal 30-05-2014 al 30-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Il tentativo e la tentazione: pirati, demoni e altri animali\" al convegno \"Post-umano: le crisi dell\u2019antropocentrismo\", Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 03-10-2014 al 03-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"L\u2019uso senza patria. Wittgenstein e il problema del linguaggio quotidiano\" al XXII Congresso Nazionale della Societ\u00e0 di filosofia del linguaggio \"La ricerca attuale\", Universit\u00e0 di Venezia, 1-3 ottobre 2015.",
        "periodo": "dal 02-10-2015 al 02-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione alle Eranos-Lectures con una conferenza dal titolo \"Apologia del melanconico. Storie di esodo, disaderenza e licantropia\", Ascona (Svizzera).",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Descrivi l'aroma del caff\u00e9. Linguaggio e percezione olfattiva\" al seminario di studi \"A lume di naso: Il mestiere del Profumiere tra Ieri e Oggi: dalle Botteghe dell\u2019Agor\u00e1 ai Laboratori di Guerlain\", Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 26-11-2015 al 26-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione Dal titolo \"La classe: il concetto di Praxis in L. Wittgenstein\" al convegno dal \"Per una filosofia sintetica del linguaggio: giornate di Studio con F. Lo Piparo\", Universit\u00e0 di Palermo, 21-22 aprile 2016.",
        "periodo": "dal 22-04-2016 al 22-04-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzatore insieme a Manuela Giordano delle giornate di studio dal titolo \"La parola efficace. Per un'antropologia della Grecia antica\", con una relazione dal titolo \"Contro la tortura. Pietra di paragone e retorica dello schiavo\", universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 24-05-2016 al 25-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Contro la tortura. Pietra di paragone e retorica dello schiavo\" alle giornate di studio \"La parola efficace. Per un'antropologia della Grecia antica\", Universit\u00e0 della Calabria, 14-15 maggio 2016.",
        "periodo": "dal 24-05-2016 al 24-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"La neotenia al lavoro\", Giornata di studi/Workshop \"Tra biologia e filosofia: elogio dell\u2019immaturit\u00e0\", Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 11-11-2016 al 11-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Primo premio, premio internazionale Perelman all'interno di un colloquio internazionale sulla retorica e filosofia (fondazione Perelman, Universit\u00e9 Libre de Bruxelles & Acad\u00e9mie Royale de Belgique).",
        "periodo": "dal 16-05-2013 al 18-05-2013"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "E' stato membro del collegio dei docenti per il dottorato di ricerca DISU del dipartimento di studi umanistici, universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 29-11-2008 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "Ha svolto un seminario per il dottorato in \"filosofia del linguaggio e della mente\" (universit\u00e0 di Palermo) dal titolo \"L\u2019animale ambivalente: contraddizione e linguaggio\" su invito del prof. F. Lo Piparo.",
        "periodo": "dal 01-12-2009 al 01-12-2009"
      },
      {
        "content": "Seminario per la SDISU (Scuola dottorale internazionale di studi umanistici) dal titolo \"In vino veritas: Aristotele e la logica degli aromi\", Universit\u00e0 della Calabria (su invito del prof. L. Parisoli).",
        "periodo": "dal 25-01-2011 al 25-01-2011"
      },
      {
        "content": "Ha svolto e svolge tuttora il ruolo di tutor/supervisore di alcune tesi di dottorato SDISU (universit\u00e0 della Calabria): Ciclo XXV \"le ambiguit\u00e0 del giuramento: magia, performativit\u00e0, istituzioni\" della dott.essa V. Dattilo (subentro al prof. Gambarara, relatore iniziale); Ciclo XXVI \"La nozione di \"partecipazione\" nella costruzione del sistema delle opposizioni\" del dott. L. Cigana (tesi in cotutela internazionale con l'universit\u00e0 di Liegi); Ciclo XXIX \"Linguaggio e Lavoro: storia naturale di un rapporto\" del dott. A. Nizza (in attesa di discussione) e Ciclo XXXII \"La sensibilit\u00e0 post-linguistica in Wittgenstein\" del dott. A. Bertolini (assegnata il 9 novembre 2016).",
        "periodo": "dal 01-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "ha fatto parte della commissione per l'esame finale del dottorato in \"Filosofia del linguaggio e della mente\" (universit\u00e0 di Palermo), XXIII Ciclo",
        "periodo": "dal 13-04-2013 al 13-04-2013"
      },
      {
        "content": "Seminario dottorale dal titolo \"I sensi del pirata: perch\u00e9 l\u2019empirico non \u00e8 l\u2019estetico\", Dottorato di filosofia e politica, Universit\u00e0 \u201cL\u2019orientale\u201d di Napoli, Palazzo Giusso (su invito del prof. A. Martone).",
        "periodo": "dal 20-05-2014 al 20-05-2014"
      },
      {
        "content": "ha fatto parte della commissione per l'esame finale del dottorato \"SCIENZE FILOSOFICHE INDIRIZZO FILOSOFIA DEL LINGUAGGIO, DELLA MENTE E DEI PROCESSI FORMATIVI\" (universit\u00e0 di Palermo), XXVI ciclo.",
        "periodo": "dal 18-03-2016 al 18-03-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Redazione di 39 articoli che recensiscono alcuni dei pi\u00f9 importanti saggi filosofico-scientifico riguardo il rapporto tra biologia, antropologia e linguaggio per il quotidiano nazionale \"il manifesto\" e il suo inserto culturale \"Alias\". Nel file accludo elenco delle pubblicazione con il titolo dei vari testi di volta in volta discussi.",
        "periodo": "dal 28-06-2003 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ha partecipato al PRIN 2008 dal titolo \u201cPer un\u2019edizione digitale dei manoscritti di F. De Saussure\u201d diretto dal prof. D. Gambarara, come membro dell'unit\u00e0 di ricerca dell'universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2012"
      }
    ]
  }
}