{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sistema e struttura. Per una semiotica enciclopedica della complessit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1970-7452"
        ],
        "journal": "E/C",
        "csp": "vol. Novembre 2016, p. 1-13, ISSN: 1970-7452",
        "anno": "2016",
        "autori": "Paolucci Claudio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolucci Claudio (2016). Sistema e struttura. Per una semiotica",
        "enciclopedica della complessit\u00e0. E/C, vol. Novembre 2016, p. 1-13, ISSN:",
        "1970-7452"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ricordi, ornitorinchi, eredit\u00e0: per Umberto Eco",
        "ISSN": [
          "1970-7452"
        ],
        "journal": "E/C",
        "csp": "vol. 2016, p. 1-6, ISSN: 1970-7452",
        "anno": "2016",
        "autori": "Paolucci C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolucci C. (2016). Ricordi, ornitorinchi, eredit\u00e0: per Umberto Eco. E/C, vol.",
        "2016, p. 1-6, ISSN: 1970-7452"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-239",
        "titolo": "Umberto Eco. p",
        "ISBN": [
          "978-88-07-22706-6"
        ],
        "csp": "MILANO:Feltrinelli, ISBN: 978-88-07-22706-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "Paolucci Claudio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Paolucci Claudio (2016). Umberto Eco. p. 1-239, MILANO:Feltrinelli, ISBN:",
        "978-88-07-22706-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4396/00SFL2014"
        ],
        "titolo": "Filosofia del linguaggio, semiotica e filosofia della mente. A partire da C. S. Peirce nei cento anni dalla morte",
        "ISSN": [
          "2036-6728"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI FILOSOFIA DEL LINGUAGGIO",
        "csp": "vol. 9 (2), p. 1-5, ISSN: 2036-6728, doi: 10.4396/00SFL2014",
        "anno": "2015",
        "autori": "Paolucci Claudio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolucci Claudio (2015). Filosofia del linguaggio, semiotica e filosofia della",
        "mente. A partire da C. S. Peirce nei cento anni dalla morte. RIVISTA",
        "ITALIANA DI FILOSOFIA DEL LINGUAGGIO, vol. 9 (2), p. 1-5, ISSN:",
        "2036-6728, doi: 10.4396/00SFL2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Peirce e l'iconismo",
        "ISSN": [
          "0393-8255"
        ],
        "journal": "VS",
        "csp": "vol. 120, p. 3-14, ISSN: 0393-8255",
        "anno": "2015",
        "autori": "Paolucci Claudio, Bellucci Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolucci Claudio, Bellucci Francesco (2015). Peirce e l'iconismo. VS, vol.",
        "120, p. 3-14, ISSN: 0393-8255"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Iconismo primario e gnoseologia semiotica",
        "ISSN": [
          "0393-8255"
        ],
        "journal": "VS",
        "csp": "vol. 120, p. 135-150, ISSN: 0393-8255",
        "anno": "2015",
        "autori": "Paolucci Claudio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolucci Claudio (2015). Iconismo primario e gnoseologia semiotica. VS,",
        "vol. 120, p. 135-150, ISSN: 0393-8255"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \u201cstruttura chiastica\u201d di un classico",
        "ISSN": [
          "0393-8255"
        ],
        "journal": "VS",
        "csp": "vol. 121, p. 3-9, ISSN: 0393-8255",
        "anno": "2015",
        "autori": "Anna Maria Lorusso, Claudio Paolucci, Patrizia Violi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anna Maria Lorusso, Claudio Paolucci, Patrizia Violi (2015). La \u201cstruttura",
        "chiastica\u201d di un classico. VS, vol. 121, p. 3-9, ISSN: 0393-8255"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-127",
        "titolo": "Logica dei relativi, semiotica e fenomenologia. Per un Peirce \u201cNon-Standard\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-452-8033-7"
        ],
        "csp": "MILANO:Bompiani, ISBN: 978-88-452-8033-7",
        "opera": "U. Eco R. Calcaterra G. Maddalena M. Brioschi M. Stango C. Paolucci E. Fadda P. Facchi S. Petrilli F. Silvestri A. Martone C. Caputo A. Ponzio F. Cimatti V. Pisanty D. Goldoni G. Proni S. Zingale M. Bonfantini R. Fabbrichesi. (a cura di): M. A. Bonfantini R. Fabbrichesi S. Zingale, Su Peirce. Interpretazioni, ricerche, prospettive. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Paolucci Claudio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paolucci Claudio (2015). Logica dei relativi, semiotica e fenomenologia. Per",
        "un Peirce \u201cNon-Standard\u201d. In: U. Eco R. Calcaterra G. Maddalena M.",
        "Brioschi M. Stango C. Paolucci E. Fadda P. Facchi S. Petrilli F. Silvestri A.",
        "Martone C. Caputo A. Ponzio F. Cimatti V. Pisanty D. Goldoni G. Proni S.",
        "Zingale M. Bonfantini R. Fabbrichesi. (a cura di): M. A. Bonfantini R.",
        "Fabbrichesi S. Zingale, Su Peirce. Interpretazioni, ricerche, prospettive. p.",
        "107-127, MILANO:Bompiani, ISBN: 978-88-452-8033-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El principio de inmanencia como fundamento de la epistemolog\u00eda semi\u00f3tica",
        "ISSN": [
          "1665-1200"
        ],
        "journal": "T\u00d3PICOS DEL SEMINARIO",
        "csp": "vol. 32 Julio-Diciembre 2014, p. 93-122, ISSN: 1665-1200",
        "anno": "2014",
        "autori": "Claudio Paolucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Claudio Paolucci (2014). El principio de inmanencia como fundamento de",
        "la epistemolog\u00eda semi\u00f3tica. T\u00d3PICOS DEL SEMINARIO, vol. 32",
        "Julio-Diciembre 2014, p. 93-122, ISSN: 1665-1200"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Semiotica e matematica in Peirce. Anti-intuizionismo, rifiuto dell'inconoscibile e teoria del continuum",
        "ISSN": [
          "0393-8255"
        ],
        "journal": "VS",
        "csp": "vol. 118, p. 63-88, ISSN: 0393-8255",
        "anno": "2014",
        "autori": "Claudio Paolucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Claudio Paolucci (2014). Semiotica e matematica in Peirce.",
        "Anti-intuizionismo, rifiuto dell'inconoscibile e teoria del continuum. VS, vol.",
        "118, p. 63-88, ISSN: 0393-8255"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Semiotica e matematiche: un'introduzione",
        "ISSN": [
          "0393-8255"
        ],
        "journal": "VS",
        "csp": "vol. 118, p. 3-10, ISSN: 0393-8255",
        "anno": "2014",
        "autori": "Claudio Paolucci, Francesco La Mantia, Franco Lo Piparo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Claudio Paolucci, Francesco La Mantia, Franco Lo Piparo (2014).",
        "Semiotica e matematiche: un'introduzione. VS, vol. 118, p. 3-10, ISSN:",
        "0393-8255"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-103",
        "titolo": "ARCHIVE, PATRIMOINE ET MEMOIRE. UN REGARD SEMIOTIQUE SUR LA TIERS-MONDIALISATION DU SAVOIR A L'\u00c8RE DE LA NUMERISATION",
        "ISBN": [
          "9782336001746"
        ],
        "ISSN": [
          "1768-7756"
        ],
        "csp": "PARIGI:L'Harmattan/INA Editions, ISBN: 9782336001746, ISSN: 1768-7756",
        "opera": "(a cura di): V. FREY, M. TRELEANI, Vers un nouvel archiviste num\u00e9rique. LES M\u00c9DIAS EN ACTES, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Paolucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Paolucci (2013). ARCHIVE, PATRIMOINE ET MEMOIRE. UN REGARD",
        "SEMIOTIQUE SUR LA TIERS-MONDIALISATION DU SAVOIR A L'\u00c8RE",
        "DE LA NUMERISATION. In: (a cura di): V. FREY, M. TRELEANI, Vers un",
        "nouvel archiviste num\u00e9rique. LES M\u00c9DIAS EN ACTES, p. 75-103,",
        "PARIGI:L'Harmattan/INA Editions, ISBN: 9782336001746, ISSN:",
        "1768-7756"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sens et cognition : la narrativit\u00e9 entre s\u00e9miotique et sciences cognitives",
        "ISSN": [
          "2032-9806"
        ],
        "journal": "SIGNATA",
        "csp": "vol. 3 (2012), p. 299-316, ISSN: 2032-9806",
        "anno": "2012",
        "autori": "Paolucci C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolucci C. (2012). Sens et cognition : la narrativit\u00e9 entre s\u00e9miotique et",
        "sciences cognitives. SIGNATA, vol. 3 (2012), p. 299-316, ISSN: 2032-9806"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.2383/38260"
        ],
        "titolo": "A Few Remarks on Musement and Abduction. Comment on Richard Swedberg",
        "ISSN": [
          "1971-8853"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGICA",
        "csp": "vol. 02/2012, p. 1-6, ISSN: 1971-8853, doi: 10.2383/38260",
        "anno": "2012",
        "autori": "Paolucci C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolucci C. (2012). A Few Remarks on Musement and Abduction.",
        "Comment on Richard Swedberg. SOCIOLOGICA, vol. 02/2012, p. 1-6,",
        "ISSN: 1971-8853, doi: 10.2383/38260"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "IDENTIT\u00c9, S\u00c9MANTIQUE, VALEUR. L\u2019ACTUALIT\u00c9 DE SAUSSURE POUR LA S\u00c9MIOTIQUE CONTEMPORAINE",
        "ISSN": [
          "0068-516X"
        ],
        "journal": "CAHIERS FERDINAND DE SAUSSURE",
        "csp": "vol. 65 (2012), p. 81-102, ISSN: 0068-516X",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. Paolucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Paolucci (2012). IDENTIT\u00c9, S\u00c9MANTIQUE, VALEUR. L\u2019ACTUALIT\u00c9",
        "DE SAUSSURE POUR LA S\u00c9MIOTIQUE CONTEMPORAINE. CAHIERS",
        "FERDINAND DE SAUSSURE, vol. 65 (2012), p. 81-102, ISSN: 0068-516X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-102",
        "titolo": "Physis e nomos. Ideologie della natura tra catarsi, empatia e percezione sessuale",
        "ISBN": [
          "9788857511139"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 9788857511139",
        "opera": "(a cura di): G. MARRONE, Semiotica della natura. MIMESIS. INSEGNE, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. Paolucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Paolucci (2012). Physis e nomos. Ideologie della natura tra catarsi,",
        "empatia e percezione sessuale. In: (a cura di): G. MARRONE, Semiotica",
        "della natura. MIMESIS. INSEGNE, p. 79-102, Milano:Mimesis, ISBN:",
        "9788857511139"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "245-276",
        "titolo": "Per una concezione strutturale della cognizione: semiotica e scienze cognitive tra embodiment ed estensione della mente",
        "ISBN": [
          "9788878203884"
        ],
        "csp": "Messina:CORISCO EDIZIONI, ISBN: 9788878203884",
        "opera": "(a cura di): Graziano, M. e Luver\u00e0, C., Bioestetica, bioetica, biopolitica. I linguaggi delle scienze cognitive. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Claudio Paolucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Claudio Paolucci (2012). Per una concezione strutturale della cognizione:",
        "semiotica e scienze cognitive tra embodiment ed estensione della mente.",
        "In: (a cura di): Graziano, M. e Luver\u00e0, C., Bioestetica, bioetica, biopolitica. I",
        "linguaggi delle scienze cognitive. p. 245-276, Messina:CORISCO",
        "EDIZIONI, ISBN: 9788878203884"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-78",
        "titolo": "Abduzione e interpretazione. Abbiamo davvero ascoltato Peirce?",
        "ISBN": [
          "9788895881744"
        ],
        "csp": "Villasanta (MB):Limina Mentis, ISBN: 9788895881744",
        "opera": "(a cura di): I. POZZONI, Le variet\u00e0 dei pragmatismi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. Paolucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Paolucci (2012). Abduzione e interpretazione. Abbiamo davvero",
        "ascoltato Peirce?. In: (a cura di): I. POZZONI, Le variet\u00e0 dei pragmatismi.",
        "p. 57-78, Villasanta (MB):Limina Mentis, ISBN: 9788895881744"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "279-296",
        "titolo": "Narrativit\u00e0 e cognizione. Un percorso di frontiera tra semiotica e scienze cognitive",
        "ISBN": [
          "9788873957560"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873957560",
        "opera": "(a cura di): A. M. LORUSSO, C. PAOLUCCI, P. VIOLI, Narrativit\u00e0. Problemi, analisi, prospettive. TEMI SEMIOTICI, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. Paolucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Paolucci (2012). Narrativit\u00e0 e cognizione. Un percorso di frontiera tra",
        "semiotica e scienze cognitive. In: (a cura di): A. M. LORUSSO, C.",
        "PAOLUCCI, P. VIOLI, Narrativit\u00e0. Problemi, analisi, prospettive. TEMI",
        "SEMIOTICI, p. 279-296, BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN:",
        "9788873957560"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-15",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788873957560"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873957560",
        "opera": "(a cura di): LORUSSO; PAOLUCCI; VIOLI, Narrativit\u00e0. Problemi, analisi, prospettive. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Lorusso A.M., Paolucci C., Violi P."
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Lorusso A.M., Paolucci C., Violi P. (2012). Introduzione. In: (a cura di):",
        "LORUSSO; PAOLUCCI; VIOLI, Narrativit\u00e0. Problemi, analisi, prospettive. p.",
        "7-15, BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873957560"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The \"External Mind\": Semiotics, Pragmatism, Extended Mind and Distributed Cognition",
        "ISSN": [
          "0393-8255"
        ],
        "journal": "VS",
        "csp": "vol. 112-113, p. 69-96, ISSN: 0393-8255",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. Paolucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Paolucci (2011). The \"External Mind\": Semiotics, Pragmatism, Extended",
        "Mind and Distributed Cognition. VS, vol. 112-113, p. 69-96, ISSN:",
        "0393-8255"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The External Mind: an Introduction",
        "ISSN": [
          "0393-8255"
        ],
        "journal": "VS",
        "csp": "vol. 112-113, p. 3-31, ISSN: 0393-8255",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. Paolucci, R. Fusaroli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Paolucci, R. Fusaroli (2011). The External Mind: an Introduction. VS, vol.",
        "112-113, p. 3-31, ISSN: 0393-8255"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Presentazione dell'atelier \"Il Linguaggio della politica\"",
        "ISSN": [
          "1970-7452"
        ],
        "journal": "E/C",
        "csp": "vol. 2010, p. 1-2, ISSN: 1970-7452",
        "anno": "2010",
        "autori": "Paolucci C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolucci C. (2010). Presentazione dell'atelier \"Il Linguaggio della politica\".",
        "E/C, vol. 2010, p. 1-2, ISSN: 1970-7452"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Modelli semantici e trasformazioni valoriali dello \"spazio\" politico",
        "ISSN": [
          "1970-7452"
        ],
        "journal": "E/C",
        "csp": "vol. 2010, p. 1-10, ISSN: 1970-7452",
        "anno": "2010",
        "autori": "Paolucci C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolucci C. (2010). Modelli semantici e trasformazioni valoriali dello",
        "\"spazio\" politico. E/C, vol. 2010, p. 1-10, ISSN: 1970-7452"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Bompiani",
        "titolo": "Strutturalismo e interpretazione",
        "ISBN": [
          "9788845264764"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788845264764",
        "anno": "2010",
        "autori": "C. Paolucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Paolucci (2010). Strutturalismo e interpretazione. MILANO:Bompiani,",
        "ISBN: 9788845264764"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "271-284",
        "titolo": "Semiotica e filosofia delle catastrofi",
        "ISBN": [
          "8875432481"
        ],
        "csp": "Venezia:Cafoscarina, ISBN: 8875432481",
        "opera": "(a cura di): S. MASO, Guardare dal fondo. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "C. Paolucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Paolucci (2009). Semiotica e filosofia delle catastrofi. In: (a cura di): S.",
        "MASO, Guardare dal fondo. p. 271-284, Venezia:Cafoscarina, ISBN:",
        "8875432481"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Introduzione",
        "ISSN": [
          "0393-8255"
        ],
        "journal": "VS",
        "csp": "vol. 107-108, p. 3-12, ISSN: 0393-8255",
        "anno": "2008",
        "autori": "A.M. Lorusso, C. Paolucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A.M. Lorusso, C. Paolucci (2008). Introduzione. VS, vol. 107-108, p. 3-12,",
        "ISSN: 0393-8255"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Modelli di analisi non testuale di una semiotica interpretativa delle culture. Il caso del Partito Democratico",
        "ISSN": [
          "0393-8255"
        ],
        "journal": "VS",
        "csp": "vol. 107-108, p. 73-100, ISSN: 0393-8255",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. Paolucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Paolucci (2008). Modelli di analisi non testuale di una semiotica",
        "interpretativa delle culture. Il caso del Partito Democratico. VS, vol.",
        "107-108, p. 73-100, ISSN: 0393-8255"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "From Logic of Relatives to Cognitive Semiotics",
        "ISSN": [
          "1662-1425"
        ],
        "journal": "COGNITIVE SEMIOTICS",
        "csp": "vol. 3, p. 91-113, ISSN: 1662-1425",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. Paolucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Paolucci (2008). From Logic of Relatives to Cognitive Semiotics.",
        "COGNITIVE SEMIOTICS, vol. 3, p. 91-113, ISSN: 1662-1425"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Memoria culturale e processi interpretativi. Uno sguardo semiotico",
        "ISSN": [
          "1974-1979"
        ],
        "journal": "CHORA",
        "csp": "vol. 16, p. 7-29, ISSN: 1974-1979",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. Paolucci, P. Violi, A. Lorusso, M. Seghini, P. Odoardi, T. Granelli, A. Meneghelli, D. Razzoli, F. Mazzucchelli, D. Salerno, E. Codeluppi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Paolucci, P. Violi, A. Lorusso, M. Seghini, P. Odoardi, T. Granelli, A.",
        "Meneghelli, D. Razzoli, F. Mazzucchelli, D. Salerno, E. Codeluppi (2008).",
        "Memoria culturale e processi interpretativi. Uno sguardo semiotico.",
        "CHORA, vol. 16, p. 7-29, ISSN: 1974-1979"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \"lingua scritta della realt\u00e0\" tra visibile e dicibile. Pasolini, Eco, Peirce e Deleuze",
        "ISSN": [
          "0393-8255"
        ],
        "journal": "VS",
        "csp": "vol. 106, p. 67-83, ISSN: 0393-8255",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. Paolucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Paolucci (2008). La \"lingua scritta della realt\u00e0\" tra visibile e dicibile.",
        "Pasolini, Eco, Peirce e Deleuze. VS, vol. 106, p. 67-83, ISSN: 0393-8255"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Trattato di semiotica generale e semiotica contemporanea: alcuni incroci e qualche possibile percorso",
        "ISSN": [
          "1970-7452"
        ],
        "journal": "E/C",
        "csp": "vol. Atti AISS 2007, p. 1-9, ISSN: 1970-7452",
        "anno": "2007",
        "autori": "Paolucci Claudio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolucci Claudio (2007). Trattato di semiotica generale e semiotica",
        "contemporanea: alcuni incroci e qualche possibile percorso. E/C, vol. Atti",
        "AISS 2007, p. 1-9, ISSN: 1970-7452"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nascondere sotto gli occhi. Percezione e interpretazione tra le armonie dissonanti di Mulholland Drive",
        "ISSN": [
          "0393-8255"
        ],
        "journal": "VS",
        "csp": "vol. 103-105, p. 37-59, ISSN: 0393-8255",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. Paolucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Paolucci (2007). Nascondere sotto gli occhi. Percezione e",
        "interpretazione tra le armonie dissonanti di Mulholland Drive. VS, vol.",
        "103-105, p. 37-59, ISSN: 0393-8255"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Introduzione",
        "ISSN": [
          "0393-8255"
        ],
        "journal": "VS",
        "csp": "vol. 103-104-105, p. 1-11, ISSN: 0393-8255",
        "anno": "2007",
        "autori": "P.Violi, C. Paolucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P.Violi, C. Paolucci (2007). Introduzione. VS, vol. 103-104-105, p. 1-11,",
        "ISSN: 0393-8255"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-42",
        "titolo": "Studi di semiotica interpretativa. Introduzione",
        "ISBN": [
          "978-88-452-5917-3"
        ],
        "csp": "MILANO:Bompiani, ISBN: 978-88-452-5917-3",
        "opera": "(a cura di): Paolucci Claudio, Studi di semiotica interpretativa. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Paolucci Claudio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paolucci Claudio (2007). Studi di semiotica interpretativa. Introduzione. In:",
        "(a cura di): Paolucci Claudio, Studi di semiotica interpretativa. p. 5-42,",
        "MILANO:Bompiani, ISBN: 978-88-452-5917-3"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-144",
        "titolo": "Da che cosa si riconosce la semiotica interpretativa?",
        "ISBN": [
          "9788845259173"
        ],
        "csp": "MILANO:Bompiani, ISBN: 9788845259173",
        "opera": "(a cura di): C. PAOLUCCI, Studi di semiotica interpretativa. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. Paolucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Paolucci (2007). Da che cosa si riconosce la semiotica interpretativa?.",
        "In: (a cura di): C. PAOLUCCI, Studi di semiotica interpretativa. p. 43-144,",
        "MILANO:Bompiani, ISBN: 9788845259173"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lucien Tesni\u00e8re autore della logica dei relativi. Su alcune insospettate corrispondenze tra Peirce e lo strutturalismo",
        "ISSN": [
          "1970-7452"
        ],
        "journal": "E/C",
        "csp": "vol. 2006, p. 1-16, ISSN: 1970-7452",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. Paolucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Paolucci (2006). Lucien Tesni\u00e8re autore della logica dei relativi. Su",
        "alcune insospettate corrispondenze tra Peirce e lo strutturalismo. E/C, vol.",
        "2006, p. 1-16, ISSN: 1970-7452"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "12-40",
        "titolo": "Logica degli eventi. La costruzione peirciana di una semiotica del cinema: Elephant di Gus Van Sant",
        "csp": "MILANO:Mondadori",
        "opera": "(a cura di): G. CAPRETTINI A. VALLE, Semiotiche al cinema. Esercizi di simulazione. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. Paolucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Paolucci (2006). Logica degli eventi. La costruzione peirciana di una",
        "semiotica del cinema: Elephant di Gus Van Sant. In: (a cura di): G.",
        "CAPRETTINI A. VALLE, Semiotiche al cinema. Esercizi di simulazione. p.",
        "12-40, MILANO:Mondadori"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Piegature della continuit\u00e0: semiotica interpretativa e semiotica generativa",
        "ISSN": [
          "0393-8255"
        ],
        "journal": "VS",
        "csp": "vol. 97, p. 111-149, ISSN: 0393-8255",
        "anno": "2004",
        "autori": "Paolucci C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolucci C. (2004). Piegature della continuit\u00e0: semiotica interpretativa e",
        "semiotica generativa. VS, vol. 97, p. 111-149, ISSN: 0393-8255"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Interpretare e sentire: un modello semiotico tra fenomenologia e scienze cognitive",
        "ISSN": [
          "1827-8957"
        ],
        "journal": "ERMENEUTICA LETTERARIA",
        "csp": "vol. XII 2016, p. 29-42, ISSN: 1827-8957",
        "anno": "2016",
        "autori": "Claudio Paolucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Claudio Paolucci (2016). Interpretare e sentire: un modello semiotico tra",
        "fenomenologia e scienze cognitive. ERMENEUTICA LETTERARIA, vol. XII",
        "2016, p. 29-42, ISSN: 1827-8957"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-239",
        "titolo": "Umberto Eco. p",
        "ISBN": [
          "978-88-07-22706-6"
        ],
        "csp": "MILANO:Feltrinelli, ISBN: 978-88-07-22706-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "Paolucci Claudio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Paolucci Claudio (2016). Umberto Eco. p. 1-239, MILANO:Feltrinelli, ISBN:",
        "978-88-07-22706-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Iconismo primario e gnoseologia semiotica",
        "ISSN": [
          "0393-8255"
        ],
        "journal": "VS",
        "csp": "vol. 120, p. 135-150, ISSN: 0393-8255",
        "anno": "2015",
        "autori": "Paolucci Claudio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolucci Claudio (2015). Iconismo primario e gnoseologia semiotica. VS,",
        "vol. 120, p. 135-150, ISSN: 0393-8255"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-103",
        "titolo": "ARCHIVE, PATRIMOINE ET MEMOIRE. UN REGARD SEMIOTIQUE SUR LA TIERS-MONDIALISATION DU SAVOIR A L'\u00c8RE DE LA NUMERISATION",
        "ISBN": [
          "9782336001746"
        ],
        "ISSN": [
          "1768-7756"
        ],
        "csp": "PARIGI:L'Harmattan/INA Editions, ISBN: 9782336001746, ISSN: 1768-7756",
        "opera": "(a cura di): V. FREY, M. TRELEANI, Vers un nouvel archiviste num\u00e9rique. LES M\u00c9DIAS EN ACTES, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Paolucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Paolucci (2013). ARCHIVE, PATRIMOINE ET MEMOIRE. UN REGARD",
        "SEMIOTIQUE SUR LA TIERS-MONDIALISATION DU SAVOIR A L'\u00c8RE",
        "DE LA NUMERISATION. In: (a cura di): V. FREY, M. TRELEANI, Vers un",
        "nouvel archiviste num\u00e9rique. LES M\u00c9DIAS EN ACTES, p. 75-103,",
        "PARIGI:L'Harmattan/INA Editions, ISBN: 9782336001746, ISSN:",
        "1768-7756"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "IDENTIT\u00c9, S\u00c9MANTIQUE, VALEUR. L\u2019ACTUALIT\u00c9 DE SAUSSURE POUR LA S\u00c9MIOTIQUE CONTEMPORAINE",
        "ISSN": [
          "0068-516X"
        ],
        "journal": "CAHIERS FERDINAND DE SAUSSURE",
        "csp": "vol. 65 (2012), p. 81-102, ISSN: 0068-516X",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. Paolucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Paolucci (2012). IDENTIT\u00c9, S\u00c9MANTIQUE, VALEUR. L\u2019ACTUALIT\u00c9",
        "DE SAUSSURE POUR LA S\u00c9MIOTIQUE CONTEMPORAINE. CAHIERS",
        "FERDINAND DE SAUSSURE, vol. 65 (2012), p. 81-102, ISSN: 0068-516X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Social Cognition between Theories, Simulations and Narratives: the Narrative Practice Semiotic Hypothesis",
        "ISSN": [
          "0769-4113"
        ],
        "journal": "INTELLECTICA",
        "csp": "vol. 58, p. 173-196, ISSN: 0769-4113",
        "anno": "2012",
        "autori": "Paolucci C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolucci C. (2012). Social Cognition between Theories, Simulations and",
        "Narratives: the Narrative Practice Semiotic Hypothesis. INTELLECTICA,",
        "vol. 58, p. 173-196, ISSN: 0769-4113"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sens et cognition : la narrativit\u00e9 entre s\u00e9miotique et sciences cognitives",
        "ISSN": [
          "2032-9806"
        ],
        "journal": "SIGNATA",
        "csp": "vol. 3 (2012), p. 299-316, ISSN: 2032-9806",
        "anno": "2012",
        "autori": "Paolucci C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolucci C. (2012). Sens et cognition : la narrativit\u00e9 entre s\u00e9miotique et",
        "sciences cognitives. SIGNATA, vol. 3 (2012), p. 299-316, ISSN: 2032-9806"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-102",
        "titolo": "Physis e nomos. Ideologie della natura tra catarsi, empatia e percezione sessuale",
        "ISBN": [
          "9788857511139"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 9788857511139",
        "opera": "(a cura di): G. MARRONE, Semiotica della natura. MIMESIS. INSEGNE, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. Paolucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Paolucci (2012). Physis e nomos. Ideologie della natura tra catarsi,",
        "empatia e percezione sessuale. In: (a cura di): G. MARRONE, Semiotica",
        "della natura. MIMESIS. INSEGNE, p. 79-102, Milano:Mimesis, ISBN:",
        "9788857511139"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The \"External Mind\": Semiotics, Pragmatism, Extended Mind and Distributed Cognition",
        "ISSN": [
          "0393-8255"
        ],
        "journal": "VS",
        "csp": "vol. 112-113, p. 69-96, ISSN: 0393-8255",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. Paolucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Paolucci (2011). The \"External Mind\": Semiotics, Pragmatism, Extended",
        "Mind and Distributed Cognition. VS, vol. 112-113, p. 69-96, ISSN:",
        "0393-8255"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-25",
        "titolo": "Quelques r\u00e9flexions sur les \u00e9nonc\u00e9s : textes, pratiques et cultures",
        "csp": "LIMOGES:PULIM",
        "opera": "(a cura di): J. FONTANILLE E. LANDOWSKI, Nouveaux Actes S\u00e9miotiques. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "C. Paolucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Paolucci (2010). Quelques r\u00e9flexions sur les \u00e9nonc\u00e9s : textes, pratiques",
        "et cultures. In: (a cura di): J. FONTANILLE E. LANDOWSKI, Nouveaux",
        "Actes S\u00e9miotiques. p. 1-25, LIMOGES:PULIM"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Bompiani",
        "titolo": "Strutturalismo e interpretazione",
        "ISBN": [
          "9788845264764"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788845264764",
        "anno": "2010",
        "autori": "C. Paolucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Paolucci (2010). Strutturalismo e interpretazione. MILANO:Bompiani,",
        "ISBN: 9788845264764"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "From Logic of Relatives to Cognitive Semiotics",
        "ISSN": [
          "1662-1425"
        ],
        "journal": "COGNITIVE SEMIOTICS",
        "csp": "vol. 3, p. 91-113, ISSN: 1662-1425",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. Paolucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Paolucci (2008). From Logic of Relatives to Cognitive Semiotics.",
        "COGNITIVE SEMIOTICS, vol. 3, p. 91-113, ISSN: 1662-1425"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nascondere sotto gli occhi. Percezione e interpretazione tra le armonie dissonanti di Mulholland Drive",
        "ISSN": [
          "0393-8255"
        ],
        "journal": "VS",
        "csp": "vol. 103-105, p. 37-59, ISSN: 0393-8255",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. Paolucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Paolucci (2007). Nascondere sotto gli occhi. Percezione e",
        "interpretazione tra le armonie dissonanti di Mulholland Drive. VS, vol.",
        "103-105, p. 37-59, ISSN: 0393-8255"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "12-40",
        "titolo": "Logica degli eventi. La costruzione peirciana di una semiotica del cinema: Elephant di Gus Van Sant",
        "csp": "MILANO:Mondadori",
        "opera": "(a cura di): G. CAPRETTINI A. VALLE, Semiotiche al cinema. Esercizi di simulazione. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. Paolucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Paolucci (2006). Logica degli eventi. La costruzione peirciana di una",
        "semiotica del cinema: Elephant di Gus Van Sant. In: (a cura di): G.",
        "CAPRETTINI A. VALLE, Semiotiche al cinema. Esercizi di simulazione. p.",
        "12-40, MILANO:Mondadori"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Piegature della continuit\u00e0: semiotica interpretativa e semiotica generativa",
        "ISSN": [
          "0393-8255"
        ],
        "journal": "VS",
        "csp": "vol. 97, p. 111-149, ISSN: 0393-8255",
        "anno": "2004",
        "autori": "Paolucci C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolucci C. (2004). Piegature della continuit\u00e0: semiotica interpretativa e",
        "semiotica generativa. VS, vol. 97, p. 111-149, ISSN: 0393-8255"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C4",
    "progr": "32318",
    "nome": "PAOLUCCI Claudio",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Sono stato redattore della rivista internazionale di semiotica e teoria dei linguaggi VS-Versus. Direttore prof. Umberto Eco, editore Bompiani.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Sono membro del comitato di redazione della rivista internazionale di Semiotica Actes S\u00e9miotiques, direttori, prof. J. Fontanille e E. Landowski (fondatore A. J. Greimas).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Sono stato membro del comitato scientifico della rivista internazionale di semiotica e teoria dei linguaggi VS-Versus. Direttore prof. Umberto Eco, editore Bompiani.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Sono membro del comitato di direzione della rivista internazionale Reti, saperi, linguaggi. Italian Journal of Cognitive Science, direttore prof. A. Pennisi, editore Il Mulino.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Sono vicedirettore della rivista internazionale di Semiotica e teoria dei linguaggi VS-Versus. Direttrice, prof. Patrizia Violi, editore Il Mulino.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Convegno \u201cSemiotica della materia\u201d, Centro di studi semiotici e cognitivi dell\u2019Universit\u00e0 di San Marino. Sono stato relatore con un intervento dal titolo \"Forma, sostanza, materia, materiali: uno sguardo semiotico\u201d.",
        "periodo": "dal 21-05-2004 al 22-05-2004"
      },
      {
        "content": "\u201cLa semantica del linguaggio verbale\u201d, Convegno nazionale della Societ\u00e0 Italiana di Filosofia del Linguaggio, Universit\u00e0 Cattolica di Milano. Sono stato relatore con un intervento dal titolo \"\u201cLa semantica semiotica come semantica enciclopedica\u201d. Allego indice degli atti dove compare il mio saggio tratto da questo intervento.",
        "periodo": "dal 16-09-2004 al 18-09-2004"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cSemiotica e filosofia in C.S. Peirce\u201d, Universit\u00e0 Statale di Milano. Sono stato relatore con un intervento dal titolo \"Sinechismo e continuit\u00e0 matematica in C.S. Peirce\"",
        "periodo": "dal 06-04-2005 al 07-04-2005"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cL\u2019actualit\u00e9 du texte\u201d, Universit\u00e0 di Limoges, Centre de Recherches S\u00e9miotiques (CeReS). Sono stato relatore con un intervento dal titolo: \"\u201cImp\u00e9rialisme textualiste et s\u00e9miotique interpr\u00e9tative: une synth\u00e8se disjonctive\u201d. Allego il numero della rivista che aveva pubblicato gli atti di quel convegno.",
        "periodo": "dal 13-04-2005 al 15-04-2005"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cCatastrofi\u201d, Universit\u00e0 di Venezia, Associazione culturale Nemus. Sono stato relatore con un intervento dal titolo \"Semiotica e teoria delle catastrofi\". http://nemus.provincia.ven ezia.it/cornici/Present/storia_nemus.htm",
        "periodo": "dal 10-02-2006 al 10-02-2006"
      },
      {
        "content": "Giornata di studi \u201cNeurogeometry of Vision\u201d, Universit\u00e0 di Bologna, Dipartimento di Matematica. Sono stato relatore con un intervento dal titolo \"Vedere l'immagine, leggere l'immagine\".",
        "periodo": "dal 11-06-2006 al 11-06-2006"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cContinuo e discreto. Dall\u2019esperienza percettiva alle costruzioni di razionalit\u00e0\u201d, Universit\u00e0 Statale di Milano/CREA Parigi/\u00c9cole Normale Superieure Paris, Gargnano (Palazzo Feltrinelli). Sono stato relatore con un intervento dal titolo \u201cContinuit\u00e0, limiti e linee di fuga: uno sguardo semiotico filosofico sulle strutture di confine nella costituzione del senso tra sistemi\u201d. Allego il saggio omonimo pubblicato dai testi del convegno.",
        "periodo": "dal 05-10-2006 al 07-10-2006"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale dell\u2019Associazione italiana di studi semiotici (AISS), Arcavacata di Rende (CS). Tavola rotonda: \u201cA trent\u2019anni dal Trattato di semiotica generale\u201d. Sono stato relatore con un intervento dal titolo: \"Trattato di semiotica generale e semiotica contemporanea: alcuni incroci e qualche possibile percorso\u201d. Allego la pubblicazione di quel testo poi uscita per gli atti del convegno sulla rivista dell'AISS E/C.",
        "periodo": "dal 16-11-2006 al 18-11-2006"
      },
      {
        "content": "\u201cA, B, C\u2026 Deleuze\u201d, Universit\u00e0 di Bologna, Dipartimento di Filosofia, via Zamboni 38. Relatore in un ciclo di seminari dedicato a Gilles Deleuze con un intervento dal titolo \"D come Desiderio. Uno sguardo semiotico\".",
        "periodo": "dal 05-12-2006 al 05-12-2006"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale della Societ\u00e0 Italiana di Filosofia del Linguaggio, Universit\u00e0 di Siena, \u201cIl logos nella polis. La diversit\u00e0 delle lingua e delle culture, le nostre identit\u00e0\u201d. Relatore con un intervento dal titolo \u201cStrutture di confine e gestione dell\u2019alterit\u00e0: per una semiotica interpretativa della cultura\u201d.",
        "periodo": "dal 24-09-2007 al 26-09-2007"
      },
      {
        "content": "10th International Meeting on Pragmatism, University of S\u00e3o Paulo PUC-SP, Brazil. Relatore con un intervento dal titolo: \"Logic of Relatives and Semiotics: a Peircean Story\".",
        "periodo": "dal 12-11-2007 al 17-11-2007"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna, convegno \"Semiotica e percezione\". Sono stato relatore con un intervento dal titolo: \u201cSchematismo e morfologia: tra semiotica della percezione e neuromatematica della visione\u201d",
        "periodo": "dal 14-10-2008 al 16-10-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale di Filosofia, Universit\u00e0 Statale di Milano: \"Ripensare il Pragmatismo\". Sono stato relatore con un intervento dal titolo: \u201cPragmatismo, semantica e cognizione distribuita. Per una teoria pragmaticista della conoscenza\u201d.",
        "periodo": "dal 07-10-2009 al 08-10-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale dell\u2019Associazione Italiana di Studi Semiotici (AISS), Universit\u00e0 di Bologna: \"Politica 2.0\". Sono stato coordinatore di atelier e relatore con un intervento dal titolo \"Modelli semantici e trasformazioni valoriali dello \u2018spazio\u2019 politico\". Allego il testo dell'intervento poi pubblicato sulla rivista E/C.",
        "periodo": "dal 23-10-2009 al 25-10-2009"
      },
      {
        "content": "Ciclo di seminari CPST, Universit\u00e0 di Toulouse Le Mirail. Sono stato relatore con un intervento dal titolo \u201cQuelques r\u00e9flexions sur les \u00e9nonc\u00e9s : textes, pratiques et cultures\u201d, poi pubblicato sui Nouvaux Actes S\u00e9miotiques.",
        "periodo": "dal 29-04-2010 al 29-04-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"From the Extension of Mind to Systemic Semiotics. Semiotic Perspectives between Social Cognition and Practices\", \u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales (EHESS), Parigi. Sono stato relatore con un intervento dal titolo \"Semiotics, Pragmatism, Extended Mind and Distributed Cognition\u201d",
        "periodo": "dal 07-06-2010 al 08-06-2010"
      },
      {
        "content": "Centro Internazionale di Semiotica e Morfologia, Universit\u00e0 di Urbino, convegno internazionale \"Tradurre. Per una semiotica delle culture\". Sono stato relatore con un intervento dal titolo \"Traduzione e trasduzione: per una teoria diagrammatica dell\u2019alterit\u00e0\".",
        "periodo": "dal 08-09-2010 al 10-09-2010"
      },
      {
        "content": "Journ\u00e9e \"Textes et pratiques\", CERES, Universit\u00e0 di Limoges. Sono stato relatore assieme a Jacques Fontanille e Gianfranco Marrone. Il mio intervento era intitolato \u201cTextes et cultures: pour une s\u00e9miotique de la complexit\u00e9\u201d.",
        "periodo": "dal 10-12-2010 al 10-12-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli studi di Palermo, ciclo di seminari di Filosofia del linguaggio. Ho tenuto un intervento dal titolo \"Sul significato letterale\".",
        "periodo": "dal 10-05-2011 al 10-05-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Messina, convegno del CODISCO, Coordinamento dei dottorati italiani in scienze cognitive, Noto. Sono stato relatore in una tavola rotonda con un intervento dal titolo \"Sulla sottodeterminazione delle teorie della cognizione : per una teoria cognitiva della complessit\u00e0\".",
        "periodo": "dal 28-09-2011 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Messina, corso di laurea in Scienze cognitive. Ho tenuto una relazione dal titolo \"Semiotica e scienze cognitive\".",
        "periodo": "dal 20-12-2011 al 20-12-2011"
      },
      {
        "content": "Nel 2012 ho organizzato presso il Dipartimento di Comunicazione dell'Universit\u00e0 di Bologna il convegno nazionale della Societ\u00e0 italiana di Filosofia del Linguaggio \"Senso e sensibile. Prospettive tra estetica e filosofia del linguaggio\".",
        "periodo": "dal 05-10-2012 al 07-10-2012"
      },
      {
        "content": "S\u00e9minaire \"Formes Symboliques\", EHESS, LIAS, Parigi. Ho tenuto un intervento dal titolo \u201cLa cognition entre s\u00e9miotique, ph\u00e9nom\u00e9nologie et sciences cognitives\u201d.",
        "periodo": "dal 12-11-2013 al 12-11-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Liegi, Convegno \u201c\u00c9nonciation et M\u00e8talangages visuels\u201d. Sono stato relatore con un intervento dal titolo \"L\u2019appareil formel de l\u2019\u00e9nonciation dans l\u2019audiovisuel\".",
        "periodo": "dal 12-12-2013 al 13-12-2013"
      },
      {
        "content": "Dal 2014 a tutt'oggi organizzo e coordino tutte le attivit\u00e0 della Scuola Superiore di Studi Umanistici (SSSUB) dell'Universit\u00e0 di Bologna, che possono essere consultate tutte in forma di diario nella pagina Facebook della SSSUB, creata quando ne sono diventato il coordinatore scientifico nel 2014: https://www.facebook.com/scuolasuperiorestudiumanistici/",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Statale di Milano, Convegno \u201cPeirce cent\u2019anni dopo\u201d. Sono stato relatore con un intervento dal titolo \"L\u2019eredit\u00e0 di Peirce per la semiotica contemporanea\".",
        "periodo": "dal 02-04-2014 al 02-04-2014"
      },
      {
        "content": "Umass, Lowell, Massachussets (USA), convegno internazionale \u201cCharles S. Peirce International Centennial Congress\u201d. Ho tenuto due diversi interventi (\u201cFrom Maps of Cognition to \u2018The Law of Mind\u2019: Logic of Relatives, Semiotics and Theory of Proposition in C.S. Peirce\u201d e \u201cSchemata, Signs, Representations, and Phenomena: Peirce, Kant and Husserl\u201d), ho coordinato un atelier e partecipato a varie sessioni e tavole rotonde durante i 5 giorni del grande convegno dedicato a Peirce.",
        "periodo": "dal 15-07-2014 al 19-07-2014"
      },
      {
        "content": "Nel 2014 ho organizzato presso il Dipartimento di Filosofia e Comunicazione dell'Universit\u00e0 di Bologna il convegno nazionale della Societ\u00e0 italiana di Filosofia del Linguaggio \"FILOSOFIA DEL LINGUAGGIO, SEMIOTICA E FILOSOFIA DELLA MENTE. A PARTIRE DA C. S. PEIRCE NEI CENTO ANNI DALLA MORTE\".",
        "periodo": "dal 02-10-2014 al 04-10-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Praga, convegno internazionale \u201cPeirce Prague Conference\u201d. Sono stato relatore con un intervento dal titolo \u201cSchemata, Signs and Diagrams\u201d.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 02-11-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Urbino, convegno internazionale \"Louis Hjelmslev (1899-1965): Le forme del linguaggio e del pensiero\". Sono stato relatore con un intervento dal titolo \"Per una riformulazione del principio empirico. La doppia identit\u00e0 di Hjelmslev tra studio delle lingue e teoria del linguaggio\u201d.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 03-09-2015"
      },
      {
        "content": "\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales, Paris: \"Second European Pragmatism Conference\". Sono stato relatore con un intervento dal titolo \"Semiotics, Pragmatism and the New Science of the Mind\".",
        "periodo": "dal 09-09-2015 al 11-09-2015"
      },
      {
        "content": "Nel 2015 ho organizzato insieme a Luigi Perissinotto e Paolo Leonardi presso l'Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia il convegno nazionale della Societ\u00e0 italiana di filosofia del linguaggio \"La ricerca attuale\".",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 03-10-2015"
      },
      {
        "content": "Fondation Maison de science de l'homme, Paris. Ciclo di incontri \"Les Entretiens du Comptoir des Presses\". Ho tenuto un intervento su \"Le signe des trois. Dupin, Holmes, Peirce\".",
        "periodo": "dal 28-01-2016 al 28-01-2016"
      },
      {
        "content": "Scuola Superiore di Studi Umanistici dell'Universit\u00e0 di Bologna, trigesimo dalla morte del suo presidente e fondatore Umberto Eco. Ho aperto con un intervento dal titolo \"Ricordi, ornitorinchi, eredit\u00e0. Per Umberto Eco\", poi pubblicato sulla rivista dell'Associazione semiotica E/C.",
        "periodo": "dal 19-03-2016 al 19-03-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Sono stato membro del comitato esecutivo della Societ\u00e0 Italiana di Filosofia del Linguaggio (allego la locandina di uno dei convegni da me organizzati: in basso c'\u00e8 l'organigramma della societ\u00e0).",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 01-10-2012"
      },
      {
        "content": "Sono il segretario della Societ\u00e0 Italiana di Filosofia del Linguaggio.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Sono il coordinatore scientifico della Scuola Superiore di Studi Umanistici fondata da Umberto Eco e da lui presieduta fino alla sua morte quest'anno. La Scuola Superiore di Studi Umanistici (SSSUB) coordina gli undici dottorati di area umanistica dell'Universit\u00e0 di Bologna ed \u00e8 una delle nove istituzioni UNIBO che coniugano ricerca scientifica di alto livello e formazione didattica qualificante e specializzata. La SSSUB organizza decine di iniziative scientifiche all'anno: http://www.sssub.unibo.it/ https://www.facebook.com/scuolasuperior estudiumanistici/",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Sono il responsabile scientifico dell'unit\u00e0 di Bologna per il \"Progetto memoria\" dell\u2019Agence Nationale de gestion des D\u00e9chets Radioactifs (ANDRA). Si tratta di un finanziamento di quattro anni da parte dell'Agenzia nazionale nucleare francese per la comunicazione e la gestione del rischio riguardante l'interramento delle scorie radioattive. Il \"progetto memoria\" \u00e8 svolto in collaborazione con l'universit\u00e0 di Limoges.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Sono stato nominato da Umberto Eco nel suo testamento come curatore della gestione e della pubblicazione dei suoi manoscritti, della sua corrispondenza e dei suoi inediti.",
        "periodo": "dal 26-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Per il dottorato di ricerca in Semiotica ho curato insieme a Umberto Eco e Patrizia Violi il ciclo dei \"Seminari di semiotica interpretativa\" presso la Scuola Superiore di Studi Umanistici dell'Universit\u00e0 di Bologna. Sono sempre stato relatore in tutti e sei gli anni su \u201cInterpretazione\u201d (2004), \u201cSoggetto\u201d (2005), \u201cEspressione/Contenuto\u201d (2006), \u201cSemiotica della cultura\u201d (2007) e \u201cRiletture di classici\u201d (2008 e 2009). Allego i vari programmi con date e titoli tratti dal sito della SSSUB: http://www.sssub.unibo.it/attivita/attiv ita-svolte-dalla-scuola-dal-1999-al-2013",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Sono stato tutor e consulente scientifico per il coordinamento del Dottorato di ricerca in Semiotica del SUM (Istituto italiano di Scienze Umane) di Firenze. Presidente, prof. U. Eco. Coordinatrice, prof. P. Violi. Direttore, prof. A. Schiavone. Allego lettera di nomina con compenso e una delle varie autorizzazioni richieste alla preside di Unibo.",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "In questi anni ho svolto decine di ore di attivit\u00e0 didattica nell'ambito dei dottorati di ricerca a cui ho partecipato. In particolare il dottorato di ricerca in Semiotica del SUM di Firenze aveva tre giorni a settimana di didattica obbligatoria durante il primo anno di corso del ciclo. In quanto tutor del dottorato, ho sempre presieduto a tutta questa attivit\u00e0 e molta ne ho fatta in prima persona ai dottorandi di tutti i cicli dal 2007 al 2014. Nel dettaglio dei corsi ufficiali: 12 ore per il XXIII ciclo su \"Letture peirceane\"; 24 ore per il XXIII e XXIV ciclo su \"Letture dei classici della semiotica (Saussure, Peirce, Hjelmslev)\". 36 ore per due anni su \"Problematizzazione dei concetti principali della semiotica\" per il XXIV e XXVI ciclo; 12 ore su \"Enunciazione\" per il XXVI ciclo; 12 ore su \"Archivi e memoria\" per il XXVI ciclo. Sono altres\u00ec stato tutor di molte tesi di dottorato e attualmente ne sto seguendo due per il dottorato in Philosophy, Science, Cognition and Semiotics dell'Universit\u00e0 di Bologna (dott. M. Murgiano e M. Carav\u00e0).",
        "periodo": "dal 01-09-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ho collaborato col dottorato in InfoComm dell'Universit\u00e9 Diderot Paris 7 (prof. M. Vernet, prof. B. Bachimont, prof. F. Jost) in merito a ricerche e tesi su temi legati agli archivi digitali e alla semiotica dell'audiovisivo. Ho seguito anche alcune tesi di dottorato in collaborazione con l'INA francese e sono stato rapporteur e membro di commissione della discussione della tesi di M. Treleani.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Ho collaborato col dottorato in Sciences du langage dell'Universit\u00e9 Sorbonne Nouvelle Paris 3 (prof. Christian Puech, prof. D. Ducard), per cui sono stato co-tutor, rapporteur e membro di commissione.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Sono membro del collegio dei docenti del dottorato in Philosophy, Science, Cognition and Semiotics dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bologna. Coordinatore prof. G. Pancaldi. Dal Novembre 2016, coordinatore prof. M. Beretta.",
        "periodo": "dal 20-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Negli ultimi anni, i dottori Carlo Andrea Tassinari (terzo anno), dottorando presso l'Universit\u00e0 di Toulouse (Francia) e la dottoressa Ludmila Lackova (primo anno), dottoranda presso l'Universit\u00e0 di Olomouc (Repubblica Ceca), hanno stipulato un regolare contratto di cotutela internazionale tra le loro universit\u00e0 e l'Universit\u00e0 di Bologna, al fine di lavorare con me all'interno del dottorato di ricerca in Philosophy, Science, Cognition and Semiotics e sono attualmente co-tutor delle loro tesi di dottorato. Un ulteriore contratto di cotutela \u00e8 in lavorazione con l'Universit\u00e0 di Memphis.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Sono stato Visiting Scholar presso l'\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales (EHESS) di Parigi, su invito del prof. Jean Petitot.",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 28-02-2004"
      },
      {
        "content": "Sono stato Visiting Professor presso la Early Fall School in Semiotics di Sozopol (Bulgaria).",
        "periodo": "dal 05-09-2009 al 15-09-2009"
      },
      {
        "content": "Sono stato Visiting Professor presso il Centre Pluridisciplinaire en S\u00e9miotique textuelle (CPST) dell'Universitit\u00e0 di Toulouse, su invito del prof. A. Zinna.",
        "periodo": "dal 20-04-2010 al 10-05-2010"
      },
      {
        "content": "Sono stato Visiting Researcher presso il Centre de recherche en \u00e9pist\u00e9mologie appliqu\u00e9e (CREA) e l'\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales (EHESS) di Parigi, su invito del prof. Jean Petitot. Avevo vinto anche una borsa Marco Polo, che finanzi\u00f2 parzialmente il mio soggiorno.",
        "periodo": "dal 20-01-2012 al 20-04-2012"
      },
      {
        "content": "Sono stato ricercatore invitato presso l'\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales (EHESS) di Parigi, con incarico di corsi all'interno degli insegnamenti di Yves-Marie Visetti e David Piotrowski presso l'Institut Marcel Mauss di Parigi.",
        "periodo": "dal 04-11-2013 al 09-11-2013"
      },
      {
        "content": "Sono stato Visiting Professor presso l'Universit\u00e0 di Memphis, Tennesse, Department of Philosophy, su invito del prof. Shaun Gallagher (Moss Chair of Excellence in Philosophy).",
        "periodo": "dal 01-10-2016 al 31-10-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Nel 2005 ho conseguito il dottorato di ricerca in Semiotica (tutor, prof. U. Eco e prof. C. Marmo).",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 30-05-2005"
      },
      {
        "content": "Sono stato borsista presso l'Universit\u00e0 IULM di Milano con un incarico di \"ricerca e addestramento didattico\" per i corsi di Semiotica (M-Fil/05).",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Sono stato assegnista di ricerca presso il Dipartimento di Discipline della Comunicazione dell'Universit\u00e0 di Bologna, responsabile scientifico, prof. Patrizia Violi.",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 01-11-2009"
      },
      {
        "content": "Dal 2011 svolgo attivit\u00e0 di consulenza e collaborazione presso la cooperativa sociale Archilab\u00f2, un centro di servizi per le istituzioni scolastiche dell\u2019Emilia Romagna specializzato nel rapporto con bambini con disturbi specifici dell'apprendimento, della cognizione e del linguaggio. Pi\u00f9 o meno dalla stessa data, insegno infatti Filosofia del linguaggio anche presso il corso di laurea in Logopedia, dove cerco proprio di sviluppare temi e problemi legati ai disturbi specifici dell'apprendimento da una prospettiva semio-linguistica e cognitiva.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Nell'ambito del dottorato di ricerca in Semiotica del SUM di Firenze, di cui sono stato tutor e consulente scientifico per il coordinamento fin dalla sua nascita, abbiamo costruito un gruppo di ricerca chiamato \"Nuove pratiche comunicative e culturali\" in collaborazione col dottorato in \"Cognition, comportements, langage(s)\" dell'Universit\u00e0 di Limoges, che ha portato alla vittoria di un Bando Vinci dell'Universit\u00e0 italo-francese. Allego documentazione ufficiale tratta da SUA-RD, visionabile anche a questo link: https://ava.cineca.it/suard13_pb/riepi logo_pb.php?id_strutture=14761&tipo_sche da=D&tipo_utente=P&code_un=03&sezione_aq =S1&ID_STR_CHECK=ba6fa029505c3677a3c8121 de799a47d#3",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito del gruppo di ricerca \"Nuove pratiche comunicative e culturali\", ho curato, da solo o in collaborazione: i) il volume Studi di semiotica interpretativa, Milano, Bompiani; ii) il numero monografico 103-5 della rivista di semiotica e teoria dei linguaggi VS-Versus \"I piani della semiotica. Espressione e contenuto tra analisi e interpretazione\", Milano, Bompiani; iii) il numero monografica della rivista VS-Versus\" Lo spazio politico. Uno sguardo semiotico\", Milano, Bompiani. Allego le copertine di tutti questi volumi.",
        "periodo": "dal 01-02-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Sono membro del centro di ricerca TraMe, dedicato alla ricerca interdisciplinare sulle pratiche di rappresentazione e i luoghi della memoria culturale e individuale, con particolare attenzione alle situazioni di conflitto e post-conflitto, violenze e traumi collettivi. http://www.dfc.unibo.it/it/ricerca/centri-di-ricerca/trame",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito delle attivit\u00e0 connesse al gruppo di ricerca TraMe, ho curato in collaborazione: i) il numero 16 della rivista Chora \"Tracce senza memoria, memorie senza traccia\", Milano, Symposium, ii) il volume \"Narrativit\u00e0. Problemi, analisi, prospettive\", Bologna, BUP; iii) il numero 121 della rivista di semiotica VS \"Rileggere un classico: il Trattato di semiotica generale 40 anni dopo\", Milano, Bompiani. Allego le copertine di questi lavori.",
        "periodo": "dal 01-02-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Con alcuni colleghi, abbiamo costruito un gruppo di ricerca coordinato dal prof. C. Marmo focalizzato su \"Peirce e la storia della semiotica\". Il gruppo \u00e8 in contatto con tutta la comunit\u00e0 internazionale degli studiosi di Peirce e, oltre a lavorare a diversi progetti editoriali, \u00e8 stato coinvolto in diverse attivit\u00e0 al grande convegno del centenario a Boston (Lowell, UMASS University) nel 2014. Allego documentazione ufficiale tratta da SUA-RD, visionabile anche a questo link: https://ava.cineca.it/suard13_pb/riepi logo_pb.php?id_strutture=14761&tipo_sche da=D&tipo_utente=P&code_un=03&sezione_aq =S1&ID_STR_CHECK=ba6fa029505c3677a3c8121 de799a47d#3",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito del gruppo di ricerca su Peirce e la storia della semiotica, ho curato in collaborazione: i) il numero della Rivista italiana di filosofia del linguaggio (RIFL) \"FILOSOFIA DEL LINGUAGGIO, SEMIOTICA E FILOSOFIA DELLA MENTE. A PARTIRE DA C. S. PEIRCE NEI CENTO ANNI DALLA MORTE\"; ii) i numeri della rivsta VS-Versus \"Peirceana Three. On Iconism\", Milano, Bompiani e \"Semiotica e matematiche\", Milano, Bompiani. Allego le copertine dei tre lavori.",
        "periodo": "dal 02-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Sono uno dei due responsabili del gruppo di ricerca \"Cognizione, linguaggio e filosofia della mente\". In collaborazione con la Societ\u00e0 italiana di filosofia di linguaggio e la Scuola superiore di Studi Umanistici sono stati organizzati molti convegni e cicli di seminari internazionali sui temi di \"Natura e scienze umane\", \"Linguaggio e istituzioni\", \"Senso e sensbile\" etc. Allego documentazione ufficiale tratta da SUA-RD, visionabile anche a questo link: https://ava.cineca.it/suard13_pb/riepi logo_pb.php?id_strutture=14761&tipo_sche da=D&tipo_utente=P&code_un=03&sezione_aq =S1&ID_STR_CHECK=ba6fa029505c3677a3c8121 de799a47d#3",
        "periodo": "dal 10-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito delle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca \"Cognizione, linguaggio e filosofia della mente\", ho curato il volume monografico della rivista di semiotica e teoria dei linguaggi VS-Versus \"The External Mind. Perspectives on Semiosis, Distribution and Situation in Cognition\", Milano, Bompiani e il volume monografico della rivista E/C intitolato \"Senso e sensibile. Prospettive tra estetica e filosofia del linguaggio\", Roma, Nuova Cultura. Allego le copertine di questi due volumi.",
        "periodo": "dal 01-02-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Sono membro del gruppo di ricerca Interco-Social Science and Humanities. Il gruppo si inserisce in un'ampia rete di partner di universit\u00e0 europee e intemazionali (EHESS-Sorbonne, Cambridge University, Universit\u00e0 di Graz; Erasmus University, Rotterdam, John Wesley College, Budapest; CONICET, Argentina) con cui collabora all'interno del progetto Europeo 'Interco-SSH. International Cooperation in th\u00e8 Social Sciences and Humanities'. Il progetto ha ottenuto un finanziamento di oltre 300.000 euro per la sola unit\u00e0 di Bologna dalla Comunit\u00e0 Europa nell'ambito del settimo programma quadro. Allego documentazione ufficiale tratta da SUA-RD, visionabile anche a questo link: https://ava.cineca.it/suard13_pb/riepi logo_pb.php?id_strutture=14761&tipo_sche da=D&tipo_utente=P&code_un=03&sezione_aq =S1&ID_STR_CHECK=ba6fa029505c3677a3c8121 de799a47d#3",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Faccio parte del gruppo di ricerca su \"Capitale socio-culturale\", che lavora sull'idea di \"smart-city\" assieme al Dipartimento di Architettura dell'Universit\u00e0 di Bologna (membri: Fabrizio Apollonio e Aurelio Muzzarelli) e con l'Universit\u00e0 Cattolica di Sao Paulo in Brasile (A.C. de Oliveira). Il gruppo ha vinto un finanziamento nell'ambito del progetto FARB 2013 e ha ricevuto inoltre un cofinanziamento dalla Fondazione Fibra. Allego documentazione ufficiale tratta da SUA-RD, visionabile anche a questo link: https://ava.cineca.it/suard13_pb/riepi logo_pb.php?id_strutture=14761&tipo_sche da=D&tipo_utente=P&code_un=03&sezione_aq =S1&ID_STR_CHECK=ba6fa029505c3677a3c8121 de799a47d#3",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Sono il responsabile scientifico dell'unit\u00e0 di Bologna del gruppo di ricerca \"Cognizione e performativit\u00e0\", che ha ottenuto il finanziamento nell'ambito del bando PRIN 2015. Il PI \u00e8 il prof. Antonino Pennisi. Gli altri responsabili scientifici del gruppo di ricerca sono i prof. V. Gallese, P. Montani, R. Eugeni, G. Tamburrini, M. Mazzone e F. Lo Piparo.",
        "periodo": "dal 31-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Sono stato membro semiotico del gruppo di lavoro del Dipartimento di Comunicazione all'interno del Progetto strategico di ateneo dell'Universit\u00e0 di Bologna \"Neuromatematica della cognizione visiva\", coordinato dal prof. Alessandro Sarti. Il progetto ricevette un finanziamento complessivo di circa 130.000 euro.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Sono stato membro del progetto FARB \"Smart cities e capitale culturale\", in collaborazione tra i dipartimenti di Filosofia e comunicazione e di Architettura dell'Universit\u00e0 di Bologna. Il responsabile del progetto era la prof. Patrizia Violi e la cifra finanziata di circa 28000 euro.",
        "periodo": "dal 30-01-2013 al 30-01-2015"
      },
      {
        "content": "Assieme al collega Marco Santoro costituisco l'unit\u00e0 di Bologna del progetto europeo \"INTERCO-SSH. International cooperation in Social Sciences and Humanities\" (due membri totali pi\u00f9 due postdoc reclutati attraverso il finanziamento di questo grant). Il progetto ha ricevuto un finanziamento di oltre 300.000 euro da parte della Comunit\u00e0 Europea nell'ambito del settimo programma quadro, tema \"The future of Social Sciences and Humanities in the context of the European Research Area\". Il finanziamento \u00e8 andato al dipartimento di Filosofia e comunicazione dell'Universit\u00e0 di Bologna al quale afferisco assieme al collega Marco Santoro.",
        "periodo": "dal 01-03-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Assieme ai colleghi semiotici che lavoravano per il dottorato in Semiotica del SUM di Firenze, abbiamo vinto il Bando Vinci dell'Universit\u00e0 italo/francese per un progetto dal titolo: \u201cNuove pratiche comunicative e culturali\u201d. Il finanziamento, come da bando Vinci 2012, Capitolo IV (C4-7), \u00e8 stato ottenuto al fine di costruire una collaborazione tra scuole dottorali, e particolarmente con il dottorato in \"Cognition, comportements, langage(s)\" dell'Universit\u00e0 di Limoges.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Sono il responsabile scientifico dell'unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Bologna del progetto \"Cognizione e performativit\u00e0\", che ha ottenuto il finanaziamento PRIN 2015. Il PI \u00e8 il professor Antonino Pennisi. Qui l'atto ministeriale e la cifra finanziata: http://attiministeriali.miur.it/media/296347/allegato_3.pdf",
        "periodo": "dal 07-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "Tra il 2010 e il 2011 ho contribuito a dare vita alla cooperativa sociale Archilab\u00f2, formata in grande parte da miei ex studenti del corso di laurea magistrale in Semiotica dell'Universit\u00e0 di Bologna (Paolo Martinelli, che ne \u00e8 il presidente, Chiara Mancini, Ana Liza Serra etc.), che \u00e8 ora una delle pi\u00f9 importanti realt\u00e0 nell'offerta di servizi per le istituzioni scolastiche dell'Emilia Romagna, con particolare attenzione ai bambini affetti da DSA. Collaboro ancora con loro nella formazione e come consulente e mi \u00e8 capitato di usare questa esperienza di lavoro sul campo anche nei miei corsi di Filosofia del linguaggio per il corso di laurea in Logopedia dell'Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      }
    ]
  }
}