{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "253-262",
        "titolo": "Immagini della crisi e ruolo delle fonti: un'ipotesi di lettura in Parlamento e storia d'Italia II - Procedure politiche",
        "ISBN": [
          "9788876425684"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni della Scuola Normale Superiore di Pisa, ISBN: 9788876425684",
        "opera": "V. Casamassima - A. Frangioni (curatori). Parlamento e Storia d'Italia, II, Procedure e politiche. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Irene Stolzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Irene Stolzi (2016). Immagini della crisi e ruolo delle fonti: un'ipotesi di",
        "lettura in Parlamento e storia d'Italia II - Procedure politiche. In: V.",
        "Casamassima - A. Frangioni (curatori). Parlamento e Storia d'Italia, II,",
        "Procedure e politiche. p. 253-262, Pisa:Edizioni della Scuola Normale",
        "Superiore di Pisa, ISBN: 9788876425684"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fascismo e cultura giuridica: persistenze ed evoluzioni della storiografia. RIVISTA DI STORIA DEL DIRITTO ITALIANO, vol",
        "ISSN": [
          "0390-6744"
        ],
        "journal": "LXXXVII",
        "csp": "p. 257-285, ISSN: 0390-6744",
        "anno": "2015",
        "autori": "Stolzi I."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Stolzi I. (2015). Fascismo e cultura giuridica: persistenze ed evoluzioni",
        "della storiografia. RIVISTA DI STORIA DEL DIRITTO ITALIANO, vol.",
        "LXXXVII, p. 257-285, ISSN: 0390-6744"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Crisi, legge, giuristi: qualche osservazione in ordine sparso",
        "ISSN": [
          "1591-2019"
        ],
        "journal": "NOTARIATO",
        "csp": "vol. 22, p. 479-482, ISSN: 1591-2019",
        "anno": "2015",
        "autori": "Stolzi I."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Stolzi I. (2015). Crisi, legge, giuristi: qualche osservazione in ordine sparso.",
        "NOTARIATO, vol. 22, p. 479-482, ISSN: 1591-2019"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "571-594",
        "titolo": "L'abuso del diritto: Salvatore Romano e la necessaria struttura plurale dell'esperienza giuridica",
        "ISBN": [
          "9788849529104"
        ],
        "csp": "Edizioni scientifiche italiane, ISBN: 9788849529104",
        "opera": "G. Furgiuele (a cura di). Salvatore Romano. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Stolzi I."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Stolzi I. (2015). L'abuso del diritto: Salvatore Romano e la necessaria",
        "struttura plurale dell'esperienza giuridica. In: G. Furgiuele (a cura di).",
        "Salvatore Romano. p. 571-594, Edizioni scientifiche italiane, ISBN:",
        "9788849529104"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "335-377",
        "titolo": "Il diritto, i diritti",
        "ISBN": [
          "9788869440"
        ],
        "csp": "ROMA:Castelvecchi, ISBN: 9788869440",
        "opera": "S. Musso (a cura di). Storia del lavoro in Italia - il Novecento - 1945-2000: la ricostruzione, il miracolo economico, la globalizzazione. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Stolzi I."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Stolzi I. (2015). Il diritto, i diritti. In: S. Musso (a cura di). Storia del lavoro in",
        "Italia - il Novecento - 1945-2000: la ricostruzione, il miracolo economico, la",
        "globalizzazione. p. 335-377, ROMA:Castelvecchi, ISBN: 9788869440"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-328",
        "titolo": "Le inchieste parlamentari - Un profilo storico-giuridico, Italia (1861-1900). p",
        "ISBN": [
          "978881420627-6"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 978881420627-6",
        "anno": "2015",
        "autori": "Irene Stolzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Irene Stolzi (2015). Le inchieste parlamentari - Un profilo storico-giuridico,",
        "Italia (1861-1900). p. 5-328, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 978881420627-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cultura giuridica e regime fascista",
        "ISSN": [
          "0392-1867"
        ],
        "journal": "QUADERNI FIORENTINI PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO",
        "csp": "p. 963-974, ISSN: 0392-1867",
        "anno": "2014",
        "autori": "I. Stolzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "I. Stolzi (2014). Cultura giuridica e regime fascista. QUADERNI",
        "FIORENTINI PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO,",
        "p. 963-974, ISSN: 0392-1867"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giuffr\u00e9 Editore",
        "titolo": "Codification of private law in Italy: a short historical survey",
        "ISBN": [
          "9788814184147"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814184147",
        "opera": "A. De Luca A. Simoni (curatori). Foundamentals of italian law. p. 89-96, Milano:A",
        "anno": "2014",
        "autori": "I. Stolzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Stolzi (2014). Codification of private law in Italy: a short historical survey.",
        "In: A. De Luca A. Simoni (curatori). Foundamentals of italian law. p. 89-96,",
        "Milano:A. Giuffr\u00e9 Editore, ISBN: 9788814184147"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-178",
        "titolo": "Private, public and collective: the twentieth century in Italy from fascism to democracy.",
        "ISBN": [
          "9781107044050"
        ],
        "csp": "Cambridge:-Cambridge University Press / New York:40 West 20th Street:New York, NY 10011:(800)872-7423, (212)924-3900, EMAIL: journals_subscriptions@cup.org, INTERNET: http://www.journals.cambridge.org, Fax: (212)691-3239 -Oxford: Blackwell Scientific Publications., ISBN: 9781107044050",
        "opera": "M.R. Madsen C. Thornhill (edited by). Law and the formation of Modern Europe. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "I. Stolzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Stolzi (2014). Private, public and collective: the twentieth century in Italy",
        "from fascism to democracy.. In: M.R. Madsen C. Thornhill (edited by). Law",
        "and the formation of Modern Europe. p. 145-178, Cambridge:-Cambridge",
        "University Press / New York:40 West 20th Street:New York, NY",
        "10011:(800)872-7423, (212)924-3900, EMAIL:",
        "journals_subscriptions@cup.org, INTERNET:",
        "http://www.journals.cambridge.org, Fax: (212)691-3239 -Oxford: Blackwell",
        "Scientific Publications., ISBN: 9781107044050"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fascismo, storia e storiografia. A proposito di M. Cioli, Il fascismo e la sua arte e G. Focardi, Magistratura e fascismo, Venezia, Marsilio 2010.",
        "ISSN": [
          "0392-1867"
        ],
        "journal": "QUADERNI FIORENTINI PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO",
        "csp": "p. 719-735, ISSN: 0392-1867",
        "anno": "2013",
        "autori": "I. Stolzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "I. Stolzi (2013). Fascismo, storia e storiografia. A proposito di M. Cioli, Il",
        "fascismo e la sua arte e G. Focardi, Magistratura e fascismo, Venezia,",
        "Marsilio 2010.. QUADERNI FIORENTINI PER LA STORIA DEL PENSIERO",
        "GIURIDICO MODERNO, p. 719-735, ISSN: 0392-1867"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giuffr\u00e8",
        "titolo": "Notai e dottrina nell'Italia contemporanea",
        "ISBN": [
          "8814180938"
        ],
        "csp": "ISBN: 8814180938",
        "opera": "I. Stolzi. Nella citt\u00e0 e per la citt\u00e0 - i notai a Modena dal IX al XX secolo. p. 247-270, MILANO:Dott. A",
        "anno": "2013",
        "autori": "irene stolzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "irene stolzi (2013). Notai e dottrina nell'Italia contemporanea. In: I. Stolzi.",
        "Nella citt\u00e0 e per la citt\u00e0 - i notai a Modena dal IX al XX secolo. p. 247-270,",
        "MILANO:Dott. A. Giuffr\u00e8, ISBN: 8814180938"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "voce 'Giuliano Mazzoni'",
        "opera": "Birocchi - Cortese - Miletti - Mattone. Dizionario biografico dei giuristi italiani. p. 1314-1315, -Attuale:Bologna: Il Mulino. -Cedam Spa:via Jappelli 5-6, I 35121 Padua Italy:011 39 049 8239148, EMAIL: info@cedam.com, INTERNET: http://www.cedam.com, Fax: 011 39 049 8752900, ISBN: 9788815241245",
        "anno": "2013",
        "autori": "I. Stolzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "I. Stolzi (2013). voce 'Giuliano Mazzoni'. In: Birocchi - Cortese - Miletti -",
        "Mattone. Dizionario biografico dei giuristi italiani. p. 1314-1315,",
        "-Attuale:Bologna: Il Mulino. -Cedam Spa:via Jappelli 5-6, I 35121 Padua",
        "Italy:011 39 049 8239148, EMAIL: info@cedam.com, INTERNET:",
        "http://www.cedam.com, Fax: 011 39 049 8752900, ISBN: 9788815241245"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "voce' Carlo Costamagna'",
        "opera": "Birocchi - Cortese - Mattone - Miletti (curatori). Dizionario biografico dei giuristi italiani. p. 598-600, Bologna:-Attuale:Bologna: Il Mulino. -Cedam Spa:via Jappelli 5-6, I 35121 Padua Italy:011 39 049 8239148, EMAIL: info@cedam.com, INTERNET: http://www.cedam.com, Fax: 011 39 049 8752900, ISBN: 9788815241245",
        "anno": "2013",
        "autori": "Irene Stolzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Irene Stolzi (2013). voce' Carlo Costamagna'. In: Birocchi - Cortese -",
        "Mattone - Miletti (curatori). Dizionario biografico dei giuristi italiani. p.",
        "598-600, Bologna:-Attuale:Bologna: Il Mulino. -Cedam Spa:via Jappelli 5-6,",
        "I 35121 Padua Italy:011 39 049 8239148, EMAIL: info@cedam.com,",
        "INTERNET: http://www.cedam.com, Fax: 011 39 049 8752900, ISBN:",
        "9788815241245"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "voce 'Dario Guidi'",
        "opera": "Birocchi;Cortese;Mattone;Miletti. Dizionario biografico dei giuristi italiani. p. 1091-1092, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815241245",
        "anno": "2013",
        "autori": "I. Stolzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "I. Stolzi (2013). voce 'Dario Guidi'. In: Birocchi;Cortese;Mattone;Miletti.",
        "Dizionario biografico dei giuristi italiani. p. 1091-1092, BOLOGNA:Il Mulino,",
        "ISBN: 9788815241245"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il fascismo totalitario: il contributo della riflessione idealistica",
        "ISSN": [
          "2279-7416"
        ],
        "journal": "HISTORIA ET IUS",
        "csp": "ISSN: 2279-7416",
        "anno": "2012",
        "autori": "I. Stolzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "I. Stolzi (2012). Il fascismo totalitario: il contributo della riflessione",
        "idealistica. HISTORIA ET IUS, ISSN: 2279-7416"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Lorenzo Mossa",
        "opera": "P. Cappellini P. Costa B. Sordi M. Fioravanti. Il contributo italiano alla storia del pensiero - Ottava appendice - Il diritto. p. 529-532, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 9788812000890",
        "anno": "2012",
        "autori": "I. Stolzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "I. Stolzi (2012). Lorenzo Mossa. In: P. Cappellini P. Costa B. Sordi M.",
        "Fioravanti. Il contributo italiano alla storia del pensiero - Ottava appendice -",
        "Il diritto. p. 529-532, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani,",
        "ISBN: 9788812000890"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Enrico Finzi",
        "opera": "P. Cappellini P. Costa B. Sordi M. Fioravanti. Il contributo italiano alla storia del pensiero - Ottava appendice - Il diritto. p. 533-536, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 9788812000890",
        "anno": "2012",
        "autori": "I. Stolzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "I. Stolzi (2012). Enrico Finzi. In: P. Cappellini P. Costa B. Sordi M.",
        "Fioravanti. Il contributo italiano alla storia del pensiero - Ottava appendice -",
        "Il diritto. p. 533-536, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani,",
        "ISBN: 9788812000890"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Stato corporativo",
        "opera": "P. Cappellini P. Costa B. Sordi M. Fioravanti. Il contributo italiano alla storia del pensiero - appendice Ottava - Il diritto. p. 497-503, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 9788812000890",
        "anno": "2012",
        "autori": "I. Stolzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "I. Stolzi (2012). Stato corporativo. In: P. Cappellini P. Costa B. Sordi M.",
        "Fioravanti. Il contributo italiano alla storia del pensiero - appendice Ottava -",
        "Il diritto. p. 497-503, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani,",
        "ISBN: 9788812000890"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-182",
        "titolo": "Costruire l'armonia: scienza giuridica e polizia del lavoro nella progettazione corporativa fascista",
        "ISBN": [
          "9788849831931"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849831931",
        "opera": "L. Antonielli P. Grillo J. Shaw M. Basile V. Milliot P. Becker G. Maifreda C. Lepage B. Mihail E. Pelletti. La polizia del lavoro: il definirsi di un ambito di controllo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "I. Stolzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Stolzi (2011). Costruire l'armonia: scienza giuridica e polizia del lavoro",
        "nella progettazione corporativa fascista. In: L. Antonielli P. Grillo J. Shaw M.",
        "Basile V. Milliot P. Becker G. Maifreda C. Lepage B. Mihail E. Pelletti. La",
        "polizia del lavoro: il definirsi di un ambito di controllo. p. 165-182, SOVERIA",
        "MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849831931"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "395-416",
        "titolo": "La romanit\u00e0 fra storia e paradigma: Filippo Vassalli e la privatezza novecentesca",
        "ISBN": [
          "9788863421460"
        ],
        "csp": "NAPOLI:ES, ISBN: 9788863421460",
        "opera": "P. Giunti F.Bambi. P. Cappellini P. Costa M. Fioravanti P. Fiorelli C. Giachi M. Gregorio G. Gulina L. Lombardi Vallauri V. Marotta M. Ravizza L. Re F. Ruschi M. Sabbioneti E. Santoro A. Schiavone D. Siciliano B. Sordi I. Stolzi F. Tamburi D. Zolo. Iuris quidditas - liber amicorum per Bernardo Santalucia. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "I. Stolzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Stolzi (2010). La romanit\u00e0 fra storia e paradigma: Filippo Vassalli e la",
        "privatezza novecentesca. In: P. Giunti F.Bambi. P. Cappellini P. Costa M.",
        "Fioravanti P. Fiorelli C. Giachi M. Gregorio G. Gulina L. Lombardi Vallauri",
        "V. Marotta M. Ravizza L. Re F. Ruschi M. Sabbioneti E. Santoro A.",
        "Schiavone D. Siciliano B. Sordi I. Stolzi F. Tamburi D. Zolo. Iuris quidditas -",
        "liber amicorum per Bernardo Santalucia. p. 395-416, NAPOLI:ES, ISBN:",
        "9788863421460"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Storia e storie del welfare (in margine alla sentenza Kattner)",
        "ISSN": [
          "1720-4321"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO DEL LAVORO E DI RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "vol. 124, p. 723-748, ISSN: 1720-4321",
        "anno": "2009",
        "autori": "I. Stolzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "I. Stolzi (2009). Storia e storie del welfare (in margine alla sentenza",
        "Kattner). GIORNALE DI DIRITTO DEL LAVORO E DI RELAZIONI",
        "INDUSTRIALI, vol. 124, p. 723-748, ISSN: 1720-4321"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Universit\u00e0 e notai a colloquio: un profilo storico. RIVISTA DEL NOTARIATO, vol",
        "ISSN": [
          "0391-1888"
        ],
        "journal": "LXIII",
        "csp": "p. 519-555, ISSN: 0391-1888",
        "anno": "2009",
        "autori": "I. Stolzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "I. Stolzi (2009). Universit\u00e0 e notai a colloquio: un profilo storico. RIVISTA",
        "DEL NOTARIATO, vol. LXIII, p. 519-555, ISSN: 0391-1888"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159-181",
        "titolo": "Corporativismo autoritario e neocorporativismi:modelli teorici a confronto",
        "ISBN": [
          "8814145806"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814145806",
        "opera": "I. Stolzi G.G. Balandi G. Cazzetta P. Costa L. Nogler R. Del Punta L. Mariucci P. Passaniti A. Somma M.G. Garofalo S. Renga A. Lassandari L. Gaeta S. Sciarra P. Ichino M. Napoli R. Bin U. Romagnoli. Diritti e lavoro nell'Italia repubblicana. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "I. Stolzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Stolzi (2009). Corporativismo autoritario e neocorporativismi:modelli",
        "teorici a confronto. In: I. Stolzi G.G. Balandi G. Cazzetta P. Costa L. Nogler",
        "R. Del Punta L. Mariucci P. Passaniti A. Somma M.G. Garofalo S. Renga A.",
        "Lassandari L. Gaeta S. Sciarra P. Ichino M. Napoli R. Bin U. Romagnoli.",
        "Diritti e lavoro nell'Italia repubblicana. p. 159-181, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "8814145806"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-463",
        "titolo": "L'ordine corporativo - poteri organizzati e organizzazione del potere nella riflessione giuridica dell'Italia fascista. p",
        "ISBN": [
          "8814134014"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814134014",
        "anno": "2007",
        "autori": "I. Stolzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "I. Stolzi (2007). L'ordine corporativo - poteri organizzati e organizzazione",
        "del potere nella riflessione giuridica dell'Italia fascista. p. 1-463,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814134014"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-224",
        "titolo": "L'inattivit\u00e0 della magistratura del lavoro nell'Italia fascista: il concorso di strategie e mentalit\u00e0 nella edificazione di un assetto corporativo riuscito",
        "ISBN": [
          "3465034864"
        ],
        "csp": "Frankurt am Main:Vittorio Klostermann, ISBN: 3465034864",
        "opera": "R.M Kiesow D. Simon. Die vorzimmer des rechts. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "I. Stolzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Stolzi (2006). L'inattivit\u00e0 della magistratura del lavoro nell'Italia fascista: il",
        "concorso di strategie e mentalit\u00e0 nella edificazione di un assetto",
        "corporativo riuscito. In: R.M Kiesow D. Simon. Die vorzimmer des rechts. p.",
        "203-224, Frankurt am Main:Vittorio Klostermann, ISBN: 3465034864"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La progettazione corporativa: poteri pensati e poteri esercitati nell'Italia fascista",
        "ISSN": [
          "0250-6459"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT F\u00dcR NEUERE RECHTSGESCHICHTE",
        "csp": "p. 93-104, ISSN: 0250-6459",
        "anno": "2005",
        "autori": "I. Stolzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "I. Stolzi (2005). La progettazione corporativa: poteri pensati e poteri",
        "esercitati nell'Italia fascista. ZEITSCHRIFT F\u00dcR NEUERE",
        "RECHTSGESCHICHTE, p. 93-104, ISSN: 0250-6459"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "253-262",
        "titolo": "Immagini della crisi e ruolo delle fonti: un'ipotesi di lettura in Parlamento e storia d'Italia II - Procedure politiche",
        "ISBN": [
          "9788876425684"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni della Scuola Normale Superiore di Pisa, ISBN: 9788876425684",
        "opera": "V. Casamassima - A. Frangioni (curatori). Parlamento e Storia d'Italia, II, Procedure e politiche. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Irene Stolzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Irene Stolzi (2016). Immagini della crisi e ruolo delle fonti: un'ipotesi di",
        "lettura in Parlamento e storia d'Italia II - Procedure politiche. In: V.",
        "Casamassima - A. Frangioni (curatori). Parlamento e Storia d'Italia, II,",
        "Procedure e politiche. p. 253-262, Pisa:Edizioni della Scuola Normale",
        "Superiore di Pisa, ISBN: 9788876425684"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fascismo e cultura giuridica: persistenze ed evoluzioni della storiografia. RIVISTA DI STORIA DEL DIRITTO ITALIANO, vol",
        "ISSN": [
          "0390-6744"
        ],
        "journal": "LXXXVII",
        "csp": "p. 257-285, ISSN: 0390-6744",
        "anno": "2015",
        "autori": "Stolzi I."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Stolzi I. (2015). Fascismo e cultura giuridica: persistenze ed evoluzioni",
        "della storiografia. RIVISTA DI STORIA DEL DIRITTO ITALIANO, vol.",
        "LXXXVII, p. 257-285, ISSN: 0390-6744"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "571-594",
        "titolo": "L'abuso del diritto: Salvatore Romano e la necessaria struttura plurale dell'esperienza giuridica",
        "ISBN": [
          "9788849529104"
        ],
        "csp": "Edizioni scientifiche italiane, ISBN: 9788849529104",
        "opera": "G. Furgiuele (a cura di). Salvatore Romano. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Stolzi I."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Stolzi I. (2015). L'abuso del diritto: Salvatore Romano e la necessaria",
        "struttura plurale dell'esperienza giuridica. In: G. Furgiuele (a cura di).",
        "Salvatore Romano. p. 571-594, Edizioni scientifiche italiane, ISBN:",
        "9788849529104"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "335-377",
        "titolo": "Il diritto, i diritti",
        "ISBN": [
          "9788869440"
        ],
        "csp": "ROMA:Castelvecchi, ISBN: 9788869440",
        "opera": "S. Musso (a cura di). Storia del lavoro in Italia - il Novecento - 1945-2000: la ricostruzione, il miracolo economico, la globalizzazione. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Stolzi I."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Stolzi I. (2015). Il diritto, i diritti. In: S. Musso (a cura di). Storia del lavoro in",
        "Italia - il Novecento - 1945-2000: la ricostruzione, il miracolo economico, la",
        "globalizzazione. p. 335-377, ROMA:Castelvecchi, ISBN: 9788869440"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "65-69",
        "titolo": "Notariato e scienza del diritto: riflessioni in tema di propriet\u00e0 nel secondo Novecento",
        "ISSN": [
          "1971-5285"
        ],
        "csp": "Fondazione Italiana del Notariato, ISSN: 1971-5285, Firenze, 8 maggio 2015",
        "opera": "Il contributo della prassi notarile alla evoluzione della disciplina delle situazioni reali: atti del Convegno. I QUADERNI DELLA FONDAZIONE ITALIANA PER IL NOTARIATO, vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Irene Stolzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Irene Stolzi (2015). Notariato e scienza del diritto: riflessioni in tema di",
        "propriet\u00e0 nel secondo Novecento. In: Il contributo della prassi notarile alla",
        "evoluzione della disciplina delle situazioni reali: atti del Convegno. I",
        "QUADERNI DELLA FONDAZIONE ITALIANA PER IL NOTARIATO, vol. 1,",
        "p. 65-69, Fondazione Italiana del Notariato, ISSN: 1971-5285, Firenze, 8",
        "maggio 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-328",
        "titolo": "Le inchieste parlamentari - Un profilo storico-giuridico, Italia (1861-1900). p",
        "ISBN": [
          "978881420627-6"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 978881420627-6",
        "anno": "2015",
        "autori": "Irene Stolzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Irene Stolzi (2015). Le inchieste parlamentari - Un profilo storico-giuridico,",
        "Italia (1861-1900). p. 5-328, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 978881420627-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-178",
        "titolo": "Private, public and collective: the twentieth century in Italy from fascism to democracy.",
        "ISBN": [
          "9781107044050"
        ],
        "csp": "Cambridge:-Cambridge University Press / New York:40 West 20th Street:New York, NY 10011:(800)872-7423, (212)924-3900, EMAIL: journals_subscriptions@cup.org, INTERNET: http://www.journals.cambridge.org, Fax: (212)691-3239 -Oxford: Blackwell Scientific Publications., ISBN: 9781107044050",
        "opera": "M.R. Madsen C. Thornhill (edited by). Law and the formation of Modern Europe. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "I. Stolzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Stolzi (2014). Private, public and collective: the twentieth century in Italy",
        "from fascism to democracy.. In: M.R. Madsen C. Thornhill (edited by). Law",
        "and the formation of Modern Europe. p. 145-178, Cambridge:-Cambridge",
        "University Press / New York:40 West 20th Street:New York, NY",
        "10011:(800)872-7423, (212)924-3900, EMAIL:",
        "journals_subscriptions@cup.org, INTERNET:",
        "http://www.journals.cambridge.org, Fax: (212)691-3239 -Oxford: Blackwell",
        "Scientific Publications., ISBN: 9781107044050"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "260-276",
        "titolo": "Idealism and the fascist corporative state",
        "ISBN": [
          "9781107039834"
        ],
        "csp": "Cambridge:-Cambridge University Press / New York:40 West 20th Street:New York, NY 10011:(800)872-7423, (212)924-3900, EMAIL: journals_subscriptions@cup.org, INTERNET: http://www.journals.cambridge.org, Fax: (212)691-3239 -Oxford: Blackwell Scientific Publications., ISBN: 9781107039834",
        "opera": "edited by John Walker. The impact of idealism. The legacy of post-kantian German Thought. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "I. Stolzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Stolzi (2013). Idealism and the fascist corporative state. In: edited by",
        "John Walker. The impact of idealism. The legacy of post-kantian German",
        "Thought. p. 260-276, Cambridge:-Cambridge University Press / New",
        "York:40 West 20th Street:New York, NY 10011:(800)872-7423,",
        "(212)924-3900, EMAIL: journals_subscriptions@cup.org, INTERNET:",
        "http://www.journals.cambridge.org, Fax: (212)691-3239 -Oxford: Blackwell",
        "Scientific Publications., ISBN: 9781107039834"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Stato corporativo",
        "opera": "P. Cappellini P. Costa B. Sordi M. Fioravanti. Il contributo italiano alla storia del pensiero - appendice Ottava - Il diritto. p. 497-503, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 9788812000890",
        "anno": "2012",
        "autori": "I. Stolzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "I. Stolzi (2012). Stato corporativo. In: P. Cappellini P. Costa B. Sordi M.",
        "Fioravanti. Il contributo italiano alla storia del pensiero - appendice Ottava -",
        "Il diritto. p. 497-503, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani,",
        "ISBN: 9788812000890"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "395-416",
        "titolo": "La romanit\u00e0 fra storia e paradigma: Filippo Vassalli e la privatezza novecentesca",
        "csp": "NAPOLI:ES",
        "opera": "P. Giunti F.Bambi. P. Cappellini P. Costa M. Fioravanti P. Fiorelli C. Giachi M. Gregorio G. Gulina L. Lombardi Vallauri V. Marotta M. Ravizza L. Re F. Ruschi M. Sabbioneti E. Santoro A. Schiavone D. Siciliano B. Sordi I. Stolzi F. Tamburi D. Zolo. Iuris quidditas - liber amicorum per Bernardo Santalucia. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "I. Stolzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Stolzi (2010). La romanit\u00e0 fra storia e paradigma: Filippo Vassalli e la",
        "privatezza novecentesca. In: P. Giunti F.Bambi. P. Cappellini P. Costa M.",
        "Fioravanti P. Fiorelli C. Giachi M. Gregorio G. Gulina L. Lombardi Vallauri",
        "V. Marotta M. Ravizza L. Re F. Ruschi M. Sabbioneti E. Santoro A.",
        "Schiavone D. Siciliano B. Sordi I. Stolzi F. Tamburi D. Zolo. Iuris quidditas -",
        "liber amicorum per Bernardo Santalucia. p. 395-416, NAPOLI:ES"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Storia e storie del welfare (in margine alla sentenza Kattner)",
        "ISSN": [
          "1720-4321"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO DEL LAVORO E DI RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "vol. 124, p. 723-748, ISSN: 1720-4321",
        "anno": "2009",
        "autori": "I. Stolzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "I. Stolzi (2009). Storia e storie del welfare (in margine alla sentenza",
        "Kattner). GIORNALE DI DIRITTO DEL LAVORO E DI RELAZIONI",
        "INDUSTRIALI, vol. 124, p. 723-748, ISSN: 1720-4321"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Universit\u00e0 e notai a colloquio: un profilo storico. RIVISTA DEL NOTARIATO, vol",
        "ISSN": [
          "0391-1888"
        ],
        "journal": "LXIII",
        "csp": "p. 519-555, ISSN: 0391-1888",
        "anno": "2009",
        "autori": "I. Stolzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "I. Stolzi (2009). Universit\u00e0 e notai a colloquio: un profilo storico. RIVISTA",
        "DEL NOTARIATO, vol. LXIII, p. 519-555, ISSN: 0391-1888"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-463",
        "titolo": "L'ordine corporativo - poteri organizzati e organizzazione del potere nella riflessione giuridica dell'Italia fascista. p",
        "ISBN": [
          "8814134014"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814134014",
        "anno": "2007",
        "autori": "I. Stolzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "I. Stolzi (2007). L'ordine corporativo - poteri organizzati e organizzazione",
        "del potere nella riflessione giuridica dell'Italia fascista. p. 1-463,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814134014"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "319-344",
        "titolo": "Comunit\u00e0, propriet\u00e0 e progetto corporativo: un'ipotersi di confronto tra Enrico Finzi e Sergio Panunzio",
        "csp": "Frankurt am Main:Vittorio Klosterman",
        "opera": "A. Somma A. Mazzacane M. Stolleis. Korporativismus in den sudeuropaische diktaturen. p",
        "anno": "2005",
        "autori": "I. Stolzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Stolzi (2005). Comunit\u00e0, propriet\u00e0 e progetto corporativo: un'ipotersi di",
        "confronto tra Enrico Finzi e Sergio Panunzio. In: A. Somma A. Mazzacane",
        "M. Stolleis. Korporativismus in den sudeuropaische diktaturen. p. 319-344,",
        "Frankurt am Main:Vittorio Klosterman"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "221-258",
        "titolo": "Gli equilibri e i punti di vista: interno ed esterno nella rappresentazione della dinamica corporativa. Un'ipotesi di dialogo tra Lorenzo Mossa e Widar Cesarini Sforza",
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8",
        "opera": "P. Costa M. Sbriccoli M. Fioravanti I. Stolzi S. Mannoni R. Volante L. Mannori G. Rossi B. Sordi G. Cazzetta. Ordo iuris - storia e forme dell'esperienza giuridica. p",
        "anno": "2003",
        "autori": "I. Stolzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Stolzi (2003). Gli equilibri e i punti di vista: interno ed esterno nella",
        "rappresentazione della dinamica corporativa. Un'ipotesi di dialogo tra",
        "Lorenzo Mossa e Widar Cesarini Sforza. In: P. Costa M. Sbriccoli M.",
        "Fioravanti I. Stolzi S. Mannoni R. Volante L. Mannori G. Rossi B. Sordi G.",
        "Cazzetta. Ordo iuris - storia e forme dell'esperienza giuridica. p. 221-258,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/H2",
    "progr": "16436",
    "nome": "STOLZI Irene",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato di direzione della Rivista (fascia 'a') 'Societ\u00e0 e storia'",
        "periodo": "dal 15-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collabora con il comitato editoriale della rivista 'Quaderni fiorentini per la storia del pensiero giuridico moderno' curando, dal numero 39, una rubrica di letture su 'Fascismo e diritto'",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico de 'I Quaderni della fondazione italiana del notariato'",
        "periodo": "dal 01-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della collana 'Il diritto tra storia ed esperienza' (Aracne editrice)",
        "periodo": "dal 15-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione su 'Comunit\u00e0, propriet\u00e0, progetto corporativo: un'ipotesi di confronto tra Enrico Finzi e Sergio Panunzio' nel quadro dell'incontro di studio internazionale organizzato dalla Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften e dal Max Planck Institut Max Planck Institut f\u00fcr europ\u00e4ische Rechtsgeschichte (Frankfurt am Main) nel quadro della linea di ricerca su 'Das Europa der Diktatur. Wirtshaftkoontrolle und Recht'.",
        "periodo": "dal 24-10-2002 al 27-10-2002"
      },
      {
        "content": "Relazione su 'L'inattivit\u00e0 della magistratura del lavoro nell'Italia fascista: il concorso di strategie istituzionali e mentalit\u00e0 nella edificazione di un assetto corporativo riuscito' nel quadro dell'incontro di studi internazionale organizzato dalla Berlin-Branderburgisches Akademie der Wissenshaften di Berlino e dal Max Planck Institut f\u00fcr europ\u00e4ische Rechtsgeschichte (Frankfurt am Main) sul tema 'Die Vorzimmer des Recht'",
        "periodo": "dal 15-10-2003 al 17-10-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione su 'Organizzare l'armonia: la polizia del lavoro nell'ordinamento corporativo' presso il convegno internazionale dedicato a 'La polizia del lavoro: il definirsi di un ambito di controllo' (Messina, facolt\u00e0 di Scienze politiche).",
        "periodo": "dal 30-11-2007 al 01-12-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione su 'Osservazioni sparse tra corporativismo fascista e neocorporativismi' nell'ambito del convegno su 'Diritti e lavoro nell'Italia Repubblicana' (Ferrara, Facolt\u00e0 di giurisprudenza)",
        "periodo": "dal 24-10-2008 al 24-10-2008"
      },
      {
        "content": "Ha curato l'organizzazione scientifica del convegno su 'Progetto e tradizione nelle rappresentazioni dell'esperienza giuridica' (Firenze, Centro di studi per la storia del pensiero giuridico moderno)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 05-06-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione su 'Costituzione, partiti, interessi in Italia dal dopoguerra a oggi' - Appuntamenti di Palazzo Nervegna, Brindisi (Facolt\u00e0 di scienze sociali, economiche e del territorio)",
        "periodo": "dal 06-05-2010 al 06-05-2010"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto la relazione introduttiva al convegno su 'Progetto e tradizione nelle rappresentazioni dell'esperienze giuridica' (Firenze, Centro di studi per la storia del pensiero giuridico moderno)",
        "periodo": "dal 03-06-2010 al 03-06-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione su 'Notariato e dottrina nell'Italia contemporanea' nell'ambito del convegno ' Nella citt\u00e0 e per la citt\u00e0 - I notai a Modena dal IX al XX secolo' (organizzato a Modena dal Consiglio notarile di Modena e Reggio Emilia e dalla Facolt\u00e0 di giurisprudenza di Modena e Reggio Emilia)",
        "periodo": "dal 16-10-2010 al 16-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione su 'Imagining a new order: individual, groups and State in Italy between Fascism and Democracy' nell'ambito del convegno internazionale dedicato a 'Law and the formation of modern Europe: approaches from the historical sociology of law' (Universit\u00e0 di Copenaghen, Facolt\u00e0 di giurisprudenza)",
        "periodo": "dal 03-12-2010 al 05-12-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione su 'Ugo Spirito e la cultura politica italiana fra le due guerre' nell'ambito di un incontro di studi organizzato dal Dipartimento di studi sullo Stato (facolt\u00e0 di scienze politiche, Firenze)",
        "periodo": "dal 04-03-2011 al 04-03-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione su 'La nazione rigenerata: la citt\u00e0 corporativa' presso l'incontro di studi dedicato a 'Retoriche di giuristi e costruzione dell'identit\u00e0 nazionale' (Firenze, centro di studi per la storia del pensiero giuridico moderno)",
        "periodo": "dal 10-06-2011 al 11-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione su 'Diritto, lavoro, diritti' in occasione della inaugurazione della Societ\u00e0 italiana di storia del lavoro - Roma, Biblioteca del Senato (Sala degli atti parlamentari)",
        "periodo": "dal 25-05-2012 al 25-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione su 'Idealism, fascism and the corporative State', nel quadro del convegno su 'The impact of idealism: the legacy of the post-kantian German Thought' organizzato dal Magdalene College dell'Universit\u00e0 di Cambridge (Cambridge, UK)",
        "periodo": "dal 06-09-2012 al 08-09-2012"
      },
      {
        "content": "E' stata tra gli organizzatori del convegno internazionale 'Storia e diritto: esperienze a confronto' organizzato dal Centro di studi per la storia del pensiero giuridico moderno di Firenze",
        "periodo": "dal 18-10-2012 al 19-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione su 'Immagini della crisi e ruolo delle fonti' - ciclo di seminari organizzato dalla Scuola Normale Superiore di Pisa e dalla Scuola Superiore Sant'Anna in collaborazione con il Senato della Repubblica e la Camera dei Deputati (https://www.youtube.com/watch?v=8_Iqe-Hb4NM).",
        "periodo": "dal 30-04-2013 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione 'Dal civis al produttore: il punto di vista dei giuristi' nell'ambito del convegno su 'La cultura economica in Italia nel Mezzogiorno fra le due guerre', organizzato a Napoli dall'Istituto italiano per gli studi filosofici, dall'Istituto Sturzo, dalla Fondazione Gramsci e dalla Fondazione Ugo Spirito e Renzo De Felice.",
        "periodo": "dal 07-11-2013 al 09-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione alla tavola rotonda conclusiva del convegno annuale di SISLAV (societ\u00e0 italiana di storia del lavoro) - Bologna",
        "periodo": "dal 12-12-2013 al 14-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione su 'Corporatism in Italy between fascism and democracy' presso il convegno internazionale organizzato dalla Facolt\u00e0 di scienze umane e sociali dell'Universidade Nova di Lisbona (Lisbona).",
        "periodo": "dal 15-01-2015 al 15-01-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione su 'Crisi postbellica e immagini della privatezza' nell'ambito dei ciclo di incontri, organizzati dalla Scuola Normale Superiore, dalla Scuola superiore S. Anna, dalla Camera dei Deputati e dal Senato della Repubblica su 'La grande guerra: tra pieni poteri e controllo del Parlamento' (Pisa, Scuola normale superiore; https://www.youtube.com/watch?v=-icJ5DxnhOM).",
        "periodo": "dal 02-03-2015 al 02-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione su 'Notariato e scienza del diritto: dialoghi in tema di propriet\u00e0' nell'ambito del convegno dedicato a 'Il contributo della prassi notarile alla evoluzione della disciplina delle situazioni reali' organizzato dalla Fondazione italiana del notairato e dalla Fondazione Cesifin Alberto Predieri (Firenze, Palazzo Incontri)",
        "periodo": "dal 08-05-2015 al 08-05-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazione e discussione del volume collettaneo 'L'Italia contemporanea dagli anni ottanta a oggi: istituzioni e politica' (a cura di S. Colarizi, A. Giovagnoli, P. Pombeni, Carocci 2014) - Biblioteca del Senato, sala degli atti parlamentari (https://www.radioradicale.it/soggetti/irene-stolzi).",
        "periodo": "dal 13-07-2015 al 13-07-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione su 'La funzione notarile: oggi e domani' presso il X convegno regionale del notariato (Lido di Camaiore)",
        "periodo": "dal 26-09-2015 al 26-09-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazione del libro di S. Rodot\u00e0 'Solidariet\u00e0 - un'utopia necessaria' (Laterza 2014), nel quadro della rassegna 'Leggere per non dimenticare' - Firenze, biblioteca delle Oblate (https://www.youtube.com/watch?v=_HBkCxm6D2w).",
        "periodo": "dal 07-10-2015 al 07-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione su 'Riforme o Stato riformatore: giuristi e questione sociale nel secondo Ottocento' - Pisa, Scuola Normale Superiore (http://www.sns.it/eventi/stato-sociale-tra-storia-e-diritto-ipotesi-d-lavoro).",
        "periodo": "dal 26-11-2015 al 26-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione su 'Corporativismo e scienza del diritto: interpretazioni a confronto' presso il ciclo di incontri sulla Cultura economica e giuridica tra le due guerre organizzati e diretti da PIero Barucci (Universit\u00e0 degli studi di Firenze)",
        "periodo": "dal 18-03-2016 al 18-03-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione al seminario su 'Diritto e fascismo' organizzato dal Dipartimento di diritto privato e dal Dipartimento di scienze storiche, geografiche e dell'antichit\u00e0 dell'Universit\u00e0 degli studi di Padova.",
        "periodo": "dal 08-04-2016 al 08-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione su 'Ordinamento corporativo e propriet\u00e0 privata' nell'ambito del convegno su 'La propriet\u00e0 e le propriet\u00e0 tra moderno e posmoderno' - Universit\u00e0 degli studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 05-05-2016 al 06-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione su 'Il codice tra XIX e XX secolo: un raffronto tra codificazione civile e penale' - congresso internazionale per i 40 anni dell'istituto nazionale di scienze penali - Universit\u00e0 di citt\u00e0 del Messico, citt\u00e0 del Messico.",
        "periodo": "dal 23-05-2016 al 26-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione al workshop di Notaract sul tema della crisi delle fonti del diritto (Napoli, Villa la Gloriette)",
        "periodo": "dal 04-06-2016 al 04-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione al Workshop su 'Lavoro e cittadinanza' organizzato dalla Fondazione Gian Giacomo Feltrinelli di Milano nell'ambito dell'unit\u00e0 di ricerca sull'innovazione politica diretta da Nadia Urbinati.",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 09-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione su 'Le parit\u00e0 ineguali' nell'ambito del convegno 'Le sfide della libert\u00e0 femminile - L' altra faccia del Novecento' organizzato dalla Fondazione Gramsci di Roma e dall'Istituto Sturzo (Montecitorio, Sala Aldo Moro);",
        "periodo": "dal 12-10-2016 al 12-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "E' responsabile, per il Centro di studi per la storia del pensiero giuridico moderno di Firenze, delle attivit\u00e0 di ricerca facenti capo all'International network of Analysis of Corporatism and the organization of interests: past and present (NETCOR); si tratta di un network che riunisce ricercatori di paesi europei ed extraeuropei che abbiano attraversato una fase corporativa; l'attivit\u00e0 della Rete, prevede, oltre allo scambio costante di informazioni e materiali bibliografici, incontri periodici finalizzati alla identificazione di linee comuni di ricerca in una prospettiva multidisciplinare. Il prossimo incontro \u00e8 previsto per l'autunno del 2017.",
        "periodo": "dal 01-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di componente, dal marzo 2014, del comitato scientifico della Fondazione italiana del notariato, ha la responsabilit\u00e0 scientifica del progetto di ricerca: 'Crisi della legge e produzione privata del diritto: oltre il positivismo'.",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Lezione su 'Ordinamento corporativo e diritto privato' presso il corso di dottorato afferente al Dipartimento di teoria e storia del diritto della facolt\u00e0 di giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 14-03-2008 al 14-03-2008"
      },
      {
        "content": "Lezione su 'Corporativismo e diritto sociale' - corso di dottorato in Universalizzazione dei sistemi giuridici, storia e teoria (Centro di studi per la storia del pensiero giuridico moderno e Universit\u00e0 La Sapienza di Roma).",
        "periodo": "dal 18-05-2009 al 18-05-2009"
      },
      {
        "content": "Lezione su 'Parlamentarismo, democrazia e corporativismo: Arnaldo Volpicelli e Hans Kelsen' - dottorato in scienze giuridiche (curriculum in filosofia del diritto), Napoli, Universit\u00e0 Federico II.",
        "periodo": "dal 03-06-2013 al 03-06-2013"
      },
      {
        "content": "Lezione su 'Le diverse declinazioni del corporativismo giuridico' - corso di dottorato in scienze giuridiche - Universit\u00e0 Statale di Milano",
        "periodo": "dal 17-09-2015 al 17-09-2015"
      },
      {
        "content": "Lezione presso il corso di dottorato di ricerca in Studi storici (Dipartimento di Storia e di Scienze politiche, Universit\u00e0 degli studi di Firenze) sul tema 'La rappresentanza degli interessi tra liberalismo e fascismo'",
        "periodo": "dal 10-02-2016 al 10-02-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "gast mit stipendium presso il Max Planck Institut f\u00fcr europ\u00e4ische Rechtsgeschichte (Frankfurt am Main) dal luglio al settembre 2001.",
        "periodo": "dal 01-07-2001 al 30-09-2001"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Nell'ambito degli insegnamenti dei quali \u00e8 titolare (dall'a.a. 2011-2012 \u00e8 docente di storia del diritto II; dall'anno 2014-2015 del modulo codicistico del corso di storia delle costituzioni e codificazioni moderne; dall'a.a. 2015-2016, in seguito alla sua cessazione dalle funzioni di Vicedirettore del Dipartimento di Scienze giuridiche, sia del modulo codicistico che di quello costituzionalistico) una parte speciale viene destinata all'approfondimento di temi e aspetti che costituiscono oggetto specifico dell'attivit\u00e0 di ricerca condotta negli ultimi anni. In particolare: nel corso di codificazioni e costituzioni moderne viene dedicato un modulo di 6 ore all'analisi della concezione liberale dello Stato e della costituzione; nel corso di storia del diritto II si dedica invece un modulo di 6 ore al Novecento giuridico e alla risposta totalitaria.",
        "periodo": "dal 15-03-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal marzo 2015 \u00e8 referente 'AQ' (assicurazione qualit\u00e0 della ricerca) per il Dipartimento di Scienze giuridiche dell'Universit\u00e0 degli studi di Firenze e in tale veste \u00e8 stata responsabile della compilazione delle schede SUA-RD per gli anni 2011, 2012, 2013, 2014.",
        "periodo": "dal 15-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Intervista alla trasmissione 'Lo Stato dell'arte' (RAI 5 - conduttore: Maurizio Ferraris) sul problema del rapporto tra legge e interpretazione.",
        "periodo": "dal 26-07-2016 al 26-07-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro dell'unit\u00e0 di ricerca fiorentina (coordinatore: Paolo Cappellini), 'La scuola toscana di diritto penale e la sua influenza sul codice Zanardelli' (fondi ex 40%, anno 2001)",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Membro dell'unit\u00e0 di ricerca fiorentina (coordinatore: Pietro Costa), 'Nazione, diritti, cittadinanza, Stato liberale' (fondi ex 40%, anno 2002)",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019unit\u00e0 di ricerca fiorentina (responsabile Prof. Pietro Costa) 'Il problema della guerra nella pubblicistica giuridica contemporanea (XVIII \u2013 XX secolo)' (fondi ex 60%, anno 2006).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019unit\u00e0 di ricerca fiorentina (responsabile Prof. Maurizio Fioravanti) 'Lo Stato costituzionale nella storia costituzionale europea' (fondi ex 60%, anno 2007).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Membro, per l'unit\u00e0 fiorentina, del PRIN 2008 (coordinatore dell'unit\u00e0: Pietro Costa) su 'Prolusioni, prelezioni, discorsi. Le retoriche dei giuristi e la costruzione dell'identit\u00e0 nazionale'",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di componente della Giunta esecutiva del Centro di studi per la storia del pensiero giuridico moderno di Firenze contribuisce alla organizzazione e progettazione scientifica di convegni, seminari e lezioni legati alle linee di ricerca del Centro medesimo",
        "periodo": "dal 15-03-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della unit\u00e0 di ricerca fiorentina (responsabile: prof. Paolo Cappellini) 'La costruzione dell\u2019Unit\u00e0: il diritto in Italia tra modelli accentrati e modelli federali di organizzazione dello Stato' (fondi ex 60%, anno 2010).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019unit\u00e0 di ricerca fiorentina (responsabile prof. Paolo Cappellini) 'Sentenze dei tribunali, sentenze arbitrali e dottrina sulla giurisprudenza tra et\u00e0 moderna e contemporanea' (fondi ex 60%, anno 2012)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019unit\u00e0 di ricerca fiorentina (responsabile prof. Cappellini) 'La nascita dei volgari giuridici europei' (fondi ex 60% , anno 2013).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "\u00e8 componente del gruppo di ricerca su 'Lavoro e cittadinanza' promosso dalla Fondazione Giangiacomo Feltrinelli di Milano nell'ambito dell'unit\u00e0 di ricerca 'Osservatorio sulla democrazia' diretta da Nadia Urbinati.",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di membro, dall'ottobre del 2016, del consiglio scientifico (ridenominato 'comitato di indirizzo') della Fondazione istituto Gramsci di Roma, partecipa alla organizzazione e progettazione delle attivit\u00e0 di ricerca a essa facenti capo.",
        "periodo": "dal 25-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "E 'responabile per il Centro di Studi per il pensiero giuridico moderno e per l'Unit\u00e0 di ricerca italiana (che comprende docenti provenienti da atenei diversi da quello fiorentino) del Progetto MAOIE (Mapping and Analysis Organized Interests in Europe from 1900 until our days') promosso e finanziato, sulla base di bando competitivo, dalla facolt\u00e0 di Scienze umane e sociali dell'Universidade Nova di Lisbona. Si tratta di un progetto che impone di estendere la rete internazionale di ricerca e di svolgere determinate attivit\u00e0 (sottoporre la candidatura di almeno un progetto di ricerca europeo, pubblicare un certo numero di articoli in riviste di fascia 'a', organizzare almeno tre incontri ecc.).",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}