{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I primi statuti di Trento fra tradizione manoscritta e problemi datazione. STUDI TRENTINI",
        "ISSN": [
          "2240-0338"
        ],
        "journal": "STORIA",
        "csp": "vol. 95, ISSN: 2240-0338",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zendri Christian"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zendri Christian (2016). I primi statuti di Trento fra tradizione manoscritta e",
        "problemi datazione. STUDI TRENTINI. STORIA, vol. 95, ISSN: 2240-0338"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49",
        "titolo": "La legislazione pisana di Enrico VII: Problemi filologici e interpretativi",
        "ISBN": [
          "9788880638315"
        ],
        "csp": "Ravenna:Longo, ISBN: 9788880638315",
        "opera": "(a cura di): Petralia Giuseppe;Santagata Marco, Enrico VII, Dante e Pisa a 700 anni dalla morte dell\u2019imperatore e dalla Monarchia (1313-2013). vol",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zendri C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zendri C. (2016). La legislazione pisana di Enrico VII: Problemi filologici e",
        "interpretativi. In: (a cura di): Petralia Giuseppe;Santagata Marco, Enrico VII,",
        "Dante e Pisa a 700 anni dalla morte dell\u2019imperatore e dalla Monarchia",
        "(1313-2013). vol. 49, Ravenna:Longo, ISBN: 9788880638315"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "9",
        "titolo": "BANNITI NOSTRI TEMPORIS. \u200bStudi su bando e consuetudine nel diritto comune. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-8443-564-4"
        ],
        "csp": "Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 978-88-8443-564-4",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zendri C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Zendri C. (2016). BANNITI NOSTRI TEMPORIS. \u200bStudi su bando e",
        "consuetudine nel diritto comune. vol. 9, Trento:Universit\u00e0 degli Studi di",
        "Trento, ISBN: 978-88-8443-564-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diritto feudale - diritto canonico - diritto pubblico. Studi recenti e prospettive di ricerca. ZEITSCHRIFT DER SAVIGNY-STIFTUNG FUER RECHTSGESCHICHTE",
        "ISSN": [
          "0323-4142"
        ],
        "journal": "KANONISTISCHE ABTEILUNG",
        "csp": "vol. 101, p. 389-398, ISSN: 0323-4142",
        "anno": "2015",
        "autori": "Zendri Christian"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zendri Christian (2015). Diritto feudale - diritto canonico - diritto pubblico.",
        "Studi recenti e prospettive di ricerca. ZEITSCHRIFT DER",
        "SAVIGNY-STIFTUNG FUER RECHTSGESCHICHTE. KANONISTISCHE",
        "ABTEILUNG, vol. 101, p. 389-398, ISSN: 0323-4142"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "231-258",
        "titolo": "La langue de la guerre dans les textes juridiques: tradition du droit et exp\u00e9rience de la guerre",
        "ISBN": [
          "9782600019392"
        ],
        "csp": "GEN\u00c8VE:Droz, ISBN: 9782600019392",
        "opera": "(a cura di): Fontaine Marie Madeleine;Fournel Jean-Louis, Les mots de la guerre dans l\u2019Europe de la Renaissance. vol. 554, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Zendri Christian, Marchetto Giuliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zendri Christian, Marchetto Giuliano (2015). La langue de la guerre dans",
        "les textes juridiques: tradition du droit et exp\u00e9rience de la guerre. In: (a cura",
        "di): Fontaine Marie Madeleine;Fournel Jean-Louis, Les mots de la guerre",
        "dans l\u2019Europe de la Renaissance. vol. 554, p. 231-258, GEN\u00c8VE:Droz,",
        "ISBN: 9782600019392"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-73",
        "titolo": "Relazione dei Consulenti Tecnici d'Ufficio al Commissario regionale per gli usi civici di Venezia nella causa promossa dal Comune di Lastebasse contro il Comune di Folgaria. p",
        "ISBN": [
          "9788884436177"
        ],
        "csp": "Trento:Centro Studi e Documentazione sui Demani civici e le Propriet\u00e0 collettive dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884436177",
        "anno": "2015",
        "autori": "Zendri Christian, Masotto Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Zendri Christian, Masotto Laura (2015). Relazione dei Consulenti Tecnici",
        "d'Ufficio al Commissario regionale per gli usi civici di Venezia nella causa",
        "promossa dal Comune di Lastebasse contro il Comune di Folgaria. p. 1-73,",
        "Trento:Centro Studi e Documentazione sui Demani civici e le Propriet\u00e0",
        "collettive dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884436177"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Transfughi e fuoriusciti nei \"De iure belli libri tres\" di Alberico Gentili (1598)",
        "ISSN": [
          "1627-9204"
        ],
        "journal": "LABORATOIRE ITALIEN",
        "csp": "vol. 14, p. 77-91, ISSN: 1627-9204",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. Zendri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Zendri (2014). Transfughi e fuoriusciti nei \"De iure belli libri tres\" di",
        "Alberico Gentili (1598). LABORATOIRE ITALIEN, vol. 14, p. 77-91, ISSN:",
        "1627-9204"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "267-293",
        "titolo": "Fra novit\u00e0 e tradizione. Alberico Gentili e la costruzione di un \"ius belli\"",
        "ISBN": [
          "9788814192975"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814192975, San Ginesio (MC) - Italia, 24-25 settembre 2010",
        "opera": "Alberico Gentili. Giustizia, guerra, impero. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. Zendri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "C. Zendri (2014). Fra novit\u00e0 e tradizione. Alberico Gentili e la costruzione di",
        "un \"ius belli\". In: Alberico Gentili. Giustizia, guerra, impero. p. 267-293,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814192975, San Ginesio (MC) - Italia, 24-25",
        "settembre 2010"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "83-93",
        "titolo": "'Legislazione' statutaria e scienza giuridica medievale: i casi di Trento e Rovereto",
        "ISBN": [
          "9783503137985"
        ],
        "csp": "Berlin:Erich Schmidt Verlag, ISBN: 9783503137985, Muenchen, 23-24 febbraio 2012",
        "opera": "(a cura di): S. Lepsius; R. Schulze; B. Kannowski, Recht - Geschichte - Geschichtsschreibung. Rechts- und Verfassungsgeschichte im deutsch-italienischen Diskurs. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. Zendri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "C. Zendri (2014). 'Legislazione' statutaria e scienza giuridica medievale: i",
        "casi di Trento e Rovereto. In: (a cura di): S. Lepsius; R. Schulze; B.",
        "Kannowski, Recht - Geschichte - Geschichtsschreibung. Rechts- und",
        "Verfassungsgeschichte im deutsch-italienischen Diskurs. p. 83-93,",
        "Berlin:Erich Schmidt Verlag, ISBN: 9783503137985, Muenchen, 23-24",
        "febbraio 2012"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Alvarotti, Iacopo sr.",
        "opera": "(a cura di): I. Birocchi; E. Cortese; A. Mattone; M.N. Miletti, Dizionario biografico dei giuristi italiani (XII-XX secolo). p. 47-48, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815241245",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Zendri"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "C. Zendri (2013). Alvarotti, Iacopo sr.. In: (a cura di): I. Birocchi; E. Cortese;",
        "A. Mattone; M.N. Miletti, Dizionario biografico dei giuristi italiani (XII-XX",
        "secolo). p. 47-48, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815241245"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Zani, Ulpiano",
        "opera": "(a cura di): I. Birocchi; E. Cortese; A. Mattone; M.N. Miletti, Dizionario biografico dei giuristi italiani (XII-XX secolo). p. 2083, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815241245",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Zendri"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "C. Zendri (2013). Zani, Ulpiano. In: (a cura di): I. Birocchi; E. Cortese; A.",
        "Mattone; M.N. Miletti, Dizionario biografico dei giuristi italiani (XII-XX",
        "secolo). p. 2083, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815241245"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Mantova Benavides, Marco Antonio",
        "opera": "(a cura di): I. Birocchi; E. Cortese; A. Mattone; M.N. Miletti, Dizionario biografico dei giuristi italiani (XII-XX secolo). p. 1261-1262, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815241245",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Zendri"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "C. Zendri (2013). Mantova Benavides, Marco Antonio. In: (a cura di): I.",
        "Birocchi; E. Cortese; A. Mattone; M.N. Miletti, Dizionario biografico dei",
        "giuristi italiani (XII-XX secolo). p. 1261-1262, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "9788815241245"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Hans von Voltelini e gli antichi Statuti di Trento. Spunti di ricerca. STUDI TRENTINI",
        "ISSN": [
          "2240-0338"
        ],
        "journal": "STORIA",
        "csp": "vol. 91, p. 469-481, ISSN: 2240-0338",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. Zendri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Zendri (2012). Hans von Voltelini e gli antichi Statuti di Trento. Spunti di",
        "ricerca. STUDI TRENTINI. STORIA, vol. 91, p. 469-481, ISSN: 2240-0338"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "44-64",
        "titolo": "Metodo e sistema delle fonti in Alberico Gentili",
        "ISBN": [
          "9788813308070"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813308070, Padova, 20-22 novembre 2008",
        "opera": "Silete theologi in munere alieno. Alberico Gentili e la seconda scolastica. vol. 9, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. Zendri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "C. Zendri (2011). Metodo e sistema delle fonti in Alberico Gentili. In: Silete",
        "theologi in munere alieno. Alberico Gentili e la seconda scolastica. vol. 9, p.",
        "44-64, PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813308070, Padova, 20-22",
        "novembre 2008"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "505-532",
        "titolo": "La dottrina feudistica italiana fra tradizione medievale e modernit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9783428137053"
        ],
        "csp": "Bologna; Berlin:Il Mulino; Duncker & Humblot, ISBN: 9783428137053, Trento, 15-19 settembre 2009",
        "opera": "Gli inizi del diritto pubblico. 3, Verso la costruzione del diritto pubblico tra medioevo e modernit\u00e0=- Die Anfaenge des oeffentlichen Rechts. 3, Auf dem Wege zur Etablierung des oeffentlichen Rechts zwischen Mittelalter und Moderne. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. Zendri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "C. Zendri (2011). La dottrina feudistica italiana fra tradizione medievale e",
        "modernit\u00e0. In: Gli inizi del diritto pubblico. 3, Verso la costruzione del diritto",
        "pubblico tra medioevo e modernit\u00e0=- Die Anfaenge des oeffentlichen",
        "Rechts. 3, Auf dem Wege zur Etablierung des oeffentlichen Rechts",
        "zwischen Mittelalter und Moderne. p. 505-532, Bologna; Berlin:Il Mulino;",
        "Duncker & Humblot, ISBN: 9783428137053, Trento, 15-19 settembre 2009"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "29-42",
        "titolo": "Pater legiferus. Diritto e autonomia nel pensiero di Francesco d'Assisi",
        "ISBN": [
          "9788866550181"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866550181, Trento, 29-30 aprile 2011",
        "opera": "Challenging Centralism. Decentramento e autonomie nel pensiero politico europeo. vol. 13, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. Zendri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "C. Zendri (2011). Pater legiferus. Diritto e autonomia nel pensiero di",
        "Francesco d'Assisi. In: Challenging Centralism. Decentramento e",
        "autonomie nel pensiero politico europeo. vol. 13, p. 29-42,",
        "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866550181, Trento, 29-30",
        "aprile 2011"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PADOVA:CEDAM",
        "titolo": "Umanesimo giuridico ed ebraismo. La questione del battesimo 'invitis parentibus' nel pensiero di Ulrich Zasius",
        "ISBN": [
          "9788813322779"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788813322779",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. Zendri"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Zendri (2011). Umanesimo giuridico ed ebraismo. La questione del",
        "battesimo 'invitis parentibus' nel pensiero di Ulrich Zasius.",
        "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813322779"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alberico Gentili e il 'De iure belli': metodo e fonti",
        "ISSN": [
          "1627-9204"
        ],
        "journal": "LABORATOIRE ITALIEN",
        "csp": "vol. 10, p. 45-63, ISSN: 1627-9204",
        "anno": "2010",
        "autori": "C. Zendri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Zendri (2010). Alberico Gentili e il 'De iure belli': metodo e fonti.",
        "LABORATOIRE ITALIEN, vol. 10, p. 45-63, ISSN: 1627-9204"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "95-116",
        "titolo": "Nello scrittoio di Alberico Gentili: spunti di ricerca.",
        "ISBN": [
          "9788814154560"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814154560, San Ginesio, Oxford, London, Napoli, 11-13 settembre 2008; 5-6 giugno 2008; 6 novembre 2007",
        "opera": "Alberico Gentili (San Ginesio 1552 - Londra 1608), vol. II. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "C. Zendri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "C. Zendri (2010). Nello scrittoio di Alberico Gentili: spunti di ricerca.. In:",
        "Alberico Gentili (San Ginesio 1552 - Londra 1608), vol. II. p. 95-116,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814154560, San Ginesio, Oxford, London,",
        "Napoli, 11-13 settembre 2008; 5-6 giugno 2008; 6 novembre 2007"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "43-61",
        "titolo": "Fra umanesimo e tradizione giuridica. L'opera feudistica di Ulrich Zasius (1461-1535)",
        "ISBN": [
          "9788860270856"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Gedit, ISBN: 9788860270856, Bologna, 30 maggio 2008",
        "opera": "Luoghi del Giure. Prassi e dottrina giuridica tra politica, letteratura e religione. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Zendri Christian"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Zendri Christian (2009). Fra umanesimo e tradizione giuridica. L'opera",
        "feudistica di Ulrich Zasius (1461-1535). In: Luoghi del Giure. Prassi e",
        "dottrina giuridica tra politica, letteratura e religione. p. 43-61,",
        "BOLOGNA:Gedit, ISBN: 9788860270856, Bologna, 30 maggio 2008"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I giuristi e le streghe",
        "ISSN": [
          "1825-411X"
        ],
        "journal": "STORICAMENTE",
        "csp": "vol. 4, ISSN: 1825-411X",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. Zendri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Zendri (2008). I giuristi e le streghe. STORICAMENTE, vol. 4, ISSN:",
        "1825-411X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lutero \"canonista\". A proposito del \"Von den Juden und ihren Luegen\"",
        "ISSN": [
          "0392-0011"
        ],
        "journal": "ANNALI DELL'ISTITUTO STORICO ITALO-GERMANICO IN TRENTO",
        "csp": "vol. 34, p. 157-173, ISSN: 0392-0011",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. ZENDRI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. ZENDRI (2008). Lutero \"canonista\". A proposito del \"Von den Juden und",
        "ihren Luegen\". ANNALI DELL'ISTITUTO STORICO ITALO-GERMANICO",
        "IN TRENTO, vol. 34, p. 157-173, ISSN: 0392-0011"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "291-303",
        "titolo": "Feudum a fidelitate",
        "ISBN": [
          "9788813280741"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813280741, Trento-Roma, 25-26 maggio 2007 e 26 ottobre 2007",
        "opera": "Fides, fiducia, fidelitas: studi di storia del diritto e di semantica storica. vol. 3, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. Zendri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "C. Zendri (2008). Feudum a fidelitate. In: Fides, fiducia, fidelitas: studi di",
        "storia del diritto e di semantica storica. vol. 3, p. 291-303,",
        "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813280741, Trento-Roma, 25-26 maggio",
        "2007 e 26 ottobre 2007"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "G. Marchetto, C. Zendri (2008). Il diritto di guerra = (De iure belli libri III,",
        "1598). MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814142815"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I giuristi e le streghe: a proposito del consilium 'Mulier striga', attribuito a Bartolo da Sassoferrato",
        "ISSN": [
          "0392-0011"
        ],
        "journal": "ANNALI DELL'ISTITUTO STORICO ITALO-GERMANICO IN TRENTO",
        "csp": "vol. 33, p. 11-26, ISSN: 0392-0011",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. Zendri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Zendri (2007). I giuristi e le streghe: a proposito del consilium 'Mulier",
        "striga', attribuito a Bartolo da Sassoferrato. ANNALI DELL'ISTITUTO",
        "STORICO ITALO-GERMANICO IN TRENTO, vol. 33, p. 11-26, ISSN:",
        "0392-0011"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Mantova Benavides, Marco",
        "opera": "Dizionario biografico degli italiani. vol. 69, p. 214-220, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN: 9788812000326",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. Zendri"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "C. Zendri (2007). Mantova Benavides, Marco. In: Dizionario biografico degli",
        "italiani. vol. 69, p. 214-220, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN:",
        "9788812000326"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Rebuffi (Rebuffe, Rebuffus) Pierre",
        "opera": "Dictionnaire historique des juristes fran\u00e7ais XIIe-XXe si\u00e8cle. p. 656B-657B, Paris:Presses Universitaires de France, ISBN: 9782130564959",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. Zendri"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "C. Zendri (2007). Rebuffi (Rebuffe, Rebuffus) Pierre. In: Dictionnaire",
        "historique des juristes fran\u00e7ais XIIe-XXe si\u00e8cle. p. 656B-657B,",
        "Paris:Presses Universitaires de France, ISBN: 9782130564959"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "231-255",
        "titolo": "Elementi canonistici nella \"Compilatio Antiqua\" dei \"Libri Feudorum\"",
        "ISBN": [
          "9788815120915"
        ],
        "csp": "Bologna; Berlin:Il Mulino; Duncker & Humblot, ISBN: 9788815120915, Trento, 22-24 giugno 2006",
        "opera": "Gli inizi del diritto pubblico: l'et\u00e0 di Federico Barbarossa: legislazione e scienza del diritto = Die Anf\u00e4nge des \u00f6ffentlichen Rechts: Gesetzgebung im Zeitalter Friedrich Barbarossas und das Gelehrte Recht. vol. 19, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. Zendri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "C. Zendri (2007). Elementi canonistici nella \"Compilatio Antiqua\" dei \"Libri",
        "Feudorum\". In: Gli inizi del diritto pubblico: l'et\u00e0 di Federico Barbarossa:",
        "legislazione e scienza del diritto = Die Anf\u00e4nge des \u00f6ffentlichen Rechts:",
        "Gesetzgebung im Zeitalter Friedrich Barbarossas und das Gelehrte Recht.",
        "vol. 19, p. 231-255, Bologna; Berlin:Il Mulino; Duncker & Humblot, ISBN:",
        "9788815120915, Trento, 22-24 giugno 2006"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "11",
        "titolo": "Pierre Gr\u00e9goire tra leges e mores. Ricerche sulla pubblicistica francese del tardo Cinquecento. vol",
        "ISBN": [
          "9788832361117"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Monduzzi, ISBN: 9788832361117",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. Zendri"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Zendri (2007). Pierre Gr\u00e9goire tra leges e mores. Ricerche sulla",
        "pubblicistica francese del tardo Cinquecento. vol. 11, BOLOGNA:Monduzzi,",
        "ISBN: 9788832361117"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49",
        "titolo": "La legislazione pisana di Enrico VII: Problemi filologici e interpretativi",
        "ISBN": [
          "9788880638315"
        ],
        "csp": "Ravenna:Longo, ISBN: 9788880638315",
        "opera": "(a cura di): Petralia Giuseppe;Santagata Marco, Enrico VII, Dante e Pisa a 700 anni dalla morte dell\u2019imperatore e dalla Monarchia (1313-2013). vol",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zendri C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zendri C. (2016). La legislazione pisana di Enrico VII: Problemi filologici e",
        "interpretativi. In: (a cura di): Petralia Giuseppe;Santagata Marco, Enrico VII,",
        "Dante e Pisa a 700 anni dalla morte dell\u2019imperatore e dalla Monarchia",
        "(1313-2013). vol. 49, Ravenna:Longo, ISBN: 9788880638315"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "9",
        "titolo": "BANNITI NOSTRI TEMPORIS. \u200bStudi su bando e consuetudine nel diritto comune. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-8443-564-4"
        ],
        "csp": "Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 978-88-8443-564-4",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zendri C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Zendri C. (2016). BANNITI NOSTRI TEMPORIS. \u200bStudi su bando e",
        "consuetudine nel diritto comune. vol. 9, Trento:Universit\u00e0 degli Studi di",
        "Trento, ISBN: 978-88-8443-564-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diritto feudale - diritto canonico - diritto pubblico. Studi recenti e prospettive di ricerca. ZEITSCHRIFT DER SAVIGNY-STIFTUNG FUER RECHTSGESCHICHTE",
        "ISSN": [
          "0323-4142"
        ],
        "journal": "KANONISTISCHE ABTEILUNG",
        "csp": "vol. 101, p. 389-398, ISSN: 0323-4142",
        "anno": "2015",
        "autori": "Zendri Christian"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zendri Christian (2015). Diritto feudale - diritto canonico - diritto pubblico.",
        "Studi recenti e prospettive di ricerca. ZEITSCHRIFT DER",
        "SAVIGNY-STIFTUNG FUER RECHTSGESCHICHTE. KANONISTISCHE",
        "ABTEILUNG, vol. 101, p. 389-398, ISSN: 0323-4142"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "83-93",
        "titolo": "'Legislazione' statutaria e scienza giuridica medievale: i casi di Trento e Rovereto",
        "ISBN": [
          "9783503137985"
        ],
        "csp": "Berlin:Erich Schmidt Verlag, ISBN: 9783503137985, Muenchen, 23-24 febbraio 2012",
        "opera": "(a cura di): S. Lepsius; R. Schulze; B. Kannowski, Recht - Geschichte - Geschichtsschreibung. Rechts- und Verfassungsgeschichte im deutsch-italienischen Diskurs. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. Zendri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "C. Zendri (2014). 'Legislazione' statutaria e scienza giuridica medievale: i",
        "casi di Trento e Rovereto. In: (a cura di): S. Lepsius; R. Schulze; B.",
        "Kannowski, Recht - Geschichte - Geschichtsschreibung. Rechts- und",
        "Verfassungsgeschichte im deutsch-italienischen Diskurs. p. 83-93,",
        "Berlin:Erich Schmidt Verlag, ISBN: 9783503137985, Muenchen, 23-24",
        "febbraio 2012"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "267-293",
        "titolo": "Fra novit\u00e0 e tradizione. Alberico Gentili e la costruzione di un \"ius belli\"",
        "ISBN": [
          "9788814192975"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814192975, San Ginesio (MC) - Italia, 24-25 settembre 2010",
        "opera": "Alberico Gentili. Giustizia, guerra, impero. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "C. Zendri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "C. Zendri (2014). Fra novit\u00e0 e tradizione. Alberico Gentili e la costruzione di",
        "un \"ius belli\". In: Alberico Gentili. Giustizia, guerra, impero. p. 267-293,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814192975, San Ginesio (MC) - Italia, 24-25",
        "settembre 2010"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "29-42",
        "titolo": "Pater legiferus. Diritto e autonomia nel pensiero di Francesco d'Assisi",
        "ISBN": [
          "9788866550181"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866550181, Trento, 29-30 aprile 2011",
        "opera": "Challenging Centralism. Decentramento e autonomie nel pensiero politico europeo. vol. 13, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. Zendri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "C. Zendri (2011). Pater legiferus. Diritto e autonomia nel pensiero di",
        "Francesco d'Assisi. In: Challenging Centralism. Decentramento e",
        "autonomie nel pensiero politico europeo. vol. 13, p. 29-42,",
        "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866550181, Trento, 29-30",
        "aprile 2011"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "505-532",
        "titolo": "La dottrina feudistica italiana fra tradizione medievale e modernit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9783428137053"
        ],
        "csp": "Bologna; Berlin:Il Mulino; Duncker & Humblot, ISBN: 9783428137053, Trento, 15-19 settembre 2009",
        "opera": "Gli inizi del diritto pubblico. 3, Verso la costruzione del diritto pubblico tra medioevo e modernit\u00e0=- Die Anfaenge des oeffentlichen Rechts. 3, Auf dem Wege zur Etablierung des oeffentlichen Rechts zwischen Mittelalter und Moderne. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. Zendri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "C. Zendri (2011). La dottrina feudistica italiana fra tradizione medievale e",
        "modernit\u00e0. In: Gli inizi del diritto pubblico. 3, Verso la costruzione del diritto",
        "pubblico tra medioevo e modernit\u00e0=- Die Anfaenge des oeffentlichen",
        "Rechts. 3, Auf dem Wege zur Etablierung des oeffentlichen Rechts",
        "zwischen Mittelalter und Moderne. p. 505-532, Bologna; Berlin:Il Mulino;",
        "Duncker & Humblot, ISBN: 9783428137053, Trento, 15-19 settembre 2009"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PADOVA:CEDAM",
        "titolo": "Umanesimo giuridico ed ebraismo. La questione del battesimo 'invitis parentibus' nel pensiero di Ulrich Zasius",
        "ISBN": [
          "9788813322779"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788813322779",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. Zendri"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Zendri (2011). Umanesimo giuridico ed ebraismo. La questione del",
        "battesimo 'invitis parentibus' nel pensiero di Ulrich Zasius.",
        "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813322779"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "95-116",
        "titolo": "Nello scrittoio di Alberico Gentili: spunti di ricerca.",
        "ISBN": [
          "9788814154560"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814154560, San Ginesio, Oxford, London, Napoli, 11-13 settembre 2008; 5-6 giugno 2008; 6 novembre 2007",
        "opera": "Alberico Gentili (San Ginesio 1552 - Londra 1608), vol. II. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "C. Zendri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "C. Zendri (2010). Nello scrittoio di Alberico Gentili: spunti di ricerca.. In:",
        "Alberico Gentili (San Ginesio 1552 - Londra 1608), vol. II. p. 95-116,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814154560, San Ginesio, Oxford, London,",
        "Napoli, 11-13 settembre 2008; 5-6 giugno 2008; 6 novembre 2007"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I giuristi e le streghe",
        "ISSN": [
          "1825-411X"
        ],
        "journal": "STORICAMENTE",
        "csp": "vol. 4, ISSN: 1825-411X",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. Zendri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Zendri (2008). I giuristi e le streghe. STORICAMENTE, vol. 4, ISSN:",
        "1825-411X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "291-303",
        "titolo": "Feudum a fidelitate",
        "ISBN": [
          "9788813280741"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813280741, Trento-Roma, 25-26 maggio 2007 e 26 ottobre 2007",
        "opera": "Fides, fiducia, fidelitas: studi di storia del diritto e di semantica storica. vol. 3, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. Zendri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "C. Zendri (2008). Feudum a fidelitate. In: Fides, fiducia, fidelitas: studi di",
        "storia del diritto e di semantica storica. vol. 3, p. 291-303,",
        "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813280741, Trento-Roma, 25-26 maggio",
        "2007 e 26 ottobre 2007"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "G. Marchetto, C. Zendri (2008). Il diritto di guerra = (De iure belli libri III,",
        "1598). MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814142815"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "231-255",
        "titolo": "Elementi canonistici nella \"Compilatio Antiqua\" dei \"Libri Feudorum\"",
        "ISBN": [
          "9788815120915"
        ],
        "csp": "Bologna; Berlin:Il Mulino; Duncker & Humblot, ISBN: 9788815120915, Trento, 22-24 giugno 2006",
        "opera": "Gli inizi del diritto pubblico: l'et\u00e0 di Federico Barbarossa: legislazione e scienza del diritto = Die Anf\u00e4nge des \u00f6ffentlichen Rechts: Gesetzgebung im Zeitalter Friedrich Barbarossas und das Gelehrte Recht. vol. 19, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. Zendri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "C. Zendri (2007). Elementi canonistici nella \"Compilatio Antiqua\" dei \"Libri",
        "Feudorum\". In: Gli inizi del diritto pubblico: l'et\u00e0 di Federico Barbarossa:",
        "legislazione e scienza del diritto = Die Anf\u00e4nge des \u00f6ffentlichen Rechts:",
        "Gesetzgebung im Zeitalter Friedrich Barbarossas und das Gelehrte Recht.",
        "vol. 19, p. 231-255, Bologna; Berlin:Il Mulino; Duncker & Humblot, ISBN:",
        "9788815120915, Trento, 22-24 giugno 2006"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "11",
        "titolo": "Pierre Gr\u00e9goire tra leges e mores. Ricerche sulla pubblicistica francese del tardo Cinquecento. vol",
        "ISBN": [
          "9788832361117"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Monduzzi, ISBN: 9788832361117",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. Zendri"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Zendri (2007). Pierre Gr\u00e9goire tra leges e mores. Ricerche sulla",
        "pubblicistica francese del tardo Cinquecento. vol. 11, BOLOGNA:Monduzzi,",
        "ISBN: 9788832361117"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "'Novitates pariunt discordias': a proposito della nozione di 'novum' nella tradizione giuridica fra medio evo ed et\u00e0 moderna",
        "ISSN": [
          "1627-9204"
        ],
        "journal": "LABORATOIRE ITALIEN",
        "csp": "vol. v. 6, p. 37-54, ISSN: 1627-9204",
        "anno": "2005",
        "autori": "C. Zendri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Zendri (2005). 'Novitates pariunt discordias': a proposito della nozione di",
        "'novum' nella tradizione giuridica fra medio evo ed et\u00e0 moderna.",
        "LABORATOIRE ITALIEN, vol. v. 6, p. 37-54, ISSN: 1627-9204"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/H2",
    "progr": "18837",
    "nome": "ZENDRI Christian",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato di redazione della rivista \"Archivio Scialoja-Bolla. Annali di studi sulla propriet\u00e0 collettiva\".",
        "periodo": "dal 01-01-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di redazione della rivista Laboratoire Italien. Politique et soci\u00e9t\u00e9.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro corrispondente del Comitato di redazione della Rivista internazionale di diritto comune.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di redazione della rivista \"Studi Trentini. Storia\".",
        "periodo": "dal 06-11-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Convegno internazionale: Petizioni, \u00abgravamina\u00bb e suppliche nella prima et\u00e0 moderna in Europa (secoli XIV-XVIII) (Trento, 25-26 Novembre 1999). Titolo della relazione: \u00abConsuetudo legi praevalet\u00bb. Il rapporto fra consuetudine e legge nella dottrina di Ulrich Zasius (1461-1535).",
        "periodo": "dal 25-11-1999 al 26-11-1999"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: Credito e usura fra teologia, diritto e amministrazione. Linguaggi a confronto (secc. XII-XVI) (Trento, 3-5 Settembre 2001). Titolo della relazione: L\u2019usura nella dottrina dei giuristi umanisti: Mart\u00edn de Azpilcueta (1492-1586)",
        "periodo": "dal 03-09-2001 al 05-09-2001"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: Culture des juristes et culture politique du Quattrocento italien (Roma, 23 Novembre 2001). Titolo della relazione: La consuetudine nel commento di Paolo di Castro alla l. De quibus del Digesto.",
        "periodo": "dal 23-11-2001 al 23-11-2001"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: I giuristi e la citt\u00e0 in Italia (secc. XIV-XV), Les juristes et la ville en Italie (XIVe-XVe si\u00e8cles) (Trento, 22-23 Novembre 2002). Titolo della relazione: Verso una compiuta nozione di bando: il \u00abTractatus de bannitis\u00bb di Nello da San Gimignano (1373-1430).",
        "periodo": "dal 22-11-2002 al 23-11-2002"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: Operare la resistenza: suppliche, gravamina e rivolte in Europa (secoli XV-XVIII), Praxis des Widerstandes: Suppliken, Gravamina und Revolten in Europa (1400-1800) (Trento, 23-25 Gennaio 2003). Titolo della relazione: Il \u00abTractatus de Supplicationibus\u00bb di Pierre Rebuffi (1487-1557).",
        "periodo": "dal 23-01-2003 al 25-01-2003"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: \u00c9ditions critiques, philologie politique, traduction: une m\u00e9thodologie pour l\u2019approche des textes, Lione, ENS-\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieur Lettres et Sciences Humaines, \u00c9quipe CNRS \u00abDiscours du politique en Europe\u00bb, CERPHI \u00c9quipe CNRS \u00abInstitut d\u2019histoire de la pens\u00e9e classique\u00bb, Universit\u00e0 di Bologna, Universit\u00e0 di Losanna, Universit\u00e0 di Trento, 30 Giugno - 4 Luglio 2003. Titolo della relazione: Consuetudine e statuto nella dottrina medievale. L\u2019interpretazione. La tradizione italiana. La dottrina dell\u2019et\u00e0 moderna.",
        "periodo": "dal 30-06-2003 al 04-07-2003"
      },
      {
        "content": "Convegno: Il controllo del potere. Fonti storiche e questioni teoriche relative al problema dell\u2019eforato, (Trento, 24 Ottobre 2003). Titolo della relazione: Dal controllo dei costumi al controllo del potere. L\u2019eforato nel pensiero di Pierre Gr\u00e9goire (1540-1597)",
        "periodo": "dal 24-10-2003 al 24-10-2003"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: Penser la guerre (Lione, 5 Novembre 2003). Titolo della relazione: Il \u00abTractatus de amicitia\u00bb di Giovanni da Legnano (ca. 1320-1383)",
        "periodo": "dal 05-11-2003 al 05-11-2003"
      },
      {
        "content": "Convegno: Avevamo tutto e nulla possedevamo. La propriet\u00e0 collettiva dalla produzione di beni alla produzione di servizi naturali finali, dal soddisfacimento degli interessi locali al soddisfacimento degli interessi generali (Trento, 6-7 Novembre 2003). Titolo della comunicazione: Monti colli e contadini alla fine del Medio Evo: Bartolomeo Cipolla e l\u2019eredit\u00e0 della grande dottrina trecentesca.",
        "periodo": "dal 06-11-2003 al 07-11-2003"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: L\u2019Humanisme juridique aux XVe et XVIe si\u00e8cles: crise et r\u00e9novation de la scientia legalis (Montpellier, 28-29 Novembre 2003). Titolo della relazione: Diritto e politica fra tradizione francese e italiana: Pierre Rebuffi.",
        "periodo": "dal 28-11-2003 al 29-11-2003"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: \u00abDer Richter und die Zeugen\u00bb. La prova per testimoni nel diritto comune (Trento, 5 Maggio 2004), presentando il volume di S. LEPSIUS, Von Zweifeln zur \u00dcberzeugung. der Zeugenbeweis im gelehrten Recht ausgehend von der Abhandlung des Bartolus von Sassoferrato, Frankfurt am Main, Klostermann, 2003.",
        "periodo": "dal 05-05-2004 al 05-05-2004"
      },
      {
        "content": "Convegno: Diritti collettivi e autonomie locali (L'Aquila, 31 Maggio 2005). Titolo della la relazione: Autonomia o espropriazione? Il progetto di 'Nuova disciplina dell'amministrazione dei beni di uso civico' della Provincia Autonoma di Trento.",
        "periodo": "dal 31-05-2005 al 31-05-2005"
      },
      {
        "content": "Convegno: Il governo della propriet\u00e0 collettiva. L'assetto istituzionale, l'assetto organizzativo, il patrimonio civico, le finalit\u00e0 istituzionali, le combinazioni economiche, l'assetto tecnico (Trento, 17-18 Novembre 2005). Titolo della comunicazione: 'Universitates principi rationem reddere non tenentur'. Sovranit\u00e0 e autonomia nel pensiero di Cristoph Besold (1577-1638)",
        "periodo": "dal 17-11-2005 al 18-11-2005"
      },
      {
        "content": "Ciclo di seminari: Patrimonio civico e responsabilit\u00e0 della pubblica amministrazione nei confronti delle generazioni future. Titolo della relazione: La recente legislazione della Provincia Autonoma di Trento in materia di propriet\u00e0 collettiva (Castello Tesino, 7 Aprile 2006).",
        "periodo": "dal 07-04-2006 al 07-04-2006"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: Gli inizi del diritto pubblico europeo. Legislazione e dottrina giuridica fra Italia e Germania (secc. XII-XVII) (Trento, 22-24 Giugno 2006). Titolo della relazione: I \"Libri Feudorum\" e la tradizione canonistica.",
        "periodo": "dal 22-06-2006 al 24-06-2006"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: A 500 anni dai processi alle streghe di Castel Pr\u00f6sels. Proposte per conoscere la storia del territorio dello Sciliar (Fi\u00e8 allo Sciliar-Siusi allo Sciliar, 14-15 Ottobre 2006). Titolo della relazione I giuristi e le streghe.",
        "periodo": "dal 14-10-2006 al 15-10-2006"
      },
      {
        "content": "Convegno: Tutela e valorizzazione delle risorse naturali della propriet\u00e0 collettiva (Trento, 16-17 Novembre 2006). Titolo della comunicazione: 'Mare passim omnibus patet'. Il diritto del mare agli inizi dell'et\u00e0 moderna.",
        "periodo": "dal 16-11-2006 al 17-11-2006"
      },
      {
        "content": "Ciclo di seminari: Patrimonio civico e responsabilit\u00e0 della pubblica amministrazione nei confronti delle generazioni future. Titolo della relazione: La recente legislazione della Provincia Autonoma di Trento in materia di propriet\u00e0 collettiva (Segno, 13 Dicembre 2006).",
        "periodo": "dal 13-12-2006 al 13-12-2006"
      },
      {
        "content": "Convegno: La 'fides' come fondamento di rapporti sociali: tra relazioni negoziali e potestative (Trento, 25-26 Maggio 2007). Titolo della relazione: Fidelitas. La dottrina feudistica fra \"ius civile\" e \"ius canonicum\".",
        "periodo": "dal 25-05-2007 al 26-05-2007"
      },
      {
        "content": "Discussant al Convegno internazionale \"Gli inizi del diritto pubblico europeo, II, Da Federico I a Federico II/Die Anfaenge des oeffentlichen Rechts, II, Von Friedrich Barbarossa zu Friedrich II\" (Trento, 20-22 Settembre 2007).",
        "periodo": "dal 20-09-2007 al 22-09-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: Giornate Gentiliane del centenario 2008 (San Ginesio, 11-13 Settembre 2008). Titolo della relazione: Nello scrittoio di Alberico Gentili. Spunti di ricerca.",
        "periodo": "dal 11-09-2008 al 13-09-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: \"Silete theologi in munere alieno\". Alberico Gentili e la Seconda Scolastica (Padova, 20-22 Novembre 2008). Titolo della relazione: Metodo e sistema delle fonti in Alberico Gentili.",
        "periodo": "dal 20-11-2008 al 22-11-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: Verso la costruzione del diritto pubblico tra Medioevo e Modernit\u00e0. Auf dem Wege zur Etablierung des \u00f6ffentlichen Rechts zwischen Mittelalter und Moderne (Trento, 15-19 Settembre 2009). Titolo della relazione: La dottrina feudistica italiana fra tradizione medievale e modernit\u00e0.",
        "periodo": "dal 15-09-2009 al 19-09-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: XIV Giornata Gentiliana (San Ginesio, 24-25 Settembre 2010). Titolo della relazione: Fra novit\u00e0 e tradizione. Alberico Gentili e la costruzione di un ius belli.",
        "periodo": "dal 24-09-2010 al 25-09-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: Le terre di collettivo godimento tra bene comune e propriet\u00e0 (Trento, 25-26 Novembre 2010). Titolo della comunicazione: La Consulenza Tecnica d'Ufficio nella causa Folgaria /Lastebasse. Metodologia e problemi.",
        "periodo": "dal 25-11-2010 al 26-11-2010"
      },
      {
        "content": "Inaugurazione dell'VIII anno della Scuola di Dottorato in Studi Giuridici Comparati ed Europei (XXVI ciclo). Dialogo con il prof. Italo Birocchi (Universit\u00e0 di Roma \"La Sapienza\") su \"Settecento giuridico sconosciuto\" (Trento, 9 Marzo 2011).",
        "periodo": "dal 09-03-2011 al 09-03-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: Decentramento e autonomie nel pensiero politico europeo, Convegno conclusivo del PRIN 2007 (Trento, 29-30 Aprile 2011). Titolo della relazione: Pater legiferus. Diritto e autonomia nel pensiero di Francesco d'Assisi.",
        "periodo": "dal 29-04-2011 al 30-04-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: Langues des pratiques militaires et langues de la guerre (XVe-XVIe si\u00e8cles) (Paris, 8 Septembre 2011). Titolo della relazione: La langue de la guerre dans les textes juridiques: tradition du droit et exp\u00e9rience de la guerre (assieme al collega Giuliano Marchetto).",
        "periodo": "dal 08-09-2011 al 08-09-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno: L'altro modo di possedere dopo il Premio Nobel a Elinor Ostrom. L'importanza di stare dentro la realt\u00e0 degli assetti fondiari collettivi (Trento, 17-18 Novembre 2011). Titolo della comunicazione: La causa Folgaria/Lastebasse. Metodo storico-giuridico e consulenza tecnica d'ufficio.",
        "periodo": "dal 17-11-2011 al 18-11-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: International Seminar on Philosophy of Law (Salisburgo, 20 Gennaio 2012). Titolo della relazione: Hans von Voltelini und das Welsche S\u00fcdtirol.",
        "periodo": "dal 20-01-2012 al 20-01-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: Recht-Geschichte-Geschichtsschreibung (M\u00fcnchen, 23-24 Febbraio 2012). Titolo della relazione: 'Legislazione' statutaria e scienza giuridica medievale: i casi di Trento e Rovereto.",
        "periodo": "dal 23-02-2012 al 24-02-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: Enrico VII, Dante e Pisa. A 700 anni dalla morte dell'imperatore e dalla \"Monarchia\" (1313-2013) (Pisa-San Miniato al Tedesco, 24-26 Ottobre 2013). Titolo della relazione: Le costituzioni pisane di Enrico VII. Spunti filologici e interpretativi.",
        "periodo": "dal 24-10-2013 al 26-10-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno: Principi per una strategia di gestione dei patrimoni degli assetti fondiari collettivi in un sistema evolutivo economia-ambiente (Trento, 20-21 Novembre 2014). Titolo della comunicazione: Comunit\u00e0 rurali e diritto proprio nei \u201cDe privilegiis rusticorum libri tres\u201d di Ren\u00e9 Choppin (1537-1606).",
        "periodo": "dal 20-11-2014 al 21-11-2014"
      },
      {
        "content": "Corso Lettura dei Documenti Medioevali (XIII edizione). Testamenti e altre disposizioni di ultima volont\u00e0 nel Medioevo e in et\u00e0 moderna (Bassano del Grappa, 24 Marzo - 26 Maggio 2015). Titolo della conferenza: Introduzione. Dottrina e documenti dall\u2019et\u00e0 antica a quella medioevale (24 marzo 2015).",
        "periodo": "dal 24-03-2015 al 24-03-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno: Annodare i fili delle discipline e cogliere l\u2019intima complessit\u00e0 degli assetti fondiari collettivi per evidenziarne l\u2019attuale grande importanza (Trento, 26-27 Novembre 2015). Titolo della comunicazione: Patrimonio ed eredit\u00e0, persone fisiche e \u201cuniversitates\u201d nella tradizione di diritto comune. Problemi e prime considerazioni.",
        "periodo": "dal 26-11-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "1\u00b0 Convegno Lagarino sugli usi civici e le propriet\u00e0 collettive (Mori, 12 Dicembre 2015). Titolo della relazione: I patrimoni collettivi: profili storici.",
        "periodo": "dal 12-12-2015 al 12-12-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno: Usi civici: laboratorio di approfondimento e discussione (Mori, 20 Febbraio 2016). Titolo della relazione: La storia delle propriet\u00e0 collettive: profili problematici",
        "periodo": "dal 20-02-2016 al 20-02-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno: Usi civici e beni collettivi (Vigolo Vattaro, 16 Marzo 2016). Titolo della relazione: Storia della gestione dei beni collettivi.",
        "periodo": "dal 16-03-2016 al 16-03-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: Alte und neue Wege der Quellenexegese: Methode und Perspektiven, Institut f\u00fcr Rechtsgeschichte \u2013 Nachwuchsgruppe PaRoS (M\u00fcnster, 17-19 Agosto, 2016). Titolo della relazione: Recezione e uso delle fonti classiche nella giurisprudenza dei secoli XII-XVI.",
        "periodo": "dal 17-08-2016 al 19-08-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno: Il diritto di uso civico: un bene comune (Brentonico di Trento, 28 Ottobre 2016). Titolo della relazione: I beni di uso civico e le regole di gestione.",
        "periodo": "dal 28-10-2016 al 28-10-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno: Patrimoni collettivi e spazi identitari: le nuove risorse dello sviluppo locale. Quali strategie degli assetti fondiari collettivi (Trento, 17-18 Novembre 2016). Titolo della relazione: Propriet\u00e0 collettive e patrimonio nella tradizione giuridica occidentale.",
        "periodo": "dal 17-11-2016 al 18-11-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario internazionale: On Law and Literature. Conversazione con Justin Steinberg (Universit\u00e0 di Chicago), (Trento, 25 Novembre 2016).",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 25-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile, insieme al collega Giuliano Marchetto, dell'apparato critico dell'edizione italiana dei \"De iure belli libri III\" di Alberico Gentili. Incarico conferito dal Centro Internazionale di Studi Gentiliani di San Ginesio (Macerata).",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 01-09-2008"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "La Tesi di Laurea 'Le \"usurae\" nella dottrina di Ulrich Zasius (1461-1535)' \u00e8 stata riconosciuta meritevole di presentazione pubblica da parte dell'Accademia Roveretana degli Agiati; la presentazione \u00e8 avvenuta il 3 Novembre 1995.",
        "periodo": "dal 03-11-1995 al 03-11-1995"
      },
      {
        "content": "Socio della Societ\u00e0 Italiana di Storia del Diritto",
        "periodo": "dal 04-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio onorario del centro Internazionale di Studi Gentiliani (San Ginesio).",
        "periodo": "dal 11-09-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio ordinario della Societ\u00e0 di Studi Trentini di Scienze Storiche.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio ordinario della Accademia Roveretana degli Agiati di Scienze, Lettere ad Arti.",
        "periodo": "dal 02-06-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Scuola di Dottorato in Studi Giuridici Comparati ed Europei dell'Universit\u00e0 di Trento-Dipartimento di Scienze Giuridiche",
        "periodo": "dal 22-11-2005 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Vincitore di borsa di studio bandita dal Centro di Studi sul Classicismo di San Gimignano per la partecipazione al Colloquio \u201cUmanesimo e diritto\u201d, svoltosi a San Gimignano il 15-16 Aprile 1994.",
        "periodo": "dal 15-04-1994 al 16-04-1994"
      },
      {
        "content": "Vincitore di una borsa di studio bandita dal Centro Studi e Documentazione sui demani civici e le propriet\u00e0 collettive dell\u2019Universit\u00e0 di Trento per il periodo 01.09.1996-31.08.1997.",
        "periodo": "dal 01-09-1996 al 31-08-1997"
      },
      {
        "content": "Vincitore di una borsa di studio bandita dal Centro Studi e Documentazione sui demani civici e le propriet\u00e0 collettive dell\u2019Universit\u00e0 di Trento per il periodo 01.10.1997-30.09.1998.",
        "periodo": "dal 01-10-1997 al 30-09-1998"
      },
      {
        "content": "Vincitore di una borsa di studio bandita dall\u2019Istituto storico italo-germanico in Trento per il periodo 01.09.1998-31.12.1998.",
        "periodo": "dal 01-09-1998 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "Vincitore di una borsa di studio bandita dall\u2019Istituto storico italo-germanico in Trento per il periodo 01.01.1999-31.08.1999.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-08-1999"
      },
      {
        "content": "Vincitore di una borsa di ricerca annuale bandita dall'Istituto Trentino di Cultura - Istituto Storico Italo-Germanico per un progetto di ricerca quadriennale di ordinamento e catalogazione archivistica; alla borsa il candidato ha rinunciato per la contemporanea vittoria nel concorso di Dottorato di ricerca.",
        "periodo": "dal 15-11-1999 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Vincitore di una borsa di studio per un soggiorno di ricerca presso l\u2019\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure Lettres et Sciences Humaines di Lione, nel periodo 29/10/2001-29/01/2002.",
        "periodo": "dal 29-10-2001 al 29-01-2002"
      },
      {
        "content": "Vincitore di borsa di studio MIRA, bandita dal Conseil R\u00e9gional Rh\u00f4ne-Alpes per un soggiorno di quattro mesi presso l\u2019\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure Lettres et Sciences Humaines di Lione, nel corso dell\u2019 a. a. 2002-2003.",
        "periodo": "dal 01-02-2003 al 31-05-2003"
      },
      {
        "content": "Vincitore di uno \"Stipendium\" per un soggiorno di ricerca di due mesi presso il Max Planck Institut fuer Europaeische Rechtsgeschichte di Frankfurt am Main, nel periodo 01.05.2007-30.06.2007.",
        "periodo": "dal 01-05-2007 al 30-06-2007"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Autore, assieme alla dott. ssa Laura Masotto, di una Consulenza Tecnica d'Ufficio in ambito storico-giuridico, per conto del dott. Renato Gavagnin, Commissario liquidatore degli usi civici della Regione Veneto, nella causa promossa dal Comune di Lastebasse (VI) contro il Comune di Folgaria (TN).",
        "periodo": "dal 05-07-1997 al 10-10-1998"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del Centro Studi e Documentazione sui Demani civici e le Propriet\u00e0 collettive dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trento con funzione (dal 2015) di Direttore della \"Cattedra ambulante degli assetti fondiari collettivi\"",
        "periodo": "dal 01-09-1996 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipante al PRIN 2003. Titolo: Il governo civile: leggi, diritto, giustizia nel pensiero politico moderno e contemporaneo.",
        "periodo": "dal 20-11-2003 al 20-11-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipante al PRIN 2005. Titolo: La \"Fides\" come fondamento dei rapporti sociali: tra relazioni negoziali e potestative.",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 30-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipante ai Progetti di ricerca Accordo di programma CRS-UniTN Bando 2006 Responsabile Scientifico: Daria de Pretis. Titolo: L'interpretazione giuridica tra evoluzione e sistema delle fonti.",
        "periodo": "dal 27-05-2006 al 27-05-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipante al PRIN 2007. Titolo: \"Harmony from Dissonance\". La riflessione sui sistemi politico-normativi fra Medioevo ed Et\u00e0 moderna.",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 22-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipante al PRIN 2010-2011. Titolo: per una Enciclopedia dantesca digitale.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      }
    ]
  }
}