{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "An Intellectual Trajectory in the Age of Antiformalism. G\u00e9ny and the Rise of the Law of Society.",
        "ISSN": [
          "2279-7416"
        ],
        "journal": "HISTORIA ET IUS",
        "csp": "vol. 10/2016, p. 1-9, ISSN: 2279-7416",
        "anno": "2016",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZARELLA F (2016). An Intellectual Trajectory in the Age of",
        "Antiformalism. G\u00e9ny and the Rise of the Law of Society.. HISTORIA ET",
        "IUS, vol. 10/2016, p. 1-9, ISSN: 2279-7416"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "V-345",
        "titolo": "Un diritto per l'Europa industriale. Cultura giuridica ed economia dalla Rivoluzione francese al Secondo Dopoguerra.. PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO, vol. 111, p",
        "ISBN": [
          "9788814214998"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814214998",
        "anno": "2016",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAZZARELLA F (2016). Un diritto per l'Europa industriale. Cultura giuridica",
        "ed economia dalla Rivoluzione francese al Secondo Dopoguerra.. PER LA",
        "STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO, vol. 111, p. V-345,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814214998"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dialoghi a distanza in tema di socialit\u00e0 e storicit\u00e0 del diritto. Italia, Francia e Germania tra fine Ottocento e primo Novecento",
        "ISSN": [
          "0392-1867"
        ],
        "journal": "QUADERNI FIORENTINI PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO",
        "csp": "vol. 44 del 2015, p. 381-424, ISSN: 0392-1867",
        "anno": "2015",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZARELLA F (2015). Dialoghi a distanza in tema di socialit\u00e0 e storicit\u00e0",
        "del diritto. Italia, Francia e Germania tra fine Ottocento e primo Novecento.",
        "QUADERNI FIORENTINI PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO",
        "MODERNO, vol. 44 del 2015, p. 381-424, ISSN: 0392-1867"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-201",
        "titolo": "La \u00abEscuela social del derecho\u00bb entre Europa y Brasil. Encuentros y desencuentros ante las transformaciones de fin de siglo.",
        "ISBN": [
          "978-84-9085-333-7"
        ],
        "ISSN": [
          "2255-5137"
        ],
        "csp": "MADRID:Editorial Dykinson, ISBN: 978-84-9085-333-7, ISSN: 2255-5137",
        "opera": "(a cura di): Meccarelli M; Palchetti P, Derecho en movimiento. Personas, derechos y derecho en la din\u00e1mica global.. HISTORIA DEL DERECHO, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAZZARELLA F (2015). La \u00abEscuela social del derecho\u00bb entre Europa y",
        "Brasil. Encuentros y desencuentros ante las transformaciones de fin de",
        "siglo.. In: (a cura di): Meccarelli M; Palchetti P, Derecho en movimiento.",
        "Personas, derechos y derecho en la din\u00e1mica global.. HISTORIA DEL",
        "DERECHO, p. 157-201, MADRID:Editorial Dykinson, ISBN:",
        "978-84-9085-333-7, ISSN: 2255-5137"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "171-194",
        "titolo": "\u201cAfferrare\u201d l\u2019economia. Percezioni e proiezioni dell\u2019impresa nel diritto dell\u2019et\u00e0 industriale",
        "ISBN": [
          "88-14-18127-6"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-18127-6",
        "opera": "(a cura di): Scium\u00e8, A; Fusar Poli, E, \u201cAfferrare\u2026 l\u2019inafferrabile\u201d. I giuristi e il diritto della nuova economia industriale fra Otto e Novecento. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAZZARELLA F (2013). \u201cAfferrare\u201d l\u2019economia. Percezioni e proiezioni",
        "dell\u2019impresa nel diritto dell\u2019et\u00e0 industriale. In: (a cura di): Scium\u00e8, A; Fusar",
        "Poli, E, \u201cAfferrare\u2026 l\u2019inafferrabile\u201d. I giuristi e il diritto della nuova economia",
        "industriale fra Otto e Novecento. p. 171-194, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "88-14-18127-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "D'Aguanno Giuseppe",
        "opera": "(a cura di): Cortese E; Birocchi I; Mattone A; Miletti M, Dizionario Biografico dei Giuristi Italiani (XII-XX secolo). vol. I, p. 627-628, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24124-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MAZZARELLA F (2013). D'Aguanno Giuseppe. In: (a cura di): Cortese E;",
        "Birocchi I; Mattone A; Miletti M, Dizionario Biografico dei Giuristi Italiani",
        "(XII-XX secolo). vol. I, p. 627-628, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "978-88-15-24124-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "La Lumia Isidoro",
        "opera": "(a cura di): Cortese E; Birocchi I; Mattone A; Miletti M, Dizionario Biografico dei Giuristi Italiani (XII-XX secolo). vol. I, p. 1126-1127, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24124-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MAZZARELLA F (2013). La Lumia Isidoro. In: (a cura di): Cortese E;",
        "Birocchi I; Mattone A; Miletti M, Dizionario Biografico dei Giuristi Italiani",
        "(XII-XX secolo). vol. I, p. 1126-1127, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "978-88-15-24124-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Garajo Corradino",
        "opera": "(a cura di): Cortese E; Birocchi I; Mattone A; Miletti M, Dizionario Biografico dei Giuristi Italiani (XII-XX secolo). vol. I, p. 945, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24124-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MAZZARELLA F (2013). Garajo Corradino. In: (a cura di): Cortese E;",
        "Birocchi I; Mattone A; Miletti M, Dizionario Biografico dei Giuristi Italiani",
        "(XII-XX secolo). vol. I, p. 945, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "978-88-15-24124-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Vadal\u00e0-Papale Giuseppe",
        "opera": "(a cura di): Cortese E; Birocchi I; Mattone A; Miletti M, Dizionario Biografico dei Giuristi Italiani (XII-XX secolo). vol. II, p. 2008-2009, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24124-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MAZZARELLA F (2013). Vadal\u00e0-Papale Giuseppe. In: (a cura di): Cortese",
        "E; Birocchi I; Mattone A; Miletti M, Dizionario Biografico dei Giuristi Italiani",
        "(XII-XX secolo). vol. II, p. 2008-2009, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "978-88-15-24124-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una crisi annunciata. Aporie e incrinature dello Stato liberale di diritto",
        "ISSN": [
          "0392-1867"
        ],
        "journal": "QUADERNI FIORENTINI PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO",
        "csp": "vol. 41, p. 329-397, ISSN: 0392-1867",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZARELLA F (2012). Una crisi annunciata. Aporie e incrinature dello",
        "Stato liberale di diritto. QUADERNI FIORENTINI PER LA STORIA DEL",
        "PENSIERO GIURIDICO MODERNO, vol. 41, p. 329-397, ISSN: 0392-1867"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Darwinismo, storicismo, socialit\u00e0. La \u00abnuova tendenza\u00bb di Giuseppe Vadal\u00e0-Papale.",
        "ISSN": [
          "0392-1867"
        ],
        "journal": "QUADERNI FIORENTINI PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO",
        "csp": "vol. 41, p. 583-626, ISSN: 0392-1867",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZARELLA F (2012). Darwinismo, storicismo, socialit\u00e0. La \u00abnuova",
        "tendenza\u00bb di Giuseppe Vadal\u00e0-Papale.. QUADERNI FIORENTINI PER LA",
        "STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO, vol. 41, p. 583-626,",
        "ISSN: 0392-1867"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-49",
        "titolo": "Verso lo stato costituzionale di diritto",
        "ISBN": [
          "978-88-15-23784-2"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-23784-2",
        "opera": "(a cura di): Viola Francesco, Lo Stato costituzionale di diritto e le insidie del pluralismo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAZZARELLA F (2012). Verso lo stato costituzionale di diritto. In: (a cura",
        "di): Viola Francesco, Lo Stato costituzionale di diritto e le insidie del",
        "pluralismo. p. 27-49, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-23784-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "L'impresa",
        "opera": "Enciclopedia italiana di scienze, lettere ed arti, ottava appendice, Il contributo italiano alla storia del pensiero, Diritto. p. 438-445, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00089-0",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MAZZARELLA F (2012). L'impresa. In: Enciclopedia italiana di scienze,",
        "lettere ed arti, ottava appendice, Il contributo italiano alla storia del",
        "pensiero, Diritto. p. 438-445, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana",
        "Treccani, ISBN: 978-88-12-00089-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Giuseppe Salvioli",
        "opera": "Enciclopedia italiana di scienze, lettere ed arti, ottava appendice, Il contributo italiano alla storia del pensiero, Diritto . p. 417-421, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00089-0",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MAZZARELLA F (2012). Giuseppe Salvioli. In: Enciclopedia italiana di",
        "scienze, lettere ed arti, ottava appendice, Il contributo italiano alla storia del",
        "pensiero, Diritto . p. 417-421, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana",
        "Treccani, ISBN: 978-88-12-00089-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-164",
        "titolo": "Percorsi storico-giuridici dell'impresa. Dall\u2019\u00abentreprise\u00bb all\u2019\u00abUnternehmen\u00bb.. p",
        "ISBN": [
          "978-88-95346-39-7"
        ],
        "csp": "PALERMO:Carlo Saladino Editore, ISBN: 978-88-95346-39-7",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAZZARELLA F (2012). Percorsi storico-giuridici dell'impresa.",
        "Dall\u2019\u00abentreprise\u00bb all\u2019\u00abUnternehmen\u00bb.. p. 1-164, PALERMO:Carlo Saladino",
        "Editore, ISBN: 978-88-95346-39-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fatto e diritto. Tradizione e progetto. \u00abTerritori di confine\u00bb.",
        "ISSN": [
          "1972-8441"
        ],
        "journal": "ANNALI DEL SEMINARIO GIURIDICO",
        "csp": "vol. LIV del 2010-2011, p. 181-199, ISSN: 1972-8441",
        "anno": "2011",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZARELLA F (2011). Fatto e diritto. Tradizione e progetto. \u00abTerritori di",
        "confine\u00bb.. ANNALI DEL SEMINARIO GIURIDICO, vol. LIV del 2010-2011,",
        "p. 181-199, ISSN: 1972-8441"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Vittorio Emanuele Orlando. Un giurista al servizio dell'Italia.. MEDITERRANEA",
        "ISSN": [
          "1824-3010"
        ],
        "journal": "RICERCHE STORICHE",
        "csp": "vol. 22 del dicembre 2011, p. 577-582, ISSN: 1824-3010",
        "anno": "2011",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZARELLA F (2011). Vittorio Emanuele Orlando. Un giurista al servizio",
        "dell'Italia.. MEDITERRANEA. RICERCHE STORICHE, vol. 22 del dicembre",
        "2011, p. 577-582, ISSN: 1824-3010"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La semplicit\u00e0 immaginaria. Apogeo e crisi dello Stato liberale di diritto.",
        "ISSN": [
          "1722-8352"
        ],
        "journal": "ARS INTERPRETANDI",
        "csp": "vol. 16 del 2011. Lo Stato contemporaneo e la sua crisi., p. 57-79, ISSN: 1722-8352",
        "anno": "2011",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZARELLA F (2011). La semplicit\u00e0 immaginaria. Apogeo e crisi dello",
        "Stato liberale di diritto.. ARS INTERPRETANDI, vol. 16 del 2011. Lo Stato",
        "contemporaneo e la sua crisi., p. 57-79, ISSN: 1722-8352"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La scoperta di un paradigma complesso. L\u2019\u00abUnternehmen\u00bb nel diritto commerciale e nella dottrina austro-tedesca del primo Novecento ",
        "ISSN": [
          "0392-1867"
        ],
        "journal": "QUADERNI FIORENTINI PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO",
        "csp": "vol. 39, p. 299-386, ISSN: 0392-1867",
        "anno": "2010",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZARELLA F (2010). La scoperta di un paradigma complesso.",
        "L\u2019\u00abUnternehmen\u00bb nel diritto commerciale e nella dottrina austro-tedesca",
        "del primo Novecento . QUADERNI FIORENTINI PER LA STORIA DEL",
        "PENSIERO GIURIDICO MODERNO, vol. 39, p. 299-386, ISSN: 0392-1867"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diritto e invenzioni: un'introduzione storica",
        "ISSN": [
          "0390-6744"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DEL DIRITTO ITALIANO",
        "csp": "vol. 83, p. 69-138, ISSN: 0390-6744",
        "anno": "2010",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZARELLA F (2010). Diritto e invenzioni: un'introduzione storica.",
        "RIVISTA DI STORIA DEL DIRITTO ITALIANO, vol. 83, p. 69-138, ISSN:",
        "0390-6744"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-204",
        "titolo": "Fallimento, autonomia contrattuale, impresa: itinerarii e figure fra Otto e Novecento",
        "ISBN": [
          "88-14-15346-9"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-15346-9",
        "opera": "(a cura di): Di Marzio F; Macario F, Autonomia negoziale e crisi d'impresa. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAZZARELLA F (2010). Fallimento, autonomia contrattuale, impresa:",
        "itinerarii e figure fra Otto e Novecento. In: (a cura di): Di Marzio F; Macario",
        "F, Autonomia negoziale e crisi d'impresa. p. 161-204, MILANO:Giuffr\u00e8,",
        "ISBN: 88-14-15346-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Appunti storico-giuridici in margine a due recenti pronunce sul diritto alla vita",
        "ISSN": [
          "0015-783X"
        ],
        "journal": "FORO ITALIANO",
        "csp": "vol. marzo, p. 786-789, ISSN: 0015-783X",
        "anno": "2009",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZARELLA F (2009). Appunti storico-giuridici in margine a due recenti",
        "pronunce sul diritto alla vita. FORO ITALIANO, vol. marzo, p. 786-789,",
        "ISSN: 0015-783X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Brevi note in margine al caso Englaro: a proposito di interpretazione \"giurisprudenziale\" e di dimensione storico-sociale del diritto",
        "ISSN": [
          "1825-0173"
        ],
        "journal": "DIRITTO & QUESTIONI PUBBLICHE",
        "csp": "vol. 9, p. 577-587, ISSN: 1825-0173",
        "anno": "2009",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZARELLA F (2009). Brevi note in margine al caso Englaro: a proposito",
        "di interpretazione \"giurisprudenziale\" e di dimensione storico-sociale del",
        "diritto. DIRITTO & QUESTIONI PUBBLICHE, vol. 9, p. 577-587, ISSN:",
        "1825-0173"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "359-377",
        "titolo": "\"Stato fluido\" del diritto e ragionevolezza fra et\u00e0 moderna ed et\u00e0 contemporanea",
        "ISBN": [
          "9788854812949"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854812949",
        "opera": "La ragionevolezza nella ricerca scientifica ed il suo ruolo specifico nel sapere giuridico. Roma La Sapienza, 2-4 ottobre 2006, vol. II, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MAZZARELLA F (2007). \"Stato fluido\" del diritto e ragionevolezza fra et\u00e0",
        "moderna ed et\u00e0 contemporanea. In: La ragionevolezza nella ricerca",
        "scientifica ed il suo ruolo specifico nel sapere giuridico. Roma La Sapienza,",
        "2-4 ottobre 2006, vol. II, p. 359-377, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854812949"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un diritto \u00aballo stato fluido\u00bb. Note storico-giuridiche su aequitas e ragionevolezza",
        "ISSN": [
          "1593-0793"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI STORIA COSTITUZIONALE",
        "csp": "vol. 11, p. 121-144, ISSN: 1593-0793",
        "anno": "2006",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZARELLA F (2006). Un diritto \u00aballo stato fluido\u00bb. Note",
        "storico-giuridiche su aequitas e ragionevolezza. GIORNALE DI STORIA",
        "COSTITUZIONALE, vol. 11, p. 121-144, ISSN: 1593-0793"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "V-530",
        "titolo": "Nel segno dei tempi. Marchi persone e cose dalla corporazione medievale all'impresa globale. PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO, p",
        "ISBN": [
          "88-14-12147-8"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-12147-8",
        "anno": "2005",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAZZARELLA F (2005). Nel segno dei tempi. Marchi persone e cose dalla",
        "corporazione medievale all'impresa globale. PER LA STORIA DEL",
        "PENSIERO GIURIDICO MODERNO, p. V-530, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "88-14-12147-8"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Riflessioni sulle radici storiche del principio di ragionevolezza",
        "ISSN": [
          "0390-6744"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DEL DIRITTO ITALIANO",
        "csp": "vol. 76, p. 91-133, ISSN: 0390-6744",
        "anno": "2003",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZARELLA F (2003). Riflessioni sulle radici storiche del principio di",
        "ragionevolezza. RIVISTA DI STORIA DEL DIRITTO ITALIANO, vol. 76, p.",
        "91-133, ISSN: 0390-6744"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Europa e America: storie di colonizzazione giuridica. A proposito di integrazione fra ordinamenti e di globalizzazione",
        "ISSN": [
          "1972-8441"
        ],
        "journal": "ANNALI DEL SEMINARIO GIURIDICO",
        "csp": "vol. 47, p. 231-272, ISSN: 1972-8441",
        "anno": "2002",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZARELLA F (2002). Europa e America: storie di colonizzazione",
        "giuridica. A proposito di integrazione fra ordinamenti e di globalizzazione.",
        "ANNALI DEL SEMINARIO GIURIDICO, vol. 47, p. 231-272, ISSN:",
        "1972-8441"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "An Intellectual Trajectory in the Age of Antiformalism. G\u00e9ny and the Rise of the Law of Society.",
        "ISSN": [
          "2279-7416"
        ],
        "journal": "HISTORIA ET IUS",
        "csp": "vol. 10/2016, p. 1-9, ISSN: 2279-7416",
        "anno": "2016",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZARELLA F (2016). An Intellectual Trajectory in the Age of",
        "Antiformalism. G\u00e9ny and the Rise of the Law of Society.. HISTORIA ET",
        "IUS, vol. 10/2016, p. 1-9, ISSN: 2279-7416"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "V-345",
        "titolo": "Un diritto per l'Europa industriale. Cultura giuridica ed economia dalla Rivoluzione francese al Secondo Dopoguerra.. PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO, vol. 111, p",
        "ISBN": [
          "9788814214998"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814214998",
        "anno": "2016",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAZZARELLA F (2016). Un diritto per l'Europa industriale. Cultura giuridica",
        "ed economia dalla Rivoluzione francese al Secondo Dopoguerra.. PER LA",
        "STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO, vol. 111, p. V-345,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814214998"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dialoghi a distanza in tema di socialit\u00e0 e storicit\u00e0 del diritto. Italia, Francia e Germania tra fine Ottocento e primo Novecento",
        "ISSN": [
          "0392-1867"
        ],
        "journal": "QUADERNI FIORENTINI PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO",
        "csp": "vol. 44 del 2015, p. 381-424, ISSN: 0392-1867",
        "anno": "2015",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZARELLA F (2015). Dialoghi a distanza in tema di socialit\u00e0 e storicit\u00e0",
        "del diritto. Italia, Francia e Germania tra fine Ottocento e primo Novecento.",
        "QUADERNI FIORENTINI PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO",
        "MODERNO, vol. 44 del 2015, p. 381-424, ISSN: 0392-1867"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-201",
        "titolo": "La \u00abEscuela social del derecho\u00bb entre Europa y Brasil. Encuentros y desencuentros ante las transformaciones de fin de siglo.",
        "ISBN": [
          "978-84-9085-333-7"
        ],
        "ISSN": [
          "2255-5137"
        ],
        "csp": "MADRID:Editorial Dykinson, ISBN: 978-84-9085-333-7, ISSN: 2255-5137",
        "opera": "(a cura di): Meccarelli M; Palchetti P, Derecho en movimiento. Personas, derechos y derecho en la din\u00e1mica global.. HISTORIA DEL DERECHO, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAZZARELLA F (2015). La \u00abEscuela social del derecho\u00bb entre Europa y",
        "Brasil. Encuentros y desencuentros ante las transformaciones de fin de",
        "siglo.. In: (a cura di): Meccarelli M; Palchetti P, Derecho en movimiento.",
        "Personas, derechos y derecho en la din\u00e1mica global.. HISTORIA DEL",
        "DERECHO, p. 157-201, MADRID:Editorial Dykinson, ISBN:",
        "978-84-9085-333-7, ISSN: 2255-5137"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La construcci\u00f3n de la noci\u00f3n de empresa en la cultura jur\u00eddica de la Europa industrial",
        "ISSN": [
          "1575-720X"
        ],
        "journal": "REVISTA JUR\u00cdDICA DE ESTUDIANTES",
        "csp": "vol. 27, p. 39-68, ISSN: 1575-720X",
        "anno": "2013",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZARELLA F (2013). La construcci\u00f3n de la noci\u00f3n de empresa en la",
        "cultura jur\u00eddica de la Europa industrial. REVISTA JUR\u00cdDICA DE",
        "ESTUDIANTES, vol. 27, p. 39-68, ISSN: 1575-720X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una crisi annunciata. Aporie e incrinature dello Stato liberale di diritto",
        "ISSN": [
          "0392-1867"
        ],
        "journal": "QUADERNI FIORENTINI PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO",
        "csp": "vol. 41, p. 329-397, ISSN: 0392-1867",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZARELLA F (2012). Una crisi annunciata. Aporie e incrinature dello",
        "Stato liberale di diritto. QUADERNI FIORENTINI PER LA STORIA DEL",
        "PENSIERO GIURIDICO MODERNO, vol. 41, p. 329-397, ISSN: 0392-1867"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Darwinismo, storicismo, socialit\u00e0. La \u00abnuova tendenza\u00bb di Giuseppe Vadal\u00e0-Papale.",
        "ISSN": [
          "0392-1867"
        ],
        "journal": "QUADERNI FIORENTINI PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO",
        "csp": "vol. 41, p. 583-626, ISSN: 0392-1867",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZARELLA F (2012). Darwinismo, storicismo, socialit\u00e0. La \u00abnuova",
        "tendenza\u00bb di Giuseppe Vadal\u00e0-Papale.. QUADERNI FIORENTINI PER LA",
        "STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO, vol. 41, p. 583-626,",
        "ISSN: 0392-1867"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Giuseppe Salvioli",
        "opera": "Enciclopedia italiana di scienze, lettere ed arti, ottava appendice, Il contributo italiano alla storia del pensiero, Diritto . p. 417-421, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00089-0",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MAZZARELLA F (2012). Giuseppe Salvioli. In: Enciclopedia italiana di",
        "scienze, lettere ed arti, ottava appendice, Il contributo italiano alla storia del",
        "pensiero, Diritto . p. 417-421, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana",
        "Treccani, ISBN: 978-88-12-00089-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "L'impresa",
        "opera": "Enciclopedia italiana di scienze, lettere ed arti, ottava appendice, Il contributo italiano alla storia del pensiero, Diritto. p. 438-445, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00089-0",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MAZZARELLA F (2012). L'impresa. In: Enciclopedia italiana di scienze,",
        "lettere ed arti, ottava appendice, Il contributo italiano alla storia del",
        "pensiero, Diritto. p. 438-445, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana",
        "Treccani, ISBN: 978-88-12-00089-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diritto e invenzioni: un'introduzione storica",
        "ISSN": [
          "0390-6744"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DEL DIRITTO ITALIANO",
        "csp": "vol. 83, p. 69-138, ISSN: 0390-6744",
        "anno": "2010",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZARELLA F (2010). Diritto e invenzioni: un'introduzione storica.",
        "RIVISTA DI STORIA DEL DIRITTO ITALIANO, vol. 83, p. 69-138, ISSN:",
        "0390-6744"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-204",
        "titolo": "Fallimento, autonomia contrattuale, impresa: itinerarii e figure fra Otto e Novecento",
        "ISBN": [
          "88-14-15346-9"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-15346-9",
        "opera": "(a cura di): Di Marzio F; Macario F, Autonomia negoziale e crisi d'impresa. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAZZARELLA F (2010). Fallimento, autonomia contrattuale, impresa:",
        "itinerarii e figure fra Otto e Novecento. In: (a cura di): Di Marzio F; Macario",
        "F, Autonomia negoziale e crisi d'impresa. p. 161-204, MILANO:Giuffr\u00e8,",
        "ISBN: 88-14-15346-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Brevi note in margine al caso Englaro: a proposito di interpretazione \"giurisprudenziale\" e di dimensione storico-sociale del diritto",
        "ISSN": [
          "1825-0173"
        ],
        "journal": "DIRITTO & QUESTIONI PUBBLICHE",
        "csp": "vol. 9, p. 577-587, ISSN: 1825-0173",
        "anno": "2009",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZARELLA F (2009). Brevi note in margine al caso Englaro: a proposito",
        "di interpretazione \"giurisprudenziale\" e di dimensione storico-sociale del",
        "diritto. DIRITTO & QUESTIONI PUBBLICHE, vol. 9, p. 577-587, ISSN:",
        "1825-0173"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un diritto \u00aballo stato fluido\u00bb. Note storico-giuridiche su aequitas e ragionevolezza",
        "ISSN": [
          "1593-0793"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI STORIA COSTITUZIONALE",
        "csp": "vol. 11, p. 121-144, ISSN: 1593-0793",
        "anno": "2006",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZARELLA F (2006). Un diritto \u00aballo stato fluido\u00bb. Note",
        "storico-giuridiche su aequitas e ragionevolezza. GIORNALE DI STORIA",
        "COSTITUZIONALE, vol. 11, p. 121-144, ISSN: 1593-0793"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "V-530",
        "titolo": "Nel segno dei tempi. Marchi persone e cose dalla corporazione medievale all'impresa globale. PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO, p",
        "ISBN": [
          "88-14-12147-8"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-12147-8",
        "anno": "2005",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAZZARELLA F (2005). Nel segno dei tempi. Marchi persone e cose dalla",
        "corporazione medievale all'impresa globale. PER LA STORIA DEL",
        "PENSIERO GIURIDICO MODERNO, p. V-530, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "88-14-12147-8"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Feuda e Dominia: una societ\u00e0 al bivio. Introduzione allo studio dell\u2019elemento patrimoniale del Feudo",
        "ISSN": [
          "1972-8433"
        ],
        "journal": "ANNALI DEL SEMINARIO GIURIDICO DELL' UNIVERSIT\u00c0 DI PALERMO",
        "csp": "vol. 46, p. 161-209, ISSN: 1972-8433",
        "anno": "2000",
        "autori": "MAZZARELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAZZARELLA F (2000). Feuda e Dominia: una societ\u00e0 al bivio.",
        "Introduzione allo studio dell\u2019elemento patrimoniale del Feudo. ANNALI DEL",
        "SEMINARIO GIURIDICO DELL' UNIVERSIT\u00c0 DI PALERMO, vol. 46, p.",
        "161-209, ISSN: 1972-8433"
      ],
      "anno": "2000"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/H2",
    "progr": "27125",
    "nome": "MAZZARELLA Ferdinando",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del Comitato di redazione degli Annali del Seminario Giuridico dell\u2019Universit\u00e0 di Palermo (AUPA).",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico degli Annali del Seminario Giuridico dell\u2019Universit\u00e0 di Palermo (AUPA).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico della collana editoriale \"IusRegni. Collana di Storia del diritto medievale, moderno e contemporaneo\" (Editoriale Scientifica, Napoli)",
        "periodo": "dal 01-03-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "M\u00fcnster, Universit\u00e4t M\u00fcnster, Erasmus Intensive Seminar: relazione dal titolo Jurisdiction and separation of powers in constitutional States",
        "periodo": "dal 19-05-1997 al 26-05-1997"
      },
      {
        "content": "Frankfurt am Main, Max-Planck-Institut f\u00fcr europ\u00e4ische Rechtsgeschichte, Sommerkurs: relazione dal titolo The legislation of Alfonso the Magnanimous in 15th century Sicily",
        "periodo": "dal 02-07-2000 al 07-07-2000"
      },
      {
        "content": "Roma, Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d, convegno sul tema \u201cLa ragionevolezza nella ricerca scientifica ed il suo ruolo specifico nel sapere giuridico\u201d: relazione dal titolo \u201cStato fluido\u201d del diritto e ragionevolezza fra et\u00e0 moderna ed et\u00e0 contemporanea",
        "periodo": "dal 02-10-2006 al 04-10-2006"
      },
      {
        "content": "Firenze, Centro di Studi per la Storia del Pensiero Giuridico Moderno: seminario su Progetto e tradizione nelle rappresentazioni dell\u2019esperienza giuridica \u2013 Il diritto ai tempi del futuro: oltre la modernit\u00e0 giuridica?: relazione dal titolo Fatto e diritto. Tradizione e progetto. \u00abTerritori di confine\u00bb",
        "periodo": "dal 03-06-2010 al 03-06-2010"
      },
      {
        "content": "Juiz de Fora (Brazil), Universidade Federal, X Congresso Brasileiro de Hist\u00f3ria Econ\u00f4mica e XI Confer\u00eancia Internacional de Hist\u00f3ria de Empresas: relazione dal titolo La construcci\u00f3n de la noci\u00f3n jur\u00eddica de empresa en la cultura europea de la sociedad industrial",
        "periodo": "dal 09-09-2013 al 11-09-2013"
      },
      {
        "content": "Milano, Dipartimento di Studi Giuridici \u201cAngelo Sraffa\u201d dell\u2019Universit\u00e0 Bocconi: seminario su Circolazione e connessioni della scienza giuridica. Italia e Francia, sec. XIX-XX",
        "periodo": "dal 03-12-2013 al 04-12-2013"
      },
      {
        "content": "Padova, Dipartimento di Scienze Storiche, Geografiche e dell\u2019Antichit\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi: conferenza dal titolo Dal mercante all\u2019imprenditore. Profili storico-giuridici",
        "periodo": "dal 18-03-2014 al 18-03-2014"
      },
      {
        "content": "Padova, Dipartimento di Scienze Storiche, Geografiche e dell\u2019Antichit\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi: seminario dal titolo La \u201cScuola sociale del diritto\u201d nella cultura giuridica europea. Suggestioni e contaminazioni in tema di storicismo, organicismo e socialit\u00e0",
        "periodo": "dal 19-03-2014 al 19-03-2014"
      },
      {
        "content": "Milano, Dipartimento di Studi Giuridici \u201cAngelo Sraffa\u201d dell\u2019Universit\u00e0 Bocconi: seminario su Giuristi in rete. Circuiti culturali e istituzionali in Europa prima della Grande Guerra",
        "periodo": "dal 11-12-2014 al 11-12-2014"
      },
      {
        "content": "Bordeaux, Centre Aquitaine d\u2019Histoire du Droit, Universit\u00e9 de Bordeaux: seminario su Juristes en r\u00e9seaux. Circuits culturels et institutionnels en Europe avant la Premi\u00e8re Guerre mondiale",
        "periodo": "dal 24-04-2015 al 24-04-2015"
      },
      {
        "content": "Milano, Dipartimento di Studi Giuridici \u201cAngelo Sraffa\u201d dell\u2019Universit\u00e0 Bocconi: seminario dal titolo Il Circolo giuridico di Palermo",
        "periodo": "dal 11-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "Curitiba (Brazil), Universidade Federal do Paran\u00e1, I Congresso \u00cdtalo-Brasileiro de direito administrativo e de direito constitucional: relazione dal titolo La Historia de la administraci\u00f3n italiana entre transformaciones economicas, cambios sociales y orientaciones ideol\u00f3gicas",
        "periodo": "dal 28-09-2015 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Regensburg (Deutschland), Universit\u00e4t Regensburg, Symposium Das Allgemeine Deutsche Handelsgesetzbuch von 1861 als gemeinsames Obligationenrecht in Mitteleuropa: relazione sul K\u00f6nigreich Italien (1861-1946)",
        "periodo": "dal 17-03-2016 al 18-03-2016"
      },
      {
        "content": "Firenze, Aula Magna del Rettorato, Convegno su La propriet\u00e0 e le propriet\u00e0 tra moderno e pos-moderno: relazione dal titolo Da diritto a paradigma. Uso e abuso della propriet\u00e0 nella disciplina dei diritti d\u2019esclusiva",
        "periodo": "dal 05-05-2016 al 06-05-2016"
      },
      {
        "content": "Roma, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Tavola rotonda su Una stagione dell\u2019antiformalismo: Raymond Saleilles e Fran\u00e7ois G\u00e9ny: relazione dal titolo Una traiettoria intellettuale nella stagione dell\u2019anti-formalismo",
        "periodo": "dal 29-09-2016 al 29-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Assegno dell'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo per condurre una ricerca sul tema \u201cMarchio e tutela del consumatore dal Medioevo ai nostri giorni\".",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Programma di ricerca finanziato dall\u2019Ateneo di Palermo (2007-ATE-0612) dal titolo Storia giuridica dell\u2019Europa industriale (secc. XIX-XX).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Programma di ricerca finanziato dall\u2019Ateneo di Palermo (2012-ATE-0516) dal titolo L\u2019indirizzo sociale della scienza giuridica europea tra fine Ottocento e primo Novecento.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2013"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 di M\u00fcnster, Erasmus Intensive Seminar.",
        "periodo": "dal 19-05-1997 al 26-05-1997"
      },
      {
        "content": "Accademia dei Lincei, Premio \"Edoardo Ruffini\" per la migliore tesi di \u201cStoria del diritto italiano",
        "periodo": "dal 24-04-1998 al 24-04-1998"
      },
      {
        "content": "Centro Italiano di Studi sull'Alto Medioevo, Borsa di studio.",
        "periodo": "dal 08-04-1999 al 12-04-1999"
      },
      {
        "content": "Max-Planck-Institut f\u00fcr europ\u00e4ische Rechtsgeschichte, Frankfurt am Main, Sommerkurs.",
        "periodo": "dal 02-07-2000 al 07-07-2000"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Titolo di Dottore di ricerca in Storia del diritto italiano con particolare riferimento alla storia del diritto medievale e al diritto comune",
        "periodo": "dal 11-01-2001 al 11-01-2001"
      },
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Italiana di Storia del Diritto",
        "periodo": "dal 01-12-2005 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Monte Sant\u2019Angelo (FG), Summer school del Dottorato di ricerca in Dottrine generali del diritto, Scuola dottorale interateneo in Scienze giuridiche Ca\u2019 Foscari: lezione dal titolo Protezione e circolazione delle invenzioni industriali: un\u2019introduzione storica",
        "periodo": "dal 15-07-2009 al 22-07-2009"
      },
      {
        "content": "Roma, Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d, Dottorato di ricerca in diritto civil-romanistico: lezione dal titolo La scoperta di un paradigma complesso. L\u2019Unternehmen nella dottrina austro-tedesca del primo Novecento",
        "periodo": "dal 13-05-2010 al 13-05-2010"
      },
      {
        "content": "Palermo, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Scuola di Dottorato in \u201cDiritto sovranazionale e diritto interno\u201d: lezione dal titolo Industrializzazione, questione sociale, diritto. Oltre le categorie di tradizione romanistica",
        "periodo": "dal 25-02-2013 al 01-03-2013"
      },
      {
        "content": "Membro dal 24 aprile 2013 del Collegio dei docenti del Dottorato Internazionale di ricerca su Diritti umani: Evoluzione, Tutela e Limiti dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo.",
        "periodo": "dal 24-04-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Palermo, Dipartimento di Giurisprudenza, Dottorato Internazionale in Diritti Umani. Tutela, Evoluzione, Limiti: lezione dal titolo Costituzionalismo e diritti. Combinazioni, contraddizioni, collegamenti.",
        "periodo": "dal 29-11-2016 al 29-11-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Frankfurt am Main, Max-Planck-Institut f\u00fcr europ\u00e4ische Rechtsgeschichte, Stipendium per una ricerca sul tema \u201cEine Rechtsgeschichte des industriellen Europas. Zur Rolle der Rechtswissenschaft bei der Entstehung des Industrierechts (1880-1940)\u201d",
        "periodo": "dal 01-04-2009 al 30-04-2009"
      },
      {
        "content": "Frankfurt am Main, Max-Planck-Institut f\u00fcr europ\u00e4ische Rechtsgeschichte, Stipendium per una ricerca sul tema \u201cRechtswissenschaft und Jurisprudenz zwischen dem 19. und 20. Jahrhundert. Die gemeinsamen Merkmale und die wesentlichen Gr\u00fcnde der Bewegungen, die eine Erneuerung des Rechts durch Interpretation verfachteten\u201d",
        "periodo": "dal 01-05-2012 al 31-05-2012"
      },
      {
        "content": "Madrid, Universidad Autonoma, Programma di mobilit\u00e0 Erasmus: ciclo di lezioni di Storia del diritto commerciale e di Storia del diritto costituzionale",
        "periodo": "dal 17-01-2013 al 23-01-2013"
      },
      {
        "content": "Madrid, Universidad Carlos III, M\u00e1ster en Derecho: ciclo di lezioni di Storia della codificazione del diritto civile e del diritto commerciale.",
        "periodo": "dal 15-04-2013 al 19-04-2013"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Una parte speciale di tutti i corsi che seguono \u00e8 stata dedicata alla condivisione dei risultati di ricerca conseguiti in materia di Storia del diritto costituzionale, del diritto commerciale e del diritto privato. Corso di Storia dell\u2019Amministrazione pubblica in et\u00e0 medievale e moderna (5 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Palermo (Polo didattico di Agrigento).",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 30-09-2002"
      },
      {
        "content": "Corso di Storia dell\u2019Amministrazione pubblica in et\u00e0 medievale e moderna (5 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Palermo (Polo didattico di Agrigento)",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 30-09-2003"
      },
      {
        "content": "Corso di Storia dell\u2019Amministrazione pubblica in et\u00e0 medievale e moderna (5 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Palermo (Polo didattico di Agrigento)",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "Corso di Storia dell\u2019Amministrazione pubblica in et\u00e0 medievale e moderna (5 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Palermo (Polo didattico di Agrigento)",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Corso di Storia dell\u2019Amministrazione pubblica in et\u00e0 medievale e moderna (5 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Palermo (Polo didattico di Agrigento)",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Corso di Storia del diritto in et\u00e0 moderna e contemporanea (6 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Palermo (Polo didattico di Trapani)",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Corso di Storia del diritto medievale e moderno I (7 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Palermo (Polo didattico di Agrigento)",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Corso di Storia del diritto medievale e moderno II (6 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Palermo (Polo didattico di Agrigento)",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Corso di Storia del diritto medievale e moderno I (7 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Palermo (Polo didattico di Agrigento)",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Corso di Storia del diritto medievale e moderno II (6 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Palermo (Polo didattico di Agrigento)",
        "periodo": "dal 01-03-2008 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Corso di Storia del diritto medievale e moderno \u2013 I\u00b0 modulo (7 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Palermo (Polo didattico di Agrigento)",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Corso di Storia del diritto medievale e moderno \u2013 II\u00b0 modulo (6 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Palermo (Polo didattico di Agrigento)",
        "periodo": "dal 01-03-2009 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Corso di Storia del diritto medievale e moderno \u2013 I\u00b0 modulo (7 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Palermo (polo didattico di Agrigento)",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Corso di Storia del diritto medievale e moderno \u2013 II\u00b0 modulo (6 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Palermo (polo didattico di Trapani)",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Corso di Storia del diritto medievale e moderno \u2013 I\u00b0 modulo (7 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Palermo (Polo didattico di Agrigento)",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Corso di Storia del diritto medievale e moderno (2 moduli) (13 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Palermo",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Corso di Storia del diritto medievale e moderno \u2013 II\u00b0 modulo (6 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Palermo (Polo didattico di Agrigento)",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Corso di Storia del diritto medievale e moderno (2 moduli) (13 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Palermo (cattedra L-Z)",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Corso di Storia del diritto medievale e moderno \u2013 II\u00b0 modulo (6 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Palermo (Polo didattico di Agrigento)",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Consulenza tecnica di parte nei procedimenti nn. 7735/10, 6049/2011 e 6963/2011 pendenti dinanzi al Tribunale civile di Palermo sull'interpretazione di istituti giuridici contemplati in un atto del 1670.",
        "periodo": "dal 27-05-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Corso di Storia del diritto medievale e moderno (2 moduli) (13 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Palermo (cattedra L-Z)",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Corso di Storia del diritto medievale e moderno \u2013 II\u00b0 modulo (6 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Palermo (Polo didattico di Agrigento)",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Corso di Storia del diritto medievale e moderno (2 moduli) (13 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Palermo (cattedra L-Z)",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Corso di Storia del diritto medievale e moderno (2 moduli) (13 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Palermo (polo didattico di Agrigento).",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Corso di Storia del diritto medievale e moderno (2 moduli) (13 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Palermo (cattedra F-N);",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Corso di Storia del diritto medievale e moderno (2 moduli) (13 crediti) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Palermo (cattedra F-N)",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto Innovativo di Ateneo del 2007 dal titolo Crisi dello Stato e della legalit\u00e0 e nuove forme di diritto e di sapere giuridico (Responsabili scientifici: Prof. Francesco Viola e Prof. Jesus Ballesteros).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2011"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile del Progetto Giovani Ricercatori finanziato dal MIUR e dall\u2019Ateneo di Palermo dal titolo Sovranit\u00e0 e integrazione fra gli ordinamenti nell\u2019esperienza storico-giuridica",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto CORI 2013 finanziato dall\u2019Ateneo di Palermo per una ricerca condotta in collaborazione con e presso l\u2019Universidad Autonoma di Madrid su Tendenze sociali e interpretazione \u00abstorico-evolutiva\u00bb nella cultura giuridica europea tra fine Ottocento e primo Novecento.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2015"
      }
    ]
  }
}