{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Della vocazione dei nostri luoghi. Traduzioni e adattamenti nella diffusione internazionale dell\u2019opera di F.C. von Savigny",
        "ISSN": [
          "2279-7416"
        ],
        "journal": "HISTORIA ET IUS",
        "csp": "vol. 10 (2016), ISSN: 2279-7416",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cristina Vano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cristina Vano (2016). Della vocazione dei nostri luoghi. Traduzioni e",
        "adattamenti nella diffusione internazionale dell\u2019opera di F.C. von Savigny.",
        "HISTORIA ET IUS, vol. 10 (2016), ISSN: 2279-7416"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-262",
        "titolo": "Vom Beruf unserer ... Orte. Umsetzungen und \u00dcbersetzungen in der internationalen Verbreitung von Savignys Werken",
        "ISBN": [
          "978-3-8471-0394-3"
        ],
        "csp": "G\u00f6ttingen:Vandenhoeck & Ruprecht, ISBN: 978-3-8471-0394-3",
        "opera": "Cristina Vano. (a cura di): Stefan Meder Christof-Eric Mecke, Savigny global 1814\u20132014. \u203aVom Beruf unsrer Zeit\u2039 zum transnationalen Recht des 21. Jahrhunderts. vol. Beitr\u00e4ge zu Grundfragen des Rechts 022, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cristina Vano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cristina Vano (2016). Vom Beruf unserer ... Orte. Umsetzungen und",
        "\u00dcbersetzungen in der internationalen Verbreitung von Savignys Werken. In:",
        "Cristina Vano. (a cura di): Stefan Meder Christof-Eric Mecke, Savigny",
        "global 1814\u20132014. \u203aVom Beruf unsrer Zeit\u2039 zum transnationalen Recht des",
        "21. Jahrhunderts. vol. Beitr\u00e4ge zu Grundfragen des Rechts 022, p.",
        "239-262, G\u00f6ttingen:Vandenhoeck & Ruprecht, ISBN: 978-3-8471-0394-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Studien zur europ\u00e4ischen Rechtsgeschichte 291 = Savignyana 13",
        "titolo": "\u00dcber die italienischen \u00dcbersetzungen zu Savigny",
        "ISBN": [
          "9783465042440"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Klostermann, ISBN: 9783465042440",
        "opera": "Joachim R\u00fcckert;Thomas Duve;Alfred Dufour;Mathias Reimann;Lars Bj\u00f6rne;Konstantin V. Gnitsevich;Hidetake Akamatsu;C. Vano A. Mazzacane etc.. (a cura di): Joachim R\u00fcckert;Thomas Duve, Savigny international?. vol",
        "anno": "2015",
        "autori": "C. Vano, A. Mazzacane"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Vano, A. Mazzacane (2015). \u00dcber die italienischen \u00dcbersetzungen zu",
        "Savigny. In: Joachim R\u00fcckert;Thomas Duve;Alfred Dufour;Mathias",
        "Reimann;Lars Bj\u00f6rne;Konstantin V. Gnitsevich;Hidetake Akamatsu;C. Vano",
        "A. Mazzacane etc.. (a cura di): Joachim R\u00fcckert;Thomas Duve, Savigny",
        "international?. vol. Studien zur europ\u00e4ischen Rechtsgeschichte 291 =",
        "Savignyana 13, Frankfurt am Main:Klostermann, ISBN: 9783465042440"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "243-261",
        "titolo": "Las Novelas y la escuela. Vidas de textos y biograf\u00eda (colectiva) de la Historische Rechtsschule",
        "ISBN": [
          "9788415455271"
        ],
        "csp": "MADRID:Universidad Carlos III de Madrid, ISBN: 9788415455271",
        "opera": "(a cura di): E. Conde Naranjo, Vidas por el derecho. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. Vano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Vano (2012). Las Novelas y la escuela. Vidas de textos y biograf\u00eda",
        "(colectiva) de la Historische Rechtsschule. In: (a cura di): E. Conde",
        "Naranjo, Vidas por el derecho. p. 243-261, MADRID:Universidad Carlos III",
        "de Madrid, ISBN: 9788415455271"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Commento scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Commento scientifico",
        "Cristina Vano (2012). Giovanni Lomonaco. Due scritti sul foro napoletano.",
        "p. i-xlviii; 1-167, NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 9788824322065"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Cristina Vano (2012). M. Th. F\u00f6gen, Il canto della legge. Con una",
        "postfazione di Cristina Vano. vol. 4, Interferenze. Collana di diritto e cultura",
        "umanistica, p. 1-162, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863424560"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "303-320",
        "titolo": "La Scuola storica tedesca, le Novelle e un appunto ritrovato: nuovi approcci alla tradizione dei testi",
        "ISBN": [
          "9788849521832"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849521832",
        "opera": "(a cura di): L. Loschiavo G. Mancini C. Vano, Novellae Constitutiones. L'ultima legislazione di Giustiniano tra oriente e occidente da Triboniano a Savigny. vol. Unico, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cristina Vano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cristina Vano (2011). La Scuola storica tedesca, le Novelle e un appunto",
        "ritrovato: nuovi approcci alla tradizione dei testi. In: (a cura di): L. Loschiavo",
        "G. Mancini C. Vano, Novellae Constitutiones. L'ultima legislazione di",
        "Giustiniano tra oriente e occidente da Triboniano a Savigny. vol. Unico, p.",
        "303-320, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849521832"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Silenzio di una sirena. Marie Theres F\u00f6gen, storica del diritto. INDEX",
        "ISSN": [
          "0392-2391"
        ],
        "journal": "QUADERNI CAMERTI DI STUDI ROMANISTICI",
        "csp": "vol. 36, p. 685-698, ISSN: 0392-2391",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. VANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. VANO (2008). Silenzio di una sirena. Marie Theres F\u00f6gen, storica del",
        "diritto. INDEX. QUADERNI CAMERTI DI STUDI ROMANISTICI, vol. 36, p.",
        "685-698, ISSN: 0392-2391"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Frankfurt/Main:Vittorio Klostermann",
        "titolo": "Der Gaius der Historischen Rechtsschule. Eine Geschichte der Wissenschaft vom r\u00f6mischen Recht.",
        "ISBN": [
          "9783465040392"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783465040392",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. VANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. VANO (2008). Der Gaius der Historischen Rechtsschule. Eine",
        "Geschichte der Wissenschaft vom r\u00f6mischen Recht..",
        "Frankfurt/Main:Vittorio Klostermann, ISBN: 9783465040392"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Indici Fonti medievali, moderne e contemporanee degli Indici dei volumi 1-30 (1970-2002) . INDEX",
        "ISSN": [
          "0392-2391"
        ],
        "journal": "QUADERNI CAMERTI DI STUDI ROMANISTICI",
        "csp": "vol. 31, p. 623-657, ISSN: 0392-2391",
        "anno": "2003",
        "autori": "Vano C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vano C (2003). Indici Fonti medievali, moderne e contemporanee degli",
        "Indici dei volumi 1-30 (1970-2002) . INDEX. QUADERNI CAMERTI DI",
        "STUDI ROMANISTICI, vol. 31, p. 623-657, ISSN: 0392-2391"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Della vocazione dei nostri luoghi. Traduzioni e adattamenti nella diffusione internazionale dell\u2019opera di F.C. von Savigny",
        "ISSN": [
          "2279-7416"
        ],
        "journal": "HISTORIA ET IUS",
        "csp": "vol. 10 (2016), ISSN: 2279-7416",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cristina Vano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cristina Vano (2016). Della vocazione dei nostri luoghi. Traduzioni e",
        "adattamenti nella diffusione internazionale dell\u2019opera di F.C. von Savigny.",
        "HISTORIA ET IUS, vol. 10 (2016), ISSN: 2279-7416"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-262",
        "titolo": "Vom Beruf unserer ... Orte. Umsetzungen und \u00dcbersetzungen in der internationalen Verbreitung von Savignys Werken",
        "ISBN": [
          "978-3-8471-0394-3"
        ],
        "csp": "G\u00f6ttingen:Vandenhoeck & Ruprecht, ISBN: 978-3-8471-0394-3",
        "opera": "Cristina Vano. (a cura di): Stefan Meder Christof-Eric Mecke, Savigny global 1814\u20132014. \u203aVom Beruf unsrer Zeit\u2039 zum transnationalen Recht des 21. Jahrhunderts. vol. Beitr\u00e4ge zu Grundfragen des Rechts 022, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cristina Vano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cristina Vano (2016). Vom Beruf unserer ... Orte. Umsetzungen und",
        "\u00dcbersetzungen in der internationalen Verbreitung von Savignys Werken. In:",
        "Cristina Vano. (a cura di): Stefan Meder Christof-Eric Mecke, Savigny",
        "global 1814\u20132014. \u203aVom Beruf unsrer Zeit\u2039 zum transnationalen Recht des",
        "21. Jahrhunderts. vol. Beitr\u00e4ge zu Grundfragen des Rechts 022, p.",
        "239-262, G\u00f6ttingen:Vandenhoeck & Ruprecht, ISBN: 978-3-8471-0394-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "243-261",
        "titolo": "Las Novelas y la escuela. Vidas de textos y biograf\u00eda (colectiva) de la Historische Rechtsschule",
        "ISBN": [
          "9788415455271"
        ],
        "csp": "MADRID:Universidad Carlos III de Madrid, ISBN: 9788415455271",
        "opera": "(a cura di): E. Conde Naranjo, Vidas por el derecho. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. Vano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Vano (2012). Las Novelas y la escuela. Vidas de textos y biograf\u00eda",
        "(colectiva) de la Historische Rechtsschule. In: (a cura di): E. Conde",
        "Naranjo, Vidas por el derecho. p. 243-261, MADRID:Universidad Carlos III",
        "de Madrid, ISBN: 9788415455271"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Commento scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Commento scientifico",
        "Cristina Vano (2012). Giovanni Lomonaco. Due scritti sul foro napoletano.",
        "Con un saggio introduttivo di Cristina Vano: Un teorico della pratica.",
        "Giovanni Lomonaco, il foro napoletano e la civilt\u00e0 della nazione. p. i-xlix;",
        "1-193, NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 9788824322065"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Cristina Vano (2012). M. Th. F\u00f6gen, Il canto della legge. Con una",
        "postfazione di Cristina Vano: Canti per il diritto. In margine alla traduzione",
        "di un testo interdisciplinare. vol. 4, Interferenze. Collana di diritto e cultura",
        "umanistica, p. 1-162, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863424560"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Frankfurt/Main:Vittorio Klostermann",
        "titolo": "Der Gaius der Historischen Rechtsschule. Eine Geschichte der Wissenschaft vom r\u00f6mischen Recht.",
        "ISBN": [
          "9783465040392"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783465040392",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. VANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. VANO (2008). Der Gaius der Historischen Rechtsschule. Eine",
        "Geschichte der Wissenschaft vom r\u00f6mischen Recht..",
        "Frankfurt/Main:Vittorio Klostermann, ISBN: 9783465040392"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "XIX-XXIX",
        "titolo": "Codificare, comparare, costruire la nazione. Una nota introduttiva",
        "ISBN": [
          "9788824315760"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 9788824315760",
        "opera": "C. VANO. (a cura di): C. Vano, Giuseppe Pisanelli. Scienza del processo, cultura delle leggi e avvocatura tra periferia e nazione. p",
        "anno": "2005",
        "autori": "Cristina VANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cristina VANO (2005). Codificare, comparare, costruire la nazione. Una",
        "nota introduttiva. In: C. VANO. (a cura di): C. Vano, Giuseppe Pisanelli.",
        "Scienza del processo, cultura delle leggi e avvocatura tra periferia e",
        "nazione. p. XIX-XXIX, NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 9788824315760"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica",
        "titolo": "Il \"nostro autentico Gaio\". Strategie della Scuola Storica alle origini della romanistica moderna",
        "ISBN": [
          "9788887293760"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788887293760",
        "anno": "2000",
        "autori": "C. VANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. VANO (2000). Il \"nostro autentico Gaio\". Strategie della Scuola Storica",
        "alle origini della romanistica moderna. NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN:",
        "9788887293760"
      ],
      "anno": "2000"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-180",
        "titolo": "Von der Nachhamung zur Konfrontation. Das Verh\u00e4ltnis zur ausl\u00e4ndischen Wissenschaft am Beispiel der kollektiven Verlegerinitiativen Mancinis",
        "ISBN": [
          "9783428082735"
        ],
        "csp": "BERLIN:Duncker und Humblot, ISBN: 9783428082735",
        "opera": "A.MAZZACANE U. R.SCHULZE. Die deutsche und italianische Rechtkultur im \"Zeitalter der Vergleichung\". p",
        "anno": "1995",
        "autori": "C. VANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. VANO (1995). Von der Nachhamung zur Konfrontation. Das Verh\u00e4ltnis",
        "zur ausl\u00e4ndischen Wissenschaft am Beispiel der kollektiven",
        "Verlegerinitiativen Mancinis. In: A.MAZZACANE U. R.SCHULZE. Die",
        "deutsche und italianische Rechtkultur im \"Zeitalter der Vergleichung\". p.",
        "163-180, BERLIN:Duncker und Humblot, ISBN: 9783428082735"
      ],
      "anno": "1995"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "405-420",
        "titolo": "Avvocati innanzi \"all'eccellentissima corte\". Una collezione ritrovata di allegazioni forensi",
        "ISBN": [
          "9788824311151"
        ],
        "csp": "Napoli:Jovene, ISBN: 9788824311151",
        "opera": "A.MAZZACANE;C.VANO. Universit\u00e0 e professioni giuridiche in Europa nell'et\u00e0 liberale. p",
        "anno": "1994",
        "autori": "C. VANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. VANO (1994). Avvocati innanzi \"all'eccellentissima corte\". Una",
        "collezione ritrovata di allegazioni forensi. In: A.MAZZACANE;C.VANO.",
        "Universit\u00e0 e professioni giuridiche in Europa nell'et\u00e0 liberale. p. 405-420,",
        "Napoli:Jovene, ISBN: 9788824311151"
      ],
      "anno": "1994"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-143",
        "titolo": "Itinerari italiani di Rudolf von Jhering",
        "ISBN": [
          "9783892440550"
        ],
        "csp": "GOTTINGEN:Wallstein, ISBN: 9783892440550",
        "opera": "O. Behrends. Rudolf von Jhering: eine Beitrage und Zeugnisse. vol. unico, p",
        "anno": "1993",
        "autori": "C. VANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. VANO (1993). Itinerari italiani di Rudolf von Jhering. In: O. Behrends.",
        "Rudolf von Jhering: eine Beitrage und Zeugnisse. vol. unico, p. 119-143,",
        "GOTTINGEN:Wallstein, ISBN: 9783892440550"
      ],
      "anno": "1993"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "225-242",
        "titolo": "Hypothesen zur Interpretation der \"vergleichenden Methoden\" im Arbeitsrecht an der Wende zum 20. Jahrhundert",
        "ISBN": [
          "9783428068609"
        ],
        "csp": "BERLIN:Dunker & Humblot, ISBN: 9783428068609",
        "opera": "R. SCHULZE. Deutsche Rechtswissenschaft und Staatslehre im Spiegel der italienischen Rechtskultur w\u00e4hrend der zweiten H\u00e4lfte des 19. Jahrhunderts.. p",
        "anno": "1990",
        "autori": "C. VANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. VANO (1990). Hypothesen zur Interpretation der \"vergleichenden",
        "Methoden\" im Arbeitsrecht an der Wende zum 20. Jahrhundert. In: R.",
        "SCHULZE. Deutsche Rechtswissenschaft und Staatslehre im Spiegel der",
        "italienischen Rechtskultur w\u00e4hrend der zweiten H\u00e4lfte des 19.",
        "Jahrhunderts.. p. 225-242, BERLIN:Dunker & Humblot, ISBN:",
        "9783428068609"
      ],
      "anno": "1990"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-66",
        "titolo": "\"Edifizio della scienza nazionale\". La nascita dell'Enciclopedia giuridica italiana",
        "ISBN": [
          "9788815027375"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815027375",
        "opera": "A.Mazzacane;P.Schiera. Enciclopedia e sapere scientifico. Il diritto e le scienze sociali nell'Enciclopedia giuridica italiana. vol. unico, p",
        "anno": "1990",
        "autori": "C. VANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. VANO (1990). \"Edifizio della scienza nazionale\". La nascita",
        "dell'Enciclopedia giuridica italiana. In: A.Mazzacane;P.Schiera.",
        "Enciclopedia e sapere scientifico. Il diritto e le scienze sociali",
        "nell'Enciclopedia giuridica italiana. vol. unico, p. 15-66, BOLOGNA:Il",
        "Mulino, ISBN: 9788815027375"
      ],
      "anno": "1990"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-219",
        "titolo": "I \"problemi del lavoro\" e la civilistica italiana alla fine dell'ottocento: il contributo di Emanuele Gianturco",
        "ISBN": [
          "9788820716677"
        ],
        "csp": "Napoli:Liguori, ISBN: 9788820716677",
        "opera": "A. Mazzacane. L'esperienza giuridica di Emanuele Gianturco. p",
        "anno": "1987",
        "autori": "C. VANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. VANO (1987). I \"problemi del lavoro\" e la civilistica italiana alla fine",
        "dell'ottocento: il contributo di Emanuele Gianturco. In: A. Mazzacane.",
        "L'esperienza giuridica di Emanuele Gianturco. p. 167-219, Napoli:Liguori,",
        "ISBN: 9788820716677"
      ],
      "anno": "1987"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "126-156",
        "titolo": "Riflessione giuridica e relazioni industriali tra ottocento e novecento: alle origini del contratto collettivo di lavoro",
        "ISBN": [
          "9788820713928"
        ],
        "csp": "Napoli:Liguori, ISBN: 9788820713928",
        "opera": "A. Mazzacane. I giuristi e la crisi dello Stato liberale in Italia tra otto e novecento. p",
        "anno": "1986",
        "autori": "C. VANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. VANO (1986). Riflessione giuridica e relazioni industriali tra ottocento e",
        "novecento: alle origini del contratto collettivo di lavoro. In: A. Mazzacane. I",
        "giuristi e la crisi dello Stato liberale in Italia tra otto e novecento. p.",
        "126-156, Napoli:Liguori, ISBN: 9788820713928"
      ],
      "anno": "1986"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/H2",
    "progr": "31188",
    "nome": "VANO Cristina",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "membro del comitato di redazione di \u201cScienza & politica\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-1993 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "membro del comitato di redazione della Rivista \u201cIndex. International Survey of Roman Law\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "consiglio scientifico della Rivista \u201cANNAEUS. Anales de la tradici\u00f3n roman\u00edstica\" (Consejo cient\u00edfico internacional)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "editorial board della Collana editoriale \u201cHistoria del Derecho, Universidad Carlos III de Madrid\u201d",
        "periodo": "dal 01-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro del comitato scientifico della Collana di Studi di Storia del diritto \"Ius Regni\"",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro del comitato di direzione della Rivista \u201cIl Foro Napoletano\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "partecipazione come relatore I concordati di tariffa tra otto e novecento, Convegno I giuristi e la crisi dello stato liberale, Bologna Istituto Gramsci e Dipartimento Politica istituzioni e storia Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 08-11-1984 al 10-11-1984"
      },
      {
        "content": "La codificazione ludoviciana tra Francia e Austria, relazione al convegno internazionale \u00abMaria Luigia di Parma e l'Et\u00e0 ludoviciana\u00bb, Parma.",
        "periodo": "dal 05-12-1991 al 08-12-1991"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale: \"Universit\u00e0 e professioni giuridiche in Europa nell'et\u00e0 liberale\", Universit\u00e0 degli studi di Napoli \"Federico II\"; relatori: A. Mazzacane, F. Tessitore, P. Schiera, I. Porciani, F. A. genovese, S. tore, K. Luig, R. Schulze, B. Clavero, M. Stolleis, W. Brauneder, R. Gherardi, M. Meriggi, W. Woldodkiewicz, H Siegrist, C. Argyriadis, L. Musella, C. Vano, A. Serrano Golzales, R. Marintinage, A. De Martino, P. Saraceno.",
        "periodo": "dal 28-04-1992 al 30-04-1992"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della Sezione italiana della mostra \"Rudolf von Jhering 1818-1892\", Biblioteca Universitaria di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-06-1993 al 01-06-1993"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 e foro alle origini della cultura giuridica nazionale. Appunti per una teoria dei vasi comunicanti, relazione al congresso \u00abUniversit\u00e0 in Europa\u00bb, Universit\u00e0 di Messina.",
        "periodo": "dal 01-09-1993 al 01-09-1993"
      },
      {
        "content": "Die \"leichte\" Wissenschaft des Herrn Anwalt, Juraprofessor an der Universit\u00e4t. Anmerkungen u\u0308ber die Beziehungen zwischen Universit\u00e4t und Gericht im Italien des 19. Jahrhunderts, relazione al convegno \u00abRechtskultur, Rechtswissenschaft, Rechtsberufe im 19. Jahrhundert\u00bb, Bad Homburg.",
        "periodo": "dal 01-12-1993 al 01-12-1993"
      },
      {
        "content": "Giuseppe Pisanelli: comparazione e costruzione della scienza giuridica nazionale, relazione al convegno internazionale \u00abGiuseppe Pisanelli. Stato, scienza giuridica e avvocatura\u00bb, Universit\u00e0 di Lecce.",
        "periodo": "dal 15-04-1996 al 17-04-1996"
      },
      {
        "content": "Giuslavoristi degli anni Trenta, relazione a convegno, Istituto Luigi Sturzo, Roma.",
        "periodo": "dal 01-05-1996 al 01-05-1996"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale: \"Giuseppe Pisanelli. Stato scienza giuridica e avvocatura nell'et\u00e0 dei codici\", Lecce e Tricase; relatori: C. Vano, A. Padioa Schioppa, N. Picardi, F. A. genovese, F. Cipriani, M. Taruffo, G. Monteleone, E. Jayme, O. Confessore, L. Lacch\u00e8, M. carducci, A. De Nitto, D. Novarese, M. Da Passano, L. Nuzzo, G. Vallone, C. Bersani, V. Aymone, C. Petit.",
        "periodo": "dal 15-04-1999 al 17-04-1999"
      },
      {
        "content": "Auswirkungen der Lehre Philipp Lotmars zum Arbeitsvertrag in Italien, relazione al convegno \u00abColloquium zum 150 Geburtstag von Philipp Lotmar (1850-1922)\u00bb, Universit\u00e4t Bern.",
        "periodo": "dal 15-06-2000 al 16-06-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al seminario \u00abCorpi anime e inquisitori. Il processo a Monna Gostanza. Un seminario di storia diritto e cinema\u00bb.",
        "periodo": "dal 09-05-2002 al 09-05-2002"
      },
      {
        "content": "Unser Gaius: die Methode der historische Rechtsschule, conferenza tenuta alla Stockholms Universitet.",
        "periodo": "dal 01-05-2003 al 01-05-2003"
      },
      {
        "content": "Italian Dictatorship and Labor law, relazione al congresso internazionale \u00abEurope Under Dictatorship Economic Control and Law\u00bb, nell'ambito del progetto Das Europa der Diktaturen: Recht, Wirtschaftskontrolle und Recht, Albufeira (Portugal).",
        "periodo": "dal 18-10-2003 al 22-10-2003"
      },
      {
        "content": "Unser echter Gaius, conferenza tenuta alla Universit\u00e4t Zu\u0308rich.",
        "periodo": "dal 01-12-2003 al 01-12-2003"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della conferenza: \"Alcuni esempi dell'intreccio tra la storia del diritto romano e il sistema del diritto romano attuale di Savigny\u201d, Dipartimento di Diritto romano e storia della scienza romanistica, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II; relatore: H. Harata (Universit\u00e0 di Tokio).",
        "periodo": "dal 09-05-2007 al 09-05-2007"
      },
      {
        "content": "Das Schweigen einer Sirene Marie Theres F\u00f6gen, Rechtshistorikerin. Akademische Trauerfeier fu\u0308r Prof. Dr. Marie Theres F\u00f6gen, Universit\u00e4t Zu\u0308rich.",
        "periodo": "dal 28-02-2008 al 28-02-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della conferenza: \u201cProcesso penale e opinione pubblica nella Spagna della Restaurazione\u201d, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II; relatore: C. Petit (Universidad de Huelva).",
        "periodo": "dal 12-05-2008 al 12-05-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della conferenza: \u201cLa celebre causa del crimine di Fuencarral\u201d, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II; relatore: C. Petit (Universidad de Huelva).",
        "periodo": "dal 13-05-2008 al 13-05-2008"
      },
      {
        "content": "The Universe of Industrial Labor, Cinema and Legal History. An Introduction to Film screening Modern Times (C. Chaplin, 1936), relazione n.1 al primo ciclo di lezioni del corso \u00abLaw and Humanities\u00bb, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 21-05-2008 al 21-05-2008"
      },
      {
        "content": "Modern Times: a selection of themes of legal historical relevance, relazione n. 2 al primo ciclo di lezioni del corso \u00abLaw and Humanities\u00bb, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 22-05-2008 al 22-05-2008"
      },
      {
        "content": "From Europe to America and Back to Europe. Chaplin and the American working class, relazione n.3 al primo ciclo di lezioni del corso \u00abLaw and Humanities\u00bb, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 23-05-2008 al 23-05-2008"
      },
      {
        "content": "Filologia e diritto: il modello organizzativo della scuola storica. La \"Geschichte\" e il Medioevo, lezione n. 1 all'International School of Ius Commune. 28th Course: The Philological and Historical Investigation of the Sources and the Categories of Law in the Ius Commune, Centro studi Ettore Majorana, Erice.",
        "periodo": "dal 02-10-2008 al 08-10-2008"
      },
      {
        "content": "Filologia e diritto: il modello organizzativo della scuola storica. Fonti classiche e costruzione dei testi, lezione n. 2 all'International School of Ius Commune. 28th Course: The Philological and Historical Investigation of the Sources and the Categories of Law in the Ius Commune, Centro studi Ettore Majorana, Erice.",
        "periodo": "dal 02-10-2008 al 08-10-2008"
      },
      {
        "content": "Discussione con Stefanie G\u00fcnthner, sulla tesi dottorale \"Advanced Judicial Opinion Writing. Zur Deontologie richterlichen Schreibens in Amerika seit Ende des 20. Jahrhunderts\" nell'ambito della Terza Settimana di Studi Dottorali, \"Dottorato Europeo in Storia, Sociologia, Antropologia e Filosofia delle Culture Giuridiche Europee\", Universit\u00e0 di Roma Tre.",
        "periodo": "dal 08-10-2008 al 08-10-2008"
      },
      {
        "content": "A Napoli nel mese di maggio. Riflessione minima su tre inediti savignyani, relazione al convegno internazionale \u00abNapoli, il diritto romano e l'Europa\u00bb, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 17-10-2008 al 17-10-2008"
      },
      {
        "content": "Appunto per una storia della storiografia sul diritto del lavoro, relazione al convegno \u00abDiritti e lavoro nell'Italia repubblicana\u00bb, Universit\u00e0 di Ferrara.",
        "periodo": "dal 24-10-2008 al 24-10-2008"
      },
      {
        "content": "Vedere il mare. Rileggendo F. Braudel e la sua storia del Mediterraneo, conferenza tenuta alla Lega Navale Italiana di Ischia.",
        "periodo": "dal 12-12-2008 al 12-12-2008"
      },
      {
        "content": "Percorsi savignyani oltre confine. Modelli e strumenti di costruzione disciplinare, relazione tenuta la congresso internazionale \u00abStoria e teoria e diritto internazionale. La costruzione di una disciplina\u00bb, Universit\u00e0 del Salento (Lecce e Copertino).",
        "periodo": "dal 21-05-2009 al 21-05-2009"
      },
      {
        "content": "Nazione e comparazione. Reti culturali e dottrine giuridiche nel tempo di Pasquale Stanislao Mancini, relazione al 3\u00b0 Colloquio italo-tedesco \u00abVerso la costruzione del diritto pubblico\u00bb, Universit\u00e0 di Trento.",
        "periodo": "dal 19-09-2009 al 19-09-2009"
      },
      {
        "content": "Temi e problemi per la schedatura dei manoscritti giuridici medievali nell'ambito del progetto Firb mosaico, lezione tenuta all'International school of jus commune \u00abLocal legal systems in Medieval and modern Europe: perspectives of interpretation\u00bb; Centro Ettore Majorana, Erice.",
        "periodo": "dal 16-10-2009 al 22-10-2009"
      },
      {
        "content": "La Scuola storica e le edizioni: nuovi approcci per la storia dei testi, relazione al congresso internazionale \u00abNovellae Constitutiones. L'ultima legislazione di Giustiniano tra oriente e occidente da Triboniano a Savigny\u00bb, Universit\u00e0 degli studi di Teramo.",
        "periodo": "dal 30-10-2009 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale: \"Novellae Constitutiones. L'ultima legislazione di Giustiniano tra oriente e occidente da Triboniano a Savigny\", Universit\u00e0 degli studi di Teramo; relatori: S. Puliatti, W. Kaiser, B. H. Stolte, F. Goria, K. G. Pitsakis, L. Loschiavo, T. Wallinga, F. Roumy, J. M. Viejo-Xim\u00e9nez, H. E. Troje, C. Vano.",
        "periodo": "dal 30-10-2009 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Da \"enciclopedie di scienze morali\" a organi delle scuole. Riviste e saperi giuridici dell'Ottocento italiano, relazione al congresso internazionale \u00abUna 'Tribuna' per le scienze criminali. La cultura delle Riviste nel dibattito penalistico tra Otto e Novecento\u00bb, Universit\u00e0 di Macerata.",
        "periodo": "dal 25-02-2010 al 26-02-2010"
      },
      {
        "content": "Introduzione alla presentazione del volume di E. Conte: \"Diritto comune. Storia e storiografia di un sistema dinamico\", Universit\u00e0 di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 16-03-2010 al 16-03-2010"
      },
      {
        "content": "La magistratura nel Regno di Napoli come tema storiografico, relazione al convegno \u00abPotere della magistratura nel Regno di Napoli\u00bb, Centro di Studi Isola d'Ischia, Biblioteca Antoniana, Ischia.",
        "periodo": "dal 10-04-2010 al 10-04-2010"
      },
      {
        "content": "Il Medioevo, l'Ottocento e noi. 2. Una discussione storiografica, lezione al corso di dottorato \u00abDiritto romano e tradizione romanistica. Fondamenti del diritto europeo\u00bb, Universit\u00e0 di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 03-05-2010 al 04-05-2010"
      },
      {
        "content": "Il Medioevo, l'Ottocento e noi. 1. Manoscritti medievali e tradizione romanistica, lezione al corso di dottorato \u00abDiritto romano e tradizione romanistica. Fondamenti del diritto europeo\u00bb, Universit\u00e0 di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 03-05-2010 al 04-05-2010"
      },
      {
        "content": "Back to the beginning. An European point of view on American industrial relations at the beginning of the century: weberian perspectives 1904, relazione n.1 al secondo ciclo di lezioni del corso \u00abLaw and Humanities\u00bb, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 05-05-2010 al 05-05-2010"
      },
      {
        "content": "1936 Chaplin as \"European\" observer: a selection of themes of legal historical relevance throught his view of the American industrial world, relazione n.2 al secondo ciclo di lezioni del corso \u00abLaw and Humanities\u00bb, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 06-05-2010 al 06-05-2010"
      },
      {
        "content": "Modern Times. Chaplin dal cinema al diritto, relazione al convegno \u00abCinema & Novecento. Vita, storie, diritto\u00bb, Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 10-05-2010 al 10-05-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della conferenza: \u201cLeggi razziali, Costituzione, legislazione risarcitoria: la giurisprudenza della Corte dei Conti (1955-2008)\u201d, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II; relatore: G. Speciale (Universit\u00e0 di Catania)",
        "periodo": "dal 17-05-2010 al 17-05-2010"
      },
      {
        "content": "Storie di giuristi. Reti epistolari e circuiti comunicativi del sapere giuridico, relazione al seminario internazionale \u00abProsopografia e historia universitaria. Proyectos y realizaciones\u00bb, Universidad Carlos III de Madrid.",
        "periodo": "dal 21-06-2010 al 22-06-2010"
      },
      {
        "content": "Gli studi sulla condizione giuridica della donna: l'ottocento, relazione al convegno \u00abStoria-donne-diritto\u00bb, Biblioteca del Senato della Repubblica, Roma.",
        "periodo": "dal 28-10-2010 al 28-10-2010"
      },
      {
        "content": "Vuoti di memoria. Donne e professione giuridica tra storiografia e formazione universitaria, relazione al convegno \u00ab150 anni tra donne e diritto\u00bb, Ordine degli Avvocati di Napoli, Castelcapuano, Napoli.",
        "periodo": "dal 02-04-2011 al 02-04-2011"
      },
      {
        "content": "Manoscritti giuridici medievali e Wissenschaftsgeschichte: esperimenti e opportunit\u00e0 in ambiente digitale, relazione al convegno \u00abArbeitsgespr\u00e4ch u\u0308ber Projekte zur Erschlie\u00dfung juristischer Texte und Handschriften\u00bb, Max-Planck-Institut fu\u0308r europ\u00e4ische Rechtsgeschichte, Frankfurt am Main.",
        "periodo": "dal 30-05-2011 al 30-05-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale: \"Arbeitsgespr\u00e4ch \u00fcber Projekte zur Erschliessung juristischer Texte und Handschriften, promosso dall'unit\u00e0 di Napoli del progetto FIRB Mosaico\", Max-Planck-Institut f\u00fcr europ\u00e4ische Rechtsgeschichte, Frankfurt am Main; relatori: T. Duve, E. Overgaauw, B. Wagner, G. Dolezalek, V. Colli, D. Osler, M. Palmirani, E. Conte, C. Vano, L. Loschiavo, A. Thier, G. Pomaso, L. Pinelli, S. Amedik, I. Caesar, Ch. Bier.",
        "periodo": "dal 30-05-2011 al 31-05-2011"
      },
      {
        "content": "El Gayo de la Escuela Hist\u00f2rica, relazione al XXV Seminarios Complutenses de Derecho Romano, Madrid.",
        "periodo": "dal 03-06-2011 al 03-06-2011"
      },
      {
        "content": "Ueber die italienischen Uebersetzungen zu Savigny, relazione al congresso internazionale \u00abSavigny International? 150 Jahre Savigny\u00bb, Goethe-Universit\u00e4t, Frankfurt am Main.",
        "periodo": "dal 24-10-2011 al 25-10-2011"
      },
      {
        "content": "Nel laboratorio di Savigny. Testi antichi per una scienza nuova, conferenza nell'ambito del corso di Storia del diritto medievale e moderno del Prof. Luigi Nuzzo, Universit\u00e0 del Salento.",
        "periodo": "dal 07-11-2011 al 07-11-2011"
      },
      {
        "content": "Wechselseitige Wahrnehmungen. Breve Wanderung nella recente storiografia, relazione al \u00abSymposium zu Ehren von Gerhard Dilcher: Recht - Geschichte - Geschichtsschreibung. Deutsche und italienische Perspektiven auf die Kommune und die coniuratio' als Treibhaus moderner Staatlichkeit\u00bb, Ludwig Maximilian Universit\u00e4t M\u00fcnchen.",
        "periodo": "dal 23-02-2012 al 24-02-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della conferenza: \u201cI giuristi e il potere nella storia dell\u2019Europa moderna: l\u2019anomalia meridionale\u201d, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Napoli Federico II; relatore: A. De Martino (Universit\u00e0 di Napoli)",
        "periodo": "dal 26-03-2012 al 26-03-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della conferenza: \u201cColonialismo e diritto internazionale tra XIX e XX secolo. Un problema cinese\u201d, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II; relatore: L. Nuzzo (Universit\u00e0 del Salento)",
        "periodo": "dal 17-04-2012 al 17-04-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della conferenza: \u201cVerso la costruzione di un diritto pubblico medievale\u201d, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Napoli Federico II; relatrice: S. Menzinger di Preussenthal (Universit\u00e0 di Roma Tre).",
        "periodo": "dal 17-04-2012 al 17-04-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della conferenza: \u201cCriminali nel futuro. L'uomo delinquente tra diritto, scienza e fantascienza\u201d, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II; relatore: P. Marchetti (Universit\u00e0 di Teramo)",
        "periodo": "dal 16-05-2012 al 16-05-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della conferenza: \u201cCrisi dello Stato e sindacati all'inizio del Novecento\u201d, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II; relatore: G. Cazzetta (Universit\u00e0 di Ferrara).",
        "periodo": "dal 22-05-2012 al 22-05-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della conferenza: \"Gli anni Venti nella storia giuridica moderna\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II; relatore: C. Petit (Universit\u00e0 di Huelva)",
        "periodo": "dal 23-05-2012 al 23-05-2012"
      },
      {
        "content": "Lo storico in tribunale: elementi per una discussione, relazione al convegno \u00abRicostruire il passato per costruire il futuro: storia e memoria nel prisma del diritto\u00bb, Universit\u00e0 di Roma Tre.",
        "periodo": "dal 31-05-2012 al 31-05-2012"
      },
      {
        "content": "Il canto della Legge. Interpretazione e conoscenza della legge nella storia della cultura giuridica, conferenza nell'ambito del corso di Logica e Teoria dell\u2019argomentazione giuridica del Prof. Luciano Nuzzo, Universit\u00e0 del Salento.",
        "periodo": "dal 01-04-2013 al 01-04-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno: \"Mostri. Cultura giuridica e identificazione della diversit\u00e0 in et\u00e0 contemporanea\", Universit\u00e0 di Napoli Federico II; relatori: Luciano Nuzzo, F. Rotondo, M. Pifferi, P. Marchetti, C. Vano.",
        "periodo": "dal 18-04-2013 al 18-04-2013"
      },
      {
        "content": "Il Mostro: percorsi interdisciplinari, relazione introduttiva al convegno \u00abMostri. Cultura giuridica e identificazione della diversit\u00e0 in et\u00e0 contemporanea\u00bb, Universit\u00e0 di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 18-04-2013 al 18-04-2013"
      },
      {
        "content": "Legal transplant: una categoria storiografica dell'ibridazione giuridica, relazione al XI convegno della Societ\u00e0 per lo Studio del Medio Oriente (SeSamo), \u00abFare la cittadinanza. Pratiche di esclusione e di inclusione, rivendicazioni e soggettivit\u00e0 in Medio Oriente e in Europa\u00bb, Universit\u00e0 degli studi di Pavia.",
        "periodo": "dal 17-09-2013 al 19-09-2013"
      },
      {
        "content": "Na\u00e7\u00e3o e compara\u00e7\u00e3o: redes culturais e doutrinas jur\u00eddicas ao tempo de Pasquale Stanislao Mancini, relazione al convegno internazionale \u00abCi\u00eancia do direito internacional e cultura jur\u00eddica brasileira: experi\u00eancias hist\u00f3ricas e itiner\u00e1rios conceituais\u00bb, Universidade de Santa Catarina (Brasile).",
        "periodo": "dal 04-10-2013 al 05-11-2013"
      },
      {
        "content": "Diritto e relazioni industriali nella storiografia giuridica di et\u00e0 contemporanea: paradigmi interpretativi, correnti e prospettive di ricerca, lezione tenuta all'International School of Ius Commune, 33rd Course: Social crisis and science of law in medieval and modern world, Ettore Majorana Foundation and Centre for Scientific Culture, Erice.",
        "periodo": "dal 05-10-2013 al 11-10-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario internazionale: \"Condizione giuridica dello straniero e politiche nazionali,\" primo incontro del ciclo \"Migrazioni e trapianti. Seminari di storia, diritto e relazioni internazionali\", Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II; relatori: A. Dal Ri, P. Palchetti, C. Vano, F. M. Palombino, A. Mazzacane.",
        "periodo": "dal 09-01-2014 al 09-01-2014"
      },
      {
        "content": "Didaktit und Wissenschaftlichkeit des Rechtes am Beispiel der Savigny Vorlesung \u00fcber Gaius, relazione al convegno internazionale \u00abDer allgemeine Teil des Privatrechts: Juristische Systematik, Methodik und Didaktik. Zu juristischen Begriffen und der Begrifflichkeit des Rechts\u00bb, Institutet for r\u00e4ttshistorisk f\u00e4rsking, Stockholm.",
        "periodo": "dal 30-01-2014 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della conferenza: \"Max Weber: storia, scienza e diritto\", Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II; relatore: A. Mazzacane (Universit\u00e0 di Napoli Federico II)",
        "periodo": "dal 02-04-2014 al 03-04-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario: \"(E)migrante. Costruzione del soggetto e tutele giuridiche,\" secondo incontro del ciclo \"Migrazioni e trapianti. Seminari di storia, diritto e relazioni internazionali\", Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II; relatori: P. Pustorino, V. Amorosi, E. Mazzacane, M. Fianco, C. Vano, F. M. Palombino.",
        "periodo": "dal 10-04-2014 al 10-04-2014"
      },
      {
        "content": "Le molestie sessuali nei luoghi di lavoro: prospettive di storiografia giuridica, relazione al convegno \u00abLa regolamentazione giuridica delle molestie sessuali nei luoghi di lavoro in europa: Italia, Francia e Spagna\u00bb, Universit\u00e0 degli studi di Napoli \"Federico II, Dipartimento di Scienze politiche.",
        "periodo": "dal 14-04-2014 al 14-04-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario: \u201cCittadinanza e colonie\u201d, Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II; relatore: Olindo De Napoli (Universit\u00e0 Federico II di Napoli).",
        "periodo": "dal 15-04-2014 al 15-04-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della conferenza: \u201cIl codice stradale non \u00e8 un codice. A proposito di una sentenza della Corte Costituzionale colombiana\u201d, Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II; relatore: Carlos Petit (Universidad de Huelva).",
        "periodo": "dal 21-05-2014 al 21-05-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario: \"Libert\u00e0 di emigrare. Storia di un principio e ricadute applicative\", terzo incontro del ciclo \"Migrazioni e trapianti. Seminari di storia, diritto e relazioni internazionali\", Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II; relatori: M. Meccarelli, F. Palombino, C. Vano.",
        "periodo": "dal 12-06-2014 al 12-06-2014"
      },
      {
        "content": "Vom Beruf unserer... Orte. Umsetzungen und \u00dcbersetzungen in der internationalen Verbreitung von Savignys Werken, relazione al convegno internazionale \u00abSavigny global (1814-2014): \u201aVom Beruf unsrer Zeit\u2019 zum transnationalen Recht des 21. Jahrhunderts\u00bb, Leibniz Universit\u00e4t, Hannover.",
        "periodo": "dal 12-09-2014 al 13-09-2014"
      },
      {
        "content": "Addomesticare lo straniero: contaminazioni tedesche nella costruzione del discorso giuridico italiano di met\u00e0 Ottocento, relazione al convegno internazionale \u00abLa formazione del diritto privato italiano nell\u2019ottocento e la cultura giuridica tedesca\u00bb, Universit\u00e0 di Ferrara.",
        "periodo": "dal 07-11-2014 al 07-11-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario: Identit\u00e0, nazionalit\u00e0 e cittadinanza. Ebrei, arobo-isrlaeliani, Stato ebraico, quarto incontro del ciclo \"Migrazioni e trapianti. Seminari di storia, diritto e relazioni internazionali\", Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II; relatori: E. De Cristofaro, D. Amoroso.",
        "periodo": "dal 11-03-2015 al 11-03-2015"
      },
      {
        "content": "Giuristi celebri nella macchina del tempo. Tradizioni, traduzioni e altri luoghi del testo, relazione nell\u2019ambito di: Spazio e Tempo. Seminario della Scuola di Studi Superiori \u2018Giacomo Leopardi\u2019, Macerata.",
        "periodo": "dal 24-03-2015 al 25-03-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario: \"Espulsione dello straniero. Un problema giuridico e la sua storia\", quinto incontro del ciclo \"Migrazioni e trapianti. Seminari di storia, diritto e relazioni internazionali\", Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II; relatori: C. storti, R. Pavoni, F. Rolando.",
        "periodo": "dal 23-04-2015 al 23-04-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario del Prof. Hans-Peter Haferkamp (Universit\u00e0 di Colonia), \u201cPositivism, Antipositivism and back: The History of the German Judiciary in the 20th century\u201d, presso il Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d.",
        "periodo": "dal 11-05-2015 al 12-05-2015"
      },
      {
        "content": "organizzazione del seminario del Prof. Carlos Petit (Universit\u00e0 di Huelva), \u201cPratica cambiaria ad uso di libertini (sul diritto commerciale, la musica e la storia)\u201d, presso il Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d",
        "periodo": "dal 13-05-2015 al 13-05-2015"
      },
      {
        "content": "A proposito del progetto scientifico \u201cMigrazioni e trapianti\u201d, relazione al convegno \u201cNormalit\u00e0 della schiavit\u00f9. Prospettive di riscatto\u201d, Sala del capitolo, San Domenico Maggiore, Napoli",
        "periodo": "dal 19-05-2015 al 19-05-2015"
      },
      {
        "content": "organizzazione del seminario del Dott. Bruno Debaenst (Universit\u00e0 di Gent), \"Juridification of labor accidents in the Western Industrializing World\", presso il Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d",
        "periodo": "dal 25-05-2015 al 25-05-2015"
      },
      {
        "content": "organizzazione del seminario del Prof. Aldo Mazzacane (Universit\u00e0 Di Napoli \"Federico II\"), \"Umanesimo giuridico: filologia e sistema\", presso il Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d",
        "periodo": "dal 28-05-2015 al 28-05-2015"
      },
      {
        "content": "31 agosto-4 settembre 2015, Traduzione e contaminazione culturale nella storia giuridica. Usi e abusi di categorie storiografiche vecchie e nuove, VIII Congresso Brasileiro de Hist\u00f3ria do direito, As ast\u00facias da mem\u00f3ria jur\u00eddica: m\u00e9todos, teorias, balan\u00e7os, Curitiba",
        "periodo": "dal 31-08-2015 al 04-09-2015"
      },
      {
        "content": "Savigny tra scoperta e interpretazione del testo giuridico, convegno \u201cL\u2019ermeneutica giuridica tedesca del XIX secolo\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, Napoli",
        "periodo": "dal 23-10-2015 al 23-10-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario: \"Stato respingente/Stato accogliente. Il caso argentino\", sesto incontro del ciclo \"Migrazioni e trapianti. Seminari di storia, diritto e relazioni internazionali\", Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II; relatori: F. Rotondo, S. Di Benedetto, G. Zarra.",
        "periodo": "dal 12-12-2015 al 12-12-2015"
      },
      {
        "content": "intervento programmato nell\u2019ambito della presentazione del primo volume della Collana di Storia del diritto medievale, moderno e contemporaneo \u201cIus regni\u201d",
        "periodo": "dal 21-04-2016 al 21-04-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale: \"Storie del diritto e altri racconti di Aldo Mazzacane\", Universit\u00e0 di Napoli Federico II; relatori: M. Brutti, P. Cappellini, A. Cernigliaro, I. Cervelli, B. Durand, M. Meriggi, L. Nuzzo, C. Petit, P. Schiera, M. Stolleis.",
        "periodo": "dal 25-05-2016 al 25-05-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Napoli Federico II, organizzazione di incontro seminariale internazionale \"Contributi della storiografia giuridica brasiliana per la storia del diritto penale e del diritto internazionale\"",
        "periodo": "dal 24-06-2016 al 24-06-2016"
      },
      {
        "content": "Addomesticare lo straniero. Traduzioni e contaminazioni culturali nella storia giuridica europea del XIX secolo, nell\u2019ambito del ciclo di \u201cSeminari di storia del diritto\u201d, Dipartimento di scienze giuridiche, Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 21-11-2016 al 21-11-2016"
      },
      {
        "content": "Testi in movimento: traduzioni giuridiche e ibridazioni culturali, relazione al convegno internazionale \u00abMutare sedem. Migrazioni, possesso, identit\u00e0 in transito\u00bb, Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 30-11-2016 al 30-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "1991, Premio Pironti per la tesi di Dottorato \"Organizzazione della cultura e costruzione della scienza giuridica nazionale. Pasquale Stanislao Mancini dalle \u00abOre solitarie\u00bb all'\u00abEnciclopedia giuridica italiana\u00bb\"",
        "periodo": "dal 01-01-1991 al 01-01-1991"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "membro del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in \"Diritto romano e tradizione romanistica: i fondamenti del diritto europeo\" presso l'Universit\u00e0 di Napoli \u201cFederico II\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Lezione dottorale su Una teoria della comparazione in diritto del lavoro: Otto Kahn Freund, Master in Diritto europeo e comparato del lavoro (D.E.Co.L.), Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 01-02-2008"
      },
      {
        "content": "Il Medioevo, l'Ottocento e noi. 1. Manoscritti medievali e tradizione romanistica, lezione al corso di dottorato \u00abDiritto romano e tradizione romanistica. Fondamenti del diritto europeo\u00bb, Universit\u00e0 di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 03-05-2010 al 03-05-2010"
      },
      {
        "content": "Il Medioevo, l'Ottocento e noi. 2. Una discussione storiografica, lezione al corso di dottorato \u00abDiritto romano e tradizione romanistica. Fondamenti del diritto europeo\u00bb, Universit\u00e0 di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 04-05-2010 al 04-05-2010"
      },
      {
        "content": "Corso dottorale presso l' Universidad Internacional de Andalucia - III Program de doctorado y master Master Universitario en Ciencia Jur\u00eddica: Teor\u00eca, historia y Comparaci\u00f2n - modulo 13. Pensamiento juridico moderno",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 30-11-2010"
      },
      {
        "content": "Corso dottorale presso l' Universidad Internacional de Andalucia - III Program de doctorado y master Master Universitario en Ciencia Jur\u00eddica: Teor\u00eca, historia y Comparaci\u00f2n - Pensamiento juridico moderno",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 28-02-2011"
      },
      {
        "content": "Lezione dottorale su \"Tutto il diritto \u00e8 storia del diritto\", F.C. von Savigny: metodo storia formazione del giurista, Dottorato di ricerca in Filosofia del diritto: arte e tecnica della giurisprudenza - ermeneutica dei diritti dell'uomo\", Universit\u00e0 di Napoli",
        "periodo": "dal 08-11-2011 al 08-11-2011"
      },
      {
        "content": "Lezione dottorale su \"Donne e professione giuridica tra storiografia e formazione universitaria\", Dottorato di ricerca in diritti umani: evoluzione, tutela limiti, Universit\u00e0 di Palermo",
        "periodo": "dal 14-03-2012 al 14-03-2012"
      },
      {
        "content": "membro del Collegio dei docenti Dottorato di ricerca \u201cSovranit\u00e0 e giurisdizione nella storia, nella teoria e nel diritto contemporaneo\u201d, Universit\u00e0 di Napoli \u201cFederico II\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "membro del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in Diritti umani. Teoria, storia e prassi, Universit\u00e0 di Napoli \u201cFederico II\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Lezione dottorale su: \"Legal transplant:\u2028una categoria storiografica dell'ibridazione giuridica\", Dottorato di ricerca in scienze giuridiche, Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 26-03-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "visiting researcher presso il Max Planck Institut f\u00fcr europ\u00e4ische Rechtsgeschichte, Frankfurt am Main",
        "periodo": "dal 01-01-1986 al 01-06-1986"
      },
      {
        "content": "visiting researcher presso il Max Planck Institut f\u00fcr europ\u00e4ische Rechtsgeschichte, Frankfurt am Main",
        "periodo": "dal 01-10-1988 al 01-12-1988"
      },
      {
        "content": "visiting researcher presso il Max Planck Institut f\u00fcr europ\u00e4ische Rechtsgeschichte, Frankfurt am Main",
        "periodo": "dal 01-09-1990 al 01-11-1990"
      },
      {
        "content": "fellowship presso la von Humboldt Universit\u00e4t, Berlin",
        "periodo": "dal 01-04-1991 al 01-01-1992"
      },
      {
        "content": "visiting researcher presso l' Universit\u00e0 di Trier, B\u00fcrgerliches Recht und europ\u00e4ische Rechtsgeschichte",
        "periodo": "dal 01-10-1994 al 01-11-1994"
      },
      {
        "content": "visiting researcher presso l' Universit\u00e4t G\u00f6ttingen, Institut f\u00fcr R\u00f6misches und gemeines Recht",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 01-06-1995"
      },
      {
        "content": "fellowship presso la Robbins Collection, University of California at Berkeley (USA)",
        "periodo": "dal 01-06-1996 al 01-09-1996"
      },
      {
        "content": "visiting researcher presso il Max Planck Institut f\u00fcr europ\u00e4ische Rechtsgeschichte, Frankfurt am Main",
        "periodo": "dal 01-03-1998 al 01-05-1998"
      },
      {
        "content": "visiting researcher presso il Max Planck Institut f\u00fcr europ\u00e4ische Rechtsgeschichte, Frankfurt am Main",
        "periodo": "dal 01-10-2000 al 01-11-2000"
      },
      {
        "content": "visiting researcher presso il Max Planck Institut f\u00fcr europ\u00e4ische Rechtsgeschichte, Frankfurt am Main",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 31-03-2007"
      },
      {
        "content": "Visiting professor presso l' Universidad Internacional de Andalucia - I Master Universitario en Ciencia Jur\u00eddica: Teor\u00eca, historia y Comparaci\u00f2n -",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "visiting professor presso l' International School of Ius Commune, Erice - 28th Course: The Philological and Historical Investigation of the Sources and the Categories of Law in the Ius Commune -",
        "periodo": "dal 02-10-2008 al 08-10-2008"
      },
      {
        "content": "visiting professor presso l' Universidad Internacional de Andalucia - I Master Universitario en Ciencia Jur\u00eddica: Teoria, historia y derecho medioambiental",
        "periodo": "dal 01-03-2009 al 01-04-2009"
      },
      {
        "content": "visiting researcher presso il Max Planck Institut f\u00fcr europ\u00e4ische Rechtsgeschichte, Frankfurt am Main",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-01-2010"
      },
      {
        "content": "visiting professor presso l'Universidad Internacional de Andalucia - III Programa de doctorado y Master Universitario en Ciencia Jur\u00eddica: Teor\u00eca, historia y Comparaci\u00f2n. Mod\u00f9lo 13, Pensamiento Jur\u00eddico Moderno",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 01-12-2010"
      },
      {
        "content": "visiting professor presso l' Universidad Internacional de Andalucia - Master oficial en Derecho y Medio Ambiente",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 28-02-2011"
      },
      {
        "content": "visiting professor presso l' Universidad Internacional de Andalucia - Master oficial en Derecho y Medio Ambiente Universidad Internacional de Andalucia, Master oficial en Derecho y Medio Ambiente disciplinas jur\u00eddicas, Escuela Hist\u00f3rica historia del derecho europeo, Sede Iberoamericana Santa Maria de La Rabida",
        "periodo": "dal 07-01-2012 al 30-01-2012"
      },
      {
        "content": "fellowship presso la New York University \u2013 School of Law",
        "periodo": "dal 01-07-2013 al 30-08-2013"
      },
      {
        "content": "visiting professor presso l' International School of Ius Commune, Erice - 33th Course: Social crisis and science of law in medieval and modern word",
        "periodo": "dal 05-10-2013 al 11-10-2013"
      },
      {
        "content": "visiting professor presso l' Universidad Internacional de Andalucia, Master oficial en Derecho y Medio Ambiente, disciplinas jur\u00eddicas Escuela Hist\u00f3rica historia del derecho europeo, Sede Iberoamericana Santa Maria de La Rabida",
        "periodo": "dal 01-02-2014 al 28-02-2014"
      },
      {
        "content": "visiting professor presso l'Universit\u00e4t di K\u00f6ln",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 30-11-2014"
      },
      {
        "content": "visiting professor presso l' Universidad Internacional de Andalucia, Master oficial en Derecho ambiental, Escuela Hist\u00f3rica historia del derecho europeo, Sede Iberoamericana Santa Maria de La Rabida",
        "periodo": "dal 17-02-2015 al 22-02-2015"
      },
      {
        "content": "visiting professor presso il Collegio di Diritto Romano, Pavia, CEDANT",
        "periodo": "dal 11-01-2016 al 15-01-2016"
      },
      {
        "content": "visiting professor presso l'Universit\u00e4t di K\u00f6ln",
        "periodo": "dal 01-10-2016 al 31-10-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Storia del diritto italiano con particolare riferimento alla storia del diritto moderno III ciclo",
        "periodo": "dal 01-01-1988 al 01-01-1991"
      },
      {
        "content": "tutor della dr. Elisabetta Serra (tesi \u201cLa famiglia come struttura economica: i rapporti patrimoniali dei coniugi tra legislazione e pratica nell'et\u00e0 dei codici\u201d), dottorato in Evoluzione dei sistemi giuridici e nuovi diritti\" XVI ciclo Universit\u00e0 di Lecce",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "tutor del dott. Francesco Rotondo (tesi \"Il tentativo di medicalizzazione della penalit\u00e0 in Italia sul finire del secolo\"), Dottorato in Diritto romano e tradizione romanistica: fondamenti del diritto europeo XIX ciclo",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "2005-2007 Tutor del prof. Hisashi Harata (associato di diritto internazionale presso la facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Tokio) borsista biennale Ministero per gli Affari Esteri per una ricerca sul tema Il System di F.C. v. Savigny e il problema su conflitti di leggi (Riferimento: Disposizioni del M.I.UR. Prot. N.658 del 21.032005 e Messaggio del M.A.E. Prot. N.270/P/0121661 del 22.03.2005) presso il Dipartimento di Diritto romano e storia della scienza romanistica, Universit\u00e0 di Napoli \"Federico II\".",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "tutor della dott. Eliana Augusti (tesi \"La Questione d'Oriente e i paradigmi del Diritto Pubblico Europeo. La Sublime Porta a Parigi (1856)\", Dottorato in Diritto romano e tradizione romanistica: fondamenti del diritto europeo XXI ciclo",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "tutor della dott. Silvia Falconieri (tesi \"Intellettuali e fascismo: i giuristi e la legislazione antiebraica\"), in cotutela con il prof. M. Stolleis, Goethe Universit\u00e4t di Francoforte sul Meno (dottorato Diritto romano e tradizione romanistica: fondamenti del diritto europeo XXI ciclo), Dottorato internazionale in culture giuridiche europee (Ecole des Hautes Etudes en Science Sociales Paris: Centre d'Etude des Normes Juridiques, con altri partner)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Promotrice accordo \"LLP-Erasmus\" di I, II e III livello (laurea triennale, laurea specialistica/magistrale, dottorato, corso di specializzazione, master di I e II livello) con l'Universit\u00e0 di Huelva (Spagna)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "promotrice accordo \"LLP-Erasmus Student Placement\" per dottorandi tra l'Universit\u00e0 degli studi di Napoli \"Federico II\" e il Max Planck Institut f\u00fcr europ\u00e4ische Rechtsgeschichte, Frankfurt am Main",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "componente della commissione ripartizione fondi de Dipartimento di Diritto romano, Storia e Teoria del diritto \"F. De Martino\" dell' Universit\u00e0 \"Federico II\" di Napoli",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico di assegno di ricerca del dr. Alessandro Manni, progetto FIRB-MOSAICO Manoscritti giuridici medievali: descrizione, digitalizzazione, fruizione informatica in standard XML per la loro diffusione in rete. La ricomposizione di un mosaico",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico di assegno di ricerca della dr. Patrizia Graziano, progetto FIRB-MOSAICO Manoscritti giuridici medievali: descrizione, digitalizzazione, fruizione informatica in standard XML per la loro diffusione in rete. La ricomposizione di un mosaico",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "tutor della dott. Virginia Amorosi (tesi: \u201cDiritto internazionale del lavoro e discorso giuridico del primo novecento\u201d), Dottorato in Filosofia del diritto arte e tecnica della giurisprudenza: ermeneutica dei diritti dell\u2019uomo XXVI ciclo",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Jury de th\u00e8se del dott. Wu-Tzung Mou (\"Personne en droit civil fran\u00e7ais: 1804-1914\") con i proff Emanuele Conte, co-directeur de th\u00e8se, universit\u00e9 de Rome ; Marie-Ang\u00e8le Hermitte, co-directrice de th\u00e8se, EHESS ; Jean-Louis Halp\u00e9rin, ENS ; Catherine Labrusse, universit\u00e9 de ParisI, EHESS - Paris",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 01-03-2011"
      },
      {
        "content": "componente del Comitato scientifico dell\u2019Ente Biblioteca Castelcapuano \u201cA. De Marsico\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro della Giunta del Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Napoli \u201cFederico II\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro della Commissione Biblioteca di Area Giuridica di Ateneo e della Commissione Biblioteca del Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Napoli \"Federico II\"",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "responsabile scientifico per l'assegno di ricerca della dr. Virginia Amorosi, progetto Questione sociale, emigrazione e comparazione nella formazione del diritto internazionale del lavoro. Nuovi approcci per la fruibilit\u00e0 in rete di fonti giuridiche nella storia contemporanea.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "promotrice dell' accordo ERASMUS TRAINEESHIP per studenti tra l'Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II e gli istituti: Max-Planck-Institut f\u00fcr europ\u00e4ische Rechtsgeschichte di Frankfurt am Main, e Instituts f\u00fcr Neuere Privatrechtsgeschichte, Deutsche und Rheinische Rechtsgeschichte di K\u00f6ln",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore di progetto (Eingangsevaluierung ) per Akademie der Wissenschaften G\u00f6ttingen",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "peer review per Rivista Quaderni lupiensi di Storia e diritto",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "partecipazione al gruppo di ricerca internazionale \u201cWissenschaftliche Komunication im 19. Jahrhundert. Juristische Briefwechsel des 19. Jahrhunderts\u201d, coordinato dal Max Planck Institut fu\u0308r europ\u00e4ische Rechtsgeschichte",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "partecipazione al PRIN 1997 \u201cLa trattatistica giuridica in lingua italiana, sec. XVII-XIX\u201d;",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 01-01-1999"
      },
      {
        "content": "partecipazione al gruppo di ricerca internazionale \u201cDas Europa der Diktaturen: Recht, Wirtschaftskontrolle und Recht\u201d, progetto coordinato dal Max Planck Institut fu\u0308r europ\u00e4ische Rechtsgeschichte",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "partecipazione al PRIN 2002 \u201cParti e giudici nel processo. Prospettive storico-comparatistiche\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "partecipazione al progetto di ricerca internazionale \u201cVidas por el derecho. Metodos, carreras y ideologias de juristas europeos (sec. XVIII-XX)\u201d, coord. Prof. Carlos Petit Calvo, progetto internazionale triennale, 2004-2007, Ministerio de educacion y ciencia di Spagna (rif.SEJ2004-01919/JURI)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "partecipazione al PRIN 2005 \u201cModelli di giustizia e procedure d'eccezione nell'esperienza giuridica europea\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "responsabile di unit\u00e0 di ricerca locale in: FIRB Programmi Strategici 2006 \u201cManoscritti giuridici medievali: descrizione, digitalizzazione, fruizione informatica in standard XML per la loro diffusione in rete. La ricomposizione di un mosaico\u201d RBNE067SML-04",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "partecipazione al PRIN 2007 \u201cLe Corti Supreme nell'Ottocento italiano. Prassi, formazione e controllo della magistratura\u201d;",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "partecipazione al progetto FIR 2012 \u201cPolitiche migratorie e legal transplant nel Mediterraneo: strategie di controllo tra colonialismo e post-colonialismo\u201d RBFR12PEA8_003",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "partecipazione al progetto internazionale DER2014 \u201cLa memoria del jurista espa\u00f1ol\u201d, progetto finanziato dal MINECO-Direcci\u00f3n General de Investigaci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Plan Nacional, coord. dal Prof. Carlos Petit (1/1/2015-31/12/19)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Direzione del progetto \u201cAllegazioni forensi meridionali del secolo XIX. Catalogazione e spoglio e creazione banca dati del Fondo Lucchesi Palli, Biblioteca Nazionale di Napoli\u201d, con Istituto Italiano per gli Studi Filosofici.",
        "periodo": "dal 01-01-1992 al 01-01-1995"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto CNR 1995 \"La riscoperta delle fonti classiche e la fondazione della moderna scienza romanistica nel secolo diciannovesimo\"",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 01-01-1997"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto CNR 1998 \"Cultura giuridico-politica e scienza del diritto nell'Ottocento europeo: le fonti epistolari con particolare riguardo alle aree italiana e germanica\"",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-01-2000"
      },
      {
        "content": "Responsabile di unit\u00e0 di ricerca in: FIRB Programmi Strategici 2006 \u201cManoscritti giuridici medievali: descrizione, digitalizzazione, fruizione informatica in standard XML per la loro diffusione in rete. La ricomposizione di un mosaico\u201d RBNE067SML-04 coordinato dal prof. Enrico Pattaro universit\u00e0 degli studi di Bologna",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2010"
      }
    ]
  }
}