{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica",
        "titolo": "Pagine in causa. Processo alla giustizia e pratiche del perturbante nel \"Diario di un giudice\" - terza edizione.",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-978-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6342-978-7",
        "anno": "2016",
        "autori": "Beneduce Pasquale"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Beneduce Pasquale (2016). Pagine in causa. Processo alla giustizia e",
        "pratiche del perturbante nel \"Diario di un giudice\" - terza edizione..",
        "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-978-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "37-54",
        "titolo": "Un giorno nella vita dell\u2019avvocato Piero Calamandrei. Il caso Dolci nell\u2019et\u00e0 dei processi.",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-800-1"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-800-1",
        "opera": "Piero Calamandrei. In difesa di Danilo Dolci. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Beneduce Pasquale"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Beneduce Pasquale (2015). Un giorno nella vita dell\u2019avvocato Piero",
        "Calamandrei. Il caso Dolci nell\u2019et\u00e0 dei processi.. In: Piero Calamandrei. In",
        "difesa di Danilo Dolci. p. 37-54, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN:",
        "978-88-6342-800-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Persico, Federico",
        "opera": "(a cura di): Raffaele Romanelli, Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 82, p. 498-500, Roma:Istituto dell'Enciclopedia Italiana, ISBN: 978-88-12-00032-6",
        "anno": "2015",
        "autori": "Beneduce Pasquale"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Beneduce Pasquale (2015). Persico, Federico. In: (a cura di): Raffaele",
        "Romanelli, Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 82, p. 498-500,",
        "Roma:Istituto dell'Enciclopedia Italiana, ISBN: 978-88-12-00032-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-18",
        "titolo": "\"Eccellentissimo Signor Ministro...Un corso nella vita di Carlo Francesco Gabba",
        "ISBN": [
          "9788866556343"
        ],
        "csp": "Firenze:University Press, ISBN: 9788866556343",
        "opera": "a cura di Paola Maffei e Gian Maria Varanini. L'Et\u00e0 moderna e contemporanea. giuristi e istituzioni tra Europa e America.. vol. IV, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "P. Beneduce"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Beneduce (2014). \"Eccellentissimo Signor Ministro...Un corso nella vita",
        "di Carlo Francesco Gabba. In: a cura di Paola Maffei e Gian Maria",
        "Varanini. L'Et\u00e0 moderna e contemporanea. giuristi e istituzioni tra Europa e",
        "America.. vol. IV, p. 5-18, Firenze:University Press, ISBN: 9788866556343"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "spa",
        "doi": [
          "10.978.8814/181276"
        ],
        "titolo": "Paura di copiare. Derive e stati di eccezione dell'autore proprietario",
        "ISBN": [
          "9788814181276"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814181276, doi: 10.978.8814/181276",
        "opera": "E. Fusar PoliA. Scium\u00e8. \u00abAfferrare... l'inafferrabile\u00bb. I giuristi e il diritto della nuova economia industriale fra Otto e Novecento. p. 195-210, Milano:Dott. A. Giuffr\u00e8 Edit",
        "anno": "2013",
        "autori": "Beneduce P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beneduce P. (2013). Paura di copiare. Derive e stati di eccezione",
        "dell'autore proprietario. In: E. Fusar PoliA. Scium\u00e8. \u00abAfferrare...",
        "l'inafferrabile\u00bb. I giuristi e il diritto della nuova economia industriale fra Otto",
        "e Novecento. p. 195-210, Milano:Dott. A. Giuffr\u00e8 Edit. spa, ISBN:",
        "9788814181276, doi: 10.978.8814/181276"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "393-396",
        "titolo": "Francesco Filomusi Guelfi",
        "ISBN": [
          "9788812000890"
        ],
        "csp": "Roma:Istituto Enciclopedico Italiano, ISBN: 9788812000890",
        "opera": "Direttori scientifici: Paolo Cappellini Pietro Costa Maurizio Fioravanti Bernardo Sordi. Enciclopedia italiana di scienza, lettere e arti. Il contributo italiano alla storia del pensiero. vol. VIII appendice, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Beneduce Pasquale"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beneduce Pasquale (2012). Francesco Filomusi Guelfi. In: Direttori",
        "scientifici: Paolo Cappellini Pietro Costa Maurizio Fioravanti Bernardo",
        "Sordi. Enciclopedia italiana di scienza, lettere e arti. Il contributo italiano",
        "alla storia del pensiero. vol. VIII appendice, p. 393-396, Roma:Istituto",
        "Enciclopedico Italiano, ISBN: 9788812000890"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Editoriale Scientifica",
        "titolo": "Un autore a verbale. I processi a Danilo Dolci fra celebrit\u00e0 e censura",
        "ISBN": [
          "9788863424614"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788863424614",
        "anno": "2012",
        "autori": "Beneduce Pasquale"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Beneduce Pasquale (2012). Un autore a verbale. I processi a Danilo Dolci",
        "fra celebrit\u00e0 e censura. Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863424614"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-172",
        "titolo": "Forma come copia. La propriet\u00e0 intellettuale e lo strano caso delle citazioni",
        "ISBN": [
          "9788863421866"
        ],
        "csp": "Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863421866",
        "opera": "L. Avitabile (a cura di). Il diritto tra forma e formalismo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Beneduce Pasquale"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beneduce Pasquale (2011). Forma come copia. La propriet\u00e0 intellettuale e",
        "lo strano caso delle citazioni. In: L. Avitabile (a cura di). Il diritto tra forma e",
        "formalismo. p. 157-172, Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN:",
        "9788863421866"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "399-425",
        "titolo": "Un autore a verbale. Indagine sul caso Dolci",
        "ISBN": [
          "9788838925818"
        ],
        "csp": "Palermo:Sellerio, ISBN: 9788838925818",
        "opera": "D. Dolci. Processo all'articolo 4. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Beneduce Pasquale"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Beneduce Pasquale (2011). Un autore a verbale. Indagine sul caso Dolci.",
        "In: D. Dolci. Processo all'articolo 4. p. 399-425, Palermo:Sellerio, ISBN:",
        "9788838925818"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-89",
        "titolo": "Nomi e metafore dell'accordo nell'immaginazione moderna",
        "ISBN": [
          "9788813291501"
        ],
        "csp": "padova:cedam, ISBN: 9788813291501",
        "opera": "a cura di Stefano Cherti. La nozione di contratto nella prospettiva storico-comparatistica. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "P. Beneduce"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Beneduce (2010). Nomi e metafore dell'accordo nell'immaginazione",
        "moderna. In: a cura di Stefano Cherti. La nozione di contratto nella",
        "prospettiva storico-comparatistica. p. 57-89, padova:cedam, ISBN:",
        "9788813291501"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-24",
        "titolo": "L'autore pallido. Corpi e spiriti del lavoro intellettuale nei saperi dell'Ottocento",
        "ISBN": [
          "9783825803704"
        ],
        "csp": "BERLIN:Lit Verlag, ISBN: 9783825803704",
        "opera": "Michele Luminati - Ulrich Falk - Mathias Schmoeckel. Mit den Augen der Rechtsgeschichte: Rechtsf\u00e4lle - selbstkritisch kommentiert. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "P. Beneduce"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Beneduce (2009). L'autore pallido. Corpi e spiriti del lavoro intellettuale",
        "nei saperi dell'Ottocento. In: Michele Luminati - Ulrich Falk - Mathias",
        "Schmoeckel. Mit den Augen der Rechtsgeschichte: Rechtsf\u00e4lle -",
        "selbstkritisch kommentiert. p. 1-24, BERLIN:Lit Verlag, ISBN:",
        "9783825803704"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "355-391",
        "titolo": "Il funzionario irritabile. Storia dell\u2019autore immaginario nelle carte di Ferraris",
        "ISBN": [
          "9788870167122"
        ],
        "csp": "Torino:Claudiana Srl, ISBN: 9788870167122",
        "opera": "Malandrino C. \"a cura di\". Dal Monferrato alla costruzione dello Stato sociale italiano. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "P. Beneduce"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Beneduce (2008). Il funzionario irritabile. Storia dell\u2019autore immaginario",
        "nelle carte di Ferraris. In: Malandrino C. \"a cura di\". Dal Monferrato alla",
        "costruzione dello Stato sociale italiano. p. 355-391, Torino:Claudiana Srl,",
        "ISBN: 9788870167122"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino",
        "titolo": "Altri codici. Sentimenti al lavoro nei galatei forensi. In appendice anastatica: \"I Discorsi sul buon avvocato e sul buon magistrato\" di H. F. Dagueasseau",
        "ISBN": [
          "9788849822311"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849822311",
        "anno": "2008",
        "autori": "P. BENEDUCE"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "P. BENEDUCE (2008). Altri codici. Sentimenti al lavoro nei galatei forensi.",
        "In appendice anastatica: \"I Discorsi sul buon avvocato e sul buon",
        "magistrato\" di H. F. Dagueasseau. SOVERIA MANNELLI:Rubbettino,",
        "ISBN: 9788849822311"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per un cinema utile. Intervista a Paolo Benvenuti",
        "ISSN": [
          "1593-0793"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI STORIA COSTITUZIONALE",
        "csp": "vol. 5, p. 321-334, ISSN: 1593-0793",
        "anno": "2003",
        "autori": "P. BENEDUCE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. BENEDUCE (2003). Per un cinema utile. Intervista a Paolo Benvenuti.",
        "GIORNALE DI STORIA COSTITUZIONALE, vol. 5, p. 321-334, ISSN:",
        "1593-0793"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cause in Vista. Racconto e messa in scena del processo celebre",
        "ISSN": [
          "1593-0793"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI STORIA COSTITUZIONALE",
        "csp": "vol. 6, p. 333-344, ISSN: 1593-0793",
        "anno": "2003",
        "autori": "P. BENEDUCE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. BENEDUCE (2003). Cause in Vista. Racconto e messa in scena del",
        "processo celebre. GIORNALE DI STORIA COSTITUZIONALE, vol. 6, p.",
        "333-344, ISSN: 1593-0793"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica",
        "titolo": "Pagine in causa. Processo alla giustizia e pratiche del perturbante nel \"Diario di un giudice\" - terza edizione.",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-978-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6342-978-7",
        "anno": "2016",
        "autori": "Beneduce Pasquale"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Beneduce Pasquale (2016). Pagine in causa. Processo alla giustizia e",
        "pratiche del perturbante nel \"Diario di un giudice\" - terza edizione..",
        "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-978-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "37-54",
        "titolo": "Un giorno nella vita dell\u2019avvocato Piero Calamandrei. Il caso Dolci nell\u2019et\u00e0 dei processi.",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-800-1"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-800-1",
        "opera": "Piero Calamandrei. In difesa di Danilo Dolci. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Beneduce Pasquale"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Beneduce Pasquale (2015). Un giorno nella vita dell\u2019avvocato Piero",
        "Calamandrei. Il caso Dolci nell\u2019et\u00e0 dei processi.. In: Piero Calamandrei. In",
        "difesa di Danilo Dolci. p. 37-54, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN:",
        "978-88-6342-800-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Persico, Federico",
        "opera": "(a cura di): Raffaele Romanelli, Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 82, p. 498-500, Roma:Istituto dell'Enciclopedia Italiana, ISBN: 978-88-12-00032-6",
        "anno": "2015",
        "autori": "Beneduce Pasquale"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Beneduce Pasquale (2015). Persico, Federico. In: (a cura di): Raffaele",
        "Romanelli, Dizionario Biografico degli Italiani. vol. 82, p. 498-500,",
        "Roma:Istituto dell'Enciclopedia Italiana, ISBN: 978-88-12-00032-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-18",
        "titolo": "\"Eccellentissimo Signor Ministro...Un corso nella vita di Carlo Francesco Gabba",
        "ISBN": [
          "9788866556343"
        ],
        "csp": "Firenze:University Press, ISBN: 9788866556343",
        "opera": "a cura di Paola Maffei e Gian Maria Varanini. L'Et\u00e0 moderna e contemporanea. giuristi e istituzioni tra Europa e America.. vol. IV, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "P. Beneduce"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Beneduce (2014). \"Eccellentissimo Signor Ministro...Un corso nella vita",
        "di Carlo Francesco Gabba. In: a cura di Paola Maffei e Gian Maria",
        "Varanini. L'Et\u00e0 moderna e contemporanea. giuristi e istituzioni tra Europa e",
        "America.. vol. IV, p. 5-18, Firenze:University Press, ISBN: 9788866556343"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "spa",
        "doi": [
          "10.978.8814/181276"
        ],
        "titolo": "Paura di copiare. Derive e stati di eccezione dell'autore proprietario",
        "ISBN": [
          "9788814181276"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814181276, doi: 10.978.8814/181276",
        "opera": "E. Fusar PoliA. Scium\u00e8. \u00abAfferrare... l'inafferrabile\u00bb. I giuristi e il diritto della nuova economia industriale fra Otto e Novecento. p. 195-210, Milano:Dott. A. Giuffr\u00e8 Edit",
        "anno": "2013",
        "autori": "Beneduce P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beneduce P. (2013). Paura di copiare. Derive e stati di eccezione",
        "dell'autore proprietario. In: E. Fusar PoliA. Scium\u00e8. \u00abAfferrare...",
        "l'inafferrabile\u00bb. I giuristi e il diritto della nuova economia industriale fra Otto",
        "e Novecento. p. 195-210, Milano:Dott. A. Giuffr\u00e8 Edit. spa, ISBN:",
        "9788814181276, doi: 10.978.8814/181276"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "393-396",
        "titolo": "Francesco Filomusi Guelfi",
        "ISBN": [
          "9788812000890"
        ],
        "csp": "Roma:Istituto Enciclopedico Italiano, ISBN: 9788812000890",
        "opera": "Direttori scientifici: Paolo Cappellini Pietro Costa Maurizio Fioravanti Bernardo Sordi. Enciclopedia italiana di scienza, lettere e arti. Il contributo italiano alla storia del pensiero. vol. VIII appendice, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Beneduce Pasquale"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Beneduce Pasquale (2012). Francesco Filomusi Guelfi. In: Direttori",
        "scientifici: Paolo Cappellini Pietro Costa Maurizio Fioravanti Bernardo",
        "Sordi. Enciclopedia italiana di scienza, lettere e arti. Il contributo italiano",
        "alla storia del pensiero. vol. VIII appendice, p. 393-396, Roma:Istituto",
        "Enciclopedico Italiano, ISBN: 9788812000890"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Editoriale Scientifica",
        "titolo": "Un autore a verbale. I processi a Danilo Dolci fra celebrit\u00e0 e censura",
        "ISBN": [
          "9788863424614"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788863424614",
        "anno": "2012",
        "autori": "Beneduce Pasquale"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Beneduce Pasquale (2012). Un autore a verbale. I processi a Danilo Dolci",
        "fra celebrit\u00e0 e censura. Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863424614"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "399-425",
        "titolo": "Un autore a verbale. Indagine sul caso Dolci",
        "ISBN": [
          "9788838925818"
        ],
        "csp": "Palermo:Sellerio, ISBN: 9788838925818",
        "opera": "D. Dolci. Processo all'articolo 4. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Beneduce Pasquale"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Beneduce Pasquale (2011). Un autore a verbale. Indagine sul caso Dolci.",
        "In: D. Dolci. Processo all'articolo 4. p. 399-425, Palermo:Sellerio, ISBN:",
        "9788838925818"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-89",
        "titolo": "Nomi e metafore dell'accordo nell'immaginazione moderna",
        "ISBN": [
          "9788813291501"
        ],
        "csp": "padova:cedam, ISBN: 9788813291501",
        "opera": "a cura di Stefano Cherti. La nozione di contratto nella prospettiva storico-comparatistica. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "P. Beneduce"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Beneduce (2010). Nomi e metafore dell'accordo nell'immaginazione",
        "moderna. In: a cura di Stefano Cherti. La nozione di contratto nella",
        "prospettiva storico-comparatistica. p. 57-89, padova:cedam, ISBN:",
        "9788813291501"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-24",
        "titolo": "L'autore pallido. Corpi e spiriti del lavoro intellettuale nei saperi dell'Ottocento",
        "ISBN": [
          "9783825803704"
        ],
        "csp": "BERLIN:Lit Verlag, ISBN: 9783825803704",
        "opera": "Michele Luminati - Ulrich Falk - Mathias Schmoeckel. Mit den Augen der Rechtsgeschichte: Rechtsf\u00e4lle - selbstkritisch kommentiert. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "P. Beneduce"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Beneduce (2009). L'autore pallido. Corpi e spiriti del lavoro intellettuale",
        "nei saperi dell'Ottocento. In: Michele Luminati - Ulrich Falk - Mathias",
        "Schmoeckel. Mit den Augen der Rechtsgeschichte: Rechtsf\u00e4lle -",
        "selbstkritisch kommentiert. p. 1-24, BERLIN:Lit Verlag, ISBN:",
        "9783825803704"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "355-391",
        "titolo": "Il funzionario irritabile. Storia dell\u2019autore immaginario nelle carte di Ferraris",
        "ISBN": [
          "9788870167122"
        ],
        "csp": "Torino:Claudiana Srl, ISBN: 9788870167122",
        "opera": "Malandrino C. \"a cura di\". Dal Monferrato alla costruzione dello Stato sociale italiano. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "P. Beneduce"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Beneduce (2008). Il funzionario irritabile. Storia dell\u2019autore immaginario",
        "nelle carte di Ferraris. In: Malandrino C. \"a cura di\". Dal Monferrato alla",
        "costruzione dello Stato sociale italiano. p. 355-391, Torino:Claudiana Srl,",
        "ISBN: 9788870167122"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino",
        "titolo": "Altri codici. Sentimenti al lavoro nei galatei forensi. In appendice anastatica: \"I Discorsi sul buon avvocato e sul buon magistrato\" di H. F. Dagueasseau",
        "ISBN": [
          "9788849822311"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849822311",
        "anno": "2008",
        "autori": "P. BENEDUCE"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "P. BENEDUCE (2008). Altri codici. Sentimenti al lavoro nei galatei forensi.",
        "In appendice anastatica: \"I Discorsi sul buon avvocato e sul buon",
        "magistrato\" di H. F. Dagueasseau. SOVERIA MANNELLI:Rubbettino,",
        "ISBN: 9788849822311"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cause in Vista. Racconto e messa in scena del processo celebre",
        "ISSN": [
          "1593-0793"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI STORIA COSTITUZIONALE",
        "csp": "vol. 6, p. 333-344, ISSN: 1593-0793",
        "anno": "2003",
        "autori": "P. BENEDUCE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. BENEDUCE (2003). Cause in Vista. Racconto e messa in scena del",
        "processo celebre. GIORNALE DI STORIA COSTITUZIONALE, vol. 6, p.",
        "333-344, ISSN: 1593-0793"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per un cinema utile. Intervista a Paolo Benvenuti",
        "ISSN": [
          "1593-0793"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI STORIA COSTITUZIONALE",
        "csp": "vol. 5, p. 321-334, ISSN: 1593-0793",
        "anno": "2003",
        "autori": "P. BENEDUCE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. BENEDUCE (2003). Per un cinema utile. Intervista a Paolo Benvenuti.",
        "GIORNALE DI STORIA COSTITUZIONALE, vol. 5, p. 321-334, ISSN:",
        "1593-0793"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Il Mulino",
        "titolo": "Il corpo eloquente. Identificazione del giurista nell'Italia liberale",
        "ISBN": [
          "9788815055354"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788815055354",
        "anno": "1996",
        "autori": "Beneduce Pasquale"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Beneduce Pasquale (1996). Il corpo eloquente. Identificazione del giurista",
        "nell'Italia liberale. BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815055354"
      ],
      "anno": "1996"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/H2",
    "progr": "36617",
    "nome": "BENEDUCE Pasquale",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Dal 1993 al 1996 \u00e8 stato componente del Comitato di redazione di \u00abStoria Amministrazione Costituzione\u00bb , annale dell'Istituto per la storia dell'amministrazione pubblica di Milano.",
        "periodo": "dal 01-01-1993 al 30-12-1996"
      },
      {
        "content": "Dal 1999 \u00e8 stato collaboratore della nuova serie della rivista \u00abScienza e politica\u00bb diretta da Pierangelo Schiera",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-2003"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione - I giuristi secondo Balzac \u2013 Dret Literatura cinema \u2013 Diritto romanzo e cinema. Universit\u00e0 Auton\u00f2ma de Barcelona, dicembre 2000",
        "periodo": "dal 04-12-2000 al 04-12-2000"
      },
      {
        "content": "Relazione - La burocrazia e il grottesco in Conferencia Facultat de Dret, promosso da Antonio Serrano Gonzales, Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona, maggio 2002",
        "periodo": "dal 06-05-2002 al 07-05-2002"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - Cinema & Diritto. Proiezione del film Costanza da Libbiano, incontro pubblico con il regista Paolo Benvenuti. Partecipa Luigi Ferrajoli, Cassino, maggio 2002",
        "periodo": "dal 30-05-2002 al 30-05-2002"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - Storie di cause celebri. Antropologia del processo e del racconto giudiziario, Universit\u00e0 degli Studi di Messina, giugno 2003",
        "periodo": "dal 19-06-2003 al 21-06-2003"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - Alle origini del diritto internazionale privato. Due giornate di studio con Erik Jayme, Universit\u00e0 degli studi di Cassino e del Lazio meridionale, maggio 2005",
        "periodo": "dal 05-05-2005 al 06-05-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - Law in film. Seminario permanente promosso dalla cattedra di storia del diritto medievale e moderno con la collaborazione dell'Ordine Forense di Cassino, Universit\u00e0 degli studi di Cassino, aa.aa. 2005-2006; 2006-2007: 2007-2008; 2008-2009 nel periodo novembre/giugno.",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 30-06-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - Una giornata per due rivoluzioni fra storia istituzionale e visualit\u00e0, incontro con Laurent Mayali, University of California, promosso dalla cattedra di storia del diritto medievale e moderno, Universit\u00e0 degli studi di Cassino, dicembre 2005. Relazione di Laurent Mayali \"Public order and individuai rights. A note on legitimacy, legality and the rute of law in democratic societies\". Proiezione e discussione del film, Nascita di una nazione (D.W. Griffith, 1915).",
        "periodo": "dal 13-12-2005 al 13-12-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione - Autorit\u00e0 e autore in Danilo Dolci, Centro per la didattica della Storia, Univesit\u00e0 degli studi, Pisa, marzo 2006",
        "periodo": "dal 15-03-2006 al 15-03-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - Un delitto d'onore dei XVI sec. L'amaro caso della baronessa di Carini, lezione di Enza Pelleriti (Universit\u00e0 di Messina), promosso dalla cattedra di storia del diritto medievale e moderno, Universit\u00e0 degli studi di Cassino, maggio 2006.",
        "periodo": "dal 16-05-2006 al 16-05-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - - Giornata di studio PalermoNapoli. Racconti giudiziari di mafia e camorra, Universit\u00e0 degli Studi di Cassino e del Lazio meridionale, maggio 2007",
        "periodo": "dal 15-01-2007 al 15-05-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione - Danilo Dolci nelle carte di polizia, Miela Teatro Instabile, Trieste, dicembre 2007",
        "periodo": "dal 20-12-2007 al 20-12-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - Rappresentazioni europee dell'avvocato e del magistrato: Spagna, Francia e Italia, con Carios Petit (Universit\u00e0 di Huelva), promosso dalla cattedra di storia del diritto medievale e moderno, Universit\u00e0 degli studi di Cassino, aprile 2008.",
        "periodo": "dal 23-04-2008 al 23-04-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione - Teatri del processo e dintorni: per una rappresentazione delle professioni legali, Cattedra di Storia del diritto, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, aprile 2008",
        "periodo": "dal 24-04-2008 al 24-04-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - Alle origini della propriet\u00e0 intellettuale lezione di Laura Moscati Universit\u00e0 degli Studi di Cassino e del Lazio meridionale, maggio 2008",
        "periodo": "dal 10-05-2008 al 10-05-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione - Danilo Dolci nelle carte di polizia, presso il \u201cBagaglio della Zisa\u201d Palermo, luglio 2008",
        "periodo": "dal 10-07-2008 al 10-07-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - Seminari permanenti I Mercoled\u00ec della Costituzione, Universit\u00e0 degli Studi di Cassino e del Lazio meridionale, a.a. 2008-2009",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 30-10-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - Caratteri del Novecento giuridico italiano lezione di Paolo Grossi, Universit\u00e0 degli Studi di Cassino e del Lazio meridionale, gennaio 2009",
        "periodo": "dal 14-01-2009 al 14-01-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - Regole crudeli. Incontro di studio sulla tortura, con Antonio Marchesi (Universit\u00e0 di Teramo) , promosso dalla cattedra di storia del diritto medievale e moderno, Universit\u00e0 degli Studi di Cassino, aprile 2009.",
        "periodo": "dal 08-04-2009 al 08-04-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione - I corpi eloquenti dell'avvocatura in Storia e deontologia delle professioni giudiziarie in Giornata dedicata a Edizioni, studi e fonti sulla storia dell\u2019Avvocatura in Italia e nelle realt\u00e0 locali Consiglio Nazionale Forense, Roma, settembre 2009",
        "periodo": "dal 18-09-2009 al 19-09-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - Delitti di radio. Libert\u00e0 di espressione e storia giudiziaria nell'esperienza delle radio libere in Italia, seminario promosso dalla cattedra di Storia della propriet\u00e0 intellettuale in Europa, Universit\u00e0 degli Studi di Cassino e del Lazio meridionale, aprile 2010.",
        "periodo": "dal 12-04-2010 al 13-04-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione - Presentazione del libro Alle origini del Copyright e del Droit d\u2019Autor. Tecnologia, interessi e cambiamento giuridico di Umberto Izzo. Universit\u00e0 degli studi di Trento, 06 ottobre 2011;",
        "periodo": "dal 06-09-2011 al 06-10-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - Seminario Dal torchio al digitale. Materiali interdisciplinari su propriet\u00e0 intellettuale, tecnologia e conoscenza. Universit\u00e0 degli Studi di Cassino e del Lazio meridionale, cattedra di storia della propriet\u00e0 intellettuale in Europa/laboratorio arte e diritto, a.a. 2011/2012",
        "periodo": "dal 20-12-2011 al 20-12-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - Carcere e perdono. Riflessioni sulla giustizia punitiva. Incontro con Gherardo Colombo, promosso dalla cattedra di storia del diritto medievale e moderno, Universit\u00e0 degli Studi di Cassino e del Lazio meridionale, febbraio 2012",
        "periodo": "dal 10-02-2012 al 10-02-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione - \u201cAfferrare \u2026 l\u2019inafferrabile\u201d. I giuristi e il diritto della nuova economia industriale fra Otto e Novecento, Universit\u00e0 degli Studi di Brescia, maggio 2012",
        "periodo": "dal 11-05-2012 al 11-05-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - Giustizia e Costituzione, incontro con Gherardo Colombo, promosso dalla cattedra di storia del diritto medievale e moderno, Universit\u00e0 degli Studi di Cassino e del Lazio meridionale, febbraio 2013.",
        "periodo": "dal 07-02-2013 al 07-02-2013"
      },
      {
        "content": "Istituzione premio biennale Dante Troisi \u2013 Fulvio Croce per il miglior elaborato in storia e deontologia delle professioni giudiziarie in collaborazione con Universit\u00e0 degli Studi di Cassino e del Lazio meridionale ed Universit\u00e0 di Torino, aprile 2013",
        "periodo": "dal 16-04-2013 al 16-04-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - Locale e generale nell\u2019esperienza storica ed attuale dei beni comuni. Lezione di Alessandro Dani, 22/10/2013, Uniclam",
        "periodo": "dal 22-10-2013 al 22-10-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - Pari e dispari. Donne e professioni forensi, in collaborazione con l\u2019Ordine forense di Cassino, Universit\u00e0 degli Studi di Cassino e del Lazio meridionale, maggio 2014",
        "periodo": "dal 23-05-2014 al 23-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione - \u201cL\u2019acqua democratica nell\u2019esperienza di D. Dolci, profili storico giuridici\u201d, al convegno su \u201cGestione collettiva del territorio e sicurezza alimentare\u201d, organizzato dall'Istituto Svizzero di Roma, settembre 2014",
        "periodo": "dal 23-09-2014 al 23-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione - \u201cL\u2019immagine spezzata. Cinema e censura ai tempi della grande illusione\u201d al convegno \u201c1914-1918 Storie immagini, istituzioni, voci della Grande Guerra\u201d, Facolt\u00e0 di Scienze politiche, Universit\u00e0 degli studi di Messina, dicembre 2014",
        "periodo": "dal 02-12-2014 al 02-12-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - Primo incontro del ciclo su Mafie e antimafie nella storia italiana, a cura di Pasquale Beneduce (DiArs offi.cine artestoriadiritto). Intervista a Nicola Gratteri, Universit\u00e0 degli Studi di Cassino e del Lazio meridionale,3 dicembre 2014",
        "periodo": "dal 03-12-2014 al 03-12-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione - Relazione su Dante Troisi, Diario di un giudice (1955) e partecipazione alla presentazione del libro, Pagine in causa. Anatomia del diario di un giudice fra due scritture (di P. Beneduce) con P. Borgna, G. Liberati (ANM), M. Napoli (Presidente Ordine Forense di Torino) e E. Olivieri (Presidente Fondazione \u201cFulvio Croce\u201d di Torino), dicembre 2014",
        "periodo": "dal 16-12-2014 al 16-12-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - Incontro di Storia del presente: Paolo Grossi, giudice costituzionale su \u201cIl ruolo del giurista fra passato e presente\u201d a cura di Pasquale Beneduce (DiArs Offi.cine artestoriadiritto), Universit\u00e0 degli Studi di Cassino e del Lazio meridionale, 21 gennaio 2015",
        "periodo": "dal 21-01-2015 al 21-01-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - - Osservare la legge. Indagine sui nessi fra cinema, giustizia e storia civile. Dialogo con Paolo Benvenuti, Universit\u00e0 degli studi di Cassino e del Lazio Meridionale",
        "periodo": "dal 26-01-2015 al 27-01-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione - - \u201cQuesta non \u00e8 la mafia. Rappresentazioni di un delitto fra arte, storia e diritto\u201d relazione al convegno su \u201cPortella della Ginestra. Un processo in mostra\u201d, Viterbo, febbraio 2015, con P. Benvenuti (regista), F. Guccini (cantautore), L. Machiavelli (scrittore)",
        "periodo": "dal 21-02-2015 al 22-02-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - Incontri #paroleurgenti - Esercizi di lettura del Novecento. In collaborazione con la Delega alla Diffusione della Cultura e della Conoscenza dell'Universit\u00e0 di Cassino e del Lazio Meridionale. Terza Missione - Public Engagement. #Tortura, La parola che gli Stati non dicono, con Antonio Marchesi, Universit\u00e0 di Teramo, presidente di Amnesty International Italia, dicembre 2015",
        "periodo": "dal 15-12-2015 al 15-12-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - Incontri #paroleurgenti. #Pubblico/privato, Fra Stato e mercato. Pubblicizzazioni/Privatizzazioni con Bernardo Sordi, Universit\u00e0 di Firenze, gennaio 2016",
        "periodo": "dal 27-01-2016 al 27-01-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - Incontri #paroleurgenti. #Asilo, la parabola di un diritto, con Alessandra Sciurba, Centro Interuniversitario L\u2019Altro Diritto, marzo 2016",
        "periodo": "dal 15-03-2016 al 15-03-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - Incontri #paroleurgenti. #Democrazia e segreto. Lo Stato e il suo doppio, con Ernesto de Cristofaro, Universit\u00e0 di Catania, marzo 2016",
        "periodo": "dal 22-03-2016 al 22-03-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - Incontri #paroleurgenti. #Digitale, propriet\u00e0 intellettuale nell\u2019et\u00e0 digitale con Edoardo Fleischner, universit\u00e0 statale di Milano, marzo 2016",
        "periodo": "dal 29-03-2016 al 29-03-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - Incontri #paroleurgenti. #Nonviolenza, Aldo Capitini e Danilo Dolci, con Giuseppe Barone, saggista, e Mauro Moretti Uiversit\u00e0 per stranieri di Siena, aprile 2016",
        "periodo": "dal 04-04-2016 al 04-04-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - Incontri #paroleurgenti. #Antimafie, archivi visuali, con Alberto Castiglione, regista. Universit\u00e0 degli studi di Cassino e del Lazio Meridionale, aprile 2016",
        "periodo": "dal 12-04-2016 al 12-04-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - Incontri #paroleurgenti. #Propriet\u00e0 intellettuale. Limiti e paradigmi del diritto d\u2019autore/copyright, con Roberto Caso, universit\u00e0 di Trento, aprile 2016",
        "periodo": "dal 18-04-2016 al 18-04-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - Incontri #paroleurgenti. #Carcere e diritti. Dignit\u00e0, con Patrizio Gonnella, Universit\u00e0 di Roma Tre, Presidente di Antigone, maggio 2016",
        "periodo": "dal 10-05-2016 al 10-05-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - Incontri #paroleurgenti. #Patrimonio culturale, con Tomaso Motanari Universit\u00e0 di Napoli Federico II, e con la partecipazione dell\u2019Abate Padre Donato Ogliari con il patrocinio SCIRE, novembre 2016",
        "periodo": "dal 09-11-2016 al 09-11-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione - Open Access Week, accesso aperto e valutazione della ricerca scientifica, intervento di Pasquale Beneduce su: tutti i diritti/alcuni diritti: il viaggio dell\u2019autore fra law e technology, Universit\u00e0 degli Studi di Cassino e del Lazio meridionale, 16 novembre 2016",
        "periodo": "dal 16-11-2016 al 16-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "La monografia \u201cIl Corpo eloquente\u201d (Beneduce 1996), \u00e8 segnalata tra i primi cinque volumi vincitori del premio SISSCO nel 1997",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-1997"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti, dall'a.a. 2006-2007 del corso di Dottorato di ricerca in Formazione del diritto europeo. Fondamenti storico-filosofici ed evoluzione del diritto positivo, con sede amministrativa a Cassino.",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti del Corso di dottorato in Scienze economiche, Giuridiche e Comportamentali, con sede amministrativa a Cassino.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Corso di dottorato in Istituzioni mercati e comportamenti, premiato come dottorato innovativo interdisciplinare 2015-2016",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Dal 1996 al 1999 ha partecipato al gruppo di ricerca CNR costituito presso le sedi universitarie di Bologna, Trento, Pisa, Siena, Napoli, su \u00abStato moderno. Uno studio storico concettuale: scienza giuridica, scienze politiche, scienze della societ\u00e0 e scienze storiche in Italia tra Otto e Novecento\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 31-12-1999"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Diploma di perfezionamento in Storia medievale e moderna, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, 1980",
        "periodo": "dal 01-01-1980 al 31-12-1980"
      },
      {
        "content": "Dottorato in Storia del diritto, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, conseguito nell'anno 1987 con particolare riferimento alla Storia del diritto moderno",
        "periodo": "dal 01-01-1987 al 31-12-1987"
      },
      {
        "content": "Alunno ricercatore presso la Scuola di Storia moderna e contemporanea, annessa all'Istituto Storico Italiano per l'Et\u00e0 moderna e contemporanea, diretta dal prof. Armando Saitta",
        "periodo": "dal 01-01-1989 al 31-12-1992"
      },
      {
        "content": "Nell'a.a. 1996-1997 \u00e8 stato docente a contratto di Storia dell'Amministrazione dello Stato italiano presso la Facolt\u00e0 di giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Cassino",
        "periodo": "dal 01-11-1996 al 31-10-1997"
      },
      {
        "content": "Nell'a.a. 1997-1998 \u00e8 stato docente a contratto di Storia dell'Amministrazione dello Stato italiano presso la Facolt\u00e0 di giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Cassino",
        "periodo": "dal 01-11-1997 al 31-10-1998"
      },
      {
        "content": "Nell'a.a. 1998-1999 \u00e8 stato docente a contratto di Storia dell'Amministrazione dello Stato italiano presso la Facolt\u00e0 di giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Cassino",
        "periodo": "dal 01-11-1998 al 31-10-1999"
      },
      {
        "content": "Nell'a.a. 1999-2000 \u00e8 stato professore supplente di Storia dell'Amministrazione dello Stato italiano presso la Facolt\u00e0 di giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Cassino",
        "periodo": "dal 01-10-1999 al 31-10-2000"
      },
      {
        "content": "Nell'a.a. 2003-2004 \u00e8 stato professore supplente di Diritto comune presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Cessino.",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico del Centro Universitario Diversamente Abili Ricerca e Innovazioni dell'Universit\u00e0 degli studi di Cassino",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico del Centro Editoriale di Ateneo dell'Universit\u00e0 degli studi di Cassino.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Nel 1996 \u00e8 stato borsista presso l'Istituto Leopold Wenger di Monaco, con il professor Dieter Norr",
        "periodo": "dal 01-08-1996 al 30-09-1996"
      },
      {
        "content": "Nell'a.a. 1997-1998 \u00e8 stato, per un semestre, professore a contratto per l'insegnamento di Hystoria de la cultura juridica moderna presso il Departament Dret Public i de Ciencies Historico-juriques dell'Universit\u00e0 Autonoma di Barcelona",
        "periodo": "dal 01-09-1998 al 28-02-1999"
      },
      {
        "content": "Nell'a.a. 2006-2007, Senior fellowship, \u00e8 stato borsista alla Robbins Collection School of Law UC, Berkeley (USA)",
        "periodo": "dal 01-08-2006 al 31-10-2006"
      }
    ]
  }
}