{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-18",
        "titolo": "Accidentalia delicti e criteri di commisurazione della pena. Una lettura storica delle circostanze alla periferia del codice.",
        "ISBN": [
          "9788814215896"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN: 9788814215896",
        "opera": "(a cura di): Roberto Bartoli Michele Pifferi, Attualit\u00e0 e storia delle circostanze del reato. Un istituto al bivio tra legalit\u00e0 e discrezionalit\u00e0.. vol. 112, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Michele Pifferi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Michele Pifferi (2016). Accidentalia delicti e criteri di commisurazione della",
        "pena. Una lettura storica delle circostanze alla periferia del codice.. In: (a",
        "cura di): Roberto Bartoli Michele Pifferi, Attualit\u00e0 e storia delle circostanze",
        "del reato. Un istituto al bivio tra legalit\u00e0 e discrezionalit\u00e0.. vol. 112, p. 1-18,",
        "Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN: 9788814215896"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "335-362",
        "titolo": "Respingere, detenere, espellere: la costruzione del diritto dell'immigrazione tra Otto e Novecento",
        "ISBN": [
          "9788863428292"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863428292",
        "opera": "Mary Bosworth Andrea Pugiotto. La \"galera amministrativa\" degli stranieri in Gran Bretagna. Un'indagine sul campo. vol. 5, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pifferi Michele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pifferi Michele (2016). Respingere, detenere, espellere: la costruzione del",
        "diritto dell'immigrazione tra Otto e Novecento. In: Mary Bosworth Andrea",
        "Pugiotto. La \"galera amministrativa\" degli stranieri in Gran Bretagna.",
        "Un'indagine sul campo. vol. 5, p. 335-362, NAPOLI:Editoriale Scientifica,",
        "ISBN: 9788863428292"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-305",
        "titolo": "Reinventing Punishment. A Comparative History of Criminology and Penology in the Nineteenth and Twentieth Centuries. p",
        "ISBN": [
          "9780198743217"
        ],
        "csp": "OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 9780198743217",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pifferi Michele"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pifferi Michele (2016). Reinventing Punishment. A Comparative History of",
        "Criminology and Penology in the Nineteenth and Twentieth Centuries. p.",
        "1-305, OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 9780198743217"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-138",
        "titolo": "Oltre Beccaria? Le proposte della criminologia tra Otto e Novecento",
        "ISBN": [
          "9788892101623"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli Editore, ISBN: 9788892101623",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Chiodi Loredana Garlati, Dialogando con Beccaria. Le stagioni del processo penale italiano.. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pifferi Michele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pifferi Michele (2015). Oltre Beccaria? Le proposte della criminologia tra",
        "Otto e Novecento. In: (a cura di): Giovanni Chiodi Loredana Garlati,",
        "Dialogando con Beccaria. Le stagioni del processo penale italiano.. p.",
        "107-138, TORINO:Giappichelli Editore, ISBN: 9788892101623"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "543-564",
        "titolo": "Global Criminology and National Tradition: The Impact of Reform Movements on Criminal Systems at the Beginning of the 20th Century",
        "ISBN": [
          "9783944773001"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Max Planck Institute for European Legal History 2014, ISBN: 9783944773001",
        "opera": "(a cura di): T. Duve, Entanglements in Legal History: Conceptual Approaches. Global Perspectives on Legal History 1. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Pifferi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Pifferi (2014). Global Criminology and National Tradition: The Impact of",
        "Reform Movements on Criminal Systems at the Beginning of the 20th",
        "Century. In: (a cura di): T. Duve, Entanglements in Legal History:",
        "Conceptual Approaches. Global Perspectives on Legal History 1. vol. 1, p.",
        "543-564, Frankfurt am Main:Max Planck Institute for European Legal",
        "History 2014, ISBN: 9783944773001"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-32",
        "titolo": "Tiberio Deciani und die Urspr\u00fcnge des \"Allgemeinen Teils\" im Strafrecht. Hypothesen f\u00fcr eine Rekonstruktion",
        "ISBN": [
          "9783643127556"
        ],
        "csp": "BERLIN:LIT VERLAG, ISBN: 9783643127556",
        "opera": "T. Vormbaum, M. Pifferi, E. Dezza, L. Lacch\u00e8, M. Sbriccoli, M. Donini. (a cura di): Thomas Vormbaum, Beitr\u00e4ge zur Geschichte der modernen italienischen Strafrechtswissenschaft. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Pifferi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Pifferi (2014). Tiberio Deciani und die Urspr\u00fcnge des \"Allgemeinen",
        "Teils\" im Strafrecht. Hypothesen f\u00fcr eine Rekonstruktion. In: T. Vormbaum,",
        "M. Pifferi, E. Dezza, L. Lacch\u00e8, M. Sbriccoli, M. Donini. (a cura di): Thomas",
        "Vormbaum, Beitr\u00e4ge zur Geschichte der modernen italienischen",
        "Strafrechtswissenschaft. p. 1-32, BERLIN:LIT VERLAG, ISBN:",
        "9783643127556"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1515/jjzg.2013.14.1.3"
        ],
        "titolo": "Die doppelte Verweigerung des ius migrandi im 19. und 20. Jahrhundert",
        "ISSN": [
          "1863-9984"
        ],
        "journal": "JOURNAL DER JURISTISCHEN ZEITGESCHICHTE",
        "csp": "vol. 14, p. 3-37, ISSN: 1863-9984, doi: 10.1515/jjzg.2013.14.1.3",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Pifferi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Pifferi (2013). Die doppelte Verweigerung des ius migrandi im 19. und",
        "20. Jahrhundert. JOURNAL DER JURISTISCHEN ZEITGESCHICHTE, vol.",
        "14, p. 3-37, ISSN: 1863-9984, doi: 10.1515/jjzg.2013.14.1.3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "387-406",
        "titolo": "Indetermined Sentence and the Nulla Poena Sine Lege Principle. Contrasting Views on Punishment in the U.S. and Europe Between the 19th and the 20th Century",
        "ISBN": [
          "9783428140183"
        ],
        "csp": "BERLINO:Duncker & Humblot, ISBN: 9783428140183",
        "opera": "(a cura di): Georges Martyn, Anthony Musson, Heikki Pihlajam\u00e4ki, From the Judge's Arbitrium to the Legality Principle Legislation as a Source of Law in Criminal Trials. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Pifferi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Pifferi (2013). Indetermined Sentence and the Nulla Poena Sine Lege",
        "Principle. Contrasting Views on Punishment in the U.S. and Europe",
        "Between the 19th and the 20th Century. In: (a cura di): Georges Martyn,",
        "Anthony Musson, Heikki Pihlajam\u00e4ki, From the Judge's Arbitrium to the",
        "Legality Principle Legislation as a Source of Law in Criminal Trials. p.",
        "387-406, BERLINO:Duncker & Humblot, ISBN: 9783428140183"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "311-327",
        "titolo": "Il pluralismo nella cittadinanza: una prospettiva storica",
        "ISBN": [
          "9788824322355"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 9788824322355",
        "opera": "(a cura di): Andrea Pugiotto, Per una consapevole cultura costituzionale. Lezioni magistrali. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Pifferi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Pifferi (2013). Il pluralismo nella cittadinanza: una prospettiva storica. In:",
        "(a cura di): Andrea Pugiotto, Per una consapevole cultura costituzionale.",
        "Lezioni magistrali. p. 311-327, NAPOLI:Jovene Editore, ISBN:",
        "9788824322355"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-295",
        "titolo": "Alla ricerca del \"genio italico\". Tradizione e progetti nella penalistica postunitaria",
        "ISBN": [
          "9788815244161"
        ],
        "csp": "bologna:Bologna : Societ\u00e0 Editrice Il Mulino, ISBN: 9788815244161",
        "opera": "(a cura di): G. Cazzetta, Retoriche dei giuristi e costruzione dell'identit\u00e0 nazionale. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Pifferi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Pifferi (2013). Alla ricerca del \"genio italico\". Tradizione e progetti nella",
        "penalistica postunitaria. In: (a cura di): G. Cazzetta, Retoriche dei giuristi e",
        "costruzione dell'identit\u00e0 nazionale. p. 257-295, bologna:Bologna : Societ\u00e0",
        "Editrice Il Mulino, ISBN: 9788815244161"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Metteazzi, Angelo",
        "opera": "(a cura di): Italo Birocchi, Ennio Cortese, Antonello Mattone, Marco Nicola Miletti, Dizionario Biografico dei Giuristi Italiani. vol. II, p. 1305-1306, bologna:Bologna : Societ\u00e0 Editrice Il Mulino, ISBN: 9788815241245",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Pifferi"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "M. Pifferi (2013). Metteazzi, Angelo. In: (a cura di): Italo Birocchi, Ennio",
        "Cortese, Antonello Mattone, Marco Nicola Miletti, Dizionario Biografico dei",
        "Giuristi Italiani. vol. II, p. 1305-1306, bologna:Bologna : Societ\u00e0 Editrice Il",
        "Mulino, ISBN: 9788815241245"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Deciani, Tiberio",
        "opera": "(a cura di): Italo Birocchi, Ennio Cortese, Antonello Mattone, Marco Nicola Miletti, Dizionario Biografico dei Giuristi Italiani. vol. I, p. 726-728, bologna:Bologna : Societ\u00e0 Editrice Il Mulino, ISBN: 9788815241245",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Pifferi"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "M. Pifferi (2013). Deciani, Tiberio. In: (a cura di): Italo Birocchi, Ennio",
        "Cortese, Antonello Mattone, Marco Nicola Miletti, Dizionario Biografico dei",
        "Giuristi Italiani. vol. I, p. 726-728, bologna:Bologna : Societ\u00e0 Editrice Il",
        "Mulino, ISBN: 9788815241245"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-335",
        "titolo": "L'individualizzazione della pena. Difesa sociale e crisi della legalit\u00e0 penale tra Otto e Novecento. p",
        "ISBN": [
          "8814181799"
        ],
        "csp": "MILANO:GIUFFRE' EDITORE, ISBN: 8814181799",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Pifferi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Pifferi (2013). L'individualizzazione della pena. Difesa sociale e crisi",
        "della legalit\u00e0 penale tra Otto e Novecento. p. 1-335, MILANO:GIUFFRE'",
        "EDITORE, ISBN: 8814181799"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Individualization of Punishment and the Rule of Law: Reshaping Legality in the United States and Europe between the 19th and the 20th Century",
        "ISSN": [
          "0002-9319"
        ],
        "journal": "THE AMERICAN JOURNAL OF LEGAL HISTORY",
        "csp": "vol. 52, p. 325-376, ISSN: 0002-9319",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Pifferi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Pifferi (2012). Individualization of Punishment and the Rule of Law:",
        "Reshaping Legality in the United States and Europe between the 19th and",
        "the 20th Century. THE AMERICAN JOURNAL OF LEGAL HISTORY, vol.",
        "52, p. 325-376, ISSN: 0002-9319"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il mandatum nella criminalistica del Cinquecento. Finzioni argomentative e logiche punitive ",
        "ISSN": [
          "2279-7416"
        ],
        "journal": "HISTORIA ET IUS",
        "csp": "vol. 1, p. 1-18, ISSN: 2279-7416",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Pifferi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Pifferi (2012). Il mandatum nella criminalistica del Cinquecento. Finzioni",
        "argomentative e logiche punitive . HISTORIA ET IUS, vol. 1, p. 1-18, ISSN:",
        "2279-7416"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A proposito di \"Storia del diritto penale e della giustizia. Scritti editi e inediti (1972-2007)\", di Mario Sbriccoli. RIVISTA DI STORIA DEL DIRITTO ITALIANO, vol",
        "ISSN": [
          "0390-6744"
        ],
        "journal": "LXXXIV",
        "csp": "2011, p. 480-487, ISSN: 0390-6744",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Pifferi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Pifferi (2012). A proposito di \"Storia del diritto penale e della giustizia.",
        "Scritti editi e inediti (1972-2007)\", di Mario Sbriccoli. RIVISTA DI STORIA",
        "DEL DIRITTO ITALIANO, vol. LXXXIV, 2011, p. 480-487, ISSN: 0390-6744"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-57",
        "titolo": "Storia e diritto: qualche notazione a margine di un percorso di ricerca",
        "ISBN": [
          "9788855531795"
        ],
        "csp": "Bologna:Patron Editore, ISBN: 9788855531795",
        "opera": "E. Tavilla, M. Cavina, T. Vormbaum, M. Donini, L. Garlati, G. Garuti, L. Foffani, E. Dezza, S. Canestrari, A. Cadoppi, N. Sarti, R. Orlandi, S. Seminara. La giustizia criminale: premesse per un terreno d'indagine comune . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Pifferi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Pifferi (2012). Storia e diritto: qualche notazione a margine di un",
        "percorso di ricerca. In: E. Tavilla, M. Cavina, T. Vormbaum, M. Donini, L.",
        "Garlati, G. Garuti, L. Foffani, E. Dezza, S. Canestrari, A. Cadoppi, N. Sarti,",
        "R. Orlandi, S. Seminara. La giustizia criminale: premesse per un terreno",
        "d'indagine comune . p. 51-57, Bologna:Patron Editore, ISBN:",
        "9788855531795"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "261-285",
        "titolo": "Il \"Journal of the American Institute of Criminal Law and Criminology\" e il riformismo della criminologia americana ad inizio Novecento ",
        "ISBN": [
          "9788860563293"
        ],
        "csp": "MACERATA:EUM (Edizioni Universit\u00e0 di Macerata), ISBN: 9788860563293",
        "opera": "(a cura di): L. Lacch\u00e8, M. Stronati, Una tribuna per le scienze criminali. La 'cultura' delle Riviste nel dibattito penalistico tra Otto e Novecento.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Pifferi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Pifferi (2012). Il \"Journal of the American Institute of Criminal Law and",
        "Criminology\" e il riformismo della criminologia americana ad inizio",
        "Novecento . In: (a cura di): L. Lacch\u00e8, M. Stronati, Una tribuna per le",
        "scienze criminali. La 'cultura' delle Riviste nel dibattito penalistico tra Otto e",
        "Novecento.. p. 261-285, MACERATA:EUM (Edizioni Universit\u00e0 di",
        "Macerata), ISBN: 9788860563293"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "253-273",
        "titolo": "Ius peregrinandi e contraddizioni dell'et\u00e0 liberale. Qualche riflessione sulla \"falsa\" libert\u00e0 di migrare in Italia e negli USA",
        "ISBN": [
          "9788860563460"
        ],
        "csp": "Macerata:EUM Macerata, ISBN: 9788860563460",
        "opera": "(a cura di): M. Meccarelli, P. Palchetti, C. Sotis, Ius peregrinandi. Il fenomeno migratorio tra diritti fondamentali, esercizio della sovranit\u00e0 e dinamiche di esclusione. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Pifferi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Pifferi (2012). Ius peregrinandi e contraddizioni dell'et\u00e0 liberale. Qualche",
        "riflessione sulla \"falsa\" libert\u00e0 di migrare in Italia e negli USA. In: (a cura di):",
        "M. Meccarelli, P. Palchetti, C. Sotis, Ius peregrinandi. Il fenomeno",
        "migratorio tra diritti fondamentali, esercizio della sovranit\u00e0 e dinamiche di",
        "esclusione. p. 253-273, Macerata:EUM Macerata, ISBN: 9788860563460"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Tiberio Deciani",
        "opera": "(a cura di): P. Cappellini, P. Costa, M. Fioravanti, B. Sordi, Il contributo italiano alla storia del pensiero. Diritto. p. 149-152, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 9788812000890",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Pifferi"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "M. Pifferi (2012). Tiberio Deciani. In: (a cura di): P. Cappellini, P. Costa, M.",
        "Fioravanti, B. Sordi, Il contributo italiano alla storia del pensiero. Diritto. p.",
        "149-152, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN:",
        "9788812000890"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "La criminalistica",
        "opera": "(a cura di): P. Cappellini, P. Costa, M. Fioravanti, B. Sordi, Il contributo italiano alla storia del pensiero. Diritto. p. 141-148, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 9788812000890",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Pifferi"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "M. Pifferi (2012). La criminalistica. In: (a cura di): P. Cappellini, P. Costa, M.",
        "Fioravanti, B. Sordi, Il contributo italiano alla storia del pensiero. Diritto. p.",
        "141-148, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN:",
        "9788812000890"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'influenza della Scuola Positiva negli Stati Uniti. Luci ed ombre di un successo culturale.",
        "ISSN": [
          "1720-5816"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE XXI SECOLO",
        "csp": "vol. 2/2011, p. 537-559, ISSN: 1720-5816",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Pifferi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Pifferi (2011). L'influenza della Scuola Positiva negli Stati Uniti. Luci ed",
        "ombre di un successo culturale.. DIRITTO PENALE XXI SECOLO, vol.",
        "2/2011, p. 537-559, ISSN: 1720-5816"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il giudice penale e le trasformazioni della criminal jurisprudence negli Stati Uniti ad inizio Novecento",
        "ISSN": [
          "0392-1867"
        ],
        "journal": "QUADERNI FIORENTINI PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO",
        "csp": "vol. 40, p. 687-720, ISSN: 0392-1867",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Pifferi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Pifferi (2011). Il giudice penale e le trasformazioni della criminal",
        "jurisprudence negli Stati Uniti ad inizio Novecento. QUADERNI",
        "FIORENTINI PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO,",
        "vol. 40, p. 687-720, ISSN: 0392-1867"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-50",
        "titolo": "Le ragioni di un dialogo. Qualche riflessione sulle alterne vicende di un complesso confronto discipinare",
        "ISBN": [
          "9788814172380"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8 , ISBN: 9788814172380",
        "opera": "D. Negri - M. Pifferi. Diritti individuali e processo penale nell'Italia repubblicana. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Pifferi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Pifferi (2011). Le ragioni di un dialogo. Qualche riflessione sulle alterne",
        "vicende di un complesso confronto discipinare. In: D. Negri - M. Pifferi.",
        "Diritti individuali e processo penale nell'Italia repubblicana. p. 31-50,",
        "Milano:Giuffr\u00e8 , ISBN: 9788814172380"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Diritto comune e \"inquisitio ex officio\"",
        "opera": "Adriano Prosperi, John Tedeschi, Vincenzo Lavenia. Dizionario storico dell\u2019inquisizione, vol. I. p. 492-495, PISA:Scuola Normale Superiore Pisa, ISBN: 9788876423239",
        "anno": "2010",
        "autori": "Pifferi M."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Pifferi M. (2010). Diritto comune e \"inquisitio ex officio\". In: Adriano",
        "Prosperi, John Tedeschi, Vincenzo Lavenia. Dizionario storico",
        "dell\u2019inquisizione, vol. I. p. 492-495, PISA:Scuola Normale Superiore Pisa,",
        "ISBN: 9788876423239"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Ordalia",
        "opera": "Adriano Prosperi, John Tedeschi, Vincenzo Lavenia. Dizionario storico dell\u2019inquisizione, vol. II. p. 1142-1143, PISA:Scuola Normale Superiore Pisa, ISBN: 9788876423239",
        "anno": "2010",
        "autori": "Pifferi"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Pifferi (2010). Ordalia. In: Adriano Prosperi, John Tedeschi, Vincenzo",
        "Lavenia. Dizionario storico dell\u2019inquisizione, vol. II. p. 1142-1143,",
        "PISA:Scuola Normale Superiore Pisa, ISBN: 9788876423239"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-78",
        "titolo": "La doppia negazione dello ius migrandi tra Otto e Novecento",
        "ISBN": [
          "9788834895283"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834895283",
        "opera": "O. Giolo, M. Pifferi. Diritto contro. Meccanismi giuridici di esclusione dello straniero. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. Pifferi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Pifferi (2009). La doppia negazione dello ius migrandi tra Otto e",
        "Novecento. In: O. Giolo, M. Pifferi. Diritto contro. Meccanismi giuridici di",
        "esclusione dello straniero. p. 47-78, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788834895283"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "321-338",
        "titolo": "L\u2019illusione della libert\u00e0. Alle origini del diritto \u2018negato\u2019 di emigrare",
        "ISBN": [
          "9788814146275"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814146275",
        "opera": "Lucetta Desanti, Paolo Ferretti, Arrigo D. Manfredini (a cura di). Per il 70. compleanno di Pierpaolo Zamorani. Scritti offerti dagli amici e dai colleghi di Facolt\u00e0. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Pifferi M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pifferi M. (2009). L\u2019illusione della libert\u00e0. Alle origini del diritto \u2018negato\u2019 di",
        "emigrare. In: Lucetta Desanti, Paolo Ferretti, Arrigo D. Manfredini (a cura",
        "di). Per il 70. compleanno di Pierpaolo Zamorani. Scritti offerti dagli amici e",
        "dai colleghi di Facolt\u00e0. p. 321-338, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814146275"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "439-457",
        "titolo": "Exporting Criminology: the Individualization of Punishment in Europe and America",
        "ISBN": [
          "9783899751543"
        ],
        "csp": "Munich:Martin Meidenbauer, ISBN: 9783899751543",
        "opera": "Laura Beck Varela, Pablo Guti\u00e9rrez Vega, Alberto Spinosa. Crossing Legal Cultures. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. Pifferi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Pifferi (2009). Exporting Criminology: the Individualization of Punishment",
        "in Europe and America. In: Laura Beck Varela, Pablo Guti\u00e9rrez Vega,",
        "Alberto Spinosa. Crossing Legal Cultures. p. 439-457, Munich:Martin",
        "Meidenbauer, ISBN: 9783899751543"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "11-14",
        "titolo": "Premessa",
        "ISBN": [
          "9788834895283"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834895283",
        "opera": "O. Giolo, M. Pifferi. Diritto contro. Meccanismi giuridici di esclusione dello straniero. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "O. Giolo, M. Pifferi"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "O. Giolo, M. Pifferi (2009). Premessa. In: O. Giolo, M. Pifferi. Diritto contro.",
        "Meccanismi giuridici di esclusione dello straniero. p. 11-14,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834895283"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Difendere i confini, superare le frontiere. Le \"zone grigie\" della legalit\u00e0 penale tra Otto e Novecento.",
        "ISSN": [
          "0392-1867"
        ],
        "journal": "QUADERNI FIORENTINI PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO",
        "csp": "vol. 36, p. 743-799, ISSN: 0392-1867",
        "anno": "2007",
        "autori": "PIFFERI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIFFERI M. (2007). Difendere i confini, superare le frontiere. Le \"zone",
        "grigie\" della legalit\u00e0 penale tra Otto e Novecento.. QUADERNI FIORENTINI",
        "PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO, vol. 36, p.",
        "743-799, ISSN: 0392-1867"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "185-206",
        "titolo": "La scienza giuridica ferrarese dalla riforma del 1771 alla restaurazione,",
        "ISBN": [
          "9788871155395"
        ],
        "csp": "PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 9788871155395",
        "opera": "MARCO BRESADOLA;SANDRO CARDINALI;PAOLA ZANARDI. La casa delle scienze. Palazzo Paradiso e i luoghi del sapere nella Ferrara del Settecento,. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "M. PIFFERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. PIFFERI (2006). La scienza giuridica ferrarese dalla riforma del 1771",
        "alla restaurazione,. In: MARCO BRESADOLA;SANDRO",
        "CARDINALI;PAOLA ZANARDI. La casa delle scienze. Palazzo Paradiso e i",
        "luoghi del sapere nella Ferrara del Settecento,. p. 185-206, PADOVA:Il",
        "Poligrafo, ISBN: 9788871155395"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Giuffr\u00e8",
        "titolo": "Generalia delictorum. Il Tractatus criminalis di Tiberio Deciani e la \"parte generale\" di diritto penale",
        "ISBN": [
          "9788814122989"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814122989",
        "anno": "2006",
        "autori": "PIFFERI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PIFFERI M. (2006). Generalia delictorum. Il Tractatus criminalis di Tiberio",
        "Deciani e la \"parte generale\" di diritto penale. MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "9788814122989"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo Studio e la corte. L\u2019attivit\u00e0 dei lettori di diritto criminale a Ferrara durante la signoria estense,",
        "ISSN": [
          "1127-8250"
        ],
        "journal": "ANNALI DI STORIA DELLE UNIVERSIT\u00c0 ITALIANE",
        "csp": "vol. 8, p. 77-91, ISSN: 1127-8250",
        "anno": "2004",
        "autori": "PIFFERI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIFFERI M. (2004). Lo Studio e la corte. L\u2019attivit\u00e0 dei lettori di diritto",
        "criminale a Ferrara durante la signoria estense,. ANNALI DI STORIA",
        "DELLE UNIVERSIT\u00c0 ITALIANE, vol. 8, p. 77-91, ISSN: 1127-8250"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-18",
        "titolo": "Accidentalia delicti e criteri di commisurazione della pena. Una lettura storica delle circostanze alla periferia del codice.",
        "ISBN": [
          "9788814215896"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN: 9788814215896",
        "opera": "(a cura di): Roberto Bartoli Michele Pifferi, Attualit\u00e0 e storia delle circostanze del reato. Un istituto al bivio tra legalit\u00e0 e discrezionalit\u00e0.. vol. 112, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Michele Pifferi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Michele Pifferi (2016). Accidentalia delicti e criteri di commisurazione della",
        "pena. Una lettura storica delle circostanze alla periferia del codice.. In: (a",
        "cura di): Roberto Bartoli Michele Pifferi, Attualit\u00e0 e storia delle circostanze",
        "del reato. Un istituto al bivio tra legalit\u00e0 e discrezionalit\u00e0.. vol. 112, p. 1-18,",
        "Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN: 9788814215896"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-305",
        "titolo": "Reinventing Punishment. A Comparative History of Criminology and Penology in the Nineteenth and Twentieth Centuries. p",
        "ISBN": [
          "9780198743217"
        ],
        "csp": "OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 9780198743217",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pifferi Michele"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pifferi Michele (2016). Reinventing Punishment. A Comparative History of",
        "Criminology and Penology in the Nineteenth and Twentieth Centuries. p.",
        "1-305, OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 9780198743217"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-138",
        "titolo": "Oltre Beccaria? Le proposte della criminologia tra Otto e Novecento",
        "ISBN": [
          "9788892101623"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli Editore, ISBN: 9788892101623",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Chiodi Loredana Garlati, Dialogando con Beccaria. Le stagioni del processo penale italiano.. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pifferi Michele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pifferi Michele (2015). Oltre Beccaria? Le proposte della criminologia tra",
        "Otto e Novecento. In: (a cura di): Giovanni Chiodi Loredana Garlati,",
        "Dialogando con Beccaria. Le stagioni del processo penale italiano.. p.",
        "107-138, TORINO:Giappichelli Editore, ISBN: 9788892101623"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "543-564",
        "titolo": "Global Criminology and National Tradition: The Impact of Reform Movements on Criminal Systems at the Beginning of the 20th Century",
        "ISBN": [
          "9783944773001"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Max Planck Institute for European Legal History 2014, ISBN: 9783944773001",
        "opera": "(a cura di): T. Duve, Entanglements in Legal History: Conceptual Approaches. Global Perspectives on Legal History 1. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Pifferi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Pifferi (2014). Global Criminology and National Tradition: The Impact of",
        "Reform Movements on Criminal Systems at the Beginning of the 20th",
        "Century. In: (a cura di): T. Duve, Entanglements in Legal History:",
        "Conceptual Approaches. Global Perspectives on Legal History 1. vol. 1, p.",
        "543-564, Frankfurt am Main:Max Planck Institute for European Legal",
        "History 2014, ISBN: 9783944773001"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "387-406",
        "titolo": "Indetermined Sentence and the Nulla Poena Sine Lege Principle. Contrasting Views on Punishment in the U.S. and Europe Between the 19th and the 20th Century",
        "ISBN": [
          "9783428140183"
        ],
        "csp": "BERLINO:Duncker & Humblot, ISBN: 9783428140183",
        "opera": "(a cura di): Georges Martyn, Anthony Musson, Heikki Pihlajam\u00e4ki, From the Judge's Arbitrium to the Legality Principle Legislation as a Source of Law in Criminal Trials. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Pifferi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Pifferi (2013). Indetermined Sentence and the Nulla Poena Sine Lege",
        "Principle. Contrasting Views on Punishment in the U.S. and Europe",
        "Between the 19th and the 20th Century. In: (a cura di): Georges Martyn,",
        "Anthony Musson, Heikki Pihlajam\u00e4ki, From the Judge's Arbitrium to the",
        "Legality Principle Legislation as a Source of Law in Criminal Trials. p.",
        "387-406, BERLINO:Duncker & Humblot, ISBN: 9783428140183"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-295",
        "titolo": "Alla ricerca del \"genio italico\". Tradizione e progetti nella penalistica postunitaria",
        "ISBN": [
          "9788815244161"
        ],
        "csp": "bologna:Bologna : Societ\u00e0 Editrice Il Mulino, ISBN: 9788815244161",
        "opera": "(a cura di): G. Cazzetta, Retoriche dei giuristi e costruzione dell'identit\u00e0 nazionale. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Pifferi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Pifferi (2013). Alla ricerca del \"genio italico\". Tradizione e progetti nella",
        "penalistica postunitaria. In: (a cura di): G. Cazzetta, Retoriche dei giuristi e",
        "costruzione dell'identit\u00e0 nazionale. p. 257-295, bologna:Bologna : Societ\u00e0",
        "Editrice Il Mulino, ISBN: 9788815244161"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-335",
        "titolo": "L'individualizzazione della pena. Difesa sociale e crisi della legalit\u00e0 penale tra Otto e Novecento. p",
        "ISBN": [
          "8814181799"
        ],
        "csp": "MILANO:GIUFFRE' EDITORE, ISBN: 8814181799",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Pifferi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. Pifferi (2013). L'individualizzazione della pena. Difesa sociale e crisi",
        "della legalit\u00e0 penale tra Otto e Novecento. p. 1-335, MILANO:GIUFFRE'",
        "EDITORE, ISBN: 8814181799"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Individualization of Punishment and the Rule of Law: Reshaping Legality in the United States and Europe between the 19th and the 20th Century",
        "ISSN": [
          "0002-9319"
        ],
        "journal": "THE AMERICAN JOURNAL OF LEGAL HISTORY",
        "csp": "vol. 52, p. 325-376, ISSN: 0002-9319",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Pifferi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Pifferi (2012). Individualization of Punishment and the Rule of Law:",
        "Reshaping Legality in the United States and Europe between the 19th and",
        "the 20th Century. THE AMERICAN JOURNAL OF LEGAL HISTORY, vol.",
        "52, p. 325-376, ISSN: 0002-9319"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "253-273",
        "titolo": "Ius peregrinandi e contraddizioni dell'et\u00e0 liberale. Qualche riflessione sulla \"falsa\" libert\u00e0 di migrare in Italia e negli USA",
        "ISBN": [
          "9788860563460"
        ],
        "csp": "Macerata:EUM Macerata, ISBN: 9788860563460",
        "opera": "(a cura di): M. Meccarelli, P. Palchetti, C. Sotis, Ius peregrinandi. Il fenomeno migratorio tra diritti fondamentali, esercizio della sovranit\u00e0 e dinamiche di esclusione. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Pifferi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Pifferi (2012). Ius peregrinandi e contraddizioni dell'et\u00e0 liberale. Qualche",
        "riflessione sulla \"falsa\" libert\u00e0 di migrare in Italia e negli USA. In: (a cura di):",
        "M. Meccarelli, P. Palchetti, C. Sotis, Ius peregrinandi. Il fenomeno",
        "migratorio tra diritti fondamentali, esercizio della sovranit\u00e0 e dinamiche di",
        "esclusione. p. 253-273, Macerata:EUM Macerata, ISBN: 9788860563460"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "La criminalistica",
        "opera": "(a cura di): P. Cappellini, P. Costa, M. Fioravanti, B. Sordi, Il contributo italiano alla storia del pensiero. Diritto. p. 141-148, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 9788812000890",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Pifferi"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "M. Pifferi (2012). La criminalistica. In: (a cura di): P. Cappellini, P. Costa, M.",
        "Fioravanti, B. Sordi, Il contributo italiano alla storia del pensiero. Diritto. p.",
        "141-148, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN:",
        "9788812000890"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il giudice penale e le trasformazioni della criminal jurisprudence negli Stati Uniti ad inizio Novecento",
        "ISSN": [
          "0392-1867"
        ],
        "journal": "QUADERNI FIORENTINI PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO",
        "csp": "vol. 40, p. 687-720, ISSN: 0392-1867",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Pifferi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Pifferi (2011). Il giudice penale e le trasformazioni della criminal",
        "jurisprudence negli Stati Uniti ad inizio Novecento. QUADERNI",
        "FIORENTINI PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO,",
        "vol. 40, p. 687-720, ISSN: 0392-1867"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-50",
        "titolo": "Le ragioni di un dialogo. Qualche riflessione sulle alterne vicende di un complesso confronto discipinare",
        "ISBN": [
          "9788814172380"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8 , ISBN: 9788814172380",
        "opera": "D. Negri - M. Pifferi. Diritti individuali e processo penale nell'Italia repubblicana. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Pifferi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Pifferi (2011). Le ragioni di un dialogo. Qualche riflessione sulle alterne",
        "vicende di un complesso confronto discipinare. In: D. Negri - M. Pifferi.",
        "Diritti individuali e processo penale nell'Italia repubblicana. p. 31-50,",
        "Milano:Giuffr\u00e8 , ISBN: 9788814172380"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-78",
        "titolo": "La doppia negazione dello ius migrandi tra Otto e Novecento",
        "ISBN": [
          "9788834895283"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834895283",
        "opera": "O. Giolo, M. Pifferi. Diritto contro. Meccanismi giuridici di esclusione dello straniero. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. Pifferi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Pifferi (2009). La doppia negazione dello ius migrandi tra Otto e",
        "Novecento. In: O. Giolo, M. Pifferi. Diritto contro. Meccanismi giuridici di",
        "esclusione dello straniero. p. 47-78, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788834895283"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Difendere i confini, superare le frontiere. Le \"zone grigie\" della legalit\u00e0 penale tra Otto e Novecento.",
        "ISSN": [
          "0392-1867"
        ],
        "journal": "QUADERNI FIORENTINI PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO",
        "csp": "vol. 36, p. 743-799, ISSN: 0392-1867",
        "anno": "2007",
        "autori": "PIFFERI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIFFERI M. (2007). Difendere i confini, superare le frontiere. Le \"zone",
        "grigie\" della legalit\u00e0 penale tra Otto e Novecento.. QUADERNI FIORENTINI",
        "PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO, vol. 36, p.",
        "743-799, ISSN: 0392-1867"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Giuffr\u00e8",
        "titolo": "Generalia delictorum. Il Tractatus criminalis di Tiberio Deciani e la \"parte generale\" di diritto penale",
        "ISBN": [
          "9788814122989"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814122989",
        "anno": "2006",
        "autori": "PIFFERI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PIFFERI M. (2006). Generalia delictorum. Il Tractatus criminalis di Tiberio",
        "Deciani e la \"parte generale\" di diritto penale. MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "9788814122989"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/H2",
    "progr": "6299",
    "nome": "PIFFERI Michele",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della collana \"Rechtsgeschichte und Rechtsgeschehen \u2013 Italien\" (LIT Verlag), diretta da Thomas Vormbaum",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore al \"XIII European Forum of Young Legal Historians. Crossing legal cultures\" (Sevilla, 06/09/2007), con una relazione dal titolo: \"Exporting Criminology. the Individualization of Punishment in Europe and America\"",
        "periodo": "dal 05-09-2007 al 08-09-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"European Legal Integration: The New Italian Scholarship\" (ELINIS), New York, New York University School of Law, con una relazione dal titolo: \"Integration or Exclusion: Migrants in the European Union and United States. A Historical-Philosophical Approach\", presentata con Orsetta Giolo.",
        "periodo": "dal 19-05-2008 al 20-05-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno nazionale \"La responsabilit\u00e0 nel concorso di persone: pratiche discorsive dei giuristi\", OPCO e Universit\u00e0 di Catania, Catania-Siracusa, con una relazione dal titolo: \"Il concorso di persone nella criminalistica del Cinquecento\".",
        "periodo": "dal 25-06-2009 al 27-06-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione \"L'American Journal of Criminal Law and Criminology e la costruzione della criminologia come scienza negli USA\", presentata al convegno nazionale \"Una 'tribuna' per le scienze criminali. La cultura delle Riviste nel dibattito penalistico tra Otto e Novecento\", Jesi, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Dipartimento di Studi giuridici ed economici.",
        "periodo": "dal 25-02-2010 al 26-02-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come discussant al convegno \"Ius peregrinandi: il fenomeno migratorio tra diritti fondamentali, esercizio della sovranit\u00e0 e regimi dell'esclusione\", Scuola di Studi superiori G. Leopardi, Universit\u00e0 di Macerata, 13-14 marzo 2010.",
        "periodo": "dal 13-03-2010 al 14-03-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Il tentativo nella riflessione dei giuristi della scuola positiva. Dalle critiche al C.P. Zanardelli al Progetto Ferri\", presentata al convegno nazionale \"Tentativo: le grandi opzioni del diritto penale nell'esperienza giuridica europea\", Osservatorio Permanente sulla Criminalit\u00e0 Organizzata, Siracusa, 1-3 ottobre 2010.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 03-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Echi della Scuola Positiva negli USA\", presentata al convegno nazionale \"Scuola Positiva e Codice Rocco\", Torino, 21-23 ottobre 2010.",
        "periodo": "dal 21-10-2010 al 23-10-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno nazionale \"Diritti individuali e processo penale nell'Italia repubblicana\" (Ferrara, 12-13 novembre 2010), e relazione dal titolo \"Le ragioni di un dialogo. Il difficile rapporto tra storiografia giuridica e scienza processuale penale in et\u00e0 repubblicana\".",
        "periodo": "dal 12-11-2010 al 13-11-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Il problema della durata del processo penale nella dottrina giuridica americana\", presentata al convegno \"Durata del processo penale e aspirazione alla brevit\u00e0\" (Bologna, 17 febbraio 2011)",
        "periodo": "dal 17-02-2011 al 17-02-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \"La giustizia criminale: premesse per un terreno di indagine comune\", Modena, Dipartimento di Scienze Giuridiche, 4 marzo 2011",
        "periodo": "dal 04-03-2011 al 04-03-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Alla ricerca del 'genio italico': tradizione e progetti nella penalistica\", presentata al convegno nazionale \"Retoriche dei giuristi e costruzione dell'identit\u00e0 nazionale\", Firenze, 10-11 giugno 2011",
        "periodo": "dal 10-06-2011 al 11-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Una prospettiva esterna. La penalistica italiana nel dibattito internazionale ad inizio Novecento\", presentata al convegno nazionale \"Questione criminale e identit\u00e0 nazionale a 150 anni dall'Unit\u00e0 d'Italia\", Jesi, Fondazione A. Colocci.",
        "periodo": "dal 10-11-2011 al 11-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come discussant al convegno nazionale \"La storia del diritto fra testi e tecniche giuridiche. I. Di fronte al testo\", Roma, 13-14 Gennaio 2012",
        "periodo": "dal 13-01-2012 al 14-01-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Io ti salver\u00f2. Utopie e delusioni del correzionalismo penale tra Otto e Novecento\", presentata al ciclo di seminari \"Utopie punitive\", Teramo, Dipartimento di Scienze Giuridiche della Societ\u00e0 e della Storia, 16 marzo 2012.",
        "periodo": "dal 16-03-2012 al 16-03-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"Entanglements in Legal History\", con relazione dal titolo: \"Global Criminology and National Tradition. The Impact of Reform Movements on Criminal System at the Beginning of the 20th Century\", Max Planck Institute f\u00fcr Europ\u00e4ische Rechtsgeschichte, Frankfurt am Main",
        "periodo": "dal 29-08-2012 al 31-08-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \"Criminology and Legal History\", Ferrara, Dipartimento di Giurisprudenza, 16 maggio 2013",
        "periodo": "dal 16-05-2013 al 16-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno :\"Quale futuro per la pena di morte?\", DIPARTIMENTO DI SCIENZE GIURIDICHE, CENTRO STUDI PER LA STORIA DEL PENSIERO GIURIDICO MODERNO, DOTTORATO IN SCIENZE GIURIDICHE, Firenze, 21 maggio 2013",
        "periodo": "dal 21-05-2013 al 21-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore nel Criminal Law and Criminal Justice Theory Seminar Series 2013/2014 organizzati dal Criminal law and criminal justice group, London School of Economics - Department of Law e dal Mannheim Centre for Criminology, con una relazione dal titolo: \"The Roots of Different Penological Identities in Europe and the U.S.\", 21 gennaio 2014.",
        "periodo": "dal 21-01-2014 al 21-01-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario del Centre for Criminology, University of Oxford, con relazione dal titolo: \"In search of European and American penological identities. A comparative historical approach to criminology\"",
        "periodo": "dal 06-02-2014 al 06-02-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al convegno \"Sovranit\u00e0, cittadinanza, immigrazione: analisi storico-criminologica\", Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, Dipartimento di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 14-04-2014 al 14-04-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \"La detenzione amministrativa degli stranieri: Regno Unito e Italia a confronto\", Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, Dipartimento di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 15-04-2014 al 15-04-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno: The Third Biennial Conference of the European Society for Comparative Legal History, \u201cTraditions and Changes\u201d, con una relazione dal titolo: \u201cNew Penology and Legal Traditions: Cultural Variations in the Criminalisation Process between the 19th and the 20th centuries\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata.",
        "periodo": "dal 08-07-2014 al 09-07-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \u201cDialogando con Beccaria: Le stagioni del processo penale italiano\u201d, con una relazione dal titolo \u201cOltre Beccaria? Le proposte della criminologia tra Otto e Novecento\u201d, Milano, Universit\u00e0 degli Studi di Milano Bicocca.",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 06-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \"Crimine e follia nel secolo di Cesare Lombroso\", Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, 19 marzo 2015",
        "periodo": "dal 19-03-2015 al 19-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Campi: quale fine? Teorie e prassi di governance\", con relazione dal titolo: \"Poteri amministrativi e libert\u00e0 di emigrare: le radici storico-giuridiche di un'aporia\", Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali",
        "periodo": "dal 11-05-2015 al 11-05-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al convegno \"Attualit\u00e0 e storia delle circostanze del reato (un istituto al bivio tra legalit\u00e0 e discrezionalit\u00e0\", con intervento introduttivo - Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Dipartimento di Scienze Giuridiche - Centro studi per la storia del pensiero giuridico moderno",
        "periodo": "dal 20-05-2015 al 20-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"Anti-Democratic Ideology and Criminal Law under Fascist, National Socialist and Authoritarian Regimes\", London, Institute of Advanced Legal Studies, con relazione dal titolo: \"The Dark Side of Criminology? Criminological Theories and the Crisis of Penal Liberalism\".",
        "periodo": "dal 10-09-2015 al 11-09-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"L'Atlante criminale. Responsabilit\u00e0 penale e pericolosit\u00e0 sociale tra vecchie e nuove esperienze\", con relazione dal titolo: \"Riformismo criminologico e garanzie costituzionali tra Otto e Novecento\", Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza.",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 27-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al \"5th British Crime Historians Symposium\", University of Edimburgh.",
        "periodo": "dal 07-10-2016 al 09-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore all'Oxford Centre for Criminology, Informal Seminar Series: \"Criminology and the rise of authoritarian criminal law (1930s-1940s)\"",
        "periodo": "dal 20-10-2016 al 20-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale \"The influence of the Code p\u00e9nal (1810) over the codification in Europe and Latin America. Tradition and Foreign Influences in the Codification Movement\", con una relazione dal titolo: \u201cThe roots of Italian penal codification. Nation building and the claim for a peculiar identity in criminal law\u201d, Valencia 10-11 novembre 2016.",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 11-11-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Lezione \"La teoria del delictum nella penalistica del Cinquecento\", alla Scuola di Dottorato in Teoria e Storia del Diritto, Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 08-02-2008 al 08-02-2008"
      },
      {
        "content": "Lezione dal titolo: \"Correzionalismo e crisi della legalit\u00e0 penale. La pena a tempo indeterminato tra Otto e Novecento\", alla Scuola di Dottorato in Scienze Giuridiche, Storiche e Filosofiche, nel ciclo \"Tempo e tempi del diritto\", Napoli, Universit\u00e0 Federico II, 21 maggio 2012",
        "periodo": "dal 21-05-2012 al 21-05-2012"
      },
      {
        "content": "Lezione dal titolo: \"Penalit\u00e0 per i normali e per gli anormali tra Europa e Stati Uniti\", Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, Dipartimento di Giurisprudenza, Scuola di Dottorato in scienze giuridiche, storiche e filosofiche, 18 aprile 2013.",
        "periodo": "dal 18-04-2013 al 18-04-2013"
      },
      {
        "content": "Lezione dal titolo: \"Il problema costituzionale della pena tra Otto e Novecento. Un'analisi storico comparativa tra Europa e Stati Uniti\", nell'ambito del Dottorato di ricerca in Scienze Giuridiche, curriculum storia del diritto italiano e diritto penale, Universit\u00e0 degli Studi Milano - Bicocca, Dipartimento delle scienze giuridiche nazionali e internazionali",
        "periodo": "dal 11-04-2014 al 11-04-2014"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borsista presso il Max-Planck-Institut f\u00fcr europ\u00e4ische Rechtsgeschichte di Frankfurt am Main, con un progetto di ricerca dal titolo \u201cDer Allgemeine Teil des Tractatus criminalis des Tiberius Decianus\u201d",
        "periodo": "dal 02-09-2002 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Emil No\u00ebl Fellow (Fall Semester 2009) presso il Jean Monnet Center for International & Regional Economic Law and Justice, New York University School of Law, con il progetto di ricerca: \u201cIndividualization of Punishment and Social Defence in the Criminal Law of the Early 20th Century\u201d.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Erasmus Teaching Assignment (STA) presso l'Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, Facultad de Derecho",
        "periodo": "dal 23-04-2012 al 27-04-2012"
      },
      {
        "content": "Robbins Fellow, Berkeley UC - School of Law, con un progetto di ricerca dal titolo \u201cConstitutional legitimacy of Preventive Criminal Justice. A historical comparative analysis\u201d",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Academic visitor at the Centre for Criminology, University of Oxford.",
        "periodo": "dal 06-01-2014 al 07-03-2014"
      },
      {
        "content": "Alexander von Humboldt Experienced Research Fellow, Hamburg Universit\u00e4t, Fakult\u00e4t f\u00fcr Rechtswissenschaft.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 29-02-2016"
      },
      {
        "content": "Academic Visitor at the Centre for Criminology, University of Oxford",
        "periodo": "dal 01-09-2016 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Alexander von Humboldt Experienced Research Fellow, Hamburg Universit\u00e4t, Fakult\u00e4t f\u00fcr Rechtswissenschaft.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione, come membro dell'unit\u00e0 di ricerca di Ferrara coordinata dal prof. Giovanni Cazzetta, al PRIN 2001, coordinato dal prof. Mario Sbriccoli, con un programma di ricerca dal titolo \"Il sistema penale italiano nel regime statutario. Dottrine, leggi, codici e giustizia dal 1848 al 1948\".",
        "periodo": "dal 12-12-2001 al 28-09-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come membro dell'unit\u00e0 di ricerca di Ferrara coordinata dal prof. Giovanni Cazzetta, al PRIN 2004 (coordinatore prof. Paolo Cappellini), dal titolo \"L'inchiesta di parte. Limiti normativi e profili di responsabilit\u00e0 del difensore nella rappresentazione giudiziale del fatto\".",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 25-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come membro dell'unit\u00e0 di ricerca di Ferrara coordinata dal prof. Raffaele Volante, al PRIN 2006 dal titolo: \"Ordine pubblico, ordre public, public policy, gute Sitten: antiche difficolt\u00e0 definitorie e nuove esigenze dogmatiche per il controllo di liceit\u00e0 del contratto nello spazio giuridico europeo\".",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 23-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come membro dell'unit\u00e0 di ricerca di Ferrara coordinata dal prof. Giovanni Cazzetta (coordinatore nazionale del progetto), al PRIN 2008 dal titolo: \"Identit\u00e0 nazionale e metodo nelle retoriche dei giuristi dall'Unit\u00e0 alla Repubblica\".",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2011"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca interdisciplinare \u201cDiritto contro. Meccanismi giuridici di esclusione dello straniero\" finanziato dall'Universit\u00e0 di Ferrara.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Co-fondatore e responsabile scientifico, assieme alle colleghe Orsetta Giolo, Stefania Carnevale e Serena Forlati del per il triennio 2011-2013 del Laboratorio interdisciplinare di studi sulla mafia e le altre forme di criminalit\u00e0 organizzata (MaCrO), finanziato dalla Regione Emilia Romagna con Legge Regionale 9 maggio 2011, n. 3.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico dell'unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Ferrara, nell'ambito del progetto FIRB - Futuro In RIcerca 2012, progetto dal titolo \"Politiche migratorie e legal transplant nel Mediterraneo: strategie di controllo tra colonialismo e post-colonialismo\" (responsabile nazionale dott.ssa Eliana Augusti)",
        "periodo": "dal 21-03-2013 a oggi"
      }
    ]
  }
}