{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "237-263",
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.3726/b10705"
        ],
        "titolo": "Enhancing stressed /a/ low frequency components in the context of sonorants",
        "ISBN": [
          "9783631673799"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 9783631673799, doi: http://dx.doi.org/10.3726/b10705",
        "opera": "Anna Bloch-Rozmej Anna Bondaruk. Constraints on Structure and Derivation in Syntax, Phonology and Morphology. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Savoia Leonardo M., Baldi Benedetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Savoia Leonardo M., Baldi Benedetta (2017). Enhancing stressed /a/ low",
        "frequency components in the context of sonorants. In: Anna Bloch-Rozmej",
        "Anna Bondaruk. Constraints on Structure and Derivation in Syntax,",
        "Phonology and Morphology. p. 237-263, Frankfurt am Main:Peter Lang,",
        "ISBN: 9783631673799, doi: http://dx.doi.org/10.3726/b10705"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "209-247",
        "titolo": "Delegittimazione dell\u2019avversario nelle tribune elettorali per le Politiche del 1972",
        "ISBN": [
          "978-88-6728-783-3"
        ],
        "csp": "Viella, ISBN: 978-88-6728-783-3",
        "opera": "Benedetta Baldi. La delegittimazione politica nell\u2019et\u00e0 contemporanea 2. Parole nemiche: teorie, pratiche e linguaggi. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Baldi Benedetta, Franco Ludovico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Baldi Benedetta, Franco Ludovico (2017). Delegittimazione dell\u2019avversario",
        "nelle tribune elettorali per le Politiche del 1972. In: Benedetta Baldi. La",
        "delegittimazione politica nell\u2019et\u00e0 contemporanea 2. Parole nemiche: teorie,",
        "pratiche e linguaggi. p. 209-247, Viella, ISBN: 978-88-6728-783-3"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "287-338",
        "titolo": "L\u2019identit\u00e0 come mezzo di (de)legittimazione: procedure linguistiche e pragmatiche nel discorso politico",
        "ISBN": [
          "978-88-6728-783-3"
        ],
        "csp": "Viella, ISBN: 978-88-6728-783-3",
        "opera": "Benedetta Baldi. La delegittimazione politica nell\u2019et\u00e0 contemporanea 2. Parole nemiche: teorie, pratiche e linguaggi. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Baldi Benedetta, Savoia Leonardo M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Baldi Benedetta, Savoia Leonardo M. (2017). L\u2019identit\u00e0 come mezzo di",
        "(de)legittimazione: procedure linguistiche e pragmatiche nel discorso",
        "politico. In: Benedetta Baldi. La delegittimazione politica nell\u2019et\u00e0",
        "contemporanea 2. Parole nemiche: teorie, pratiche e linguaggi. p. 287-338,",
        "Viella, ISBN: 978-88-6728-783-3"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-22",
        "titolo": "Pratiche, linguaggi e teorie della delegittimazione politica. Introduzione.",
        "ISBN": [
          "978-88-6728-783-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 978-88-6728-783-3",
        "opera": "Benedetta Baldi. La delegittimazione politica nell'et\u00e0 contemporanea. 2. Parole nemiche: teorie, pratiche e linguaggi.. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Baldi Benedetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Baldi Benedetta (2017). Pratiche, linguaggi e teorie della delegittimazione",
        "politica. Introduzione.. In: Benedetta Baldi. La delegittimazione politica",
        "nell'et\u00e0 contemporanea. 2. Parole nemiche: teorie, pratiche e linguaggi.. p.",
        "7-22, ROMA:Viella, ISBN: 978-88-6728-783-3"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "171-208",
        "titolo": "Pratiche di (de)legittimazione a confronto nei discorsi di Benito Mussolini e Palmiro Togliatti",
        "ISBN": [
          "978-88-6728-783-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 978-88-6728-783-3",
        "opera": "Benedetta Baldi. La delegittimazione politica nell\u2019et\u00e0 contemporanea 2. Parole nemiche: teorie, pratiche e linguaggi. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Baldi Benedetta, Franco Ludovico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Baldi Benedetta, Franco Ludovico (2017). Pratiche di (de)legittimazione a",
        "confronto nei discorsi di Benito Mussolini e Palmiro Togliatti. In: Benedetta",
        "Baldi. La delegittimazione politica nell\u2019et\u00e0 contemporanea 2. Parole",
        "nemiche: teorie, pratiche e linguaggi. p. 171-208, ROMA:Viella, ISBN:",
        "978-88-6728-783-3"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.13128/LEA-1824-484x-20056"
        ],
        "titolo": "Il formalismo russo, Roman Jakobson e la linguistica nella prima met\u00e0 del Novecento",
        "ISSN": [
          "1824-484X"
        ],
        "journal": "LEA",
        "csp": "vol. 5, p. 585-621, ISSN: 1824-484X, doi: http://dx.doi.org/10.13128/LEA-1824-484x-20056",
        "anno": "2016",
        "autori": "Baldi Benedetta, Savoia Leonardo M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Baldi Benedetta, Savoia Leonardo M. (2016). Il formalismo russo, Roman",
        "Jakobson e la linguistica nella prima met\u00e0 del Novecento. LEA, vol. 5, p.",
        "585-621, ISSN: 1824-484X, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.13128/LEA-1824-484x-20056"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "ARMONIE VOCALICHE E METAFONIA NELLE VARIET\u00c0 SICILIANE",
        "ISSN": [
          "0577-277X"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO - CENTRO DI STUDI FILOLOGICI E LINGUISTICI SICILIANI",
        "csp": "vol. 27, p. 201-237, ISSN: 0577-277X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Leonardo M. Savoia, Benedetta Baldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Leonardo M. Savoia, Benedetta Baldi (2016). ARMONIE VOCALICHE E",
        "METAFONIA NELLE VARIET\u00c0 SICILIANE. BOLLETTINO - CENTRO DI",
        "STUDI FILOLOGICI E LINGUISTICI SICILIANI, vol. 27, p. 201-237, ISSN:",
        "0577-277X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le differenze linguistiche e le lingue minoritarie nella societ\u00e0 attuale",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "vol. 2-2016, p. 211-243, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2016",
        "autori": "Baldi Benedetta, Savoia Leonardo M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Baldi Benedetta, Savoia Leonardo M. (2016). Le differenze linguistiche e le",
        "lingue minoritarie nella societ\u00e0 attuale. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA",
        "TEORICA E APPLICATA, vol. 2-2016, p. 211-243, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-113",
        "titolo": "Propriet\u00e0 morfo-sintattiche dei suffissi valutativi in italiano",
        "ISBN": [
          "978-88-6274-735-6"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-735-6",
        "opera": "Benedetta Baldi Leonardo M. Savoia. LA LINGUA E I PARLANTI STUDI E RICERCHE DI LINGUISTICA. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Leonardo M. Savoia, Benedetta Baldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Leonardo M. Savoia, Benedetta Baldi (2016). Propriet\u00e0 morfo-sintattiche",
        "dei suffissi valutativi in italiano. In: Benedetta Baldi Leonardo M. Savoia. LA",
        "LINGUA E I PARLANTI STUDI E RICERCHE DI LINGUISTICA. p. 95-113,",
        "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-735-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "339-362",
        "titolo": "Procedure linguistiche e pragmatiche nel discorso politico",
        "ISBN": [
          "978-88-6274-735-6"
        ],
        "csp": "Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-735-6",
        "opera": "Benedetta Baldi;Leonardo M. Savoia. La lingua e i parlanti Studi e ricerche di linguistica. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Baldi Benedetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Baldi Benedetta (2016). Procedure linguistiche e pragmatiche nel discorso",
        "politico. In: Benedetta Baldi;Leonardo M. Savoia. La lingua e i parlanti Studi",
        "e ricerche di linguistica. p. 339-362, Edizioni dell'Orso, ISBN:",
        "978-88-6274-735-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "295-336",
        "titolo": "Lingua e identit\u00e0 di genere",
        "ISBN": [
          "978-88-6274-735-6"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-735-6",
        "opera": "Benedetta Baldi;Leonardo M. Savoia. La lingua e i parlanti Studi e ricerche di linguistica. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Baldi Benedetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Baldi Benedetta (2016). Lingua e identit\u00e0 di genere. In: Benedetta",
        "Baldi;Leonardo M. Savoia. La lingua e i parlanti Studi e ricerche di",
        "linguistica. p. 295-336, ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN:",
        "978-88-6274-735-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-163",
        "titolo": "Fenomeni di code-mixing e di prestito nei sistemi arb\u00ebresh\u00eb",
        "ISBN": [
          "978-88-6274-735-6"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-735-6",
        "opera": "Benedetta Baldi;Leonardo M. Savoia. LA LINGUA E I PARLANTI STUDI E RICERCHE DI LINGUISTICA. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Benedetta Baldi, Leonardo M. Savoia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Benedetta Baldi, Leonardo M. Savoia (2016). Fenomeni di code-mixing e di",
        "prestito nei sistemi arb\u00ebresh\u00eb. In: Benedetta Baldi;Leonardo M. Savoia. LA",
        "LINGUA E I PARLANTI STUDI E RICERCHE DI LINGUISTICA. p.",
        "145-163, ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-735-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "223-242",
        "titolo": "Un contributo alla ricostruzione del vocalismo tonico toscano: le vocali toniche medio-basse",
        "ISBN": [
          "978-88-6274-735-6"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-735-6",
        "opera": "Benedetta Baldi Leonardo M. Savoia. LA LINGUA E I PARLANTI STUDI E RICERCHE DI LINGUISTICA. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Leonardo M. Savoia, Benedetta Baldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Leonardo M. Savoia, Benedetta Baldi (2016). Un contributo alla",
        "ricostruzione del vocalismo tonico toscano: le vocali toniche medio-basse.",
        "In: Benedetta Baldi Leonardo M. Savoia. LA LINGUA E I PARLANTI STUDI",
        "E RICERCHE DI LINGUISTICA. p. 223-242, ALESSANDRIA:Edizioni",
        "dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-735-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "2-223",
        "titolo": "Comunicazione, cultura e mass media. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6274-719-6"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-719-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "Baldi Benedetta, Borello Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Baldi Benedetta, Borello Enrico (2016). Comunicazione, cultura e mass",
        "media. p. 2-223, ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN:",
        "978-88-6274-719-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "9-298",
        "titolo": "Studime n\u00eb gjuh\u00ebsin\u00eb shqiptare. p",
        "ISBN": [
          "978-9951-615-47-1"
        ],
        "csp": "Prishtin\u00eb:Akademia e Shkencave dhe Arteve e Kosov\u00ebs - Seksioni i Gjuh\u00ebsis\u00eb dhe i Let\u00ebrsis\u00eb, ISBN: 978-9951-615-47-1",
        "anno": "2015",
        "autori": "Savoia Leonardo Maria, Manzini Maria Rita, Baldi Benedetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Savoia Leonardo Maria, Manzini Maria Rita, Baldi Benedetta (2015).",
        "Studime n\u00eb gjuh\u00ebsin\u00eb shqiptare. p. 9-298, Prishtin\u00eb:Akademia e Shkencave",
        "dhe Arteve e Kosov\u00ebs - Seksioni i Gjuh\u00ebsis\u00eb dhe i Let\u00ebrsis\u00eb, ISBN:",
        "978-9951-615-47-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sanctions, Fate and (De)legitimization: the speeches of Benito Mussolini during the Italo-Ethiopian War (1935-1936)",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "vol. XLIII,3, p. 389-418, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2014",
        "autori": "Benedetta Baldi, Ludovico Franco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Benedetta Baldi, Ludovico Franco (2014). Sanctions, Fate and",
        "(De)legitimization: the speeches of Benito Mussolini during the",
        "Italo-Ethiopian War (1935-1936). STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA",
        "TEORICA E APPLICATA, vol. XLIII,3, p. 389-418, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "177-219",
        "titolo": "Uguali e diversi: il paradosso della cultura.",
        "ISBN": [
          "9788862744713"
        ],
        "csp": "EDIZIONI DELL'ORSO, ISBN: 9788862744713, Firenze, 14 marzo 2013",
        "opera": "Aspetti comunicativi e interculturali nell'insegnamento delle lingue. Cittadini europei dal nido all'universit\u00e0.. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Benedetta Baldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Benedetta Baldi (2013). Uguali e diversi: il paradosso della cultura.. In:",
        "Aspetti comunicativi e interculturali nell'insegnamento delle lingue. Cittadini",
        "europei dal nido all'universit\u00e0.. p. 177-219, EDIZIONI DELL'ORSO, ISBN:",
        "9788862744713, Firenze, 14 marzo 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-163",
        "titolo": "Pensieri e parole nel linguaggio politico. p",
        "ISBN": [
          "9788862743945"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862743945",
        "anno": "2012",
        "autori": "B.Baldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "B.Baldi (2012). Pensieri e parole nel linguaggio politico. p. 1-163,",
        "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862743945"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-165",
        "titolo": "Metafora e ideologia nel linguaggio politico",
        "ISBN": [
          "9788878704923"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878704923",
        "opera": "M. Arcangeli. Lingua Italiana d'Oggi. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "B. Baldi, L. Savoia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "B. Baldi, L. Savoia (2010). Metafora e ideologia nel linguaggio politico. In:",
        "M. Arcangeli. Lingua Italiana d'Oggi. p. 119-165, Roma:Bulzoni, ISBN:",
        "9788878704923"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Semantica delle lingue naturali: una breve rassegna. QUADERNI DEL DIPARTIMENTO DI LINGUISTICA",
        "ISSN": [
          "1122-0619"
        ],
        "journal": "UNIVERSITA' DEGLI STUDI DI FIRENZE",
        "csp": "vol. volume 19, p. 115-142, ISSN: 1122-0619",
        "anno": "2009",
        "autori": "B.Baldi, L. Savoia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "B.Baldi, L. Savoia (2009). Semantica delle lingue naturali: una breve",
        "rassegna. QUADERNI DEL DIPARTIMENTO DI LINGUISTICA.",
        "UNIVERSITA' DEGLI STUDI DI FIRENZE, vol. volume 19, p. 115-142,",
        "ISSN: 1122-0619"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-255",
        "titolo": "Lingua e comunicazione. La lingua e i parlanti. p",
        "ISBN": [
          "9788863151237"
        ],
        "csp": "Pisa:Pacini, ISBN: 9788863151237",
        "anno": "2009",
        "autori": "Benedetta Baldi, L. Savoia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Benedetta Baldi, L. Savoia (2009). Lingua e comunicazione. La lingua e i",
        "parlanti. p. 3-255, Pisa:Pacini, ISBN: 9788863151237"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-240",
        "titolo": "Lingua e societ\u00e0. La lingua e i parlanti. p",
        "ISBN": [
          "9788863150193"
        ],
        "csp": "Pisa:Pacini, ISBN: 9788863150193",
        "anno": "2009",
        "autori": "L. Savoia, B. Baldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. Savoia, B. Baldi (2009). Lingua e societ\u00e0. La lingua e i parlanti. p. 5-240,",
        "Pisa:Pacini, ISBN: 9788863150193"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'identit\u00e0 mediata: nuovi cittadini e nuove identit\u00e0 nella prospettiva dei media",
        "ISSN": [
          "1127-0241"
        ],
        "journal": "PLURILINGUISMO",
        "csp": "vol. 13 (2006), p. 25-69, ISSN: 1127-0241",
        "anno": "2008",
        "autori": "B.Baldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "B.Baldi (2008). L'identit\u00e0 mediata: nuovi cittadini e nuove identit\u00e0 nella",
        "prospettiva dei media. PLURILINGUISMO, vol. 13 (2006), p. 25-69, ISSN:",
        "1127-0241"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-144",
        "titolo": "IDENTIT\u00c0 E VARIAZIONE LINGUISTICA NEL QUADRO DEI FENOMENI DI GLOBALIZZAZIONE",
        "ISBN": [
          "9788875734251"
        ],
        "csp": "ROMA:Bonacci, ISBN: 9788875734251",
        "opera": "M.ARCANGELI C.MARCATO. Lingue e culture fra identit\u00e0 e potere. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "B. BALDI, L. SAVOIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "B. BALDI, L. SAVOIA (2008). IDENTIT\u00c0 E VARIAZIONE LINGUISTICA",
        "NEL QUADRO DEI FENOMENI DI GLOBALIZZAZIONE. In:",
        "M.ARCANGELI C.MARCATO. Lingue e culture fra identit\u00e0 e potere. p.",
        "133-144, ROMA:Bonacci, ISBN: 9788875734251"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "168-196",
        "titolo": "Prospettive di educazione linguistica",
        "ISBN": [
          "9788846485663"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846485663",
        "opera": "GISCEL. Educazione linguistica democratica. A trent\u2019anni dalle Dieci Tesi,. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "B. BALDI, L. SAVOIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "B. BALDI, L. SAVOIA (2007). Prospettive di educazione linguistica. In:",
        "GISCEL. Educazione linguistica democratica. A trent\u2019anni dalle Dieci Tesi,.",
        "p. 168-196, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846485663"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Linguaggio e globalizzazione",
        "opera": "Istituto della Enciclopedia Italiana. Enciclopedia Italiana - XXI secolo - VII Appendice. p. 286-287, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN: 978-88-12-00094-4",
        "anno": "2007",
        "autori": "B.Baldi, L. Savoia"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "B.Baldi, L. Savoia (2007). Linguaggio e globalizzazione. In: Istituto della",
        "Enciclopedia Italiana. Enciclopedia Italiana - XXI secolo - VII Appendice. p.",
        "286-287, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN:",
        "978-88-12-00094-4"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Glottodidattica",
        "opera": "Istituto della Enciclopedia Italiana. Enciclopedia Italiana - XXI Secolo - VII Appendice. p. 127-128, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN: 978-88-12-00094-4",
        "anno": "2007",
        "autori": "B. Baldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "B. Baldi (2007). Glottodidattica. In: Istituto della Enciclopedia Italiana.",
        "Enciclopedia Italiana - XXI Secolo - VII Appendice. p. 127-128,",
        "Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN: 978-88-12-00094-4"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-247",
        "csp": "Roma:Bulzoni",
        "titolo": "La politica lontana. Qualit\u00e0 democratica della partecipazione e mass media. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "B. Baldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "B. Baldi (2007). La politica lontana. Qualit\u00e0 democratica della",
        "partecipazione e mass media. p. 5-247, Roma:Bulzoni"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-170",
        "titolo": "Mondobarocco. Diversit\u00e0 culturale e linguistica nei media. p",
        "ISBN": [
          "9788878702660"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878702660",
        "anno": "2007",
        "autori": "B. Baldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "B. Baldi (2007). Mondobarocco. Diversit\u00e0 culturale e linguistica nei media.",
        "p. 5-170, Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878702660"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-200",
        "titolo": "Perch\u00e9 barbari? Lingua, comunicazione e identit\u00e0 nella societ\u00e0 globale. p",
        "ISBN": [
          "9788878701441"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878701441",
        "anno": "2006",
        "autori": "B. BALDI, L. SAVOIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "B. BALDI, L. SAVOIA (2006). Perch\u00e9 barbari? Lingua, comunicazione e",
        "identit\u00e0 nella societ\u00e0 globale. p. 5-200, Roma:Bulzoni, ISBN:",
        "9788878701441"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "X-162",
        "titolo": "Opinione pubblica: un potere fragile. Introduzione alla comunicazione politica. p",
        "ISBN": [
          "9788876949227"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788876949227",
        "anno": "2006",
        "autori": "B. Baldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "B. Baldi (2006). Opinione pubblica: un potere fragile. Introduzione alla",
        "comunicazione politica. p. X-162, ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN:",
        "9788876949227"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I MEDIA E LA FORMAZIONE DELL'OPINIONE PUBBLICA. ALCUNE RIFLESSIONI SUL RAPPORTO TRA INFORMAZIONE E GLOBALIZZAZIONE. QUADERNI DEL DIPARTIMENTO DI LINGUISTICA",
        "ISSN": [
          "1122-0619"
        ],
        "journal": "UNIVERSITA' DEGLI STUDI DI FIRENZE",
        "csp": "vol. 15, p. 255-279, ISSN: 1122-0619",
        "anno": "2005",
        "autori": "B. BALDI, L. SAVOIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "B. BALDI, L. SAVOIA (2005). I MEDIA E LA FORMAZIONE",
        "DELL'OPINIONE PUBBLICA. ALCUNE RIFLESSIONI SUL RAPPORTO",
        "TRA INFORMAZIONE E GLOBALIZZAZIONE. QUADERNI DEL",
        "DIPARTIMENTO DI LINGUISTICA. UNIVERSITA' DEGLI STUDI DI",
        "FIRENZE, vol. 15, p. 255-279, ISSN: 1122-0619"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-248",
        "titolo": "Settore che vai, linguaggio che trovi. p",
        "ISBN": [
          "9788888814063"
        ],
        "csp": "Genova:Il Libraccio editore, ISBN: 9788888814063",
        "anno": "2004",
        "autori": "Borello Enrico, Baldi Benedetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Borello Enrico, Baldi Benedetta (2004). Settore che vai, linguaggio che",
        "trovi. p. 3-248, Genova:Il Libraccio editore, ISBN: 9788888814063"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-230",
        "titolo": "Teorie della comunicazione e glottodidattica. p",
        "ISBN": [
          "9788877508690"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 9788877508690",
        "anno": "2003",
        "autori": "E. Borello, B. Baldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "E. Borello, B. Baldi (2003). Teorie della comunicazione e glottodidattica. p.",
        "3-230, TORINO:UTET, ISBN: 9788877508690"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-102",
        "titolo": "La comunicazione sintetica. Il computer dentro e oltre l'aula.. p",
        "ISBN": [
          "9788886665339"
        ],
        "csp": "Chieri (TO):TTS, ISBN: 9788886665339",
        "anno": "2002",
        "autori": "B. Baldi, E. Borello"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "B. Baldi, E. Borello (2002). La comunicazione sintetica. Il computer dentro e",
        "oltre l'aula.. p. 1-102, Chieri (TO):TTS, ISBN: 9788886665339"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-233",
        "titolo": "Ai confini della comunicazione. I linguaggi economici tra conoscenza e autopromozione. p",
        "ISBN": [
          "9788886665100"
        ],
        "csp": "Chieri (TO):TTS, ISBN: 9788886665100",
        "anno": "2002",
        "autori": "B. Baldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "B. Baldi (2002). Ai confini della comunicazione. I linguaggi economici tra",
        "conoscenza e autopromozione. p. 1-233, Chieri (TO):TTS, ISBN:",
        "9788886665100"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-93",
        "titolo": "La comunicazione sintetica. Indicatori, criteri e strumenti. p",
        "ISBN": [
          "9788886665346"
        ],
        "csp": "Chieri (Torino):TTS, ISBN: 9788886665346",
        "anno": "2002",
        "autori": "B. Baldi, E. Borello"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "B. Baldi, E. Borello (2002). La comunicazione sintetica. Indicatori, criteri e",
        "strumenti. p. 1-93, Chieri (Torino):TTS, ISBN: 9788886665346"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "209-247",
        "titolo": "Delegittimazione dell\u2019avversario nelle tribune elettorali per le Politiche del 1972",
        "ISBN": [
          "978-88-6728-783-3"
        ],
        "csp": "Viella, ISBN: 978-88-6728-783-3",
        "opera": "Benedetta Baldi. La delegittimazione politica nell\u2019et\u00e0 contemporanea 2. Parole nemiche: teorie, pratiche e linguaggi. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Baldi Benedetta, Franco Ludovico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Baldi Benedetta, Franco Ludovico (2017). Delegittimazione dell\u2019avversario",
        "nelle tribune elettorali per le Politiche del 1972. In: Benedetta Baldi. La",
        "delegittimazione politica nell\u2019et\u00e0 contemporanea 2. Parole nemiche: teorie,",
        "pratiche e linguaggi. p. 209-247, Viella, ISBN: 978-88-6728-783-3"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "237-263",
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.3726/b10705"
        ],
        "titolo": "Enhancing stressed /a/ low frequency components in the context of sonorants",
        "ISBN": [
          "9783631673799"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 9783631673799, doi: http://dx.doi.org/10.3726/b10705",
        "opera": "Anna Bloch-Rozmej Anna Bondaruk. Constraints on Structure and Derivation in Syntax, Phonology and Morphology. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Savoia Leonardo M., Baldi Benedetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Savoia Leonardo M., Baldi Benedetta (2017). Enhancing stressed /a/ low",
        "frequency components in the context of sonorants. In: Anna Bloch-Rozmej",
        "Anna Bondaruk. Constraints on Structure and Derivation in Syntax,",
        "Phonology and Morphology. p. 237-263, Frankfurt am Main:Peter Lang,",
        "ISBN: 9783631673799, doi: http://dx.doi.org/10.3726/b10705"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "ARMONIE VOCALICHE E METAFONIA NELLE VARIET\u00c0 SICILIANE",
        "ISSN": [
          "0577-277X"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO - CENTRO DI STUDI FILOLOGICI E LINGUISTICI SICILIANI",
        "csp": "vol. 27, p. 201-237, ISSN: 0577-277X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Leonardo M. Savoia, Benedetta Baldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Leonardo M. Savoia, Benedetta Baldi (2016). ARMONIE VOCALICHE E",
        "METAFONIA NELLE VARIET\u00c0 SICILIANE. BOLLETTINO - CENTRO DI",
        "STUDI FILOLOGICI E LINGUISTICI SICILIANI, vol. 27, p. 201-237, ISSN:",
        "0577-277X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.13128/QULSO-2421-7220-18747"
        ],
        "titolo": "Propagation and preservation of rounded back vowels",
        "ISSN": [
          "2421-7220"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI LINGUISTICA E STUDI ORIENTALI",
        "csp": "vol. 2, p. 11-58, ISSN: 2421-7220, doi: http://dx.doi.org/10.13128/QULSO-2421-7220-18747",
        "anno": "2016",
        "autori": "Leonardo M. Savoia, Benedetta Baldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Leonardo M. Savoia, Benedetta Baldi (2016). Propagation and preservation",
        "of rounded back vowels. QUADERNI DI LINGUISTICA E STUDI",
        "ORIENTALI, vol. 2, p. 11-58, ISSN: 2421-7220, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.13128/QULSO-2421-7220-18747"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le differenze linguistiche e le lingue minoritarie nella societ\u00e0 attuale",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "vol. 2-2016, p. 211-243, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2016",
        "autori": "Baldi Benedetta, Savoia Leonardo M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Baldi Benedetta, Savoia Leonardo M. (2016). Le differenze linguistiche e le",
        "lingue minoritarie nella societ\u00e0 attuale. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA",
        "TEORICA E APPLICATA, vol. 2-2016, p. 211-243, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.13128/LEA-1824-484x-20056"
        ],
        "titolo": "Il formalismo russo, Roman Jakobson e la linguistica nella prima met\u00e0 del Novecento",
        "ISSN": [
          "1824-484X"
        ],
        "journal": "LEA",
        "csp": "vol. 5, p. 585-621, ISSN: 1824-484X, doi: http://dx.doi.org/10.13128/LEA-1824-484x-20056",
        "anno": "2016",
        "autori": "Baldi Benedetta, Savoia Leonardo M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Baldi Benedetta, Savoia Leonardo M. (2016). Il formalismo russo, Roman",
        "Jakobson e la linguistica nella prima met\u00e0 del Novecento. LEA, vol. 5, p.",
        "585-621, ISSN: 1824-484X, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.13128/LEA-1824-484x-20056"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "339-362",
        "titolo": "Procedure linguistiche e pragmatiche nel discorso politico",
        "ISBN": [
          "978-88-6274-735-6"
        ],
        "csp": "Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-735-6",
        "opera": "Benedetta Baldi;Leonardo M. Savoia. La lingua e i parlanti Studi e ricerche di linguistica. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Baldi Benedetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Baldi Benedetta (2016). Procedure linguistiche e pragmatiche nel discorso",
        "politico. In: Benedetta Baldi;Leonardo M. Savoia. La lingua e i parlanti Studi",
        "e ricerche di linguistica. p. 339-362, Edizioni dell'Orso, ISBN:",
        "978-88-6274-735-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "295-336",
        "titolo": "Lingua e identit\u00e0 di genere",
        "ISBN": [
          "978-88-6274-735-6"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-735-6",
        "opera": "Benedetta Baldi;Leonardo M. Savoia. La lingua e i parlanti Studi e ricerche di linguistica. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Baldi Benedetta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Baldi Benedetta (2016). Lingua e identit\u00e0 di genere. In: Benedetta",
        "Baldi;Leonardo M. Savoia. La lingua e i parlanti Studi e ricerche di",
        "linguistica. p. 295-336, ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN:",
        "978-88-6274-735-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.13128/QULSO-2421-7220-16520"
        ],
        "titolo": "(De)Legitimization Strategies in the \u201cAustere Prose\u201d of Palmiro Togliatti",
        "ISSN": [
          "2421-7220"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI LINGUISTICA E STUDI ORIENTALI",
        "csp": "p. 139-158, ISSN: 2421-7220, doi: http://dx.doi.org/10.13128/QULSO-2421-7220-16520",
        "anno": "2015",
        "autori": "Benedetta Baldi, Ludovico Franco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Benedetta Baldi, Ludovico Franco (2015). (De)Legitimization Strategies in",
        "the \u201cAustere Prose\u201d of Palmiro Togliatti. QUADERNI DI LINGUISTICA E",
        "STUDI ORIENTALI, p. 139-158, ISSN: 2421-7220, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.13128/QULSO-2421-7220-16520"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sanctions, Fate and (De)legitimization: the speeches of Benito Mussolini during the Italo-Ethiopian War (1935-1936)",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "vol. XLIII,3, p. 389-418, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2014",
        "autori": "Benedetta Baldi, Ludovico Franco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Benedetta Baldi, Ludovico Franco (2014). Sanctions, Fate and",
        "(De)legitimization: the speeches of Benito Mussolini during the",
        "Italo-Ethiopian War (1935-1936). STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA",
        "TEORICA E APPLICATA, vol. XLIII,3, p. 389-418, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-163",
        "titolo": "Pensieri e parole nel linguaggio politico. p",
        "ISBN": [
          "9788862743945"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862743945",
        "anno": "2012",
        "autori": "B.Baldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "B.Baldi (2012). Pensieri e parole nel linguaggio politico. p. 1-163,",
        "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862743945"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-165",
        "titolo": "Metafora e ideologia nel linguaggio politico",
        "ISBN": [
          "9788878704923"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878704923",
        "opera": "M. Arcangeli. Lingua Italiana d'Oggi. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "B. Baldi, L. Savoia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "B. Baldi, L. Savoia (2010). Metafora e ideologia nel linguaggio politico. In:",
        "M. Arcangeli. Lingua Italiana d'Oggi. p. 119-165, Roma:Bulzoni, ISBN:",
        "9788878704923"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-255",
        "titolo": "Lingua e comunicazione. La lingua e i parlanti. p",
        "ISBN": [
          "9788863151237"
        ],
        "csp": "Pisa:Pacini, ISBN: 9788863151237",
        "anno": "2009",
        "autori": "Benedetta Baldi, L. Savoia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Benedetta Baldi, L. Savoia (2009). Lingua e comunicazione. La lingua e i",
        "parlanti. p. 3-255, Pisa:Pacini, ISBN: 9788863151237"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-240",
        "titolo": "Lingua e societ\u00e0. La lingua e i parlanti. p",
        "ISBN": [
          "9788863150193"
        ],
        "csp": "Pisa:Pacini, ISBN: 9788863150193",
        "anno": "2009",
        "autori": "L. Savoia, B. Baldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. Savoia, B. Baldi (2009). Lingua e societ\u00e0. La lingua e i parlanti. p. 5-240,",
        "Pisa:Pacini, ISBN: 9788863150193"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-170",
        "titolo": "Mondobarocco. Diversit\u00e0 culturale e linguistica nei media. p",
        "ISBN": [
          "9788878702660"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878702660",
        "anno": "2007",
        "autori": "B. Baldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "B. Baldi (2007). Mondobarocco. Diversit\u00e0 culturale e linguistica nei media.",
        "p. 5-170, Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878702660"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "39619",
    "nome": "BALDI Benedetta",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Direzione (con Leonardo M. Savoia) della collana 'Lingua e societ\u00e0 - Percorsi di studio', delle Edizioni dell'Orso, Alessandria. Membro del Comitato scientifico.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione (con Enrico Borello) della collana 'Glottodidattica' delle Edizioni dell'Orso, Alessandria.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Convegno internazionale di Algeri organizzato da Cap-Med con l'obiettivo di creare un archivio di programmi televisivi collegati a temi politici, economici e culturali del Mediterraneo per una comune cultura della comunicazione. Relazione 'La donna e l'Islam nella trattazione dei media' (con Enrico Borello). La stessa relazione \u00e8 stata presentata in occasione di un successivo Convegno presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia di Arezzo.",
        "periodo": "dal 08-04-2002 al 10-04-2002"
      },
      {
        "content": "Convegno interdisciplinare su 'La comunicazione come antidoto ai conflitti' svoltosi presso l'Universit\u00e0 di Siena, Sede di Arezzo. Relazione 'La donna e l'Islam nella trattazione dei media' (con Enrico Borello). La relazione \u00e8 pubblicata negli atti del Convegno (a cura di E. Cheli), 'La comunicazione come antidoto ai conflitti. Dalle relazioni interpersonali alle dinamiche macrosociali', Punto di Fuga ed. Cagliari 2003 ISBN 88-87239-21-5",
        "periodo": "dal 17-05-2002 al 18-05-2002"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale promosso dall'IRRE - Liguria e tenutosi a Genova in occasione e all'interno della manifestazione sulle TECNOLOGIE DIDATTICHE (TED) svoltosi alla Fiera di Genova il 26 e il 27 febbraio 2003 Relazione presentata: \"FAD e e-learning: scenari di riferimento\"",
        "periodo": "dal 26-02-2003 al 27-02-2003"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale \u2018Lingue, culture e potere\u2019 (Universit\u00e0 di Cagliari, Facolt\u00e0 di Lingue e letterature straniere), partecipazione con relazione (con L.M. Savoia), \u2018Identit\u00e0 e variazione linguistica nel quadro dei fenomeni di globalizzazione\u2019.",
        "periodo": "dal 10-03-2006 al 14-03-2006"
      },
      {
        "content": "Convegno \u2018Scuola, Solidariet\u00e0, Volontariato\u2019 (Auditorium Consiglio Regionale - Firenze), relazione presentata 'Il percorso di apprendimento'.",
        "periodo": "dal 28-11-2006 al 28-11-2006"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Udine, sede di Gorizia, relazione su \u201cNuovi cittadini, nuove identit\u00e0, nuove lingue: le strategie dei media\u201d",
        "periodo": "dal 19-10-2007 al 19-10-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno 'Parole: il lessico come strumento per organizzare e trasmettere gli etnosaperi', Universit\u00e0 della Calabria. Partecipazione con relazione (con L. M. Savoia) \u2018Mescolanza linguistica nei sistemi arb\u00ebresh\u00eb: prestiti e code-mixing\u2019.",
        "periodo": "dal 02-07-2009 al 05-07-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno organizzato da FISM Toscana \u2018Paritaria cio\u00e8 pubblica\u2019 (Saschall Teatro Tenda Firenze) relazione: 'Il successo formativo'.",
        "periodo": "dal 15-05-2010 al 15-05-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno \u2018Luoghi per accompagnare verso il successo formativo\u2019 (Grand Hotel Mediterraneo Firenze) Relazione articolata in tre punti: 1. eventi linguistici e situazioni comunicative; 2. variet\u00e0 linguistica e culturale; 3. Classi multiculturali plurilingue.",
        "periodo": "dal 07-06-2011 al 07-06-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione come relatrice al Convegno promosso dall'ANILS (Associazione Nazionale Insegnanti di Lingue Straniere) e Universit\u00e0 di Firenze su 'Aspetti comunicativi e interculturali nell'insegnamento delle lingue. Cittadini europei dal nido all'universit\u00e0'. Relazione: 'Uguali e diversi: il paradosso della cultura'. Del Convegno ho curato gli atti insieme a Enrico Borello e Maria Cecilia Luise.",
        "periodo": "dal 14-03-2013 al 14-03-2013"
      },
      {
        "content": "3rd meeting of Linguistics Beyond And Within International Linguistics Conference in Lublin, Universit\u00e0 Cattolica di Lublino. Relazione: Enhancing stressed /a/ low frequency components in the context of sonorants (Benedetta Baldi - Leonardo M. Savoia).",
        "periodo": "dal 22-10-2015 al 23-10-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale, 'Pratiche, linguaggi e teorie della delegittimazione politica nell'Europa contemporanea' (PRIN 2010-11) Universit\u00e0 di Bologna, 9-10 dicembre 2015. Relazione: 'Linguistic and pragmatic devices in political communication: delegitimization of the opponent', in corso di pubblicazione tra gli atti online del convegno.",
        "periodo": "dal 09-12-2015 al 10-12-2015"
      },
      {
        "content": "4th meeting of Linguistics Beyond And Within, International Linguistics Conference in Lublin, Universit\u00e0 Cattolica di Lublino. Relazione: Rounded back vowels preservation in consonantal contexts. C-V licensing (Leonardo M. Savoia - Benedetta Baldi Universit\u00e0 di Firenze).",
        "periodo": "dal 20-10-2016 al 21-10-2016"
      },
      {
        "content": "The 16th International Conference of the Department of Linguistics: Romanian Linguistics, Romance Linguistics, University of Bucharest. Relazione di Leonardo M. Savoia, M. Rita Manzini, Ludovico Franco, Benedetta Baldi, 'The internal structure of the noun. Evaluative suffixes in Italian'.",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 26-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Assegno di ricerca relativo al programma: 'Nuove tecnologie e insegnamento delle lingue' attivato presso il Dipartimento di Linguistica dell'Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-03-2003 al 01-01-2004"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Dal 2007 faccio parte del Collegio del Dottorato di ricerca di Linguistica trasformato, a partire dal XXIX ciclo, nel Dottorato di ricerca di Filologia, Letteratura italiana, Linguistica. In qualit\u00e0 di tutor ho seguito e seguo tesi su temi relativi alla comunicazione linguistica, all'identit\u00e0 di genere e alle minoranze linguistiche.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Responsabile del Progetto di ricerca \u2018Educazione linguistica\u2019 attivato dall'IRRE Liguria.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 30-06-2002"
      },
      {
        "content": "Membro del Co.re.com (Comitato regionale comunicazione) Toscana nell'anno 2002 sotto la presidenza di Omar Calabrese. Il progetto al quale ho partecipato prevedeva ricerche sui programmi televisivi con particolare attenzione alle televendite.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato tecnico scientifico dell\u2019IRRE Liguria.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Responsabile del Progetto di ricerca \u2018Patente pedagogica sull\u2019uso delle nuove tecnologie\u2019 attivato dall'IRRE Liguria.",
        "periodo": "dal 01-07-2002 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Consulente del Comitato scientifico di Linguistica generale per il progetto 'Enciclopedia Multimediale M@rte' dell'editore De Agostini.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato ordinatore in diverse edizioni del Master di I livello in 'Pubblicit\u00e0 istituzionale, comunicazione multimediale e creazione di eventi'.",
        "periodo": "dal 01-03-2003 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Responsabile dell\u2019unit\u00e0 di ricerca di Firenze del PRIN anno 2010/2011, Aree Scientifico-disciplinari 11 (Scienze storiche, filosofiche, pedagogiche e psicologiche) e 10 (Scienze dell\u2019antichit\u00e0, filologico-letterarie e storico-artistiche): \u2018Pratiche, linguaggi e teorie della delegittimazione politica nell\u2019Europa contemporanea\u2019 (Coordinatore Scientifico del progetto: Prof. Paolo Pombeni - Dipartimento di Politica, Istituzioni, Storia - Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Bologna). Il progetto ha ottenuto il finanziamento (Decreto Direttoriale 23 ottobre 2012 n. 719). Titolo del progetto dell'unit\u00e0 di Firenze 'Dispositivi linguistici e pragmatici della comunicazione politica: la delegittimazione dell'avversario'.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      }
    ]
  }
}