{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-124",
        "titolo": "La Carta Sociale Europea: uno strumento ancora vitale per la tutela dei diritti sociali fondamentali",
        "ISBN": [
          "9788834332290"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 9788834332290",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Corti M., Il lavoro nelle Carte internazionali. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Loi Piera"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Loi Piera (2016). La Carta Sociale Europea: uno strumento ancora vitale",
        "per la tutela dei diritti sociali fondamentali. In: AA.VV.. (a cura di): Corti M.,",
        "Il lavoro nelle Carte internazionali. p. 105-124, MILANO:Vita e pensiero,",
        "ISBN: 9788834332290"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "265-284",
        "titolo": "La crisi del diritto del lavoro nel segno della flessibilit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788814215216"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814215216",
        "opera": "Angelo Luminoso. (a cura di): Angelo Luminoso, Diritto e crisi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "LOI PIERA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LOI PIERA (2016). La crisi del diritto del lavoro nel segno della flessibilit\u00e0.",
        "In: Angelo Luminoso. (a cura di): Angelo Luminoso, Diritto e crisi. p.",
        "265-284, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814215216"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-147",
        "titolo": "\u0130talyan \u0130\u015f Hukukunda Arabuluculuk ve Uzla\u015fmai-Mediation and conciliation in italian labour law",
        "ISBN": [
          "9786059994156"
        ],
        "csp": "Istanbul:T\u0130SK Yay\u0131nlar\u0131, ISBN: 9786059994156",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): K\u00fcbra Do\u011fan Yenisey, \u0130\u015f Mahkemeleri Kanunu Tasar\u0131s\u0131 Tasla\u011f\u0131n\u0131n De\u011ferlendirilmesi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Loi Piera"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Loi Piera (2016). \u0130talyan \u0130\u015f Hukukunda Arabuluculuk ve Uzla\u015fmai-Mediation",
        "and conciliation in italian labour law. In: AA.VV.. (a cura di): K\u00fcbra Do\u011fan",
        "Yenisey, \u0130\u015f Mahkemeleri Kanunu Tasar\u0131s\u0131 Tasla\u011f\u0131n\u0131n De\u011ferlendirilmesi. p.",
        "121-147, Istanbul:T\u0130SK Yay\u0131nlar\u0131, ISBN: 9786059994156"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:Giappichelli",
        "titolo": "Il principio di ragionevolezza e proporzionalit\u00e0 nel diritto del lavoro",
        "ISBN": [
          "9788892106642"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788892106642",
        "anno": "2016",
        "autori": "Loi Piera"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Loi Piera (2016). Il principio di ragionevolezza e proporzionalit\u00e0 nel diritto",
        "del lavoro. TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892106642"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Risk: a new paradigm to face market challenges",
        "ISSN": [
          "2031-9525"
        ],
        "journal": "EUROPEAN LABOUR LAW JOURNAL",
        "csp": "vol. 5, p. 390-409, ISSN: 2031-9525",
        "anno": "2014",
        "autori": "Loi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Loi P (2014). Risk: a new paradigm to face market challenges. EUROPEAN",
        "LABOUR LAW JOURNAL, vol. 5, p. 390-409, ISSN: 2031-9525"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rischio e sicurezza nel rapporto di lavoro",
        "ISSN": [
          "0392-7229"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE",
        "csp": "vol. 3, p. 569-593, ISSN: 0392-7229",
        "anno": "2013",
        "autori": "Loi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Loi P (2013). Rischio e sicurezza nel rapporto di lavoro. RIVISTA",
        "GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE, vol. 3, p.",
        "569-593, ISSN: 0392-7229"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "261-282",
        "titolo": "Italy",
        "ISBN": [
          "9782804449049"
        ],
        "csp": "BRUXELLES:Larcier, ISBN: 9782804449049",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): M.-C. Escande Varniol S. Laulom E. Mazuyer et al., Quel droit social dans une Europe en crise?. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "LOI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LOI P (2012). Italy. In: AA.VV.. (a cura di): M.-C. Escande Varniol S.",
        "Laulom E. Mazuyer et al., Quel droit social dans une Europe en crise?. p.",
        "261-282, BRUXELLES:Larcier, ISBN: 9782804449049"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "213-225",
        "titolo": "La retribuzione: competenza esclusiva degli stati membri?",
        "ISBN": [
          "9788823017306"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823017306",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Loy G., Lavoro, Europa, diritti. In ricordo di Massimo Roccella. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "LOI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LOI P (2012). La retribuzione: competenza esclusiva degli stati membri?.",
        "In: AA.VV.. (a cura di): Loy G., Lavoro, Europa, diritti. In ricordo di Massimo",
        "Roccella. p. 213-225, ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823017306"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "929-980",
        "titolo": "Le misure di workfare",
        "ISBN": [
          "9788813309107"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813309107",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Brollo M., TRattato di di diritto del lavoro diretto da M. Persiani e F. Carinci, Il mercato del lavoro. vol. sesto, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "LOI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LOI P (2012). Le misure di workfare. In: AA.VV.. (a cura di): Brollo M.,",
        "TRattato di di diritto del lavoro diretto da M. Persiani e F. Carinci, Il mercato",
        "del lavoro. vol. sesto, p. 929-980, PADOVA:CEDAM, ISBN:",
        "9788813309107"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "32",
        "titolo": "Diritto comunitario e previdenza complementare",
        "ISBN": [
          "978-88-5980788-9"
        ],
        "csp": "torino:Utet giuridica, ISBN: 978-88-5980788-9",
        "opera": "AA.VV.. Quaderni di diritto del lavoro e delle relazioni industriali.La previdenza complementare nel diritto dell'UE. vol",
        "anno": "2012",
        "autori": "Loi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Loi P (2012). Diritto comunitario e previdenza complementare. In: AA.VV..",
        "Quaderni di diritto del lavoro e delle relazioni industriali.La previdenza",
        "complementare nel diritto dell'UE. vol. 32, torino:Utet giuridica, ISBN:",
        "978-88-5980788-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-34",
        "titolo": "Fonti e disciplina della previdenza complementare nel diritto comunitario",
        "ISBN": [
          "9788834827406"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834827406",
        "opera": "Armando Tursi et al.. (a cura di): Tursi Armando, Le fonti normative e negoziali della previdenza complementare in Europa. vol. II, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Piera Loi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Piera Loi (2011). Fonti e disciplina della previdenza complementare nel",
        "diritto comunitario. In: Armando Tursi et al.. (a cura di): Tursi Armando, Le",
        "fonti normative e negoziali della previdenza complementare in Europa. vol.",
        "II, p. 3-34, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834827406"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1223-1241",
        "titolo": "La crisi economica e il diritto sociale europeo tra nuovi rischi e nuove solidariet\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-243-2048-1"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 978-88-243-2048-1",
        "opera": "Autori Vari . Studi in onore di Tiziano Treu. Lavoro Istituzioni Cambiamento sociale. DIritto della previdenza sociale e del mercato del lavoro. DIritto Europeo. Lavoro Pubblico. vol. III, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "LOI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LOI P (2011). La crisi economica e il diritto sociale europeo tra nuovi rischi",
        "e nuove solidariet\u00e0. In: Autori Vari . Studi in onore di Tiziano Treu. Lavoro",
        "Istituzioni Cambiamento sociale. DIritto della previdenza sociale e del",
        "mercato del lavoro. DIritto Europeo. Lavoro Pubblico. vol. III, p. 1223-1241,",
        "NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 978-88-243-2048-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-154",
        "titolo": "The reasonableness principle in the European Court of Justice age discrimination cases",
        "ISBN": [
          "978-184980992-4"
        ],
        "csp": "cheltenham:Edgar Elgar Publishing Ltd, ISBN: 978-184980992-4",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): M. Ange Moreau, Before and after the economic crisis: What Implications for the 'European Social Model'?. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "LOI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LOI P (2011). The reasonableness principle in the European Court of",
        "Justice age discrimination cases. In: AA.VV.. (a cura di): M. Ange Moreau,",
        "Before and after the economic crisis: What Implications for the 'European",
        "Social Model'?. p. 141-154, cheltenham:Edgar Elgar Publishing Ltd, ISBN:",
        "978-184980992-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-80",
        "titolo": "Il diritto sociale europeo di fronte alla crisi",
        "ISBN": [
          "9788823016262"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823016262",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): LOY G., Diritto del lavoro e crisi economica. Misure contro l'emergenza ed evoluzione legislativa in Italia, Spagna e Francia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "LOI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LOI P (2011). Il diritto sociale europeo di fronte alla crisi. In: AA.VV.. (a cura",
        "di): LOY G., Diritto del lavoro e crisi economica. Misure contro l'emergenza",
        "ed evoluzione legislativa in Italia, Spagna e Francia. p. 53-80,",
        "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823016262"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La movilidad de los trabajadores y del trabajo en el mercado comunitario, entre prohibiciones de discriminaci\u00f3n y prohibiciones de restricci\u00f3n de las libertades fundamentales",
        "ISSN": [
          "0213-0556"
        ],
        "journal": "RELACIONES LABORALES",
        "csp": "vol. 15-16, p. 80-103, ISSN: 0213-0556",
        "anno": "2009",
        "autori": "LOI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LOI P (2009). La movilidad de los trabajadores y del trabajo en el mercado",
        "comunitario, entre prohibiciones de discriminaci\u00f3n y prohibiciones de",
        "restricci\u00f3n de las libertades fundamentales. RELACIONES LABORALES,",
        "vol. 15-16, p. 80-103, ISSN: 0213-0556"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "347-361",
        "titolo": "La discriminacion por edad en Italia",
        "ISBN": [
          "978-84-8355-959-8"
        ],
        "csp": "CIZUR MENOR:Thomson-Aranzadi, ISBN: 978-84-8355-959-8",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): CABEZA PEREIRO JAIMEBALLESTER PASTOR MARA AMPARO FERNANDEZ PRIETO MARTA, La relevancia de la edad en la relaci\u00f3n laboral y de seguridad social. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "LOI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LOI P (2009). La discriminacion por edad en Italia. In: AA.VV.. (a cura di):",
        "CABEZA PEREIRO JAIMEBALLESTER PASTOR MARA AMPARO",
        "FERNANDEZ PRIETO MARTA, La relevancia de la edad en la relaci\u00f3n",
        "laboral y de seguridad social. p. 347-361, CIZUR",
        "MENOR:Thomson-Aranzadi, ISBN: 978-84-8355-959-8"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-68",
        "titolo": "El trabajo parasubordinado, el trabajo a proyecto y las nuevas formas de trabajo at\u00edpicas y flexibles en Italia",
        "ISBN": [
          "9788492602124"
        ],
        "csp": "BARCELONA:Libreria juridica editorial Bosch, ISBN: 9788492602124",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): M.A.MARTINEZ A. SEMPERE NAVARRO, Cuestione s actuales sobre Derecho social comunitario. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "LOI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LOI P (2009). El trabajo parasubordinado, el trabajo a proyecto y las",
        "nuevas formas de trabajo at\u00edpicas y flexibles en Italia. In: AA.VV.. (a cura",
        "di): M.A.MARTINEZ A. SEMPERE NAVARRO, Cuestione s actuales sobre",
        "Derecho social comunitario. p. 55-68, BARCELONA:Libreria juridica",
        "editorial Bosch, ISBN: 9788492602124"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-172",
        "titolo": "Le politiche comunitarie del lavoro",
        "ISBN": [
          "978-88-8467-552-1"
        ],
        "csp": "CAGLIARI:CUEC, ISBN: 978-88-8467-552-1",
        "opera": "MARIA LETIZIA PRUNA. Mercato del lavoro in Sardegna. Rapporto 2009. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "LOI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LOI P (2009). Le politiche comunitarie del lavoro. In: MARIA LETIZIA",
        "PRUNA. Mercato del lavoro in Sardegna. Rapporto 2009. p. 155-172,",
        "CAGLIARI:CUEC, ISBN: 978-88-8467-552-1"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La ragionevolezza come predicato delle differenze di trattamento",
        "ISSN": [
          "0392-7229"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE",
        "csp": "vol. 4, p. 481-514, ISSN: 0392-7229",
        "anno": "2008",
        "autori": "LOI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LOI P (2008). La ragionevolezza come predicato delle differenze di",
        "trattamento. RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA",
        "SOCIALE, vol. 4, p. 481-514, ISSN: 0392-7229"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Torino:Giappichelli",
        "titolo": "Gli ammortizzatori sociali",
        "ISBN": [
          "978-88-348-8446-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-348-8446-1",
        "opera": "M. MAGNANI A. PANDOLFO P. VARESI. Previdenza, mercato del lavoro, competitivit\u00e0. Commentario alla legge 24 dicembre 2007, n. 247 e al decreto legge 25 giugno 2008, n. 112, convertito nella legge 6 agosto 2008, n. 133",
        "anno": "2008",
        "autori": "LOI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LOI P (2008). Gli ammortizzatori sociali. In: M. MAGNANI A. PANDOLFO",
        "P. VARESI. Previdenza, mercato del lavoro, competitivit\u00e0. Commentario",
        "alla legge 24 dicembre 2007, n. 247 e al decreto legge 25 giugno 2008, n.",
        "112, convertito nella legge 6 agosto 2008, n. 133. Torino:Giappichelli,",
        "ISBN: 978-88-348-8446-1"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La funci\u00f3n del riesgo en el paso de la seguridad a la flexiseguridad, Aportaciones al debate comunitario sobre \"flexiseguridad\"",
        "ISSN": [
          "0213-0556"
        ],
        "journal": "RELACIONES LABORALES",
        "csp": "vol. 15-16, p. 71-89, ISSN: 0213-0556",
        "anno": "2007",
        "autori": "LOI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LOI P (2007). La funci\u00f3n del riesgo en el paso de la seguridad a la",
        "flexiseguridad, Aportaciones al debate comunitario sobre \"flexiseguridad\".",
        "RELACIONES LABORALES, vol. 15-16, p. 71-89, ISSN: 0213-0556"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-221",
        "titolo": "Dialogue sociale et concertation en Italie entre rupture et continuit\u00e9",
        "ISBN": [
          "978-2-86781-439-6"
        ],
        "csp": "BORDEAUX:Presses Universitaires de Bordeaux, ISBN: 978-2-86781-439-6",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): P. MARTIN, Le dialogue social, mod\u00e8les et modalit\u00e9s de la r\u00e9gulation juridique en Europe. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "LOI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LOI P (2007). Dialogue sociale et concertation en Italie entre rupture et",
        "continuit\u00e9. In: AA.VV.. (a cura di): P. MARTIN, Le dialogue social, mod\u00e8les",
        "et modalit\u00e9s de la r\u00e9gulation juridique en Europe. p. 195-221,",
        "BORDEAUX:Presses Universitaires de Bordeaux, ISBN:",
        "978-2-86781-439-6"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "265-284",
        "titolo": "La crisi del diritto del lavoro nel segno della flessibilit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788814215216"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814215216",
        "opera": "Angelo Luminoso. (a cura di): Angelo Luminoso, Diritto e crisi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "LOI PIERA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LOI PIERA (2016). La crisi del diritto del lavoro nel segno della flessibilit\u00e0.",
        "In: Angelo Luminoso. (a cura di): Angelo Luminoso, Diritto e crisi. p.",
        "265-284, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814215216"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-124",
        "titolo": "La Carta Sociale Europea: uno strumento ancora vitale per la tutela dei diritti sociali fondamentali",
        "ISBN": [
          "9788834332290"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 9788834332290",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Corti M., Il lavoro nelle Carte internazionali. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Loi Piera"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Loi Piera (2016). La Carta Sociale Europea: uno strumento ancora vitale",
        "per la tutela dei diritti sociali fondamentali. In: AA.VV.. (a cura di): Corti M.,",
        "Il lavoro nelle Carte internazionali. p. 105-124, MILANO:Vita e pensiero,",
        "ISBN: 9788834332290"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:Giappichelli",
        "titolo": "Il principio di ragionevolezza e proporzionalit\u00e0 nel diritto del lavoro",
        "ISBN": [
          "9788892106642"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788892106642",
        "anno": "2016",
        "autori": "Loi Piera"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Loi Piera (2016). Il principio di ragionevolezza e proporzionalit\u00e0 nel diritto",
        "del lavoro. TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892106642"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Risk: a new paradigm to face market challenges",
        "ISSN": [
          "2031-9525"
        ],
        "journal": "EUROPEAN LABOUR LAW JOURNAL",
        "csp": "vol. 5, p. 390-409, ISSN: 2031-9525",
        "anno": "2014",
        "autori": "Loi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Loi P (2014). Risk: a new paradigm to face market challenges. EUROPEAN",
        "LABOUR LAW JOURNAL, vol. 5, p. 390-409, ISSN: 2031-9525"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rischio e sicurezza nel rapporto di lavoro",
        "ISSN": [
          "0392-7229"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE",
        "csp": "vol. 3, p. 569-593, ISSN: 0392-7229",
        "anno": "2013",
        "autori": "Loi P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Loi P (2013). Rischio e sicurezza nel rapporto di lavoro. RIVISTA",
        "GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE, vol. 3, p.",
        "569-593, ISSN: 0392-7229"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "213-225",
        "titolo": "La retribuzione: competenza esclusiva degli stati membri?",
        "ISBN": [
          "9788823017306"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823017306",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Loy G., Lavoro, Europa, diritti. In ricordo di Massimo Roccella. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "LOI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LOI P (2012). La retribuzione: competenza esclusiva degli stati membri?.",
        "In: AA.VV.. (a cura di): Loy G., Lavoro, Europa, diritti. In ricordo di Massimo",
        "Roccella. p. 213-225, ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823017306"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "261-282",
        "titolo": "Italy",
        "ISBN": [
          "9782804449049"
        ],
        "csp": "BRUXELLES:Larcier, ISBN: 9782804449049",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): M.-C. Escande Varniol S. Laulom E. Mazuyer et al., Quel droit social dans une Europe en crise?. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "LOI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LOI P (2012). Italy. In: AA.VV.. (a cura di): M.-C. Escande Varniol S.",
        "Laulom E. Mazuyer et al., Quel droit social dans une Europe en crise?. p.",
        "261-282, BRUXELLES:Larcier, ISBN: 9782804449049"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "929-980",
        "titolo": "Le misure di workfare",
        "ISBN": [
          "9788813309107"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813309107",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Brollo M., TRattato di di diritto del lavoro diretto da M. Persiani e F. Carinci, Il mercato del lavoro. vol. sesto, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "LOI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LOI P (2012). Le misure di workfare. In: AA.VV.. (a cura di): Brollo M.,",
        "TRattato di di diritto del lavoro diretto da M. Persiani e F. Carinci, Il mercato",
        "del lavoro. vol. sesto, p. 929-980, PADOVA:CEDAM, ISBN:",
        "9788813309107"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-154",
        "titolo": "The reasonableness principle in the European Court of Justice age discrimination cases",
        "ISBN": [
          "978-184980992-4"
        ],
        "csp": "cheltenham:Edgar Elgar Publishing Ltd, ISBN: 978-184980992-4",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): M. Ange Moreau, Before and after the economic crisis: What Implications for the 'European Social Model'?. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "LOI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LOI P (2011). The reasonableness principle in the European Court of",
        "Justice age discrimination cases. In: AA.VV.. (a cura di): M. Ange Moreau,",
        "Before and after the economic crisis: What Implications for the 'European",
        "Social Model'?. p. 141-154, cheltenham:Edgar Elgar Publishing Ltd, ISBN:",
        "978-184980992-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-34",
        "titolo": "Fonti e disciplina della previdenza complementare nel diritto comunitario",
        "ISBN": [
          "9788834827406"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834827406",
        "opera": "Armando Tursi et al.. (a cura di): Tursi Armando, Le fonti normative e negoziali della previdenza complementare in Europa. vol. II, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Piera Loi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Piera Loi (2011). Fonti e disciplina della previdenza complementare nel",
        "diritto comunitario. In: Armando Tursi et al.. (a cura di): Tursi Armando, Le",
        "fonti normative e negoziali della previdenza complementare in Europa. vol.",
        "II, p. 3-34, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834827406"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1223-1241",
        "titolo": "La crisi economica e il diritto sociale europeo tra nuovi rischi e nuove solidariet\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-243-2048-1"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 978-88-243-2048-1",
        "opera": "Autori Vari. Studi in onore di Tiziano Treu. Lavoro Istituzioni Cambiamento sociale. DIritto della previdenza sociale e del mercato del lavoro. DIritto Europeo. Lavoro Pubblico. vol. III, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "LOI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LOI P (2011). La crisi economica e il diritto sociale europeo tra nuovi rischi",
        "e nuove solidariet\u00e0. In: Autori Vari. Studi in onore di Tiziano Treu. Lavoro",
        "Istituzioni Cambiamento sociale. DIritto della previdenza sociale e del",
        "mercato del lavoro. DIritto Europeo. Lavoro Pubblico. vol. III, p. 1223-1241,",
        "NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 978-88-243-2048-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La movilidad de los trabajadores y del trabajo en el mercado comunitario, entre prohibiciones de discriminaci\u00f3n y prohibiciones de restricci\u00f3n de las libertades fundamentales",
        "ISSN": [
          "0213-0556"
        ],
        "journal": "RELACIONES LABORALES",
        "csp": "vol. 15-16, p. 80-103, ISSN: 0213-0556",
        "anno": "2009",
        "autori": "LOI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LOI P (2009). La movilidad de los trabajadores y del trabajo en el mercado",
        "comunitario, entre prohibiciones de discriminaci\u00f3n y prohibiciones de",
        "restricci\u00f3n de las libertades fundamentales. RELACIONES LABORALES,",
        "vol. 15-16, p. 80-103, ISSN: 0213-0556"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La ragionevolezza come predicato delle differenze di trattamento",
        "ISSN": [
          "0392-7229"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE",
        "csp": "vol. 4, p. 481-514, ISSN: 0392-7229",
        "anno": "2008",
        "autori": "LOI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LOI P (2008). La ragionevolezza come predicato delle differenze di",
        "trattamento. RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA",
        "SOCIALE, vol. 4, p. 481-514, ISSN: 0392-7229"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "212-235",
        "titolo": "Gli ammortizzatori sociali",
        "ISBN": [
          "978-88-348-8446-1"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-8446-1",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): M. MAGNANI A. PANDOLFO P. VARESI, Previdenza, mercato del lavoro, competitivit\u00e0. Commentario alla legge 24 dicembre 2007, n. 247 e al decreto legge 25 giugno 2008, n. 112, convertito nella legge 6 agosto 2008, n. 133. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "LOI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LOI P (2008). Gli ammortizzatori sociali. In: AA.VV.. (a cura di): M.",
        "MAGNANI A. PANDOLFO P. VARESI, Previdenza, mercato del lavoro,",
        "competitivit\u00e0. Commentario alla legge 24 dicembre 2007, n. 247 e al",
        "decreto legge 25 giugno 2008, n. 112, convertito nella legge 6 agosto 2008,",
        "n. 133. p. 212-235, TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-8446-1"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-221",
        "titolo": "Dialogue sociale et concertation en Italie entre rupture et continuit\u00e9",
        "ISBN": [
          "978-2-86781-439-6"
        ],
        "csp": "BORDEAUX:Presses Universitaires de Bordeaux, ISBN: 978-2-86781-439-6",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): P. MARTIN, Le dialogue social, mod\u00e8les et modalit\u00e9s de la r\u00e9gulation juridique en Europe. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "LOI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LOI P (2007). Dialogue sociale et concertation en Italie entre rupture et",
        "continuit\u00e9. In: AA.VV.. (a cura di): P. MARTIN, Le dialogue social, mod\u00e8les",
        "et modalit\u00e9s de la r\u00e9gulation juridique en Europe. p. 195-221,",
        "BORDEAUX:Presses Universitaires de Bordeaux, ISBN:",
        "978-2-86781-439-6"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/B2",
    "progr": "28668",
    "nome": "LOI Piera",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico per la valutazione dei Quaderni di conciliazione, Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Remote Referee del European Research Council Executive Agency",
        "periodo": "dal 03-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato di indirizzo scientifico e di referaggio della Rivista Giuridica del lavoro e della Previdenza sociale",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione alla Conferenza internazionale \"Conference in honour of Brian Bercusson and Yota Kravaritou: Before and After the Economic Crisis: What Implications for the 'European Social Model'?, con una relazione dal titolo The Reasonableness Principle in European Court of Justice Age Discrimination Cases, European University Institute, Firenze",
        "periodo": "dal 23-10-2009 al 24-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla conferenza internazionale What labour law and social protection in Europe in crisis? dal titolo Italian Labour Law and the economic crisis, INTEFP, Lyon,",
        "periodo": "dal 20-10-2011 al 21-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno in ricordo di Massimo Roccella \"L'ultima lezione di Massimo\", con una relazione dal titolo \"La retribuzione competenza esclusiva degli Stati membri?\", Aula Magna del Rettorato, Cagliari",
        "periodo": "dal 21-10-2011 al 21-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario del London Labour Law Discussion Group, con una relazione dal titolo \"On reasonableness in Labour Law, UCL, London",
        "periodo": "dal 02-05-2012 al 02-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale Quelles s\u00e9curit\u00e9s pour les travailleurs en temps de crise? con una relazione sul caso italiano, Universit\u00e9 de St. Etienne (Francia), Cercrid",
        "periodo": "dal 10-12-2012 al 11-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale Which securities for which workers?, con una relazione dal titolo \"Fixed Term Contracts in Italy\", Faculty of Industrial relations, Santiago de Compostela, Spain",
        "periodo": "dal 29-04-2013 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale Labour Law Research Network Inaugural Conference, nella sessione Proportionality and other Open -ended Standards in Labour Law, con una relazione dal titolo \"The reasonableness and proportionality principle in labour law, Barcelona, Universitat Pompeu Fabra",
        "periodo": "dal 13-06-2013 al 15-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Which securities for workers in time of crisis\", con una relazione dal titolo \"Security and risk\", Wy\u017csza Szko\u0142a Administracji i Biznesu, Gdinia, Poland",
        "periodo": "dal 01-07-2013 al 02-07-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale Quelles securit\u00e9s pour les travailleurs en temps de crise? con una relazione dal titolo \"Le risque : un nouveau paradigme pour relever les d\u00e9fis du march\u00e9 du travail\", Lyon, Lyon, Universit\u00e9 Lumi\u00e8re Lyon 2",
        "periodo": "dal 25-11-2013 al 26-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cLavoro, Carte internazionali dei diritti e Unione europea\u201d, dal titolo \"La Carta Sociale Europea\", Universit\u00e0 Cattolica, Milano 19 maggio 2014",
        "periodo": "dal 19-05-2014 al 19-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Conferenza Internazionale del Labour Law Research Network, con una relazione dal titolo Risk: a new perspective in labour law, Amsterdam, Hugo Sinzheimer Institut.",
        "periodo": "dal 25-06-2015 al 27-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno Diritto e crisi, Convegno di studi per i trent'anni della Rivista Giuridica Sarda, con una relazione dal titolo \"Crisi e riforme del diritto del lavoro nel segno della flessibilit\u00e0\", T-Hotel Cagliari",
        "periodo": "dal 27-11-2015 al 28-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Conferenza internazionale (15 Stati membri) Collective bargaining developments in time of crisis, nell'ambito del progetto di ricerca inlacris, finanziato dalla Commissione Europea, VS/2014/0532, con una relazione dal titolo \" Towards the end of sector collective agreement?\", Cagliari, Facolt\u00e0 di Scienze economiche Giuridiche e Politiche",
        "periodo": "dal 17-12-2015 al 18-12-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della Conferenza internazionale (15 Stati membri) Collective bargaining developments in time of crisis, Cagliari, Facolt\u00e0 di Scienze economiche Giuridiche e Politiche",
        "periodo": "dal 17-12-2015 al 18-12-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno \"Mario Napoli un maestro del diritto del lavoro\", Cagliari, Facolt\u00e0 di Scienze economiche giuridiche e politiche",
        "periodo": "dal 01-07-2016 al 02-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Mario Napoli un maestro del diritto del lavoro\", con una relazione dal titolo \"La stabilit\u00e0 reale del rapporto di lavoro\", Cagliari, Aula Magna del Rettorato",
        "periodo": "dal 01-07-2016 al 02-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale Les \u00e9volutions de la n\u00e9gotiation collective en temps de crise , con una relazione dal titolo \"Wage setting between centralization and decentralization of collective bargaining: the Italian case\", Lyon, 15-16 Settembre, 2016, Universit\u00e9 Lumi\u00e8re Lyon 2",
        "periodo": "dal 15-09-2016 al 16-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "REsponsabile scientifico del progetto\" E-learning e mercato del lavoro: studi e sperimentazione di tecniche di insegnamento dei temi del mercato del lavoro attraverso l'E-learning\", Centro Studi di relazioni industriali dell'Universit\u00e0 degli studi di Cagliari",
        "periodo": "dal 09-09-2011 al 09-09-2012"
      },
      {
        "content": "Nomina come Academic Mentor nel progetto dell'Universit\u00e0 di Oxford (prof. Jeremias Prassl) \"Future Directions in EU Labour Law\" , assieme ai colleghi Catherine Barnard, Anne Davies, Tonia Novitz, Alan Bogg, Mark Freedland e Sylvaine Laulom, che ha coinvolto 10 ricercatori in tutta Europa, con la pubblicazione finale dei papers elaborati dai ricercatori sotto la direzione dei Mentors nel n. 3/ 2016 dell'European Labour Law Journal.",
        "periodo": "dal 06-05-2015 al 17-12-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente del collegio dei docenti del dottorato Lavoro e impresa dell'Universit\u00e0 Cattolica di Milano (in precedenza Dottorato in Diritto del lavoro e relazioni industriali)",
        "periodo": "dal 01-11-2007 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Direttore del Centro Studi di Relazioni Industriali, Centro interdipartimentale di ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari dal 17 Gennaio 2007 al 17 gennaio 2009; dal 28/03/2011 al 29/3/2013; dal 1/1/2016",
        "periodo": "dal 17-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente dell'Advisory Board dell'European Trade Union Institute (ETUI) Bruxelles",
        "periodo": "dal 01-04-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "presidente del Coran (Comitato per la Rappresentanza negoziale della Regione Autonoma della Sardegna)",
        "periodo": "dal 24-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Responsabile nazionale del progetto di ricerca internazionale di 11 Stati membri \"Quel droit social dans une Europe apr\u00e8s crise? \"finanziato dalla Commissione europea , progetto VP/2010/0704, coordinamento scientifico Prof.ssa Sylvaine Laulom, Universit\u00e0 Lyon 2",
        "periodo": "dal 01-12-2010 al 01-12-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile nazionale del gruppo di ricerca internazionale Les securit\u00e9s des travailleurs en temps de crise (11 Stati membri) Finanziato dalla Commissione Europea (DG Occupazione e affari sociali-VP/2012/001/0067) 2012-2013, coordinamento scientifico Prof.ssa Sylvaine Laulom, Universit\u00e0 Lyon 2",
        "periodo": "dal 10-12-2012 al 10-12-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile nazionale del gruppo di ricerca internazionale Developments of collective bargaining in times of Crisis composto da rappresentanti di 15 Stati membri ,finanziato dalla Commissione europea, Progetto VS/2014/0532, coordinamento scientifico Prof.ssa Sylvaine Laulom, Universit\u00e0 Lyon 2",
        "periodo": "dal 01-12-2014 al 01-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile dell'Unit\u00e0 di ricerca locale del progetto di interesse nazionale Prin \"Le fonti normative e negoziali della previdenza complementare in Europa: un quadro comparato\"responsabile del progetto prof. Armando Tursi (universit\u00e0 Statale MIlano). Titolo del progetto svolto dall'Unit\u00e0 di ricerca locale LE FONTI NORMATIVE E NEGOZIALI DELLA PREVIDENZA COMPLEMENTARE IN SPAGNA, ALLA LUCE DELLE FONTI DEL DIRITTO COMUNITARIO;",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 21-10-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca \"Riforma del mercato del lavoro e del sistema negoziale e crescita della piccola e media impresa\", finanziata con legge regionale n. 7/2007 della Regione Autonoma della Sardegna, F74G13000020002-Codice CRP-59571",
        "periodo": "dal 17-12-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}