{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Game over o rilancio? La contrattazione della flessibilit\u00e0 dopo il Jobs Act",
        "ISSN": [
          "0392-7229"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE",
        "csp": "vol. LXVII/2016, p. 373-392, ISSN: 0392-7229",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nunin Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nunin Roberta (2016). Game over o rilancio? La contrattazione della",
        "flessibilit\u00e0 dopo il Jobs Act. RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA",
        "PREVIDENZA SOCIALE, vol. LXVII/2016, p. 373-392, ISSN: 0392-7229"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I congedi parentali dopo il D. Lgs. 15 giugno 2015, n. 80",
        "ISSN": [
          "1591-4178"
        ],
        "journal": "IL LAVORO NELLA GIURISPRUDENZA",
        "csp": "vol. XXIV/2016, p. 14-23, ISSN: 1591-4178",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nunin Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nunin Roberta (2016). I congedi parentali dopo il D. Lgs. 15 giugno 2015,",
        "n. 80. IL LAVORO NELLA GIURISPRUDENZA, vol. XXIV/2016, p. 14-23,",
        "ISSN: 1591-4178"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "La Consulta, il Jobs Act e le tutele previste per i genitori liberi professionisti",
        "ISSN": [
          "0393-2494"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 2016, p. 204-209, ISSN: 0393-2494",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nunin Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Nunin Roberta (2016). La Consulta, il Jobs Act e le tutele previste per i",
        "genitori liberi professionisti. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO,",
        "vol. 2016, p. 204-209, ISSN: 0393-2494"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Precariato scolastico: la Consulta dice basta agli abusi (ma non scioglie tutti i nodi)",
        "ISSN": [
          "1591-4178"
        ],
        "journal": "IL LAVORO NELLA GIURISPRUDENZA",
        "csp": "vol. 2016, p. 886-892, ISSN: 1591-4178",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nunin Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Nunin Roberta (2016). Precariato scolastico: la Consulta dice basta agli",
        "abusi (ma non scioglie tutti i nodi). IL LAVORO NELLA",
        "GIURISPRUDENZA, vol. 2016, p. 886-892, ISSN: 1591-4178"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Separazione con addebito e godimento della pensione di reversibilit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1591-7703"
        ],
        "journal": "FAMIGLIA E DIRITTO",
        "csp": "vol. 23/2016, p. 14-17, ISSN: 1591-7703",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nunin Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Nunin Roberta (2016). Separazione con addebito e godimento della",
        "pensione di reversibilit\u00e0. FAMIGLIA E DIRITTO, vol. 23/2016, p. 14-17,",
        "ISSN: 1591-7703"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-69",
        "titolo": "Il congedo parentale: nuovi limiti temporali dopo il d. lgs. n. 80/2015",
        "ISBN": [
          "9788875243463"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788875243463",
        "opera": "Nunin Roberta Gottardi Donata Fenoglio Anna Vallauri Maria Luisa Lazzeroni Lara Calaf\u00e0 Laura. (a cura di): Gottardi Donata, La conciliazione delle esigenze di cura, di vita e di lavoro. Il nuovo T.U. n. 151/2011 ai sensi del d. lgs. n. 80/2015. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nunin Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nunin Roberta (2016). Il congedo parentale: nuovi limiti temporali dopo il d.",
        "lgs. n. 80/2015. In: Nunin Roberta Gottardi Donata Fenoglio Anna Vallauri",
        "Maria Luisa Lazzeroni Lara Calaf\u00e0 Laura. (a cura di): Gottardi Donata, La",
        "conciliazione delle esigenze di cura, di vita e di lavoro. Il nuovo T.U. n.",
        "151/2011 ai sensi del d. lgs. n. 80/2015. p. 63-69, TORINO:Giappichelli,",
        "ISBN: 9788875243463"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "225-246",
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892102576",
        "opera": "and Transformation of the Enterprise in the Global Economy: Proceedings of the Thirteenth International Conference in Commemoration of Marco Biagi. p",
        "ISBN": [
          "9788892102576"
        ],
        "autori": "Nunin Roberta, Barba Ramos Francisco Jos\u00e9 (2016). Decentralisation and the Fragmentation of Collective Bargaining: Recent Trends in Spain and Italy and Implications for Small and Medium-sized Enterpri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nunin Roberta, Barba Ramos Francisco Jos\u00e9 (2016). Decentralisation and",
        "the Fragmentation of Collective Bargaining: Recent Trends in Spain and",
        "Italy and Implications for Small and Medium-sized Enterpri [...] and",
        "Transformation of the Enterprise in the Global Economy: Proceedings of",
        "the Thirteenth International Conference in Commemoration of Marco Biagi.",
        "p. 225-246, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892102576"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "247-261",
        "titolo": "Legalit\u00e0 e regolarit\u00e0 nel lavoro transfrontaliero",
        "ISBN": [
          "978-88-8303-735-1"
        ],
        "csp": "TRIESTE:EUT, ISBN: 978-88-8303-735-1",
        "opera": "(a cura di): Marina Brollo Carlo Cester Luigi Menghini, Legalit\u00e0 e rapporti di lavoro. Incentivi e sanzioni. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nunin Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nunin Roberta (2016). Legalit\u00e0 e regolarit\u00e0 nel lavoro transfrontaliero. In: (a",
        "cura di): Marina Brollo Carlo Cester Luigi Menghini, Legalit\u00e0 e rapporti di",
        "lavoro. Incentivi e sanzioni. p. 247-261, TRIESTE:EUT, ISBN:",
        "978-88-8303-735-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-122",
        "titolo": "Diritti e tutele per i genitori liberi professionisti e lavoratori autonomi",
        "ISBN": [
          "9788875243463"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788875243463",
        "opera": "Nunin Roberta Gottardi Donata Fenoglio Anna Vallauri Maria Luisa Lazzeroni Lara Calaf\u00e0 Laura. (a cura di): Gottardi Donata, La conciliazione delle esigenze di cura, di vita e di lavoro. Il nuovo T.U. n. 151/2011 ai sensi del d. lgs. n. 80/2015. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nunin Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nunin Roberta (2016). Diritti e tutele per i genitori liberi professionisti e",
        "lavoratori autonomi. In: Nunin Roberta Gottardi Donata Fenoglio Anna",
        "Vallauri Maria Luisa Lazzeroni Lara Calaf\u00e0 Laura. (a cura di): Gottardi",
        "Donata, La conciliazione delle esigenze di cura, di vita e di lavoro. Il nuovo",
        "T.U. n. 151/2011 ai sensi del d. lgs. n. 80/2015. p. 109-122,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788875243463"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "729-734",
        "titolo": "La cessione gratuita delle ferie e dei permessi maturati",
        "ISBN": [
          "9788813352998"
        ],
        "csp": "Padova:Cedam - Wolters Kluwer, ISBN: 9788813352998",
        "opera": "Roberta Nunin. (a cura di): G. Zilio Grandi M. Biasi, Commentario breve alla riforma \"Jobs Act\". p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nunin Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nunin Roberta (2016). La cessione gratuita delle ferie e dei permessi",
        "maturati. In: Roberta Nunin. (a cura di): G. Zilio Grandi M. Biasi,",
        "Commentario breve alla riforma \"Jobs Act\". p. 729-734, Padova:Cedam -",
        "Wolters Kluwer, ISBN: 9788813352998"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Tanto tuon\u00f2 che piovve\": la sentenza \"Mascolo\" sull'abuso del lavoro a termine nel pubblico impiego (nota a Corte di Giustizia UE, sez. III, 26 novembre 2014)",
        "ISSN": [
          "1591-4178"
        ],
        "journal": "IL LAVORO NELLA GIURISPRUDENZA",
        "csp": "vol. 2015, p. 146-151, ISSN: 1591-4178",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nunin Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Nunin Roberta (2015). \"Tanto tuon\u00f2 che piovve\": la sentenza \"Mascolo\"",
        "sull'abuso del lavoro a termine nel pubblico impiego (nota a Corte di",
        "Giustizia UE, sez. III, 26 novembre 2014). IL LAVORO NELLA",
        "GIURISPRUDENZA, vol. 2015, p. 146-151, ISSN: 1591-4178"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Assemblea svolta al di fuori dell'orario di lavoro e (mancato) diritto alla retribuzione",
        "ISSN": [
          "0393-2494"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 2015, p. 784-787, ISSN: 0393-2494",
        "anno": "2015",
        "autori": "NUNIN ROBERTA"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "NUNIN ROBERTA (2015). Assemblea svolta al di fuori dell'orario di lavoro",
        "e (mancato) diritto alla retribuzione. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL",
        "LAVORO, vol. 2015, p. 784-787, ISSN: 0393-2494"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Dopo \"Mascolo\" (ed in attesa della Consulta...): un obiter delle Sezioni Unite su nullit\u00e0 del termine e sanzioni nel pubblico impiego",
        "ISSN": [
          "1591-4178"
        ],
        "journal": "IL LAVORO NELLA GIURISPRUDENZA",
        "csp": "vol. 2015, p. 594-598, ISSN: 1591-4178",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nunin Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Nunin Roberta (2015). Dopo \"Mascolo\" (ed in attesa della Consulta...): un",
        "obiter delle Sezioni Unite su nullit\u00e0 del termine e sanzioni nel pubblico",
        "impiego. IL LAVORO NELLA GIURISPRUDENZA, vol. 2015, p. 594-598,",
        "ISSN: 1591-4178"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "220-267",
        "doi": [
          "10.4337/9781781000137"
        ],
        "titolo": "The lasting influence of legal origins: Workplace discrimination, social inclusion and the law in Canada, the United States and the European Union",
        "ISBN": [
          "978-1-78100-012-0"
        ],
        "csp": "Cheltenham (UK), Northampton MA (USA):Edward Elgar Publishing, ISBN: 978-1-78100-012-0, doi: 10.4337/9781781000137",
        "opera": "Kevin Banks Roberta Nunin Adriana Topo. (a cura di): Matthew W. Finkin Guy Mundlak, Comparative Labor Law. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Banks Kevin, Nunin Roberta, Topo Adriana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Banks Kevin, Nunin Roberta, Topo Adriana (2015). The lasting influence of",
        "legal origins: Workplace discrimination, social inclusion and the law in",
        "Canada, the United States and the European Union. In: Kevin Banks",
        "Roberta Nunin Adriana Topo. (a cura di): Matthew W. Finkin Guy Mundlak,",
        "Comparative Labor Law. p. 220-267, Cheltenham (UK), Northampton MA",
        "(USA):Edward Elgar Publishing, ISBN: 978-1-78100-012-0, doi:",
        "10.4337/9781781000137"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-64",
        "titolo": "Le Istituzioni e gli organi comunitari",
        "ISBN": [
          "9788892101586"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892101586",
        "opera": "Nunin Roberta. (a cura di): Carinci Franco Pizzoferrato Alberto, Diritto del lavoro dell'Unione europea. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "NUNIN ROBERTA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NUNIN ROBERTA (2015). Le Istituzioni e gli organi comunitari. In: Nunin",
        "Roberta. (a cura di): Carinci Franco Pizzoferrato Alberto, Diritto del lavoro",
        "dell'Unione europea. p. 39-64, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788892101586"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-113",
        "titolo": "L'integrazione dello straniero tra partecipazione al Welfare State italiano e diritto all'inclusione nel mercato del lavoro",
        "ISBN": [
          "9788892101586"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892101586",
        "opera": "Nunin Roberta. (a cura di): Amadeo Stefano Spitaleri Fabio, Le garanzie fondamentali dell'immigrato in Europa. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nunin Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nunin Roberta (2015). L'integrazione dello straniero tra partecipazione al",
        "Welfare State italiano e diritto all'inclusione nel mercato del lavoro. In:",
        "Nunin Roberta. (a cura di): Amadeo Stefano Spitaleri Fabio, Le garanzie",
        "fondamentali dell'immigrato in Europa. p. 91-113, TORINO:Giappichelli,",
        "ISBN: 9788892101586"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Impiego pubblico, violazione delle regole sul lavoro a termine e adeguatezza delle sanzioni: spunti recenti dalla Corte di Giustizia",
        "ISSN": [
          "0392-7229"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE",
        "csp": "vol. n. 2/2014 anno LXV, p. 244-254, ISSN: 0392-7229",
        "anno": "2014",
        "autori": "Nunin Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nunin Roberta (2014). Impiego pubblico, violazione delle regole sul lavoro",
        "a termine e adeguatezza delle sanzioni: spunti recenti dalla Corte di",
        "Giustizia. RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA",
        "SOCIALE, vol. n. 2/2014 anno LXV, p. 244-254, ISSN: 0392-7229"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tutela della sicurezza sul lavoro e prevenzione dei rischi per le lavoratrici: un nuovo terreno per il gender mainstreaming ",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "SALUTE E SOCIET\u00c0",
        "csp": "p. 111-126, ISSN: 1723-9427",
        "anno": "2014",
        "autori": "Nunin Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nunin Roberta (2014). Tutela della sicurezza sul lavoro e prevenzione dei",
        "rischi per le lavoratrici: un nuovo terreno per il gender mainstreaming .",
        "SALUTE E SOCIET\u00c0, p. 111-126, ISSN: 1723-9427"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Uno sguardo alle vicende del diritto del lavoro italiano nella prospettiva del diritto europeo. ANNUARIO DI DIRITTO COMPARATO E DI STUDI LEGISLATIVI, vol. 2014 vol",
        "ISSN": [
          "2039-9871"
        ],
        "journal": "V",
        "csp": "p. 365-378, ISSN: 2039-9871",
        "anno": "2014",
        "autori": "NUNIN ROBERTA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NUNIN ROBERTA (2014). Uno sguardo alle vicende del diritto del lavoro",
        "italiano nella prospettiva del diritto europeo. ANNUARIO DI DIRITTO",
        "COMPARATO E DI STUDI LEGISLATIVI, vol. 2014 vol. V, p. 365-378,",
        "ISSN: 2039-9871"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Effettivit\u00e0 ed efficacia dei sistemi di quote riservate nei boards. L'applicazione della l. n. 120/11",
        "ISSN": [
          "1591-4178"
        ],
        "journal": "IL LAVORO NELLA GIURISPRUDENZA",
        "csp": "vol. 2014, p. 647-655, ISSN: 1591-4178",
        "anno": "2014",
        "autori": "Nunin Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nunin Roberta (2014). Effettivit\u00e0 ed efficacia dei sistemi di quote riservate",
        "nei boards. L'applicazione della l. n. 120/11. IL LAVORO NELLA",
        "GIURISPRUDENZA, vol. 2014, p. 647-655, ISSN: 1591-4178"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Mancata individuazione del progetto ed interpretazione autentica dell'art. 69, c. 1, d. lgs. n. 276/03 (nota a Corte di Appello di Roma, sez. lav., 12 giugno 2014)",
        "ISSN": [
          "1591-4178"
        ],
        "journal": "IL LAVORO NELLA GIURISPRUDENZA",
        "csp": "vol. 2014, p. 997-1001, ISSN: 1591-4178",
        "anno": "2014",
        "autori": "Nunin Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Nunin Roberta (2014). Mancata individuazione del progetto ed",
        "interpretazione autentica dell'art. 69, c. 1, d. lgs. n. 276/03 (nota a Corte di",
        "Appello di Roma, sez. lav., 12 giugno 2014). IL LAVORO NELLA",
        "GIURISPRUDENZA, vol. 2014, p. 997-1001, ISSN: 1591-4178"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-218",
        "titolo": "Ebiart-1998",
        "ISBN": [
          "978-88-917-0853-3"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-0853-3",
        "opera": "Nunin Roberta + 15. (a cura di): Luca Nogler, Gli enti bilaterali dell'artigianato tra neo-corporativismo ed esigenze di sviluppo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Nunin Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nunin Roberta (2014). Ebiart-1998. In: Nunin Roberta + 15. (a cura di):",
        "Luca Nogler, Gli enti bilaterali dell'artigianato tra neo-corporativismo ed",
        "esigenze di sviluppo. p. 203-218, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "978-88-917-0853-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "251-275",
        "titolo": "Alcune riflessioni in tema di gender pay gap nel contesto italiano ed eurounitario",
        "ISBN": [
          "9788813340926"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813340926",
        "opera": "(a cura di): Scarponi Stefania, Diritto e genere: analisi interdisciplinare e comparata. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Nunin Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nunin Roberta (2014). Alcune riflessioni in tema di gender pay gap nel",
        "contesto italiano ed eurounitario. In: (a cura di): Scarponi Stefania, Diritto e",
        "genere: analisi interdisciplinare e comparata. p. 251-275,",
        "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813340926"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "339-346",
        "titolo": "Le prestazioni di welfare per i lavoratori",
        "ISBN": [
          "9788891705105"
        ],
        "csp": "MILANO:Edizioni Franco Angeli, ISBN: 9788891705105",
        "opera": "(a cura di): Nogler Luca, EBAV. Uno strumento delle parti sociali al servizio dell'artigianato veneto. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Nunin Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nunin Roberta (2014). Le prestazioni di welfare per i lavoratori. In: (a cura",
        "di): Nogler Luca, EBAV. Uno strumento delle parti sociali al servizio",
        "dell'artigianato veneto. p. 339-346, MILANO:Edizioni Franco Angeli, ISBN:",
        "9788891705105"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'utilizzo dei princ\u00ecpi generali nella giurisprudenza europea",
        "ISSN": [
          "0392-7229"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE",
        "csp": "vol. n. 2/2013, p. 277-294, ISSN: 0392-7229",
        "anno": "2013",
        "autori": "Roberta Nunin"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Roberta Nunin (2013). L'utilizzo dei princ\u00ecpi generali nella giurisprudenza",
        "europea. RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA",
        "SOCIALE, vol. n. 2/2013, p. 277-294, ISSN: 0392-7229"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sicurezza sul lavoro e lavoratori immigrati: profili regolativi e questioni ancora aperte a cinque anni dall'entrata in vigore del d. lgs. n. 81/2008. DIRITTO IMMIGRAZIONE E CITTADINANZA, vol",
        "ISSN": [
          "1720-433X"
        ],
        "journal": "XV",
        "csp": "p. 76-89, ISSN: 1720-433X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Nunin Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nunin Roberta (2013). Sicurezza sul lavoro e lavoratori immigrati: profili",
        "regolativi e questioni ancora aperte a cinque anni dall'entrata in vigore del",
        "d. lgs. n. 81/2008. DIRITTO IMMIGRAZIONE E CITTADINANZA, vol. XV,",
        "p. 76-89, ISSN: 1720-433X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore",
        "titolo": "Azioni positive e contrasto alle discriminazioni di genere nel lavoro: la Corte di giustizia e il diritto \"diseguale\"",
        "ISBN": [
          "9788834879481"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834879481",
        "opera": "(a cura di): Spitaleri Fabio, L'eguaglianza alla prova delle azioni positive. p. 129-140, Torino:G",
        "anno": "2013",
        "autori": "Nunin Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nunin Roberta (2013). Azioni positive e contrasto alle discriminazioni di",
        "genere nel lavoro: la Corte di giustizia e il diritto \"diseguale\". In: (a cura di):",
        "Spitaleri Fabio, L'eguaglianza alla prova delle azioni positive. p. 129-140,",
        "Torino:G. Giappichelli Editore, ISBN: 9788834879481"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Una nuova ipotesi di flessibilit\u00e0 del congedo di maternit\u00e0 in ipotesi di parto prematuro: dalla Consulta un ulteriore passo avanti per la tutela della lavoratrice madre (nota a Corte Cost. 7 aprile 2011, n. 116). ADL",
        "ISSN": [
          "1126-5760"
        ],
        "journal": "ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 2012, n. 1, p. 296-308, ISSN: 1126-5760",
        "anno": "2012",
        "autori": "Nunin R."
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Nunin R. (2012). Una nuova ipotesi di flessibilit\u00e0 del congedo di maternit\u00e0",
        "in ipotesi di parto prematuro: dalla Consulta un ulteriore passo avanti per la",
        "tutela della lavoratrice madre (nota a Corte Cost. 7 aprile 2011, n. 116).",
        "ADL. ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO, vol. 2012, n. 1, p. 296-308,",
        "ISSN: 1126-5760"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Sull'illegittimit\u00e0 costituzionale della limitazione territoriale delle prestazioni assistenziali (nota a Corte Costituzionale 9 febbraio 2011, n. 40)",
        "ISSN": [
          "0392-7229"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE",
        "csp": "vol. 2012, n. 1, II, p. 155-162, ISSN: 0392-7229",
        "anno": "2012",
        "autori": "NUNIN R."
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "NUNIN R. (2012). Sull'illegittimit\u00e0 costituzionale della limitazione territoriale",
        "delle prestazioni assistenziali (nota a Corte Costituzionale 9 febbraio 2011,",
        "n. 40). RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA",
        "SOCIALE, vol. 2012, n. 1, II, p. 155-162, ISSN: 0392-7229"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Fruizione del congedo parentale da parte del dipendente pubblico e diritto alla retribuzione piena per i primi trenta giorni anche se il bambino abbia superato i tre anni di et\u00e0 (nota a Cass. sez. VI, ord. 7 marzo 2012, n. 3606). ADL",
        "ISSN": [
          "1126-5760"
        ],
        "journal": "ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 2012, p. 726-729, ISSN: 1126-5760",
        "anno": "2012",
        "autori": "NUNIN R."
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "NUNIN R. (2012). Fruizione del congedo parentale da parte del dipendente",
        "pubblico e diritto alla retribuzione piena per i primi trenta giorni anche se il",
        "bambino abbia superato i tre anni di et\u00e0 (nota a Cass. sez. VI, ord. 7 marzo",
        "2012, n. 3606). ADL. ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO, vol. 2012,",
        "p. 726-729, ISSN: 1126-5760"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "273-298",
        "titolo": "Sistema universitario y fomento de la empleabilidad. La experiencia de la universidad de Trieste en el contexto italiano",
        "ISBN": [
          "9788415000655"
        ],
        "csp": "ALBACETE:Editorial Bomarzo, ISBN: 9788415000655",
        "opera": "(a cura di): Barba Ramos F.J., Pol\u00ecticas y servicios p\u00f9blicos de empleo. Una visi\u00f2n europea en conexi\u00f2n con el mundo universitario. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Nunin R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nunin R. (2012). Sistema universitario y fomento de la empleabilidad. La",
        "experiencia de la universidad de Trieste en el contexto italiano. In: (a cura",
        "di): Barba Ramos F.J., Pol\u00ecticas y servicios p\u00f9blicos de empleo. Una visi\u00f2n",
        "europea en conexi\u00f2n con el mundo universitario. p. 273-298,",
        "ALBACETE:Editorial Bomarzo, ISBN: 9788415000655"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-170",
        "titolo": "Gender pay gap e contrattazione collettiva. Alcune riflessioni a partire dal caso italiano",
        "ISBN": [
          "9788834829356"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834829356",
        "opera": "-. Contrattazione collettiva e retribuzione: Italia e Spagna a confronto. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Nunin R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nunin R. (2012). Gender pay gap e contrattazione collettiva. Alcune",
        "riflessioni a partire dal caso italiano. In: -. Contrattazione collettiva e",
        "retribuzione: Italia e Spagna a confronto. p. 157-170, TORINO:Giappichelli,",
        "ISBN: 9788834829356"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-199",
        "titolo": "Dalla conciliazione alla condivisione: La regolamentazione normativa dei diritti dei padri lavoratori tra diritto comunitario e diritto interno",
        "ISBN": [
          "9788846727909"
        ],
        "csp": "Pisa:ETS, ISBN: 9788846727909",
        "opera": "-. Padri che cambiano. Sguardi interdiscplinari sulla paternit\u00e0 contemporanea tra rappresentazioni e pratiche quotidiane. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Nunin R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nunin R. (2012). Dalla conciliazione alla condivisione: La regolamentazione",
        "normativa dei diritti dei padri lavoratori tra diritto comunitario e diritto",
        "interno. In: -. Padri che cambiano. Sguardi interdiscplinari sulla paternit\u00e0",
        "contemporanea tra rappresentazioni e pratiche quotidiane. p. 173-199,",
        "Pisa:ETS, ISBN: 9788846727909"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "518-543",
        "titolo": "Interessi e rivalutazione",
        "ISBN": [
          "9788859806455"
        ],
        "csp": "Milano:Utet giuridica, ISBN: 9788859806455",
        "opera": "Gragnoli Enrico e Susanna Palladini (a cura di). La retribuzione. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "NUNIN R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NUNIN R. (2012). Interessi e rivalutazione. In: Gragnoli Enrico e Susanna",
        "Palladini (a cura di). La retribuzione. p. 518-543, Milano:Utet giuridica,",
        "ISBN: 9788859806455"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "268-279",
        "titolo": "Brevi note sulla giurisprudenza penale in materia di mobbing",
        "ISBN": [
          "978-88-204-1492-4"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-204-1492-4",
        "opera": "(a cura di): Nogler Luca, Corazza Luisa, Risistemare il diritto del lavoro. Liber amicorum Marcello Pedrazzoli. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "NUNIN R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NUNIN R. (2012). Brevi note sulla giurisprudenza penale in materia di",
        "mobbing. In: (a cura di): Nogler Luca, Corazza Luisa, Risistemare il diritto",
        "del lavoro. Liber amicorum Marcello Pedrazzoli. p. 268-279, Milano:Franco",
        "Angeli, ISBN: 978-88-204-1492-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "299-308",
        "titolo": "Una visi\u00f2n europea de los derechos sociolaborales",
        "ISBN": [
          "9788415000655"
        ],
        "csp": "ALBACETE:Editorial Bomarzo, ISBN: 9788415000655",
        "opera": "(a cura di): Barba Ramos F.J. (coordinador), Pol\u00ecticas y servicios p\u00f9blicos de empleo.Una visi\u00f2n europea en conexi\u00f2n con el mundo univeristario. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Nunin R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nunin R. (2012). Una visi\u00f2n europea de los derechos sociolaborales. In: (a",
        "cura di): Barba Ramos F.J. (coordinador), Pol\u00ecticas y servicios p\u00f9blicos de",
        "empleo.Una visi\u00f2n europea en conexi\u00f2n con el mundo univeristario. p.",
        "299-308, ALBACETE:Editorial Bomarzo, ISBN: 9788415000655"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "471-511",
        "titolo": "La classificazione dei lavoratori subordinati in categorie e l'inquadramento unico",
        "ISBN": [
          "9788813312725"
        ],
        "csp": "padova:cedam, ISBN: 9788813312725",
        "opera": "Persiani Mattia e Carinci Franco (diretto da). Trattato di Diritto del lavoro. Vol. IV: Contratto di lavoro e organizzazione (a cura di Michel Martone), Tomo I: Contratto e rapporto di lavoro. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Nunin Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nunin Roberta (2012). La classificazione dei lavoratori subordinati in",
        "categorie e l'inquadramento unico. In: Persiani Mattia e Carinci Franco",
        "(diretto da). Trattato di Diritto del lavoro. Vol. IV: Contratto di lavoro e",
        "organizzazione (a cura di Michel Martone), Tomo I: Contratto e rapporto di",
        "lavoro. p. 471-511, padova:cedam, ISBN: 9788813312725"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TRIESTE:EUT - Edizioni Universit\u00e0 di Trieste",
        "titolo": "La prevenzione dello stress lavoro-correlato. Profili normativi e responsabilit\u00e0 del datore di lavoro",
        "ISBN": [
          "9788883034626"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788883034626",
        "anno": "2012",
        "autori": "Nunin R."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Nunin R. (2012). La prevenzione dello stress lavoro-correlato. Profili",
        "normativi e responsabilit\u00e0 del datore di lavoro. TRIESTE:EUT - Edizioni",
        "Universit\u00e0 di Trieste, ISBN: 9788883034626"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lavoro femminile e tutela della salute e della sicurezza: nuovi scenari per una prospettiva di genere dopo il d. lgs. n. 81/2008",
        "ISSN": [
          "1720-562X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DEL DIRITTO DELLA SICUREZZA SOCIALE",
        "csp": "vol. 2011, p. 383-400, ISSN: 1720-562X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Nunin R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nunin R. (2011). Lavoro femminile e tutela della salute e della sicurezza:",
        "nuovi scenari per una prospettiva di genere dopo il d. lgs. n. 81/2008.",
        "RIVISTA DEL DIRITTO DELLA SICUREZZA SOCIALE, vol. 2011, p.",
        "383-400, ISSN: 1720-562X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli interventi regionali nelle crisi occupazionali dopo la riforma del Titolo V della Costituzione, ",
        "ISSN": [
          "0392-7229"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE",
        "csp": "vol. 2011, n. 2, p. 407-425, ISSN: 0392-7229",
        "anno": "2011",
        "autori": "Nunin R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nunin R. (2011). Gli interventi regionali nelle crisi occupazionali dopo la",
        "riforma del Titolo V della Costituzione, . RIVISTA GIURIDICA DEL",
        "LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE, vol. 2011, n. 2, p. 407-425,",
        "ISSN: 0392-7229"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Lavoratrice madre licenziata nel periodo protetto: la tutela giurisdizionale deve rispettare il principio di effettivit\u00e0 (nota a Corte di Giustizia CE, 29 ottobre 2009, C- 63/08)",
        "ISSN": [
          "1591-7703"
        ],
        "journal": "FAMIGLIA E DIRITTO",
        "csp": "vol. 2011, n. 3, p. 229-234, ISSN: 1591-7703",
        "anno": "2011",
        "autori": "NUNIN R."
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "NUNIN R. (2011). Lavoratrice madre licenziata nel periodo protetto: la",
        "tutela giurisdizionale deve rispettare il principio di effettivit\u00e0 (nota a Corte di",
        "Giustizia CE, 29 ottobre 2009, C- 63/08). FAMIGLIA E DIRITTO, vol. 2011,",
        "n. 3, p. 229-234, ISSN: 1591-7703"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1083-1094",
        "titolo": "Tutela della salute e sicurezza e lavoro femminile: nuovi scenari per una prospettiva di genere dopo il d. lgs. n. 81/2008",
        "ISBN": [
          "9788824320481"
        ],
        "csp": "Napoli:Jovene Editore, ISBN: 9788824320481",
        "opera": "AA.VV.. Studi in onore di Tiziano Treu. Lavoro, istituzioni, cambiamento sociale Vol. II. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Nunin R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nunin R. (2011). Tutela della salute e sicurezza e lavoro femminile: nuovi",
        "scenari per una prospettiva di genere dopo il d. lgs. n. 81/2008. In: AA.VV..",
        "Studi in onore di Tiziano Treu. Lavoro, istituzioni, cambiamento sociale Vol.",
        "II. p. 1083-1094, Napoli:Jovene Editore, ISBN: 9788824320481"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-101",
        "titolo": "Et\u00e0 pensionabile delle lavoratrici (incidenza del tempo di cura sull')",
        "ISBN": [
          "9788873955948"
        ],
        "csp": "Bologna:Bononia University Press, ISBN: 9788873955948",
        "opera": "Marcello Pedrazzoli. Lessico Giuslavoristico. Vol. 3, Diritto del lavoro dell'Unione europea e del mondo globalizzato. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "NUNIN R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NUNIN R. (2011). Et\u00e0 pensionabile delle lavoratrici (incidenza del tempo di",
        "cura sull'). In: Marcello Pedrazzoli. Lessico Giuslavoristico. Vol. 3, Diritto",
        "del lavoro dell'Unione europea e del mondo globalizzato. p. 93-101,",
        "Bologna:Bononia University Press, ISBN: 9788873955948"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Precariet\u00e0, lavoro femminile e tutela della salute e della sicurezza",
        "ISSN": [
          "1120-947X"
        ],
        "journal": "LAVORO E DIRITTO",
        "csp": "vol. 3/2010, p. 425-438, ISSN: 1120-947X",
        "anno": "2010",
        "autori": "Nunin R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nunin R. (2010). Precariet\u00e0, lavoro femminile e tutela della salute e della",
        "sicurezza. LAVORO E DIRITTO, vol. 3/2010, p. 425-438, ISSN: 1120-947X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Integrit\u00e0 e corruzione amministrativa. L'etica pubblica e il Codice di comportamento dei dipendenti delle amministrazioni pubbliche",
        "ISSN": [
          "0392-7229"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE",
        "csp": "vol. 4/2010, p. 523-535, ISSN: 0392-7229",
        "anno": "2010",
        "autori": "Nunin R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nunin R. (2010). Integrit\u00e0 e corruzione amministrativa. L'etica pubblica e il",
        "Codice di comportamento dei dipendenti delle amministrazioni pubbliche.",
        "RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE,",
        "vol. 4/2010, p. 523-535, ISSN: 0392-7229"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il licenziamento della lavoratrice madre (Rassegna di giurisprudenza)",
        "ISSN": [
          "1591-7703"
        ],
        "journal": "FAMIGLIA E DIRITTO",
        "csp": "vol. 12/2010, p. 1165-1170, ISSN: 1591-7703",
        "anno": "2010",
        "autori": "Nunin R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nunin R. (2010). Il licenziamento della lavoratrice madre (Rassegna di",
        "giurisprudenza). FAMIGLIA E DIRITTO, vol. 12/2010, p. 1165-1170, ISSN:",
        "1591-7703"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "259-267",
        "titolo": "Una buona prassi per la conciliazione: il programma \"Futura\" della Regione Friuli Venezia Giulia",
        "ISBN": [
          "9788834897713"
        ],
        "csp": "Torino:Giappichelli, ISBN: 9788834897713",
        "opera": "Maria Vittoria Ballestrero, Gisella de Simone (a cura di). Persone, lavori, famiglie. Identit\u00e0 e ruoli di fronte alla crisi economica. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Roberta Nunin"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Roberta Nunin (2010). Una buona prassi per la conciliazione: il programma",
        "\"Futura\" della Regione Friuli Venezia Giulia. In: Maria Vittoria Ballestrero,",
        "Gisella de Simone (a cura di). Persone, lavori, famiglie. Identit\u00e0 e ruoli di",
        "fronte alla crisi economica. p. 259-267, Torino:Giappichelli, ISBN:",
        "9788834897713"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "221-250",
        "titolo": "Il contrasto al sommerso e le iniziative comunitarie e domestiche a favore della promozione di lavoro dichiarato, stabile e sicuro",
        "ISBN": [
          "9788859804772"
        ],
        "csp": "Torino:Utet giuridica/Wolters Kluwer Italia, ISBN: 9788859804772",
        "opera": "Carinci F., Pizzoferrato A.. Diritto del lavoro. Commentario (diretto da F. Carinci), vol. IX, Diritto del lavoro dell'Unione Europea. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Nunin R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nunin R. (2010). Il contrasto al sommerso e le iniziative comunitarie e",
        "domestiche a favore della promozione di lavoro dichiarato, stabile e sicuro.",
        "In: Carinci F., Pizzoferrato A.. Diritto del lavoro. Commentario (diretto da F.",
        "Carinci), vol. IX, Diritto del lavoro dell'Unione Europea. p. 221-250,",
        "Torino:Utet giuridica/Wolters Kluwer Italia, ISBN: 9788859804772"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "4187-4306",
        "titolo": "Voce \u201cLavoro minorile\u201d",
        "ISBN": [
          "881414799X"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 881414799X",
        "opera": "SESTA M. A CURA DI. Codice della Famiglia (IIa ed.). p",
        "anno": "2009",
        "autori": "NUNIN R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NUNIN R. (2009). Voce \u201cLavoro minorile\u201d. In: SESTA M. A CURA DI.",
        "Codice della Famiglia (IIa ed.). p. 4187-4306, Milano:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "881414799X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Libert\u00e0 di circolazione dei lavoratori e diritti del familiare cittadino extracomunitario. ADL",
        "ISSN": [
          "1126-5760"
        ],
        "journal": "ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "p. 817-836, ISSN: 1126-5760",
        "anno": "2008",
        "autori": "NUNIN R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NUNIN R. (2008). Libert\u00e0 di circolazione dei lavoratori e diritti del familiare",
        "cittadino extracomunitario. ADL. ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO,",
        "p. 817-836, ISSN: 1126-5760"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-149",
        "titolo": "Lavoro familiare e lavoro nell\u2019impresa familiare,",
        "ISBN": [
          "9788859801627"
        ],
        "csp": "Torino:UTET, ISBN: 9788859801627",
        "opera": "CARINCI F. DIRETTO DA. Diritto del lavoro. Commentario. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "NUNIN R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NUNIN R. (2007). Lavoro familiare e lavoro nell\u2019impresa familiare,. In:",
        "CARINCI F. DIRETTO DA. Diritto del lavoro. Commentario. p. 125-149,",
        "Torino:UTET, ISBN: 9788859801627"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "357-378",
        "titolo": "La clausola di prova",
        "ISBN": [
          "9788859801627"
        ],
        "csp": "Torino:UTET, ISBN: 9788859801627",
        "opera": "F. CARINCI. Diritto del lavoro. Commentario, vol. II, 1 (a cura di C. Cester) Il rapporto di lavoro subordinato. Costituzione e svolgimento. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "NUNIN R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NUNIN R. (2007). La clausola di prova. In: F. CARINCI. Diritto del lavoro.",
        "Commentario, vol. II, 1 (a cura di C. Cester) Il rapporto di lavoro",
        "subordinato. Costituzione e svolgimento. p. 357-378, Torino:UTET, ISBN:",
        "9788859801627"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "53",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-180",
        "titolo": "Competenze concorrenti Stato-Regioni: l\u2019individuazione dei principi fondamentali",
        "csp": "PADOVA:CEDAM",
        "opera": "CASTIGLIONE V. PIZZOFERRATO A. A CURA DI. Diritti sociali e riforme costituzionali. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "NUNIN R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NUNIN R. (2007). Competenze concorrenti Stato-Regioni: l\u2019individuazione",
        "dei principi fondamentali. In: CASTIGLIONE V. PIZZOFERRATO A. A",
        "CURA DI. Diritti sociali e riforme costituzionali. p. 173-180,",
        "PADOVA:CEDAM"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "54",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "209-221",
        "titolo": "Dalla conciliazione alla condivisione. Valorizzazione del ruolo paterno e interventi del legislatore regionale: il caso del Friuli Venezia Giulia",
        "csp": "Bologna:Il Mulino",
        "opera": "CALAFA' L. A CURA DI. Paternit\u00e0 e lavoro. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "NUNIN R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NUNIN R. (2007). Dalla conciliazione alla condivisione. Valorizzazione del",
        "ruolo paterno e interventi del legislatore regionale: il caso del Friuli Venezia",
        "Giulia. In: CALAFA' L. A CURA DI. Paternit\u00e0 e lavoro. p. 209-221,",
        "Bologna:Il Mulino"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "55",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Superamento del periodo di comporto e riflessi sul rapporto di lavoro negli orientamenti recenti della giurisprudenza, in Argomenti di diritto del lavoro, 2006, n. 3, 955-968.. ADL",
        "ISSN": [
          "1126-5760"
        ],
        "journal": "ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 3, p. 955-968, ISSN: 1126-5760",
        "anno": "2006",
        "autori": "NUNIN R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NUNIN R. (2006). Superamento del periodo di comporto e riflessi sul",
        "rapporto di lavoro negli orientamenti recenti della giurisprudenza, in",
        "Argomenti di diritto del lavoro, 2006, n. 3, 955-968.. ADL. ARGOMENTI DI",
        "DIRITTO DEL LAVORO, vol. 3, p. 955-968, ISSN: 1126-5760"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "56",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sul requisito dell\u2019attualit\u00e0 della condotta antisindacale. ADL",
        "ISSN": [
          "1126-5760"
        ],
        "journal": "ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 2, p. 553-563, ISSN: 1126-5760",
        "anno": "2006",
        "autori": "NUNIN R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NUNIN R. (2006). Sul requisito dell\u2019attualit\u00e0 della condotta antisindacale.",
        "ADL. ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO, vol. 2, p. 553-563, ISSN:",
        "1126-5760"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "57",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Attori",
        "csp": "procedure, prospettive. MILANO:Giuffr\u00e8",
        "titolo": "Il dialogo sociale europeo",
        "anno": "2001",
        "autori": "NUNIN R."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NUNIN R. (2001). Il dialogo sociale europeo. Attori, procedure, prospettive.",
        "MILANO:Giuffr\u00e8"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "58",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NUNIN R. (2001). Sindacato in Europa. La Confederazione Europea dei",
        "Sindacati di fronte alle sfide della moneta unica e dell\u2019allargamento ad Est",
        "dell\u2019UE. MILANO:Giuffr\u00e8"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Game over o rilancio? La contrattazione della flessibilit\u00e0 dopo il Jobs Act",
        "ISSN": [
          "0392-7229"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE",
        "csp": "vol. LXVII/2016, p. 373-392, ISSN: 0392-7229",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nunin Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nunin Roberta (2016). Game over o rilancio? La contrattazione della",
        "flessibilit\u00e0 dopo il Jobs Act. RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA",
        "PREVIDENZA SOCIALE, vol. LXVII/2016, p. 373-392, ISSN: 0392-7229"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "225-246",
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892102576",
        "opera": "and Transformation of the Enterprise in the Global Economy: Proceedings of the Thirteenth International Conference in Commemoration of Marco Biagi. p",
        "ISBN": [
          "9788892102576"
        ],
        "autori": "Nunin Roberta, Barba Ramos Francisco Jos\u00e9 (2016). Decentralisation and the Fragmentation of Collective Bargaining: Recent Trends in Spain and Italy and Implications for Small and Medium-sized Enterpri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nunin Roberta, Barba Ramos Francisco Jos\u00e9 (2016). Decentralisation and",
        "the Fragmentation of Collective Bargaining: Recent Trends in Spain and",
        "Italy and Implications for Small and Medium-sized Enterpri [...] and",
        "Transformation of the Enterprise in the Global Economy: Proceedings of",
        "the Thirteenth International Conference in Commemoration of Marco Biagi.",
        "p. 225-246, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892102576"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-113",
        "titolo": "L'integrazione dello straniero tra partecipazione al Welfare State italiano e diritto all'inclusione nel mercato del lavoro",
        "ISBN": [
          "9788892101586"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892101586",
        "opera": "Nunin Roberta. (a cura di): Amadeo Stefano Spitaleri Fabio, Le garanzie fondamentali dell'immigrato in Europa. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nunin Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nunin Roberta (2015). L'integrazione dello straniero tra partecipazione al",
        "Welfare State italiano e diritto all'inclusione nel mercato del lavoro. In:",
        "Nunin Roberta. (a cura di): Amadeo Stefano Spitaleri Fabio, Le garanzie",
        "fondamentali dell'immigrato in Europa. p. 91-113, TORINO:Giappichelli,",
        "ISBN: 9788892101586"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'utilizzo dei princ\u00ecpi generali nella giurisprudenza europea",
        "ISSN": [
          "0392-7229"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE",
        "csp": "vol. n. 2/2013, p. 277-294, ISSN: 0392-7229",
        "anno": "2013",
        "autori": "Roberta Nunin"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Roberta Nunin (2013). L'utilizzo dei princ\u00ecpi generali nella giurisprudenza",
        "europea. RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA",
        "SOCIALE, vol. n. 2/2013, p. 277-294, ISSN: 0392-7229"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "518-543",
        "titolo": "Interessi e rivalutazione",
        "ISBN": [
          "9788859806455"
        ],
        "csp": "Milano:Utet giuridica, ISBN: 9788859806455",
        "opera": "Gragnoli Enrico e Susanna Palladini (a cura di). La retribuzione. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "NUNIN R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NUNIN R. (2012). Interessi e rivalutazione. In: Gragnoli Enrico e Susanna",
        "Palladini (a cura di). La retribuzione. p. 518-543, Milano:Utet giuridica,",
        "ISBN: 9788859806455"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "471-511",
        "titolo": "La classificazione dei lavoratori subordinati in categorie e l'inquadramento unico",
        "ISBN": [
          "9788813312725"
        ],
        "csp": "padova:cedam, ISBN: 9788813312725",
        "opera": "Persiani Mattia e Carinci Franco (diretto da). Trattato di Diritto del lavoro. Vol. IV: Contratto di lavoro e organizzazione (a cura di Michel Martone), Tomo I: Contratto e rapporto di lavoro. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Nunin Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nunin Roberta (2012). La classificazione dei lavoratori subordinati in",
        "categorie e l'inquadramento unico. In: Persiani Mattia e Carinci Franco",
        "(diretto da). Trattato di Diritto del lavoro. Vol. IV: Contratto di lavoro e",
        "organizzazione (a cura di Michel Martone), Tomo I: Contratto e rapporto di",
        "lavoro. p. 471-511, padova:cedam, ISBN: 9788813312725"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TRIESTE:EUT - Edizioni Universit\u00e0 di Trieste",
        "titolo": "La prevenzione dello stress lavoro-correlato. Profili normativi e responsabilit\u00e0 del datore di lavoro",
        "ISBN": [
          "9788883034626"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788883034626",
        "anno": "2012",
        "autori": "Nunin R."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Nunin R. (2012). La prevenzione dello stress lavoro-correlato. Profili",
        "normativi e responsabilit\u00e0 del datore di lavoro. TRIESTE:EUT - Edizioni",
        "Universit\u00e0 di Trieste, ISBN: 9788883034626"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli interventi regionali nelle crisi occupazionali dopo la riforma del Titolo V della Costituzione, ",
        "ISSN": [
          "0392-7229"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE",
        "csp": "vol. 2011, n. 2, p. 407-425, ISSN: 0392-7229",
        "anno": "2011",
        "autori": "Nunin R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nunin R. (2011). Gli interventi regionali nelle crisi occupazionali dopo la",
        "riforma del Titolo V della Costituzione, . RIVISTA GIURIDICA DEL",
        "LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE, vol. 2011, n. 2, p. 407-425,",
        "ISSN: 0392-7229"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lavoro femminile e tutela della salute e della sicurezza: nuovi scenari per una prospettiva di genere dopo il d. lgs. n. 81/2008",
        "ISSN": [
          "1720-562X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DEL DIRITTO DELLA SICUREZZA SOCIALE",
        "csp": "vol. 2011, p. 383-400, ISSN: 1720-562X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Nunin R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nunin R. (2011). Lavoro femminile e tutela della salute e della sicurezza:",
        "nuovi scenari per una prospettiva di genere dopo il d. lgs. n. 81/2008.",
        "RIVISTA DEL DIRITTO DELLA SICUREZZA SOCIALE, vol. 2011, p.",
        "383-400, ISSN: 1720-562X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "221-250",
        "titolo": "Il contrasto al sommerso e le iniziative comunitarie e domestiche a favore della promozione di lavoro dichiarato, stabile e sicuro",
        "ISBN": [
          "9788859804772"
        ],
        "csp": "Torino:Utet giuridica/Wolters Kluwer Italia, ISBN: 9788859804772",
        "opera": "Carinci F., Pizzoferrato A.. Diritto del lavoro. Commentario (diretto da F. Carinci), vol. IX, Diritto del lavoro dell'Unione Europea. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Nunin R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nunin R. (2010). Il contrasto al sommerso e le iniziative comunitarie e",
        "domestiche a favore della promozione di lavoro dichiarato, stabile e sicuro.",
        "In: Carinci F., Pizzoferrato A.. Diritto del lavoro. Commentario (diretto da F.",
        "Carinci), vol. IX, Diritto del lavoro dell'Unione Europea. p. 221-250,",
        "Torino:Utet giuridica/Wolters Kluwer Italia, ISBN: 9788859804772"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "4187-4306",
        "titolo": "Voce \u201cLavoro minorile\u201d",
        "ISBN": [
          "881414799X"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 881414799X",
        "opera": "SESTA M. A CURA DI. Codice della Famiglia (IIa ed.). p",
        "anno": "2009",
        "autori": "NUNIN R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NUNIN R. (2009). Voce \u201cLavoro minorile\u201d. In: SESTA M. A CURA DI.",
        "Codice della Famiglia (IIa ed.). p. 4187-4306, Milano:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "881414799X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-149",
        "titolo": "Lavoro familiare e lavoro nell\u2019impresa familiare,",
        "ISBN": [
          "9788859801627"
        ],
        "csp": "Torino:UTET, ISBN: 9788859801627",
        "opera": "CARINCI F. DIRETTO DA. Diritto del lavoro. Commentario. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "NUNIN R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NUNIN R. (2007). Lavoro familiare e lavoro nell\u2019impresa familiare,. In:",
        "CARINCI F. DIRETTO DA. Diritto del lavoro. Commentario. p. 125-149,",
        "Torino:UTET, ISBN: 9788859801627"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "357-378",
        "titolo": "La clausola di prova",
        "ISBN": [
          "9788859801627"
        ],
        "csp": "Torino:UTET, ISBN: 9788859801627",
        "opera": "F. CARINCI. Diritto del lavoro. Commentario, vol. II, 1 (a cura di C. Cester) Il rapporto di lavoro subordinato. Costituzione e svolgimento. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "NUNIN R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NUNIN R. (2007). La clausola di prova. In: F. CARINCI. Diritto del lavoro.",
        "Commentario, vol. II, 1 (a cura di C. Cester) Il rapporto di lavoro",
        "subordinato. Costituzione e svolgimento. p. 357-378, Torino:UTET, ISBN:",
        "9788859801627"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NUNIN R. (2001). Sindacato in Europa. La Confederazione Europea dei",
        "Sindacati di fronte alle sfide della moneta unica e dell\u2019allargamento ad Est",
        "dell\u2019UE. MILANO:Giuffr\u00e8"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Attori",
        "csp": "procedure, prospettive. MILANO:Giuffr\u00e8",
        "titolo": "Il dialogo sociale europeo",
        "anno": "2001",
        "autori": "NUNIN R."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NUNIN R. (2001). Il dialogo sociale europeo. Attori, procedure, prospettive.",
        "MILANO:Giuffr\u00e8"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/B2",
    "progr": "29266",
    "nome": "NUNIN Roberta",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Dal 1 ottobre 2012 Roberta Nunin \u00e8 componente del Comitato scientifico (dal 2016: \"Comitato di indirizzo scientifico e di referaggio\") della Rivista Giuridica del Lavoro e della Previdenza sociale. Dal 2016 cura inoltre (insieme al prof. Luigi Menghini) per la stessa rivista l'\"Osservatorio\" sulla giurisprudenza della Corte di Giustizia dell'Unione europea.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dall'aprile 2014 Roberta Nunin \u00e8 componente del Comitato dei valutatori della rivista \"Il Lavoro nella giurisprudenza\".",
        "periodo": "dal 01-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal gennaio 2016 Roberta Nunin \u00e8 componente del Comitato dei valutatori della rivista \"Variazioni su temi di diritto del lavoro\".",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Roberta Nunin ha collaborato all'organizzazione del Convegno in memoria della prof. Cecilia Assanti sul tema \"Problemi attuali della flessibilit\u00e0\" (Universit\u00e0 di Trieste, 6 ottobre 2001).",
        "periodo": "dal 06-10-2001 al 06-10-2001"
      },
      {
        "content": "Intervento su \"Il dialogo sociale europeo\" al Convegno di studi sul tema \"Concertazione e politiche del lavoro fra Italia e Slovenia\", organizzato dalla Provincia di Gorizia con il patrocinio del Centro studi \"Domenico Napoletano\", sez. Friuli Venezia Giulia, dei Dipartimenti di Scienze giuridiche delle Universit\u00e0 di Trieste e di Udine e del Comune di Gorizia (Gorizia, 22 aprile 2004).",
        "periodo": "dal 22-04-2004 al 22-04-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Profili di diritto del lavoro\" all'incontro di studi sul tema \"Il nuovo diritto comunitario antidiscriminatorio ed il suo recepimento dell'ordinamento italiano\", organizzato dalla Corte d'appello di Trieste (Ufficio dei Magistrati referenti per la formazione), in collaborazione con la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Trieste e l'Ordine degli avvocati di Trieste (Tribunale di Trieste, 9 luglio 2004).",
        "periodo": "dal 09-07-2004 al 09-07-2004"
      },
      {
        "content": "Comunicazione alla Giornata di studi \"Cittadinanza europea, accesso al lavoro e cooperazione giudiziaria. Italia e Slovenia dopo l'allargamento dell'Unione\", organizzata dal Dipartimento di Scienze giuridiche dell'Universit\u00e0 di Trieste e dalla Corte d'appello di Trieste (Ufficio dei Magistrati referenti per la formazione) (Trieste, 4 febbraio 2005).",
        "periodo": "dal 04-02-2005 al 04-02-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \"Il nuovo diritto antidiscriminatorio: la normativa comunitaria e la sua attuazione in Italia\" al Convegno \"L'uguaglianza nella diversit\u00e0. Nuovi strumenti per il contrasto alle discriminazioni razziali ed etniche\" organizzato dall'UNAR (Ufficio nazionale contro le discriminazioni razziali) (Trieste, 16 marzo 2005).",
        "periodo": "dal 16-03-2005 al 16-03-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \"Le politiche di conciliazione nella legislazione regionale\" al Convegno organizzato dalla CGIL regionale del Friuli Venezia Giulia sulle pari opportunit\u00e0 e le politiche di conciliazione a sostegno dell'occupazione femminile (Pasian di Prato - Udine, 21 marzo 2005).",
        "periodo": "dal 21-03-2005 al 21-03-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione al Workshop sul tema \"Il mobbing: un'analisi di genere del fenomeno in Friuli Venezia Giulia e Slovenia\", organizzato dall'IRES FVG nell'ambito del programma di iniziativa comunitaria INTERREG III - Ita-Slo 2000-2006 (Gorizia, 16 dicembre 2005).",
        "periodo": "dal 16-12-2005 al 16-12-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione al Workshop sul tema \u201cPercorsi tra maternit\u00e0 e lavoro. Confronto tra Friuli Venezia Giulia e Slovenia\u201d organizzato dall\u2019IRES FVG nell\u2019ambito del programma di iniziativa comunitaria INTERREG III \u2013 Ita-Slo 2000-2006 \u201cLe pari opportunit\u00e0 in Alpe Adria\u201d (Udine, 20 gennaio 2006).",
        "periodo": "dal 20-01-2006 al 20-01-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione quale discussant del Rapporto italiano al Seminario transnazionale \u201cPaternit\u00e0 e lavoro\u201d (Verona, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza \u2013 29 settembre 2006).",
        "periodo": "dal 29-09-2006 al 29-09-2006"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice della tavola rotonda sul tema \u201cLe politiche regionali\u201d nell\u2019ambito del Convegno internazionale sul tema \u201cDonne e famiglie nei sistemi di welfare: Europa e Stati Uniti a confronto\u201d (Trieste, 16-17 ottobre 2006).",
        "periodo": "dal 16-10-2006 al 17-10-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cPolitiche per il lavoro e ruolo dei sindacati europei\u201d nell\u2019ambito del Convegno internazionale \u201cLe politiche per il lavoro tra globale e locale\u201d (Udine, 11 maggio 2007 \u2013 Presentazione dei risultati del progetto PRIN 2005).",
        "periodo": "dal 11-05-2007 al 11-05-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cLe discriminazioni di genere tra diritto comunitario e diritto interno\u201d, nell\u2019ambito del Convegno nazionale dei Consulenti del lavoro sul tema \u201cLe discriminazioni di genere sul lavoro: i consulenti del lavoro ne discutono con\u2026\u201d (Trieste, 24 maggio 2007).",
        "periodo": "dal 24-05-2007 al 24-05-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ed Intervento sul tema \u201cCharacteristics of the Social Dialogue in the Public Sector of Neighbour Countries as an Incentive to International Regulation (Italy and Slovenia)\" all\u2019European Congress of the International Industrial Relations Associations (IIRA), Manchester (UK), 3-6 settembre 2007.",
        "periodo": "dal 03-09-2007 al 06-09-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno organizzato dall\u2019Inpdap su \u201cLa Previdenza Complementare del pubblico impiego\u201d (Trieste 28 febbraio 2008).",
        "periodo": "dal 28-02-2008 al 28-02-2008"
      },
      {
        "content": "Conferenza \u201cLa tutela dei lavoratori negli appalti transnazionali\u201d, nell\u2019ambito del programma di formazione continua per gli avvocati organizzata dall\u2019Ordine degli avvocati di Udine (Udine, 3 aprile 2008).",
        "periodo": "dal 03-04-2008 al 03-04-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione al Seminario \u201cGli appaltatori stranieri in Italia: aspetti lavoristici, contributivi, assicurativi e tributari\u201d organizzato dall\u2019Unione Industriali di Gorizia (Gorizia, 19 giugno 2008).",
        "periodo": "dal 19-06-2008 al 19-06-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno su \u201cLa mobilit\u00e0 transnazionale del lavoro\u201d organizzato dall\u2019Assessorato al lavoro della Regione autonoma Friuli Venezia Giulia (Trieste, 26 giugno 2008).",
        "periodo": "dal 26-06-2008 al 26-06-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno \u201cLe nuove frontiere della contrattazione collettiva\u201d organizzato dalla Consigliera di Parit\u00e0 della Provincia di Trieste (Trieste, 27 giugno 2008).",
        "periodo": "dal 27-06-2008 al 27-06-2008"
      },
      {
        "content": "Intervento sul tema \u201cUna buona prassi per la conciliazione. Il programma \u2018Futura\u2019 della Regione Friuli Venezia Giulia\u201d al Convegno \u201cPersone, lavori, famiglie. Identit\u00e0 e ruoli di fronte alla crisi economica\u201d (Universit\u00e0 di Genova, 25-26 giugno 2009)",
        "periodo": "dal 25-06-2009 al 26-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ed Intervento al Convegno \u201cVerso un nuovo lessico giuslavoristico\u201d, organizzato presso l\u2019Universit\u00e0 di Bologna in ricordo del Prof. F. Mancini (Bologna, 25-26 settembre 2009).",
        "periodo": "dal 25-09-2009 al 26-09-2009"
      },
      {
        "content": "Intervento sul tema della salute e sicurezza in un'ottica di genere al Convegno internazionale \u201cGenere e precariet\u00e0\u201d, Universit\u00e0 di Trento (13 e 14 novembre 2009).",
        "periodo": "dal 13-11-2009 al 14-11-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cLa tutela dei lavoratori nei distacchi transnazionali\u201d nell\u2019ambito del Convegno organizzato dal Centro studi di Diritto del lavoro \u201cDomenico Napoletano\u201d, sezione Friuli Venezia Giulia (Udine, 16 aprile 2010).",
        "periodo": "dal 16-04-2010 al 16-04-2010"
      },
      {
        "content": "Conferenza sul tema \u201cLa tutela del lavoratore nella gestione delle situazioni di crisi aziendale\u201d, su invito dell\u2019Ordine degli Avvocati di Udine (Udine, 26 ottobre 2010)",
        "periodo": "dal 26-10-2010 al 26-10-2010"
      },
      {
        "content": "Intervento al Convegno \u201cLa Repubblica fondata sul lavoro. A 40 anni dalla legge 300\u201d, organizzato dalla CGIL del Friuli Venezia Giulia (Udine, 29 ottobre 2010).",
        "periodo": "dal 29-10-2010 al 29-10-2010"
      },
      {
        "content": "Contributo all'organizzazione dell'evento ed Intervento sul tema \u201cOccupazione femminile e differenziali salariali\u201d al Seminario internazionale di Studi italo-spagnolo sul tema \u201cContrattazione collettiva e retribuzione: problemi e novit\u00e0 normative nel confronto tra Italia e Spagna\u201d, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Trieste, Dipartimento di Scienze Giuridiche, Master in Diritto del lavoro e della Previdenza sociale (Trieste, 8 aprile 2011).",
        "periodo": "dal 08-04-2011 al 08-04-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cIl quadro normativo in materia di pari opportunit\u00e0 e contrasto alle discriminazioni di genere\u201d al Convegno \u201cOltre la parit\u00e0. Per una valorizzazione del potenziale femminile\u201d, organizzato dalla Federazione delle Banche di credito cooperativo del Friuli Venezia Giulia con il patrocinio della Regione autonoma Friuli Venezia Giulia (Udine, 15 aprile 2011).",
        "periodo": "dal 15-04-2011 al 15-04-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cContesto storico, politico ed economico e sviluppo delle norme di tutela della salute e sicurezza dei lavoratori\u201d al Convegno \u201cDalla medicina del lavoro militante al D. Lgs. 81/2008. Evoluzione in Friuli Venezia Giulia\u201d, organizzato dall\u2019ASS1 Triestina e dall\u2019ASS2 Isontina del Friuli Venezia Giulia (Trieste, 6 maggio 2011).",
        "periodo": "dal 06-05-2011 al 06-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ed Intervento sul tema \u201cL\u2019occupazione femminile al tempo della crisi: alcune osservazioni sul caso italiano\u201d al Convegno \"Reformas legislativas del derecho laboral en tiempo de crisis\", Universit\u00e0 di Valencia (Spagna), 26 e 27 settembre 2011",
        "periodo": "dal 26-09-2011 al 27-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cUna vision europea de los derechos sociolaborales\u201d (Universit\u00e0 di Huelva (Spagna) \u2013 Convegno internazionale Jornadas Uniporta11 (16 novembre 2011)",
        "periodo": "dal 16-11-2011 al 16-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno conclusivo del Progetto internazionale di ricerca Uniport@11 (Universit\u00e0 di Huelva- Spagna, 21 settembre 2012).",
        "periodo": "dal 21-09-2012 al 21-09-2012"
      },
      {
        "content": "Intervento alla Tavola Rotonda \u201cLavoro: Quali diritti? Quali rappresentanze?\u201d a conclusione del Convegno sul tema \u201cIl lavoro cambia. Una riflessione su passato, presente, futuro\u201d organizzato a Trieste dall\u2019Istituto Livio Saranz \u201cCentro di Studi, Ricerche e Documentazione sul Movimento Sindacale a Trieste e nel Friuli Venezia Giulia\u201d (Trieste, 29-30. Novembre 2012).",
        "periodo": "dal 29-11-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico e relazione al Convegno organizzato dall\u2019Associazione nazionale Consulenti del lavoro, Unione provinciale di Udine, sul tema \u201cI principi e le regole: il diritto del lavoro sloveno, austriaco ed italiano a confronto. Relazioni sindacali, contratto individuale di lavoro, disciplina dei licenziamenti\u201d (Udine, 27 giugno 2013).",
        "periodo": "dal 27-06-2013 al 27-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cStress lavoro-correlato e responsabilit\u00e0 datoriali: gli orientamenti della giurisprudenza\u201d al Convegno \u201cOrganizzazione del lavoro e stress lavoro-correlato. Un contributo applicativo per le aziende\u201d (Modena, Fondazione Marco Biagi, 26 settembre 2013).",
        "periodo": "dal 26-09-2013 al 26-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione all\u2019incontro di studio \u201cQuestioni attuali di diritto del lavoro\u201d, organizzato dall\u2019Associazione nazionale consulenti del lavoro, Unione provinciale di Udine (Udine, 29 ottobre 2013).",
        "periodo": "dal 29-10-2013 al 29-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cPrevenzione dello stress lavoro-correlato e responsabilit\u00e0 datoriali: nuove prospettive per la tutela della salute e della sicurezza nei luoghi di lavoro\u201d al Convegno \u201cLa prevenzione dei rischi da stress lavoro-correlato. Profili normativi e metodiche di valutazione\u201d (Universit\u00e0 di Urbino, 8 novembre 2013).",
        "periodo": "dal 08-11-2013 al 08-11-2013"
      },
      {
        "content": "Seminario in inglese sul tema \u201cItalian Labour Law and Atypical Work: an Overview\u201d nell\u2019ambito del Training Course Job Placement and Labour Market realizzato nel quadro del progetto \u201cTrans2care\u201d (Transregional network for Innovation and Technology Transfer to Improve Health Care), finanziato dal Fondo europeo di Sviluppo regionale (Universit\u00e0 di Trieste, 24 gennaio 2014).",
        "periodo": "dal 24-01-2014 al 24-01-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cEffettivit\u00e0 ed efficacia dei sistemi di quote riservate nei boards. Riflessioni sull\u2019applicazione della legge Golfo-Mosca (l. n. 120/2011) nelle societ\u00e0 quotate e nelle societ\u00e0 a controllo pubblico\u201d, presentata al Convegno internazionale \u201cDistricare il nodo genere-potere. Sguardi interdisciplinari su politica, lavoro, sessualit\u00e0 e cultura\u201d, organizzato dal Centro studi di genere dell\u2019Universit\u00e0 di Trento (21-22 febbraio 2014).",
        "periodo": "dal 21-02-2014 al 22-02-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno \u201cLo stress lavoro-correlato. Saperi giuridici e scientifici a confronto\u201d (Universit\u00e0 di Bologna, Scuola di Giurisprudenza di Ravenna, Ravenna \u2013 4 aprile 2014).",
        "periodo": "dal 04-04-2014 al 04-04-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cI contratti a termine nel diritto europeo\u201d, nell\u2019ambito del Corso teorico-pratico di Diritto europeo organizzato per i magistrati del distretto di Corte d\u2019appello di Trieste dalla Scuola Superiore della magistratura (Corte d\u2019Appello di Trieste, 16 maggio 2014).",
        "periodo": "dal 16-05-2014 al 16-05-2014"
      },
      {
        "content": "Intervento al Convegno \u201cLa conciliazione tra lavoro e vita privata. Le sfide del welfare aziendale\u201d organizzato dalla CISL del Friuli Venezia Giulia (Monfalcone, 3 luglio 2014).",
        "periodo": "dal 03-07-2014 al 03-07-2014"
      },
      {
        "content": "Collaborazione all'organizzazione e coordinamento della tavola rotonda del Convegno \"L'apprendistato di alta formazione e ricerca come strumento di placement\", tenutosi presso l'Ateneo triestino in collaborazione con il Consiglio provinciale dei Consulenti del lavoro di Trieste e con la partecipazione dell'Assessore al lavoro della Regione autonoma Friuli Venezia Giulia (Universit\u00e0 di Trieste, 28 novembre 2014).",
        "periodo": "dal 28-11-2014 al 28-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione e relazione sul tema \"The EU framework of transnational posting workers\" al Workshop sindacale internazionale nell'ambito del progetto RIDE (Rights wIthout BorDErs - cofinanziato dalla Commissione Europea), Ljubljana (Slovenia), 13-14 gennaio 2015",
        "periodo": "dal 13-01-2015 al 13-01-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento (con F.J. Barba Ramos, Universidad de Huelva, Spagna) sul tema \u201cDecentramento e frammentazione della contrattazione collettiva: tendenze recenti in Spagna ed in Italia e ricadute nel settore delle piccole e medie imprese\u201d al 13\u00b0 Convegno Internazionale in memoria di Marco Biagi \u201cEmployment Relations and Transformation of the Enterprise in the Global Economy\u201d, (Modena, 19 e 20 marzo 2015). Si segnala che la relazione scritta, nel testo in inglese, \u00e8 stata selezionata dal Comitato scientifico del Convegno e pubblicata: v. Franciso Jos\u00e8 Barba Ramos, Roberta Nunin, \"Decentralisation and the Fragmentation of Collective Bargaining: recent Trends in Spain and Italy and Implicarions for Small and Medium-sized Enterprises\", in Edoardo Ales, Francesco Basenghi, William Bromwich, Iacopo Senatori (eds.), \"Employment Relations and the Transformation of the Enterprise in Global Economy\", Torino, Giappichelli, 2016, pp. 225-246.",
        "periodo": "dal 19-03-2015 al 20-03-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento al Convegno \"Persone, mercati, regole: un'analisi plurale delle politiche del lavoro in Italia e in Europa\" organizzato dal gruppo di lavoro \"AltraVelocit\u00e0\" (Roma, Universit\u00e0 La Sapienza - 17 aprile 2015).",
        "periodo": "dal 17-04-2015 al 17-04-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione al Seminario in materia di \"Legalit\u00e0 e lavoro sommerso\", organizzato dalla cattedra di Diritto del lavoro dell\u2019Universit\u00e0 di Brescia (Brescia, 27 aprile 2015).",
        "periodo": "dal 27-04-2015 al 27-04-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \u201cProfili di conformit\u00e0 tra la disciplina nazionale e comunitaria in tema di giustificazione del licenziamento\u201d alla Giornata di studio \u201cJobs Act: la nuova riforma del diritto del lavoro\u201d organizzata dalla Scuola di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Padova, sede di Treviso (Treviso, 28 aprile 2015).",
        "periodo": "dal 28-04-2015 al 28-04-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento alla tavola rotonda sul tema \"Prime riflessioni sul Jobs Act\", organizzata in collaborazione con il Centro studi Domenico Napoletano sez. FVG nell'ambito del I\u00b0 Congresso giuridico delle Camere civili del Triveneto (\"L'Avvocato tra tradizione ed equilibrismi\" ), Udine, 5 giugno 2015.",
        "periodo": "dal 05-06-2015 al 05-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato scientifico ed organizzazione (nell'ambito delle attivit\u00e0 legate al PRIN 2010-2011) della tavola rotonda sul tema \"La contrattazione collettiva decentrata tra regole e prassi\" (Universit\u00e0 di Trieste, 16 ottobre 2015).",
        "periodo": "dal 16-10-2015 al 16-10-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento (con Maria Dolores Ferrara) in lingua inglese sul tema \" European economic governance and its impact on the collective bargaining system: the Italian case\" al I\u00b0 \"Congreso Iberoamericano de Relaciones Laborales y Recursos Humanos\", tenutosi a Siviglia (Spagna) il 28 e 29 gennaio 2016.",
        "periodo": "dal 28-01-2016 al 29-01-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione (con Maria Dolores Ferrara) in lingua inglese sul tema \"Health and Safety in a Gender Perspective\" al XIV\u00b0 Convegno internazionale in memoria del prof. Marco Biagi (Modena, 17-18 marzo 2016). Si segnala che la relazione \u00e8 stata selezionata dal Comitato scientifico internazionale per la pubblicazione negli Atti del Convegno (in corso di stampa).",
        "periodo": "dal 17-03-2016 al 17-03-2016"
      },
      {
        "content": "Intervento sul tema \"Legalit\u00e0 e lavoro transfrontaliero\" all'International Conference di presentazione dei risultati del PRIN 2010-2011 \"Legal_Frame_Work - Lavoro e legalit\u00e0 nella societ\u00e0 dell'inclusione\" (Universit\u00e0 di Verona, 14 aprile 2016).",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 14-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \"I poteri di controllo del datore di lavoro tra Jobs Act e innovazioni tecnologiche\" nell'ambito del II\u00b0 Congresso giuridico organizzato dalle Camere civili del Triveneto (\"L'avvocato tra novit\u00e0, tradizione ed equilibrisimi\": Pordenone, 15 aprile 2016).",
        "periodo": "dal 15-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \"Diritto antidiscriminatorio e tutela della salute e della dignit\u00e0 della persona\" al Corso di formazione organizzato dalla Scuola superiore della Magistratura (Distretto di Milano) in materia di \"Eguaglianza e divieti di discriminazione nell'era del diritto del lavoro derogabile\", Milano, 18 aprile 2016.",
        "periodo": "dal 18-04-2016 al 18-04-2016"
      },
      {
        "content": "Contributo all'organizzazione del Convegno - in collaborazione con il Centro studi Domenico Napoletano, sez. Friuli Venezia Giulia - \"Il processo del lavoro alla prova delle riforme (Universit\u00e0 di Trieste, 9 luglio 2016).",
        "periodo": "dal 09-07-2016 al 09-07-2016"
      },
      {
        "content": "Intervento all'incontro di studio sul tema \"La libert\u00e0 sindacale tra la Carta e la Corte costituzionale\", organizzato nell'ambito del ciclo di conferenze sui sessant'anni della Corte costituzionale (Universit\u00e0 di Trieste, 19 novembre 2016).",
        "periodo": "dal 19-11-2016 al 19-11-2016"
      },
      {
        "content": "Contributo all'organizzazione e coordinamento scientifico del Convegno \"Giornata di studi di Diritto europeo\" organizzato dall'ANCL (Associazione nazionale dei Consulenti del lavoro) del Friuli Venezia Giulia (Palmanova - Udine, 29 novembre 2016).",
        "periodo": "dal 29-11-2016 al 29-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Nel 2011 ha collaborato con il prof. Luigi Menghini e la dott.ssa Maria Dolores Ferrara ad una ricerca sul tema \"Il rapporto di lavoro nell'impiego pubblico locale tra legge e contrattazione collettiva\", commissionata dalla Regione autonoma Friuli Venezia Giulia. Il rapporto di ricerca \u00e8 stato pubblicato nel marzo 2012 ed \u00e8 consultabile sul sito: http://autonomielocali.regione.fvg.it/aa ll/export/sites/default/AALL/Servizi/pub blicazioni/ allegati/PUBBLICAZIONE_pubblico_impiego_locale.pdf",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Roberta Nunin \u00e8 attualmente (2016) responsabile scientifica per un progetto di ricerca finanziato dall'Azienda per l'Assistenza Sanitaria (A.A.S.) n. 3 \"Alto Friuli - Collinare - Medio Friuli\" della Regione autonoma Friuli Venezia Giulia e concernente lo studio dei sistemi aziendali di gestione della salute e sicurezza sui luoghi di lavoro e l'applicazione in questo settore di modelli organizzativi gestionali innovativi.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Con la monografia \"Sindacato in Europa. La Confederazione Europea dei sindacati di fronte alle sfide della moneta unica e dell'allargamento ad Est dell'UE\", pubblicata nel 2001, Roberta Nunin ha vinto il premio \"Cecilia Assanti\", istituito per ricordare l'illustre giuslavorista, gi\u00e0 Professore Ordinario di Diritto del lavoro presso l'Ateneo triestino.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2002"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Dal 2007 al 2009 Roberta Nunin \u00e8 stata componente del collegio dei docenti del Dottorato di ricerca \"Indirizzo di Diritto del lavoro\" (Ateneo proponente: Universit\u00e0 di Padova).",
        "periodo": "dal 22-01-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Dal 2010 fino all'inizio del 2013 Roberta Nunin \u00e8 stata componente del collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in \"Diritto internazionale e diritto privato e del lavoro\" (Ateneo proponente: Universit\u00e0 di Padova); in questa veste ha svolto anche attivit\u00e0 didattica per gli studenti del dottorato. La prof. Nunin \u00e8 inoltre stata relatrice della tesi di dottorato della dott.ssa Fabiola Fontana (2012) sul tema \"I congedi per i padri lavoratori\" e del dott. Marco Galletti (2013) sul tema \"Il distacco transnazionale dei lavoratori\".",
        "periodo": "dal 16-02-2010 al 31-01-2013"
      },
      {
        "content": "Dal 2013 Roberta Nunin \u00e8 componente del collegio dei docenti del Dottorato in Scienze giuridiche (Ateneo proponente: Universit\u00e0 di Udine), frutto della collaborazione degli Atenei di Udine e Trieste. In tale veste ha svolto nel corso degli anni anche attivit\u00e0 didattica a favore degli studenti del dottorato.",
        "periodo": "dal 10-09-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Negli ultimi dieci anni Roberta Nunin \u00e8 stata ripetutamente chiamata a tenere dei seminari di \"Labour Law\" e di \"Social Security Law\" in lingua inglese presso la \"Evropska Pravna Fakulteta - European Faculty of Law\" di Nova Gorica (Slovenia), nell'ambito dei corsi tenuti dal Prof. Zvone Vodovnik (Professore ordinario di Diritto del lavoro anche presso l'Universit\u00e0 di Ljubljana) - si allega la certificazione relativa agli a.a. 2014-2015 e 2015-16",
        "periodo": "dal 11-03-2015 al 11-05-2016"
      },
      {
        "content": "Nell'a.a. 2015-16 Roberta Nunin \u00e8 stata invitata per un teaching assignment di 8 ore presso l'Universit\u00e0 di Huelva (Spagna), sul tema degli sviluppi recenti del diritto del lavoro italiano in materia di rapporto di lavoro e contrattazione collettiva. Si segnala altres\u00ec che Roberta Nunin \u00e8 gi\u00e0 stata invitata per un nuovo teaching assignment presso l'Universit\u00e0 di Huelva (Spagna) nella primavera del 2017, dove terr\u00e0 un ciclo di seminari sul mercato del lavoro in Italia dopo il Jobs Act, anche in una prospettiva di diritto comparato in relazione alle riforme recenti del diritto del lavoro spagnolo.",
        "periodo": "dal 25-01-2016 al 27-01-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dal giugno 1994 Roberta Nunin \u00e8 iscritta all\u2019Ordine degli avvocati di Udine e dal 23 aprile 2010 \u00e8 abilitata al patrocinio in Cassazione e davanti alle altre giurisdizioni superiori.",
        "periodo": "dal 20-06-1994 a oggi"
      },
      {
        "content": "A partire dall'anno accademico 2001/2002 Roberta Nunin \u00e8 membro del Consiglio (e docente) del Corso di Master di I\u00b0 livello in Diritto del lavoro e della Previdenza sociale attivato presso l'Universit\u00e0 di Trieste.",
        "periodo": "dal 01-11-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "A partire dall\u2019anno accademico 2000/2001 Roberta Nunin \u00e8 stata ripetutamente invitata dall'Universit\u00e0 di Trieste a tenere specifici interventi di docenza nell'ambito di diversi corsi di aggiornamento e/o di formazione a beneficio del personale tecnico-amministrativo e docente dell'Ateneo, in particolare in materia di riforme concernenti il rapporto di lavoro dei dipendenti pubblici e in tema di tutela della salute e sicurezza nei luoghi di lavoro. L'ultimo intervento in materia, ad oggi, \u00e8 stato tenuto tenuto il 21 aprile 2016, quale docente del modulo giuridico del corso di formazione in tema di sicurezza sui luoghi di lavoro per i dirigenti dell'Ateneo (ex d. lgs. 81/2008).",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 21-04-2016"
      },
      {
        "content": "Con delibera adottata dalla giunta della Regione autonoma Friuli Venezia Giulia il 15 marzo 2002 Roberta Nunin \u00e8 stata nominata componente supplente (fino alla fine del 2004) in qualit\u00e0 di esperta di diritto del lavoro del Comitato dei garanti previsto dal contratto collettivo san. per l'area della dirigenza medica e veterinaria e per l'area della dirigenza sanitaria, tecnica ed amministrativa.",
        "periodo": "dal 15-03-2002 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Dal 2004 Roberta Nunin \u00e8 componente della redazione della Rivista dell\u2019Ordine degli Avvocati di Udine \u201cIl Foro friulano\u201d, per la quale cura la sezione \u201cDiritto del lavoro\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Roberta Nunin \u00e8 stata componente del Comitato scientifico dei diversi Corsi di formazione \"Donne, Politica e Istituzioni\", inizialmente finanziati dal Ministero delle pari opportunit\u00e0, tenutisi presso l'Universit\u00e0 di Trieste a partire dal 2005 e fino ad oggi. Dal giugno 2007 e fino al 2011 ha inoltre anche rivestito, per nomina rettorale, il ruolo di Coordinatrice del predetto Comitato scientifico.",
        "periodo": "dal 01-10-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Negli ultimi dieci anni Roberta Nunin \u00e8 stata ripetutamente invitata a tenere seminari ed interventi di docenza in materia di diritto del lavoro da parte di alcuni qualificati enti operanti nel campo della formazione professionale (tra gli altri, IAL del Friuli Venezia Giulia, IRES del Friuli Venezia Giulia, ENAIP, Forser, Formindustria, Enfap) e dell\u2019alta formazione post-laurea (MIB di Trieste, Area Science Park di Trieste), oltre che di altri soggetti pubblici e privati (tra gli altri, ASS del territorio, Provincia di Trieste, Servizi per l\u2019impiego della Provincia di Udine, Ordini dei Consulenti del lavoro della Regione Friuli Venezia Giulia, Ordine degli Avvocati di Udine). La collaborazione della prof. Nunin con gli enti regionali operanti nel campo della formazione professionale (in particolare IAL ed IRES) ha spesso avuto ad oggetto interventi di docenza relativi alle materie delle pari opportunit\u00e0 e della tutela della salute e sicurezza nei luoghi di lavoro, in quest'ultimo caso in corsi diretti alla formazione di lavoratori, preposti, dirigenti, RLS, RSPP; tale peculiare attivit\u00e0 formativa \u00e8 stata spesso svolta anche su invito delle Aziende sanitarie del territorio (per la formazione in materia di sicurezza dei dirigenti e dei preposti) ed in alcune occasioni anche su invito di aziende.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2006 al 2013 Roberta Nunin \u00e8 stata membro, in qualit\u00e0 di delegata del Rettore, del Comitato per le pari opportunit\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 di Trieste.",
        "periodo": "dal 31-01-2006 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Dal 2007 al 31.10.2009 Roberta Nunin \u00e8 stata presidente del Comitato paritetico per la prevenzione del fenomeno del mobbing dell\u2019Universit\u00e0 di Trieste.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Dall'anno accademico 2015/2016 Roberta Nunin \u00e8 membro del Comitato scientifico e docente del Master di I\u00b0 livello \"Persone e Personale\", attivato presso l'Universit\u00e0 di Trieste e finanziato anche dalla Regione autonoma Friuli Venezia Giulia nell'ambito del progetto \"Garanzia giovani\".",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dall'ottobre 2015 il nominativo di Roberta Nunin \u00e8 inserito nell'elenco dei valutatori di REPRISE - Register of Expert Peer Reviewers for Italian Scientific Evaluation.",
        "periodo": "dal 12-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Roberta Nunin collabora stabilmente da anni con lo Sportello del lavoro dell'Universit\u00e0 di Trieste, sia partecipando alle iniziative periodiche dallo stesso organizzate per favorire il contatto tra studenti/laureandi/neolaureati ed il mondo del lavoro, sia supportando le attivit\u00e0 poste in essere dall'Ateneo e volte a promuovere l'apprendistato per l'alta formazione e la ricerca. Sotto quest'ultimo profilo, nel corso del corrente anno 2016 \u00e8 a tale riguardo impegnata anche come tutor accademico in relazione ad un contratto in corso.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2016 Roberta Nunin \u00e8 membro di CIELO, Comunidad para la Investigaci\u00f3n y el Estudio Laboral y Ocupacional, rete internazionale ispanofona di accademici ed esperti in materia di diritto del lavoro e relazioni industriali (www. cielolaboral.com).",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Con delibera dd. 28 aprile 2016 \u00e8 stata nominata Consigliere di parit\u00e0 della Regione autonoma Friuli Venezia Giulia. L'incarico ha durata quadriennale.",
        "periodo": "dal 28-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nel mese di ottobre 2016 Roberta Nunin \u00e8 stata chiamata a svolgere attivit\u00e0 di docenza nell'ambito del progetto \"ADESSO\", promosso dall'Azienda sanitaria universitaria integrata di Udine, in sette seminari realizzati sul territorio della Regione autonoma Friuli Venezia Giulia, rivolti agli amministratori ed ai tecnici dei Comuni e dedicati all'approfondimento dei temi della sicurezza degli ambienti di lavoro ed alla discussione con i partecipanti di alcune concrete problematiche applicative della normativa in materia.",
        "periodo": "dal 03-10-2016 al 24-10-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Roberta Nunin ha partecipato nell'unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Trieste (resp. scientifico: prof. Luigi Menghini) al progetto PRIN 2004 \"Allargamento dell'Unione europea e mercati del lavoro regionali\" (Coordinatrice del PRIN: prof. Marina Brollo).",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Roberta Nunin ha partecipato come componente dell'unit\u00e0 di ricerca dell'Ateneo triestino al progetto PRIN 2005 \"Allargamento dell'Unione europea, regionalismi e mercato del lavoro\" (resp. scientifico dell'unit\u00e0 di Trieste: prof. Luigi Menghini; coordinatrice del PRIN: prof. Marina Brollo).",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 27-02-2007"
      },
      {
        "content": "Roberta Nunin \u00e8 stata coordinatrice scientifica per l'Universit\u00e0 di Trieste del progetto \"Uniporta@11 - Red de Empleo Universitario Euro Mediterarneo y Sur Atlantico\" che ha visto impegnate per un biennio (2011-2012), con capofila l'Universidad de Huelva (Spagna), undici universit\u00e0 e consorzi universitari di Spagna, Portogallo, Francia e Italia (per quest'ultima sono stati partners le Universit\u00e0 di Trieste e di Ferrara ed il consorzio Alma Laurea) su un progetto di cooperazione e ricerca finanziato dal Fondo sociale europeo e dal Servicio Andaluz de Empleo (Servizi per l'impiego dell'Andalusia - Spagna) in materia di occupabilit\u00e0 degli studenti universitari e dei laureati e di analisi delle relazioni tra universit\u00e0 e servizi per l'impiego.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Roberta Nunin ha partecipato come componente dell'unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Trieste al progetto PRIN 2010-2011 \"Legal_Frame_Work. Lavoro e legalit\u00e0 nella societ\u00e0 dell'inclusione\" (resp. scientifico dell'unit\u00e0: prof. Luigi Menghini; coordinatrice del PRIN: prof. Donata Gottardi).",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Dalla fine di settembre 2016 \u00e8 componente dello Study Group n. 6 (\u201cNew Forms of Social Security\u201d) dell' International Society for Labour and Social Security Law, coordinato dai prof. Franz Marhold (Wirtschaftsuniversitaet Wien, Austria) e Mukul Asher (National University of Singapore, Singapore).",
        "periodo": "dal 29-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}