{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Legge e contrattazione collettiva sui minimi salariali nel prisma dei principi costituzionali",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2016",
        "autori": "M. DELFINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. DELFINO (2016). Legge e contrattazione collettiva sui minimi salariali",
        "nel prisma dei principi costituzionali. DIRITTO DELLE RELAZIONI",
        "INDUSTRIALI, ISSN: 1121-8762"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Editoriale Scientifica",
        "titolo": "Salario legale, contrattazione collettiva e concorrenza",
        "ISBN": [
          "978-88-9391-017-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-9391-017-0",
        "anno": "2016",
        "autori": "M. DELFINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. DELFINO (2016). Salario legale, contrattazione collettiva e concorrenza.",
        "Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-9391-017-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Corte di giustizia e la via tortuosa del riconoscimento del consenso individuale nel part-time",
        "ISSN": [
          "0393-2494"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "ISSN: 0393-2494",
        "anno": "2015",
        "autori": "MASSIMILIANO DELFINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MASSIMILIANO DELFINO (2015). La Corte di giustizia e la via tortuosa del",
        "riconoscimento del consenso individuale nel part-time. RIVISTA ITALIANA",
        "DI DIRITTO DEL LAVORO, ISSN: 0393-2494"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Note su Jobs Act, flexicurity e ordinamenti sovranazionali",
        "ISSN": [
          "1722-7666"
        ],
        "journal": "DIRITTI LAVORI MERCATI",
        "csp": "p. 407-419, ISSN: 1722-7666",
        "anno": "2015",
        "autori": "MASSIMILIANO DELFINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MASSIMILIANO DELFINO (2015). Note su Jobs Act, flexicurity e",
        "ordinamenti sovranazionali. DIRITTI LAVORI MERCATI, p. 407-419, ISSN:",
        "1722-7666"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Court and the Charter: A \u2018Consistent\u2019 Interpretation of Fundamental Social Rights and Principles",
        "ISSN": [
          "2031-9525"
        ],
        "journal": "EUROPEAN LABOR LAW JOURNAL",
        "csp": "ISSN: 2031-9525",
        "anno": "2015",
        "autori": "MASSIMILIANO DELFINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MASSIMILIANO DELFINO (2015). The Court and the Charter: A",
        "\u2018Consistent\u2019 Interpretation of Fundamental Social Rights and Principles.",
        "EUROPEAN LABOR LAW JOURNAL, ISSN: 2031-9525"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il lavoro notturno e a turni fra problemi teorici e questioni applicative. ADL",
        "ISSN": [
          "1126-5760"
        ],
        "journal": "ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "p. 50-73, ISSN: 1126-5760",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. DELFINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. DELFINO (2014). Il lavoro notturno e a turni fra problemi teorici e",
        "questioni applicative. ADL. ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO, p.",
        "50-73, ISSN: 1126-5760"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-78",
        "titolo": "Limiti e prospettive della contrattazione collettiva europea nel diritto primario dell\u2019Unione",
        "ISBN": [
          "9788863426533"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788863426533",
        "opera": "(a cura di): L. Zoppoli, A. Zoppoli, M. Delfino, Una nuova Costituzione per il sistema di relazioni sindacali?. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. DELFINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. DELFINO (2014). Limiti e prospettive della contrattazione collettiva",
        "europea nel diritto primario dell\u2019Unione. In: (a cura di): L. Zoppoli, A.",
        "Zoppoli, M. Delfino, Una nuova Costituzione per il sistema di relazioni",
        "sindacali?. p. 65-78, ISBN: 9788863426533"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The EU Rules on Individual Dismissals: a Roar or a Meow?",
        "ISSN": [
          "2033-9755"
        ],
        "journal": "EUROPEAN JOURNAL OF SOCIAL LAW",
        "csp": "ISSN: 2033-9755",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. DELFINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. DELFINO (2013). The EU Rules on Individual Dismissals: a Roar or a",
        "Meow?. EUROPEAN JOURNAL OF SOCIAL LAW, ISSN: 2033-9755"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giovani e formazione nelle normative europee: l'apprendistato. DIRITTO E PRATICA DEL LAVORO, vol. 23, inserto, p",
        "ISSN": [
          "1591-2132"
        ],
        "journal": "XXVI-XXXV",
        "csp": "ISSN: 1591-2132",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. DELFINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. DELFINO (2012). Giovani e formazione nelle normative europee:",
        "l'apprendistato. DIRITTO E PRATICA DEL LAVORO, vol. 23, inserto, p.",
        "XXVI-XXXV, ISSN: 1591-2132"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Contratti collettivi di prossimit\u00e0 e vincoli europei",
        "ISSN": [
          "1722-7666"
        ],
        "journal": "DIRITTI LAVORI MERCATI",
        "csp": "p. 465-480, ISSN: 1722-7666",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. DELFINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. DELFINO (2012). Contratti collettivi di prossimit\u00e0 e vincoli europei.",
        "DIRITTI LAVORI MERCATI, p. 465-480, ISSN: 1722-7666"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-256",
        "titolo": "Autonomia organizzativa e potere disciplinare nella Sanit\u00e0 pubblica e privata",
        "ISBN": [
          "9788863424492"
        ],
        "csp": "Editoriale scientifica, ISBN: 9788863424492",
        "opera": "Liguori, A. Zoppoli. La Sanit\u00e0 flessibile. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. DELFINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. DELFINO (2012). Autonomia organizzativa e potere disciplinare nella",
        "Sanit\u00e0 pubblica e privata. In: Liguori, A. Zoppoli. La Sanit\u00e0 flessibile. p.",
        "239-256, Editoriale scientifica, ISBN: 9788863424492"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Interpretation and Enforcement Questions in the EU Temporary Agency Work Regulation. An Italian Point of View",
        "ISSN": [
          "2031-9525"
        ],
        "journal": "EUROPEAN LABOR LAW JOURNAL",
        "csp": "p. 287-298, ISSN: 2031-9525",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Delfino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Delfino (2011). Interpretation and Enforcement Questions in the EU",
        "Temporary Agency Work Regulation. An Italian Point of View. EUROPEAN",
        "LABOR LAW JOURNAL, p. 287-298, ISSN: 2031-9525"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-110",
        "titolo": "Lavori flessibili, parit\u00e0 e non discriminazione nella giurisprudenza comunitaria",
        "ISBN": [
          "9788863422115"
        ],
        "csp": "Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863422115",
        "opera": "A. Viscomi. Le nuove identit\u00e0 nelle societ\u00e0 multiculturali. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. DELFINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. DELFINO (2011). Lavori flessibili, parit\u00e0 e non discriminazione nella",
        "giurisprudenza comunitaria. In: A. Viscomi. Le nuove identit\u00e0 nelle societ\u00e0",
        "multiculturali. p. 85-110, Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN:",
        "9788863422115"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Lavoro a tempo parziale",
        "opera": "Enciclopedia del Diritto. p. 693-715, MILANO:Giuffr?, ISBN: 9788814161872",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. DELFINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "M. DELFINO (2011). Lavoro a tempo parziale. In: Enciclopedia del Diritto.",
        "p. 693-715, MILANO:Giuffr?, ISBN: 9788814161872"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il licenziamento per scarso rendimento e la rilevante negligenza imputabile al lavoratore",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 181-186, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. DELFINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. DELFINO (2010). Il licenziamento per scarso rendimento e la rilevante",
        "negligenza imputabile al lavoratore. DIRITTO DELLE RELAZIONI",
        "INDUSTRIALI, p. 181-186, ISSN: 1121-8762"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il potere disciplinare tra dimensione individuale e dimensione collettiva",
        "ISSN": [
          "1722-7666"
        ],
        "journal": "DIRITTI LAVORI MERCATI",
        "csp": "p. 625-643, ISSN: 1722-7666",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. DELFINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. DELFINO (2010). Il potere disciplinare tra dimensione individuale e",
        "dimensione collettiva. DIRITTI LAVORI MERCATI, p. 625-643, ISSN:",
        "1722-7666"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La nuova contrattazione collettiva nel lavoro pubblico: soggetti e procedimenti",
        "ISSN": [
          "1126-7917"
        ],
        "journal": "LE ISTITUZIONI DEL FEDERALISMO",
        "csp": "p. 707-732, ISSN: 1126-7917",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. DELFINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. DELFINO (2009). La nuova contrattazione collettiva nel lavoro pubblico:",
        "soggetti e procedimenti. LE ISTITUZIONI DEL FEDERALISMO, p. 707-732,",
        "ISSN: 1126-7917"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diritti sociali e flexicurity",
        "ISSN": [
          "0393-2494"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "p. 29-53, ISSN: 0393-2494",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. DELFINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. DELFINO (2009). Diritti sociali e flexicurity. RIVISTA ITALIANA DI",
        "DIRITTO DEL LAVORO, p. 29-53, ISSN: 0393-2494"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "262-272",
        "titolo": "Corte di giustizia e divieto di discriminazione dei lavoratori flessibili",
        "ISBN": [
          "9788856817966"
        ],
        "csp": "Franco Angeli, ISBN: 9788856817966",
        "opera": "R. Santucci G. Natullo V. Esposito P. Saracini. \"Diversit\u00e0\" culturali e di genere nel lavoro tra tutele e valorizzazioni. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. DELFINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. DELFINO (2009). Corte di giustizia e divieto di discriminazione dei",
        "lavoratori flessibili. In: R. Santucci G. Natullo V. Esposito P. Saracini.",
        "\"Diversit\u00e0\" culturali e di genere nel lavoro tra tutele e valorizzazioni. p.",
        "262-272, Franco Angeli, ISBN: 9788856817966"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "191-208",
        "titolo": "Comitati di settore e rappresentanza negoziale delle amministrazioni pubbliche",
        "ISBN": [
          "9788863421286"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863421286",
        "opera": "L. ZOPPOLI. Ideologia e tecnica nella riforma del lavoro pubblico. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. DELFINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. DELFINO (2009). Comitati di settore e rappresentanza negoziale delle",
        "amministrazioni pubbliche. In: L. ZOPPOLI. Ideologia e tecnica nella",
        "riforma del lavoro pubblico. p. 191-208, NAPOLI:Editoriale Scientifica,",
        "ISBN: 9788863421286"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-189",
        "titolo": "Il rapporto di lavoro a tempo parziale nelle ICT",
        "ISBN": [
          "9788846499660"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846499660",
        "opera": "R. SANTUCCI, E. BELLINI, M. QUARANTA. ICT e lavoro flessibile. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. DELFINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. DELFINO (2008). Il rapporto di lavoro a tempo parziale nelle ICT. In: R.",
        "SANTUCCI, E. BELLINI, M. QUARANTA. ICT e lavoro flessibile. p.",
        "181-189, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846499660"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-52",
        "titolo": "La volontariet\u00e0 del part-time come essenza della flexicurity",
        "ISBN": [
          "9788823012554"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823012554",
        "opera": "L. ZOPPOLI, M. DELFINO. Flexicurity e tutele del lavoro tipico e atipico in Italia e in Germania. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. DELFINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. DELFINO (2008). La volontariet\u00e0 del part-time come essenza della",
        "flexicurity. In: L. ZOPPOLI, M. DELFINO. Flexicurity e tutele del lavoro",
        "tipico e atipico in Italia e in Germania. p. 31-52, ROMA:Ediesse, ISBN:",
        "9788823012554"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Jovene",
        "titolo": "Il lavoro part-time nella prospettiva comunitaria. Studio sul principio volontaristico",
        "ISBN": [
          "9788824318334"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788824318334",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. DELFINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. DELFINO (2008). Il lavoro part-time nella prospettiva comunitaria.",
        "Studio sul principio volontaristico. Jovene, ISBN: 9788824318334"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rapporti di lavoro, finalit\u00e0 formative e legislazione regionale",
        "ISSN": [
          "1120-947X"
        ],
        "journal": "LAVORO E DIRITTO",
        "csp": "p. 493-514, ISSN: 1120-947X",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. DELFINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. DELFINO (2007). Rapporti di lavoro, finalit\u00e0 formative e legislazione",
        "regionale. LAVORO E DIRITTO, p. 493-514, ISSN: 1120-947X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Flexicurity, fonti del diritto del lavoro e rapporto fra ordinamenti",
        "ISSN": [
          "1722-7666"
        ],
        "journal": "DIRITTI LAVORI MERCATI",
        "csp": "p. 489-501, ISSN: 1722-7666",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. DELFINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. DELFINO (2007). Flexicurity, fonti del diritto del lavoro e rapporto fra",
        "ordinamenti. DIRITTI LAVORI MERCATI, p. 489-501, ISSN: 1722-7666"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La contrattazione collettiva sul part-time dopo il d. lgs. n. 276/2003: profili teorici e applicativi",
        "ISSN": [
          "0392-7229"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE",
        "csp": "p. 133-169, ISSN: 0392-7229",
        "anno": "2006",
        "autori": "Delfino M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Delfino M. (2006). La contrattazione collettiva sul part-time dopo il d. lgs. n.",
        "276/2003: profili teorici e applicativi. RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E",
        "DELLA PREVIDENZA SOCIALE, p. 133-169, ISSN: 0392-7229"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il diritto del lavoro comunitario e italiano fra inderogabilit\u00e0 e soft law",
        "ISSN": [
          "1722-7666"
        ],
        "journal": "DIRITTI LAVORI MERCATI",
        "csp": "p. 653-682, ISSN: 1722-7666",
        "anno": "2003",
        "autori": "Delfino M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Delfino M. (2003). Il diritto del lavoro comunitario e italiano fra inderogabilit\u00e0",
        "e soft law. DIRITTI LAVORI MERCATI, p. 653-682, ISSN: 1722-7666"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il principio di non regresso nelle direttive in materia di politica sociale",
        "ISSN": [
          "1720-4321"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO DEL LAVORO E DI RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 487-511, ISSN: 1720-4321",
        "anno": "2002",
        "autori": "Delfino M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Delfino M. (2002). Il principio di non regresso nelle direttive in materia di",
        "politica sociale. GIORNALE DI DIRITTO DEL LAVORO E DI RELAZIONI",
        "INDUSTRIALI, p. 487-511, ISSN: 1720-4321"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Editoriale Scientifica",
        "titolo": "Salario legale, contrattazione collettiva e concorrenza",
        "ISBN": [
          "978-88-9391-017-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-9391-017-0",
        "anno": "2016",
        "autori": "M. DELFINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. DELFINO (2016). Salario legale, contrattazione collettiva e concorrenza.",
        "Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-9391-017-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Court and the Charter: A \u2018Consistent\u2019 Interpretation of Fundamental Social Rights and Principles",
        "ISSN": [
          "2031-9525"
        ],
        "journal": "EUROPEAN LABOR LAW JOURNAL",
        "csp": "ISSN: 2031-9525",
        "anno": "2015",
        "autori": "MASSIMILIANO DELFINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MASSIMILIANO DELFINO (2015). The Court and the Charter: A",
        "\u2018Consistent\u2019 Interpretation of Fundamental Social Rights and Principles.",
        "EUROPEAN LABOR LAW JOURNAL, ISSN: 2031-9525"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il lavoro notturno e a turni fra problemi teorici e questioni applicative. ADL",
        "ISSN": [
          "1126-5760"
        ],
        "journal": "ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "p. 50-73, ISSN: 1126-5760",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. DELFINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. DELFINO (2014). Il lavoro notturno e a turni fra problemi teorici e",
        "questioni applicative. ADL. ARGOMENTI DI DIRITTO DEL LAVORO, p.",
        "50-73, ISSN: 1126-5760"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-78",
        "titolo": "Limiti e prospettive della contrattazione collettiva europea nel diritto primario dell\u2019Unione",
        "ISBN": [
          "9788863426533"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788863426533",
        "opera": "(a cura di): L. Zoppoli, A. Zoppoli, M. Delfino, Una nuova Costituzione per il sistema di relazioni sindacali?. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. DELFINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. DELFINO (2014). Limiti e prospettive della contrattazione collettiva",
        "europea nel diritto primario dell\u2019Unione. In: (a cura di): L. Zoppoli, A.",
        "Zoppoli, M. Delfino, Una nuova Costituzione per il sistema di relazioni",
        "sindacali?. p. 65-78, ISBN: 9788863426533"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The EU Rules on Individual Dismissals: a Roar or a Meow?",
        "ISSN": [
          "2033-9755"
        ],
        "journal": "EUROPEAN JOURNAL OF SOCIAL LAW",
        "csp": "ISSN: 2033-9755",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. DELFINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. DELFINO (2013). The EU Rules on Individual Dismissals: a Roar or a",
        "Meow?. EUROPEAN JOURNAL OF SOCIAL LAW, ISSN: 2033-9755"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-256",
        "titolo": "Autonomia organizzativa e potere disciplinare nella Sanit\u00e0 pubblica e privata",
        "ISBN": [
          "9788863424492"
        ],
        "csp": "Editoriale scientifica, ISBN: 9788863424492",
        "opera": "Liguori, A. Zoppoli. La Sanit\u00e0 flessibile. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. DELFINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. DELFINO (2012). Autonomia organizzativa e potere disciplinare nella",
        "Sanit\u00e0 pubblica e privata. In: Liguori, A. Zoppoli. La Sanit\u00e0 flessibile. p.",
        "239-256, Editoriale scientifica, ISBN: 9788863424492"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-110",
        "titolo": "Lavori flessibili, parit\u00e0 e non discriminazione nella giurisprudenza comunitaria",
        "ISBN": [
          "9788863422115"
        ],
        "csp": "Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863422115",
        "opera": "A. Viscomi. Le nuove identit\u00e0 nelle societ\u00e0 multiculturali. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. DELFINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. DELFINO (2011). Lavori flessibili, parit\u00e0 e non discriminazione nella",
        "giurisprudenza comunitaria. In: A. Viscomi. Le nuove identit\u00e0 nelle societ\u00e0",
        "multiculturali. p. 85-110, Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN:",
        "9788863422115"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Lavoro a tempo parziale",
        "opera": "Enciclopedia del Diritto. p. 693-715, MILANO:Giuffr?, ISBN: 9788814161872",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. DELFINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "M. DELFINO (2011). Lavoro a tempo parziale. In: Enciclopedia del Diritto.",
        "p. 693-715, MILANO:Giuffr?, ISBN: 9788814161872"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il potere disciplinare tra dimensione individuale e dimensione collettiva",
        "ISSN": [
          "1722-7666"
        ],
        "journal": "DIRITTI LAVORI MERCATI",
        "csp": "p. 625-643, ISSN: 1722-7666",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. DELFINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. DELFINO (2010). Il potere disciplinare tra dimensione individuale e",
        "dimensione collettiva. DIRITTI LAVORI MERCATI, p. 625-643, ISSN:",
        "1722-7666"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La nuova contrattazione collettiva nel lavoro pubblico: soggetti e procedimenti",
        "ISSN": [
          "1126-7917"
        ],
        "journal": "LE ISTITUZIONI DEL FEDERALISMO",
        "csp": "p. 707-732, ISSN: 1126-7917",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. DELFINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. DELFINO (2009). La nuova contrattazione collettiva nel lavoro pubblico:",
        "soggetti e procedimenti. LE ISTITUZIONI DEL FEDERALISMO, p. 707-732,",
        "ISSN: 1126-7917"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Jovene",
        "titolo": "Il lavoro part-time nella prospettiva comunitaria. Studio sul principio volontaristico",
        "ISBN": [
          "9788824318334"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788824318334",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. DELFINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. DELFINO (2008). Il lavoro part-time nella prospettiva comunitaria.",
        "Studio sul principio volontaristico. Jovene, ISBN: 9788824318334"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rapporti di lavoro, finalit\u00e0 formative e legislazione regionale",
        "ISSN": [
          "1120-947X"
        ],
        "journal": "LAVORO E DIRITTO",
        "csp": "p. 493-514, ISSN: 1120-947X",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. DELFINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. DELFINO (2007). Rapporti di lavoro, finalit\u00e0 formative e legislazione",
        "regionale. LAVORO E DIRITTO, p. 493-514, ISSN: 1120-947X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Flexicurity, fonti del diritto del lavoro e rapporto fra ordinamenti",
        "ISSN": [
          "1722-7666"
        ],
        "journal": "DIRITTI LAVORI MERCATI",
        "csp": "p. 489-501, ISSN: 1722-7666",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. DELFINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. DELFINO (2007). Flexicurity, fonti del diritto del lavoro e rapporto fra",
        "ordinamenti. DIRITTI LAVORI MERCATI, p. 489-501, ISSN: 1722-7666"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il diritto del lavoro comunitario e italiano fra inderogabilit\u00e0 e soft law",
        "ISSN": [
          "1722-7666"
        ],
        "journal": "DIRITTI LAVORI MERCATI",
        "csp": "p. 653-682, ISSN: 1722-7666",
        "anno": "2003",
        "autori": "Delfino M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Delfino M. (2003). Il diritto del lavoro comunitario e italiano fra inderogabilit\u00e0",
        "e soft law. DIRITTI LAVORI MERCATI, p. 653-682, ISSN: 1722-7666"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il principio di non regresso nelle direttive in materia di politica sociale",
        "ISSN": [
          "1720-4321"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO DEL LAVORO E DI RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 487-511, ISSN: 1720-4321",
        "anno": "2002",
        "autori": "Delfino M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Delfino M. (2002). Il principio di non regresso nelle direttive in materia di",
        "politica sociale. GIORNALE DI DIRITTO DEL LAVORO E DI RELAZIONI",
        "INDUSTRIALI, p. 487-511, ISSN: 1720-4321"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/B2",
    "progr": "5806",
    "nome": "DELFINO Massimiliano",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Redattore della rivista \"Il diritto del mercato del lavoro\"",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Redattore della Rivista \"Diritti Lavori Mercati\", di Fascia A secondo la classificazione Anvur",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Redattore Capo della Rivista \"Diritti Lavori Mercati\", di Fascia A secondo la classificazione Anvur",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Rapporteur su \"The influence of European Law concerning transfer of undertakings on national legislations\" al Seminario internazionale di Diritto del lavoro comparato \u00abPontignano XVII\u00bb, L\u2019incidenza del diritto sociale comunitario sugli ordinamenti nazionali",
        "periodo": "dal 18-07-1999 al 24-07-1999"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Contratti formativi e concertazione\" al seminario su \u201cConcertazione e flessibilit\u00e0\u201d, Universit\u00e0 di Catania",
        "periodo": "dal 24-01-2000 al 24-01-2000"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Il contratto collettivo e le fonti del diritto comunitario\" al ciclo di seminari su \u201cIl contratto collettivo come fonte nell\u2019ordinamento comunitario ed italiano\u201d, Benevento, Universit\u00e0 del Sannio.",
        "periodo": "dal 07-02-2001 al 07-02-2001"
      },
      {
        "content": "Intervento al Seminario di studio \u201cMassimo D\u2019Antona\u201d - organizzato dall\u2019Associazione Italiana di Diritto del Lavoro e della Sicurezza Sociale il 18 gennaio 2002 - sul tema \u201cIl libro bianco sul mercato del lavoro e la sua attuazione legislativa. Una riflessione sul cambiamento\u201d.",
        "periodo": "dal 18-01-2002 al 18-01-2002"
      },
      {
        "content": "Intervento su \"Formazione professionale e Fondo sociale europeo: il ruolo dell\u2019Unione europea fra \u2018federalismo\u2019 e \u2018centralismo\u2019\" al Convegno su \u201cFormazione e lavoro: l\u2019efficacia dei nuovi strumenti giuridici e istituzionali\u201d, Benevento, 18 giugno 2002, Dipartimento di Analisi dei sistemi economici ed aziendali dell\u2019Universit\u00e0 del Sannio.",
        "periodo": "dal 18-06-2002 al 18-06-2002"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Il soft law nel diritto del lavoro italiano fra presente e futuro\" al Seminario italo-spagnolo su \"L\u2019inderogabilit\u00e0 nel nuovo diritto del lavoro\", Pontignano (SI)",
        "periodo": "dal 11-10-2002 al 12-10-2002"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"The Impact of New Technologies on Labour Law Sources\" alla Conferenza internazionale su \"Law and Technology\", Boston (USA)",
        "periodo": "dal 06-11-2002 al 07-11-2002"
      },
      {
        "content": "Intervento su \"Il part-time nella legge 14 febbraio 2003 n. 30: i vincoli derivanti dalla disciplina comunitaria\" al seminario su \u201cIl lavoro a tempo parziale\u201d, Napoli, 6 marzo 2003, Facolt\u00e0 di giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 Federico II, nell\u2019ambito degli Incontri di studio su \u201cDiritti Lavori Mercati nel nuovo sistema del diritto del lavoro\u201d.",
        "periodo": "dal 06-03-2003 al 06-03-2003"
      },
      {
        "content": "Intervento su \"Europa e diritti fondamentali del lavoro\" al Convegno su \u201cTutele senza lavoro e lavori senza tutele: uno Statuto per rimediare?\u201d, Benevento, 10 maggio 2004, Facolt\u00e0 di Scienze economiche ed aziendali dell\u2019Universit\u00e0 del Sannio",
        "periodo": "dal 10-05-2004 al 10-05-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione al Seminario su \"L\u2019influenza del diritto comunitario sul diritto del lavoro nazionale. Principi e tecniche di tutela\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 25-06-2004 al 26-06-2004"
      },
      {
        "content": "Intervento su \"Clausole sociali e Unione europea\" al Seminario su \u201cLe clausole sociali nei Trattati\u201d, Napoli, 19 ottobre 2004 Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 Federico II.",
        "periodo": "dal 19-10-2004 al 19-10-2004"
      },
      {
        "content": "Intervento al Seminario su \u201cDiritti sociali e Costituzione europea\u201d, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 Federico II.",
        "periodo": "dal 26-10-2004 al 26-10-2004"
      },
      {
        "content": "Intervento su \"Forme di rappresentanza negoziale delle amministrazioni locali\" al Convegno su \u201cOrganizzazione e lavoro negli enti locali\u201d, Catanzaro, 25 febbraio 2005, Universit\u00e0 degli studi \u201cMagna Gr\u00e6cia\u201d",
        "periodo": "dal 25-02-2005 al 25-02-2005"
      },
      {
        "content": "Intervento su \"La partecipazione al plurale nelle disposizioni sociali della Costituzione europea\" al Convegno su \u201cUna Costituzione per l\u2019Europa: diritti sociali e partecipazione\u201d, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 15-03-2005 al 15-03-2005"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \"Spunti di riflessione sulla costituzionalizzazione a livello europeo del diritto all\u2019informazione e alla consultazione\" alle Giornate di studio A.I.D.LA.S.S. su \u201cRappresentanza collettiva dei lavoratori e diritti di partecipazione alla gestione delle imprese\u201d, Lecce",
        "periodo": "dal 27-05-2005 al 28-05-2005"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \"Il rapporto di lavoro a tempo parziale nelle ICT\" al Convegno su \u201cICT e lavoro flessibile\u201d, svoltosi a Benevento e organizzato dal Research Centre on Software Technology, Dipartimento di analisi dei sistemi economici e sociali dell\u2019Universit\u00e0 del Sannio e dal Dipartimento di diritto dei rapporti civili ed economico-sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 05-07-2005 al 05-07-2005"
      },
      {
        "content": "Intervento al Seminario di studi su \"La modernizzazione del diritto del lavoro: riflessioni a partire dal Libro verde della Commissione europea\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 22-03-2007 al 22-03-2007"
      },
      {
        "content": "Intervento al Seminario di studi su \"Partecipazione dei lavoratori e ordinamento comunitario\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 10-05-2007 al 10-05-2007"
      },
      {
        "content": "Intervento al Seminario di studi su \"Il conflitto industriale nella disciplina comunitaria\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 17-05-2007 al 17-05-2007"
      },
      {
        "content": "Intervento al Seminario di studi su \"Unione europea e politiche occupazionali\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 31-05-2007 al 31-05-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"La volontariet\u00e0 del part-time come essenza della flexicurity\" al III incontro di studi italo-tedesco su \u201cFlexicurity e tutele del lavoro tipico e atipico\u201d, Berlino",
        "periodo": "dal 13-09-2007 al 14-09-2007"
      },
      {
        "content": "Intervento al Seminario di studi su \"Tempo e contratto di lavoro\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 14-12-2007 al 14-12-2007"
      },
      {
        "content": "Intervento al Seminario di studi su \"I diritti fondamentali e i rapporti di lavoro\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 22-02-2008 al 22-02-2008"
      },
      {
        "content": "Intervento al Seminario di studi su \"La flessibilit\u00e0 nel lavoro pubblico e nel lavoro privato\", Taranto, organizzzato da Confindustria Taranto, Universit\u00e0 di Bari, Ordine degli Avvocati di Taranto e dal Centro studi di Diritto del lavoro \u201cDomenico Napoletano\u201d \u2013 Sezione di Taranto",
        "periodo": "dal 07-05-2008 al 07-05-2008"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \"Lavori flessibili e tutela contro le discriminazioni nella giurisprudenza comunitaria\" al Seminario di studi su \"Organizzazione del lavoro e tecniche giuridiche per garantire la diversit\u00e0 culturale e di genere\", Benevento, Facolt\u00e0 di Scienze economiche e aziendali dell\u2019Universit\u00e0 del Sannio.",
        "periodo": "dal 02-10-2009 al 02-10-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Produttivit\u00e0 del lavoro e tutela dei diritti\" al Seminario giuridico fridericiano, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 11-05-2010 al 11-05-2010"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \"Il ruolo del contratto collettivo europeo e nazionale nella regolamentazione della libera concorrenza\" alle Giornate di studio A.I.D.LA.S.S. su \u201cIl Diritto del lavoro nel sistema giuridico privatistico\u201d, Parma.",
        "periodo": "dal 04-06-2010 al 05-06-2010"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \"Contratto, contratti e mercato del lavoro dal punto di vista del Diritto del lavoro dell\u2019Unione europea\" al Seminario di studi \"Il Diritto del lavoro dopo la Legge 4 novembre 2010 n. 183. Un dialogo intergenerazionale\", Intesa Sanpaolo Formazione, Napoli.",
        "periodo": "dal 14-01-2011 al 14-01-2011"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \"Il ruolo dei Comuni nel sistema dei servizi per il lavoro\" al Seminario di studi su \"La collaborazione pubblico/privato nelle misure di accompagnamento al lavoro. I problemi istituzionali e organizzativi: riflessioni e testimonianze\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 18-03-2011 al 18-03-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Alla ricerca di una strategia industriale condivisa nel settore automotive\", Workshop sul progetto FIRST \u2013 Finding an Industrial Restructuring Strategy Together, Varsavia",
        "periodo": "dal 25-05-2011 al 26-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"The EU Law framework\", al Seminar of Comparative Labour Law \u201cPontignano XXVIII\u201d, sul tema \"Temporary Agency work\", Gaeta.",
        "periodo": "dal 19-07-2011 al 22-07-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Giovani e formazione nelle normative europee\" al Convegno su \"Artigianato un\u2019arte da apprendere. Verso il Testo unico dell\u2019apprendistato\", Napoli",
        "periodo": "dal 14-10-2011 al 14-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Regolazione e gestione condivisa della crisi: condizioni di lavoro, formazione professionale e sistemi organizzativi\", al Seminario conclusivo del progetto FIRST \u2013 Finding an Industrial Restructuring Strategy Together, Napoli",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 18-10-2011"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \"L'apprendistato per i minorenni\" al Convegno \"Il disagio minorile a Napoli: bisogni, valori, regole. Istituzioni e formazioni sociali a confronto. V giornata. Il minore e il lavoro\u201d, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 17-11-2011 al 17-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Autonomia organizzativa e potere disciplinare\", al Convegno su \"Flessibilit\u00e0, Modelli organizzativi e rapporti di lavoro nella Sanit\u00e0\", Universit\u00e0 di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 29-03-2012 al 29-03-2012"
      },
      {
        "content": "Intervento al Convegno su \"Flessibilit\u00e0 versus rigidit\u00e0? Un nuovo equilibrio per la 'crescita' nella 'riforma' del mercato del lavoro?\", Benevento, Facolt\u00e0 di Scienze Economiche e Aziendali dell\u2019Universit\u00e0 del Sannio.",
        "periodo": "dal 09-05-2012 al 09-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno su \"Principi e buone pratiche nella cooperazione pubblico-privato per l\u2019inserimento al lavoro\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 25-05-2012 al 25-05-2012"
      },
      {
        "content": "Intervento al Convegno \"Quali prospettive per il lavoro pubblico?\", Universit\u00e0 di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 22-04-2013 al 22-04-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"The EWC Directive and some news on its transposition\", ai Seminari nell'ambito del progetto \"From Land to Sea - a Ship for EWC\", Copenhagen",
        "periodo": "dal 08-05-2013 al 08-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"The EU law framework on individual dismissals\", al Seminar of comparative Labour Law \u201cPontignano XXX\u201d, Modena",
        "periodo": "dal 16-07-2013 al 19-07-2013"
      },
      {
        "content": "Intervento nel working group al \"6th Annual Legal Seminar Undeclared Work\", organizzato dall'European Labour Law Network, Francoforte.",
        "periodo": "dal 17-10-2013 al 18-10-2013"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \"I limiti esterni della contrattazione collettiva europea\", al Convegno di studi su \"Una nuova Costituzione per il sistema di relazioni sindacali?\", Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 28-11-2013 al 29-11-2013"
      },
      {
        "content": "Intervento al convegno su \"Il Diritto del lavoro nell'UE al tempo della crisi\", Dipartimento di Scienze politiche dell'Universit\u00e0 di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 17-03-2014 al 17-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"L\u2019apprendistato\" al Workshop su \"La riforma del mercato del lavoro: servizi all\u2019impiego e tipologie di rapporti di lavoro\", Benevento.",
        "periodo": "dal 23-04-2014 al 23-04-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"The effects of economic crisis on Italian trade union law and collective bargaining\", allo Young Scholars Meeting, XI European Regional Congress della International Society of Labour and Social Security Law, Dublino",
        "periodo": "dal 17-09-2014 al 19-09-2014"
      },
      {
        "content": "Intervento al seminario internazionale di studi su \"Le strade diverse della partecipazione. Esperienze europee e prospettive italiane\", Roma, Fondazione Giulio Pastore.",
        "periodo": "dal 16-10-2014 al 16-10-2014"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico-organizzativo del Convegno di studi, dal titolo \"Una nuova Costituzione per il sistema di relazioni sindacali?\", presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 28-11-2014 al 29-11-2014"
      },
      {
        "content": "Intervento al Convegno su \"I contratti di arruolamento della gente di mare: qualificazione, effetti e specialit\u00e0\", Napoli, Universit\u00e0 Parthenope.",
        "periodo": "dal 21-01-2015 al 21-01-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \"Brevi note su Jobs Act, flexicurity e ordinamenti sovranazionali\", al Convegno su \"Il Jobs Act. Quale progetto per il Diritto del lavoro?\", Roma, Camera dei Deputati.",
        "periodo": "dal 19-02-2015 al 19-02-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \"Salario minimo legale e art. 36 Cost.\", all\u2019Incontro di studio \"Alle radici costituzionali del Diritto del lavoro. (Una discussione a partire dal volume \u201cPrima di tutto il lavoro. La costruzione di un diritto all\u2019Assemblea Costituente\u201d, a cura di Lorenzo Gaeta, Ediesse, 2015)\", Universit\u00e0 di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 05-03-2015 al 05-03-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \"Il salario minimo negli Stati Uniti e nell\u2019Unione europea: una tutela fondata sulle esigenze del mercato\", al Seminario di studio \"Politiche internazionali, trasformazioni sociali e lavoro: il ruolo degli Stati Uniti al tempo di Obama\", Universit\u00e0 di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 29-04-2015 al 29-04-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \"Sull\u2019applicabilit\u00e0 delle norme lavoristiche della Carta dei diritti fondamentali negli ordinamenti interni\" al XVIII Congresso Nazionale AIDLASS su \u201cLavoro, diritti fondamentali e vincoli economico-finanziari nell\u2019ordinamento multilivello\u201d, Foggia.",
        "periodo": "dal 28-05-2015 al 29-05-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento al seminario su \"Riformare il lavoro pubblico: temi, modelli e proposte\", Napoli, Universit\u00e0 Parthenope.",
        "periodo": "dal 19-01-2016 al 19-01-2016"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \"Legge e contrattazione collettiva sui minimi salariali nel prisma dei principi costituzionali\" al Convegno internazionale di Studi su \u201cLa contrattazione collettiva nello spazio economico-globale\u201d, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 19-02-2016 al 20-02-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Stabilit\u00e0, flessibilit\u00e0 e precariet\u00e0 del lavoro: il Jobs Act nel contesto europeo\", al Seminario su \"Flessibilit\u00e0 del lavoro, precariet\u00e0 di vita. Dai vincoli internazionali alle esperienze locali\", Seconda Universit\u00e0 di Napoli.",
        "periodo": "dal 18-05-2016 al 18-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"La dimensione europea: la Carta, le Carte\", al Seminario su \"I diritti dei lavoratori in Italia e in Europa: una discussione a partire dalla Carta dei diritti universali del lavoro della Cgil\", Universit\u00e0 del Sannio, Benevento",
        "periodo": "dal 21-06-2016 al 21-06-2016"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \"The field of application of labour protection in the TTIP. Who are the workers interested?\", al 3rd International Seminar on International and Comparative Labour Law Sustainable Development, Global Trade and Social Rights, Young Scholars\u2019 Section ISLSSL, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia.",
        "periodo": "dal 24-06-2016 al 24-06-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio - indetto per l\u2019anno 2001 dal Corpo consolare - per il miglior studio dal titolo \u201cFlessibilit\u00e0 del lavoro e Mezzogiorno: prospettive e proposte di soluzioni concrete\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Vincitore, nella sezione \u201cLavoro, Relazioni Industriali e Temi sindacali\u201d, della I edizione del Premio \u201cMassimo D\u2019Antona \u2013 Marco Biagi\u201d, indetto dalla Provincia di Benevento in collaborazione con il Ministero del Lavoro e delle Politiche Sociali e con l\u2019INPDAP, per la migliore tesi di dottorato",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente del Collegio docenti del Dottorato in Diritto dell\u2019economia dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II, coordinato dal Prof. Massimo Jovane",
        "periodo": "dal 01-05-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Laureato con lode in Giurisprudenza il 5 dicembre 1995, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, con una tesi in Diritto del Lavoro dal titolo La \u201crappresentanza\u201d sindacale nell\u2019impresa, relatore il Prof. Mario Rusciano",
        "periodo": "dal 05-12-1995 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ottima conoscenza dell\u2019inglese scritto e parlato, attestata dal conseguimento dell\u2019University of Cambridge First Certificate e dell'University of Cambridge Certificate of Proficiency in English",
        "periodo": "dal 01-06-1997 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha svolto in varie occasioni attivit\u00e0 di docenza in accreditati corsi di formazione e in Master. In particolare: nel mese di giugno 1999 - sul tema \u201cDiritti sociali, diritti del lavoro, economia di solidariet\u00e0\u201d, al corso di formazione \u201cSocio-linguistico, Sociale e Professionale per immigrati\u201d, organizzato dall\u2019I.S.E.R.S. e cofinanziato dal Fondo Sociale Europeo; nel mese di giugno 2000 - sul tema \u201cRapporti flessibili di lavoro pubblico\u201d, al Master in Management pubblico, organizzato dal consorzio S.D.I.P.A.; nei mesi di ottobre e dicembre 2000, sul tema \u201cProcedure di costituzione dei rapporti di lavoro flessibili\u201d, al Corso di formazione interna presso la Seconda Universit\u00e0 di Napoli, organizzato da Format s.r.l.; nei mesi di luglio e settembre 2002, ai corsi IFTS organizzati dalla Regione Campania e dall\u2019Universit\u00e0 del Sannio; nel mese di luglio 2004, sul tema \u201cNormative e strumenti nazionali e comunitari sulla formazione continua\u201d, al corso di formazione commissionato dal Ministero del lavoro e delle politiche sociali e dall\u2019ISFOL, dal titolo \u201cFormazione-intervento a supporto delle parti sociali impegnate nella promozione della formazione continua\u201d; nel mese di marzo 2005, sul tema \u201cLe forme contrattuali di assunzione e di impiego del personale\u201d, al progetto pilota \u201cArbitrato nel lavoro pubblico\u201d, organizzato dal Formez e dal Dipartimento di Diritto dei rapporti civili ed economico-sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II; nel mese di giugno 2005, sul tema \u201cLa dimensione sociale nell\u2019Unione europea\u201d, al Corso di specializzazione per le professioni legali internazionali ed europee, organizzato dal Consiglio Nazionale delle Ricerche, dalla Societ\u00e0 Italiana per l\u2019Organizzazione Internazionale, da Eurojuris e dal Dipartimento di Analisi dei Sistemi Economici e Sociali dell\u2019Universit\u00e0 del Sannio; il 16 novembre 2006, sul tema \u201cIl part-time\u201d, nell\u2019ambito del Seminario su \u201cFlessibilit\u00e0 del lavoro e tipologie contrattuali\u201d, presso la Scuola Superiore della Pubblica Amministrazione \u2013 Sede di Reggio Calabria; il 5 febbraio 2008, sul tema \u201cIl part-time\u201d, nell\u2019ambito del Corso formativo su \u201cI poteri manageriali nella gestione del personale delle pubbliche amministrazioni, presso la Scuola Superiore della Pubblica Amministrazione \u2013 Sede di Caserta; il 29 aprile 2009, sul tema \u201cIl part-time\u201d, nell\u2019ambito del Master in Diritto del Lavoro e Pubbliche Amministrazioni \u2013 MaLPA, presso l\u2019Universit\u00e0 \u201cMagna Gr\u00e6cia\u201d di Catanzaro; il 23 marzo 2012, sul tema I rapporti di lavoro dei soggetti svantaggiati, nell'ambito del progetto Forma.Temp (\u201cProgetto per azioni finalizzate al sostegno ad iniziative di collaborazione tra pubblico e privato nelle misure all\u2019accompagnamento al lavoro\u201d); il 13 e il 20 giugno 2012, rispettivamente, a Milano e a Roma, sul tema Part-time, lavoro intermittente e tirocini formativi e di orientamento, nell'ambito del Convegno su La riforma del mercato del lavoro, organizzato da Convenia s.r.l.; il 22 febbraio 2013, sul tema I soggetti delle relazioni sindacali: l'Agenzia per la rappresentanza negoziale delle pubbliche amministrazioni e il 21 marzo 2013, sul tema Flessibilit\u00e0 in entrata e nuova articolazione del lavoro c.d. atipico: il part-time, nell'ambito del Corso Universitario di aggiornamento professionale in Innovazioni nella gestione del personale, svoltosi presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Napoli Federico II e finanziato dall'INPS, gestione ex Inpdap; il 31 gennaio 2014, sul tema Il lavoro a tempo parziale nelle pubbliche amministrazioni, nell'ambito del Master di II livello in \"Manager nelle Amministrazioni Pubbliche\", organizzato dall'Universit\u00e0 del Sannio, Benevento.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-01-2014"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Diritto del lavoro europeo, presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi di Catania",
        "periodo": "dal 01-11-1999 al 09-05-2002"
      },
      {
        "content": "Traduzione dall'inglese del saggio di Ulrich Zachert, \"Recenti mutamenti nel Diritto del lavoro tedesco\", pubblicato sul n. 1/2000 della rivista \"Il diritto del mercato del lavoro\"",
        "periodo": "dal 01-02-2000 al 01-03-2000"
      },
      {
        "content": "Traduzione dall'inglese del saggio di Simon Deakin e Frank Wilkinson, \u201cCapabilities\u201d, ordine spontaneo del mercato e diritti sociali, pubblicato sul n. 2-2000 della rivista \"Il diritto del mercato del lavoro\"",
        "periodo": "dal 01-04-2000 al 02-05-2000"
      },
      {
        "content": "Abilitazione all\u2019esercizio della professione di avvocato",
        "periodo": "dal 02-05-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio dell'Associazione italiana di Diritto del Lavoro e della Sicurezza Sociale",
        "periodo": "dal 01-06-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Traduzione dall'inglese del saggio di Mark Freedland, \"La tutela del lavoratore nel contratto del lavoro e sul mercato\", pubblicato sul n. 3 del 2000 della rivista \"Il diritto del mercato del lavoro\"",
        "periodo": "dal 01-09-2000 al 01-10-2000"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca presso il St. John\u2019s College \u2013 Universit\u00e0 di Oxford, in qualit\u00e0 di affiliated graduate, sotto la supervisione del Prof. Mark Freedland",
        "periodo": "dal 01-10-2000 al 15-12-2000"
      },
      {
        "content": "Titolare di contratti di prestazione d\u2019opera professionale per lo svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca - stipulati con il Dipartimento di Analisi dei Sistemi Economici e Sociali dell\u2019Universit\u00e0 del Sannio",
        "periodo": "dal 08-11-2001 al 07-01-2002"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca in Diritto del lavoro presso l\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II - Dipartimento di Diritto dei rapporti civili ed economico-sociali",
        "periodo": "dal 01-05-2003 al 28-02-2005"
      },
      {
        "content": "Coordinatore didattico del corso di formazione commissionato dal Ministero del lavoro e delle politiche sociali e dall\u2019ISFOL, dal titolo \u201cFormazione-intervento a supporto delle parti sociali impegnate nella promozione della formazione continua\u201d, e realizzato da un Raggruppamento temporaneo di imprese, del quale facevano parte il Dipartimento di diritto dei rapporti civili ed economico-sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II, il Dipartimento di Analisi dei sistemi economici e sociali dell\u2019Universit\u00e0 del Sannio, Didagroup s.p.a. e Ernst & Young Business School",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Titolare di supplenze retribuite presso la Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II, per l\u2019insegnamento di Diritto del lavoro",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione giudicatrice per il conferimento del titolo di Dottore di ricerca in Diritto del lavoro (XVII, XVIII e XX ciclo) presso l\u2019Universit\u00e0 di Bari (nominato con decreto rettorale n. 2481 del 20 febbraio 2008)",
        "periodo": "dal 20-02-2008 al 11-04-2008"
      },
      {
        "content": "Componente dello staff didattico della Conferenza annuale del seminario internazionale di \u201cPontignano\u201d sul Diritto del lavoro comparato, tenutosi a Cambridge (UK), sul tema \u201cThe Principle of Equality in the Labour Market\u201d",
        "periodo": "dal 22-07-2008 al 28-07-2008"
      },
      {
        "content": "Titolare di supplenze retribuite presso la Scuola di specializzazione per le Professioni Legali dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II, per le materie Fondamenti di Diritto del Lavoro e della previdenza Sociale e Diritto del lavoro e della sicurezza sociale",
        "periodo": "dal 01-11-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare di una supplenza presso il Master in Diritto europeo e comparato del lavoro della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II, per la materia \u201cDiritto antidiscriminatorio dell\u2019Unione europea: i divieti di discriminazione e le azioni positive\u201d",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione giudicatrice per la procedura di stabilizzazione di personale non dirigenziale con contratto di lavoro a tempo indeterminato per la copertura di 4 posti di istruttore direttivo amministrativo del Comune di Napoli, a seguito di nomina da parte del FORMEZ.",
        "periodo": "dal 11-11-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'insegnamento di Diritto del lavoro dell'Unione europea presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Napoli Federico II. Nell'anno accademico 2015/2016 il corso \u00e8 stato tenuto in lingua inglese",
        "periodo": "dal 11-12-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della giuria per l'attribuzione dei premi per i migliori articoli in lingua inglese sull'Europa, elaborati da studenti universitari, nell'ambito dell'iniziativa My Europe, realizzata dall'Institute for Corporate Culture Affairs (ICCA) di Francoforte e sponsorizzata da Unicredit Group, sotto l'Alto Patronato della Presidenza della Repubblica italiana e con il Patrocinio del Ministero dell'Istruzione e della Ricerca Scientifica.",
        "periodo": "dal 01-05-2012 al 31-05-2012"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Corso Universitario di aggiornamento professionale in Innovazioni nella gestione del personale, svoltosi presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Napoli Federico II e finanziato dall'INPS, gestione ex Inpdap",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Componente delle seguenti Commissioni: per la Selezione pubblica, per titoli e colloquio, per il conferimento di un incarico di collaborazione coordinata e continuativa, con contratto di diritto privato per lo svolgimento dell'attivit\u00e0 di Tutor d'aula e per la Selezione pubblica, per titoli e colloquio, per il conferimento di un incarico di collaborazione occasionale per lo svolgimento di attivit\u00e0 di supporto didattico agli studenti, entrambi nell'ambito del Corso Universitario di aggiornamento professionale in Innovazioni nella gestione del personale, svoltosi presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Napoli Federico II e finanziato dall'INPS, gestione ex Inpdap",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-01-2013"
      },
      {
        "content": "Presidente della Commissione esaminatrice del Concorso pubblico per Esami a n. 1 posto di categoria D, posizione economica D1, area amministrativa gestionale per le esigenze della Ripartizione Personale, presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II (nominato con D.D.G. n. 1140 del 20.10.2014)",
        "periodo": "dal 20-10-2014 al 31-12-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 del Sannio della ricerca nazionale cofinanziata dal Murst nel 1999 su \"Tecniche giuridiche di sostegno dell'occupazione e decentramento amministrativo\" e coordinata dal Prof. Mario Rusciano",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca internazionale dal titolo \u201cLabour Market Changes and Welfare Perspectives in Europe\u201d, cofinanziato dalla Commissione europea e coordinato dal Centro italiano per gli studi sociali (CISS).",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II della ricerca nazionale cofinanziata dal Miur (PRIN 2003) su \"Istituzioni locali e contrattazione collettiva nella riforma dei mercati del lavoro\" e coordinata dal Prof. Mario Rusciano",
        "periodo": "dal 23-11-2003 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Componente del Gruppo di ricerca del Dipartimento di Diritto dei rapporti civili ed economico-sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II, coordinato dal Prof. Lorenzo Zoppoli, che - su commissione dell\u2019Assessorato al Lavoro, Istruzione, Formazione della Regione Campania - ha redatto un disegno di legge dal titolo \u201cTesto unico della normativa della Regione Campania in materia di Lavoro e Formazione professionale per la promozione della Qualit\u00e0 del lavoro\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca \"Per la promozione dell\u2019innovazione delle forme di comunicazione tra organi politici e dirigenza amministrativa nel sistema delle Autonomie locali\", svolta, in cooperazione, dalla Provincia di Napoli e dal Polo delle Scienze Umane e Sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II su \u00abDal \u201cgenere\u201d alle \u201cnuove identit\u00e0\u201d: tutela delle differenze e promozione dell\u2019eguaglianza nel diritto comunitario e comparato del lavoro\u00bb (responsabile locale Prof. Lorenzo Zoppoli) nell\u2019ambito di un Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale su \u00abPromozione dell\u2019uguaglianza e riconoscimento delle differenze nella disciplina giuridica delle relazioni di lavoro: problemi e prospettive delle nuove identit\u00e0 nelle societ\u00e0 multiculturali\u00bb (coordinatore nazionale il prof. Antonio Viscomi), cofinanziato dal MIUR il 7 febbraio 2007 (PRIN 2006)",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo si ricerca del Centro Internazionale di Studi Sociali, nell\u2019ambito del Progetto CNEL \u201cLa riforma delle istituzioni e le politiche europee dopo il Trattato di Lisbona\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del progetto di ricerca finanziato da Forma.temp al Dipartimento di Diritto dei rapporti civili ed economico-sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II dal titolo \"Sostegno ad iniziative di collaborazione tra pubblico e privato nelle misure di accompagnamento al lavoro\"",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di esperto, al progetto di ricerca FIRST \u2013 Finding an Industrial Restructuring Strategy Together, finanziato dalla Commissione europea alla CGIL",
        "periodo": "dal 01-12-2010 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di esperto, al progetto di ricerca \"From Land to Sea - a Ship for EWC\"",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Con delibera del Consiglio di Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Napoli Federico II del 18 luglio 2016, \u00e8 stato designato componente del gruppo di ricerca interateneo su \u201cL\u2019arbitrato nelle controversie di lavoro\u201d. Di tale gruppo, coordinato dal Prof. S. Boccagna e dalla dott.ssa V. Bertoldi, fanno parte, per il Dipartimento di Giurisprudenza fridericiano, i Proff. C. Nitsch, C. Vano, A. Zoppoli e i dott. F. Rotondo e V. Amoroso, e, per gli atri atenei, i dott. V. Bertoldi, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, G. Ferri, Universit\u00e0 di Roma Tre, e R. Muroni, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore.",
        "periodo": "dal 18-07-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}