{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-30",
        "titolo": "Sulle relazioni industriali territoriali (note su un'indagine in Puglia)",
        "ISBN": [
          "9788866113942"
        ],
        "csp": "BARI:CACUCCI, ISBN: 9788866113942",
        "opera": "V. Bavaro. (a cura di): V. Bavaro, Indagine sulle relazioni industriali in Puglia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Vincenzo Bavaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vincenzo Bavaro (2016). Sulle relazioni industriali territoriali (note su",
        "un'indagine in Puglia). In: V. Bavaro. (a cura di): V. Bavaro, Indagine sulle",
        "relazioni industriali in Puglia. p. 7-30, BARI:CACUCCI, ISBN:",
        "9788866113942"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo sciopero e il diritto fra innovazione, tradizione e ragione pratica",
        "ISSN": [
          "1120-947X"
        ],
        "journal": "LAVORO E DIRITTO",
        "csp": "p. 287-314, ISSN: 1120-947X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bavaro Vincenzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bavaro Vincenzo (2015). Lo sciopero e il diritto fra innovazione, tradizione",
        "e ragione pratica. LAVORO E DIRITTO, p. 287-314, ISSN: 1120-947X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-232",
        "titolo": "Il lavoro part-time dopo il d. lgs. n. 81/2015",
        "ISBN": [
          "9788866114727"
        ],
        "csp": "BARI:CACUCCI, ISBN: 9788866114727",
        "opera": "Ghera Edoardo;Garofalo Domenico. Contratti di lavoro, mansioni e misure di conciliazione vita-lavoro nel Jobs Act 2. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bavaro Vincenzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bavaro Vincenzo (2015). Il lavoro part-time dopo il d. lgs. n. 81/2015. In:",
        "Ghera Edoardo;Garofalo Domenico. Contratti di lavoro, mansioni e misure",
        "di conciliazione vita-lavoro nel Jobs Act 2. p. 215-232, BARI:CACUCCI,",
        "ISBN: 9788866114727"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il principio maggioritario nelle relazioni industriali",
        "ISSN": [
          "1120-947X"
        ],
        "journal": "LAVORO E DIRITTO",
        "csp": "p. 2-23, ISSN: 1120-947X",
        "anno": "2014",
        "autori": "BAVARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BAVARO V (2014). Il principio maggioritario nelle relazioni industriali.",
        "LAVORO E DIRITTO, p. 2-23, ISSN: 1120-947X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sull\u2019efficacia temporale del contratto collettivo nell\u2019ordinamento giuridico sindacale",
        "ISSN": [
          "0393-2494"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "p. 73-103, ISSN: 0393-2494",
        "anno": "2014",
        "autori": "BAVARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BAVARO V (2014). Sull\u2019efficacia temporale del contratto collettivo",
        "nell\u2019ordinamento giuridico sindacale. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL",
        "LAVORO, p. 73-103, ISSN: 0393-2494"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il salario minimo legale fra Jobs Act e dottrina dell'austerit\u00e0. QUADERNI DI RASSEGNA SINDACALE",
        "ISSN": [
          "1590-9689"
        ],
        "journal": "LAVORI",
        "csp": "vol. 4, p. 61-80, ISSN: 1590-9689",
        "anno": "2014",
        "autori": "Vincenzo Bavaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vincenzo Bavaro (2014). Il salario minimo legale fra Jobs Act e dottrina",
        "dell'austerit\u00e0. QUADERNI DI RASSEGNA SINDACALE. LAVORI, vol. 4, p.",
        "61-80, ISSN: 1590-9689"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'aziendalizzazione nell'ordine giuridico-politico del lavoro",
        "ISSN": [
          "1120-947X"
        ],
        "journal": "LAVORO E DIRITTO",
        "csp": "ISSN: 1120-947X",
        "anno": "2013",
        "autori": "BAVARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BAVARO V (2013). L'aziendalizzazione nell'ordine giuridico-politico del",
        "lavoro. LAVORO E DIRITTO, ISSN: 1120-947X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "439-447",
        "titolo": "Pubblico e privato nei fondi di solidariet\u00e0 bilaterali",
        "opera": "(a cura di): Chieco P, La riforma del mercato del lavoro nella legge n. 92/2012. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BAVARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BAVARO V (2013). Pubblico e privato nei fondi di solidariet\u00e0 bilaterali. In:",
        "(a cura di): Chieco P, La riforma del mercato del lavoro nella legge n.",
        "92/2012. p. 439-447"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rappresentanza e rappresentativit\u00e0 sindacale nella evoluzione del sistema di relazioni industriali",
        "ISSN": [
          "1722-7666"
        ],
        "journal": "DIRITTI LAVORI MERCATI",
        "csp": "p. 31-57, ISSN: 1722-7666",
        "anno": "2012",
        "autori": "BAVARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BAVARO V (2012). Rappresentanza e rappresentativit\u00e0 sindacale nella",
        "evoluzione del sistema di relazioni industriali. DIRITTI LAVORI MERCATI,",
        "p. 31-57, ISSN: 1722-7666"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Art. 8, legge n. 148/2011 e questioni giurisprudenziali sull'aziendalizzazione (a proposito di deroghe e sostituzioni del contratto nazionale)",
        "ISSN": [
          "0392-7229"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE",
        "csp": "p. 579-589, ISSN: 0392-7229",
        "anno": "2012",
        "autori": "Vincenzo Bavaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vincenzo Bavaro (2012). Art. 8, legge n. 148/2011 e questioni",
        "giurisprudenziali sull'aziendalizzazione (a proposito di deroghe e",
        "sostituzioni del contratto nazionale). RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E",
        "DELLA PREVIDENZA SOCIALE, p. 579-589, ISSN: 0392-7229"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-232",
        "titolo": "Azienda, contratto e sindacato. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6611-224-2"
        ],
        "csp": "BARI:Cacucci Editore, ISBN: 978-88-6611-224-2",
        "anno": "2012",
        "autori": "BAVARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BAVARO V (2012). Azienda, contratto e sindacato. p. 1-232, BARI:Cacucci",
        "Editore, ISBN: 978-88-6611-224-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un profilo dell\u2019Accordo Interconfederale Confindustria del 28 giugno 2011. QUADERNI DI RASSEGNA SINDACALE",
        "ISSN": [
          "1590-9689"
        ],
        "journal": "LAVORI",
        "csp": "p. 35-54, ISSN: 1590-9689",
        "anno": "2011",
        "autori": "BAVARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BAVARO V (2011). Un profilo dell\u2019Accordo Interconfederale Confindustria",
        "del 28 giugno 2011. QUADERNI DI RASSEGNA SINDACALE. LAVORI, p.",
        "35-54, ISSN: 1590-9689"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rassegna giuridico-sindacale sulla vertenza Fiat e le relazioni industriali in Italia",
        "ISSN": [
          "1720-4321"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO DEL LAVORO E DI RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 313-329, ISSN: 1720-4321",
        "anno": "2011",
        "autori": "BAVARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BAVARO V (2011). Rassegna giuridico-sindacale sulla vertenza Fiat e le",
        "relazioni industriali in Italia. GIORNALE DI DIRITTO DEL LAVORO E DI",
        "RELAZIONI INDUSTRIALI, p. 313-329, ISSN: 1720-4321"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-64",
        "titolo": "Gli Enti Bilaterali nella legislazione italiana del lavoro",
        "ISBN": [
          "9788856838657"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856838657",
        "opera": "BELLARDI L. DE SANTIS G. (A CURA DI). (a cura di): BELLARDI L. DE SANTIS G., La bilateralit\u00e0 fra tradizione e rinnovamento. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "BAVARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BAVARO V (2011). Gli Enti Bilaterali nella legislazione italiana del lavoro.",
        "In: BELLARDI L. DE SANTIS G. (A CURA DI). (a cura di): BELLARDI L. DE",
        "SANTIS G., La bilateralit\u00e0 fra tradizione e rinnovamento. p. 33-64,",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856838657"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Accordi separati ed enti bilaterali",
        "ISSN": [
          "0392-7229"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE",
        "csp": "p. 109-124, ISSN: 0392-7229",
        "anno": "2010",
        "autori": "BAVARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BAVARO V (2010). Accordi separati ed enti bilaterali. RIVISTA GIURIDICA",
        "DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE, p. 109-124, ISSN:",
        "0392-7229"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Contrattazione collettiva e relazioni industriali nell'\u00abarchetipo\u00bb Fiat di Pomigliano d\u2019Arco. QUADERNI DI RASSEGNA SINDACALE",
        "ISSN": [
          "1590-9689"
        ],
        "journal": "LAVORI",
        "csp": "p. 337-354, ISSN: 1590-9689",
        "anno": "2010",
        "autori": "BAVARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BAVARO V (2010). Contrattazione collettiva e relazioni industriali",
        "nell'\u00abarchetipo\u00bb Fiat di Pomigliano d\u2019Arco. QUADERNI DI RASSEGNA",
        "SINDACALE. LAVORI, p. 337-354, ISSN: 1590-9689"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Produttivit\u00e0, lavoro e disciplina giuridica. Un itinerario sui tempi del lavoro. RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA PREVIDENZA SOCIALE, vol",
        "ISSN": [
          "0392-7229"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 213-256, ISSN: 0392-7229",
        "anno": "2009",
        "autori": "BAVARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BAVARO V (2009). Produttivit\u00e0, lavoro e disciplina giuridica. Un itinerario",
        "sui tempi del lavoro. RIVISTA GIURIDICA DEL LAVORO E DELLA",
        "PREVIDENZA SOCIALE, vol. I, p. 213-256, ISSN: 0392-7229"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "219-251",
        "titolo": "Tempi sociali e organizzazione del lavoro: i Patti Sociali di Genere",
        "ISBN": [
          "9788856813944"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856813944",
        "opera": "BAVARO V. CARABELLI U. SFORZA G. VOZA R.. Tempo Comune. Conciliazione vita-lavoro e armonizzazione dei tempi della citt\u00e0. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BAVARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BAVARO V (2009). Tempi sociali e organizzazione del lavoro: i Patti Sociali",
        "di Genere. In: BAVARO V. CARABELLI U. SFORZA G. VOZA R.. Tempo",
        "Comune. Conciliazione vita-lavoro e armonizzazione dei tempi della citt\u00e0.",
        "p. 219-251, Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856813944"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-195",
        "titolo": "Tre questioni su quattro sentenze della Corte di Giustizia: a proposito di geo-diritto del lavoro, meta-diritto all\u2019Impresa e all\u2019Autonomia collettiva",
        "ISBN": [
          "9788884228307"
        ],
        "csp": "BARI:CACUCCI EDITORE, ISBN: 9788884228307",
        "opera": "VIMERCATI A. (A CURA DI). (a cura di): VIMERCATI A, Il conflitto sbilanciato. Libert\u00e0 economiche e azione collettiva tra ordinamento comunitario e ordinamenti nazionali. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BAVARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BAVARO V (2009). Tre questioni su quattro sentenze della Corte di",
        "Giustizia: a proposito di geo-diritto del lavoro, meta-diritto all\u2019Impresa e",
        "all\u2019Autonomia collettiva. In: VIMERCATI A. (A CURA DI). (a cura di):",
        "VIMERCATI A, Il conflitto sbilanciato. Libert\u00e0 economiche e azione",
        "collettiva tra ordinamento comunitario e ordinamenti nazionali. p. 177-195,",
        "BARI:CACUCCI EDITORE, ISBN: 9788884228307"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-26",
        "titolo": "Tesi sullo statuto giuridico del tempo nel rapporto di lavoro subordinato",
        "ISBN": [
          "9788884228772"
        ],
        "csp": "BARI:CACUCCI EDITORE, ISBN: 9788884228772",
        "opera": "BAVARO V. VENEZIANI B.(A CURA DI). (a cura di): BAVARO V. VENEZIANI B., Le dimensioni giuridiche dei tempi del lavoro. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BAVARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BAVARO V (2009). Tesi sullo statuto giuridico del tempo nel rapporto di",
        "lavoro subordinato. In: BAVARO V. VENEZIANI B.(A CURA DI). (a cura di):",
        "BAVARO V. VENEZIANI B., Le dimensioni giuridiche dei tempi del lavoro.",
        "p. 13-26, BARI:CACUCCI EDITORE, ISBN: 9788884228772"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BARI:CACUCCI EDITORE",
        "titolo": "Il tempo nel contratto di lavoro subordinato. Critica sulla de-oggettivazione del tempo-lavoro",
        "ISBN": [
          "9788884227058"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788884227058",
        "anno": "2008",
        "autori": "BAVARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BAVARO V (2008). Il tempo nel contratto di lavoro subordinato. Critica sulla",
        "de-oggettivazione del tempo-lavoro. BARI:CACUCCI EDITORE, ISBN:",
        "9788884227058"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "223-254",
        "titolo": "Il trasferimento d\u2019azienda e di ramo d\u2019azienda",
        "ISBN": [
          "8884224772"
        ],
        "csp": "BARI:CACUCCI EDITORE, ISBN: 8884224772",
        "opera": "(a cura di): CURZIO P., Lavoro e diritti a tre anni dalla legge 30/2003. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "BAVARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BAVARO V (2006). Il trasferimento d\u2019azienda e di ramo d\u2019azienda. In: (a",
        "cura di): CURZIO P., Lavoro e diritti a tre anni dalla legge 30/2003. p.",
        "223-254, BARI:CACUCCI EDITORE, ISBN: 8884224772"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ideologia e contratto di lavoro subordinato",
        "ISSN": [
          "1720-4321"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO DEL LAVORO E DI RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 193-252, ISSN: 1720-4321",
        "anno": "2003",
        "autori": "BAVARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BAVARO V (2003). Ideologia e contratto di lavoro subordinato. GIORNALE",
        "DI DIRITTO DEL LAVORO E DI RELAZIONI INDUSTRIALI, p. 193-252,",
        "ISSN: 1720-4321"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo sciopero e il diritto fra innovazione, tradizione e ragione pratica",
        "ISSN": [
          "1120-947X"
        ],
        "journal": "LAVORO E DIRITTO",
        "csp": "p. 287-314, ISSN: 1120-947X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bavaro Vincenzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bavaro Vincenzo (2015). Lo sciopero e il diritto fra innovazione, tradizione",
        "e ragione pratica. LAVORO E DIRITTO, p. 287-314, ISSN: 1120-947X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il principio maggioritario nelle relazioni industriali",
        "ISSN": [
          "1120-947X"
        ],
        "journal": "LAVORO E DIRITTO",
        "csp": "p. 2-23, ISSN: 1120-947X",
        "anno": "2014",
        "autori": "BAVARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BAVARO V (2014). Il principio maggioritario nelle relazioni industriali.",
        "LAVORO E DIRITTO, p. 2-23, ISSN: 1120-947X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sull\u2019efficacia temporale del contratto collettivo nell\u2019ordinamento giuridico sindacale",
        "ISSN": [
          "0393-2494"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "p. 73-103, ISSN: 0393-2494",
        "anno": "2014",
        "autori": "BAVARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BAVARO V (2014). Sull\u2019efficacia temporale del contratto collettivo",
        "nell\u2019ordinamento giuridico sindacale. RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO DEL",
        "LAVORO, p. 73-103, ISSN: 0393-2494"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il salario minimo legale fra Jobs Act e dottrina dell'austerit\u00e0. QUADERNI DI RASSEGNA SINDACALE",
        "ISSN": [
          "1590-9689"
        ],
        "journal": "LAVORI",
        "csp": "vol. 4, p. 61-80, ISSN: 1590-9689",
        "anno": "2014",
        "autori": "Vincenzo Bavaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vincenzo Bavaro (2014). Il salario minimo legale fra Jobs Act e dottrina",
        "dell'austerit\u00e0. QUADERNI DI RASSEGNA SINDACALE. LAVORI, vol. 4, p.",
        "61-80, ISSN: 1590-9689"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'aziendalizzazione nell'ordine giuridico-politico del lavoro",
        "ISSN": [
          "1120-947X"
        ],
        "journal": "LAVORO E DIRITTO",
        "csp": "ISSN: 1120-947X",
        "anno": "2013",
        "autori": "BAVARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BAVARO V (2013). L'aziendalizzazione nell'ordine giuridico-politico del",
        "lavoro. LAVORO E DIRITTO, ISSN: 1120-947X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rappresentanza e rappresentativit\u00e0 sindacale nella evoluzione del sistema di relazioni industriali",
        "ISSN": [
          "1722-7666"
        ],
        "journal": "DIRITTI LAVORI MERCATI",
        "csp": "p. 31-57, ISSN: 1722-7666",
        "anno": "2012",
        "autori": "BAVARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BAVARO V (2012). Rappresentanza e rappresentativit\u00e0 sindacale nella",
        "evoluzione del sistema di relazioni industriali. DIRITTI LAVORI MERCATI,",
        "p. 31-57, ISSN: 1722-7666"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-232",
        "titolo": "Azienda, contratto e sindacato. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6611-224-2"
        ],
        "csp": "BARI:Cacucci Editore, ISBN: 978-88-6611-224-2",
        "anno": "2012",
        "autori": "BAVARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BAVARO V (2012). Azienda, contratto e sindacato. p. 1-232, BARI:Cacucci",
        "Editore, ISBN: 978-88-6611-224-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rassegna giuridico-sindacale sulla vertenza Fiat e le relazioni industriali in Italia",
        "ISSN": [
          "1720-4321"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO DEL LAVORO E DI RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 313-329, ISSN: 1720-4321",
        "anno": "2011",
        "autori": "BAVARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BAVARO V (2011). Rassegna giuridico-sindacale sulla vertenza Fiat e le",
        "relazioni industriali in Italia. GIORNALE DI DIRITTO DEL LAVORO E DI",
        "RELAZIONI INDUSTRIALI, p. 313-329, ISSN: 1720-4321"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-64",
        "titolo": "Gli Enti Bilaterali nella legislazione italiana del lavoro",
        "ISBN": [
          "9788856838657"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856838657",
        "opera": "BELLARDI L. DE SANTIS G. (A CURA DI). (a cura di): BELLARDI L. DE SANTIS G., La bilateralit\u00e0 fra tradizione e rinnovamento. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "BAVARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BAVARO V (2011). Gli Enti Bilaterali nella legislazione italiana del lavoro.",
        "In: BELLARDI L. DE SANTIS G. (A CURA DI). (a cura di): BELLARDI L. DE",
        "SANTIS G., La bilateralit\u00e0 fra tradizione e rinnovamento. p. 33-64,",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856838657"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-195",
        "titolo": "Tre questioni su quattro sentenze della Corte di Giustizia: a proposito di geo-diritto del lavoro, meta-diritto all\u2019Impresa e all\u2019Autonomia collettiva",
        "ISBN": [
          "9788884228307"
        ],
        "csp": "BARI:CACUCCI EDITORE, ISBN: 9788884228307",
        "opera": "VIMERCATI A. (A CURA DI). (a cura di): VIMERCATI A, Il conflitto sbilanciato. Libert\u00e0 economiche e azione collettiva tra ordinamento comunitario e ordinamenti nazionali. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BAVARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BAVARO V (2009). Tre questioni su quattro sentenze della Corte di",
        "Giustizia: a proposito di geo-diritto del lavoro, meta-diritto all\u2019Impresa e",
        "all\u2019Autonomia collettiva. In: VIMERCATI A. (A CURA DI). (a cura di):",
        "VIMERCATI A, Il conflitto sbilanciato. Libert\u00e0 economiche e azione",
        "collettiva tra ordinamento comunitario e ordinamenti nazionali. p. 177-195,",
        "BARI:CACUCCI EDITORE, ISBN: 9788884228307"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BARI:CACUCCI EDITORE",
        "titolo": "Il tempo nel contratto di lavoro subordinato. Critica sulla de-oggettivazione del tempo-lavoro",
        "ISBN": [
          "9788884227058"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788884227058",
        "anno": "2008",
        "autori": "BAVARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BAVARO V (2008). Il tempo nel contratto di lavoro subordinato. Critica sulla",
        "de-oggettivazione del tempo-lavoro. BARI:CACUCCI EDITORE, ISBN:",
        "9788884227058"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "223-254",
        "titolo": "Il trasferimento d\u2019azienda e di ramo d\u2019azienda",
        "ISBN": [
          "8884224772"
        ],
        "csp": "BARI:CACUCCI EDITORE, ISBN: 8884224772",
        "opera": "Bavaro Vincenzo. (a cura di): CURZIO P., Lavoro e diritti a tre anni dalla legge 30/2003. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "BAVARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BAVARO V (2006). Il trasferimento d\u2019azienda e di ramo d\u2019azienda. In:",
        "Bavaro Vincenzo. (a cura di): CURZIO P., Lavoro e diritti a tre anni dalla",
        "legge 30/2003. p. 223-254, BARI:CACUCCI EDITORE, ISBN: 8884224772"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "270-294",
        "titolo": "\"Algebra e diritti\" nei criteri di computo dell'orario di lavoro",
        "ISBN": [
          "8821720608"
        ],
        "csp": "MILANO:IPSOA, ISBN: 8821720608",
        "opera": "LECCESE V.S. (A CURA DI). L'orario di lavoro. La normativa italiana di attuazione della direttiva comunitaria. p",
        "anno": "2004",
        "autori": "BAVARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BAVARO V (2004). \"Algebra e diritti\" nei criteri di computo dell'orario di",
        "lavoro. In: LECCESE V.S. (A CURA DI). L'orario di lavoro. La normativa",
        "italiana di attuazione della direttiva comunitaria. p. 270-294,",
        "MILANO:IPSOA, ISBN: 8821720608"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ideologia e contratto di lavoro subordinato",
        "ISSN": [
          "1720-4321"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO DEL LAVORO E DI RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 193-252, ISSN: 1720-4321",
        "anno": "2003",
        "autori": "BAVARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BAVARO V (2003). Ideologia e contratto di lavoro subordinato. GIORNALE",
        "DI DIRITTO DEL LAVORO E DI RELAZIONI INDUSTRIALI, p. 193-252,",
        "ISSN: 1720-4321"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Procedure di \u00abraffreddamento\u00bb e \u00abconciliazione\u00bb dei conflitti collettivi nei servizi essenziali",
        "ISSN": [
          "1720-4321"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO DEL LAVORO E DI RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "p. 395-437, ISSN: 1720-4321",
        "anno": "2000",
        "autori": "BAVARO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BAVARO V (2000). Procedure di \u00abraffreddamento\u00bb e \u00abconciliazione\u00bb dei",
        "conflitti collettivi nei servizi essenziali. GIORNALE DI DIRITTO DEL",
        "LAVORO E DI RELAZIONI INDUSTRIALI, p. 395-437, ISSN: 1720-4321"
      ],
      "anno": "2000"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/B2",
    "progr": "9092",
    "nome": "BAVARO Vincenzo",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Comitato Direttivo (ora Comitato di Indirizzo Scientifico e Referaggio) della Rivista Giuridica del Lavoro",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 30-11-2016"
      },
      {
        "content": "Comitato di Redazione di Quaderni di Rassegna Sindacale",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 30-11-2016"
      },
      {
        "content": "Comitato Scientifico di Variazioni su Temi di Diritto del Lavoro",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 30-11-2016"
      },
      {
        "content": "Redazione di Lavoro e Diritto",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 30-11-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Il problema dei limiti alla durata dell'orario, Convegno su L'orario di lavoro tra ordinamento interno e disciplina comunitaria, Centro Europeo di Diritto del Lavoro e Relazioni Industriali, Universit\u00e0 Cattolica Sacro Cuore di Milano",
        "periodo": "dal 02-05-2005 al 02-05-2005"
      },
      {
        "content": "Tempo-lavoro, Convegno Verso un nuovo lessico giuslavoristico, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 25-09-2009 al 26-09-2009"
      },
      {
        "content": "Produttivit\u00e0 e diritto del lavoro, Rivista Giuridica del Lavoro, Roma",
        "periodo": "dal 25-11-2009 al 25-11-2009"
      },
      {
        "content": "Le relazioni sindacali in Fiat: un approccio interdisciplinare, Seminario al CeLEG - Center for Labour and Economic Growth, Universit\u00e0 LUISS Guido Carli",
        "periodo": "dal 16-03-2011 al 16-03-2011"
      },
      {
        "content": "Problemi costituzionali del diritto sindacale italiano. Accordi separati e rappresentanza dei lavoratori nel prisma dell'art. 39 Cost., Convegno Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Pisa",
        "periodo": "dal 24-03-2011 al 24-03-2011"
      },
      {
        "content": "L'istituto della rappresentativit\u00e0 sindacale nella stagione dei rinnovi separati, Seminario su Le relazioni industriali nella stagione degli accorodi separati, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Cassino",
        "periodo": "dal 06-07-2011 al 06-07-2011"
      },
      {
        "content": "L'Accordo Interconfederale del 28 giugno 2011, Seminario su Rappresentativit\u00e0 e contrattazione nell'Accordo Interconfederale del 2011, Fondazione Bruno Trentin, Rivista Giuridica del Lavoro",
        "periodo": "dal 12-07-2011 al 12-07-2011"
      },
      {
        "content": "La rappresentanza sindacale in Italia nell'et\u00e0 della globalizzazione, Colloquio italo-spagnolo su Globalizzazione e sistema sindacale, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Urbino Carlo Bo",
        "periodo": "dal 07-10-2011 al 08-10-2011"
      },
      {
        "content": "La struttura contrattuale nell'Accordo Interconfederale del 28 giugno 2011, Convegno del Centro Studi \"D. Napoletano\" - sezione Abruzzo e Universit\u00e0 di Chieti e Pescara G. D'Annunzio",
        "periodo": "dal 19-11-2011 al 19-11-2011"
      },
      {
        "content": "Il diritto sindacale tra accordi separati e contrattazione di prossimit\u00e0, Convegno Oltre il Collegato Lavoro 2010, Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 di Verona",
        "periodo": "dal 27-01-2012 al 27-01-2012"
      },
      {
        "content": "Vincolo o libert\u00e0 nell\u2019applicazione dei contratti collettivi nel tempo: disdetta e recesso dal contratto collettivo (nazionale o aziendale) (Milano, 28 maggio 2013), Seminario della Scuola di Dottorato in Scienze Giuridico dell\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca.",
        "periodo": "dal 28-05-2013 al 28-05-2013"
      },
      {
        "content": "La contrattazione aziendale e la produttivit\u00e0, Convegno su Le Relazioni industriali in Italia, Universit\u00e0 di Milano.",
        "periodo": "dal 13-06-2013 al 13-06-2013"
      },
      {
        "content": "Reddito di cittadinanza e salario minimo garantito: le incidenze sul diritto sindacale, Convegno su Reddito di cittadinanza e salario minimo garantito, CGIL Emilia Romagna \u2013 Consulta Giuridica.",
        "periodo": "dal 26-06-2013 al 26-06-2013"
      },
      {
        "content": "Sul principio maggioritario nel diritto (inter)sindacale (Venezia, 25-26 ottobre 2013), Convegno su Consenso e dissenso nella rappresentanza e nel conflitto, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia.",
        "periodo": "dal 25-10-2013 al 26-10-2013"
      },
      {
        "content": "La fabbrica della crisi, Presentazione del libro di Finanziarizzazione delle imprese, di A. Salento e G. Masino, Universit\u00e0 del Salento.",
        "periodo": "dal 26-11-2013 al 26-11-2013"
      },
      {
        "content": "Verso un nuovo sistema di relazioni industriali? Come cambia la rappresentanza sindacale in azienda, seminario di Fondazione Giacomo Brodolini / nelMerito.com.",
        "periodo": "dal 08-04-2014 al 08-04-2014"
      },
      {
        "content": "Contrattazione collettiva e \u201cprossimit\u00e0 organizzativa delle imprese\" (Milano, 26-27 giugno 2014), Convegno su Il sistema delle fonti nella destrutturazione e ricomposizione dell\u2019impresa e del datore di lavoro, Universit\u00e0 di Milano.",
        "periodo": "dal 26-06-2014 al 27-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione di presentazione del volume di C. Ponterio e R. Sanlorenzo \u201cE lo chiamano lavoro\u201d, Fondazione Basso.",
        "periodo": "dal 28-11-2014 al 28-11-2014"
      },
      {
        "content": "Les categories professionelle en Italie, Seminario su Diff\u00e9rences cat\u00e9gorielles et \u00e9galit\u00e9 de traitement. Les enseignements d\u2019une comparaison europ\u00e9enne, Universit\u00e9 Paris Ouest - Nanterre.",
        "periodo": "dal 16-01-2015 al 16-01-2015"
      },
      {
        "content": "I poteri dell\u2019impresa nel Jobs Act, Convegno su Il Jobs Act. Quale progetto per il diritto del lavoro?, Riv. Giur. Lav. \u2013 Dir. Lav. Merc. \u2013 Lav. Dir.",
        "periodo": "dal 19-02-2015 al 19-02-2015"
      },
      {
        "content": "Riforma del welfare e nuove relazioni industriali: quale futuro per la bilateralit\u00e0?, Seminario su Bilateralit\u00e0: quali prospettive?, Fondazione Di Vittorio.",
        "periodo": "dal 08-09-2015 al 09-09-2015"
      },
      {
        "content": "La transizione delle relazioni industriali italiane nel quadro dei paesi mediterranei, Convegno Nuove tendenze nelle relazioni industriali europee, A.I.S.R.I \u2013 Universit\u00e0 di Chieti/Pescara G. D\u2019Annunzio.",
        "periodo": "dal 25-09-2015 al 26-09-2015"
      },
      {
        "content": "Il dialogo sociale territoriale, Workshop su Sviluppo competitivo del Mezzogiorno attraverso il dialogo sociale, SFC \u2013 Confindustria.",
        "periodo": "dal 30-09-2015 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Contrattazione collettiva decentrata e modelli di regolazione della rappresentanza sindacale, Convegno su Lavoro, Legalit\u00e0, Inclusione. La contrattazione collettiva tra regole e prassi, Universit\u00e0 di Trieste.",
        "periodo": "dal 16-10-2015 al 16-10-2015"
      },
      {
        "content": "Sur le projet du nouveau Statuto dei Lavoratori propos\u00e9 par la CGIL italienne, Conference Id\u00e9es d\u2019ici et d\u2019ailleurs pour un nouveau Code du travail, Universit\u00e9 Paris Ouest \u2013 Nanterre.",
        "periodo": "dal 22-01-2016 al 22-01-2016"
      },
      {
        "content": "Il ruolo della contrattazione collettiva negli appalti, nei lavori atipici e nell\u2019immigrazione, Relazione al Convegno Internazionale Legal Work and Social Inclusion Today, Progetto PRIN Universit\u00e0 di Verona.",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "Cosa resta dell\u2019inderogabilit\u00e0?, Relazione al Convegno Quale diritto per il lavoro, Magistratura Democratica - Questione Giustizia.",
        "periodo": "dal 06-05-2016 al 07-05-2016"
      },
      {
        "content": "L\u2019osservatorio sulla contrattazione decentrata in Puglia, Relazione al convegno Ragioni e passioni della contrattazione collettiva decentrata, Universit\u00e0 degli Studi di Brescia",
        "periodo": "dal 27-06-2016 al 27-06-2016"
      },
      {
        "content": "Il tempo come misura del lavoro subordinato, Relazione al seminario della Scuola Internazionale di Dottorato di Ricerca in Formazione della persona e mercato del lavoro, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo \u2013 ADAPT",
        "periodo": "dal 15-10-2016 al 15-10-2016"
      },
      {
        "content": "The Economic Function of Collective Labour Freedom, Relazione al simposio Trade Unions Rights to Establish and Provide Services in the EU, King\u2019s College",
        "periodo": "dal 12-11-2016 al 12-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Tempo Comune. Governance locale sulla politica dei tempi. Conciliazione di vita e lavoro e armonizzazione dei tempi delle citt\u00e0 (2008-2009) del Dipartimento sui Rapporti di Lavoro e sulle Relazioni Industriali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari, finanziato da Regione Puglia, Azioni di Accompagnamento, Misura 3.14 - POR Puglia 2000/2006.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Indagine sul Sistema Giuridico delle Azioni Positive in Puglia (2008) del Dipartimento sui Rapporti di Lavoro e sulle Relazioni Industriali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari, finanziato da Regione Puglia, Azioni di Accompagnamento, Misura 3.14 - POR Puglia 2000/2006.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Indagine sulle Relazioni Industriali in Puglia, realizzato dal Dipartimento di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari \u201cAldo Moro\u201d (2013-2014) e finanziato da Regione Puglia, P.O. F.S.E 2007/2013 \u2013 Asse VII Capacit\u00e0 istituzionale - Avviso 2/2012.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio Associazione Italiana di Diritto del Lavoro e della Sicurezza Sociale",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "Premio Massimo D'Antona - AIDLASS - Migliore Opera Prima 2007-2008",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Comitato Direttivo Associazione Italiana Studio sulle Relazioni Industriali",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in Diritto del lavoro",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in Principi Giuridici ed Istituzioni fra mercati globali e diritti fondamentali",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 30-11-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Chercheur invit\u00e9e, Maison des Sciences de l'Homme \"Ange Guepin\", Universit\u00e0 di Nantes",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 30-10-2002"
      },
      {
        "content": "Enseignant invit\u00e9e al Master 2 - Droit Social, Facult\u00e9 de Droit et des Sciences Politiques, Universit\u00e9 de Nantes",
        "periodo": "dal 25-05-2009 al 05-06-2009"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Bari (coordinatore nazionale prof. Bruno Veneziani) su Il lavoro dei migranti extracomunitari: profili giuridici, finanziata dal Ministero dell\u2019Universit\u00e0 (PRIN 2003) e svolto dalle Universit\u00e0 di Bari, Ancona e Lecce",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Componente e vice-coordinatore del gruppo di ricerca su Le dimensioni giuridiche dei tempi di lavoro e le trasformazioni dell\u2019organizzazione produttiva. Un profilo di diritto nazionale e comparato, finanziata dal Ministero dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca Scientifica (PRIN 2006) (Coordinatore nazionale, prof. Bruno Veneziani), con le Universit\u00e0 di Siena, Universit\u00e0 di Verona, Universit\u00e0 Politecnica delle Marche e Universit\u00e0 del Salento.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Bari su La contrattazione aziendale nel settore privato in Italia: un\u2019analisi qualitativa (responsabile scientifico, prof.ssa Lauralba Bellardi) nell\u2019ambito del progetto di ricerca La contrattazione aziendale nel settore privato in Italia, finanziato dal Ministero dell\u2019Universit\u00e0 (PRIN 2008) con l\u2019Universit\u00e0 di Milano Statale (coordinatore nazionale, prof. Lorenzo Bordogna) e Universit\u00e0 di Teramo.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "\u2022 Componente e Vice-coordinatore del gruppo di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Bari su Lavoro e legalit\u00e0 nella societ\u00e0 dell\u2019inclusione. La funzione della contrattazione collettiva (responsabile scientifico, prof.ssa Lauralba Bellardi), nell\u2019ambito del progetto di ricerca LEGAL_frame_WORK. Lavoro e legalit\u00e0 nella societ\u00e0 dell\u2019inclusione, finanziato dal Ministero dell\u2019Universit\u00e0 (PRIN 2010-2011) con le Universit\u00e0 di Verona (coordinatore nazionale, prof.ssa Donata Gottardi), Padova, Venezia, Trieste, Udine, Milano Bicocca, Bologna, Genova, Sassari, Urbino \u201cCarlo Bo\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2011"
      }
    ]
  }
}