{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Indignus semper potest capere?",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "vol. 3, p. 1003-1029, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Russo Domenico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Russo Domenico (2016). Indignus semper potest capere?. RASSEGNA DI",
        "DIRITTO CIVILE, vol. 3, p. 1003-1029, ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "16",
        "titolo": "Sull'informazione nei contratti. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-495-3239-5"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3239-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "Russo Domenico"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Russo Domenico (2016). Sull'informazione nei contratti. vol. 16,",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3239-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rilievo officioso e nullit\u00e0 di protezione",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "p. 139-174, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Domenico Russo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Domenico Russo (2015). Rilievo officioso e nullit\u00e0 di protezione.",
        "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE, p. 139-174, ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La correzione della caparra iniqua tra buona fede e proporzionalit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "vol. 3, p. 915-960, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Domenico Russo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Domenico Russo (2015). La correzione della caparra iniqua tra buona fede",
        "e proporzionalit\u00e0. RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE, vol. 3, p. 915-960,",
        "ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nullit\u00e0 successiva di protezione da inadempimento? Spunti critici per una riconcettualizzazione dell'accordo contrattuale",
        "ISSN": [
          "1826-2570"
        ],
        "journal": "OBBLIGAZIONI E CONTRATTI",
        "csp": "ISSN: 1826-2570",
        "anno": "2012",
        "autori": "Russo D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Russo D (2012). Nullit\u00e0 successiva di protezione da inadempimento?",
        "Spunti critici per una riconcettualizzazione dell'accordo contrattuale.",
        "OBBLIGAZIONI E CONTRATTI, ISSN: 1826-2570"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3385-3386",
        "titolo": "Commento all'art. 1475",
        "ISBN": [
          "9788859808398"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 9788859808398",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Bonilini Giovanni, Confortini Massimo, Granelli Carlo, Codice Civile Ipertestuale Commentato. I CODICI IPERTESTUALI, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Russo D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Russo D (2012). Commento all'art. 1475. In: AA. VV.. (a cura di): Bonilini",
        "Giovanni, Confortini Massimo, Granelli Carlo, Codice Civile Ipertestuale",
        "Commentato. I CODICI IPERTESTUALI, p. 3385-3386, TORINO:UTET,",
        "ISBN: 9788859808398"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3396-3398",
        "titolo": "Commento all'art. 1479",
        "ISBN": [
          "9788859808398"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 9788859808398",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Bonilini Giovanni, Confortini Massimo, Granelli Carlo, Codice Civile Ipertestuale Commentato. I CODICI IPERTESTUALI, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Russo D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Russo D (2012). Commento all'art. 1479. In: AA. VV.. (a cura di): Bonilini",
        "Giovanni, Confortini Massimo, Granelli Carlo, Codice Civile Ipertestuale",
        "Commentato. I CODICI IPERTESTUALI, p. 3396-3398, TORINO:UTET,",
        "ISBN: 9788859808398"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3387-3392",
        "titolo": "Commento all'art. 1477",
        "ISBN": [
          "9788859808398"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 9788859808398",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Bonilini Giovanni, Confortini Massimo, Granelli Carlo, Codice Civile Ipertestuale Commentato. I CODICI IPERTESTUALI, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Russo D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Russo D (2012). Commento all'art. 1477. In: AA. VV.. (a cura di): Bonilini",
        "Giovanni, Confortini Massimo, Granelli Carlo, Codice Civile Ipertestuale",
        "Commentato. I CODICI IPERTESTUALI, p. 3387-3392, TORINO:UTET,",
        "ISBN: 9788859808398"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3401-3403",
        "titolo": "Commento all'art. 1481",
        "ISBN": [
          "9788859808398"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 9788859808398",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Bonilini Giovanni, Confortini Massimo, Granelli Carlo, Codice Civile Ipertestuale Commentato. I CODICI IPERTESTUALI, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Russo D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Russo D (2012). Commento all'art. 1481. In: AA. VV.. (a cura di): Bonilini",
        "Giovanni, Confortini Massimo, Granelli Carlo, Codice Civile Ipertestuale",
        "Commentato. I CODICI IPERTESTUALI, p. 3401-3403, TORINO:UTET,",
        "ISBN: 9788859808398"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "I CODICI IPERTESTUALI",
        "titolo": "Commento all'art. 1480",
        "ISBN": [
          "9788859808398"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 9788859808398",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Bonilini Giovanni, Confortini Massimo, Granelli Carlo, Codice Civile Ipertestuale Commentato",
        "anno": "2012",
        "autori": "Russo D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Russo D (2012). Commento all'art. 1480. In: AA. VV.. (a cura di): Bonilini",
        "Giovanni, Confortini Massimo, Granelli Carlo, Codice Civile Ipertestuale",
        "Commentato. I CODICI IPERTESTUALI, TORINO:UTET, ISBN:",
        "9788859808398"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3393-3396",
        "titolo": "Commento all'art. 1478",
        "ISBN": [
          "9788859808398"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 9788859808398",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Bonilini Giovanni, Confortini Massimo, Granelli Carlo, Codice Civile Ipertestuale Commentato. I CODICI IPERTESTUALI, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Russo D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Russo D (2012). Commento all'art. 1478. In: AA. VV.. (a cura di): Bonilini",
        "Giovanni, Confortini Massimo, Granelli Carlo, Codice Civile Ipertestuale",
        "Commentato. I CODICI IPERTESTUALI, p. 3393-3396, TORINO:UTET,",
        "ISBN: 9788859808398"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3381-3383",
        "titolo": "Commento all'art. 1473",
        "ISBN": [
          "9788859808398"
        ],
        "csp": "TORINO:TORINO, UTET, ISBN: 9788859808398",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Bonilini Giovanni, Confortini Massimo, Granelli Carlo, Codice Civile Ipertestuale Commentato. I CODICI IPERTESTUALI, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Russo D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Russo D (2012). Commento all'art. 1473. In: AA. VV.. (a cura di): Bonilini",
        "Giovanni, Confortini Massimo, Granelli Carlo, Codice Civile Ipertestuale",
        "Commentato. I CODICI IPERTESTUALI, p. 3381-3383, TORINO:TORINO,",
        "UTET, ISBN: 9788859808398"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3376-3381",
        "titolo": "Commento all'art. 1472",
        "ISBN": [
          "9788859808398"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 9788859808398",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Bonilini Giovanni, Confortini Massimo, Granelli Carlo, Codice Civile Ipertestuale Commentato. I CODICI IPERTESTUALI, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Russo D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Russo D (2012). Commento all'art. 1472. In: AA. VV.. (a cura di): Bonilini",
        "Giovanni, Confortini Massimo, Granelli Carlo, Codice Civile Ipertestuale",
        "Commentato. I CODICI IPERTESTUALI, p. 3376-3381, TORINO:UTET,",
        "ISBN: 9788859808398"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "I CODICI IPERTESTUALI",
        "titolo": "Commento all'art. 1476",
        "ISBN": [
          "9788859808398"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 9788859808398",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Bonilini Giovanni, Confortini Massimo, Granelli Carlo, Codice Civile Ipertestuale Commentato",
        "anno": "2012",
        "autori": "Russo D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Russo D (2012). Commento all'art. 1476. In: AA. VV.. (a cura di): Bonilini",
        "Giovanni, Confortini Massimo, Granelli Carlo, Codice Civile Ipertestuale",
        "Commentato. I CODICI IPERTESTUALI, TORINO:UTET, ISBN:",
        "9788859808398"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3383-3385",
        "titolo": "Commento all'art. 1474",
        "ISBN": [
          "9788859808398"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 9788859808398",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Bonilini Giovanni, Confortini Massimo, Granelli Carlo, Codice Civile Ipertestuale Commentato. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Russo D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Russo D (2012). Commento all'art. 1474. In: AA. VV.. (a cura di): Bonilini",
        "Giovanni, Confortini Massimo, Granelli Carlo, Codice Civile Ipertestuale",
        "Commentato. p. 3383-3385, TORINO:UTET, ISBN: 9788859808398"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "17",
        "titolo": "Il patto penale tra funzione novativa e principio di equit\u00e0. vol",
        "ISBN": [
          "9788849519709"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849519709",
        "anno": "2010",
        "autori": "Russo D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Russo D (2010). Il patto penale tra funzione novativa e principio di equit\u00e0.",
        "vol. 17, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849519709"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Promessa del fatto del terzo e frode alla legge",
        "ISSN": [
          "1826-2570"
        ],
        "journal": "OBBLIGAZIONI E CONTRATTI",
        "csp": "p. 963-971, ISSN: 1826-2570",
        "anno": "2009",
        "autori": "Russo D"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Russo D (2009). Promessa del fatto del terzo e frode alla legge.",
        "OBBLIGAZIONI E CONTRATTI, p. 963-971, ISSN: 1826-2570"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3119-3120",
        "titolo": "COMMENTO ALL'ART. 1481 IN IL CODICE CIVILE COMMENTATO, TORINO, 2009",
        "ISBN": [
          "9788859804475"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 9788859804475",
        "opera": "VARI. (a cura di): BONILINI CONFORTINI GRANELLI, IL CODICE CIVILE COMMENTATO. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "DOMENICO RUSSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DOMENICO RUSSO (2009). COMMENTO ALL'ART. 1481 IN IL CODICE",
        "CIVILE COMMENTATO, TORINO, 2009. In: VARI. (a cura di): BONILINI",
        "CONFORTINI GRANELLI, IL CODICE CIVILE COMMENTATO. vol. 1, p.",
        "3119-3120, TORINO:UTET, ISBN: 9788859804475"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3093-3098",
        "titolo": "Commento all\u2019 art. 1472, in Il Codice civile ipertestuale commentato, Torino, 2009",
        "ISBN": [
          "9788859804475"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 9788859804475",
        "opera": "Bonilini Confortini Granelli. (a cura di): Bonilini Confortini Granelli, codice civile ipertestuale commentato. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Domenico Russo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Domenico Russo (2009). Commento all\u2019 art. 1472, in Il Codice civile",
        "ipertestuale commentato, Torino, 2009. In: Bonilini Confortini Granelli. (a",
        "cura di): Bonilini Confortini Granelli, codice civile ipertestuale commentato.",
        "vol. 1, p. 3093-3098, TORINO:UTET, ISBN: 9788859804475"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3098-3100",
        "titolo": "Commento all'art. 1473 in Il codice civile commentato, Torino, 2009",
        "ISBN": [
          "9788859804475"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 9788859804475",
        "opera": "Domenico Russo. (a cura di): Bonilini Confortini Granelli, Il codice civile commentato. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Domenico Russo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Domenico Russo (2009). Commento all'art. 1473 in Il codice civile",
        "commentato, Torino, 2009. In: Domenico Russo. (a cura di): Bonilini",
        "Confortini Granelli, Il codice civile commentato. vol. 1, p. 3098-3100,",
        "TORINO:UTET, ISBN: 9788859804475"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3100-3102",
        "titolo": "Commento all'art. 1474 in Il codice civile commentato, Torino, 2009",
        "ISBN": [
          "9788859804475"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 9788859804475",
        "opera": "Domenico Russo. (a cura di): Bonilini Confortini Granelli, il codice civile commentato. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "DOMENICO RUSSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DOMENICO RUSSO (2009). Commento all'art. 1474 in Il codice civile",
        "commentato, Torino, 2009. In: Domenico Russo. (a cura di): Bonilini",
        "Confortini Granelli, il codice civile commentato. vol. 1, p. 3100-3102,",
        "TORINO:UTET, ISBN: 9788859804475"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3104-3110",
        "titolo": "COMMENTO ALL'ART. 1477 IN IL CODICE CIVILE COMMENTATO, TORINO 2009",
        "ISBN": [
          "9788859804475"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788859804475",
        "opera": "VARI. (a cura di): BONILINI CONFORTINI GRANELLI, IL CODICE CIVLE COMMENTATO. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "DOMENICO RUSSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DOMENICO RUSSO (2009). COMMENTO ALL'ART. 1477 IN IL CODICE",
        "CIVILE COMMENTATO, TORINO 2009. In: VARI. (a cura di): BONILINI",
        "CONFORTINI GRANELLI, IL CODICE CIVLE COMMENTATO. vol. 1, p.",
        "3104-3110, ISBN: 9788859804475"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3102-3104",
        "titolo": "Commento all'art. 1475 in Il codice civile commentato, Torino, 2009",
        "ISBN": [
          "9788859804475"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 9788859804475",
        "opera": "Domenico Russo. (a cura di): Bonilini Confortini Granelli, Il codice civile commentato. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "DOMENICO RUSSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DOMENICO RUSSO (2009). Commento all'art. 1475 in Il codice civile",
        "commentato, Torino, 2009. In: Domenico Russo. (a cura di): Bonilini",
        "Confortini Granelli, Il codice civile commentato. p. 3102-3104,",
        "TORINO:UTET, ISBN: 9788859804475"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3110-3113",
        "titolo": "COMMENTO ALL'ART. 1478 IN IL CODICE CIVILE COMMENTATO, TORINO, 2009",
        "ISBN": [
          "9788859804475"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 9788859804475",
        "opera": "VARI. (a cura di): BONILINI CONFORTINI GRANELLI, IL CODICE CIVILE COMMENTATO. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "DOMENICO RUSSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DOMENICO RUSSO (2009). COMMENTO ALL'ART. 1478 IN IL CODICE",
        "CIVILE COMMENTATO, TORINO, 2009. In: VARI. (a cura di): BONILINI",
        "CONFORTINI GRANELLI, IL CODICE CIVILE COMMENTATO. vol. 1, p.",
        "3110-3113, TORINO:UTET, ISBN: 9788859804475"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3116-3119",
        "titolo": "COOMENTO ALL'ART. 1480 IN IL CODICE CIVILE COMMENTATO, TORINO, 2009",
        "ISBN": [
          "9788859804475"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 9788859804475",
        "opera": "VARI. (a cura di): BONILINI CONFORTINI GRANELLI, IL CODICE CIVILE COMMENTATO. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "DOMENICO RUSSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DOMENICO RUSSO (2009). COOMENTO ALL'ART. 1480 IN IL CODICE",
        "CIVILE COMMENTATO, TORINO, 2009. In: VARI. (a cura di): BONILINI",
        "CONFORTINI GRANELLI, IL CODICE CIVILE COMMENTATO. p.",
        "3116-3119, TORINO:UTET, ISBN: 9788859804475"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3114-3116",
        "titolo": "COMMENTO ALL'ART. 1479 IN IL CODICE CIVILE COMMENTATO, TORINO, 2009",
        "ISBN": [
          "9788859804475"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 9788859804475",
        "opera": "VARI. (a cura di): BONILINI CONFORTINI GRANELLI, IL CODICE CIVILE COMMENTATO. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "DOMENICO RUSSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DOMENICO RUSSO (2009). COMMENTO ALL'ART. 1479 IN IL CODICE",
        "CIVILE COMMENTATO, TORINO, 2009. In: VARI. (a cura di): BONILINI",
        "CONFORTINI GRANELLI, IL CODICE CIVILE COMMENTATO. vol. 1, p.",
        "3114-3116, TORINO:UTET, ISBN: 9788859804475"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "11",
        "titolo": "Profili evolutivi della nullit\u00e0 contrattuale. vol",
        "ISBN": [
          "9788849517439"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849517439",
        "anno": "2008",
        "autori": "Russo D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Russo D (2008). Profili evolutivi della nullit\u00e0 contrattuale. vol. 11,",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849517439"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il candidato tratti del ruolo del giudice nel controllo e nell'integrazione degli effetti del contratto",
        "ISSN": [
          "1722-8387"
        ],
        "journal": "STUDIUM IURIS",
        "csp": "ISSN: 1722-8387",
        "anno": "2005",
        "autori": "Russo D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Russo D (2005). Il candidato tratti del ruolo del giudice nel controllo e",
        "nell'integrazione degli effetti del contratto. STUDIUM IURIS, ISSN:",
        "1722-8387"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Attraverso anche cenni storici nel riferimento alle varie fattispecie si tratteggi un quadro del regime di circolazione delle varie specie di diritti e delle regole di opponibilit\u00e0 dei trasferimenti",
        "ISSN": [
          "1722-8387"
        ],
        "journal": "STUDIUM IURIS",
        "csp": "ISSN: 1722-8387",
        "anno": "2004",
        "autori": "Russo D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Russo D (2004). Attraverso anche cenni storici nel riferimento alle varie",
        "fattispecie si tratteggi un quadro del regime di circolazione delle varie",
        "specie di diritti e delle regole di opponibilit\u00e0 dei trasferimenti. STUDIUM",
        "IURIS, ISSN: 1722-8387"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giustizia del contratto e sindacato giudiziale. RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE, vol",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "p. 1088-1105, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2004",
        "autori": "Russo D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Russo D (2004). Giustizia del contratto e sindacato giudiziale. RASSEGNA",
        "DI DIRITTO CIVILE, vol. IV, p. 1088-1105, ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Premessi cenni sulla evoluzione del concetto di propriet\u00e0, si dica se e in che limiti questa possa e debba svolgere anche una funzione sociale",
        "ISSN": [
          "1722-8387"
        ],
        "journal": "STUDIUM IURIS",
        "csp": "p. 178-181, ISSN: 1722-8387",
        "anno": "2003",
        "autori": "Russo D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Russo D (2003). Premessi cenni sulla evoluzione del concetto di propriet\u00e0,",
        "si dica se e in che limiti questa possa e debba svolgere anche una funzione",
        "sociale. STUDIUM IURIS, p. 178-181, ISSN: 1722-8387"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Anzianit\u00e0 professionale\u00bb e patrocinio a spese dello Stato",
        "ISSN": [
          "1722-2397"
        ],
        "journal": "IL FORO AMMINISTRATIVO TAR",
        "csp": "p. 1015-1027, ISSN: 1722-2397",
        "anno": "2003",
        "autori": "Russo D"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Russo D (2003). Anzianit\u00e0 professionale\u00bb e patrocinio a spese dello Stato.",
        "IL FORO AMMINISTRATIVO TAR, p. 1015-1027, ISSN: 1722-2397"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "UN'IPOTESI DI CONTRATTO \u00abOBBLIGATORIO CON CONTENUTO IMPOSTO\u00bb",
        "ISSN": [
          "1123-5047"
        ],
        "journal": "I CONTRATTI",
        "csp": "p. 1174-1180, ISSN: 1123-5047",
        "anno": "2002",
        "autori": "Russo D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Russo D (2002). UN'IPOTESI DI CONTRATTO \u00abOBBLIGATORIO CON",
        "CONTENUTO IMPOSTO\u00bb. I CONTRATTI, p. 1174-1180, ISSN: 1123-5047"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Brevi riflessioni su cartolarizzazione dei crediti e factoring",
        "ISSN": [
          "1824-1484"
        ],
        "journal": "VITA NOTARILE",
        "csp": "p. 1753-1770, ISSN: 1824-1484",
        "anno": "2002",
        "autori": "Russo D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Russo D (2002). Brevi riflessioni su cartolarizzazione dei crediti e factoring.",
        "VITA NOTARILE, p. 1753-1770, ISSN: 1824-1484"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane",
        "titolo": "Sull'equit\u00e0 dei contratti",
        "ISBN": [
          "8849502842"
        ],
        "csp": "ISBN: 8849502842",
        "anno": "2001",
        "autori": "Russo D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Russo D (2001). Sull'equit\u00e0 dei contratti. NAPOLI:Edizioni Scientifiche",
        "Italiane, ISBN: 8849502842"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La diseredazione del successibile legittimo tra riduzione e nullit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1720-7886"
        ],
        "journal": "ALTALEX",
        "csp": "ISSN: 1720-7886",
        "anno": "2016",
        "autori": "Russo Domenico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Russo Domenico (2016). La diseredazione del successibile legittimo tra",
        "riduzione e nullit\u00e0. ALTALEX, ISSN: 1720-7886"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Indignus semper potest capere?",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "vol. 3, p. 1003-1029, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Russo Domenico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Russo Domenico (2016). Indignus semper potest capere?. RASSEGNA DI",
        "DIRITTO CIVILE, vol. 3, p. 1003-1029, ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "16",
        "titolo": "Sull'informazione nei contratti. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-495-3239-5"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3239-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "Russo Domenico"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Russo Domenico (2016). Sull'informazione nei contratti. vol. 16,",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3239-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La correzione della caparra iniqua tra buona fede e proporzionalit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "vol. 3, p. 915-960, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Domenico Russo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Domenico Russo (2015). La correzione della caparra iniqua tra buona fede",
        "e proporzionalit\u00e0. RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE, vol. 3, p. 915-960,",
        "ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rilievo officioso e nullit\u00e0 di protezione",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "p. 139-174, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Domenico Russo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Domenico Russo (2015). Rilievo officioso e nullit\u00e0 di protezione.",
        "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE, p. 139-174, ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nullit\u00e0 successiva di protezione da inadempimento? Spunti critici per una riconcettualizzazione dell'accordo contrattuale",
        "ISSN": [
          "1826-2570"
        ],
        "journal": "OBBLIGAZIONI E CONTRATTI",
        "csp": "ISSN: 1826-2570",
        "anno": "2012",
        "autori": "Russo D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Russo D (2012). Nullit\u00e0 successiva di protezione da inadempimento?",
        "Spunti critici per una riconcettualizzazione dell'accordo contrattuale.",
        "OBBLIGAZIONI E CONTRATTI, ISSN: 1826-2570"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3376-3381",
        "titolo": "Commento all'art. 1472",
        "ISBN": [
          "9788859808398"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 9788859808398",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Bonilini Giovanni, Confortini Massimo, Granelli Carlo, Codice Civile Ipertestuale Commentato. I CODICI IPERTESTUALI, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Russo D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Russo D (2012). Commento all'art. 1472. In: AA. VV.. (a cura di): Bonilini",
        "Giovanni, Confortini Massimo, Granelli Carlo, Codice Civile Ipertestuale",
        "Commentato. I CODICI IPERTESTUALI, p. 3376-3381, TORINO:UTET,",
        "ISBN: 9788859808398"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "17",
        "titolo": "Il patto penale tra funzione novativa e principio di equit\u00e0. vol",
        "ISBN": [
          "9788849519709"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849519709",
        "anno": "2010",
        "autori": "Russo D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Russo D (2010). Il patto penale tra funzione novativa e principio di equit\u00e0.",
        "vol. 17, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849519709"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Promessa del fatto del terzo e frode alla legge",
        "ISSN": [
          "1826-2570"
        ],
        "journal": "OBBLIGAZIONI E CONTRATTI",
        "csp": "p. 963-971, ISSN: 1826-2570",
        "anno": "2009",
        "autori": "Russo D"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Russo D (2009). Promessa del fatto del terzo e frode alla legge.",
        "OBBLIGAZIONI E CONTRATTI, p. 963-971, ISSN: 1826-2570"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "11",
        "titolo": "Profili evolutivi della nullit\u00e0 contrattuale. vol",
        "ISBN": [
          "9788849517439"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849517439",
        "anno": "2008",
        "autori": "Russo D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Russo D (2008). Profili evolutivi della nullit\u00e0 contrattuale. vol. 11,",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849517439"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giustizia del contratto e sindacato giudiziale. RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE, vol",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "p. 1088-1105, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2004",
        "autori": "Russo D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Russo D (2004). Giustizia del contratto e sindacato giudiziale. RASSEGNA",
        "DI DIRITTO CIVILE, vol. IV, p. 1088-1105, ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Brevi riflessioni su cartolarizzazione dei crediti e factoring",
        "ISSN": [
          "1824-1484"
        ],
        "journal": "VITA NOTARILE",
        "csp": "p. 1753-1770, ISSN: 1824-1484",
        "anno": "2002",
        "autori": "Russo D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Russo D (2002). Brevi riflessioni su cartolarizzazione dei crediti e factoring.",
        "VITA NOTARILE, p. 1753-1770, ISSN: 1824-1484"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "UN'IPOTESI DI CONTRATTO \u00abOBBLIGATORIO CON CONTENUTO IMPOSTO\u00bb",
        "ISSN": [
          "1123-5047"
        ],
        "journal": "I CONTRATTI",
        "csp": "p. 1174-1180, ISSN: 1123-5047",
        "anno": "2002",
        "autori": "Russo D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Russo D (2002). UN'IPOTESI DI CONTRATTO \u00abOBBLIGATORIO CON",
        "CONTENUTO IMPOSTO\u00bb. I CONTRATTI, p. 1174-1180, ISSN: 1123-5047"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Torino:Giappichelli",
        "titolo": "La diseredazione",
        "ISBN": [
          "8834871391"
        ],
        "csp": "ISBN: 8834871391",
        "anno": "1998",
        "autori": "Russo D (2001). Sull'equit\u00e0 dei contratti. NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 8849502842 15 1998 Monografia o trattato scientifico Russo D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Russo D (2001). Sull'equit\u00e0 dei contratti. NAPOLI:Edizioni Scientifiche",
        "Italiane, ISBN: 8849502842",
        "15 1998 Monografia o trattato scientifico",
        "Russo D (1998). La diseredazione. Torino:Giappichelli, ISBN: 8834871391"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/A1",
    "progr": "19512",
    "nome": "RUSSO Domenico",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Comitato editoriale della Rivista \"Diritto delle successioni e della famiglia\" Esi",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "comitato editoriale della Rivista \"Il foro napoletano\" ESI",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizzatore e coordinatore scientifico del convegno CLAUSOLE VESSATORIE E CONTROLLO PUBBLICO, presieduto dalla Prof.ssa Liliana Rossi Carleo, tenutosi, con il patrocinio dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Teramo, della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza e della Scuola di specializzazione per le professioni legali, presso la Sala Camplone della Camera di commercio di Pescara in data Venerd\u00ec 18 ottobre 2013",
        "periodo": "dal 18-10-2013 al 18-10-2013"
      },
      {
        "content": "Intervento introduttivo al convegno su CLAUSOLE VESSATORIE E CONTROLLO PUBBLICO presieduto dalla Prof.ssa Liliana Rossi Carleo",
        "periodo": "dal 18-10-2013 al 18-10-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e coordinatore scientifico del convegno CLAUSOLE VESSATORIE: RIMEDI INDIVIDUALI E COLLETTIVI tenutasi, tenutosi, con il patrocinio dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Teramo, della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza e della Scuola di specializzazione per le professioni legali, presso la Sala Camplone della Camera di commercio di Pescara in data Venerd\u00ec 25 ottobre 2013",
        "periodo": "dal 25-10-2013 al 25-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo LA NULLIT\u00c0 DI PROTEZIONE nel convegno su CLAUSOLE VESSATORIE: RIMEDI INDIVIDUALI E COLLETTIVI",
        "periodo": "dal 25-10-2013 al 25-10-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e coordinatore scientifico del convegno LE PRATICHE COMMERCIALI SCORRETTE, presieduto dal PROF. MARIO NUZZO, tenutosi, con il patrocinio dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Teramo, della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza e della Scuola di specializzazione per le professioni legali, presso la Sala Camplone della Camera di commercio di Pescara in data Venerd\u00ec 8 novembre 2013",
        "periodo": "dal 08-11-2013 al 08-11-2013"
      },
      {
        "content": "Intervento su Pratiche commerciali scorrette e rimedi nel convegno su LE PRATICHE COMMERCIALI SCORRETTE presieduta dal PROF. MARIO NUZZO",
        "periodo": "dal 08-11-2013 al 08-11-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e coordinatore scientifico del convegno GARANZIE E TUTELE NELLA COMMERCIALIZZAZIONE DEI BENI DI CONSUMO presieduto dal Prof. Roberto Carleo, tenutosi, con il patrocinio dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Teramo, della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza e della Scuola di specializzazione per le professioni legali, presso la Sala Camplone della Camera di commercio di Pescara in data Venerd\u00ec 15 novembre 2013",
        "periodo": "dal 15-11-2013 al 15-11-2013"
      },
      {
        "content": "Intervento introduttivo nel convegno su GARANZIE E TUTELE NELLA COMMERCIALIZZAZIONE DEI BENI DI CONSUMO presiedutadal Prof. Roberto Carleo",
        "periodo": "dal 15-11-2013 al 15-11-2013"
      },
      {
        "content": "Intervento nel convegno su LA TUTELA DE L CONTRIBUENTE NELLA RISCOSSIONE",
        "periodo": "dal 19-11-2013 al 19-12-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinamento del convegno sul tema La tutela dei consumatori e dei pazienti nei nuovi scenari del risarcimento del danno",
        "periodo": "dal 28-11-2013 al 28-11-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinamento del convegno su I contratti di servizi di comunicazione elettronica in banda larga",
        "periodo": "dal 07-12-2013 al 07-12-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinamento convegno su I contratti di somministrazione di energia elettrica e gas",
        "periodo": "dal 13-12-2013 al 13-12-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e coordinatore scientifico del convegno LA TUTELA DE L TURISTA NEL NUOVO DIRITTO DEI CONTRATTI, tenutosi, con il patrocinio dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Teramo, della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza e della Scuola di specializzazione per le professioni legali, presso la Sala Camplone della Camera di commercio di Pescara in data Venerd\u00ec 20 dicembre 2013",
        "periodo": "dal 20-12-2013 al 20-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo La forma del contratto di viaggio nel convegno LA TUTELA DE L TURISTA NEL NUOVO DIRITTO DEI CONTRATTI",
        "periodo": "dal 20-12-2013 al 20-12-2013"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Incarico redazione testo unico in materia di handicap Regione Abruzzo",
        "periodo": "dal 01-05-2005 al 01-05-2005"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico Progetto Federconsumatori, finanziato da Regione Abruzzo settore attivit\u00e0 produttive MAP V riguardante diritto dei consumatori 2013",
        "periodo": "dal 01-06-2013 al 30-12-2013"
      },
      {
        "content": "in qualit\u00e0 di vicepresidente - membro accademico/Professore in materie civilistiche - della Commissione di regolazione del mercato della CCIA, \u00e8 corresponsabile di pareri e studi in tema di clausole vessatorie e contratti tipo",
        "periodo": "dal 19-05-2015 al 19-05-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Titolo di pubblicazione della tesi di laurea",
        "periodo": "dal 19-04-1996 al 19-04-1996"
      },
      {
        "content": "Premiazione con attribuzione di medaglia commemorativa d'oro, su delibera del Senato accademico, per la massima votazione all'esame di Laurea",
        "periodo": "dal 23-01-1997 al 23-01-1997"
      },
      {
        "content": "presentazione del volume La diseredazione in data 30 maggio 1997 presso la sala convegni San Giovanni in Aymo, Piazza Farnese, Roma, discussant Prof. Pietro Rescigno",
        "periodo": "dal 30-05-1997 al 30-05-1997"
      },
      {
        "content": "Ai fini della valutazione della diffusione scientifica \u2013 dunque del concreto impatto della Monografia dal titolo La diseredazione, Collana Ars Notaria, G. Giappichelli editore, Torino, 1998, pp. XIV-244, si segnala che la stessa \u00e8 positivamente citata in innumerevoli studi tra cui quelli di cui al file allegato. Lo studio anticipa i risultati raggiunti dal Supremo Collegio con la sentenza Cass. n. 8352 del 25 maggio 2012",
        "periodo": "dal 01-05-1998 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ai fini della valutazione della diffusione scientifica si segnala che la monografia Sull'equit\u00e0 dei contratti \u00e8 stata assai positivamente recensita da:C. VERINI, in Vita notarile, 2001, 3, pp. 1263-1264, nonch\u00e9 da G. DE CRISTOFARO, S. DELLE MONACHE, R. GUERRINI, in Studium Juris, 2, 2003, pp. 275-276 e risulta citata positivamente in innumerevoli studi tra cui quelli riportati nel file allegato.",
        "periodo": "dal 01-07-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ai fini della valutazione della diffusione scientifica si evidenzia come la monografia Profili evolutivi della nullit\u00e0 contrattuale sia ampiamente citata negli studi successivi, tra cui quelli riportati nel file allegato",
        "periodo": "dal 12-12-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "ai fini della valutazione della diffusione della monografia Il patto penale tra funzione novativa e principio d\u2019equit\u00e0 si segnala che lo studio \u00e8 ampiamente citato nei successivi scritti tra cui quelli riportati nel file allegato.",
        "periodo": "dal 01-03-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro accademico della Commissione per la regolazione del mercato istituita presso la Camera di commercio di Pescara",
        "periodo": "dal 28-12-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio ordinario della Societ\u00e0 italiana degli studiosi di diritto civile",
        "periodo": "dal 01-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "nomina a componente titolare sottocommissione Corte d'Appello L'Aquila esame abilitazione avvocato 2016",
        "periodo": "dal 23-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "membro collegio docenti dottorato \"Processo di armonizzazione del diritto tra storia e sistema\" Universit\u00e0 degli studi di Teramo",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Diritto di famiglia Facolt\u00e0 di Giurisprudenza Universit\u00e0 Teramo (sede Avezzano)",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 01-09-2007"
      },
      {
        "content": "Diritto di famiglia Facolt\u00e0 di Giurisprudenza Universit\u00e0 Teramo (sede Avezzano)",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 01-09-2008"
      },
      {
        "content": "Diritto dei consumatori Facolt\u00e0 di Giurisprudenza Universit\u00e0 Teramo (sede Teramo)",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-09-2009"
      },
      {
        "content": "Diritto di famiglia Facolt\u00e0 di Giurisprudenza Universit\u00e0 Teramo (sede Avezzano)",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-09-2009"
      },
      {
        "content": "Diritto di famiglia Facolt\u00e0 di Giurisprudenza Universit\u00e0 Teramo (sede Avezzano)",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "Diritto dei consumatori Facolt\u00e0 di Giurisprudenza Universit\u00e0 Teramo (sede Teramo)",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "Diritto dei consumatori Facolt\u00e0 di Giurisprudenza Universit\u00e0 Teramo (sede Teramo)",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-09-2011"
      },
      {
        "content": "Diritto di famiglia Facolt\u00e0 di Giurisprudenza Universit\u00e0 Teramo (sede Avezzano)",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-09-2011"
      },
      {
        "content": "Diritto dei consumatori Facolt\u00e0 di Giurisprudenza Universit\u00e0 Teramo (sede Teramo)",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "Istituzioni di diritto privato II Facolt\u00e0 di Giurisprudenza Universit\u00e0 Teramo (sede Avezzano)",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "Istituzioni di diritto privato II Facolt\u00e0 di Giurisprudenza Universit\u00e0 Teramo (sede Avezzano)",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "Diritto dei consumatori Facolt\u00e0 di Giurisprudenza Universit\u00e0 Teramo (sede Teramo)",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "Diritto civile Scuola di specializzazione professioni legali Universit\u00e0 Teramo",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "Diritto dei consumatori Facolt\u00e0 di Giurisprudenza Universit\u00e0 Teramo (sede Teramo)",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "Diritto civile Scuola di specializzazione professioni legali Universit\u00e0 Teramo",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "Istituzioni di diritto privato II Facolt\u00e0 di Giurisprudenza Universit\u00e0 Teramo (sede Avezzano)",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "Diritto civile Scuola di specializzazione professioni legali Universit\u00e0 Teramo",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Diritto dei consumatori Facolt\u00e0 giurisprudenza Universit\u00e0 Teramo (sede Teramo)",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Istituzioni di diritto privato II Facolt\u00e0 di Giurisprudenza Universit\u00e0 Teramo (sede Avezzano)",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Diritto civile Scuola di specializzazione professioni legali Universit\u00e0 Teramo",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 01-09-2016"
      },
      {
        "content": "Diritto dei consumatori Facolt\u00e0 di Giurisprudenza Universit\u00e0 Teramo (sede Teramo)",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 01-09-2016"
      },
      {
        "content": "Istituzioni di diritto privato II Facolt\u00e0 di Giurisprudenza Universit\u00e0 Teramo (sede Avezzano)",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 01-09-2016"
      },
      {
        "content": "Diritto dei consumatori Facolt\u00e0 di Giurisprudenza Universit\u00e0 Teramo (sede Teramo)",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Diritto civile Scuola di specializzazione professioni legali Universit\u00e0 Teramo",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Istituzioni di diritto privato II Facolt\u00e0 di Giurisprudenza Universit\u00e0 Teramo (sede Avezzano)",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "2001-2002 E\u2019 risultato vincitore (1\u00b0 classificato) del concorso per l\u2019attribuzione di un assegno annuale per la collaborazione ad attivit\u00e0 di ricerca presso l\u2019Universit\u00e0 G. D\u2019Annunzio di Chieti \u2013 Facolt\u00e0 di Economia \u2013 Dipartimento di studi giuridici (settore N01X: Diritto civile. Titolo della ricerca: Le cause di nullit\u00e0 dei contratti nel sistema giuridico all\u2019interno dell\u2019Unione europea);",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "\u2022 1996 \u2013 1997 Ha tenuto lezioni in Corsi finanziati dalla Regione Abruzzo e dalla Comunit\u00e0 Europea, in particolare in materia di diritto dei contratti (Incarico formale remunerato);",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "\u2022 2005 Ha conseguito con massimi voti la Specializzazione in diritto civile presso la Scuola di specializzazione in diritto civile dell\u2019Universit\u00e0 di Camerino;",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "\u2022 19 aprile 1996 Ha presentato, oltre alla tesi principale, una ulteriore tesi in Diritto penale, Relatore Chiar.mo Prof. G. M. Flick, dal titolo \u201cDolo eventuale e tentativo\u201d;",
        "periodo": "dal 19-04-1996 al 19-04-1996"
      },
      {
        "content": "\u2022 19 aprile 1996 Ha presentato, oltre alla tesi principale, una ulteriore tesi in Diritto Tributario, Relatore Chiar.mo Prof. F. Gallo, dal titolo \u201cProblemi di soggettivit\u00e0 passiva nell\u2019I.C.I.\u201d;",
        "periodo": "dal 19-04-1996 al 19-04-1996"
      },
      {
        "content": "\u2022 19 aprile 1996 Ha conseguito la Laurea in Giurisprudenza presso la Libera Universit\u00e0 Internazionale degli Studi Sociali \u2013 L.U.I.S.S. \u2013 Guido Carli in Roma, con votazione 110/110 Lode e Titolo di Pubblicazione della Tesi in Diritto Civile, Relatore Chiar.mo Prof. L.V. Moscarini, (La formula utilizzata nei certificati e documenti ufficiali \u00e8 la seguente: \u00abLa Commissione unanime ritiene che la tesi contenga materiali utili per la pubblicazione ed incoraggia l\u2019autore a curarne una messa a punto\u00bb);",
        "periodo": "dal 19-04-1996 al 19-04-1996"
      },
      {
        "content": "\u2022 24 febbraio \u2013 20 giugno1997/3 novembre 1997 \u2013 27 febbraio 1998 Ha frequentato la Scuola \u201cAnselmo Anselmi\u201d di Roma;",
        "periodo": "dal 24-02-1997 al 27-02-1998"
      },
      {
        "content": "\u2022 settembre 1998 \u2013 dicembre 2001 E\u2019 stato Cultore di diritto privato presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 \u201cG. D\u2019Annunzio\u201d di Chieti, cattedra del Prof. Osvaldo Prosperi;",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-12-2001"
      },
      {
        "content": "\u2022 1998 \u2013 2001 E\u2019 stato componente della commissione di esame di Istituzioni di diritto privato - cattedra del Prof. Massimo Zaccheo;",
        "periodo": "dal 01-09-1998 al 01-12-2001"
      },
      {
        "content": "\u2022 1998 Ha tenuto lezioni nel corso integrativo vertente sull\u2019intero programma d\u2019esame per studenti assegnati alla cattedra di Istituzioni di diritto privato del prof. O. Prosperi (Incarico remunerato);",
        "periodo": "dal 01-09-1998 al 01-09-1998"
      },
      {
        "content": "Cultore di diritto privato presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Teramo, cattedra del Prof. Valerio Di Gravio;",
        "periodo": "dal 01-09-1998 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2022 1998 \u2013 2001 E\u2019 stato Cultore di diritto privato presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Teramo cattedra del Prof. Massimo Zaccheo, attualmente Ordinario presso la Facolt\u00e0 di Economia sede di Latina dell\u2019Universit\u00e0 La Sapienza di Roma;",
        "periodo": "dal 01-09-1998 al 01-12-2001"
      },
      {
        "content": "\u2022 settembre 1998 \u2013 dicembre 2001 E\u2019 stato componente della commissione di esame di Istituzioni di diritto privato cattedra del Prof. Osvaldo Prosperi;",
        "periodo": "dal 01-09-1998 al 01-12-2001"
      },
      {
        "content": "\u2022 24, 31 marzo; 7, 14, 21, 28 aprile; 5, 7, 12 maggio1999 Ha organizzato un seminario sul diritto delle successioni - Cattedre di Istituzioni di diritto privato dei Proff. M. Zaccheo - V. Di Gravio; \u2022 8, 9, 10, 15, 16, 22 marzo 1999 lezioni corso integrativo cattedra Prof. O. Prosperi (Incarico formale remunerato dall\u2019Universit\u00e0); \u2022 aprile/maggio 1999 seminario Cattedra di Istituzioni di diritto privato del Prof. O. Prosperi; \u2022 marzo/maggio 2000 seminario diritto delle successioni svolgendo otto lezioni Cattedre di Istituzioni di diritto privato dei Proff. M. Zaccheo - V. Di Gravio; \u2022 marzo/aprile 2000 seminario diritto dei consumatori Cattedra di Istituzioni di diritto privato del Prof. O. Prosperi; \u2022 13, 14, 15, 21, 23, 27, 31 marzo 2000 lezioni corso integrativo della cattedra Prof. O. Prosperi vertente (Incarico formale remunerato dall\u2019Universit\u00e0); \u2022 marzo/maggio 2001 seminario (diritto dei consumatori Cattedra Prof. V. Di Gravio; \u2022 febbraio \u2013 23 aprile 2001 lezioni Corso Forum per la preparazione dell\u2019esame di abilitazione all\u2019esercizio della professione forense e del concorso per uditore giudiziario presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi di Teramo (Incarico formale remunerato); \u2022 18, 24, 28 settembre 2001 lezioni, corso integrativo cattedra del Prof. O. Prosperi presso l\u2019Universit\u00e0 G. D\u2019Annunzio di Chieti - Facolt\u00e0 di Economia; \u2022 11, 19, 25 settembre, 7 novembre 2001 lezioni, corso post universitario per \u201cGiuristi d\u2019azienda\u201d presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Teramo (Incarico formale remunerato dall\u2019Universit\u00e0); \u2022 8, 15, 20, 27 novembre, 6, 11 dicembre 2001 lezioni, corso di supporto agli studenti iscritti dal 2\u00b0 anno; cattedra del Prof. O. Prosperi presso l\u2019Universit\u00e0 G. D\u2019Annunzio di Chieti - Facolt\u00e0 di Economia; \u2022 14 dicembre 2001 seminario cattedra del Prof. F. Delfini; \u2022 11 gennaio 2002 seminario cattedre dei Proff. V. Di Gravio e Silvio Martuccelli; \u2022 6 maggio 2002 lezione studio legale \u201cCarnelutti\u201d in Roma (Lezione remunerata dallo studio Carnelutti); \u2022 16 aprile, 7 maggio 2003 seminario su \u201cIl nuovo diritto dei contratti\u201d - cattedre dei Proff. V. Di Gravio, Silvio Martuccelli, Roberto Carleo, Saverio Ruperto; \u2022 21, 28 novembre, 10 dicembre 2003 seminario in materia successoria e sul nuovo diritto dei contratti, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Teramo - cattedre dei Proff. V. Di Gravio, Silvio Martuccelli, Roberto Carleo, Saverio Ruperto; \u2022 20 febbraio 2004 lezione presso la Scuola di specializzazione per le professioni legali; \u2022 12 febbraio 2005 lezione (tre ore) Scuola di specializzazione per le professioni legali;",
        "periodo": "dal 24-03-1999 al 12-02-2005"
      },
      {
        "content": "\u2022 22 settembre 1999 Ha superato l\u2019esame di abilitazione all\u2019esercizio della professione di Avvocato;",
        "periodo": "dal 22-09-1999 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2022 19 Gennaio 2000 E\u2019 risultato vincitore (1\u00b0 classificato ex aequo nella prova scritta, 2\u00b0 nella valutazione titoli) del concorso per l\u2019attribuzione di una borsa di studio per la frequenza della Scuola di specializzazione in diritto civile dell\u2019Universit\u00e0 di Camerino;",
        "periodo": "dal 19-01-2000 al 19-01-2000"
      },
      {
        "content": "\u2022 22 settembre \u2013 3 novembre 2000 E\u2019 risultato vincitore (1\u00b0 classificato) \u2013 con diritto a borsa di studio - del concorso di ammissione al dottorato di ricerca in Diritto dei contratti ed economia d\u2019impresa presso la Facolt\u00e0 di Economia - Universit\u00e0 La Sapienza \u2013 Roma \u2013 XV\u00b0 ciclo;",
        "periodo": "dal 03-11-2000 al 03-11-2000"
      },
      {
        "content": "\u2022 20 marzo 2001 E\u2019 risultato idoneo al concorso per l\u2019attribuzione di una borsa di studio del Consiglio Nazionale delle Ricerche, bando 201.09.28 dell\u201911.06.98;",
        "periodo": "dal 20-03-2001 al 20-03-2001"
      },
      {
        "content": "\u2022 settembre 2001 \u2013 settembre 2003 E\u2019 stato Cultore di diritto privato presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 \u201cG. D\u2019Annunzio\u201d di Chieti, cattedra di Istituzioni di diritto privato del Prof. Francesco Delfini;",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 01-09-2003"
      },
      {
        "content": "\u2022 dal 2001 Collabora con le cattedre di Istituzioni di diritto privato dei Proff. (Silvio Martuccelli e) Roberto Carleo presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Teramo;",
        "periodo": "dal 01-09-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2022 8 marzo 2002 novembre 2002 2\u00b0 Assegno di ricerca E\u2019 risultato vincitore (1\u00b0 classificato nel settore degli studi giuridici) del concorso per l\u2019attribuzione di un assegno annuale per la collaborazione ad attivit\u00e0 di ricerca presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi di Teramo settore JUS/01 (Diritto civile); tema della ricerca \u201cLa nullit\u00e0 di protezione\u201d;",
        "periodo": "dal 08-03-2002 al 01-11-2002"
      },
      {
        "content": "\u2022 3, 4 ottobre 2002 Ha partecipato alla procedura di valutazione comparativa ad un posto di ricercatore, settore scientifico disciplinare Jus/01 - Diritto privato - presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli studi di Napoli (D.R. n. 5107 del 17.12.2001, il cui avviso \u00e8 stato pubblicato nella Gazzetta Ufficiale - 4^ serie speciale \u2013 n. 2 del 08.01.2002), risultando idoneo, secondo classificato (\u2026\u2026), ed ottenendo i seguenti giudizi: - GIUDIZIO COLLEGIALE sui titoli e sulle pubblicazioni: \u00abA voti unanimi la Commissione esprime un giudizio \"favorevole\" ai fini della presente procedura di valutazione comparativa sulle attivit\u00e0 didattico-formative svolte dal candidato e sulla produzione scientifica che si caratterizza per la buona conoscenza della materia, per la corretta impostazione sistematica non priva di apprezzabili spunti ricostruttivi\u00bb. - GIUDIZI COLLEGIALI sulla prima e sulla seconda prova scritta: \u00abDiscreto\u00bb e \u00abBuono\u00bb; - GIUDIZIO COLLEGIALE sulla prova orale: \u00abBuona capacit\u00e0 espositiva ed apprezzabile conoscenza della letteratura giuridica\u00bb; - GIUDIZIO COMPLESSIVO della commissione: \u00abBuono\u00bb.",
        "periodo": "dal 03-10-2002 al 04-10-2002"
      },
      {
        "content": "\u2022 14 ottobre 2002 Nella procedura di valutazione comparativa ad un posto di ricercatore, settore scientifico disciplinare Jus/01 - Diritto privato presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli studi Federico II di Napoli (codice identificativo R/1 bis/2002. G.U. n. 4 del 15/1/2002) ove non ha preso parte alle prove scritte \u2013 il curriculum didattico-scientifico ha ricevuto il seguente GIUDIZIO COLLEGIALE: \u00abIl curriculum denota una serie notevole di affermazioni professionali ed una importante esperienza didattica. Dai lavori di ricerca prodotti emerge una particolare sensibilit\u00e0 per i problemi applicativi derivanti dalla pratica professionale, non disgiunta dalla attitudine alla analisi ed elaborazione di tematiche di carattere generale. Ne risulta una personalit\u00e0 di studioso in formazione, che ha gi\u00e0 conseguito obiettivi assai significativi, mostrando di possedere la capacit\u00e0 di offrire soluzioni convincenti ed argomentate per i temi trattati\u00bb",
        "periodo": "dal 14-10-2002 al 14-10-2002"
      },
      {
        "content": "\u2022 nov2002 - marzo 2006 3\u00b0 Assegno di ricerca E\u2019 risultato vincitore, 1\u00b0 classificato, del concorso per l\u2019attribuzione di un assegno quadriennale, rinnovabile, per la collaborazione ad attivit\u00e0 di ricerca presso la L.U.I.S.S. Libera Universit\u00e0 Internazionale degli Studi Sociali \u2013 Guido Carli - di Roma, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, settore scientifico disciplinare JUS/01 (Diritto civile); Responsabile della ricerca: Prof. Michele Tamponi. Tema della ricerca \u201cIl nuovo diritto dei contratti\u201d;",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 04-03-2006"
      },
      {
        "content": "\u2022 8, 9, 15 aprile 2003 Ha partecipato alla procedura di valutazione comparativa ad un posto di ricercatore, settore scientifico disciplinare Jus/01 - Diritto privato - presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Universit\u00e0 degli studi di Milano (D.R. n. D.R. n. 889, il cui avviso \u00e8 stato pubblicato nella Gazzetta Ufficiale - 4^ serie speciale \u2013 n. 2 del 08.01.2002), risultando idoneo, secondo classificato (\u2026), ed ottenendo i seguenti giudizi (riportati in sintesi): GIUDIZI INDIVIDUALI SUI TITOLI E SULLE PUBBLICAZIONI: Giudizio del Prof. S. Maiorca: \u00abLa valutazione delle due mografie presentate dal candidato testimonia l\u2019impegno, la continuit\u00e0 degli studi e una attitudine alla ricerca da valutare in modo positivo. Si intravede una sicura capacit\u00e0 di crescita e di approfondimento\u00bb. Giudizio della Dott.ssa Lo Moro: \u00abIl candidato Domenico Russo presenta due monografie sulla diseredazione e sull\u2019equit\u00e0 dei contratti e un saggio in corso di pubblicazione che testimonia la continuit\u00e0 della sua produzione scientifica. Le due monografie possono essere positivamente valutate per la conoscenza di diversi aspetti della dottrina italiana. Nel suo complesso il candidato dimostra gi\u00e0 una buona attitudine alla ricerca\u00bb. GIUDIZIO COLLEGIALE SUI TITOLI E SULLE PUBBLICAZIONI: La prima monografia sulla diseredazione verte sui problemi classici del diritto delle successioni, appare interessante per talune soluzioni operative. La seconda monografia \u201cSull\u2019equit\u00e0 dei contratti\u201d (pubblicata su una collana di rilevanza scientifica) affronta temi pi\u00f9 generali e impegnativi e denota una buona conoscenza della materia. La continuit\u00e0 dell\u2019attivit\u00e0 \u00e8 documentata oltre che dalle due monografie dal saggio in corso di pubblicazione sulla nullit\u00e0. Le pubblicazioni del candidato confermano una buona attitudine alla ricerca. GIUDIZIO COLLEGIALE SULLA PRIMA E SULLA SECONDA PROVA SCRITTA: \u00abValutando nel loro insieme le due prove, il candidato dimostra la sua attitudine ad analizzare i temi sotto il profilo sistematico e impostare i problemi operativi sulla base dei principi generali \u2026\u00bb. GIUDIZI INDIVIDUALI SULLA PROVA ORALE: Prof. U. Morello: \u00ab\u2026 cultura giuridica tecnicamente pregevole \u2026\u00bb Prof. S. Maiorca \u00abCapacit\u00e0 di sostenere tesi anche su questioni dibattute e controverse\u00bb Dott. M.F. Lo Moro \u00abBuona capacit\u00e0 di esporre le linee di fondo seguite nei suoi lavori anche su argomenti di notevole ampiezza (buona fede; tesi di Bessone e Rodot\u00e0)\u00bb GIUDIZIO COLLEGIALE SULLA PROVA ORALE \u00abIl candidato nell\u2019esame orale ha confermato la buona conoscenza di importanti filoni di pensiero della dottrina italiana e una capacit\u00e0 tecnica/sistematica apprezzabile. Ci\u00f2 conferma la sua attitudine alla ricerca\u00bb. GIUDIZIO COMPLESSIVO FINALE Il candidato ha dimostrato una buona conoscenza della letteratura e la capacit\u00e0 di affrontare argomenti complessi e di ampio respiro, confermando di avere una buona idoneit\u00e0 e una sicura attitudine alla ricerca.",
        "periodo": "dal 08-04-2003 al 15-04-2003"
      },
      {
        "content": "\u2022 2003/2004 Ha ricevuto un formale incarico, remunerato dall\u2019Universit\u00e0 degli studi di Teramo, di Tutor nella Scuola di specializzazione per le professioni legali per l\u2019anno accademico 2003/2004;",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 01-09-2004"
      },
      {
        "content": "\u2022 2 ottobre 2003 Nella procedura di valutazione comparativa a tre posti di ricercatore, settore scientifico disciplinare Jus/01 - Diritto privato presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli studi Federico II di Napoli (codice identificativo R/01/2003) ove non ha preso parte alle prove scritte \u2013 il curriculum didattico-scientifico ha ricevuto, tra gli altri, i seguenti giudizi: \u00abIl candidato ha una notevole produzione e, quindi, merita un giudizio particolarmente positivo per la continuit\u00e0 del suo impegno scientifico. La sua produzione monografica investe due temi di grande interesse, teorico e pratico, trattati con molto buon senso ed equilibrio nella scelta delle soluzioni proposte, anche se in qualche caso vi sono segni di vis polemica eccessivi, anche se giustificabili per il temperamento che l\u2019autore dimostra nel corso di tutti i suoi lavori, anche minori. I principi generali sono da lui ben conosciuti e ben utilizzati\u00bb (Prof. Majorca). \u2026.. \u00abA voti unanimi la Commissione esprime un giudizio \u201cmolto positivo\u201d ai fini della presente procedura di valutazione comparativa sulle attivit\u00e0 didattiche-formative svolte dal candidato e sulla produzione scientifica \u2026\u00bb (Prof. E. Ces\u00e0ro, Prof. S. Majorca, Dott. R. Capasso).",
        "periodo": "dal 02-10-2003 al 02-10-2003"
      },
      {
        "content": "esercita la professione di avvocato per primarie imprese nazionali (abilitato 22.9.99 iscritto nov. 2003)",
        "periodo": "dal 22-11-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2022 4 dicembre 2003 Ha ottenuto, in relazione alla propria tesi di dottorato, il seguente giudizio del docente responsabile, Chiar.mo Prof. Michele Tamponi: \u00abIl dott. Russo ha elaborato uno studio sul tema \u201cProfili evolutivi della nullit\u00e0 contrattuale\u201d. Tale lavoro muove dalle pi\u00f9 generali problematiche (il negozio nullo come \u201cnon atto\u201d; la nullit\u00e0 come inesistenza; il negozio nullo come fenomeno rilevante e qualificato) per passare poi all\u2019esame delle nullit\u00e0 di protezione, sia totali che parziali, sia originarie che sopravvenute. Il lavoro si completa con un approfondito esame di alcune fattispecie di nullit\u00e0 di protezione (difetto di forma in materia bancaria e creditizia; credito al consumo; contratti relativi alle prestazioni di servizi di investimento; contratti di subfornitura; clausole vessatorie). Un apposito ed ampio capitolo \u00e8 riservato alla clausola penale, anche attraverso un esame comparatistico della sua funzione in alcuni ordinamenti europei (francese, belga, tedesco ed anglosassone). Il dott. Russo si interroga in particolare sulla natura della riducibilit\u00e0 della penale manifestamente eccessiva e sulla configurabilit\u00e0 del patto penale come patto in cui l\u2019equit\u00e0 venga a costituire requisito di liceit\u00e0. In tale logica, la penale \u201ciniqua\u201d verrebbe ad essere colpita da nullit\u00e0 originaria ovvero successiva, legalmente e quantitativamente \u201cparziale\u201d. Lo studio \u00e8 curato ed approfondito; il bagaglio bibliografico \u00e8 ricco e puntuale; l\u2019argomentazione \u00e8 scorrevole e lineare; il disegno complessivo presenta spunti di originalit\u00e0 e denota ottima attitudine al ragionamento giuridico. Il giudizio \u00e8 quindi, nel complesso, estremamente favorevole\u00bb. Nel verbale della riunione del collegio dei docenti (composto dai Proff.ri G. Benedetti, L.V. Moscarini, M. Nuzzo, M. Tamponi, L. Rossi Carleo, M. Confortini, M. Zaccheo, F. Addis, A. Siniscalchi, F. Santonastaso), si evidenzia \u00abpieno apprezzamento per il lavoro svolto e per gli esiti che vanno oltre i limiti consueti di una tesi dottorale, assumendo pregio di scritto dal taglio monografico\u00bb.",
        "periodo": "dal 04-12-2003 al 04-12-2003"
      },
      {
        "content": "\u2022 maggio 2004 Nella procedura di valutazione comparativa a due posti di ricercatore, settore scientifico disciplinare Jus/01 - Diritto privato presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Foggia (codice identificativo R/01/2003) ove non ha preso parte alle prove scritte \u2013 il curriculum didattico-scientifico ha ricevuto, tra gli altri, i seguenti giudizi: Giudizio del Commissario Prof. Majello \u00abIl curriculum del candidato denota una buona formazione giuridica ed una notevole attivit\u00e0 sia di ricerca che didattica. In particolare il candidato ha conseguito due borse di studio, una per la frequenza della Scuola di specializzazione in diritto civile presso l\u2019Universit\u00e0 di Camerino e l\u2019altra per l\u2019ammissione al dottorato di ricerca in \u201cDiritto dei contratti ed economia d\u2019impresa\u201d presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma. Le pubblicazioni presentate si apprezzano per continuit\u00e0 temporale e importanza scientifica degli argomenti trattati. In particolare le due monografie, l\u2019una su \u201cLa Diseredazione\u201d, l\u2019altra \u201cSull\u2019equit\u00e0 dei contratti\u201d, manifestano una progressiva maturazione delle capacit\u00e0 argomentative, discreta coerenza di metodo ed approfondita conoscenza delle materie considerate\u00bb. Giudizio del Commissario Prof. Lezza \u00abIl candidato laureato con 110/110 e lode in Giurisprudenza preso la LUISS di Roma ha frequentato la Scuola di specializzazione in diritto civile presso l\u2019Universit\u00e0 di Camerino e frequenta il terzo anno del dottorato di ricerca in \u201cDiritto dei contratti ed economia d\u2019impresa\u201d presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma. E\u2019 cultore della materia, collabora con la cattedra di Istituzioni di diritto privato della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Teramo presso cui ha svolto corsi di lezioni integrative della summenzionata cattedra a partire dall\u2019anno accademico 1996/1997. Presenta diverse pubblicazioni di cui due a carattere monografico. Nella prima, pubblicata nel 1998, viene affrontato il tema della Diseredazione evidenziando buona conoscenza della materia e capacit\u00e0 sistematiche apprezzabili. Nella seconda monografia dal titolo \u201cSull\u2019equit\u00e0 dei contratti\u201d il candidato mostra di possedere oltre ad una completa conoscenza della letteratura una buona capacit\u00e0 tecnico-argomentativa che gli consente di raggiungere apprezzabili risultati tali da evidenziare una sua sicura attitudine alla ricerca\u00bb. Giudizio del commissario Dott. Verde \u00abIl candidato dimostra nelle pubblicazioni presentate attitudine alla ricerca e all\u2019approfondimento critico. Dal curriculum emerge altres\u00ec un serio e continuo impegno anche nell\u2019attivit\u00e0 didattica\u00bb. Giudizio collegiale \u00abLa commissione ritiene il curriculum del candidato di notevole interesse e particolarmente apprezzabili le pubblicazioni per scelta degli argomenti e metodologia\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-05-2004 al 01-05-2004"
      },
      {
        "content": "\u2022 15 giugno 2004 Ha discusso la tesi di dottorato conseguendo il titolo di Dottore di ricerca in Diritto dei contratti ed economia d\u2019impresa. Nel verbale della Commissione di esame si dichiara che \u00abLe ricerche oggetto della tesi sono originali. I risultati sono interessanti, analizzati con senso critico. Nel colloquio il candidato ha dimostrato conoscenza delle problematiche trattate e vivacit\u00e0 di pensiero\u00bb. Ha quindi conseguito il titolo di DOTTORE DI RICERCA IN DIRITTO DEI CONTRATTI ED ECONOMIA D'IMPRESA",
        "periodo": "dal 15-06-2004 al 15-06-2004"
      },
      {
        "content": "\u2022 2004/2005 Ha ricevuto un formale incarico, remunerato dall\u2019Universit\u00e0 degli studi di Teramo, di Tutor nella Scuola di specializzazione per le professioni legali per l\u2019anno accademico 2004/2005;",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 01-09-2005"
      },
      {
        "content": "\u2022 novembre 2004 Nella procedura di valutazione comparativa a un posto di Professore Associato, settore scientifico disciplinare Jus/01 - Diritto privato presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Palermo ove non ha preso parte alle prove \u2013 il curriculum didattico-scientifico ha ricevuto, tra gli altri, i seguenti giudizi: \u00abIl curriculum denota una spiccata qualificazione professionale in ambito civilistico e una nutrita serie di esperienze didattico-formative svolte in ambito universitario. Ricca \u00e8 anche la sua partecipazione all\u2019attivit\u00e0 convegnistica. Presenta, oltre ad alcuni lavori minori, dai quali emerge una spiccata attitudine all\u2019approfondimento problematico delle tematiche affrontate, concernenti le obbligazioni e i contratti, due opere monografiche, la prima intitolata \u201cLa diseredazione\u201d (Torino, 1998), la seconda \u201cSull\u2019equit\u00e0 dei contratti\u201d (Napoli, 2001). Entrambe le opere sono note alla dottrina, essendo citate in quasi tutte le pubblicazioni specialistiche dedicate successivamente alle medesime tematiche. Nella prima, il candidato rimedita la collocazione sistematica data dalla dottrina prevalente all\u2019istituto della diseredazione, chiarendo alcuni nessi problematici e fornendo indicazioni utili ad una migliore comprensione del fenomeno. Nella seconda, il candidato, muovendo dai recenti interventi normativi in materia contrattuali operate dalle norme poste a tutela del contraente \u201cdebole\u201d, ritiene che l\u2019equit\u00e0, quale fonte integrativa del contratto, debba essere intesa in termini profondamente diversi dal passato e, precisamente, quale requisito che deve necessariamente caratterizzare il contenuto del contratto nell\u2019ipotesi in cui, a causa dell\u2019inefficienza del mercato, consumatori, utenti e imprese economicamente dipendenti, non abbiano in concreto la possibilit\u00e0 di sottrarsi alle condizioni contrattuale dettate dalla parte economicamente \u201cforte\u201d. La tesi, di considerevole originalit\u00e0, appare sorretta da un\u2019argomentazione coerente e rigorosa, espressa con uno stile sintetico, chiaro e lineare, tutto incentrato sull\u2019analisi tecnica delle questioni. L\u2019operativit\u00e0 in via autonoma dell\u2019equit\u00e0 in relazione ai casi in cui \u00e8 espressamente richiamata dalla legge avrebbe, peraltro, meritato un maggior approfondimento, cos\u00ec come si sarebbe dovuto meglio precisare il motivo per cui il diritto all\u2019equit\u00e0 contrattuale sancito in favore dei consumatori (l. 281/1998) dovrebbe ritenersi operante soltanto in presenza di disfunzioni nel mercato. La produzione scientifica del candidato risulta, comunque, apprezzabile per rigore metodologico, chiarezza espositiva e originalit\u00e0 degli spunti ricostruttivi, bench\u00e9 questi non siano sempre pienamente convincenti. Ci\u00f2 che consente di ritenere il candidato meritevole di considerazione ai fini dell\u2019attribuzione dell\u2019idoneit\u00e0 a professore associato\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 01-11-2004"
      },
      {
        "content": "\u2022 novembre 2004 Nella procedura di valutazione comparativa a un posto di Professore Associato, settore scientifico disciplinare Jus/01 - Diritto privato presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Palermo ove non ha preso parte alle prove \u2013 il curriculum didattico-scientifico ha ricevuto, tra gli altri, i seguenti giudizi: \u00abIl curriculum denota una spiccata qualificazione professionale in ambito civilistico e una nutrita serie di esperienze didattico-formative svolte in ambito universitario. Ricca \u00e8 anche la sua partecipazione all\u2019attivit\u00e0 convegnistica. Presenta, oltre ad alcuni lavori minori, dai quali emerge una spiccata attitudine all\u2019approfondimento problematico delle tematiche affrontate, concernenti le obbligazioni e i contratti, due opere monografiche, la prima intitolata \u201cLa diseredazione\u201d (Torino, 1998), la seconda \u201cSull\u2019equit\u00e0 dei contratti\u201d (Napoli, 2001). Entrambe le opere sono note alla dottrina, essendo citate in quasi tutte le pubblicazioni specialistiche dedicate successivamente alle medesime tematiche. Nella prima, il candidato rimedita la collocazione sistematica data dalla dottrina prevalente all\u2019istituto della diseredazione, chiarendo alcuni nessi problematici e fornendo indicazioni utili ad una migliore comprensione del fenomeno. Nella seconda, il candidato, muovendo dai recenti interventi normativi in materia contrattuali operate dalle norme poste a tutela del contraente \u201cdebole\u201d, ritiene che l\u2019equit\u00e0, quale fonte integrativa del contratto, debba essere intesa in termini profondamente diversi dal passato e, precisamente, quale requisito che deve necessariamente caratterizzare il contenuto del contratto nell\u2019ipotesi in cui, a causa dell\u2019inefficienza del mercato, consumatori, utenti e imprese economicamente dipendenti, non abbiano in concreto la possibilit\u00e0 di sottrarsi alle condizioni contrattuale dettate dalla parte economicamente \u201cforte\u201d. La tesi, di considerevole originalit\u00e0, appare sorretta da un\u2019argomentazione coerente e rigorosa, espressa con uno stile sintetico, chiaro e lineare, tutto incentrato sull\u2019analisi tecnica delle questioni. L\u2019operativit\u00e0 in via autonoma dell\u2019equit\u00e0 in relazione ai casi in cui \u00e8 espressamente richiamata dalla legge avrebbe, peraltro, meritato un maggior approfondimento, cos\u00ec come si sarebbe dovuto meglio precisare il motivo per cui il diritto all\u2019equit\u00e0 contrattuale sancito in favore dei consumatori (l. 281/1998) dovrebbe ritenersi operante soltanto in presenza di disfunzioni nel mercato. La produzione scientifica del candidato risulta, comunque, apprezzabile per rigore metodologico, chiarezza espositiva e originalit\u00e0 degli spunti ricostruttivi, bench\u00e9 questi non siano sempre pienamente convincenti. Ci\u00f2 che consente di ritenere il candidato meritevole di considerazione ai fini dell\u2019attribuzione dell\u2019idoneit\u00e0 a professore associato\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 01-11-2004"
      },
      {
        "content": "\u2022 novembre 2004 Nella procedura di valutazione comparativa a un posto di Professore Associato, settore scientifico disciplinare Jus/01 - Diritto privato presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Bari (D.R. N. 9675 del 2.10.03), ove non ha preso parte alle prove \u2013 il curriculum didattico-scientifico ha ricevuto, tra gli altri, i seguenti giudizi: \u00abCorredato di note incisive (si vedano, ad esempio, la n. 113 a pag. 44, la n. 361 a pag. 130 sulla sopravvenuta usurariet\u00e0) sapientemente selezionate, il volume Sull\u2019equit\u00e0 dei contratti costituisce un\u2019intelligente lettura del sistema attuale del diritto contrattuale in cui, nel consolidarsi del mercato europeo, sono rielaborati i recenti scomposti dati normativi dettati per la tutela sostanziale del soggetto debole che in funzione di un ricercato equilibrio tra le parti, allontanano dall\u2019originario impianto codicistico anche abrogandone tacitamente alcuni articoli. Il momento costruttivo che riconduce ad unit\u00e0 sistematica e teleologica disposizioni legislative nuove e perviene a conferire consistenza dogmatica all\u2019equit\u00e0 ed al contratto \u201cgiusto\u201d, su di essa ridefinendo la categoria dell\u2019autonomia contrattuale, muove dall\u2019analisi attenta e dall\u2019approfondimento problematico di articoli del codice, di tesi ed orientamenti su temi classici del diritto contrattuale, con particolare e consapevole valutazione di elaborazioni e strumentazioni dottrinali sensibili. Scritte con linguaggio limpido ed efficace, tutte le pubblicazioni sono congrue con le discipline e le tematiche interdisciplinari afferenti al settore scientifico cui si riferisce la presente procedura valutativa; esse denotano uno studioso in crescente formazione, con molteplicit\u00e0 di interessi seguiti con continuit\u00e0 e con buona capacit\u00e0 analitica\u00bb. \u00ab\u2026 Nella prima monografia, in una prospettiva di risistemazione del tema della diseredazione, all\u2019interno della tradizionale questione del contenuto atipico del testamento, il candidato manifesta capacit\u00e0 critiche e ricostruttive, espresse con linguaggio efficace. Le soluzioni adottate non sono prive di spunti di originalit\u00e0 \u2026 Il secondo lavoro monografico evidenzia una personalit\u00e0 pi\u00f9 matura ed una maggiormente consolidata formazione giuridica, affrontando il tema del ruolo dell\u2019equit\u00e0 nei contratti e la sua inferenza sul tema della giustizia contrattuale. L\u2019Autore tratteggia un convincente quadro ricostruttivo tra contratti a contenuto effettivamente negoziato e contratti a contenuto imposto, attraverso richiami al quadro normativo interno e di derivazione comunitaria. Il candidato manifesta una attitudine alla ricerca, che merita incoraggiamento ed una pluralit\u00e0 di interessi scientifici sorretti da una cultura giuridica e da un metodo argomentativo in evidente maturazione\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 01-11-2004"
      },
      {
        "content": "Marzo 2006 Vincitore della Procedura di valutazione comparativa Ricercatore universitario Jus 01 a tempo indeterminato Universit\u00e0 degli studi di Teramo;",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 01-03-2006"
      },
      {
        "content": "\u2022 marzo 2006 Ricercatore di diritto privato Universit\u00e0 di Teramo;",
        "periodo": "dal 05-03-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "dal 2006 fa parte delle commissioni degli esami di laurea dei Corsi di Laurea magistrale in Giurisprudenza Universit\u00e0 degli studi di Teramo",
        "periodo": "dal 07-03-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "6 marzo 2009 ha ricevuto il seguente Giudizio di conferma nel ruolo di Ricercatore universitario: \"Il Dott. Domenico Russo, ricercatore Jus/01-Diritto Privato, presso la Facolt\u00e0 di giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli studi di Teramo, ha ultimato il triennio utile per la conferma il 6.3.2009. Il Consiglio della facolt\u00e0 di giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di teramo, nella seduta del 18.3.2009, ha espresso all'unanimit\u00e0 parere pienamente favorevole sull'attivit\u00e0 scientifica e didattica svolta nel periodo in questione. Il Dott. Domenico russo ha fatto pervenire ai commissari alcune pubblicazioni. Si tratta di una monografia, edita nel 2008, in tema di nullit\u00e0 contrattuale e di alcuni lavori minori appartenenti al genere del commentario. Il volume affronta, in una dimensione particolarmente articolata, la categoria della nullit\u00e0 mettendone in luce soprattutto l'evoluzione in rapporto al mutato contesto ordinamentale. Il candidato dimostra capacit\u00e0 di orientamento nella legislazione nuova in relazione alle nuove tecniche di tutela. L'attivit\u00e0 scientifica del Dott. Russo, anche alla luce della produzione minore, si segnala per continuit\u00e0, impegno e proficui risultati, ed \u00e8 perci\u00f2 suscettibile di valutazione ampiamente positiva. Lo stesso deve dirsi dell'attivit\u00e0 didattica sulla quale vi \u00e8 il parere favorevole della facolt\u00e0 di appartenenza. Il Dr Russo merita dunque la conferma\";",
        "periodo": "dal 06-03-2009 al 06-03-2009"
      },
      {
        "content": "\u2022 2009 Professore Aggregato Universit\u00e0 degli studi di Teramo;",
        "periodo": "dal 01-09-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "progetto notte dei ricercatori 23 settembre 2011",
        "periodo": "dal 23-09-2011 al 23-09-2011"
      },
      {
        "content": "attivit\u00e0 scientifica dal 1996 al 2016 in modo ininterrotto. Si fa presente come le attivit\u00e0 del sottoscritto dal mese di ottobre 2011 ad oggi siano state fortemente condizionate da gravissimi problemi familiari derivanti dalla necessit\u00e0 di assistenza continua del proprio coniuge, dal 2011 ad oggi in condizione di handicap grave (art. 3 co. 3 Legge del 5 febbraio del 1992 n. 104 - Legge 3 agosto 2009 n. 102 art. 20), nonch\u00e9 invalido con totale e permanente inabilit\u00e0 lavorativa 100%, con necessit\u00e0 fino al gennaio 2016 di assistenza continua non essendo in grado di compiere gli atti della vita quotidiana o con impossibilit\u00e0 di deambulare senza l'aiuto permanente di un accompagnatore (L. 18/80) (V. VERBALI INPS Pescara D. NN. 3930564407779; 3930601205895; 6130665800115)",
        "periodo": "dal 11-10-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2022 dicembre 2013 Professore associato abilitato (ASN 2012);",
        "periodo": "dal 24-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "avvocato cassazionista",
        "periodo": "dal 22-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "ha elaborato un saggio su diseredazione, riduzione e nullit\u00e0 di protezione gi\u00e0 accettato per la pubblicazione nella rivista Diritto delle successioni e della famiglia ed in attesa di stampa, come da certificato allegato. Una versione dello studio \u00e8 stata pubblicata in data 1 dicembre 2016 nella rivista telematica Altalex",
        "periodo": "dal 31-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "partecipazione Scritti in onore del Prof. Lucio Valerio Moscarini Aracne ed. 2016",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "partecipazione a Codice civile commentato ipertestuale UTET 2009",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "partecipazione a codice civile ipertestuale commentato 2012",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      }
    ]
  }
}