{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "324-335",
        "titolo": "Libro terzo. Della propriet\u00e0. Titolo I, Dei Beni, Capo II, Dei beni appartenenti allo Stato, agli enti pubblici e agli enti ecclesiastici, art. 822 ss.",
        "ISBN": [
          "9788849531190"
        ],
        "csp": "Napoli:ESI, ISBN: 9788849531190",
        "opera": "(a cura di): G. Perlingieri e G. Carapezza Figlia, Codice civile annotato con la dottrina e la giurisprudenza. Aggiornamento. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Malomo Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Malomo Anna (2016). Libro terzo. Della propriet\u00e0. Titolo I, Dei Beni, Capo",
        "II, Dei beni appartenenti allo Stato, agli enti pubblici e agli enti ecclesiastici,",
        "art. 822 ss.. In: (a cura di): G. Perlingieri e G. Carapezza Figlia, Codice",
        "civile annotato con la dottrina e la giurisprudenza. Aggiornamento. p.",
        "324-335, Napoli:ESI, ISBN: 9788849531190"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "366-372",
        "titolo": "Libro Terzo. Della propriet\u00e0. Titolo II, Della propriet\u00e0. Capo III, Dei modi di acquisto della propriet\u00e0, art. 923 ss.",
        "ISBN": [
          "9788849531190"
        ],
        "csp": "Napoli:ESI, ISBN: 9788849531190",
        "opera": "(a cura di): G. Perlingieri e G. Carapezza Figlia, odice civile annotato con la dottrina e la giurisprudenza. Aggiornamento. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Malomo Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Malomo Anna (2016). Libro Terzo. Della propriet\u00e0. Titolo II, Della propriet\u00e0.",
        "Capo III, Dei modi di acquisto della propriet\u00e0, art. 923 ss.. In: (a cura di): G.",
        "Perlingieri e G. Carapezza Figlia, odice civile annotato con la dottrina e la",
        "giurisprudenza. Aggiornamento. p. 366-372, Napoli:ESI, ISBN:",
        "9788849531190"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "319-324",
        "titolo": "Libro Terzo. Della propriet\u00e0. Titolo I. Dei beni. Capo I, Dei beni in generale",
        "ISBN": [
          "9788849531190"
        ],
        "csp": "Napoli:ESI, ISBN: 9788849531190",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Perlingieri e Gabriele Carapezza Figlia, Codice civile annotato con la dottrina e la giurisprudenza. Aggiornamento. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Anna Malomo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Malomo (2016). Libro Terzo. Della propriet\u00e0. Titolo I. Dei beni. Capo",
        "I, Dei beni in generale. In: (a cura di): Giovanni Perlingieri e Gabriele",
        "Carapezza Figlia, Codice civile annotato con la dottrina e la giurisprudenza.",
        "Aggiornamento. p. 319-324, Napoli:ESI, ISBN: 9788849531190"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "335-366",
        "titolo": "Libro terzo. Della propriet\u00e0. Titolo II. Della Propriet\u00e0. Capo I, Disposizioni generali; Capo II, Della propriet\u00e0 fondiaria",
        "ISBN": [
          "9788849531190"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849531190",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Perlingieri e Gabriele Carapezza Figlia, Codice civile annotato con la dottrina e la giurisprudenza. Aggiornamento. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Anna Malomo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Malomo (2016). Libro terzo. Della propriet\u00e0. Titolo II. Della Propriet\u00e0.",
        "Capo I, Disposizioni generali; Capo II, Della propriet\u00e0 fondiaria. In: (a cura",
        "di): Giovanni Perlingieri e Gabriele Carapezza Figlia, Codice civile annotato",
        "con la dottrina e la giurisprudenza. Aggiornamento. p. 335-366, ISBN:",
        "9788849531190"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Interest rate swap: sproporzione e immeritevolezza nel caso concreto",
        "ISSN": [
          "1824-5005"
        ],
        "journal": "LE CORTI SALERNITANE",
        "csp": "p. 485-500, ISSN: 1824-5005",
        "anno": "2015",
        "autori": "Malomo Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Malomo Anna (2015). Interest rate swap: sproporzione e immeritevolezza",
        "nel caso concreto. LE CORTI SALERNITANE, p. 485-500, ISSN:",
        "1824-5005"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1320-1325",
        "titolo": "Riforme della giustizia civile",
        "ISBN": [
          "9788849527551"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849527551",
        "opera": "Pietro Perlingieri. Manuale di diritto civile. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Anna Malomo, Daniele Mantucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Malomo, Daniele Mantucci (2014). Riforme della giustizia civile. In:",
        "Pietro Perlingieri. Manuale di diritto civile. p. 1320-1325, NAPOLI:Edizioni",
        "Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849527551"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "28-34",
        "titolo": "Tutela dell'ambiente e bilanciamento degli interessi antagonisti",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2786-5"
        ],
        "csp": "Napoli:ESI, ISBN: 978-88-495-2786-5",
        "opera": "(a cura di): Mauro Pennasilico, Manuale di diritto civile dell'ambiente. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Malomo Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Malomo Anna (2014). Tutela dell'ambiente e bilanciamento degli interessi",
        "antagonisti. In: (a cura di): Mauro Pennasilico, Manuale di diritto civile",
        "dell'ambiente. p. 28-34, Napoli:ESI, ISBN: 978-88-495-2786-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1241-1243",
        "titolo": "Successione per testamento e per legge, a titolo universale e a titolo particolare",
        "ISBN": [
          "9788849527551"
        ],
        "csp": "Napoli: EDIZIONI SCIENTIFICHE ITALIANE, ISBN: 9788849527551",
        "opera": "Pietro Perlingieri. Manuale di diritto civile. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Anna Malomo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Malomo (2014). Successione per testamento e per legge, a titolo",
        "universale e a titolo particolare. In: Pietro Perlingieri. Manuale di diritto",
        "civile. p. 1241-1243, Napoli: EDIZIONI SCIENTIFICHE ITALIANE, ISBN:",
        "9788849527551"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1239-1241",
        "titolo": "Nozione, fondamento e oggetto del diritto ereditario",
        "ISBN": [
          "9788849527551"
        ],
        "csp": "ATTUALE: Edizioni Scientifiche Italiane:via Chiatamone 7, I 80121 Naples Italy:011 39 081 7645768, 011 39 081 7645443, EMAIL: info@esispa., ISBN: 9788849527551",
        "opera": "Pietro Perlingieri. Manuale di diritto civile. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Anna Malomo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Malomo (2014). Nozione, fondamento e oggetto del diritto ereditario.",
        "In: Pietro Perlingieri. Manuale di diritto civile. p. 1239-1241, ATTUALE:",
        "Edizioni Scientifiche Italiane:via Chiatamone 7, I 80121 Naples Italy:011 39",
        "081 7645768, 011 39 081 7645443, EMAIL: info@esispa., ISBN:",
        "9788849527551"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "952-953",
        "titolo": "Funzioni della responsabilit\u00e0 civile",
        "ISBN": [
          "9788849527551"
        ],
        "csp": "napoli:ATTUALE: Edizioni Scientifiche Italiane:via Chiatamone 7, I 80121 Naples Italy:011 39 081 7645768, 011 39 081 7645443, EMAIL: info@esispa., ISBN: 9788849527551",
        "opera": "Pietro Perlinigieri. Manuale di diritto civile. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Anna Malomo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Malomo (2014). Funzioni della responsabilit\u00e0 civile. In: Pietro",
        "Perlinigieri. Manuale di diritto civile. p. 952-953, napoli:ATTUALE: Edizioni",
        "Scientifiche Italiane:via Chiatamone 7, I 80121 Naples Italy:011 39 081",
        "7645768, 011 39 081 7645443, EMAIL: info@esispa., ISBN:",
        "9788849527551"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tutela dell\u2019ambiente e interessi da conciliare",
        "ISSN": [
          "1120-8848"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL MOLISE E DEL SANNIO",
        "csp": "vol. 1, p. 232-249, ISSN: 1120-8848",
        "anno": "2012",
        "autori": "Anna MALOMO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anna MALOMO (2012). Tutela dell\u2019ambiente e interessi da conciliare.",
        "RIVISTA GIURIDICA DEL MOLISE E DEL SANNIO, vol. 1, p. 232-249,",
        "ISSN: 1120-8848"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-128",
        "titolo": "Risarcimento da inadempimento di obbligazione pecuniaria. p",
        "ISBN": [
          "9788849525014"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849525014",
        "anno": "2012",
        "autori": "Anna MALOMO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Anna MALOMO (2012). Risarcimento da inadempimento di obbligazione",
        "pecuniaria. p. 1-128, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN:",
        "9788849525014"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Responsabilit\u00e0 civile: unitariet\u00e0 della persona umana e atipicit\u00e0 delle situazioni da tutelare",
        "ISSN": [
          "1824-5005"
        ],
        "journal": "LE CORTI SALERNITANE",
        "csp": "vol. 3-4, p. 127-148, ISSN: 1824-5005",
        "anno": "2011",
        "autori": "Anna MALOMO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anna MALOMO (2011). Responsabilit\u00e0 civile: unitariet\u00e0 della persona",
        "umana e atipicit\u00e0 delle situazioni da tutelare. LE CORTI SALERNITANE,",
        "vol. 3-4, p. 127-148, ISSN: 1824-5005"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "44-70",
        "titolo": "Banche di tessuti",
        "ISBN": [
          "9788849517057"
        ],
        "csp": "Napoli:ESI, ISBN: 9788849517057",
        "opera": "A CURA DI ELIO SGRECCIA E ANTONIO TARANTINO. Enciclopedia di bioetica e scienza giuridica. vol. II, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Anna MALOMO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna MALOMO (2010). Banche di tessuti. In: A CURA DI ELIO SGRECCIA",
        "E ANTONIO TARANTINO. Enciclopedia di bioetica e scienza giuridica. vol.",
        "II, p. 44-70, Napoli:ESI, ISBN: 9788849517057"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "III",
        "titolo": "Sub artt. 922-947 c.c. Dei modi di acquisto della propriet\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-495-1959-4"
        ],
        "csp": "Napoli:ESI, ISBN: 978-88-495-1959-4",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Perlingieri, Codice civile annotato con la dottrina e la giurisprudenza. Terza edizione. vol",
        "anno": "2010",
        "autori": "Anna Malomo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Malomo (2010). Sub artt. 922-947 c.c. Dei modi di acquisto della",
        "propriet\u00e0. In: (a cura di): Giovanni Perlingieri, Codice civile annotato con la",
        "dottrina e la giurisprudenza. Terza edizione. vol. III, Napoli:ESI, ISBN:",
        "978-88-495-1959-4"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "IV",
        "titolo": "Sub artt. 2043-2059 c.c., Dei fatti illeciti",
        "ISBN": [
          "978-88-495-1954-9"
        ],
        "csp": "2, Napoli:ESI, ISBN: 978-88-495-1954-9",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Perlingieri, Codice civile annotato con la dottrina e la giurisprudenza, IV.2. vol",
        "anno": "2010",
        "autori": "Anna Malomo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Malomo (2010). Sub artt. 2043-2059 c.c., Dei fatti illeciti. In: (a cura",
        "di): Giovanni Perlingieri, Codice civile annotato con la dottrina e la",
        "giurisprudenza, IV.2. vol. IV, 2, Napoli:ESI, ISBN: 978-88-495-1954-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "III",
        "titolo": "Sub artt. 948-951. Delle azioni a difesa della propriet\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788849519594"
        ],
        "csp": "Napoli:ESI, ISBN: 9788849519594",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Perlingieri, Codice civile annotato con la dottrina e la giurisprudenza. Terza edizione. vol",
        "anno": "2010",
        "autori": "Anna MALOMO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna MALOMO (2010). Sub artt. 948-951. Delle azioni a difesa della",
        "propriet\u00e0. In: (a cura di): Giovanni Perlingieri, Codice civile annotato con la",
        "dottrina e la giurisprudenza. Terza edizione. vol. III, Napoli:ESI, ISBN:",
        "9788849519594"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Atti \u201cesterni\u201d d'impresa: patologie e rimedi",
        "ISSN": [
          "1120-8848"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL MOLISE E DEL SANNIO",
        "csp": "vol. 1, p. 132-165, ISSN: 1120-8848",
        "anno": "2009",
        "autori": "Anna MALOMO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anna MALOMO (2009). Atti \u201cesterni\u201d d'impresa: patologie e rimedi.",
        "RIVISTA GIURIDICA DEL MOLISE E DEL SANNIO, vol. 1, p. 132-165,",
        "ISSN: 1120-8848"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-177",
        "titolo": "L\u2019esecuzione in forma specifica dell\u2019obbligo di preferire nella prelazione volontaria",
        "ISBN": [
          "9788849518511"
        ],
        "csp": "Napoli:ESI, ISBN: 9788849518511",
        "opera": "P. PERLINGIERI E S. POLIDORI A CURA DI. (a cura di): P. Perlingieri e S. Polidori, Domenico Rubino. vol. 2, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Anna MALOMO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna MALOMO (2009). L\u2019esecuzione in forma specifica dell\u2019obbligo di",
        "preferire nella prelazione volontaria. In: P. PERLINGIERI E S. POLIDORI A",
        "CURA DI. (a cura di): P. Perlingieri e S. Polidori, Domenico Rubino. vol. 2,",
        "p. 161-177, Napoli:ESI, ISBN: 9788849518511"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "397-405",
        "titolo": "Area naturale protetta: fonte di benessere per la persona umana e risorsa per lo sviluppo economico",
        "ISBN": [
          "9788860421371"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Guida Editori, ISBN: 9788860421371",
        "opera": "AA.VV.. Sviluppo del territorio:identit\u00e0 e integrazione. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Anna MALOMO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna MALOMO (2008). Area naturale protetta: fonte di benessere per la",
        "persona umana e risorsa per lo sviluppo economico. In: AA.VV.. Sviluppo",
        "del territorio:identit\u00e0 e integrazione. p. 397-405, NAPOLI:Guida Editori,",
        "ISBN: 9788860421371"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-272",
        "titolo": "Patologie degli atti \"esterni\" d'impresa e diritto comunitario. p",
        "ISBN": [
          "9788849517224"
        ],
        "csp": "Napoli:ESI, ISBN: 9788849517224",
        "anno": "2008",
        "autori": "Anna MALOMO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Anna MALOMO (2008). Patologie degli atti \"esterni\" d'impresa e diritto",
        "comunitario. p. 1-272, Napoli:ESI, ISBN: 9788849517224"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-99",
        "titolo": "Rete \u201cNatura 2000\u201d: profili applicativi nella regione Campania",
        "ISBN": [
          "9788849514551"
        ],
        "csp": "Napoli:ESI, ISBN: 9788849514551",
        "opera": "Autori Vari. Annali della Facolt\u00e0 di Economia di Benevento. vol. 12, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Anna MALOMO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna MALOMO (2007). Rete \u201cNatura 2000\u201d: profili applicativi nella regione",
        "Campania. In: Autori Vari. Annali della Facolt\u00e0 di Economia di Benevento.",
        "vol. 12, p. 93-99, Napoli:ESI, ISBN: 9788849514551"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019introduzione dell\u2019euro e il principio di continuit\u00e0 dei contratti",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "vol. 1-2, p. 233-270, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2002",
        "autori": "Anna MALOMO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anna MALOMO (2002). L\u2019introduzione dell\u2019euro e il principio di continuit\u00e0",
        "dei contratti. RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE, vol. 1-2, p. 233-270, ISSN:",
        "0393-182X"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "335-366",
        "titolo": "Libro terzo. Della propriet\u00e0. Titolo II. Della Propriet\u00e0. Capo I, Disposizioni generali; Capo II, Della propriet\u00e0 fondiaria",
        "ISBN": [
          "9788849531190"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849531190",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Perlingieri e Gabriele Carapezza Figlia, Codice civile annotato con la dottrina e la giurisprudenza. Aggiornamento. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Anna Malomo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Malomo (2016). Libro terzo. Della propriet\u00e0. Titolo II. Della Propriet\u00e0.",
        "Capo I, Disposizioni generali; Capo II, Della propriet\u00e0 fondiaria. In: (a cura",
        "di): Giovanni Perlingieri e Gabriele Carapezza Figlia, Codice civile annotato",
        "con la dottrina e la giurisprudenza. Aggiornamento. p. 335-366, ISBN:",
        "9788849531190"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Perdita della vita e riparazione integrale",
        "ISSN": [
          "2421-2407"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE SUCCESSIONI E DELLA FAMIGLIA",
        "csp": "vol. 2, p. 383-417, ISSN: 2421-2407",
        "anno": "2015",
        "autori": "Malomo Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Malomo Anna (2015). Perdita della vita e riparazione integrale. DIRITTO",
        "DELLE SUCCESSIONI E DELLA FAMIGLIA, vol. 2, p. 383-417, ISSN:",
        "2421-2407"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Interest rate swap: sproporzione e immeritevolezza nel caso concreto",
        "ISSN": [
          "1824-5005"
        ],
        "journal": "LE CORTI SALERNITANE",
        "csp": "p. 485-500, ISSN: 1824-5005",
        "anno": "2015",
        "autori": "Malomo Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Malomo Anna (2015). Interest rate swap: sproporzione e immeritevolezza",
        "nel caso concreto. LE CORTI SALERNITANE, p. 485-500, ISSN:",
        "1824-5005"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tutela dell\u2019ambiente e interessi da conciliare",
        "ISSN": [
          "1120-8848"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL MOLISE E DEL SANNIO",
        "csp": "vol. 1, p. 232-249, ISSN: 1120-8848",
        "anno": "2012",
        "autori": "Anna MALOMO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anna MALOMO (2012). Tutela dell\u2019ambiente e interessi da conciliare.",
        "RIVISTA GIURIDICA DEL MOLISE E DEL SANNIO, vol. 1, p. 232-249,",
        "ISSN: 1120-8848"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-128",
        "titolo": "Risarcimento da inadempimento di obbligazione pecuniaria. p",
        "ISBN": [
          "9788849525014"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849525014",
        "anno": "2012",
        "autori": "Anna MALOMO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Anna MALOMO (2012). Risarcimento da inadempimento di obbligazione",
        "pecuniaria. p. 1-128, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN:",
        "9788849525014"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Responsabilit\u00e0 civile: unitariet\u00e0 della persona umana e atipicit\u00e0 delle situazioni da tutelare",
        "ISSN": [
          "1824-5005"
        ],
        "journal": "LE CORTI SALERNITANE",
        "csp": "vol. 3-4, p. 127-148, ISSN: 1824-5005",
        "anno": "2011",
        "autori": "Anna MALOMO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anna MALOMO (2011). Responsabilit\u00e0 civile: unitariet\u00e0 della persona",
        "umana e atipicit\u00e0 delle situazioni da tutelare. LE CORTI SALERNITANE,",
        "vol. 3-4, p. 127-148, ISSN: 1824-5005"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "III",
        "titolo": "Sub artt. 922-947 c.c. Dei modi di acquisto della propriet\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-495-1959-4"
        ],
        "csp": "Napoli:ESI, ISBN: 978-88-495-1959-4",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Perlingieri, Codice civile annotato con la dottrina e la giurisprudenza. Terza edizione. vol",
        "anno": "2010",
        "autori": "Anna Malomo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Malomo (2010). Sub artt. 922-947 c.c. Dei modi di acquisto della",
        "propriet\u00e0. In: (a cura di): Giovanni Perlingieri, Codice civile annotato con la",
        "dottrina e la giurisprudenza. Terza edizione. vol. III, Napoli:ESI, ISBN:",
        "978-88-495-1959-4"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "44-70",
        "titolo": "Banche di tessuti",
        "ISBN": [
          "9788849517057"
        ],
        "csp": "Napoli:ESI, ISBN: 9788849517057",
        "opera": "A CURA DI ELIO SGRECCIA E ANTONIO TARANTINO. Enciclopedia di bioetica e scienza giuridica. vol. II, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Anna MALOMO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna MALOMO (2010). Banche di tessuti. In: A CURA DI ELIO SGRECCIA",
        "E ANTONIO TARANTINO. Enciclopedia di bioetica e scienza giuridica. vol.",
        "II, p. 44-70, Napoli:ESI, ISBN: 9788849517057"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "IV",
        "titolo": "Sub artt. 2043-2059 c.c., Dei fatti illeciti",
        "ISBN": [
          "978-88-495-1954-9"
        ],
        "csp": "2, Napoli:ESI, ISBN: 978-88-495-1954-9",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Perlingieri, Codice civile annotato con la dottrina e la giurisprudenza, IV.2. vol",
        "anno": "2010",
        "autori": "Anna Malomo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Malomo (2010). Sub artt. 2043-2059 c.c., Dei fatti illeciti. In: (a cura",
        "di): Giovanni Perlingieri, Codice civile annotato con la dottrina e la",
        "giurisprudenza, IV.2. vol. IV, 2, Napoli:ESI, ISBN: 978-88-495-1954-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "III",
        "titolo": "Sub artt. 948-951. Delle azioni a difesa della propriet\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788849519594"
        ],
        "csp": "Napoli:ESI, ISBN: 9788849519594",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Perlingieri, Codice civile annotato con la dottrina e la giurisprudenza. Terza edizione. vol",
        "anno": "2010",
        "autori": "Anna MALOMO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna MALOMO (2010). Sub artt. 948-951. Delle azioni a difesa della",
        "propriet\u00e0. In: (a cura di): Giovanni Perlingieri, Codice civile annotato con la",
        "dottrina e la giurisprudenza. Terza edizione. vol. III, Napoli:ESI, ISBN:",
        "9788849519594"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Atti \u201cesterni\u201d d'impresa: patologie e rimedi",
        "ISSN": [
          "1120-8848"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL MOLISE E DEL SANNIO",
        "csp": "vol. 1, p. 132-165, ISSN: 1120-8848",
        "anno": "2009",
        "autori": "Anna MALOMO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anna MALOMO (2009). Atti \u201cesterni\u201d d'impresa: patologie e rimedi.",
        "RIVISTA GIURIDICA DEL MOLISE E DEL SANNIO, vol. 1, p. 132-165,",
        "ISSN: 1120-8848"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-177",
        "titolo": "L\u2019esecuzione in forma specifica dell\u2019obbligo di preferire nella prelazione volontaria",
        "ISBN": [
          "9788849518511"
        ],
        "csp": "Napoli:ESI, ISBN: 9788849518511",
        "opera": "P. PERLINGIERI E S. POLIDORI A CURA DI. (a cura di): P. Perlingieri e S. Polidori, Domenico Rubino. vol. 2, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Anna MALOMO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna MALOMO (2009). L\u2019esecuzione in forma specifica dell\u2019obbligo di",
        "preferire nella prelazione volontaria. In: P. PERLINGIERI E S. POLIDORI A",
        "CURA DI. (a cura di): P. Perlingieri e S. Polidori, Domenico Rubino. vol. 2,",
        "p. 161-177, Napoli:ESI, ISBN: 9788849518511"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-272",
        "titolo": "Patologie degli atti \"esterni\" d'impresa e diritto comunitario. p",
        "ISBN": [
          "9788849517224"
        ],
        "csp": "Napoli:ESI, ISBN: 9788849517224",
        "anno": "2008",
        "autori": "Anna MALOMO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Anna MALOMO (2008). Patologie degli atti \"esterni\" d'impresa e diritto",
        "comunitario. p. 1-272, Napoli:ESI, ISBN: 9788849517224"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "E-commerce: profili giuridici generali e problematiche contrattuali",
        "ISSN": [
          "1120-8848"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL MOLISE E DEL SANNIO",
        "csp": "vol. 2, p. 117-129, ISSN: 1120-8848",
        "anno": "2002",
        "autori": "Anna MALOMO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anna MALOMO (2002). E-commerce: profili giuridici generali e",
        "problematiche contrattuali. RIVISTA GIURIDICA DEL MOLISE E DEL",
        "SANNIO, vol. 2, p. 117-129, ISSN: 1120-8848"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019introduzione dell\u2019euro e il principio di continuit\u00e0 dei contratti",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "vol. 1-2, p. 233-270, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2002",
        "autori": "Anna MALOMO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anna MALOMO (2002). L\u2019introduzione dell\u2019euro e il principio di continuit\u00e0",
        "dei contratti. RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE, vol. 1-2, p. 233-270, ISSN:",
        "0393-182X"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/A1",
    "progr": "22630",
    "nome": "MALOMO Anna",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipante al Comitato editoriale della rivista scientifica \u201cRassegna di diritto civile\u201d edita dalla Esi spa, Napoli - rivista di classe A - ISSN 0393-182X",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipante al Comitato editoriale della rivista scientifica \u201cRivista giuridica del Molise e del Sannio\u201d, in qualit\u00e0 di Caporedattore, edita dalla ESI spa, Napoli - ISSN 1120-8848",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipante al Comitato editoriale della rivista scientifica \u201cLe Corti Salernitane\u201d edita dalla ESI spa, Napoli - ISSN 1824-5005",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipante al Comitato editoriale della Collana \u201cAtti Societ\u00e0 italiana degli Studiosi del Diritto Civile (SISDiC)\u201d, edita dalla ESI spa, Napoli",
        "periodo": "dal 01-04-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipante al Comitato editoriale della Collana \u201cAmbiente e Mercato \u2013 Temi e problemi di diritto dell\u2019ambiente \u2013 Testi\u201d, edita dalla ESI spa, Napoli",
        "periodo": "dal 01-07-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile della sezione di \u201cDerecho Medioambiental\u201d per la Revista Boliviana de Derecho, IURIS TANTUM, edizione semestrale, SANTA CRUZ \u2013 BOLIVIA - ISSN: 2070-8157",
        "periodo": "dal 01-07-2014 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipante al Consejo de redacci\u00f2n (Consiglio di redazione) della rivista Actualidad Jur\u00ecdica Iberoamericana, edita semestralmente dall'Instituto de Derecho Iberoamericano, Valencia, Espana, ISSN 2386-4567",
        "periodo": "dal 01-02-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione alla predisposizione del Dossier (con uno specifico lavoro su taluni profili civilistici concernenti l'introduzione dell'euro) presentato al Convegno \"Banca centrale europea e banche centrali nazionali\", organizzato dai Presidi rispettivamente delle Facolt\u00e0 di Economia e di Giurisprudenza, Proff. Franco Belli e Vittorio Santoro e svoltosi presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Siena, nei giorni 16-18 novembre 2000 e in seguito confluito nel volume La banca centrale europea, a cura di Franco Belli e Vittorio Santoro, della collana Ce.DI.B Studi di diritto e legislazione bancaria della Giuffr\u00e8, Milano, 2003",
        "periodo": "dal 16-11-2000 al 18-11-2000"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, insieme al Prof. Vito Velluzzi, sotto la direzione del Prof. Pietro Sirena, del Seminario \"Il diritto di famiglia e delle successioni in Europa\", svoltosi presso la Facolt\u00e0 di Scienze politiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Siena il 22 giugno 2001",
        "periodo": "dal 22-06-2001 al 22-06-2001"
      },
      {
        "content": "Intervento programmato svolto alla Tavola Rotonda \u201cEuro e principio nominalistico\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Pavia",
        "periodo": "dal 14-12-2001 al 14-12-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla predisposizione della prima stesura dei Documenti-base del I Convegno Nazionale della Societ\u00e0 italiana degli Studiosi del Diritto Civile (SISDiC) \u201cDiritto civile oggi. Compiti scientifici e didattici del civilista\u201d (tenutosi a Capri, nei giorni 7-9 aprile 2005), rinvenibile nell'Appendice del primo volume della Collana \"Atti SISDiC\" dall'omonimo titolo, pubblicato dalla casa editrice Esi nel 2006",
        "periodo": "dal 07-04-2005 al 09-04-2005"
      },
      {
        "content": "Intervento programmato dal titolo \u00abRete \"Natura 2000\": profili applicativi nella Regione Campania\u00bb, svolto alla Tavola Rotonda \"Ambientiamoci\" organizzata dall'Assessorato regionale alle politiche ambientali, dall'Osservatorio regionale per l'ambiente e dall'Arpac della Regione Campania a Nocera Inferiore (Sto arrivando!), il 4 maggio 2006, ai fini della presentazione del testo normativo redatto in materia insieme ad altri ricercatori, coordinati dal Prof. Pietro Perlingieri e dal Prof. Felice Casucci (delib. G.Reg. 21 febbraio 2006, n. 231, Disegno di legge ad oggetto \"Disposizioni in materia di conservazione e gestione dei siti della rete Natura 2000\". Con allegato, in B.U.R.C. 3 aprile 2006, n. 16); la relativa relazione \u00e8 pubblicata negli Annali della Facolt\u00e0 di Economia di Benevento, Esi, Napoli, 2007, n. 12, pp. 93-99",
        "periodo": "dal 04-05-2006 al 04-05-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione svolta alla Conferenza inaugurale della IX edizione della Settimana della Cultura Scientifica e della Creativit\u00e0 \u201cIl clima e la biodiversit\u00e0 animale: ricerca, approfondimenti, prospettive\u201d, presso la Facolt\u00e0 di Scienze Economiche e Aziendali, Universit\u00e0 degli Studi del Sannio, Benevento",
        "periodo": "dal 17-04-2007 al 17-04-2007"
      },
      {
        "content": "Componente della segreteria scientifica del Convegno \u201cMercato ed etica\u201d, svoltosi presso l\u2019Aula Magna dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 08-06-2007 al 08-06-2007"
      },
      {
        "content": "Intervento programmato svolto all\u2019Incontro di Studi su \u201cL\u2019interesse e la funzione nell\u2019ermeneutica di Domenico Rubino\u201d, presso il Dipartimento PeMeIS, Universit\u00e0 degli Studi del Sannio, Benevento, il 24 febbraio 2009",
        "periodo": "dal 24-02-2009 al 24-02-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cTutela dell\u2019ambiente e interessi da conciliare\u201d svolta al Seminario \u201cMediazione ambientale tra sussidiariet\u00e0 e autonomia\u201d, presso il Dipartimento PeMeIS, Universit\u00e0 degli Sudi del Sannio, Benevento, il 6 maggio 2010",
        "periodo": "dal 06-05-2010 al 06-05-2010"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile Scientifico della ricerca FARB 2006 dal titolo: Patologie degli atti \u201cesterni\u201d d'impresa e diritto comunitario - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 21-04-2006 al 21-04-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico della ricerca FARB 2007 dal titolo: Autonomia negoziale, controllo e responsabilit\u00e0 nel rinnovato rapporto tra etica e mercato - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 12-03-2007 al 12-03-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico della ricerca FARB 2008 dal titolo: Atti di autonomia negoziale e intervento giudiziale - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 06-03-2008 al 06-06-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico della ricerca FARB 2009 dal titolo: Prelazione volontaria ed esecuzione in forma specifica dell'obbligo di preferire - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 29-06-2009 al 29-06-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico della ricerca FARB 2010 dal titolo: L\u2019eteroregolamentazione negoziale nel sistema ordinamentale vigente - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 18-05-2010 al 18-05-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico della ricerca FARB 2011 dal titolo: Tutela dell\u2019ambiente e interessi da conciliare - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 10-08-2011 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico della ricerca FARB 2012 dal titolo: Rapporti contrattuali di utenza e pluralit\u00e0 di fonti - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 29-08-2012 al 29-08-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico della ricerca FARB 2013 dal titolo: Locazione: ospitalit\u00e0 e principio di solidariet\u00e0 - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 11-12-2013 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico della ricerca FARB 2014 dal titolo: Contratti derivati: collegamento negoziale e controllo di meritevolezza - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 07-11-2014 al 06-11-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico della ricerca FARB 2015 dal titolo: \u201cInteresse leso e riparazione integrale\u201d - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 28-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico della ricerca FARB 2016 dal titolo \u201cDanni punitivi e ordine pubblico\u201d - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 29-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Nomina a cultrice della materia di Istituzioni di diritto privato II (Prof. Paolo D\u2019Amico), presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena da settembre del 2000 all\u2019anno accademico 2004/2005",
        "periodo": "dal 01-09-2000 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Nomina a cultrice della materia di Istituzioni di diritto privato II (Prof. Pietro Sirena), presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena da marzo 2001 a luglio 2001",
        "periodo": "dal 01-03-2001 al 31-07-2001"
      },
      {
        "content": "Vincitrice di una borsa del CNR per una ricerca in tema di commercio elettronico, sotto la direzione del Prof. Pietro Perlingieri, presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 del Sannio",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 30-04-2002"
      },
      {
        "content": "Nomina a cultrice della materia di istituzioni di diritto privato II mod. A e B (Prof. Mauro Pennasilico) presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio di Benevento, nell\u2019a.a. 2001/2002, a partire dal mese di gennaio 2002",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-10-2002"
      },
      {
        "content": "Nomina a cultrice della materia di diritto civile mod. B (Prof. Rosanna Pane) presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio di Benevento nell\u2019a.a. 2001/2002 a partire dal mese di gennaio 2002",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-10-2002"
      },
      {
        "content": "Nomina a cultrice della materia di Teoria dell\u2019interpretazione (Prof. Pietro Perlingieri) presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio di Benevento, negli a.a. 2001/2002 a partire dal mese di gennaio 2002, 2002/2003 e 2003/2004",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "Nomina a cultrice della materia di Istituzioni di diritto privato I e II (Prof. Rosanna Pane) presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio di Benevento negli a.a. 2001/2002, a partire dal mese di gennaio 2002, e 2002/2003",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-10-2003"
      },
      {
        "content": "Nomina a cultrice della materia di Istituzioni di diritto privato 1 e 2 (Prof. Pasquale Femia) presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio di Benevento nell' a.a. 2001/2002 a partire dal mese di gennaio 2002 e, per le matricole dispari nell'a.a. 2002/2003",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-10-2003"
      },
      {
        "content": "Vincitrice di una borsa per il Dottorato di ricerca in \u201cI problemi civilistici della persona\u201d (XVII ciclo) presso l'Universit\u00e0 degli Studi del Sannio con decorrenza dal 2 maggio 2002",
        "periodo": "dal 02-05-2002 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Nomina a cultrice della materia di Diritto civile II (Prof. Pietro Perlingieri) presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio di Benevento, nell\u2019a.a. 2002/2003",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 31-10-2003"
      },
      {
        "content": "Nomina a cultrice della materia di Legislazione del turismo (Prof. Mauro Pennasilico) presso la Facolt\u00e0 di Scienze Economiche ed Aziendali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio di Benevento nell'a.a. 2002/2003",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 30-10-2003"
      },
      {
        "content": "Socio dell\u2019Associazione \u201cSociet\u00e0 Italiana degli Studiosi del Diritto Civile\u201d (SISDiC)",
        "periodo": "dal 28-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conseguimento del Dottorato di ricerca in \u201cI problemi civilistici della persona\u201d, XVII ciclo, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio di Benevento con un ottimo giudizio",
        "periodo": "dal 20-01-2006 al 20-01-2006"
      },
      {
        "content": "Confermata nel ruolo dei Ricercatori Universitari per il settore scientifico disciplinare IUS/01con D.R. 29 gennaio 2009, n. 280 dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, a s\u00e9guito di relazione favorevole della Commissione giudicatrice costituita ai sensi dell'art. 31 d.P.R. n. 382/1980, a decorrere dal 3 gennaio 2008",
        "periodo": "dal 03-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conferimento del titolo di Professore aggregato per l'a.a. 2011/2012 con D.R. n. 296 del 07.02.2012 dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno e attualmente in corso ai sensi dell'art. 1, comma 11, l. 4 novembre 2005, n. 230 e dell'art. 6, l. 30 dicembre 2010, n. 240",
        "periodo": "dal 07-02-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Fondazione \u201cScuola di Alta formazione Giuridica\u201d di Camerino",
        "periodo": "dal 01-07-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee VQR 2004-2010 per la valutazione di programmi di ricerca e di prodotti di ricerca nazionali per conto dell\u2019Agenzia Nazionale di Valutazione del Sistema Universitario e della Ricerca \u2013 Anvur",
        "periodo": "dal 08-11-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Conseguimento dell'abilitazione per la II fascia di docenza per il settore concorsuale 12/A1-Diritto privato agli esiti della tornata ASN 2012",
        "periodo": "dal 24-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nomina a cultrice della materia di Istituzioni di diritto privato, IV Cattedra (Prof.ssa Oriana Clarizia) presso il corso di laurea in Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d dall\u2019a.a. 2014/2015 all'anno accademico in corso",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nomina a cultrice della materia di Istituzioni di diritto privato, II Cattedra (Prof.ssa Carolina Perlingieri) presso il corso di laurea in Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d dall\u2019a.a. 2014/2015 all'anno accademico in corso",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conseguimento dell'abilitazione per la II fascia di docenza per il settore concorsuale 12/A1-Diritto privato agli esiti della tornata ASN 2013",
        "periodo": "dal 17-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee VQR 2011-2014 per la valutazione di programmi di ricerca e di prodotti di ricerca nazionali per conto dell\u2019Agenzia Nazionale di Valutazione del Sistema Universitario e della Ricerca \u2013 Anvur",
        "periodo": "dal 22-06-2016 al 07-09-2016"
      },
      {
        "content": "Membro della \"Associazione dei Dottorati di ricerca per il settore scientifico disciplinare del Diritto Privato\" (in forma abbreviata ADP)",
        "periodo": "dal 03-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nomina a docente dei corsi di formazione organizzati dall'Associazione dei Dottorati di ricerca per il settore scientifico disciplinare del Diritto Privato (ADP) destinato agli iscritti ai corsi di Dottorato afferenti all'Ente",
        "periodo": "dal 11-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipante al Collegio dei Docenti del Dottorato di ricerca in \u201cI problemi civilistici della persona\u201d, con sede amministrativa presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio di Benevento",
        "periodo": "dal 01-05-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipante al Collegio dei Docenti del Dottorato di ricerca in \u201cDiritto internazionale e diritto interno in materia internazionale: etica delle istituzioni pubbliche, persona, mercato e responsabilit\u00e0 sociale d\u2019impresa\u201d, PESPECO, con sede amministrativa presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipante al Collegio dei Docenti del Dottorato di ricerca in Scienze giuridiche con sede amministrativa presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incaricata dell'insegnamento \"Autonomia privata e principio di proporzionalit\u00e0\" (IUS/01, 15 ore, 2,5 cfu), a contratto, rientrante nel progetto Copus, iniziativa ori.4 \"Percorsi professionalizzanti\", riservati agli studenti dei vari corsi di laurea per il miglioramento della qualit\u00e0 didattica finalizzata alla professionalizzazione, presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio di Benevento nell\u2019a.a. 2003-2004",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "Incaricata del laboratorio di \"Didattica interdisciplinare tra discipline economiche, economiche aziendali e giuridiche\" (Modulo 2) (5 ore), per l\u2019indirizzo economico-giuridico - Classe A/019 (Anno I - ciclo I) presso la Scuola Interuniversitaria Campana di Specializzazione all'insegnamento (SICSI), sezione di Benevento nell\u2019a.a. 2003-2004",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "Incaricata delle Esercitazioni (20 ore) per l\u2019insegnamento di Istituzioni di diritto privato (Prof. Paola D\u2019Addino) presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno negli a.a. 2004/2005 (dopo l\u2019avvenuta presa di servizio, nel II semestre), 2005/2006, 2006-2007",
        "periodo": "dal 03-01-2005 al 21-09-2007"
      },
      {
        "content": "Incaricata delle Esercitazioni (40 ore) tenute per l\u2019insegnamento di Diritto delle Organizzazioni non profit e delle imprese cooperative (Prof. Paola D\u2019Addino) presso il c.l. triennale in Organizzazione del non profit della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno nell\u2019a.a. 2004/2005 (dopo l\u2019avvenuta presa di servizio, nel II semestre)",
        "periodo": "dal 03-01-2005 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Incaricata delle Esercitazioni (20 ore) per l\u2019insegnamento di Istituzioni di diritto privato (Prof. Paola D\u2019Addino) presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno negli a.a. 2004/2005 (dopo l\u2019avvenuta presa di servizio, nel II semestre), 2005/2006, 2006/2007",
        "periodo": "dal 03-01-2005 al 21-09-2007"
      },
      {
        "content": "Incaricata dell'insegnamento \"Legislazione ambientale\" (IUS/01, 32 ore, 5 CFU), per supplenza, presso il c.l. specialistica in Giurisprudenza della Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio di Benevento negli a.a. 2005/2006, 2006/2007, 2007/2008 e 2008/2009",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Incaricata dell'insegnamento \"Diritto delle organizzazioni non profit e delle imprese cooperative\" (IUS/04, 40 ore, 5 cfu) presso il c.l. triennale in Organizzazione del non profit della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno negli a.a. 2006/2007, 2007/2008, 2008/2009 e 2009/2010",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Incaricata della Lezione in tema di \u201cParti staccate del corpo umano: limiti e controlli sul potere di disposizione e altre forme di tutela\u201d (5 ore) tenuta presso il Master Universitario di II livello, I Edizione, in Bioetica e deontologia professionale organizzato dal Dipartimento di Teoria e Storia del Diritto e della Politica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno nell\u2019a.a. 2006/2007",
        "periodo": "dal 25-05-2007 al 25-05-2007"
      },
      {
        "content": "Incaricata dell'insegnamento \"Diritto privato delle relazioni transnazionali\" (IUS/01, 40 ore, 5 cfu) presso il c.l. specialistica in Scienze politiche della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno negli a.a. 2007/2008 (svolto nel II semestre), 2008/2009 e 2009/2010",
        "periodo": "dal 25-02-2008 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Incaricata delle esercitazioni (20 ore) per l\u2019insegnamento di Istituzioni di diritto privato (Prof. Paola D\u2019Addino) presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno negli a.a. 2008/2009, 2009/2010, 2010/2011, 2011/2012 e 2012/2013",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Incaricata della Lezione in tema di \u201cParti staccate del corpo umano: limiti e controlli su atti di disposizione e relative modalit\u00e0 di raccolta, conservazione e distribuzione\u201d (5 ore) tenuta presso il Master Universitario di II livello, II Edizione, in Bioetica e deontologia professionale organizzato dal Dipartimento di Teoria e Storia del Diritto e della Politica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno nell\u2019a.a. 2008/2009",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Incaricata dell'insegnamento di Elementi di diritto e legislazione ambientale (IUS/10, 48 ore, 6 cfu) per supplenza, presso il c.l. in Scienze geologiche della Facolt\u00e0 di SS.MM.FF.NN. dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio di Benevento nell'a.a. 2009/2010",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Incaricata dell'insegnamento \"Diritto ed economia\" (IUS/01, 40 ore, 5 cfu) presso il c.l. magistrale in Scienza politica della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno negli a.a. 2010/2011 e 2011/2012",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Incaricata dell'insegnamento \"Servizi pubblici e tutela dell\u2019utente\" (IUS/01, 5 cfu, 40 ore) presso il c.l. magistrale in Scienze del Governo e dell\u2019Amministrazione della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno negli a.a. 2010/2011, 2011/2012, 2012/2013 e 2013/2014",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Incaricata dell'insegnamento \"Diritto privato\" (lett. H-PET), IUS/01, 60 ore, 10 cfu, presso il corso di Laurea Triennale in Economia e Management del Dipartimento DISTRA (ora DISA-MIS) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno dall\u2019a.a. 2014/2015 all'anno accademico in corso",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incaricata del Laboratorio didattico in Diritti dell\u2019uomo e biodiritto, IUS/01, 1 cfu, 8 ore, presso il corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza del Dipartimento di Scienze Giuridiche (Scuola di Giurisprudenza) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno nell\u2019a.a. 2014/2015",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Incaricata dell'insegnamento \"Diritti dell\u2019uomo e biodiritto\", IUS/01, 72 ore, 8 cfu, presso il corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza del Dipartimento di Scienze Giuridiche (Scuola di Giurisprudenza) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno dall\u2019a.a. 2014/2015 all'anno accademico in corso",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente di un gruppo di ricerca, coordinato dal Prof. Pietro Perlingieri e dal Prof. Felice Casucci, negli anni accademici 2002/2003 e 2003/2004, per la realizzazione di un Testo Unico della normativa internazionale, comunitaria, nazionale e regionale in materia ambientale, nell\u2019\u00e0mbito di una convenzione stipulata tra il Dipartimento Pe.Me.Is. dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio e la Regione Campania, Assessorato all\u2019Ecologia, alla tutela dell\u2019Ambiente, ai Parchi e Riserve Naturali, alla tutela dei Beni paesistico-ambientali, al Ciclo Integrato delle Acque, alla Difesa del Suolo e alla Protezione Civile, per il quale in particolare ha curato la Parte II, Beni paesaggistici, e la Parte III, Parchi, riserve ed altre aree protette, pubblicate nella rivista scientifica Il diritto dell\u2019agricoltura, 2004, 2, (ISSN 1720-4445) rispettivamente pp. 143-243 e 247-352.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-05-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipante al Programma di ricerca PRIN 2003 (Coordinatore Scientifico del Programma: Prof. Pietro Perlingieri; Responsabile Scientifico dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi del Sannio: Prof. P. Perlingieri) dal titolo: Sussidiariet\u00e0, diritto privato regionale e regolamentazione dei rapporti pubblico-privato",
        "periodo": "dal 20-11-2003 al 20-11-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipante al Programma di ricerca PRIN 2004 (Coordinatore Scientifico del Programma: Prof.ssa Paola D\u2019Addino; Responsabile Scientifico dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi del Sannio: Prof. G. Lisella) dal titolo: Libert\u00e0 di autodeterminazione e sviluppo sostenibile",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 30-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipante alla ricerca FARB 2006 (Resp. scientifico: Prof. Paola D\u2019Addino) dal titolo I criteri di valutazione della meritevolezza di tutela - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 21-04-2006 al 21-04-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipante alla ricerca FARB 2006 del Dipartimento di Teoria e storia del diritto e della politica (Resp. scientifico: Prof. Laura Bazzicalupo) dal titolo Diritti e secolarizzazione - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 21-04-2006 al 21-04-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipante al Programma di ricerca PRIN 2006 (Coordinatore Scientifico del Programma: Prof. Pietro Perlingieri; Responsabile Scientifico dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno: Prof. Daniela Valentino) dal titolo: Tecniche redazionali ed interpretazione dei contratti",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 09-02-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipante alla ricerca FARB 2007 del Dipartimento di Teoria e storia del diritto e della politica (Resp. scientifico: Prof. Laura Bazzicalupo) dal titolo Bioetica, biodiritto e biopolitica - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 12-03-2007 al 12-03-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipante alla ricerca FARB 2008 del Dipartimento di Teoria e storia del diritto e della politica (Resp. Scientifico: Prof. Laura Bazzicalupo): Bioetica e biodiritto: confronto con le problematiche della genetica - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 06-03-2008 al 06-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipante alla ricerca FARB 2008 (Resp. Scientifico: dott. Gabriele Carapezza Figlia) dal titolo: Conformazione legale dei beni e autonomia negoziale: gli spazi destinati a parcheggio - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 06-03-2008 al 06-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipante alla ricerca FARB 2008 (Resp. Scientifico: Prof. Paola D\u2019Addino) dal titolo: La circolazione del corpo tra extrapatrimonialit\u00e0 e mercato - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 06-03-2008 al 06-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipante alla ricerca FARB 2009 (Responsabile Scientifico: Prof. Paola D\u2019Addino) dal titolo: Protezione brevettuale e regole di mercato - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 29-06-2009 al 29-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipante alla ricerca FARB 2009 (Responsabile Scientifico: dott. Gabriele Carapezza Figlia) dal titolo: Dalla demanialit\u00e0 ai beni comuni. Attualit\u00e0 e prospettive della propriet\u00e0 pubblica - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 29-06-2009 al 29-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipante alla ricerca FARB 2010 (Responsabile Scientifico: Prof. Paola D\u2019Addino) dal titolo: Universit\u00e0, imprese: innovazione scientifica e brevettazione - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 18-05-2010 al 18-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipante alla ricerca FARB 2010 (Responsabile Scientifico: Prof. Gabriele Carapezza Figlia) dal titolo: Il principio di non discriminazione nel diritto contrattuale italo-comunitario - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 18-05-2010 al 18-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipante alla ricerca FARB 2011 (Responsabile Scientifico: Prof. Gabriele Carapezza Figlia) dal titolo: Profili evolutivi dei servizi pubblici essenziali - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 10-08-2011 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipante alla ricerca FARB 2011 del Dipartimento di Studi Internazionali di Diritto ed Etica dei Mercati (Responsabile Scientifico: Prof. Giovanni Capo) dal titolo: Profili evolutivi della responsabilit\u00e0 patrimoniale fra vincoli di destinazione e separazioni patrimoniali - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 10-08-2011 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipante alla ricerca FARB 2011 (Responsabile Scientifico: Prof. Paola D\u2019Addino) dal titolo: Tutela brevettuale e governo dell\u2019innovazione - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 10-08-2011 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipante alla ricerca FARB 2012 (Resp. scientifico: Prof. Paola D\u2019Addino) dal titolo: Il diritto alla riservatezza del paziente e le regole di trattamento dei dati sensibili: disciplina di settore e spazi di autonomia negoziale - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 29-08-2012 al 29-08-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipante alla ricerca FARB 2012 (Resp. scientifico: Prof. Mariassunta Imbrenda) dal titolo: Gli strumenti negoziali di composizione della crisi d\u2019impresa - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 29-08-2012 al 29-08-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipante alla ricerca FARB 2012 (Resp. scientifico: Prof. Gabriele Carapezza Figlia) dal titolo: Contratto e regolazione dei mercati - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 29-08-2012 al 29-08-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipante al Programma di ricerca PRIN 2010-2011 (Coordinatore Scientifico del Programma: Prof. Sandro Staiano; Responsabile Scientifico dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca di Cassino: Prof. V. Baldini) dal titolo: L\u2019acqua: risorsa non riproducibile, bene pubblico, fattore di sviluppo, causa di guerra",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipante alla ricerca FARB 2013 (Resp. scientifico: Prof. Andrea Federico) dal titolo: Immagine e beni - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 11-12-2013 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "PARTECIPANTE alla ricerca FARB 2013 (Responsabile scientifico: Prof. Gabriele Carapezza Figlia e, in s\u00e9guito, Prof. Andrea Federico) dal titolo: \u201cDiritto all\u2019immagine e forme di tutela\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 11-12-2013 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipante alla ricerca FARB 2013 del Dipartimento di Scienze Giuridiche (Resp. scientifico: Prof. Enzo Maria Marenghi) dal titolo: Common goods: regimi normativi, giurisprudenza interna ed internazionale e best practices - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 11-12-2013 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipante alla ricerca FARB 2013 (Resp. scientifico: dott. Federica Lazzarelli) dal titolo: Conservazione della garanzia patrimoniale e abusi del creditore - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 11-12-2013 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipante alla ricerca FARB 2013 (Resp. scientifico: Prof. Mariassunta Imbrenda) dal titolo: Assetti economici post-matrimoniali e autonomia delle parti - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 11-12-2013 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipante alla ricerca FARB 2014 (Resp. scientifico: dott. Federica Lazzarelli) dal titolo: L\u2019incidenza dei princ\u00edpi costituzionali nella tutela del condomino disabile - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 07-11-2014 al 06-11-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipante alla ricerca FARB 2014 del Dipartimento di Scienze Giuridiche (Resp. scientifico: Prof. Enzo Maria Marenghi e, in seguito, Prof. Sergio Perongini) dal titolo: Common goods: regimi normativi, giurisprudenza interna ed internazionale e best practices (continuazione della ricerca in corso) - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 07-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipante alla ricerca FARB 2014 (Resp. scientifico: Prof. Andrea Federico) dal titolo: La causa del contratto nella giurisprudenza - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 07-11-2014 al 06-11-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipante alla ricerca FARB 2014 (Resp. scientifico: Prof. Mariassunta Imbrenda) dal titolo: Conciliazione e mediazione telematiche nel sistema italo-europeo - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 07-11-2014 al 06-11-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipante alla ricerca FARB 2015 (Resp. scientifico: Prof. Mariassunta Imbrenda) dal titolo: \u201cEspropriazione indiretta e tutela della propriet\u00e0\u201d - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 28-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipante alla ricerca FARB 2015 del Dipartimento di Scienze Giuridiche (Resp. scientifico: Prof. Enzo Maria Marenghi) dal titolo: \u201cTutela dei diritti fondamentali ed evoluzioni concettuali della scienza giuridica\u201d - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 28-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipante alla ricerca FARB 2015 (Resp. scientifico: Dott. Federica Lazzarelli) dal titolo: \u201cComposizione telematica delle liti e rapporti contrattuali asimmetrici\u201d - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 28-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipante alla ricerca FARB 2015 (Resp. scientifico: Prof. Andrea Federico) dal titolo: \u201cIl preliminare di preliminare tra causa concreta e autonomia privata procedimentale\u201d - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 28-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipante alla ricerca FARB 2016 (Resp. Scientifico: Prof.ssa Federica Lazzarelli) dal titolo: Pegno mobiliare non possessorio e tutela del debitore - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 29-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipante alla ricerca FARB 2016 (Resp. scientifico: Prof. Andrea Federico) dal titolo: Alienazioni gratuite e vincoli di indisponibilit\u00e0: la tutela dei creditori ex art. 2929 bis cod. civ. - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 29-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipante alla ricerca FARB 2016 (Resp. scientifico: Prof. Mariassunta Imbrenda) dal titolo: Conformazione e integrazione del contratto: il ruolo delle Autorit\u00e0 indipendenti - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 29-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipante alla ricerca FARB 2016 del Dipartimento di Scienze giuridiche (Resp. scientifico: Prof. Sergio Perongini) dal titolo: Crisi del principio di autorit\u00e0 tra poteri pubblici e privati - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 29-07-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}