{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "ORIANA CLARIZIA, E' risarcibile il danno biologico in ipotesi di apprezzabile lasso di tempo intercorso tra l'evento lesivo e la morte? Il diritto del danneggiato a conseguire il risarcimento \u00e8 trasmissibile iure hereditatis? E' trasmissibile, in ipotesi di morte immediata, il diritto al risarcimento del danno morale? Nota redazionale a Trib. Napoli, 13 maggio 2015, n. 7182",
        "ISSN": [
          "0015-7848"
        ],
        "journal": "IL FORO NAPOLETANO",
        "csp": "p. 262-267, ISSN: 0015-7848",
        "anno": "2016",
        "autori": "Clarizia Oriana"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Clarizia Oriana (2016). ORIANA CLARIZIA, E' risarcibile il danno biologico",
        "in ipotesi di apprezzabile lasso di tempo intercorso tra l'evento lesivo e la",
        "morte? Il diritto del danneggiato a conseguire il risarcimento \u00e8 trasmissibile",
        "iure hereditatis? E' trasmissibile, in ipotesi di morte immediata, il diritto al",
        "risarcimento del danno morale? Nota redazionale a Trib. Napoli, 13 maggio",
        "2015, n. 7182. IL FORO NAPOLETANO, p. 262-267, ISSN: 0015-7848"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "213-218",
        "titolo": "ORIANA CLARIZIA, Commento annotato con dottrina e giurisprudenza sub artt. 433-452 codice civile",
        "ISBN": [
          "978-88-495-3119-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-495-3119-0",
        "opera": "(a cura di): GIOVANNI PERLINGIERI e GABRIELE CARAPEZZA FIGLIA, Codice civile annotato con la dottrina e la giurisprudenza, Aggiornamento,. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Clarizia Oriana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Clarizia Oriana (2016). ORIANA CLARIZIA, Commento annotato con",
        "dottrina e giurisprudenza sub artt. 433-452 codice civile. In: (a cura di):",
        "GIOVANNI PERLINGIERI e GABRIELE CARAPEZZA FIGLIA, Codice civile",
        "annotato con la dottrina e la giurisprudenza, Aggiornamento,. p. 213-218,",
        "ISBN: 978-88-495-3119-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-221",
        "titolo": "ORIANA CLARIZIA, Assegnazione della casa familiare e tutela possessoria nella cessazione della convivenza non matrimoniale",
        "ISBN": [
          "978-88-495-3120-6"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3120-6",
        "opera": "(a cura di): Gabriele Carapezza Figlia Jos\u00e9 Ram\u00f3n De Verda y Beamonte Giampaolo Frezza e Pietro Virgadamo, La casa familiare nelle esperienze giuridiche latine. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Clarizia Oriana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Clarizia Oriana (2016). ORIANA CLARIZIA, Assegnazione della casa",
        "familiare e tutela possessoria nella cessazione della convivenza non",
        "matrimoniale. In: (a cura di): Gabriele Carapezza Figlia Jos\u00e9 Ram\u00f3n De",
        "Verda y Beamonte Giampaolo Frezza e Pietro Virgadamo, La casa",
        "familiare nelle esperienze giuridiche latine. p. 187-221, NAPOLI:Edizioni",
        "Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3120-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "191-192",
        "titolo": "ORIANA CLARIZIA, Commento annotato con dottrina e giurisprudenza sub artt. 342 bis-342 ter codice civile",
        "ISBN": [
          "978-88-495-3119-0"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3119-0",
        "opera": "(a cura di): GIOVANNI PERLINGIERI e GABRIELE CARAPEZZA FIGLIA, Codice civile annotato con la dottrina e la giurisprudenza, Aggiornamento,. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Clarizia Oriana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Clarizia Oriana (2016). ORIANA CLARIZIA, Commento annotato con",
        "dottrina e giurisprudenza sub artt. 342 bis-342 ter codice civile. In: (a cura",
        "di): GIOVANNI PERLINGIERI e GABRIELE CARAPEZZA FIGLIA, Codice",
        "civile annotato con la dottrina e la giurisprudenza, Aggiornamento,. p.",
        "191-192, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3119-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "88-176",
        "titolo": "ORIANA CLARIZIA, Commento annotato con dottrina e giurisprudenza sub artt. 231-337 codice civile",
        "ISBN": [
          "978-88-495-3119-0"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3119-0",
        "opera": "(a cura di): GIOVANNI PERLINGIERI e GABRIELE CARAPEZZA FIGLIA, Codice civile annotato con la dottrina e la giurisprudenza, Aggiornamento,. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Clarizia Oriana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Clarizia Oriana (2016). ORIANA CLARIZIA, Commento annotato con",
        "dottrina e giurisprudenza sub artt. 231-337 codice civile. In: (a cura di):",
        "GIOVANNI PERLINGIERI e GABRIELE CARAPEZZA FIGLIA, Codice civile",
        "annotato con la dottrina e la giurisprudenza, Aggiornamento,. p. 88-176,",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3119-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "ORIANA CLARIZIA, Dichiarazione di adottabilit\u00e0, anonimato materno e diritto alla genitorialit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0390-1882"
        ],
        "journal": "DIRITTO DI FAMIGLIA E DELLE PERSONE",
        "csp": "vol. 2015, p. 1132-1155, ISSN: 0390-1882",
        "anno": "2015",
        "autori": "Clarizia Oriana"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Clarizia Oriana (2015). ORIANA CLARIZIA, Dichiarazione di adottabilit\u00e0,",
        "anonimato materno e diritto alla genitorialit\u00e0. DIRITTO DI FAMIGLIA E",
        "DELLE PERSONE, vol. 2015, p. 1132-1155, ISSN: 0390-1882"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "ORIANA CLARIZIA e GABRIELE CARAPEZZA FIGLIA, Puntuazione vincolante o preliminare di preliminare? (a proposito di una pronuncia delle Sezioni Unite)",
        "ISSN": [
          "1123-5055"
        ],
        "journal": "CONTRATTO E IMPRESA",
        "csp": "p. 874-883, ISSN: 1123-5055",
        "anno": "2015",
        "autori": "ORIANA CLARIZIA e GABRIELE CARAPEZZA FIGLIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ORIANA CLARIZIA e GABRIELE CARAPEZZA FIGLIA (2015). ORIANA",
        "CLARIZIA e GABRIELE CARAPEZZA FIGLIA, Puntuazione vincolante o",
        "preliminare di preliminare? (a proposito di una pronuncia delle Sezioni",
        "Unite). CONTRATTO E IMPRESA, p. 874-883, ISSN: 1123-5055"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-158",
        "titolo": "La disciplina delle responsabilit\u00e0 genitoriali",
        "ISBN": [
          "9788891608604"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di Romagna:Editore Maggioli, ISBN: 9788891608604",
        "opera": "Bruno Barel, Grazia Benini, Riccardo Campione, Enrico Carbone, Donato Carusi, Nicola Cipriani, Oriana Clarizia, Marilena Gorgoni, Giovanni Iorio, Joelle Long, Michele Angelo Lupoi, Paolo Morozzo della Rocca, Andrea Nicolussi, Luca Nivarra, Andrea Renda. La nuova disciplina della filiazione. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "ORIANA CLARIZIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ORIANA CLARIZIA (2015). La disciplina delle responsabilit\u00e0 genitoriali. In:",
        "Bruno Barel, Grazia Benini, Riccardo Campione, Enrico Carbone, Donato",
        "Carusi, Nicola Cipriani, Oriana Clarizia, Marilena Gorgoni, Giovanni Iorio,",
        "Joelle Long, Michele Angelo Lupoi, Paolo Morozzo della Rocca, Andrea",
        "Nicolussi, Luca Nivarra, Andrea Renda. La nuova disciplina della filiazione.",
        "p. 141-158, Santarcangelo di Romagna:Editore Maggioli, ISBN:",
        "9788891608604"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La responsabilit\u00e0 contrattuale del medico dipendente dopo la \"riforma Balduzzi\": criterio letterale e ragioni costituzionali a confronto ",
        "ISSN": [
          "0391-3740"
        ],
        "journal": "LE NUOVE LEGGI CIVILI COMMENTATE",
        "csp": "p. 1117-1134, ISSN: 0391-3740",
        "anno": "2014",
        "autori": "Oriana Clarizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Oriana Clarizia (2014). La responsabilit\u00e0 contrattuale del medico",
        "dipendente dopo la \"riforma Balduzzi\": criterio letterale e ragioni",
        "costituzionali a confronto . LE NUOVE LEGGI CIVILI COMMENTATE, p.",
        "1117-1134, ISSN: 0391-3740"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Innovazioni e problemi aperti all'indomani del decreto legislativo attuativo della riforma della filiazione",
        "ISSN": [
          "0035-6093"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "p. 597-625, ISSN: 0035-6093",
        "anno": "2014",
        "autori": "ORIANA CLARIZIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ORIANA CLARIZIA (2014). Innovazioni e problemi aperti all'indomani del",
        "decreto legislativo attuativo della riforma della filiazione. RIVISTA DI",
        "DIRITTO CIVILE, p. 597-625, ISSN: 0035-6093"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Nullit\u00e0 di protezione e limite temporale di cognizione dell'A.B.F. (commento a A.B.F. ROMA, 29.11.2013, n. 6162 e a A.B.F., coll. coord., 10.01.2014, n. 72)",
        "ISSN": [
          "1593-7305"
        ],
        "journal": "LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA",
        "csp": "p. 610-616, ISSN: 1593-7305",
        "anno": "2014",
        "autori": "ORIANA CLARIZIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "ORIANA CLARIZIA (2014). Nullit\u00e0 di protezione e limite temporale di",
        "cognizione dell'A.B.F. (commento a A.B.F. ROMA, 29.11.2013, n. 6162 e a",
        "A.B.F., coll. coord., 10.01.2014, n. 72). LA NUOVA GIURISPRUDENZA",
        "CIVILE COMMENTATA, p. 610-616, ISSN: 1593-7305"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Eccezione di inadempimento e adeguatezza dei rimedi",
        "ISSN": [
          "1120-8848"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL MOLISE E DEL SANNIO",
        "csp": "p. 195-224, ISSN: 1120-8848",
        "anno": "2013",
        "autori": "O. Clarizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "O. Clarizia (2013). Eccezione di inadempimento e adeguatezza dei rimedi.",
        "RIVISTA GIURIDICA DEL MOLISE E DEL SANNIO, p. 195-224, ISSN:",
        "1120-8848"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Gangi Calogero",
        "opera": "ITALO BIROCCHI, ENNIO CORTESE, ANTONELLO MATTONE, MARCO NICOLA MILETTI. DIZIONARIO BIOGRAFICO DEI GIURISTI ITALIANI. vol. Volume I, A-Les, p. 944-945, Bologna:Societ? editrice Il Mulino, ISBN: 9788815241245",
        "anno": "2013",
        "autori": "O. CLARIZIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "O. CLARIZIA (2013). Gangi Calogero. In: ITALO BIROCCHI, ENNIO",
        "CORTESE, ANTONELLO MATTONE, MARCO NICOLA MILETTI.",
        "DIZIONARIO BIOGRAFICO DEI GIURISTI ITALIANI. vol. Volume I, A-Les,",
        "p. 944-945, Bologna:Societ? editrice Il Mulino, ISBN: 9788815241245"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Cariota Ferrara Luigi",
        "opera": "ITALO BIROCCHI, ENNIO CORTESE, ANTONELLO MATTONE, MARCO NICOLA MILETTI. DIZIONARIO BIOGRAFICO DEI GIURISTI ITALIANI. vol. Volume I, A-Les, p. 446-447, Bologna:ATTUALE: Societ? editrice il Mulino, bOLOGNA PRECEDENTE: Genova: Compagnia dei librai., ISBN: 9788815241245",
        "anno": "2013",
        "autori": "O. Clarizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "O. Clarizia (2013). Cariota Ferrara Luigi. In: ITALO BIROCCHI, ENNIO",
        "CORTESE, ANTONELLO MATTONE, MARCO NICOLA MILETTI.",
        "DIZIONARIO BIOGRAFICO DEI GIURISTI ITALIANI. vol. Volume I, A-Les,",
        "p. 446-447, Bologna:ATTUALE: Societ? editrice il Mulino, bOLOGNA",
        "PRECEDENTE: Genova: Compagnia dei librai., ISBN: 9788815241245"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "La polizza fideiussoria, emessa a garanzia dell'esecuzione di un appalto d'opera pubblica, integra un contratto di fideiussione o una garanzia atipica? (Nota a Trib. Napoli, 2 maggio 2011)",
        "ISSN": [
          "0015-7848"
        ],
        "journal": "IL FORO NAPOLETANO",
        "csp": "vol. 1/2012, p. 233-235, ISSN: 0015-7848",
        "anno": "2012",
        "autori": "ORIANA CLARIZIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "ORIANA CLARIZIA (2012). La polizza fideiussoria, emessa a garanzia",
        "dell'esecuzione di un appalto d'opera pubblica, integra un contratto di",
        "fideiussione o una garanzia atipica? (Nota a Trib. Napoli, 2 maggio 2011).",
        "IL FORO NAPOLETANO, vol. 1/2012, p. 233-235, ISSN: 0015-7848"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Il \u201cpreliminare di preliminare\u201d e il diritto del mediatore alla provvigione (nota a Trib. Napoli, Sez. VIII, 3 febbraio 2011)",
        "ISSN": [
          "0015-7848"
        ],
        "journal": "IL FORO NAPOLETANO",
        "csp": "p. 559-568, ISSN: 0015-7848",
        "anno": "2012",
        "autori": "ORIANA CLARIZIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "ORIANA CLARIZIA (2012). Il \u201cpreliminare di preliminare\u201d e il diritto del",
        "mediatore alla provvigione (nota a Trib. Napoli, Sez. VIII, 3 febbraio 2011).",
        "IL FORO NAPOLETANO, p. 559-568, ISSN: 0015-7848"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Il mediatore ha diritto alla provvigione, in ipotesi di conclusione di un contratto preliminare non suscettibile di esecuzione in forma specifica ex art. 2032 c.c.? (Nota a Trib. Napoli, 3 febbraio 2011)",
        "ISSN": [
          "0015-7848"
        ],
        "journal": "IL FORO NAPOLETANO",
        "csp": "p. 227-229, ISSN: 0015-7848",
        "anno": "2012",
        "autori": "ORIANA CLARIZIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "ORIANA CLARIZIA (2012). Il mediatore ha diritto alla provvigione, in ipotesi",
        "di conclusione di un contratto preliminare non suscettibile di esecuzione in",
        "forma specifica ex art. 2032 c.c.? (Nota a Trib. Napoli, 3 febbraio 2011). IL",
        "FORO NAPOLETANO, p. 227-229, ISSN: 0015-7848"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "411-422",
        "titolo": "Valutazione della causa in concreto e superamento del tipo legale",
        "ISBN": [
          "9788849523669"
        ],
        "csp": "NAPOLI:EDIZIONI SCIENTIFICHE ITALIANA, ISBN: 9788849523669",
        "opera": "G. Perlingieri, G. Carapezza Figlia. L' \u00abinterpretazione secondo Costituzione\u00bb nella giurisprudenza Crestomazia di decisioni giuridiche, Tomo II, Diritti reali, obbligazioni, autonomia negoziale, responsabilit\u00e0 civile. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "O. Clarizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "O. Clarizia (2012). Valutazione della causa in concreto e superamento del",
        "tipo legale. In: G. Perlingieri, G. Carapezza Figlia. L' \u00abinterpretazione",
        "secondo Costituzione\u00bb nella giurisprudenza Crestomazia di decisioni",
        "giuridiche, Tomo II, Diritti reali, obbligazioni, autonomia negoziale,",
        "responsabilit\u00e0 civile. p. 411-422, NAPOLI:EDIZIONI SCIENTIFICHE",
        "ITALIANA, ISBN: 9788849523669"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "303-314",
        "titolo": "Efficacia precettiva dei princ\u00edpi costituzionali e inesigibilit\u00e0 dellaprestazione",
        "ISBN": [
          "9788849523669"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849523669",
        "opera": "G. Perlingieri, G. Carapezza Figlia. L' \u00ab interpretazione secondo Costituzione \u00bb nella giurisprudenza. Crestomazia di decisioni giuridiche, Tomo II, Diritti reali, obbligazioni, autonomia negoziale, responsabilit\u00e0 civile . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "O. Clarizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "O. Clarizia (2012). Efficacia precettiva dei princ\u00edpi costituzionali e",
        "inesigibilit\u00e0 dellaprestazione. In: G. Perlingieri, G. Carapezza Figlia. L' \u00ab",
        "interpretazione secondo Costituzione \u00bb nella giurisprudenza. Crestomazia",
        "di decisioni giuridiche, Tomo II, Diritti reali, obbligazioni, autonomia",
        "negoziale, responsabilit\u00e0 civile . p. 303-314, NAPOLI:Edizioni Scientifiche",
        "Italiane, ISBN: 9788849523669"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "329-342",
        "titolo": "Estinzione dell\u2019obbligazione mediante assegno circolare e interpretazione evolutiva dell\u2019art. 1277 c.c.",
        "ISBN": [
          "9788849523669"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN: 9788849523669",
        "opera": "G. Perlingieri, G. Carapezza Figlia. L' \u00abinterpretazione secondo Costituzione\u00bb nella giurisprudenza. Crestomazia di decisioni giuridiche, Tomo II, Diritti reali, obbligazioni, autonomia negoziale, responsabilit\u00e0 civile . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "O. Clarizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "O. Clarizia (2012). Estinzione dell\u2019obbligazione mediante assegno circolare",
        "e interpretazione evolutiva dell\u2019art. 1277 c.c.. In: G. Perlingieri, G.",
        "Carapezza Figlia. L' \u00abinterpretazione secondo Costituzione\u00bb nella",
        "giurisprudenza. Crestomazia di decisioni giuridiche, Tomo II, Diritti reali,",
        "obbligazioni, autonomia negoziale, responsabilit\u00e0 civile . p. 329-342,",
        "Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN: 9788849523669"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-66",
        "titolo": "Amministrazione di sostegno e promozione della personalit\u00e0 del beneficiario",
        "ISBN": [
          "9788849523423"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849523423",
        "opera": "G. Perlingieri, G. Carapezza Figlia. L' \u00abinterpretazione secondo Costituzione\u00bb nella giurisprudenza. Crestomazia di decisioni giuridiche, Tomo I, Persone, Famiglie, Successioni . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "O. Clarizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "O. Clarizia (2012). Amministrazione di sostegno e promozione della",
        "personalit\u00e0 del beneficiario. In: G. Perlingieri, G. Carapezza Figlia. L'",
        "\u00abinterpretazione secondo Costituzione\u00bb nella giurisprudenza. Crestomazia",
        "di decisioni giuridiche, Tomo I, Persone, Famiglie, Successioni . p. 53-66,",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849523423"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "291-302",
        "titolo": "Clausola generale di buona fede e principi costituzionali",
        "ISBN": [
          "9788849523669"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849523669",
        "opera": "G. Perlingieri, G. Carapezza Figlia. L' \u00ab interpretazione secondo Costituzione \u00bb nella giurisprudenza. Crestomazia di decisioni giuridiche. Tomo II, Diritti reali, obbligazioni, autonomia negoziale, responsabilit\u00e0 civile . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "O. Clarizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "O. Clarizia (2012). Clausola generale di buona fede e principi costituzionali.",
        "In: G. Perlingieri, G. Carapezza Figlia. L' \u00ab interpretazione secondo",
        "Costituzione \u00bb nella giurisprudenza. Crestomazia di decisioni giuridiche.",
        "Tomo II, Diritti reali, obbligazioni, autonomia negoziale, responsabilit\u00e0 civile",
        ". p. 291-302, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849523669"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "455-464",
        "titolo": "Funzione previdenziale del contratto di assicurazione sulla vita",
        "ISBN": [
          "9788849523669"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849523669",
        "opera": "G. Perlingieri, G. Carapezza Figlia. L' \u00abinterpretazione secondo Costituzione\u00bb nella giurisprudenza Crestomazia di decisioni giuridiche, Tomo II, Diritti reali, obbligazioni, autonomia negoziale, responsabilit\u00e0 civile. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "O. Clarizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "O. Clarizia (2012). Funzione previdenziale del contratto di assicurazione",
        "sulla vita. In: G. Perlingieri, G. Carapezza Figlia. L' \u00abinterpretazione",
        "secondo Costituzione\u00bb nella giurisprudenza Crestomazia di decisioni",
        "giuridiche, Tomo II, Diritti reali, obbligazioni, autonomia negoziale,",
        "responsabilit\u00e0 civile. p. 455-464, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane,",
        "ISBN: 9788849523669"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-115",
        "titolo": "L'indennizzo diretto secondo ragionevolezza",
        "ISBN": [
          "9788849522594"
        ],
        "csp": "Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849522594",
        "opera": "G. Cavazzoni, L. Di Nella, L. Mezzasoma, F. Rizzo. La tutela del consumatore assicurato tra codice civile e legislazione speciale. vol. Pubblicato nella Collana \"Consumatori Oggi\", numero 26, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "ORIANA CLARIZIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ORIANA CLARIZIA (2012). L'indennizzo diretto secondo ragionevolezza.",
        "In: G. Cavazzoni, L. Di Nella, L. Mezzasoma, F. Rizzo. La tutela del",
        "consumatore assicurato tra codice civile e legislazione speciale. vol.",
        "Pubblicato nella Collana \"Consumatori Oggi\", numero 26, p. 105-115,",
        "Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849522594"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-256",
        "titolo": "Sopravvenienze non patrimoniali e inesigibilit\u00e0 nelle obbligazioni. p",
        "ISBN": [
          "9788849525281"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN: 9788849525281",
        "anno": "2012",
        "autori": "Clarizia Oriana"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Clarizia Oriana (2012). Sopravvenienze non patrimoniali e inesigibilit\u00e0 nelle",
        "obbligazioni. p. 1-256, Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN:",
        "9788849525281"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Funzione previdenziale e interpretazione adeguatrice: non acquisizione del valore di riscatto all\u2019attivo fallimentare\" (commento a Cass., Sez. un., 31 marzo 2008, n. 8271)",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "p. 561-575, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2010",
        "autori": "O. Clarizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "O. Clarizia (2010). \"Funzione previdenziale e interpretazione adeguatrice:",
        "non acquisizione del valore di riscatto all\u2019attivo fallimentare\" (commento a",
        "Cass., Sez. un., 31 marzo 2008, n. 8271). RASSEGNA DI DIRITTO",
        "CIVILE, p. 561-575, ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "771-808",
        "titolo": "\"Inserzione automatica di clausole: la proposta di abrogazione dell\u2019art. 1339 c.c. tra tensioni ideologiche e dominio delle categorie\"",
        "ISBN": [
          "9788849518511"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni scientifiche italiane (ESI), ISBN: 9788849518511",
        "opera": "P. PERLINGIERI, S. POLIDORI (a cura di). \"Domenico Rubino, Tomo I, Interesse e rapporti giuridici\". vol. \"I Maestri italiani del diritto civile\", p",
        "anno": "2009",
        "autori": "O. Clarizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "O. Clarizia (2009). \"Inserzione automatica di clausole: la proposta di",
        "abrogazione dell\u2019art. 1339 c.c. tra tensioni ideologiche e dominio delle",
        "categorie\". In: P. PERLINGIERI, S. POLIDORI (a cura di). \"Domenico",
        "Rubino, Tomo I, Interesse e rapporti giuridici\". vol. \"I Maestri italiani del",
        "diritto civile\", p. 771-808, Napoli:Edizioni scientifiche italiane (ESI), ISBN:",
        "9788849518511"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-392",
        "titolo": "Indennizzo diretto e prestazione assicurativa. p",
        "ISBN": [
          "9788849519457"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Scientifiche Italiane (E.S.I), ISBN: 9788849519457",
        "anno": "2009",
        "autori": "Clarizia Oriana"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Clarizia Oriana (2009). Indennizzo diretto e prestazione assicurativa. p.",
        "1-392, Napoli:Edizioni Scientifiche Italiane (E.S.I), ISBN: 9788849519457"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dichiarazioni contra se del litisconsorte necessario e azione diretta tra vecchia disciplina e nuovo codice delle assicurazioni, (nota a Cass., Sez. un., 5 maggio 2006, n. 10311)",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "p. 800-821, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2007",
        "autori": "O. Clarizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "O. Clarizia (2007). Dichiarazioni contra se del litisconsorte necessario e",
        "azione diretta tra vecchia disciplina e nuovo codice delle assicurazioni,",
        "(nota a Cass., Sez. un., 5 maggio 2006, n. 10311). RASSEGNA DI",
        "DIRITTO CIVILE, p. 800-821, ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "171-211",
        "titolo": "Tertium comparationis, norma eccezionale e incostituzionalit\u00e0 con effetto estensivo",
        "ISBN": [
          "8849512791"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN: 8849512791",
        "opera": "P. Femia. Interpretazione a fini applicativi e legittimit\u00e0 costituzionale. vol. 50 anni della Corte costituzionale, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "O. Clarizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "O. Clarizia (2006). Tertium comparationis, norma eccezionale e",
        "incostituzionalit\u00e0 con effetto estensivo. In: P. Femia. Interpretazione a fini",
        "applicativi e legittimit\u00e0 costituzionale. vol. 50 anni della Corte costituzionale,",
        "p. 171-211, Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN: 8849512791"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-221",
        "titolo": "ORIANA CLARIZIA, Assegnazione della casa familiare e tutela possessoria nella cessazione della convivenza non matrimoniale",
        "ISBN": [
          "978-88-495-3120-6"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3120-6",
        "opera": "(a cura di): Gabriele Carapezza Figlia Jos\u00e9 Ram\u00f3n De Verda y Beamonte Giampaolo Frezza e Pietro Virgadamo, La casa familiare nelle esperienze giuridiche latine. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Clarizia Oriana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Clarizia Oriana (2016). ORIANA CLARIZIA, Assegnazione della casa",
        "familiare e tutela possessoria nella cessazione della convivenza non",
        "matrimoniale. In: (a cura di): Gabriele Carapezza Figlia Jos\u00e9 Ram\u00f3n De",
        "Verda y Beamonte Giampaolo Frezza e Pietro Virgadamo, La casa",
        "familiare nelle esperienze giuridiche latine. p. 187-221, NAPOLI:Edizioni",
        "Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3120-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "88-176",
        "titolo": "ORIANA CLARIZIA, Commento annotato con dottrina e giurisprudenza sub artt. 231-337 codice civile",
        "ISBN": [
          "978-88-495-3119-0"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3119-0",
        "opera": "(a cura di): GIOVANNI PERLINGIERI e GABRIELE CARAPEZZA FIGLIA, Codice civile annotato con la dottrina e la giurisprudenza, Aggiornamento,. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Clarizia Oriana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Clarizia Oriana (2016). ORIANA CLARIZIA, Commento annotato con",
        "dottrina e giurisprudenza sub artt. 231-337 codice civile. In: (a cura di):",
        "GIOVANNI PERLINGIERI e GABRIELE CARAPEZZA FIGLIA, Codice civile",
        "annotato con la dottrina e la giurisprudenza, Aggiornamento,. p. 88-176,",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3119-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "ORIANA CLARIZIA, Dichiarazione di adottabilit\u00e0, anonimato materno e diritto alla genitorialit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0390-1882"
        ],
        "journal": "DIRITTO DI FAMIGLIA E DELLE PERSONE",
        "csp": "vol. 2015, p. 1132-1155, ISSN: 0390-1882",
        "anno": "2015",
        "autori": "Clarizia Oriana"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Clarizia Oriana (2015). ORIANA CLARIZIA, Dichiarazione di adottabilit\u00e0,",
        "anonimato materno e diritto alla genitorialit\u00e0. DIRITTO DI FAMIGLIA E",
        "DELLE PERSONE, vol. 2015, p. 1132-1155, ISSN: 0390-1882"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-158",
        "titolo": "La disciplina delle responsabilit\u00e0 genitoriali",
        "ISBN": [
          "9788891608604"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di Romagna:Editore Maggioli, ISBN: 9788891608604",
        "opera": "Bruno Barel, Grazia Benini, Riccardo Campione, Enrico Carbone, Donato Carusi, Nicola Cipriani, Oriana Clarizia, Marilena Gorgoni, Giovanni Iorio, Joelle Long, Michele Angelo Lupoi, Paolo Morozzo della Rocca, Andrea Nicolussi, Luca Nivarra, Andrea Renda. La nuova disciplina della filiazione. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "ORIANA CLARIZIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ORIANA CLARIZIA (2015). La disciplina delle responsabilit\u00e0 genitoriali. In:",
        "Bruno Barel, Grazia Benini, Riccardo Campione, Enrico Carbone, Donato",
        "Carusi, Nicola Cipriani, Oriana Clarizia, Marilena Gorgoni, Giovanni Iorio,",
        "Joelle Long, Michele Angelo Lupoi, Paolo Morozzo della Rocca, Andrea",
        "Nicolussi, Luca Nivarra, Andrea Renda. La nuova disciplina della filiazione.",
        "p. 141-158, Santarcangelo di Romagna:Editore Maggioli, ISBN:",
        "9788891608604"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Innovazioni e problemi aperti all'indomani del decreto legislativo attuativo della riforma della filiazione",
        "ISSN": [
          "0035-6093"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "p. 597-625, ISSN: 0035-6093",
        "anno": "2014",
        "autori": "ORIANA CLARIZIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ORIANA CLARIZIA (2014). Innovazioni e problemi aperti all'indomani del",
        "decreto legislativo attuativo della riforma della filiazione. RIVISTA DI",
        "DIRITTO CIVILE, p. 597-625, ISSN: 0035-6093"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La responsabilit\u00e0 contrattuale del medico dipendente dopo la \"riforma Balduzzi\": criterio letterale e ragioni costituzionali a confronto ",
        "ISSN": [
          "0391-3740"
        ],
        "journal": "LE NUOVE LEGGI CIVILI COMMENTATE",
        "csp": "p. 1117-1134, ISSN: 0391-3740",
        "anno": "2014",
        "autori": "Oriana Clarizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Oriana Clarizia (2014). La responsabilit\u00e0 contrattuale del medico",
        "dipendente dopo la \"riforma Balduzzi\": criterio letterale e ragioni",
        "costituzionali a confronto . LE NUOVE LEGGI CIVILI COMMENTATE, p.",
        "1117-1134, ISSN: 0391-3740"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Nullit\u00e0 di protezione e limite temporale di cognizione dell'A.B.F. (commento a A.B.F. ROMA, 29.11.2013, n. 6162 e a A.B.F., coll. coord., 10.01.2014, n. 72)",
        "ISSN": [
          "1593-7305"
        ],
        "journal": "LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA",
        "csp": "p. 610-616, ISSN: 1593-7305",
        "anno": "2014",
        "autori": "ORIANA CLARIZIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "ORIANA CLARIZIA (2014). Nullit\u00e0 di protezione e limite temporale di",
        "cognizione dell'A.B.F. (commento a A.B.F. ROMA, 29.11.2013, n. 6162 e a",
        "A.B.F., coll. coord., 10.01.2014, n. 72). LA NUOVA GIURISPRUDENZA",
        "CIVILE COMMENTATA, p. 610-616, ISSN: 1593-7305"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Eccezione di inadempimento e adeguatezza dei rimedi",
        "ISSN": [
          "1120-8848"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL MOLISE E DEL SANNIO",
        "csp": "p. 195-224, ISSN: 1120-8848",
        "anno": "2013",
        "autori": "O. Clarizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "O. Clarizia (2013). Eccezione di inadempimento e adeguatezza dei rimedi.",
        "RIVISTA GIURIDICA DEL MOLISE E DEL SANNIO, p. 195-224, ISSN:",
        "1120-8848"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Il \u201cpreliminare di preliminare\u201d e il diritto del mediatore alla provvigione (nota a Trib. Napoli, Sez. VIII, 3 febbraio 2011)",
        "ISSN": [
          "0015-7848"
        ],
        "journal": "IL FORO NAPOLETANO",
        "csp": "p. 559-568, ISSN: 0015-7848",
        "anno": "2012",
        "autori": "ORIANA CLARIZIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "ORIANA CLARIZIA (2012). Il \u201cpreliminare di preliminare\u201d e il diritto del",
        "mediatore alla provvigione (nota a Trib. Napoli, Sez. VIII, 3 febbraio 2011).",
        "IL FORO NAPOLETANO, p. 559-568, ISSN: 0015-7848"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-256",
        "titolo": "Sopravvenienze non patrimoniali e inesigibilit\u00e0 nelle obbligazioni. p",
        "ISBN": [
          "9788849525281"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN: 9788849525281",
        "anno": "2012",
        "autori": "Clarizia Oriana"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Clarizia Oriana (2012). Sopravvenienze non patrimoniali e inesigibilit\u00e0 nelle",
        "obbligazioni. p. 1-256, Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN:",
        "9788849525281"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Funzione previdenziale e interpretazione adeguatrice: non acquisizione del valore di riscatto all\u2019attivo fallimentare\" (commento a Cass., Sez. un., 31 marzo 2008, n. 8271)",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "p. 561-575, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2010",
        "autori": "O. Clarizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "O. Clarizia (2010). \"Funzione previdenziale e interpretazione adeguatrice:",
        "non acquisizione del valore di riscatto all\u2019attivo fallimentare\" (commento a",
        "Cass., Sez. un., 31 marzo 2008, n. 8271). RASSEGNA DI DIRITTO",
        "CIVILE, p. 561-575, ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "771-808",
        "titolo": "\"Inserzione automatica di clausole: la proposta di abrogazione dell\u2019art. 1339 c.c. tra tensioni ideologiche e dominio delle categorie\"",
        "ISBN": [
          "9788849518511"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni scientifiche italiane (ESI), ISBN: 9788849518511",
        "opera": "P. PERLINGIERI, S. POLIDORI (a cura di). \"Domenico Rubino, Tomo I, Interesse e rapporti giuridici\". vol. \"I Maestri italiani del diritto civile\", p",
        "anno": "2009",
        "autori": "O. Clarizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "O. Clarizia (2009). \"Inserzione automatica di clausole: la proposta di",
        "abrogazione dell\u2019art. 1339 c.c. tra tensioni ideologiche e dominio delle",
        "categorie\". In: P. PERLINGIERI, S. POLIDORI (a cura di). \"Domenico",
        "Rubino, Tomo I, Interesse e rapporti giuridici\". vol. \"I Maestri italiani del",
        "diritto civile\", p. 771-808, Napoli:Edizioni scientifiche italiane (ESI), ISBN:",
        "9788849518511"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-392",
        "titolo": "Indennizzo diretto e prestazione assicurativa. p",
        "ISBN": [
          "9788849519457"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Scientifiche Italiane (E.S.I), ISBN: 9788849519457",
        "anno": "2009",
        "autori": "Clarizia Oriana"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Clarizia Oriana (2009). Indennizzo diretto e prestazione assicurativa. p.",
        "1-392, Napoli:Edizioni Scientifiche Italiane (E.S.I), ISBN: 9788849519457"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dichiarazioni contra se del litisconsorte necessario e azione diretta tra vecchia disciplina e nuovo codice delle assicurazioni, (nota a Cass., Sez. un., 5 maggio 2006, n. 10311)",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "p. 800-821, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2007",
        "autori": "O. Clarizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "O. Clarizia (2007). Dichiarazioni contra se del litisconsorte necessario e",
        "azione diretta tra vecchia disciplina e nuovo codice delle assicurazioni,",
        "(nota a Cass., Sez. un., 5 maggio 2006, n. 10311). RASSEGNA DI",
        "DIRITTO CIVILE, p. 800-821, ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "171-211",
        "titolo": "Tertium comparationis, norma eccezionale e incostituzionalit\u00e0 con effetto estensivo",
        "ISBN": [
          "8849512791"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN: 8849512791",
        "opera": "P. Femia. Interpretazione a fini applicativi e legittimit\u00e0 costituzionale. vol. 50 anni della Corte costituzionale, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "O. Clarizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "O. Clarizia (2006). Tertium comparationis, norma eccezionale e",
        "incostituzionalit\u00e0 con effetto estensivo. In: P. Femia. Interpretazione a fini",
        "applicativi e legittimit\u00e0 costituzionale. vol. 50 anni della Corte costituzionale,",
        "p. 171-211, Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN: 8849512791"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/A1",
    "progr": "27081",
    "nome": "CLARIZIA Oriana",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del Comitato per l'adeguamento redazionale del Volume \"Il Diritto civile oggi. Compiti scientifici e didattici del civilista\", Atti del 1\u00b0 Convegno Nazionale SISDiC (7, 8 e 9 aprile 2005), in Collana: Atti della Societ\u00e0 Italiana degli Studiosi del Diritto Civile, Edizioni Scientifiche Italiane, Napoli, 2006, pp. 1104, ISBN: 88-495-1272-4.",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-03-2006"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Editoriale della Collana \"Cultura giuridica e Rapporti civili\" edita da Edizioni Scientifiche Italiane",
        "periodo": "dal 31-03-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Editoriale della Rivista quadrimestrale \"ll Foro Napoletano\".",
        "periodo": "dal 30-04-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Editoriale della Collana \"Diritto Scienza Tecnologia. Law Science Technology\", edita da Edizioni Scientifiche Italiane",
        "periodo": "dal 30-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato di Direzione-Giustizia Civile della Rivista quadrimestrale \"Il Foro Napoletano\".",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato dei Referees della Rivista semestrale \"Diritto del Mercato Assicurativo e Finanziario\", edita da Edizioni Scientifiche Italiane.",
        "periodo": "dal 30-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Indennizzo diretto secondo ragionevolezza\" nell'\u00e0mbito del Convegno su \u201cCodice delle Assicurazioni private\u201d, Terni 29 aprile 2010",
        "periodo": "dal 29-04-2010 al 29-04-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Estinzione dell\u2019obbligazione mediante assegno circolare e interpretazione evolutiva dell\u2019art. 1277 c.c.\", nell'\u00e0mbito dei seminari organizzati dal Dottorato di ricerca in \u201cI Problemi civilistici della Persona\u201d- Universit\u00e0 degli Studi del Sannio, 20 giugno 2012.",
        "periodo": "dal 20-06-2012 al 20-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cLa garanzia patrimoniale e l\u2019azione revocatoria nel codice civile\u201d, nell'\u00e0mbito dell\u2019incontro di studio interdisciplinare sul tema \"La tutela revocatoria della garanzia patrimoniale del credito\u201d, presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\"-Dipartimento di Giurisprudenza, 13 maggio 2014.",
        "periodo": "dal 13-05-2014 al 13-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cQualificazione dell'indennizzo diretto e tutela della concorrenza nel mercato assicurativo\u201d, effettuata nell'\u00e0mbito del ciclo di lezioni del Dottorato di ricerca in \"Diritto Comune Patrimoniale\" e in \"Diritto delle Persone, delle Imprese e dei Mercati\", presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\"-Dipartimento di Giurisprudenza, 12 gennaio 2015.",
        "periodo": "dal 12-01-2015 al 12-01-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento alla Tavola Rotonda \u201cIn materia di filiazione\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\"-Dipartimento di Giurisprudenza, 13 aprile 2016.",
        "periodo": "dal 13-04-2016 al 13-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Azione revocatoria e abuso del ricorso agli strumenti conservativi della garanzia patrimoniale\", nell\u2019\u00e0mbito dell'incontro interdisciplinare sul tema \"La tutela della garanzia patrimoniale dalle origini alle recenti riforme\", presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\"-Dipartimento di Giurisprudenza, 18 maggio 2016.",
        "periodo": "dal 18-05-2016 al 18-05-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, in qualit\u00e0 di Componente del Comitato scientifico, del Convegno \"Il mercato assicurativo nell\u2019unitariet\u00e0 dell\u2019ordinamento giuridico\", Polo Didattico del Nuovo Campus dell'Universit\u00e0 degli Studi di Camerino, 16 e 17 settembre 2016.",
        "periodo": "dal 16-09-2016 al 17-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"L\u2019assicurazione nel rapporto tra impresa e contratto. Profili storico-evolutivi\", nell\u2019\u00e0mbito del Convegno sul tema \"Il mercato assicurativo nell\u2019unitariet\u00e0 dell\u2019ordinamento giuridico\", presso il Polo Didattico del Nuovo Campus dell'Universit\u00e0 degli Studi di Camerino, 16 settembre 2016.",
        "periodo": "dal 16-09-2016 al 16-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cL\u2019Interpretazione conforme nell\u2019unitariet\u00e0 del sistema ordinamentale\u201d, nell\u2019\u00e0mbito del 1\u00b0 Incontro di studi sul tema \u201cFonti, metodo e interpretazione\u201d del primo anno del ciclo di seminari degli anni 2016-2018, organizzati dall\u2019Associazione Dottorati di Diritto Privato, 10 novembre 2016.",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 10-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Ammissione al Corso di Dottorato di Ricerca in \"I Problemi Civilistici della Persona\", XX ciclo, di durata triennale, con classificazione al primo posto della graduatoria generale di merito (approvata con D.R. 9 maggio 2005, n. 539); vincitrice di Borsa di Studio Ministeriale a carico del Bilancio di Ateneo.",
        "periodo": "dal 02-05-2005 al 02-05-2008"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia nell'insegnamento di Teoria dell\u2019interpretazione (Prof. Pietro Perlingieri) presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio di Benevento.",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 19-06-2009"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia per il SSD IUS/01 e, precisamente, per gli insegnamenti di Politica del diritto privato, Diritto dello sport e Contratto e impresa, presso la Facolt\u00e0 di Studi Politici e per l'Alta Formazione Europea e Mediterranea \"Jean Monnet\" della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 18-07-2007 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia per il SSD IUS/01 e precisamente per gli insegnamenti di Diritto civile costituzionale (IUS/01), Teoria dell\u2019interpretazione, Diritto di famiglia e Potere contrattuale e abuso di posizione dominante, presso la Facolt\u00e0 di Studi Politici e per l'Alta Formazione Europea e Mediterranea \"Jean Monnet\" della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 18-07-2007 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia per l'insegnamento di Diritto Privato presso la Facolt\u00e0 di Studi Politici e per l'Alta Formazione Europea e Mediterranea \"Jean Monnet\" della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 18-07-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolo di DOTTORE DI RICERCA in \u201cI Problemi civilistici della persona\u201d (XX ciclo- Coordinatore Chiar.mo Prof. Pietro Perlingieri e Tutor Pasquale Femia), in data 17 giugno 2009, con sede amministrativa presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio di Benevento, previa discussione e giudizio pienamente positivo della Commissione giudicatrice formata dai Proff. ri: Mario Nuzzo, Alessandra Bellelli e Attilio Gorassini.",
        "periodo": "dal 17-06-2009 al 17-06-2009"
      },
      {
        "content": "Vincitrice di una Borsa di ricerca post-dottorato, assegnata con D.R. 18 ottobre 2010, Rep. n. 2993 e con decorrenza dal 2 novembre 2010, per lo svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, settore disciplinare IUS/01, sul tema Contrattazione e Mercato.",
        "periodo": "dal 02-11-2010 al 30-03-2011"
      },
      {
        "content": "Conferma nel ruolo di Ricercatore previo parere, riguardo all'attivit\u00e0 svolta nel triennio, pienamente favorevole del Consiglio di Dipartimento, espresso in data 31 marzo 2014, nonch\u00e9 con giudizio ampiamente positivo ed espresso all'unanimit\u00e0 dalla Commissione di conferma, formata dai Professori: Pietro Sirena; Fabio Addis e Maurizio Benincasa.",
        "periodo": "dal 31-03-2011 al 14-11-2014"
      },
      {
        "content": "Socio della Societ\u00e0 Italiana degli Studiosi del Diritto Civile (SISDiC)",
        "periodo": "dal 13-05-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio della Scuola di Specializzazione in Diritto Civile dell'Universit\u00e0 di Camerino.",
        "periodo": "dal 15-12-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Fondazione \"Scuola di Alta Formazione Giuridica\" di Camerino.",
        "periodo": "dal 05-07-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Recensione di Francesco Macario alla monografia Oriana Clarizia, Sopravvenienze non patrimoniali e inesigibilit\u00e0 nelle obbligazioni, Napoli, 2012, pubblicata nella Rivista di Diritto Civile, 5/2013, pp. 1153-1156.",
        "periodo": "dal 01-05-2013 al 01-05-2013"
      },
      {
        "content": "Conseguimento, in data 6 dicembre 2013, del Premio Eccellenza Scientifica- Anno 2013-SISDiC (Societ\u00e0 Italiana degli Studiosi del Diritto Civile), per la monografia Oriana Clarizia, Sopravvenienze non patrimoniali e inesigibilit\u00e0 nelle obbligazioni, Napoli, 2012, pp. 256, ISBN: 9788849525281. Il premio \u00e8 stato assegnato in seguito a procedura di valutazione comparativa. Dei risultati del Premio \u00e8 stata data notizia in occasione del IX Convegno nazionale dell\u2019associazione Sisdic, tenutosi a Napoli dall\u20198 al 10 maggio 2014.",
        "periodo": "dal 06-12-2013 al 06-12-2013"
      },
      {
        "content": "Conseguimento, in data 24 dicembre 2013 e previo giudizio positivo, espresso all'unanimit\u00e0 dalla Commissione, dell\u2019Abilitazione Scientifica Nazionale alle funzioni di Professore Universitario di Seconda fascia nel settore concorsuale 12/A1-Diritto Privato.",
        "periodo": "dal 24-12-2013 al 24-12-2013"
      },
      {
        "content": "Recensione di Mauro Grondona alla monografia Oriana Clarizia, Sopravvenienze non patrimoniali e inesigibilit\u00e0 nelle obbligazioni, Napoli, 2012, pubblicata nella Rivista \"Europa e Diritto Privato\", 1/2014, pp. 293-303.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione per la discussione dell\u2019esame finale per il conseguimento del Titolo di Dottore di ricerca in \u201cDiritti e libert\u00e0 fondamentali negli ordinamenti giuridici contemporanei\u201d( XXVII e XXVIII Ciclo), presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 Lumsa di Palermo, in data 17 marzo 2016.",
        "periodo": "dal 17-03-2016 al 17-03-2016"
      },
      {
        "content": "Referee VQR 2011-2014 per la Valutazione di Programmi di Ricerca e di Prodotti di Ricerca Nazionali per conto dell'Agenzia Nazionale di Valutazione del Sistema Universitario e della Ricerca-ANVUR",
        "periodo": "dal 21-06-2016 al 13-09-2016"
      },
      {
        "content": "Componente, nei giorni 7, 12 e 18 luglio 2016, della Commissione per lo svolgimento dell' Esame Finale della Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\".",
        "periodo": "dal 07-07-2016 al 18-07-2016"
      },
      {
        "content": "Docente nei corsi di formazione organizzati dall'Associazione dei Dottorati di Ricerca per il settore scientifico disciplinare del Diritto Privato (in forma abbreviata A.D.P.), destinati agli iscritti ai corsi di Dottorato afferenti all'Ente, di seguito indicati: - Persona, Mercato e Istituzioni (Univ. degli Studi del Sannio); - Diritto dei Consumi (Univ. di Perugia); - Legal and social science, curriculum \"Diritto civile nella legalit\u00e0 costituzionale\" (Univ. degli Studi di Camerino); Innovazione e Gestione delle Risorse Pubbliche (Univ. degli Studi del Molise); - Internazionalizzazione dei sistemi giuridici e diritti fondamentali (Seconda Univ. degli Studi di Napoli); - Scienze Giuridiche (Univ. degli Studi di Cagliari); - Business, Institutions, Markets (Univ. degli Studi di Chieti Pescara); - Diritto e Istituzioni Economico-Sociali (Univ. degli Studi di Napoli Parthenope); Diritto Civile, Commerciale e Internazionale (Univ. degli Studi di Genova).",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio ordinario dell'Associazione dei Dottorati di ricerca per il settore scientifico disciplinare di Diritto Privato (A.D.P.) con funzioni di docenza nell'\u00e0mbito dei corsi organizzati dall'Associazione, destinati agli iscritti ai Corsi di Dottorato afferenti all'Ente.",
        "periodo": "dal 08-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Valutatore esterno delle tesi del XXIX ciclo del Dottorato di ricerca in Discipline giuridiche, attivo presso l\u2019Universit\u00e0 Roma Tre (Coordinatore del Dottorato: Chiarissimo Prof. Giuseppe Grisi)",
        "periodo": "dal 17-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presidente della Commissione Elettorale di Seggio per l'elezione della componente studentesca nella Commissione Paritetica Docenti-Studenti del Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\" per il giorno 17 novembre 2016.",
        "periodo": "dal 17-11-2016 al 17-11-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione, dal 1\u00b0 luglio 2011, al Collegio dei Docenti del Corso di Dottorato di Ricerca in\u00a0 \"I Problemi Civistici della Persona\", sede amministrativa dell'Universit\u00e0 degli Studi del Sannio.",
        "periodo": "dal 01-07-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al FRA 2005: Titolo \"Internazionalizzazione dei mercati, pluralit\u00e0 delle fonti e unitariet\u00e0 del sistema\" (Responsabile della ricerca: Prof. Pietro Perlingieri- Universit\u00e0 degli Studi del Sannio).",
        "periodo": "dal 19-10-2005 al 18-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al FRA 2006: Titolo: \"Interpretazione a fini applicativi della legge e dei contratti: la contrattazione d'impresa\" (Responsabile della ricerca: Prof. Pietro Perlingieri- Universit\u00e0 degli Studi del Sannio).",
        "periodo": "dal 17-07-2006 al 16-07-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto PRIN 2006: \"L'interpretazione della legge e dei contratti nel diritto civile europeo\" (Resp. nazionale Prof. Pietro Perlingieri Universit\u00e0 del Sannio)",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 31-01-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al FRA 2007: Titolo: \"I rapporti civilistici nell'integrazione europea: profili applicativi\" (Responsabile della ricerca: Prof. Pietro Perlingieri- Universit\u00e0 degli Studi del Sannio).",
        "periodo": "dal 24-09-2007 al 23-09-2009"
      },
      {
        "content": "Collaborazione per la realizzazione della pubblicazione P. Perlingieri, Funzione giurisdizionale e Costituzione italiana, Lezioni svolte negli a.a. 2007 e 2008, raccolte e corredate da Marco Angelone, Oriana Clarizia e Marcello D'Ambrosio, Napoli, 2010.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al FRA 2008: Titolo: \"Il diritto dei cives nella complessit\u00e0 e unitariet\u00e0 dell'ordinamento giuridico\" (Responsabile della ricerca: Prof. Pietro Perlingieri-Universit\u00e0 degli Studi del Sannio).",
        "periodo": "dal 02-02-2009 al 02-02-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al FRA 2009: Titolo: \"L'incidenza delle Convenzioni internazionali sul diritto civile italiano\" (Responsabile della ricerca: Prof. Pietro Perlingieri-Universit\u00e0 degli Studi del Sannio).",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 02-02-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN 2008: \"Riconcettualizzazione del diritto dei contratti e Interpretazione 'adeguatrice' al diritto comunitario\" (Resp. naz. Prof. P. Perlingieri -Universit\u00e0 degli Studi del Sannio).",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al FRA 2010: Titolo \"L'incidenza dell'interesse pubblico sull'autonomia negoziale\" (Responsabile della ricerca: Prof. Nicola Cipriani.-Universit\u00e0 degli Studi del Sannio).",
        "periodo": "dal 17-01-2011 al 17-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, con attribuzione di Fondi, alla Ricerca Dipartimentale-annualit\u00e0 2014, per il periodo 1 gennaio 2014-31 dicembre 2017, Dipartimento di Giurisprudenza-Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\".",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Curatore del Volume: Giovanni Perlingieri, Oriana Clarizia, Andrea Lepore e Alessia Fachechi (a cura di), La giurisprudenza del Foro napoletano e gli orientamenti nazionali ed europei in tema di obbligazioni e contratti, in Collana: Quaderni de \"Il Foro Napoletano\", Edizioni Scientifiche Italiane, Napoli, 2015, pp. 258, Isbn: 9788849529746.",
        "periodo": "dal 30-04-2015 al 30-04-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 Progetto di Ricerca Dipartimentale dal titolo \"Innovazioni tecnologiche, discipline delle responsabilit\u00e0 e attivit\u00e0 di sperimentazione\"-Annualit\u00e0 2015, con attribuzione fondi per il periodo 1 luglio 2015-31 dicembre 2018, Dipartimento di Giurisprudenza-Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\".",
        "periodo": "dal 01-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Prin-Bando 2015, non finanziato, dal titolo \u201cDiritto in formazione: inclusione sociale, tecnologia e risoluzione dei conflitti\u201d, durata 36 mesi, Coordinatore scientifico Nazionale: Prof. Giuseppe Recinto; Responsabile dell\u2019unit\u00e0 locale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d: Prof.ssa Carolina Perlingieri.",
        "periodo": "dal 04-11-2015 al 14-12-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 Progetto di Ricerca Dipartimentale dal titolo \"La sperimentazione di farmaci tra tutela della persona, qualificazione dei contratti e responsabilit\u00e0\"-Annualit\u00e0 2016, con attribuzione di fondi per il periodo 1 luglio 2016-31 dicembre 2019, Dipartimento di Giurisprudenza-Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\".",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Affidamento, per contratto sostitutivo e per l'a.a. 2008/2009 (3 cfu), del corso ufficiale di insegnamento di \u201cPolitica del diritto privato\u201d presso la Facolt\u00e0 degli Studi politici e per l\u2019Alta Formazione Europea e Mediterranea \u201cJean Monnet\u201d della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 18-12-2008 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Affidamento, per contratto sostitutivo e per l'a.a. 2009/2010, del Corso ufficiale dell' insegnamento di Diritto dell\u2019economia (parte 2) di 40 ore (5 cfu) nell'\u00e0mbito del Corso di Laurea magistrale in Economia e diritto d\u2019impresa, presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Cassino (delibera del Consiglio di Facolt\u00e0 del 28 luglio 2009).",
        "periodo": "dal 28-07-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Affidamento, per contratto sostitutivo e per l'a.a. 2009/2010, del corso ufficiale di insegnamento di Ius/01 \u201cPolitica del diritto privato\u201d (3 cfu) presso la Facolt\u00e0 degli Studi politici e per l\u2019Alta Formazione Europea e Mediterranea \u201cJean Monnet\u201d della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 23-09-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza per l'a.a. 2009/2010 \u2013 conferito con delibera del Consiglio della Facolt\u00e0 di Economia del 23 settembre 2009, a seguito di procedura di valutazione comparativa \u2013 dell\u2019 insegnamento ufficiale di Diritto delle obbligazioni e dei contratti in Europa (Ius/01; 40 ore; 5 cfu; esame fondamentale del II anno della Laurea specialistica) presso il Corso di Laurea Specialistica in Giurisprudenza (Sp22/S) della Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio.",
        "periodo": "dal 23-09-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Affidamento, per contratto integrativo, in data 28 ottobre 2009, del corso \u201cCorti europee e diritto civile\u201d, ad integrazione dell\u2019insegnamento ufficiale di Diritto civile, Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 28-10-2009 al 04-12-2009"
      },
      {
        "content": "Affidamento, per l'a.a. 2009/2010, di un contratto integrativo nell'\u00e0mbito del corso ufficiale \"Funzione giurisdizionale e giustizia costituzionale\" (Prof. P. Perlingieri); Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi del Sannio.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Affidamento, per l'a.a. 2010, di n. 2 \u201cCorsi di primo sostegno\u201d relativi, rispettivamente, all\u2019insegnamento di \u201cElementi linguistici per la comunicazione\u201d (30 ore) e di \u201cElementi di metodologia per lo studio delle scienze politiche\u201d (30 ore), presso la Facolt\u00e0 di Studi Politici e per l\u2019Alta Formazione Europea e Mediterranea \u201cJean Monnet\u201d sede di Benevento (in convenzione con l'Universit\u00e0 degli Studi del Sannio).",
        "periodo": "dal 01-04-2010 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "Affidamento, per contratto sostitutivo e per l'a.a. 2010/2011, del corso ufficiale di insegnamento di Ius/01 \u201cPolitica del diritto privato\u201d (6 cfu) presso la Facolt\u00e0 degli Studi politici e per l\u2019Alta Formazione Europea e Mediterranea \u201cJean Monnet\u201d della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 18-10-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Affidamento, per l'a.a. 2010/2011, di un contratto integrativo nell'\u00e0mbito del corso ufficiale \"Funzione giurisdizionale e giustizia costituzionale\" (Prof. F.S. Damiani); Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi del Sannio.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Affidamento, per contratto sostitutivo e per l'a.a. 2010/2011, del corso ufficiale di insegnamento di \u201cPolitica del diritto privato\u201d (Ius/01; 6 cfu) presso la Facolt\u00e0 degli Studi politici e per l\u2019Alta Formazione Europea e Mediterranea \u201cJean Monnet\u201d della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, sede didattica di Benevento (in convenzione con l'Universit\u00e0 degli Studi del Sannio).",
        "periodo": "dal 20-04-2011 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Affidamento per l'a.a. 2011/2012, previo accoglimento della domanda da parte del Consiglio della Scuola, dell'insegnamento \u201cResponsabilit\u00e0 civile e danni risarcibili\u201c (I anno, Corso 2\u00b0) presso la Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\".",
        "periodo": "dal 05-11-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Conferimento della supplenza, per gli a.a. 2011/2012, 2012/2013, 2013/2014, dell\u2019insegnamento \u201cOrdinamento giudiziario\u201d (studenti del 3\u00b0 anno) presso la Scuola di specializzazione in Diritto civile presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Camerino.",
        "periodo": "dal 05-12-2011 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Affidamento, per contratto sostitutivo e per l'a.a. 2012, dell' insegnamento di \u201cFunzione giurisdizionale e giustizia costituzionale\u201d (40 ore; 5 cfu; insegnamento obbligatorio per gli studenti del 2\u00b0 anno) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio",
        "periodo": "dal 23-03-2012 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Affidamento dell\u2019insegnamento di Ius/01 \u201cElementi di Diritto Privato\u201d presso la Scuola di Specializzazione in Medicina Legale (I anno)-Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, per gli a.a. 2012/2013 e 2013/2014.",
        "periodo": "dal 15-05-2012 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Affidamento per l'a.a. 2012/2013, previo accoglimento della domanda da parte del Consiglio della Scuola, dell'insegnamento \u201cResponsabilit\u00e0 civile e danni risarcibili\u201c (I anno, Corso 2\u00b0) presso la Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\".",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Affidamento per l'a.a. 2013/2014, previo accoglimento della domanda da parte del Consiglio della Scuola, dell'insegnamento \u201cResponsabilit\u00e0 civile e danni risarcibili\u201c (I anno, Corso 2\u00b0) presso la Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\".",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Affidamento dell\u2019incarico didattico sul tema \u2018La responsabilit\u00e0 degli amministratori e degli operatori sanitari nel diritto civile e nel diritto penale\u2019 (n. 4 ore), presso il Master Interuniversitario di II Livello in \u201cManagement dei servizi sociali e socio-sanitari\u201d organizzato dalla Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli in collaborazione con l'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d (7 marzo 2014).",
        "periodo": "dal 07-03-2014 al 07-03-2014"
      },
      {
        "content": "Affidamento per l'a.a. 2014/2015, previo accoglimento della domanda da parte del Consiglio della Scuola, dell'insegnamento \u201cResponsabilit\u00e0 civile e danni risarcibili\u201c (I anno, Corso 2\u00b0) presso la Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\".",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0, per gli a.a. 2014/2015 e 2015/2016 e 2016/2017, del modulo dell'insegnamento \"Tutela dei diritti e processo\" (S.D. Ius/01) presso la Scuola di Specializzazione in Diritto Civile dell'Universit\u00e0 degli Studi di Camerino.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affidamento, per gli a.a. 2014/2015, 2015/2016 e 2016/2017, dell'insegnamento di Istituzioni di Diritto privato (IV Cattedra; 13 cfu; 108 ore) presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\".",
        "periodo": "dal 01-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affidamento per l'a.a. 2015/2016, previo accoglimento della domanda da parte del Consiglio della Scuola, dell'insegnamento \u201cResponsabilit\u00e0 civile e danni risarcibili\u201c (I anno, Corso 2\u00b0) presso la Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\".",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Affidamento per l'a.a. 2016/2017, previo accoglimento della domanda da parte del Consiglio della Scuola nell'adunanza del 4 ottobre 2016, dell'insegnamento \u201cResponsabilit\u00e0 civile e danni risarcibili\u201c (I anno, Corso 1\u00b0) presso la Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\".",
        "periodo": "dal 04-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affidamento dell\u2019insegnamento \u201cElementi di Diritto Privato\u201d (Ius/01) presso la Scuola di Specializzazione in Medicina Legale (I anno)-Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, per l' a.a. 2015/2016.",
        "periodo": "dal 05-10-2016 al 04-11-2016"
      }
    ]
  }
}