{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Riconoscimento del figlio \"per compiacenza\", impugnazione ex art. 263, c.c., e risarcimento del danno.",
        "ISSN": [
          "0391-187X"
        ],
        "journal": "RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA",
        "csp": "p. 193-204, ISSN: 0391-187X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gaudino Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Gaudino Luigi (2016). Riconoscimento del figlio \"per compiacenza\",",
        "impugnazione ex art. 263, c.c., e risarcimento del danno..",
        "RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA, p. 193-204, ISSN: 0391-187X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "NOVIT\u00c0 IN TEMA DI FINE VITA: CANADA, INGHILTERRA, FRANCIA... E FRIULI-VENEZIA GIULIA",
        "ISSN": [
          "0391-187X"
        ],
        "journal": "RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA",
        "csp": "ISSN: 0391-187X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gaudino Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gaudino Luigi (2015). NOVIT\u00c0 IN TEMA DI FINE VITA: CANADA,",
        "INGHILTERRA, FRANCIA... E FRIULI-VENEZIA GIULIA.",
        "RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA, ISSN: 0391-187X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "LA RESPONSABILIT\u00c0 DELLA DIOCESI E DELLA PARROCCHIA PER GLI ILLECITI DEL VICEPARROCO -- LA RESPONSABILIT\u00c0 OGGETTIVA DEGLI ENTI ECCLESIASTICI PER GLI ABUSI SESSUALI A DANNO DEL MINORE (nota a Trib. Bolzano, 21 agosto 2013)",
        "ISSN": [
          "0391-187X"
        ],
        "journal": "RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA",
        "csp": "p. 253-276, ISSN: 0391-187X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Luigi Gaudino"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Luigi Gaudino (2014). LA RESPONSABILIT\u00c0 DELLA DIOCESI E DELLA",
        "PARROCCHIA PER GLI ILLECITI DEL VICEPARROCO -- LA",
        "RESPONSABILIT\u00c0 OGGETTIVA DEGLI ENTI ECCLESIASTICI PER GLI",
        "ABUSI SESSUALI A DANNO DEL MINORE (nota a Trib. Bolzano, 21",
        "agosto 2013). RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA, p. 253-276,",
        "ISSN: 0391-187X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "GIAPPICHELI EDITORE",
        "titolo": "Impresa, lavoro, societ\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788834889381"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834889381",
        "opera": "F. Bilotta, G. Citarella, L. Gaudino, D. Infantino, A. Venchiarutti, P. Ziviz. (a cura di): Ziviz P, Diritto privato., Esercizi. p. 291-322, TORINO:G",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gaudino Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gaudino Luigi (2013). Impresa, lavoro, societ\u00e0. In: F. Bilotta, G. Citarella, L.",
        "Gaudino, D. Infantino, A. Venchiarutti, P. Ziviz. (a cura di): Ziviz P, Diritto",
        "privato., Esercizi. p. 291-322, TORINO:G. GIAPPICHELI EDITORE, ISBN:",
        "9788834889381"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli",
        "titolo": "La responsabilit\u00e0 civile",
        "ISBN": [
          "9788834889381"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834889381",
        "opera": "Bilotta F; Citarella G.; Gaudino L; Infantino D; Venchiarutti A; Ziviz P. (a cura di): Ziviz P, Diritto Privato. Esercizi. p. 237-278, Torino:G",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gaudino L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gaudino L (2013). La responsabilit\u00e0 civile. In: Bilotta F; Citarella G.;",
        "Gaudino L; Infantino D; Venchiarutti A; Ziviz P. (a cura di): Ziviz P, Diritto",
        "Privato. Esercizi. p. 237-278, Torino:G. Giappichelli, ISBN: 9788834889381"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205-220",
        "titolo": "L\u2019irresistibile (?) espansione dei diritti della persona",
        "ISBN": [
          "9788884207982"
        ],
        "csp": "Udine:Forum, ISBN: 9788884207982",
        "opera": "Serafin S. e Brollo M.. (a cura di): Serafin S. e Brollo M., Donne, politica e istituzioni: il tempo delle donne. DONNE E SOCIET\u00c0, vol. 5, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gaudino L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gaudino L (2013). L\u2019irresistibile (?) espansione dei diritti della persona. In:",
        "Serafin S. e Brollo M.. (a cura di): Serafin S. e Brollo M., Donne, politica e",
        "istituzioni: il tempo delle donne. DONNE E SOCIET\u00c0, vol. 5, p. 205-220,",
        "Udine:Forum, ISBN: 9788884207982"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-454",
        "titolo": "L'ultima libert\u00e0. Scelte di fine vita: le questioni, le opinioni, il panorama internazionale e le prospettive italiane. p",
        "ISBN": [
          "9788884208255"
        ],
        "csp": "Udine:Forum editrice universitaria udinese, ISBN: 9788884208255",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gaudino L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gaudino L (2013). L'ultima libert\u00e0. Scelte di fine vita: le questioni, le",
        "opinioni, il panorama internazionale e le prospettive italiane. p. 1-454,",
        "Udine:Forum editrice universitaria udinese, ISBN: 9788884208255"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Il prezzo dell'onore: la valutazione equitativa del danno da diffamazione a mezzo stampa. RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA, vol",
        "ISSN": [
          "0391-187X"
        ],
        "journal": "LXXVII",
        "csp": "p. 946-960, ISSN: 0391-187X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gaudino L, Randi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Gaudino L, Randi F (2012). Il prezzo dell'onore: la valutazione equitativa",
        "del danno da diffamazione a mezzo stampa. RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E",
        "PREVIDENZA, vol. LXXVII, p. 946-960, ISSN: 0391-187X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205-226",
        "titolo": "Le direttive anticipate di trattamento sanitario: situazione attuale e prospettive",
        "ISBN": [
          "9788884207135"
        ],
        "csp": "Udine:Forum editrice universitaria udinese, ISBN: 9788884207135",
        "opera": "Silvana Serafin e Marina Brollo. (a cura di): Silvana Serafin e Marina Brollo, Donne, politica e istituzioni: varcare la soglia?. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gaudino L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gaudino L (2012). Le direttive anticipate di trattamento sanitario: situazione",
        "attuale e prospettive. In: Silvana Serafin e Marina Brollo. (a cura di):",
        "Silvana Serafin e Marina Brollo, Donne, politica e istituzioni: varcare la",
        "soglia?. p. 205-226, Udine:Forum editrice universitaria udinese, ISBN:",
        "9788884207135"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Biomedicina e diritti dell'uomo",
        "ISSN": [
          "2036-5993"
        ],
        "journal": "GIUSTIZIA INSIEME",
        "csp": "p. 35-50, ISSN: 2036-5993",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gaudino L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gaudino L (2011). Biomedicina e diritti dell'uomo. GIUSTIZIA INSIEME, p.",
        "35-50, ISSN: 2036-5993"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Esposizione ad amianto e danno da pericolo: qualche riflessione dopo la pronuncia della Cour del cassation sul pr\u00e9judice d'anxi\u00e9t\u00e9",
        "ISSN": [
          "0391-187X"
        ],
        "journal": "RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA",
        "csp": "p. 2620-2640, ISSN: 0391-187X",
        "anno": "2010",
        "autori": "GAUDINO Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAUDINO Luigi (2010). Esposizione ad amianto e danno da pericolo:",
        "qualche riflessione dopo la pronuncia della Cour del cassation sul pr\u00e9judice",
        "d'anxi\u00e9t\u00e9. RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA, p. 2620-2640,",
        "ISSN: 0391-187X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "385-411",
        "titolo": "Brevi note sulle regole della responsabilit\u00e0 civile",
        "ISBN": [
          "9788834803462"
        ],
        "csp": "Torino:Giappichelli, ISBN: 9788834803462",
        "opera": "MIANI STEFANO. I prodotti assicurativi, collana Studi di economia degli intermediari finanziari. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "GAUDINO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAUDINO L (2010). Brevi note sulle regole della responsabilit\u00e0 civile. In:",
        "MIANI STEFANO. I prodotti assicurativi, collana Studi di economia degli",
        "intermediari finanziari. p. 385-411, Torino:Giappichelli, ISBN:",
        "9788834803462"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-35",
        "titolo": "Famiglia/famiglie",
        "ISBN": [
          "9788884205704"
        ],
        "csp": "UDINE:FORUM, ISBN: 9788884205704",
        "opera": "M.Breschi (a cura di). Famiglia/famiglie. Un\u2019indagine sulla realt\u00e0 pistoiese di oggi. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "GAUDINO Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAUDINO Luigi (2010). Famiglia/famiglie. In: M.Breschi (a cura di).",
        "Famiglia/famiglie. Un\u2019indagine sulla realt\u00e0 pistoiese di oggi. p. 11-35,",
        "UDINE:FORUM, ISBN: 9788884205704"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-105",
        "titolo": "Il corpo, problemi di autodeterminazione",
        "ISBN": [
          "9788884206046"
        ],
        "csp": "UDINE:Forum Editrice Universitaria Udinese, ISBN: 9788884206046",
        "opera": "M. Brollo e S. Serafin (a cura di). Il corpo delle donne. Tra discriminazioni e pari opportunita'. Forum, Udine. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "GAUDINO Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAUDINO Luigi (2010). Il corpo, problemi di autodeterminazione. In: M.",
        "Brollo e S. Serafin (a cura di). Il corpo delle donne. Tra discriminazioni e",
        "pari opportunita'. Forum, Udine. p. 85-105, UDINE:Forum Editrice",
        "Universitaria Udinese, ISBN: 9788884206046"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La responsabilit\u00e0 civile endofamiliare",
        "ISSN": [
          "0391-187X"
        ],
        "journal": "RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA",
        "csp": "p. 1238-1265, ISSN: 0391-187X",
        "anno": "2008",
        "autori": "GAUDINO Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAUDINO Luigi (2008). La responsabilit\u00e0 civile endofamiliare.",
        "RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA, p. 1238-1265, ISSN:",
        "0391-187X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Appartenere al nucleo non d\u00e0 pi\u00f9 immunit\u00e0 ma ora servono precise regole di \u201cgioco\u201d",
        "ISSN": [
          "1827-448X"
        ],
        "journal": "RESPONSABILIT\u00c0 E RISARCIMENTO",
        "csp": "p. 28-30, ISSN: 1827-448X",
        "anno": "2008",
        "autori": "GAUDINO Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAUDINO Luigi (2008). Appartenere al nucleo non d\u00e0 pi\u00f9 immunit\u00e0 ma ora",
        "servono precise regole di \u201cgioco\u201d. RESPONSABILIT\u00c0 E RISARCIMENTO,",
        "p. 28-30, ISSN: 1827-448X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Dell'immagine, del \"luogo pubblico\" e della tutela del minore, nota a Cass. 29 settembre 2006, n. 21172 e Cass. 5 settembre 2006, n. 19069",
        "ISSN": [
          "0391-187X"
        ],
        "journal": "RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA",
        "csp": "p. 807-823, ISSN: 0391-187X",
        "anno": "2007",
        "autori": "GAUDINO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "GAUDINO L (2007). Dell'immagine, del \"luogo pubblico\" e della tutela del",
        "minore, nota a Cass. 29 settembre 2006, n. 21172 e Cass. 5 settembre",
        "2006, n. 19069. RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA, p. 807-823,",
        "ISSN: 0391-187X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-116",
        "titolo": "L\u2019esperienza statunitense",
        "ISBN": [
          "9788895362052"
        ],
        "csp": "VARESE:Insubria University Press, ISBN: 9788895362052",
        "opera": "P. Borsellino, D. Feola, L. Forni (curr.). Scelte delle cure e incapacita': dall' amministrazione di sostegno alla direttive anticipate. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "GAUDINO Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAUDINO Luigi (2007). L\u2019esperienza statunitense. In: P. Borsellino, D.",
        "Feola, L. Forni (curr.). Scelte delle cure e incapacita': dall' amministrazione",
        "di sostegno alla direttive anticipate. p. 97-116, VARESE:Insubria University",
        "Press, ISBN: 9788895362052"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-143",
        "titolo": "Cinema alla sbarra. p",
        "ISBN": [
          "9788884204271"
        ],
        "csp": "Udine:Forum, ISBN: 9788884204271",
        "anno": "2007",
        "autori": "GAUDINO Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GAUDINO Luigi (2007). Cinema alla sbarra. p. 1-143, Udine:Forum, ISBN:",
        "9788884204271"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Gonzales v. Oregon. La Corte Suprema degli Stati Uniti salva il Death with Dignity Act",
        "ISSN": [
          "1125-3029"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA ITALIANA",
        "csp": "p. 1769-1772, ISSN: 1125-3029",
        "anno": "2006",
        "autori": "GAUDINO Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "GAUDINO Luigi (2006). Gonzales v. Oregon. La Corte Suprema degli Stati",
        "Uniti salva il Death with Dignity Act. GIURISPRUDENZA ITALIANA, p.",
        "1769-1772, ISSN: 1125-3029"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-147",
        "titolo": "Responsabilit\u00e0 dei padroni e dei committenti",
        "ISBN": [
          "885980003X"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 885980003X",
        "opera": "Paolo Cendon. La colpa nella responsabilita' civile. vol. III, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "GAUDINO Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAUDINO Luigi (2006). Responsabilit\u00e0 dei padroni e dei committenti. In:",
        "Paolo Cendon. La colpa nella responsabilita' civile. vol. III, p. 103-147,",
        "TORINO:UTET, ISBN: 885980003X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il caso \u201cPretty\u201d: il problema del \u201cright to die with dignity\u201d davanti alle grandi Corti di common law. RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA, vol",
        "ISSN": [
          "0391-187X"
        ],
        "journal": "LXVII",
        "csp": "p. 1238-1255, ISSN: 0391-187X",
        "anno": "2002",
        "autori": "GAUDINO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAUDINO L (2002). Il caso \u201cPretty\u201d: il problema del \u201cright to die with",
        "dignity\u201d davanti alle grandi Corti di common law. RESPONSABILIT\u00c0",
        "CIVILE E PREVIDENZA, vol. LXVII, p. 1238-1255, ISSN: 0391-187X"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Riconoscimento del figlio \"per compiacenza\", impugnazione ex art. 263, c.c., e risarcimento del danno.",
        "ISSN": [
          "0391-187X"
        ],
        "journal": "RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA",
        "csp": "p. 193-204, ISSN: 0391-187X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gaudino Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Gaudino Luigi (2016). Riconoscimento del figlio \"per compiacenza\",",
        "impugnazione ex art. 263, c.c., e risarcimento del danno..",
        "RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA, p. 193-204, ISSN: 0391-187X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "NOVIT\u00c0 IN TEMA DI FINE VITA: CANADA, INGHILTERRA, FRANCIA... E FRIULI-VENEZIA GIULIA",
        "ISSN": [
          "0391-187X"
        ],
        "journal": "RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA",
        "csp": "ISSN: 0391-187X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gaudino Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gaudino Luigi (2015). NOVIT\u00c0 IN TEMA DI FINE VITA: CANADA,",
        "INGHILTERRA, FRANCIA... E FRIULI-VENEZIA GIULIA.",
        "RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA, ISSN: 0391-187X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "LA RESPONSABILIT\u00c0 DELLA DIOCESI E DELLA PARROCCHIA PER GLI ILLECITI DEL VICEPARROCO -- LA RESPONSABILIT\u00c0 OGGETTIVA DEGLI ENTI ECCLESIASTICI PER GLI ABUSI SESSUALI A DANNO DEL MINORE (nota a Trib. Bolzano, 21 agosto 2013)",
        "ISSN": [
          "0391-187X"
        ],
        "journal": "RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA",
        "csp": "p. 253-276, ISSN: 0391-187X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Luigi Gaudino"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Luigi Gaudino (2014). LA RESPONSABILIT\u00c0 DELLA DIOCESI E DELLA",
        "PARROCCHIA PER GLI ILLECITI DEL VICEPARROCO -- LA",
        "RESPONSABILIT\u00c0 OGGETTIVA DEGLI ENTI ECCLESIASTICI PER GLI",
        "ABUSI SESSUALI A DANNO DEL MINORE (nota a Trib. Bolzano, 21",
        "agosto 2013). RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA, p. 253-276,",
        "ISSN: 0391-187X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205-220",
        "titolo": "L\u2019irresistibile (?) espansione dei diritti della persona",
        "ISBN": [
          "9788884207982"
        ],
        "csp": "Udine:Forum, ISBN: 9788884207982",
        "opera": "Serafin S. e Brollo M.. (a cura di): Serafin S. e Brollo M., Donne, politica e istituzioni: il tempo delle donne. DONNE E SOCIET\u00c0, vol. 5, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gaudino L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gaudino L (2013). L\u2019irresistibile (?) espansione dei diritti della persona. In:",
        "Serafin S. e Brollo M.. (a cura di): Serafin S. e Brollo M., Donne, politica e",
        "istituzioni: il tempo delle donne. DONNE E SOCIET\u00c0, vol. 5, p. 205-220,",
        "Udine:Forum, ISBN: 9788884207982"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-454",
        "titolo": "L'ultima libert\u00e0. Scelte di fine vita: le questioni, le opinioni, il panorama internazionale e le prospettive italiane. p",
        "ISBN": [
          "9788884208255"
        ],
        "csp": "Udine:Forum editrice universitaria udinese, ISBN: 9788884208255",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gaudino L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gaudino L (2013). L'ultima libert\u00e0. Scelte di fine vita: le questioni, le",
        "opinioni, il panorama internazionale e le prospettive italiane. p. 1-454,",
        "Udine:Forum editrice universitaria udinese, ISBN: 9788884208255"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Esposizione ad amianto e danno da pericolo: qualche riflessione dopo la pronuncia della Cour del cassation sul pr\u00e9judice d'anxi\u00e9t\u00e9",
        "ISSN": [
          "0391-187X"
        ],
        "journal": "RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA",
        "csp": "p. 2620-2640, ISSN: 0391-187X",
        "anno": "2010",
        "autori": "GAUDINO Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAUDINO Luigi (2010). Esposizione ad amianto e danno da pericolo:",
        "qualche riflessione dopo la pronuncia della Cour del cassation sul pr\u00e9judice",
        "d'anxi\u00e9t\u00e9. RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA, p. 2620-2640,",
        "ISSN: 0391-187X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-105",
        "titolo": "Il corpo, problemi di autodeterminazione",
        "ISBN": [
          "9788884206046"
        ],
        "csp": "UDINE:Forum Editrice Universitaria Udinese, ISBN: 9788884206046",
        "opera": "M. Brollo e S. Serafin (a cura di). Il corpo delle donne. Tra discriminazioni e pari opportunita'. Forum, Udine. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "GAUDINO Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAUDINO Luigi (2010). Il corpo, problemi di autodeterminazione. In: M.",
        "Brollo e S. Serafin (a cura di). Il corpo delle donne. Tra discriminazioni e",
        "pari opportunita'. Forum, Udine. p. 85-105, UDINE:Forum Editrice",
        "Universitaria Udinese, ISBN: 9788884206046"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La responsabilit\u00e0 civile endofamiliare",
        "ISSN": [
          "0391-187X"
        ],
        "journal": "RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA",
        "csp": "p. 1238-1265, ISSN: 0391-187X",
        "anno": "2008",
        "autori": "GAUDINO Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAUDINO Luigi (2008). La responsabilit\u00e0 civile endofamiliare.",
        "RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA, p. 1238-1265, ISSN:",
        "0391-187X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Dell'immagine, del \"luogo pubblico\" e della tutela del minore, nota a Cass. 29 settembre 2006, n. 21172 e Cass. 5 settembre 2006, n. 19069",
        "ISSN": [
          "0391-187X"
        ],
        "journal": "RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA",
        "csp": "p. 807-823, ISSN: 0391-187X",
        "anno": "2007",
        "autori": "GAUDINO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "GAUDINO L (2007). Dell'immagine, del \"luogo pubblico\" e della tutela del",
        "minore, nota a Cass. 29 settembre 2006, n. 21172 e Cass. 5 settembre",
        "2006, n. 19069. RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA, p. 807-823,",
        "ISSN: 0391-187X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-147",
        "titolo": "Responsabilit\u00e0 dei padroni e dei committenti",
        "ISBN": [
          "885980003X"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 885980003X",
        "opera": "Paolo Cendon. La colpa nella responsabilita' civile. vol. III, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "GAUDINO Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAUDINO Luigi (2006). Responsabilit\u00e0 dei padroni e dei committenti. In:",
        "Paolo Cendon. La colpa nella responsabilita' civile. vol. III, p. 103-147,",
        "TORINO:UTET, ISBN: 885980003X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3243-3382",
        "titolo": "Il danno da pericolo",
        "ISBN": [
          "8814109044"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814109044",
        "opera": "Cendon Paolo. Persona e danno. vol. IV, p",
        "anno": "2004",
        "autori": "GAUDINO Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAUDINO Luigi (2004). Il danno da pericolo. In: Cendon Paolo. Persona e",
        "danno. vol. IV, p. 3243-3382, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814109044"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "651-904",
        "titolo": "I diritti della personalit\u00e0",
        "ISBN": [
          "8814107491"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814107491",
        "opera": "Cendon Paolo. Persona e danno. vol. I, p",
        "anno": "2004",
        "autori": "GAUDINO Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAUDINO Luigi (2004). I diritti della personalit\u00e0. In: Cendon Paolo.",
        "Persona e danno. vol. I, p. 651-904, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814107491"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3485-3670",
        "titolo": "La responsabilit\u00e0 civile nel condominio",
        "ISBN": [
          "8814109044"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814109044",
        "opera": "Cendon Paolo. Persona e danno. vol. IV, p",
        "anno": "2004",
        "autori": "GAUDINO Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAUDINO Luigi (2004). La responsabilit\u00e0 civile nel condominio. In: Cendon",
        "Paolo. Persona e danno. vol. IV, p. 3485-3670, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "8814109044"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-331",
        "titolo": "Il dolo negoziale",
        "ISBN": [
          "8802056919"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 8802056919",
        "opera": "Paolo Cendon. Il diritto privato nella giurisprudenza. i contratti in generale. vol. XI, p",
        "anno": "2000",
        "autori": "GAUDINO Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAUDINO Luigi (2000). Il dolo negoziale. In: Paolo Cendon. Il diritto privato",
        "nella giurisprudenza. i contratti in generale. vol. XI, p. 257-331,",
        "TORINO:UTET, ISBN: 8802056919"
      ],
      "anno": "2000"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Giuffr\u00e8",
        "titolo": "Condotte autolesive e risarcimento del danno",
        "ISBN": [
          "8814053243"
        ],
        "csp": "ISBN: 8814053243",
        "anno": "1995",
        "autori": "GAUDINO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GAUDINO L (1995). Condotte autolesive e risarcimento del danno.",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814053243"
      ],
      "anno": "1995"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/A1",
    "progr": "33671",
    "nome": "GAUDINO Luigi",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Comitato di redazione della rivista Responsabilit\u00e0 civile e previdenza",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Redazione della rivista \"Multiverso\", Forum editrice, Udine",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Convegno nazionale \u201cTutela della salute mentale\u201d, Erice (Trapani), 28/30 aprile 1983, relazione su \u201cHandicap psichico e diritto del lavoro\"",
        "periodo": "dal 28-04-1983 al 30-04-1983"
      },
      {
        "content": "Conferenza dell\u2019\u00e9quipe di ricerca diretta dal prof. P. Cendon su \u201cInfermit\u00e0 di mente e diritto privato\u201d, nell\u2019ambito delle iniziative \u201cTrouver Trieste\u201d, Parigi, Centre Pompidou, gennaio 1986",
        "periodo": "dal 14-01-1986 al 15-01-1986"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale di studi \u201cUn altro diritto per il malato di mente. Esperienze e soggetti della trasformazione\u201d, Trieste, 12/14 giugno 1986, intervento alla tavola rotonda su \u201cIl lavoro del malato di mente\u201d.",
        "periodo": "dal 12-06-1986 al 14-06-1986"
      },
      {
        "content": "Seminario di studi \u201cQuale futuro per la responsabilit\u00e0 civile\u201d, presso il Centro studi difesa sociale, Milano, 12-13 dicembre 1986, intervento su \u201cIl suicidio e la responsabilit\u00e0 civile\u201d.",
        "periodo": "dal 12-12-1986 al 13-12-1986"
      },
      {
        "content": "Conferenza regionale \u201cUn lavoro per l\u2019handicappato. Utopia: fino a quando?\u201d, Gorizia, 28 settembre 1989, relazione su Handicap psichico e modelli normativi di inserimento occupazionale",
        "periodo": "dal 28-09-1989 al 28-09-1989"
      },
      {
        "content": "Seminario organizzato dalla Rivista critica del diritto privato, Perugia, 17/18 novembre 1989, intervento su \u201cDiritti giudiziali e diritti promozionali\u201d.",
        "periodo": "dal 17-11-1989 al 18-11-1989"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cIl lavoro \u00e8 possibile\u201d, Pordenone, 1 marzo 1990, relazione su \u201cHandicap e lavoro strumenti giuridici dell\u2019inserimento occupazionale\u201d",
        "periodo": "dal 01-02-1990 al 01-03-1990"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cPsichiatria e malgoverno. I diritti negati\u201d, Bari, 1/2 giugno 1990, relazione su \u201cI diritti negati\u201d.",
        "periodo": "dal 01-06-1990 al 02-06-1990"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cResponsabilit\u00e0 e libert\u00e0 in psicopatologia\u201d, Gorizia, 5/7 ottobre 1990, relazione su \u201cIl lavoro e il denaro dell\u2019infermo di mente\u201d.",
        "periodo": "dal 05-10-1990 al 07-10-1990"
      },
      {
        "content": "Giornata di studio su \u201cIl diritto dei soggetti deboli\u201d, Paestum (SA), 27 settembre 1996, relazione \u201cLa responsabilit\u00e0 dei servizi psichiatrici per le condotte autolesive dei pazienti\u201d.",
        "periodo": "dal 27-09-1996 al 27-09-1996"
      },
      {
        "content": "Giornata di studio \u201cDalle \u2018Regole\u2019 al \u2018Suicidio\u2019 Itinerari durkehimiani\u201d, Roma, 11 ottobre 1996, relazione su \u201cIl Suicidio, letto da un giurista\u201d.",
        "periodo": "dal 11-10-1996 al 11-10-1996"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \u201cL\u2019obbligo di prendersi cura\u201d, Roma, 20/22 maggio 1999, relazione su \u201cLa risposta civilistica ai problemi della pericolosit\u00e0 sociale legati alla malattia mentale\u201d",
        "periodo": "dal 20-05-1999 al 22-05-1999"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale \u201cLa presa in carico del paziente psichiatrico\u201d, Torre Annunziata, 29 ottobre 1999, relazione su La responsabilit\u00e0 nella presa in carico",
        "periodo": "dal 29-10-1999 al 29-10-1999"
      },
      {
        "content": "XV Colloquio biennale dell\u2019Associazione Italiana di Diritto Comparato, \u201cI diritti fondamentali in Europa\u201d, Messina-Taormina 1/2 giugno 2001, relazione \u201cL\u2019integrit\u00e0 della persona in campo medico e biologico\u201d",
        "periodo": "dal 01-06-2001 al 02-06-2001"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi \u201cScelta delle cure e incapacit\u00e0: dall'Amministrazione di sostegno alle Direttive anticipate\u201d, Como, 12/13 maggio 2006, intervento su \u201cL\u2019esperienza statunitense\u201d",
        "periodo": "dal 12-05-2006 al 13-05-2006"
      },
      {
        "content": "Seminario su \u201cIl testamento biologico\u201d, Provincia di Gorizia, Avvocatura provinciale, 27 ottobre 2010",
        "periodo": "dal 27-10-2010 al 27-10-2010"
      },
      {
        "content": "Dibattito sul tema \u201cFamiglia/famiglie\u201d, in occasione della presentazione dell\u2019omonimo volume presso il Comune di Pistoia, 20 gennaio 2011",
        "periodo": "dal 20-01-2011 al 20-01-2011"
      },
      {
        "content": "Seminario di studi \u201cMonetizzare l\u2019incommensurabile: il danno non patrimoniale non biologico\u201d, Universit\u00e0 di Trento, 28 marzo 2011",
        "periodo": "dal 28-03-2011 al 28-03-2011"
      },
      {
        "content": "Tavola rotonda, Burocrazia, efficacia, responsabilit\u00e0, nell'ambito di \"Vicino/Lontano\", Udine, Sabato 10 maggio 2014",
        "periodo": "dal 10-05-2014 al 10-05-2014"
      },
      {
        "content": "Incontro dibattito \"Alla fine della vita: liberi di decidere?\", nell'ambito di \"Vicino/Lontano\", Udine, Sabato 17 maggio 2014",
        "periodo": "dal 17-05-2014 al 17-05-2014"
      },
      {
        "content": "Incontro dibattito \"Viviamo troppo a lungo?\", nell'ambito di \"Vicino/Lontano\", Udine, Domenica 18 maggio 2014",
        "periodo": "dal 18-05-2014 al 18-05-2014"
      },
      {
        "content": "Quarto Laboratorio di Bioetica sul Fine Vita, Coordinamento per l\u2019etica nella pratica clinica, Direzione sanitaria, Ospedale di San Daniele del Friuli. San Daniele del Friuli, 25 novembre 2014, La societ\u00e0 e le leggi, Intervento: \"Falsi e veri problemi nel dibattito sulle regole in tema di autodeterminazione del paziente\".",
        "periodo": "dal 25-10-2014 al 25-11-2014"
      },
      {
        "content": "Quarto Laboratorio di Bioetica sul Fine Vita, Coordinamento per l\u2019etica nella pratica clinica, Direzione sanitaria, Ospedale di San Daniele del Friuli. San Daniele del Friuli, 5 dicembre 2014, Bioetica e istituzioni, Tavola rotonda sulla Riforma Sanitaria 2015, \"Quale spazio per l\u2019etica? Etica e distribuzione delle risorse in sanit\u00e0. Medici e politici: tra Legge di riforma e coerenza etico professionale sulle proposte per il fine vita\".",
        "periodo": "dal 05-11-2014 al 05-12-2014"
      },
      {
        "content": "III Consensus Conference Italiana per il mesotelioma maligno della pleura, Bari 29/30 gennaio 2015, relatore per il gruppo di lavoro \u201cContinuit\u00e0 di cura, terapia del dolore, aspetti psico-sociali e legali\u201d.",
        "periodo": "dal 29-01-2015 al 30-01-2015"
      },
      {
        "content": "Quinto Laboratorio di Bioetica sul Fine Vita, Coordinamento per l\u2019etica nella pratica clinica, Direzione sanitaria, Ospedale di San Daniele del Friuli. San Daniele del Friuli, 10 novembre 2015, \"La societ\u00e0 e le leggi\". Intervento: \"Il dibattito sul fine vita nelle Corti e nei Parlamenti: novit\u00e0 internazionali e situazione italiana\"",
        "periodo": "dal 10-11-2015 al 10-11-2015"
      },
      {
        "content": "Sesto Laboratorio di Bioetica sul Fine Vita, Coordinamento per l\u2019etica nella pratica clinica, Direzione sanitaria, Ospedale di San Daniele del Friuli. San Daniele del Friuli, 8 novembre 2016, La societ\u00e0 e le leggi, Intervento: \"L'ultima libert\u00e0. Scelte di fine vita: le questioni, le opinioni, il panorama internazionale e le prospettive italiane\"",
        "periodo": "dal 08-11-2016 al 08-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro della SIRD, \"Societ\u00e0 Italiana per la Ricerca nel Diritto Comparato\"",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Volume \"L'ultima libert\u00e0\", Forum, UD, 2013, Finalista al PREMIO NAZIONALE DI DIVULGAZIONE SCIENTIFICA 2014, Associazione Italiana del Libro",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Commissione esami finali di dottorato, 2002, XIII Ciclo, Diritto comparato dell\u2019economia e dell\u2019ambiente \u2013 indirizzo privatistico \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Trieste",
        "periodo": "dal 15-02-2002 al 16-02-2002"
      },
      {
        "content": "Collegio dei docenti, dottorato 2008, ciclo: XXIV, Universit\u00e0 degli studi di Salerno, \u201cComparazione e diritti della persona\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Collegio dei docenti, dottorato 2009, ciclo: XXV, Universit\u00e0 degli studi di Salerno, \u201cComparazione e diritti della persona\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Commissione esami finali di dottorato, XXI Ciclo, Studi Giuridici Comparati ed Europei, Universit\u00e0 degli studi di Trento",
        "periodo": "dal 28-03-2009 al 28-04-2009"
      },
      {
        "content": "Collegio dei docenti, dottorato 2010, ciclo: XXVI, Universit\u00e0 degli studi di Salerno, \u201cComparazione e diritti della persona\"",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Collegio dei docenti, dottorato 2013, ciclo XXIX, Universit\u00e0 degli studi di Udine, \u201cScienze giuridiche\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Commissione esami finali di dottorato, XXVIII CIclo, Studi Giuridici Comparati ed Europei, Universit\u00e0 degli Studi di Trento",
        "periodo": "dal 04-12-2015 al 04-12-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione progetto CNR 1983/85 \u201cInfermit\u00e0 di mente e diritto privato\u201d, diretto dal prof. P. Cendon",
        "periodo": "dal 01-01-1983 al 31-12-1985"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto nazionale di ricerca MPI 1983/88, \u201cInfermit\u00e0 di mente e diritto del lavoro\u201d, diretto dal prof. P.Cendon",
        "periodo": "dal 01-01-1983 al 31-12-1988"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto CNR 1985/87, \u201cRicerca sulle cooperative finalizzate all\u2019inserimento socio-occupazionale dei malati di mente\u201d, diretto dal prof. P. Cendon",
        "periodo": "dal 01-01-1985 al 31-12-1987"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto CNR 1986/88, \u201cInfermit\u00e0 di mente e riforma del codice civile\u201d, diretto dal dott. A. Venchiarutti",
        "periodo": "dal 01-01-1986 al 31-12-1988"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto CNR 1986/88 \u201cIl suicidio e la responsabilit\u00e0\u201d, diretto dal prof. P.Cendon",
        "periodo": "dal 01-01-1986 al 31-12-1988"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto nazionale di ricerca MPI 1986/81 \u201cLa colpa professionale\u201d, diretto dalla prof. G. Visintini",
        "periodo": "dal 01-01-1986 al 31-12-1988"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto nazionale di ricerca MPI 1988/90 \u201cLa procreazione artificiale\u201d, diretto dal prof. G. Alpa",
        "periodo": "dal 01-01-1988 al 31-12-1990"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto CNR 1990/92 \u201cI diritti dei minori\u201d, diretto dal prof. P. Cendon",
        "periodo": "dal 01-01-1990 al 31-12-1992"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto CNR 1996/98 \u201cIl diritto dei soggetti deboli\u201d, diretto dal prof. P. Cendon",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "Progetto nazionale cofinanziato M.U.R.S.T. 1997 \u201cI nuovi diritti della personalit\u00e0\u201d, Responsabile scientifico dell\u2019unit\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 di Udine \u201cIl diritto a morire con dignit\u00e0\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al programma di ricerca: \u201cScelte di famiglia e di riproduzione in Friuli tra costrizioni economiche e intervento pubblico\u201d, PRIN 2002, Unit\u00e0 di Udine, Responsabile scientifico prof. Marco Breschi",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al programma di ricerca: \u201cDimensioni della persona e governo di s\u00e9 nella Carta dei diritti fondamentali dell\u2019Unione Europea: l\u2019integrazione\u201d, PRIN 2008, Unit\u00e0 di Trieste, Responsabile scientifico prof. Angelo Venchiarutti",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al programma di ricerca \u201cGiurisdizione e Pluralismi\u201d PRIN 2010/2011, Unit\u00e0 di Udine, Responsabile scientifico prof. Laura Montanari",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2011"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Master Euroculture, programma \u201c Ideals and Ambiguities of Human Rights in Europe, Past and Present\u201d, lezione su \u201cEnd of Life Decisions: a Comparative Overview. Case Law, Jurisprudence, Statutes\u201d, Palacky University Olomouc, Rep. Ceca",
        "periodo": "dal 22-06-2016 al 22-06-2016"
      }
    ]
  }
}