{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore Srl",
        "titolo": "Il prestito vitalizio ipotecario",
        "ISBN": [
          "9788892105584"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788892105584",
        "opera": "(a cura di): Cherti Stefano, I contratti bancari. vol. 12, p. 245-265, Torino:G",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cherti Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cherti Stefano (2016). Il prestito vitalizio ipotecario. In: (a cura di): Cherti",
        "Stefano, I contratti bancari. vol. 12, p. 245-265, Torino:G. Giappichelli",
        "Editore Srl, ISBN: 9788892105584"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore Srl",
        "titolo": "Il mutuo (tra codice civile e legislazione speciale)",
        "ISBN": [
          "9788892105584"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788892105584",
        "opera": "(a cura di): Cherti Stefano, I contratti bancari. vol. 12, p. 169-196, Torino:G",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cherti Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cherti Stefano (2016). Il mutuo (tra codice civile e legislazione speciale). In:",
        "(a cura di): Cherti Stefano, I contratti bancari. vol. 12, p. 169-196, Torino:G.",
        "Giappichelli Editore Srl, ISBN: 9788892105584"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prime note sulle modifiche alla disciplina del prestito vitalizio ipotecario",
        "ISSN": [
          "1591-4232"
        ],
        "journal": "IL CORRIERE GIURIDICO",
        "csp": "p. 1099-1108, ISSN: 1591-4232",
        "anno": "2015",
        "autori": "Stefano Cherti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Stefano Cherti (2015). Prime note sulle modifiche alla disciplina del prestito",
        "vitalizio ipotecario. IL CORRIERE GIURIDICO, p. 1099-1108, ISSN:",
        "1591-4232"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'acquisto di arte moderna e contemporanea",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "p. 50-72, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cherti Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cherti Stefano (2015). L'acquisto di arte moderna e contemporanea.",
        "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE, p. 50-72, ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019importanza dell\u2019inadempimento nel recesso mediante caparra (nota a Trib. Foggia, ord. 1 dicembre 2014)",
        "ISSN": [
          "1123-5047"
        ],
        "journal": "I CONTRATTI",
        "csp": "p. 452-456, ISSN: 1123-5047",
        "anno": "2015",
        "autori": "Stefano Cherti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Stefano Cherti (2015). L\u2019importanza dell\u2019inadempimento nel recesso",
        "mediante caparra (nota a Trib. Foggia, ord. 1 dicembre 2014). I",
        "CONTRATTI, p. 452-456, ISSN: 1123-5047"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La disciplina della consegna nelle vendite ai consumatori",
        "ISSN": [
          "1125-3029"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA ITALIANA",
        "csp": "p. 2625-2630, ISSN: 1125-3029",
        "anno": "2014",
        "autori": "Stefano Cherti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Stefano Cherti (2014). La disciplina della consegna nelle vendite ai",
        "consumatori. GIURISPRUDENZA ITALIANA, p. 2625-2630, ISSN:",
        "1125-3029"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Responsabilit\u00e0 contrattuale del sanitario e danno da perdita di chance (nota a Cass. 23 maggio 2014, n. 11522)",
        "ISSN": [
          "1125-3029"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA ITALIANA",
        "csp": "vol. 2014, p. 1573-1578, ISSN: 1125-3029",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. Cherti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Cherti (2014). Responsabilit\u00e0 contrattuale del sanitario e danno da",
        "perdita di chance (nota a Cass. 23 maggio 2014, n. 11522).",
        "GIURISPRUDENZA ITALIANA, vol. 2014, p. 1573-1578, ISSN: 1125-3029"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-201",
        "titolo": "La vendita di beni di consumo",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2893-0"
        ],
        "csp": "Napoli:ESI, ISBN: 978-88-495-2893-0",
        "opera": "Recinto G., Mezzasoma L., Cherti S. a cura di. Diritti e tutele dei consumatori. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. Cherti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Cherti (2014). La vendita di beni di consumo. In: Recinto G., Mezzasoma",
        "L., Cherti S. a cura di. Diritti e tutele dei consumatori. p. 163-201,",
        "Napoli:ESI, ISBN: 978-88-495-2893-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "240-265",
        "titolo": "La garanzia fideiussoria a tutela degli acquirenti di immobili da costruire",
        "ISBN": [
          "978-8808-16710-1"
        ],
        "csp": "Bologna, Roma:Zanichelli, ISBN: 978-8808-16710-1",
        "opera": "V. Cuffaro a cura di. La Fideiussione e altre garanzie personali. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. Cherti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Cherti (2014). La garanzia fideiussoria a tutela degli acquirenti di",
        "immobili da costruire. In: V. Cuffaro a cura di. La Fideiussione e altre",
        "garanzie personali. p. 240-265, Bologna, Roma:Zanichelli, ISBN:",
        "978-8808-16710-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abIo non ti conosco, io non so chi sei\u2026\u00bb: note sull\u2019impugnazione del riconoscimento per difetto di veridicit\u00e0 (nota a Trib. Roma 5 ottobre 2012)",
        "ISSN": [
          "1125-3029"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA ITALIANA",
        "csp": "vol. 2013, p. 849-854, ISSN: 1125-3029",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cherti S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cherti S. (2013). \u00abIo non ti conosco, io non so chi sei\u2026\u00bb: note",
        "sull\u2019impugnazione del riconoscimento per difetto di veridicit\u00e0 (nota a Trib.",
        "Roma 5 ottobre 2012). GIURISPRUDENZA ITALIANA, vol. 2013, p.",
        "849-854, ISSN: 1125-3029"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cessioni di pacchetti azionari e garanzie convenzionali",
        "ISSN": [
          "1123-5047"
        ],
        "journal": "I CONTRATTI",
        "csp": "p. 1035-1049, ISSN: 1123-5047",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cherti Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cherti Stefano (2013). Cessioni di pacchetti azionari e garanzie",
        "convenzionali. I CONTRATTI, p. 1035-1049, ISSN: 1123-5047"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-220",
        "titolo": "Remarks on the Notion of Contract in Italy in light of Other European Legal Systems",
        "ISBN": [
          "9782802742692"
        ],
        "csp": "BRUXELLES:Bruylant, ISBN: 9782802742692",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): J. M. Rainer;E. Van den Haute, Liber Amicorum David Pugsley. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cherti S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cherti S. (2013). Remarks on the Notion of Contract in Italy in light of Other",
        "European Legal Systems. In: AA.VV.. (a cura di): J. M. Rainer;E. Van den",
        "Haute, Liber Amicorum David Pugsley. p. 203-220, BRUXELLES:Bruylant,",
        "ISBN: 9782802742692"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "- Universit\u00e8 de Poitiers ",
        "titolo": "La disciplina della \u201cclause p\u00e9nale\u201d nell\u2019ordinamento italiano",
        "ISBN": [
          "9791090426207"
        ],
        "csp": "ISBN: 9791090426207",
        "opera": "M\u00e9langes en l'honneur de Jean Beauchard. Obligation, proc\u00e8s et droit savant. p. 197-218, Poitiers:L.G.D.J",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cherti S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cherti S. (2013). La disciplina della \u201cclause p\u00e9nale\u201d nell\u2019ordinamento",
        "italiano. In: M\u00e9langes en l'honneur de Jean Beauchard. Obligation, proc\u00e8s",
        "et droit savant. p. 197-218, Poitiers:L.G.D.J. - Universit\u00e8 de Poitiers , ISBN:",
        "9791090426207"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "KURZE UNTERSUCHUNG ZUM \u201cVERTRAGSBEGRIFF AUS HISTORISCH-RECHTSVERGLEICHENDER SICHT\u201d ",
        "ISSN": [
          "2036-2528"
        ],
        "journal": "TEORIA E STORIA DEL DIRITTO PRIVATO",
        "csp": "vol. 2012, p. 1-22, ISSN: 2036-2528",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Cherti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Cherti (2012). KURZE UNTERSUCHUNG ZUM \u201cVERTRAGSBEGRIFF",
        "AUS HISTORISCH-RECHTSVERGLEICHENDER SICHT\u201d . TEORIA E",
        "STORIA DEL DIRITTO PRIVATO, vol. 2012, p. 1-22, ISSN: 2036-2528"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "padova:cedam",
        "titolo": "La risoluzione mediante caparra",
        "ISBN": [
          "9788813315771"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788813315771",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Cherti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. Cherti (2012). La risoluzione mediante caparra. padova:cedam, ISBN:",
        "9788813315771"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Esecuzione della prestazione e arbitraria riduzione della penale (nota a Trib. Varese, sez. I, 1 giugno 2010)",
        "ISSN": [
          "1824-7474"
        ],
        "journal": "LA RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE",
        "csp": "vol. 2011, p. 675-682, ISSN: 1824-7474",
        "anno": "2011",
        "autori": "S. Cherti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Cherti (2011). Esecuzione della prestazione e arbitraria riduzione della",
        "penale (nota a Trib. Varese, sez. I, 1 giugno 2010). LA RESPONSABILIT\u00c0",
        "CIVILE, vol. 2011, p. 675-682, ISSN: 1824-7474"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sull\u2019inammissibilit\u00e0 della trascrizione post mortem del matrimonio canonico (nota a Cass. civ. 4 maggio 2010, n. 10734)",
        "ISSN": [
          "1825-7941"
        ],
        "journal": "FAMIGLIA",
        "csp": "PERSONE E SUCCESSIONI, vol. 2011, p. 272-281, ISSN: 1825-7941",
        "anno": "2011",
        "autori": "S. Cherti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Cherti (2011). Sull\u2019inammissibilit\u00e0 della trascrizione post mortem del",
        "matrimonio canonico (nota a Cass. civ. 4 maggio 2010, n. 10734).",
        "FAMIGLIA, PERSONE E SUCCESSIONI, vol. 2011, p. 272-281, ISSN:",
        "1825-7941"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-114",
        "titolo": "Il matrimonio, in Diritto della Famiglia a cura di S. Patti e M.G. Cubeddu, Milano (Giuffr\u00e8), 2011, pp. 81\u2013114",
        "ISBN": [
          "9788814156625"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffre Editore Spa:via Busto Arsizio 40, I 20151 Milan Italy:011 39 02 38089200, EMAIL: distrib@giuffre.it, INTERNET: http://www.giuffre.it, Fax: 011 39 02 38009582, ISBN: 9788814156625",
        "opera": "S. Patti e M.G. Cubeddu,. Diritto della Famiglia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "S. Cherti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Cherti (2011). Il matrimonio, in Diritto della Famiglia a cura di S. Patti e",
        "M.G. Cubeddu, Milano (Giuffr\u00e8), 2011, pp. 81\u2013114. In: S. Patti e M.G.",
        "Cubeddu,. Diritto della Famiglia. p. 81-114, Milano:Giuffre Editore Spa:via",
        "Busto Arsizio 40, I 20151 Milan Italy:011 39 02 38089200, EMAIL:",
        "distrib@giuffre.it, INTERNET: http://www.giuffre.it, Fax: 011 39 02",
        "38009582, ISBN: 9788814156625"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Obblighi di informazione e informazione pubblicitaria nel Codice del Consumo",
        "ISSN": [
          "2036-2528"
        ],
        "journal": "TEORIA E STORIA DEL DIRITTO PRIVATO",
        "csp": "vol. 2010, p. 1-31, ISSN: 2036-2528",
        "anno": "2010",
        "autori": "S. CHERTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. CHERTI (2010). Obblighi di informazione e informazione pubblicitaria nel",
        "Codice del Consumo. TEORIA E STORIA DEL DIRITTO PRIVATO, vol.",
        "2010, p. 1-31, ISSN: 2036-2528"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Brevi note sui diritti tutelati dalla \u201cnuova\u201d azione di classe. OBBLIGAZIONI E CONTRATTI, vol",
        "ISSN": [
          "1826-2570"
        ],
        "journal": "VI",
        "csp": "p. 141-145, ISSN: 1826-2570",
        "anno": "2010",
        "autori": "S. CHERTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. CHERTI (2010). Brevi note sui diritti tutelati dalla \u201cnuova\u201d azione di",
        "classe. OBBLIGAZIONI E CONTRATTI, vol. VI, p. 141-145, ISSN:",
        "1826-2570"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Risarcimento del danno aquiliano e responsabilit\u00e0 solidale (nota a Cass. sez. un. 15 luglio 2009, n. 16503)",
        "ISSN": [
          "1824-7474"
        ],
        "journal": "LA RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE",
        "csp": "vol. 7, p. 201-208, ISSN: 1824-7474",
        "anno": "2010",
        "autori": "S. CHERTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. CHERTI (2010). Risarcimento del danno aquiliano e responsabilit\u00e0",
        "solidale (nota a Cass. sez. un. 15 luglio 2009, n. 16503). LA",
        "RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE, vol. 7, p. 201-208, ISSN: 1824-7474"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-143",
        "titolo": "La promessa al pubblico nei rapporti impresa-consumatore, in Promesses et actes unilat\u00e9raux \u2013 atti della Septi\u00e8mes journ\u00e9es d\u2019\u00e9tudes Poitiers-Roma Tre, Poitiers (LGDJ), 2010, 119-143",
        "ISBN": [
          "9782275028392"
        ],
        "csp": "Parigi:LGDJ, ISBN: 9782275028392",
        "opera": "P.M. Vecchi. Promesses et actes unilat\u00e9raux \u2013 atti della Septi\u00e8mes journ\u00e9es d\u2019\u00e9tudes Poitiers-Roma Tre. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "S. Cherti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Cherti (2010). La promessa al pubblico nei rapporti",
        "impresa-consumatore, in Promesses et actes unilat\u00e9raux \u2013 atti della",
        "Septi\u00e8mes journ\u00e9es d\u2019\u00e9tudes Poitiers-Roma Tre, Poitiers (LGDJ), 2010,",
        "119-143. In: P.M. Vecchi. Promesses et actes unilat\u00e9raux \u2013 atti della",
        "Septi\u00e8mes journ\u00e9es d\u2019\u00e9tudes Poitiers-Roma Tre. p. 119-143, Parigi:LGDJ,",
        "ISBN: 9782275028392"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "633-708",
        "titolo": "Le obbligazioni alternative",
        "ISBN": [
          "9788813283001"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813283001",
        "opera": "LUIGI GAROFALO E MARIO TALAMANCA DIRETTO DA. Trattato Delle Obbligazioni, V, Le figure speciali. vol. V, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "S. CHERTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. CHERTI (2010). Le obbligazioni alternative. In: LUIGI GAROFALO E",
        "MARIO TALAMANCA DIRETTO DA. Trattato Delle Obbligazioni, V, Le",
        "figure speciali. vol. V, p. 633-708, PADOVA:CEDAM, ISBN:",
        "9788813283001"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-197",
        "titolo": "La nozione di contratto nel codice civile italiano",
        "ISBN": [
          "9788813291501"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813291501",
        "opera": "a cura di S. Cherti. La nozione di contratto nella prospettiva storico-comparatistica. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "S. Cherti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Cherti (2010). La nozione di contratto nel codice civile italiano. In: a cura",
        "di S. Cherti. La nozione di contratto nella prospettiva storico-comparatistica.",
        "p. 167-197, PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813291501"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "357-372",
        "titolo": "La delegazione",
        "ISBN": [
          "8814137730"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814137730",
        "opera": "N. LIPARI;P. RESCIGNO \"diretto da\". Diritto civile. vol. III.1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "S. CHERTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. CHERTI (2009). La delegazione. In: N. LIPARI;P. RESCIGNO \"diretto",
        "da\". Diritto civile. vol. III.1, p. 357-372, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814137730"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-58",
        "titolo": "La vendita dei beni di consumo",
        "ISBN": [
          "8814148945"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffre, ISBN: 8814148945",
        "opera": "N. LIPARI - P. RESCIGNO \"diretto da\". Diritto civile. vol. III.III, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "S. CHERTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. CHERTI (2009). La vendita dei beni di consumo. In: N. LIPARI - P.",
        "RESCIGNO \"diretto da\". Diritto civile. vol. III.III, p. 37-58, Milano:Giuffre,",
        "ISBN: 8814148945"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019art. 3 della direttiva 1999/44/CE al vaglio dei giudici comunitari: l\u2019elevato livello di protezione dei consumatori come criterio di interpretazione privilegiato della normativa consumeristica (nota a Corte Giustizia Comunit\u00e0 Europee 17 aprile 2008, causa C-404/06). TEORIA E STORIA DEL DIRITTO PRIVATO, vol",
        "ISSN": [
          "2036-2528"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 1-34, ISSN: 2036-2528",
        "anno": "2008",
        "autori": "S. CHERTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. CHERTI (2008). L\u2019art. 3 della direttiva 1999/44/CE al vaglio dei giudici",
        "comunitari: l\u2019elevato livello di protezione dei consumatori come criterio di",
        "interpretazione privilegiato della normativa consumeristica (nota a Corte",
        "Giustizia Comunit\u00e0 Europee 17 aprile 2008, causa C-404/06). TEORIA E",
        "STORIA DEL DIRITTO PRIVATO, vol. I, p. 1-34, ISSN: 2036-2528"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:Giappichelli",
        "titolo": "L\u2019obbligazione alternativa. Nozione e realt\u00e0 applicativa. Seconda edizione riveduta e ampliata",
        "ISBN": [
          "9788834887479"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834887479",
        "anno": "2008",
        "autori": "S. CHERTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. CHERTI (2008). L\u2019obbligazione alternativa. Nozione e realt\u00e0 applicativa.",
        "Seconda edizione riveduta e ampliata. TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788834887479"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulle prove nell\u2019azione per la dichiarazione giudiziale della paternit\u00e0 naturale (nota a Cass. civ. 28 giugno 2005, n. 19646). FAMIGLIA, PERSONE E SUCCESSIONI, vol",
        "ISSN": [
          "1825-7941"
        ],
        "journal": "II",
        "csp": "p. 397-402, ISSN: 1825-7941",
        "anno": "2006",
        "autori": "S. CHERTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. CHERTI (2006). Sulle prove nell\u2019azione per la dichiarazione giudiziale",
        "della paternit\u00e0 naturale (nota a Cass. civ. 28 giugno 2005, n. 19646).",
        "FAMIGLIA, PERSONE E SUCCESSIONI, vol. II, p. 397-402, ISSN:",
        "1825-7941"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il nuovo codice del consumo e la disciplina della pubblicit\u00e0 commerciale: prime note. LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA, vol",
        "ISSN": [
          "1593-7305"
        ],
        "journal": "XXII",
        "csp": "p. 577-589, ISSN: 1593-7305",
        "anno": "2006",
        "autori": "S. CHERTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. CHERTI (2006). Il nuovo codice del consumo e la disciplina della",
        "pubblicit\u00e0 commerciale: prime note. LA NUOVA GIURISPRUDENZA",
        "CIVILE COMMENTATA, vol. XXII, p. 577-589, ISSN: 1593-7305"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Konsumentenschutzgesetz e la tutela del contraente debole nell\u2019ordinamento austriaco",
        "ISSN": [
          "1720-4542"
        ],
        "journal": "EUROPA E DIRITTO PRIVATO",
        "csp": "vol. 2004, p. 603-641, ISSN: 1720-4542",
        "anno": "2004",
        "autori": "S. CHERTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. CHERTI (2004). La Konsumentenschutzgesetz e la tutela del contraente",
        "debole nell\u2019ordinamento austriaco. EUROPA E DIRITTO PRIVATO, vol.",
        "2004, p. 603-641, ISSN: 1720-4542"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PADOVA:CEDAM",
        "titolo": "Le garanzie convenzionali nella vendita",
        "ISBN": [
          "9788813256159"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788813256159",
        "anno": "2004",
        "autori": "S. CHERTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. CHERTI (2004). Le garanzie convenzionali nella vendita.",
        "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813256159"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La vendita dei beni di consumo e la nozione di riparazione",
        "ISSN": [
          "1720-4542"
        ],
        "journal": "EUROPA E DIRITTO PRIVATO",
        "csp": "vol. 2003, p. 697-719, ISSN: 1720-4542",
        "anno": "2003",
        "autori": "S. CHERTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. CHERTI (2003). La vendita dei beni di consumo e la nozione di",
        "riparazione. EUROPA E DIRITTO PRIVATO, vol. 2003, p. 697-719, ISSN:",
        "1720-4542"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore Srl",
        "titolo": "Il prestito vitalizio ipotecario",
        "ISBN": [
          "9788892105584"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788892105584",
        "opera": "(a cura di): Cherti Stefano, I contratti bancari. vol. 12, p. 245-265, Torino:G",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cherti Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cherti Stefano (2016). Il prestito vitalizio ipotecario. In: (a cura di): Cherti",
        "Stefano, I contratti bancari. vol. 12, p. 245-265, Torino:G. Giappichelli",
        "Editore Srl, ISBN: 9788892105584"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore Srl",
        "titolo": "Il mutuo (tra codice civile e legislazione speciale)",
        "ISBN": [
          "9788892105584"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788892105584",
        "opera": "(a cura di): Cherti Stefano, I contratti bancari. vol. 12, p. 169-196, Torino:G",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cherti Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cherti Stefano (2016). Il mutuo (tra codice civile e legislazione speciale). In:",
        "(a cura di): Cherti Stefano, I contratti bancari. vol. 12, p. 169-196, Torino:G.",
        "Giappichelli Editore Srl, ISBN: 9788892105584"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'acquisto di arte moderna e contemporanea",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "p. 50-72, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cherti Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cherti Stefano (2015). L'acquisto di arte moderna e contemporanea.",
        "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE, p. 50-72, ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "240-265",
        "titolo": "La garanzia fideiussoria a tutela degli acquirenti di immobili da costruire",
        "ISBN": [
          "978-8808-16710-1"
        ],
        "csp": "Bologna, Roma:Zanichelli, ISBN: 978-8808-16710-1",
        "opera": "V. Cuffaro a cura di. La Fideiussione e altre garanzie personali. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. Cherti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Cherti (2014). La garanzia fideiussoria a tutela degli acquirenti di",
        "immobili da costruire. In: V. Cuffaro a cura di. La Fideiussione e altre",
        "garanzie personali. p. 240-265, Bologna, Roma:Zanichelli, ISBN:",
        "978-8808-16710-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cessioni di pacchetti azionari e garanzie convenzionali",
        "ISSN": [
          "1123-5047"
        ],
        "journal": "I CONTRATTI",
        "csp": "p. 1035-1049, ISSN: 1123-5047",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cherti Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cherti Stefano (2013). Cessioni di pacchetti azionari e garanzie",
        "convenzionali. I CONTRATTI, p. 1035-1049, ISSN: 1123-5047"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-220",
        "titolo": "Remarks on the Notion of Contract in Italy in light of Other European Legal Systems",
        "ISBN": [
          "9782802742692"
        ],
        "csp": "BRUXELLES:Bruylant, ISBN: 9782802742692",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): J. M. Rainer;E. Van den Haute, Liber Amicorum David Pugsley. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cherti S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cherti S. (2013). Remarks on the Notion of Contract in Italy in light of Other",
        "European Legal Systems. In: AA.VV.. (a cura di): J. M. Rainer;E. Van den",
        "Haute, Liber Amicorum David Pugsley. p. 203-220, BRUXELLES:Bruylant,",
        "ISBN: 9782802742692"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "- Universit\u00e8 de Poitiers ",
        "titolo": "La disciplina della \u201cclause p\u00e9nale\u201d nell\u2019ordinamento italiano",
        "ISBN": [
          "9791090426207"
        ],
        "csp": "ISBN: 9791090426207",
        "opera": "M\u00e9langes en l'honneur de Jean Beauchard. Obligation, proc\u00e8s et droit savant. p. 197-218, Poitiers:L.G.D.J",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cherti S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cherti S. (2013). La disciplina della \u201cclause p\u00e9nale\u201d nell\u2019ordinamento",
        "italiano. In: M\u00e9langes en l'honneur de Jean Beauchard. Obligation, proc\u00e8s",
        "et droit savant. p. 197-218, Poitiers:L.G.D.J. - Universit\u00e8 de Poitiers , ISBN:",
        "9791090426207"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "padova:cedam",
        "titolo": "La risoluzione mediante caparra",
        "ISBN": [
          "9788813315771"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788813315771",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Cherti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. Cherti (2012). La risoluzione mediante caparra. padova:cedam, ISBN:",
        "9788813315771"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-114",
        "titolo": "Il matrimonio, in Diritto della Famiglia a cura di S. Patti e M.G. Cubeddu, Milano (Giuffr\u00e8), 2011, pp. 81\u2013114",
        "ISBN": [
          "9788814156625"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffre Editore Spa:via Busto Arsizio 40, I 20151 Milan Italy:011 39 02 38089200, EMAIL: distrib@giuffre.it, INTERNET: http://www.giuffre.it, Fax: 011 39 02 38009582, ISBN: 9788814156625",
        "opera": "S. Patti e M.G. Cubeddu,. Diritto della Famiglia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "S. Cherti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Cherti (2011). Il matrimonio, in Diritto della Famiglia a cura di S. Patti e",
        "M.G. Cubeddu, Milano (Giuffr\u00e8), 2011, pp. 81\u2013114. In: S. Patti e M.G.",
        "Cubeddu,. Diritto della Famiglia. p. 81-114, Milano:Giuffre Editore Spa:via",
        "Busto Arsizio 40, I 20151 Milan Italy:011 39 02 38089200, EMAIL:",
        "distrib@giuffre.it, INTERNET: http://www.giuffre.it, Fax: 011 39 02",
        "38009582, ISBN: 9788814156625"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-143",
        "titolo": "La promessa al pubblico nei rapporti impresa-consumatore, in Promesses et actes unilat\u00e9raux \u2013 atti della Septi\u00e8mes journ\u00e9es d\u2019\u00e9tudes Poitiers-Roma Tre, Poitiers (LGDJ), 2010, 119-143",
        "ISBN": [
          "9782275028392"
        ],
        "csp": "Parigi:LGDJ, ISBN: 9782275028392",
        "opera": "P.M. Vecchi. Promesses et actes unilat\u00e9raux \u2013 atti della Septi\u00e8mes journ\u00e9es d\u2019\u00e9tudes Poitiers-Roma Tre. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "S. Cherti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Cherti (2010). La promessa al pubblico nei rapporti",
        "impresa-consumatore, in Promesses et actes unilat\u00e9raux \u2013 atti della",
        "Septi\u00e8mes journ\u00e9es d\u2019\u00e9tudes Poitiers-Roma Tre, Poitiers (LGDJ), 2010,",
        "119-143. In: P.M. Vecchi. Promesses et actes unilat\u00e9raux \u2013 atti della",
        "Septi\u00e8mes journ\u00e9es d\u2019\u00e9tudes Poitiers-Roma Tre. p. 119-143, Parigi:LGDJ,",
        "ISBN: 9782275028392"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:Giappichelli",
        "titolo": "L\u2019obbligazione alternativa. Nozione e realt\u00e0 applicativa. Seconda edizione riveduta e ampliata",
        "ISBN": [
          "9788834887479"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834887479",
        "anno": "2008",
        "autori": "S. CHERTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. CHERTI (2008). L\u2019obbligazione alternativa. Nozione e realt\u00e0 applicativa.",
        "Seconda edizione riveduta e ampliata. TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788834887479"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il nuovo codice del consumo e la disciplina della pubblicit\u00e0 commerciale: prime note. LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA, vol",
        "ISSN": [
          "1593-7305"
        ],
        "journal": "XXII",
        "csp": "p. 577-589, ISSN: 1593-7305",
        "anno": "2006",
        "autori": "S. CHERTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. CHERTI (2006). Il nuovo codice del consumo e la disciplina della",
        "pubblicit\u00e0 commerciale: prime note. LA NUOVA GIURISPRUDENZA",
        "CIVILE COMMENTATA, vol. XXII, p. 577-589, ISSN: 1593-7305"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Konsumentenschutzgesetz e la tutela del contraente debole nell\u2019ordinamento austriaco",
        "ISSN": [
          "1720-4542"
        ],
        "journal": "EUROPA E DIRITTO PRIVATO",
        "csp": "vol. 2004, p. 603-641, ISSN: 1720-4542",
        "anno": "2004",
        "autori": "S. CHERTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. CHERTI (2004). La Konsumentenschutzgesetz e la tutela del contraente",
        "debole nell\u2019ordinamento austriaco. EUROPA E DIRITTO PRIVATO, vol.",
        "2004, p. 603-641, ISSN: 1720-4542"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PADOVA:CEDAM",
        "titolo": "Le garanzie convenzionali nella vendita",
        "ISBN": [
          "9788813256159"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788813256159",
        "anno": "2004",
        "autori": "S. CHERTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. CHERTI (2004). Le garanzie convenzionali nella vendita.",
        "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813256159"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La vendita dei beni di consumo e la nozione di riparazione",
        "ISSN": [
          "1720-4542"
        ],
        "journal": "EUROPA E DIRITTO PRIVATO",
        "csp": "vol. 2003, p. 697-719, ISSN: 1720-4542",
        "anno": "2003",
        "autori": "S. CHERTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. CHERTI (2003). La vendita dei beni di consumo e la nozione di",
        "riparazione. EUROPA E DIRITTO PRIVATO, vol. 2003, p. 697-719, ISSN:",
        "1720-4542"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/A1",
    "progr": "36709",
    "nome": "CHERTI Stefano",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Dal 2008 fa parte del comitato di redazione della rivista Teoria e Storia del Diritto Privato",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "13 giugno 2009 tiene una relazione su \u2018La promessa al pubblico nei rapporti impresa-consumatore\u2019 nell\u2019ambito della VII Giornata di Studi Poitiers \u2013Roma Tre dedicata a \u2018Promesses et actes unilat\u00e9raux\u2019, svoltasi presso l\u2019Universit\u00e9 de Poitiers",
        "periodo": "dal 13-06-2006 al 13-06-2006"
      },
      {
        "content": "il 4 dicembre 2008 Prende parte all\u2019Universit\u00e0 di Salerno alla Giornata di Studi su Gli obblighi precontrattuali di informazione facendo una relazione dal titolo Obblighi di informazione e informazione pubblicitaria nel Codice del Consumo.",
        "periodo": "dal 04-12-2008 al 04-12-2008"
      },
      {
        "content": "Il 14 agosto \u201909 ha partecipato presso la Facolt\u00e0 giuridica dell\u2019Universit\u00e0 di Salzburg al \u201cSalzburger Sommergespr\u00e4che zum R\u00f6mischen Recht und zur Rechtsvergleichung\u201d, presentando una relazione su \u201cI rimedi sinallagmatici nel diritto europeo\u201d.",
        "periodo": "dal 14-08-2009 al 14-08-2009"
      },
      {
        "content": "Il 18 agosto \u201910 ha partecipato presso la Facolt\u00e0 giuridica dell\u2019Universit\u00e0 di Salzburg al \u201c2. Salzburger Sommergespr\u00e4che zum R\u00f6mischen Recht und zur Rechtsvergleichung\u201d, presentando una relazione su \u201ckurze Untersuchung zum Vertragsbegriff aus historisch-rechtsvergleichender Sicht\u201d.",
        "periodo": "dal 18-08-2010 al 18-08-2010"
      },
      {
        "content": "dal marzo del 2012 fa parte del corpo docente (in qualit\u00e0 di professore di diritto civile) presso la Scuola Forense \u201cVittorio Emanuele Orlando\u201d del Consiglio dell\u2019Ordine degli Avvocati di Roma, dove tiene con regolarit\u00e0 relazioni e corsi di aggiornamento per gli avvocati iscritti all\u2019Ordine di Roma nelle materie del diritto civile, diritto bancario e diritto dei consumatori.",
        "periodo": "dal 01-03-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "partecipa alla ricerca PRIN cofinanziata dal MIUR (bando 2006) su \u201cLa rilevanza del tempo nell\u2019esercizio dei diritti: prospettive nazionali e sopranazionali e radici storiche della prescrizione\u201d (coordinatore nazionale Prof. Paolo Maria Vecchi), che coinvolge le Universit\u00e0 di Roma Tre e Salerno.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Sono Socio Ordinario della S.I.S.Di.C. \u2013 Societ\u00e0 Italiana Studiosi di Diritto Civile",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Sono Socio Corrispondente dell' Associazione Civilisti Italiani",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti della Scuola Dottorale Tullio Ascarelli, istituita presso l'Universit\u00e0 Rome Tre",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Nel periodo settembre 2002\u2013settembre 2003 sono stato in Austria in qualit\u00e0 di Gastassistent presso l\u2019Institut f\u00fcr \u00d6sterreichisches und Europ\u00e4isches Privatrecht dell\u2019Universit\u00e0 di Salzburg sotto la guida del Prof. Dr. Michael Rainer e durante quest\u2019anno ho frequentato per due volte i corsi della \u201cSummer School on European Private Law\u201d, e ho svolto attivit\u00e0 didattica e di ricerca presso l\u2019istituto ospitante.",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 01-09-2003"
      },
      {
        "content": "Dal mese di ottobre 2003 al mese di marzo 2004 con la qualifica di Wissenschaftlicher Mitarbeiter (ricercatore) ho collaborato e preso parte a tutte le attivit\u00e0 della cattedra del Prof. Dr. M. J. Schermaier, prestando regolare servizio all\u2019Institut f\u00fcr Rechtsgeschichte (Abteilung R\u00f6misches Recht) della Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t di M\u00fcnster (Germania).",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 31-03-2004"
      },
      {
        "content": "Tra febbraio e marzo 2011 sono stato Visiting Research Fellow presso il British Institute of International and Comparative Law di Londra ( http://www.biicl.org/ ).",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 31-03-2011"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "mi sono laureato in Giurisprudenza presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi \u201cRoma Tre\u201d (indirizzo giuridico\u2013economico) il 26 ottobre 2000, con una tesi di laurea in Diritto Civile dal titolo \u201cLa clausola di correttezza\u2013buona fede nei rapporti reali\u201d relatore il Prof. Paolo Maria Vecchi, riportando la votazione di 110/110 con lode. Dal mese di dicembre 2000 sino al settembre 2014 ho collaborato e preso parte a tutte le attivit\u00e0 della cattedra di Diritto Civile della facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi \u201cRoma Tre\u201d titolare il Prof. Paolo Maria Vecchi",
        "periodo": "dal 26-10-2000 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "Dal 18 dicembre 2006 sono ricercatore di diritto privato (settore scientifico\u2013disciplinare IUS/01) presso la facolt\u00e0 di giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Cassino. In questo Ateneo ho avuto negli anni che vanno dal 2006 ad oggi le seguenti supplenze: - Professore supplente di diritto privato comparato (settore scientifico\u2013disciplinare IUS/02) per l\u2019anno accademico 2007 \u2013 2008 presso la facolt\u00e0 di giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Cassino. - Professore supplente di diritto di famiglia (settore scientifico\u2013disciplinare IUS/01) per l\u2019anno accademico 2008 \u2013 2009 presso la facolt\u00e0 di lettere e filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Cassino. - Professore supplente di diritto privato comparato (settore scientifico\u2013disciplinare IUS/02) per l\u2019anno accademico 2008 \u2013 2009 presso la facolt\u00e0 di giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Cassino. - Professore supplente di diritto di famiglia (settore scientifico\u2013disciplinare IUS/01) per l\u2019anno accademico 2009 \u2013 2010 presso la facolt\u00e0 di giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Cassino. - Professore supplente di diritto privato (settore scientifico\u2013disciplinare IUS/01) per l\u2019anno accademico 2010 \u2013 2011 presso la facolt\u00e0 di lettere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Cassino. - Professore supplente di diritto di famiglia (settore scientifico\u2013disciplinare IUS/01) per l\u2019anno accademico 2011 \u2013 2012 presso la facolt\u00e0 di giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Cassino. - Professore supplente di diritto dei consumatori (settore scientifico\u2013disciplinare IUS/01) per l\u2019anno accademico 2012 \u2013 2013 presso il Dipartimento di Economia e Giurisprudenza (laurea magistrale in Economia dei Mercati Finanziari) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Cassino. - Professore supplente di diritto privato comparato (settore scientifico\u2013disciplinare IUS/02) per l\u2019anno accademico 2013 \u2013 2014 presso il Dipartimento di Economia e Giurisprudenza (laurea magistrale in Giurisprudenza) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Cassino. - Professore supplente di diritto dei consumatori (settore scientifico\u2013disciplinare IUS/01) per l\u2019anno accademico 2014\u2013 2015 presso il Dipartimento di Economia e Giurisprudenza (laurea magistrale in Economia dei Mercati Finanziari) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Cassino. - Professore supplente di istituzioni di diritto privato (settore scientifico\u2013disciplinare IUS/01) per l\u2019anno accademico 2014\u20132015 presso il Dipartimento di Economia e Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Cassino. - Professore supplente di diritto dei consumatori (settore scientifico\u2013disciplinare IUS/01) per l\u2019anno accademico 2015\u20132016 presso il Dipartimento di Economia e Giurisprudenza (laurea magistrale in Economia dei Mercati Finanziari) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Cassino. - Professore supplente di istituzioni di diritto privato (settore scientifico\u2013disciplinare IUS/01) per l\u2019anno accademico 2015\u20132016 presso il Dipartimento di Economia e Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Cassino.",
        "periodo": "dal 18-12-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Avvocato, iscritto all'Ordine degli Avvocati di Roma",
        "periodo": "dal 13-03-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Il 24 dicembre 2013 ho conseguito l\u2019abilitazione scientifica nazionale (II fascia, fascia degli associati) ai sensi dell\u2019art. 16 della Legge 240/2010 per il settore scientifico disciplinare IUS/01 (diritto privato).",
        "periodo": "dal 24-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Tra giugno e ottobre 2015 ho preso parte al tavolo tecnico per la redazione del Regolamento ministeriale sul prestito vitalizio ipotecario istituito presso il Ministero dello Sviluppo Economico (Divisione XI \u2013 Politiche e normativa per i consumatori e cooperazione amministrativa europea).",
        "periodo": "dal 01-06-2015 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Dal 1 marzo 2016 sono membro dell\u2019Arbitro Bancario Finanziario (ABF presso Banca d\u2019Italia) \u2013 Collegio di Roma",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Nel mese di gennaio 2001 sono stato ammesso al Corso di Dottorato di Ricerca in \u201cIl diritto privato europeo dei rapporti patrimoniali\u201d (XVI Ciclo) presso la facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona, coordinatore del dottorato Prof. Alessio Zaccaria, tutor della ricerca Prof. Stefano Troiano. Il 28 aprile 2004 ho superato l\u2019esame e ottenuto il titolo di dottore di ricerca in \u201cDiritto privato europeo dei rapporti patrimoniali\u201d discutendo una tesi dal titolo \u201cLe garanzie convenzionali nella vendita\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 28-04-2004"
      },
      {
        "content": "Nel periodo febbraio 2005\u2013settembre 2005 sono stato in Austria in qualit\u00e0 di Gastassistent presso l\u2019Institut f\u00fcr \u00d6sterreichisches und Europ\u00e4isches Privatrecht dell\u2019Universit\u00e0 di Salzburg sotto la guida del Prof. Dr. Michael Rainer dove ho svolto attivit\u00e0 didattica e di ricerca all\u2019interno dell\u2019istituto ospitante. Sono nuovamente tornato in Austriaper le medesime finalit\u00e0 nei seguenti futuri periodi: - Dal 21 luglio al 10 settembre 2009 ho effettuato un soggiorno di studio presso l\u2019Institut f\u00fcr Europ\u00e4isches Privatrecht \u2013 Max Kaser Seminar f\u00fcr R\u00f6misches Recht dell\u2019Universit\u00e0 di Salzburg, sotto la giuda del Prof. J. Michael Rainer. - Dal 20 luglio al 3 settembre 2010 ho effettuato un soggiorno di studio presso l\u2019Institut f\u00fcr Europ\u00e4isches Privatrecht \u2013 Max Kaser Seminar f\u00fcr R\u00f6misches Recht dell\u2019Universit\u00e0 di Salzburg, sotto la giuda del Prof. J. Michael Rainer.",
        "periodo": "dal 01-02-2005 al 03-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca internazionale finanziato dal Ludwig Boltzmann Institut (Wien), coordinato dall\u2019Univ.-Prof. Dr. Brigitta Jud, su \u201eZuwendungen unter Lebenden und Pflichtteilsrecht im Lichte des Europ\u00e4ischen Internationalen Privatrechts\u201c.",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 31-12-2007"
      }
    ]
  }
}