{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Informazione, consenso ed errore nella medicina estetica: il labile confine tra apparenza ed infelicit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1124-3376"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI MEDICINA LEGALE",
        "csp": "vol. 2, p. 604-621, ISSN: 1124-3376",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ivone V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ivone V. (2016). Informazione, consenso ed errore nella medicina estetica:",
        "il labile confine tra apparenza ed infelicit\u00e0. RIVISTA ITALIANA DI",
        "MEDICINA LEGALE, vol. 2, p. 604-621, ISSN: 1124-3376"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El equilibrio \u00abnormativo\u00bb del consumidor entre las tutelas consolidadas y los nuevos derechos",
        "ISSN": [
          "0210-301X"
        ],
        "journal": "ANUARIO DE DERECHO CIVIL",
        "csp": "vol. 3, p. 951-976, ISSN: 0210-301X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ivone V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ivone V. (2016). El equilibrio \u00abnormativo\u00bb del consumidor entre las tutelas",
        "consolidadas y los nuevos derechos. ANUARIO DE DERECHO CIVIL, vol.",
        "3, p. 951-976, ISSN: 0210-301X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "693-716",
        "titolo": "Fecondazione assistita e diagnosi preimpianto sulla salute dell'embrione (art. 8 CEDU)",
        "ISBN": [
          "9788813358488"
        ],
        "csp": "padova:cedam, ISBN: 9788813358488",
        "opera": "CEDU e ordinamento italiano. La giurisprudenza della Corte europea dei diritti dell'uomo e l'impatto nell'ordinamento interno (2010-2015). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "IVONE V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IVONE V. (2016). Fecondazione assistita e diagnosi preimpianto sulla",
        "salute dell'embrione (art. 8 CEDU). In: CEDU e ordinamento italiano. La",
        "giurisprudenza della Corte europea dei diritti dell'uomo e l'impatto",
        "nell'ordinamento interno (2010-2015). p. 693-716, padova:cedam, ISBN:",
        "9788813358488"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "80-93",
        "titolo": "Nuevos desaf\u00edos globales para el medio ambiente en Italia y en Europa.",
        "ISBN": [
          "9789563583007"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789563583007",
        "opera": "Bios y diversidades: dialogo y consenso para la accion. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ivone V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ivone V. (2016). Nuevos desaf\u00edos globales para el medio ambiente en Italia",
        "y en Europa.. In: Bios y diversidades: dialogo y consenso para la accion. p.",
        "80-93, ISBN: 9789563583007"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-84",
        "titolo": "Il danno da morte. Cronache di una occasione mancata.",
        "ISBN": [
          "9788854895911"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854895911",
        "opera": "Il danno da morte. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ivone V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ivone V. (2016). Il danno da morte. Cronache di una occasione mancata..",
        "In: Il danno da morte. p. 53-84, ISBN: 9788854895911"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-80",
        "titolo": "La vischiosit\u00e0 del quadro normativo italiano in tema di biobanche",
        "ISBN": [
          "978-88-548-8904-0"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-8904-0",
        "opera": "Biodiritto. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "IVONE V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IVONE V. (2015). La vischiosit\u00e0 del quadro normativo italiano in tema di",
        "biobanche. In: Biodiritto. p. 53-80, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-8904-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-177",
        "titolo": "Le servit\u00f9 coattive nel dibattito sulla funzione sociale della propriet\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-85-420-0695-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-85-420-0695-7",
        "opera": "Reflexiones sobre derecho latinoamericano. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vitulia Ivone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vitulia Ivone (2015). Le servit\u00f9 coattive nel dibattito sulla funzione sociale",
        "della propriet\u00e0. In: Reflexiones sobre derecho latinoamericano. p. 167-177,",
        "ISBN: 978-85-420-0695-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-240",
        "titolo": "CASOS DE BIO\u00c9TICA Y DERECHO",
        "ISBN": [
          "978-88-9210256-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-9210256-9",
        "opera": "(a cura di): R. Andorno - V. Ivone, CASOS DE BIO\u00c9TICA Y DERECHO. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "IVONE V. - ANDORNO R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IVONE V. - ANDORNO R. (2015). CASOS DE BIO\u00c9TICA Y DERECHO. In:",
        "(a cura di): R. Andorno - V. Ivone, CASOS DE BIO\u00c9TICA Y DERECHO. p.",
        "1-240, ISBN: 978-88-9210256-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-63",
        "titolo": "Los ensayos de nuevos medicamentos y el cuidado compasivo",
        "ISBN": [
          "978-88-9210256-9"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-9210256-9",
        "opera": "CASOS DE BIO\u00c9TICA Y DERECHO. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "IVONE V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IVONE V. (2015). Los ensayos de nuevos medicamentos y el cuidado",
        "compasivo. In: CASOS DE BIO\u00c9TICA Y DERECHO. p. 51-63,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-9210256-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "758-810",
        "titolo": "Preliminare di immobile da costruire",
        "ISBN": [
          "9788813308674"
        ],
        "csp": "CEDAM, ISBN: 9788813308674",
        "opera": "Il contratto preliminare. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ivone V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ivone V. (2014). Preliminare di immobile da costruire. In: Il contratto",
        "preliminare. p. 758-810, CEDAM, ISBN: 9788813308674"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1006-1038",
        "titolo": "Responsabilit\u00e0 del notaio",
        "ISBN": [
          "9788813308674"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788813308674",
        "opera": "Il contratto preliminare. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ivone V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ivone V. (2014). Responsabilit\u00e0 del notaio. In: Il contratto preliminare. p.",
        "1006-1038, ISBN: 9788813308674"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-109",
        "doi": [
          "10.1007"
        ],
        "titolo": "Advance Directives Regulation Between Consent and Legal Rules",
        "csp": "Berlin - Heidelberg:Springer - Verlag, doi: 10.1007",
        "opera": "S. Negri et all. (a cura di): S. Negri J. Taupitz A. Salkic, Advance Care Decision Making in Germany and Italy. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "V. Ivone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Ivone (2014). Advance Directives Regulation Between Consent and",
        "Legal Rules. In: S. Negri et all. (a cura di): S. Negri J. Taupitz A. Salkic,",
        "Advance Care Decision Making in Germany and Italy. p. 83-109, Berlin -",
        "Heidelberg:Springer - Verlag, doi: 10.1007"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-200",
        "doi": [
          "10.1007"
        ],
        "titolo": "Access to Palliative Care in the Italian Legal System",
        "csp": "Berlin - Heidelberg:Springer - Verlag, doi: 10.1007",
        "opera": "S. Negri et all. (a cura di): S. Negri J. Taupitz A. Salkic, Advance Care Decision Making in Germany and Italy,. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "V. Ivone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Ivone (2014). Access to Palliative Care in the Italian Legal System. In: S.",
        "Negri et all. (a cura di): S. Negri J. Taupitz A. Salkic, Advance Care",
        "Decision Making in Germany and Italy,. p. 187-200, Berlin -",
        "Heidelberg:Springer - Verlag, doi: 10.1007"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "M\u00fcller",
        "titolo": "Die Pr\u00e4implantationsdiagnostik in der aktuellen Debatte der italienischen Rechtsprechung",
        "ISBN": [
          "9783811439351"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783811439351",
        "opera": "A. R\u00f6thel S. Frank A. Malatesta K. Thorn J. von Hein. Europ\u00e4ische Einfl\u00fcsse auf den deutsch-italienischen Rechtsverkehr - JAHRBUCH F\u00dcR ITALIENISCHES RECHT. vol. Band 25, p. 145-162, Heidelberg:C.F",
        "anno": "2013",
        "autori": "Vitulia Ivone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vitulia Ivone (2013). Die Pr\u00e4implantationsdiagnostik in der aktuellen",
        "Debatte der italienischen Rechtsprechung. In: A. R\u00f6thel S. Frank A.",
        "Malatesta K. Thorn J. von Hein. Europ\u00e4ische Einfl\u00fcsse auf den",
        "deutsch-italienischen Rechtsverkehr - JAHRBUCH F\u00dcR ITALIENISCHES",
        "RECHT. vol. Band 25, p. 145-162, Heidelberg:C.F. M\u00fcller, ISBN:",
        "9783811439351"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "329-340",
        "csp": "napoli:ATTUALE: Edizioni Scientifiche Italiane:via Chiatamone 7, I 80121 Naples Italy:011 39 081 7645768, 011 39 081 7645443, EMAIL: info@esispa., ISBN: 9788849526523",
        "opera": "INDUSTRIALE. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788849526523"
        ],
        "autori": "APICELLA Domenico, Aversano Gabriele, Capo Giovanni, Cricenti Giuseppe, Crescenzo Matteo De, Majo Raffaella de, Falcone Chiara, Guerra Francesco, Ivone Vitulia, Lomonaco Teresa, Majello Augusto Vigo,"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "APICELLA Domenico, Aversano Gabriele, Capo Giovanni, Cricenti",
        "Giuseppe, Crescenzo Matteo De, Majo Raffaella de, Falcone Chiara,",
        "Guerra Francesco, Ivone Vitulia, Lomonaco Teresa, Majello Augusto Vigo,",
        "[...] INDUSTRIALE. vol. 1, p. 329-340, napoli:ATTUALE: Edizioni",
        "Scientifiche Italiane:via Chiatamone 7, I 80121 Naples Italy:011 39 081",
        "7645768, 011 39 081 7645443, EMAIL: info@esispa., ISBN:",
        "9788849526523"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "285-328",
        "titolo": "Propriet\u00e0 intellettuale e diritto d'autore",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2652-3"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2652-3",
        "opera": "(a cura di): C. Miraglia - V. Ivone, Percorsi di diritto industriale. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "V. Ivone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Ivone (2013). Propriet\u00e0 intellettuale e diritto d'autore. In: (a cura di): C.",
        "Miraglia - V. Ivone, Percorsi di diritto industriale. p. 285-328,",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2652-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane",
        "titolo": "Vulnerabilit\u00e0 del corpo e diritto al consenso. Note sull'inizio della vita",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2714-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-495-2714-8",
        "anno": "2013",
        "autori": "V. Ivone"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "V. Ivone (2013). Vulnerabilit\u00e0 del corpo e diritto al consenso. Note sull'inizio",
        "della vita. NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2714-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Final de la vida y notas en bio\u00e9tica medica",
        "ISSN": [
          "0251-3420"
        ],
        "journal": "DERECHO PUC",
        "csp": "p. 113-132, ISSN: 0251-3420",
        "anno": "2012",
        "autori": "Vitulia Ivone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vitulia Ivone (2012). Final de la vida y notas en bio\u00e9tica medica.",
        "DERECHO PUC, p. 113-132, ISSN: 0251-3420"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "26-59",
        "titolo": "Formazione del consenso",
        "ISBN": [
          "8814159068"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814159068",
        "opera": "Vincenzo Buonocore - Angelo Luminoso - Caterina Miraglia. (a cura di): Vincenzo Buonocore - Angelo Luminoso - Caterina Miraglia, Codice della vendita. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Vitulia Ivone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vitulia Ivone (2012). Formazione del consenso. In: Vincenzo Buonocore -",
        "Angelo Luminoso - Caterina Miraglia. (a cura di): Vincenzo Buonocore -",
        "Angelo Luminoso - Caterina Miraglia, Codice della vendita. vol. 1, p. 26-59,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814159068"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-126",
        "titolo": "Responsabilidad en la investigaci\u00f3n y reglas en las biotecnolog\u00edas",
        "ISBN": [
          "9789587165876"
        ],
        "csp": "Bogot\u00e0:Editorial Pontificia Uiversidad Javeriana, ISBN: 9789587165876",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Elizabeth Hodson, Biotecnolog\u00edas e innovaci\u00f3n. El compromiso social de la ciencia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Vitulia Ivone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vitulia Ivone (2012). Responsabilidad en la investigaci\u00f3n y reglas en las",
        "biotecnolog\u00edas. In: AA. VV.. (a cura di): Elizabeth Hodson, Biotecnolog\u00edas e",
        "innovaci\u00f3n. El compromiso social de la ciencia. p. 109-126,",
        "Bogot\u00e0:Editorial Pontificia Uiversidad Javeriana, ISBN: 9789587165876"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "771-856",
        "titolo": "Del deposito (commento agli artt.1766-1797)",
        "ISBN": [
          "9788859801313"
        ],
        "csp": "Torino:Utet giuridica, ISBN: 9788859801313",
        "opera": "(a cura di): Daniela Valentino, Dei singoli contratti. vol. 2, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Vitulia Ivone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vitulia Ivone (2011). Del deposito (commento agli artt.1766-1797). In: (a",
        "cura di): Daniela Valentino, Dei singoli contratti. vol. 2, p. 771-856,",
        "Torino:Utet giuridica, ISBN: 9788859801313"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-34",
        "titolo": "La propriet\u00e0 intellettuale: antiche suggestioni e problematiche attuali",
        "ISBN": [
          "9788849830705"
        ],
        "csp": "Rubbettino, ISBN: 9788849830705",
        "opera": "Ivone V.. Protezione della propriet\u00e0 intellettuale ed artistica. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ivone V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ivone V. (2011). La propriet\u00e0 intellettuale: antiche suggestioni e",
        "problematiche attuali. In: Ivone V.. Protezione della propriet\u00e0 intellettuale ed",
        "artistica. p. 13-34, Rubbettino, ISBN: 9788849830705"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "381-410",
        "titolo": "Exploring self-determination and informed consent in advance directives in light of the Italian legal system.",
        "ISBN": [
          "9789004223578"
        ],
        "csp": "Koninklijke Brill, ISBN: 9789004223578",
        "opera": "S.Negri. (a cura di): Stefania Negri, Self-Determination, Dignity and End-of-Life Care. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ivone V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ivone V. (2011). Exploring self-determination and informed consent in",
        "advance directives in light of the Italian legal system.. In: S.Negri. (a cura",
        "di): Stefania Negri, Self-Determination, Dignity and End-of-Life Care. vol. 1,",
        "p. 381-410, Koninklijke Brill, ISBN: 9789004223578"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-48",
        "titolo": "Globalizacion y desarrollo sostenible, tecnologias protegidas y propiedad intelectual, libertad de investigacion y defensa de la vida",
        "ISBN": [
          "9788854835900"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854835900",
        "opera": "Ivone V.. Biodiversidad, biotecnologias y derecho. Un crisol para la sustentabilidad. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Ivone V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ivone V. (2010). Globalizacion y desarrollo sostenible, tecnologias",
        "protegidas y propiedad intelectual, libertad de investigacion y defensa de la",
        "vida. In: Ivone V.. Biodiversidad, biotecnologias y derecho. Un crisol para la",
        "sustentabilidad. p. 11-48, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854835900"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "247-262",
        "titolo": "L'ingegnere e la tutela delle opere dell'ingegno",
        "ISBN": [
          "9788834809709"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834809709",
        "opera": "A.Musio - G.Salito. La responsabilit\u00e0 dell'ingegnere. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Vitulia IVONE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vitulia IVONE (2010). L'ingegnere e la tutela delle opere dell'ingegno. In:",
        "A.Musio - G.Salito. La responsabilit\u00e0 dell'ingegnere. p. 247-262,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834809709"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2623-2710",
        "titolo": "Artt.2575-2583",
        "ISBN": [
          "9788849516111"
        ],
        "csp": "NAPOLI:E.S.I., ISBN: 9788849516111",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): G.Perlingieri, Commentario al codice civile. vol. 5\u00b0, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Ivone V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ivone V. (2010). Artt.2575-2583. In: AA. VV.. (a cura di): G.Perlingieri,",
        "Commentario al codice civile. vol. 5\u00b0, p. 2623-2710, NAPOLI:E.S.I., ISBN:",
        "9788849516111"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-147",
        "titolo": "Kurze Anmerkungen zu den neuesten Entwicklungen der italienischen Rechtsprechung zum Thema des \"danno esistenziale\".",
        "ISBN": [
          "9783811477292"
        ],
        "csp": "MUNCHEN:C.F.Muller, ISBN: 9783811477292",
        "opera": "ROPPOCAFARI PANICODELLE MONACHE. Aktuelle Entwicklungen im europaischen Vertrags-und Gesellschaftsrecht. vol. 22, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "V. IVONE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. IVONE (2010). Kurze Anmerkungen zu den neuesten Entwicklungen der",
        "italienischen Rechtsprechung zum Thema des \"danno esistenziale\".. In:",
        "ROPPOCAFARI PANICODELLE MONACHE. Aktuelle Entwicklungen im",
        "europaischen Vertrags-und Gesellschaftsrecht. vol. 22, p. 137-147,",
        "MUNCHEN:C.F.Muller, ISBN: 9783811477292"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-51",
        "titolo": "Violenza al corpo violazione del diritto",
        "ISBN": [
          "9788849827071"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849827071",
        "opera": "(a cura di): Maria Rosaria Pellizzari, Il corpo e il suo doppio. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Vitulia Ivone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vitulia Ivone (2010). Violenza al corpo violazione del diritto. In: (a cura di):",
        "Maria Rosaria Pellizzari, Il corpo e il suo doppio. p. 23-51, SOVERIA",
        "MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849827071"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-11",
        "titolo": "Die Immaterialguterrechte tra tutela della personalit\u00e0 e tutela dei beni",
        "ISBN": [
          "9788876070709"
        ],
        "csp": "Satura, ISBN: 9788876070709",
        "opera": "AA.VV.. Studi in onore di Generoso Melillo. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "IVONE V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IVONE V. (2009). Die Immaterialguterrechte tra tutela della personalit\u00e0 e",
        "tutela dei beni. In: AA.VV.. Studi in onore di Generoso Melillo. p. 1-11,",
        "Satura, ISBN: 9788876070709"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-350",
        "titolo": "Nuove funzioni della trascrizione nel sistema delle pubblicit\u00e0. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "88-495-0430-6"
        ],
        "csp": "NAPOLI:E.S.I., ISBN: 88-495-0430-6",
        "anno": "2002",
        "autori": "IVONE V."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "IVONE V. (2002). Nuove funzioni della trascrizione nel sistema delle",
        "pubblicit\u00e0. vol. 1, p. 1-350, NAPOLI:E.S.I., ISBN: 88-495-0430-6"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Informazione, consenso ed errore nella medicina estetica: il labile confine tra apparenza ed infelicit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1124-3376"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI MEDICINA LEGALE",
        "csp": "vol. 2, p. 604-621, ISSN: 1124-3376",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ivone V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ivone V. (2016). Informazione, consenso ed errore nella medicina estetica:",
        "il labile confine tra apparenza ed infelicit\u00e0. RIVISTA ITALIANA DI",
        "MEDICINA LEGALE, vol. 2, p. 604-621, ISSN: 1124-3376"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El equilibrio \u00abnormativo\u00bb del consumidor entre las tutelas consolidadas y los nuevos derechos",
        "ISSN": [
          "0210-301X"
        ],
        "journal": "ANUARIO DE DERECHO CIVIL",
        "csp": "vol. 3, p. 951-976, ISSN: 0210-301X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ivone V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ivone V. (2016). El equilibrio \u00abnormativo\u00bb del consumidor entre las tutelas",
        "consolidadas y los nuevos derechos. ANUARIO DE DERECHO CIVIL, vol.",
        "3, p. 951-976, ISSN: 0210-301X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-84",
        "titolo": "Il danno da morte. Cronache di una occasione mancata.",
        "ISBN": [
          "9788854895911"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854895911",
        "opera": "Il danno da morte. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ivone V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ivone V. (2016). Il danno da morte. Cronache di una occasione mancata..",
        "In: Il danno da morte. p. 53-84, ISBN: 9788854895911"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cTHE RIGHT TO RELATE AND THE SEXUAL ORIENTATION\u201d: EL DERECHO A UNA VIDA PRIVADA",
        "ISSN": [
          "2389-8232"
        ],
        "journal": "SOFT POWER",
        "csp": "p. 191-209, ISSN: 2389-8232",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ivone V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ivone V. (2015). \u201cTHE RIGHT TO RELATE AND THE SEXUAL",
        "ORIENTATION\u201d: EL DERECHO A UNA VIDA PRIVADA. SOFT POWER, p.",
        "191-209, ISSN: 2389-8232"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Considerazioni sull\u2019uso terapeutico di cannabis o delle ragioni della compassione.",
        "ISSN": [
          "2284-4503"
        ],
        "journal": "BIOLAW JOURNAL",
        "csp": "p. 163-192, ISSN: 2284-4503",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ivone Vitulia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ivone Vitulia (2015). Considerazioni sull\u2019uso terapeutico di cannabis o delle",
        "ragioni della compassione.. BIOLAW JOURNAL, p. 163-192, ISSN:",
        "2284-4503"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-63",
        "titolo": "Los ensayos de nuevos medicamentos y el cuidado compasivo",
        "ISBN": [
          "978-88-9210256-9"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-9210256-9",
        "opera": "CASOS DE BIO\u00c9TICA Y DERECHO. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "IVONE V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IVONE V. (2015). Los ensayos de nuevos medicamentos y el cuidado",
        "compasivo. In: CASOS DE BIO\u00c9TICA Y DERECHO. p. 51-63,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-9210256-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-200",
        "doi": [
          "10.1007"
        ],
        "titolo": "Access to Palliative Care in the Italian Legal System",
        "ISBN": [
          "978-3-642-40555-6"
        ],
        "csp": "Berlin - Heidelberg:Springer - Verlag, ISBN: 978-3-642-40555-6, doi: 10.1007",
        "opera": "S. Negri et all. (a cura di): S. Negri J. Taupitz A. Salkic, Advance Care Decision Making in Germany and Italy,. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "V. Ivone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Ivone (2014). Access to Palliative Care in the Italian Legal System. In: S.",
        "Negri et all. (a cura di): S. Negri J. Taupitz A. Salkic, Advance Care",
        "Decision Making in Germany and Italy,. p. 187-200, Berlin -",
        "Heidelberg:Springer - Verlag, ISBN: 978-3-642-40555-6, doi: 10.1007"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-109",
        "doi": [
          "10.1007"
        ],
        "titolo": "Advance Directives Regulation Between Consent and Legal Rules",
        "csp": "Berlin - Heidelberg:Springer - Verlag, doi: 10.1007",
        "opera": "S. Negri et all. (a cura di): S. Negri J. Taupitz A. Salkic, Advance Care Decision Making in Germany and Italy. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "V. Ivone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Ivone (2014). Advance Directives Regulation Between Consent and",
        "Legal Rules. In: S. Negri et all. (a cura di): S. Negri J. Taupitz A. Salkic,",
        "Advance Care Decision Making in Germany and Italy. p. 83-109, Berlin -",
        "Heidelberg:Springer - Verlag, doi: 10.1007"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1006-1038",
        "titolo": "Responsabilit\u00e0 del notaio",
        "ISBN": [
          "9788813308674"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788813308674",
        "opera": "Il contratto preliminare. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ivone V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ivone V. (2014). Responsabilit\u00e0 del notaio. In: Il contratto preliminare. p.",
        "1006-1038, ISBN: 9788813308674"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "M\u00fcller",
        "titolo": "Die Pr\u00e4implantationsdiagnostik in der aktuellen Debatte der italienischen Rechtsprechung",
        "ISBN": [
          "9783811439351"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783811439351",
        "opera": "A. R\u00f6thel S. Frank A. Malatesta K. Thorn J. von Hein. Europ\u00e4ische Einfl\u00fcsse auf den deutsch-italienischen Rechtsverkehr - JAHRBUCH F\u00dcR ITALIENISCHES RECHT. vol. Band 25, p. 145-162, Heidelberg:C.F",
        "anno": "2013",
        "autori": "Vitulia Ivone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vitulia Ivone (2013). Die Pr\u00e4implantationsdiagnostik in der aktuellen",
        "Debatte der italienischen Rechtsprechung. In: A. R\u00f6thel S. Frank A.",
        "Malatesta K. Thorn J. von Hein. Europ\u00e4ische Einfl\u00fcsse auf den",
        "deutsch-italienischen Rechtsverkehr - JAHRBUCH F\u00dcR ITALIENISCHES",
        "RECHT. vol. Band 25, p. 145-162, Heidelberg:C.F. M\u00fcller, ISBN:",
        "9783811439351"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane",
        "titolo": "Vulnerabilit\u00e0 del corpo e diritto al consenso. Note sull'inizio della vita",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2714-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-495-2714-8",
        "anno": "2013",
        "autori": "V. Ivone"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "V. Ivone (2013). Vulnerabilit\u00e0 del corpo e diritto al consenso. Note sull'inizio",
        "della vita. NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2714-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "26-59",
        "titolo": "Formazione del consenso",
        "ISBN": [
          "8814159068"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814159068",
        "opera": "Vincenzo Buonocore - Angelo Luminoso - Caterina Miraglia. (a cura di): Vincenzo Buonocore - Angelo Luminoso - Caterina Miraglia, Codice della vendita. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Vitulia Ivone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vitulia Ivone (2012). Formazione del consenso. In: Vincenzo Buonocore -",
        "Angelo Luminoso - Caterina Miraglia. (a cura di): Vincenzo Buonocore -",
        "Angelo Luminoso - Caterina Miraglia, Codice della vendita. vol. 1, p. 26-59,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814159068"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "381-410",
        "titolo": "Exploring self-determination and informed consent in advance directives in light of the Italian legal system.",
        "ISBN": [
          "9789004223578"
        ],
        "csp": "Koninklijke Brill, ISBN: 9789004223578",
        "opera": "S.Negri. (a cura di): Stefania Negri, Self-Determination, Dignity and End-of-Life Care. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ivone V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ivone V. (2011). Exploring self-determination and informed consent in",
        "advance directives in light of the Italian legal system.. In: S.Negri. (a cura",
        "di): Stefania Negri, Self-Determination, Dignity and End-of-Life Care. vol. 1,",
        "p. 381-410, Koninklijke Brill, ISBN: 9789004223578"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-147",
        "titolo": "Kurze Anmerkungen zu den neuesten Entwicklungen der italienischen Rechtsprechung zum Thema des \"danno esistenziale\".",
        "ISBN": [
          "9783811477292"
        ],
        "csp": "MUNCHEN:C.F.Muller, ISBN: 9783811477292",
        "opera": "ROPPOCAFARI PANICODELLE MONACHE. Aktuelle Entwicklungen im europaischen Vertrags-und Gesellschaftsrecht. vol. 22, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "V. IVONE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. IVONE (2010). Kurze Anmerkungen zu den neuesten Entwicklungen der",
        "italienischen Rechtsprechung zum Thema des \"danno esistenziale\".. In:",
        "ROPPOCAFARI PANICODELLE MONACHE. Aktuelle Entwicklungen im",
        "europaischen Vertrags-und Gesellschaftsrecht. vol. 22, p. 137-147,",
        "MUNCHEN:C.F.Muller, ISBN: 9783811477292"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-350",
        "titolo": "Nuove funzioni della trascrizione nel sistema delle pubblicit\u00e0. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "88-495-0430-6"
        ],
        "csp": "NAPOLI:E.S.I., ISBN: 88-495-0430-6",
        "anno": "2002",
        "autori": "IVONE V."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "IVONE V. (2002). Nuove funzioni della trascrizione nel sistema delle",
        "pubblicit\u00e0. vol. 1, p. 1-350, NAPOLI:E.S.I., ISBN: 88-495-0430-6"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/A1",
    "progr": "607",
    "nome": "IVONE Vitulia",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della rivista Biodiritto (Aracne editrice)",
        "periodo": "dal 10-03-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio editoriale della Revista de Direito Imobiliario (Brasile) RT ed.",
        "periodo": "dal 10-06-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Donne e referendum: perch\u00e9 partecipare\u201d, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 25-05-2005 al 25-05-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla tavola rotonda \u201c1946-2006: 60 anni di voto alle donne. Una conquista che continua....\", con la relazione \u201cPer il sessantesimo anniversario del diritto di voto alle donne. Spunti di riflessione\u201d, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 22-11-2006 al 22-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario \u201cFamiglia e conciliazione\u201d, con una relazione su \u201cA trenta anni dalla riforma del diritto di famiglia\u201d, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 12-03-2007 al 12-03-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla tavola rotonda \u201cCorpi, linguaggi, metamorfosi\u201d, con una relazione su \u201cViolenza al corpo, violazione del diritto\u201d, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 30-03-2007 al 30-03-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno II\u00b0 Heidelberger Kunstrechtstag, con una relazione su \u201cUnesco-Konvention 1970 \u2013 Umsetzung in einem Quellenstaat (Italien), Universit\u00e0 di Heidelberg (D).",
        "periodo": "dal 06-09-2008 al 07-09-2008"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume \u201cMarussia Bakunin: una donna nella storia della chimica\u201d, con una relazione su \u201cLa ricerca scientifica nel tempo presente\u201d, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 26-02-2009 al 26-02-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione , come relatrice, al convegno su \u201cLa propriet\u00e0 intellettuale\u201d, facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 05-03-2009 al 05-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al convegno sul Diritto d\u2019autore, Ordine degli avvocati di Avellino.",
        "periodo": "dal 10-03-2009 al 10-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cDonne in campus\u201d, relazione su \u201cLe pari opportunit\u00e0\u201d, Comune di Salerno.",
        "periodo": "dal 09-05-2009 al 10-05-2009"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume \u201cI modelli sociali della violenza contro le donne\u201d, dipartimento di Sociologia, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 21-05-2009 al 21-05-2009"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume di Laura Pennacchi \u201cLa moralit\u00e0 del Welfare\u201d, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 12-06-2009 al 12-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al V congresso della Societ\u00e0 Italiana delle storiche, con una relazione su \u201cViolenza al corpo, violazione del diritto: dal codice Zanardelli al nuovo Diritto di famiglia\u201d, Universit\u00e0 di Napoli.",
        "periodo": "dal 29-01-2010 al 30-01-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, alla tavola rotonda sul tema \u201cDovere di vivere, diritto di morire\u201d, Istituto italiano di cultura di Haifa (Israele).",
        "periodo": "dal 26-04-2010 al 26-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al convegno \u201cLimites e Possibilidades do Direito Moderno\u201d, con una relazione su \u201cCi\u00eancia e investiga\u00e7\u00e3o entre o direito \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 protec\u00e7\u00e3o da pessoa\u201d, Nova Petropolis (Brasile).",
        "periodo": "dal 21-05-2010 al 21-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al corso di formazione in Direito sanitario, presso la Escola de saude publica, Porto Alegre (Brasile).",
        "periodo": "dal 25-05-2010 al 26-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al VIII corso internazionale di formazione in diritto penale sul tema \u201cAmbiente, principio di precauzione e danni da elettromagnetismo\u201d, Comune di Salerno.",
        "periodo": "dal 23-10-2010 al 23-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al Simposio REDBIO FAO, in Guadalajara (Messico), con la presentazione del libro \u201cBiodiversidad, biotecnologias y derecho: un crisol para la sustentabilidad\u201d.",
        "periodo": "dal 31-10-2010 al 01-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al Simposio REDBIO FAO, con la ponencia dal titolo \u201cPropiedad intelectual y recursos biol\u00f3gicos: una mirada desde la posici\u00f3n Europea\u201d, Universit\u00e0 di Guadalajara (Messico).",
        "periodo": "dal 02-11-2010 al 02-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al convegno \u201cLa salute \u00e8 donna\u201d, con una relazione dal titolo \u201cIl diritto alla salute delle donne: dalla cura alla prevenzione\u201d, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 29-03-2011 al 29-03-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al seminario \u201cDiritto e genere: una coniugazione possibile\u201d, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 28-04-2011 al 28-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario su \u201cIntellectual property: copyright and Patent Laws in the Italian and European Community legal System\u201d, Private Law Club, Universit\u00e0 di Bucarest.",
        "periodo": "dal 10-05-2011 al 10-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario su \u201cLegal Protection of biotechnological inventions\u201d, facolt\u00e0 di Diritto, Universit\u00e0 di Bucarest.",
        "periodo": "dal 12-05-2011 al 12-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ai seminari su \u201cIntroduction of IP Law\u201d e su \u201cThe Internet: is downloading a music file a legal or illegal action?\u201d, Convegno nazionale su \u201cDreptul Proprietatii intelectuale\u201d, Universit\u00e0 di Bucarest.",
        "periodo": "dal 13-05-2011 al 13-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al seminario su \u201cBioetica, diritto e diritti umani\u201d, facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 17-05-2011 al 17-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, alla presentazione del volume \u201cFamiglie, matrimoni e figli\u201d di C.P.Gilman, presso il dipartimento di Sociologia, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 19-05-2011 al 19-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al workshop \u201cLegal and ethical questions raised by advance care decision making in Germany and Italy: a comparative, European and international law perspective\u201d, Programma Vigoni, Universit\u00e4t Mannheim.",
        "periodo": "dal 18-07-2011 al 20-07-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al workshop Programma VIGONI, \u201cLegal and ethical questions raised by advance care decision making in Germany and Italy: a comparative, European and international law perspective\u201d, Universit\u00e4t Mannheim.",
        "periodo": "dal 05-09-2011 al 09-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al convegno su \u201cTesto Unico Sicurezza sui luoghi di lavoro\u201d, con una relazione su \u201cDecreti Legislativi 81/08 e 106/2009: criticit\u00e0 e obiettivi della normativa\u201d, facolt\u00e0 di Ingegneria, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 16-01-2012 al 16-01-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al seminario su \u201cFamiglia e minori: operatori del diritto a confronto\u201d, facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 07-03-2012 al 07-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al seminario \u201cLe politiche socio-sanitarie in un\u2019ottica di genere\u201d, Dipartimento di scienze politiche, sociali e della comunicazione, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 29-03-2012 al 29-03-2012"
      },
      {
        "content": "Seminario su \u201cInizio e fine vita tra bioetica e diritto\u201d, dottorato di ricerca in Diritto internazionale e interno in materia internazionale \u201cPublic Ethics, Person, Stakeholders and Corporate Social Responsability\u201d, facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 17-04-2012 al 17-04-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al convegno \u201cDifferenze: linguaggi, diritti, rappresentazioni\u201d, facolt\u00e0 di Sociologia, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 14-05-2012 al 14-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ed organizzazione del seminario \u201c(in)certezze del diritto: vita, scienza, norme\u201d, Dipartimento di Scienze giuridiche, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 28-05-2012 al 28-05-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al seminario \u201cDilemmi bioetici:percorsi di riflessioni nel cinema\u201d, Dipartimento di Scienze giuridiche, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 30-05-2012 al 30-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario sul Programma VIGONI, \u201cLegal and ethical questions raised by advance care decision making in Germany and Italy: a comparative, European and international law perspective\u201d, Universit\u00e4t Mannheim.",
        "periodo": "dal 03-07-2012 al 05-07-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario sul Programma Vigoni \u201cLegal and ethical questions raised by advance care decision making in Germany and Italy: a comparative, European and international law perspective\u201d, Universit\u00e0 di Mannheim.",
        "periodo": "dal 28-10-2012 al 03-11-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al seminario su \u201cViolenza di genere e ordini di protezione contro gli abusi familiari\u201d, Dipartimento di Scienze giuridiche, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 27-11-2012 al 27-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al convegno \u201cSesso e genere: uno sguardo tra storia e nuove prospettive\u201d, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 19-03-2013 al 19-03-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione, come relatrice, al convegno su \"PMA: diritti (e divieti) di procreare\", Dipartimento di Scienze giuridiche, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 15-04-2013 al 15-04-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione, come relatrice, al convegno \u201cLe professioni legali\u201d, Dipartimento di Scienze giuridiche, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 23-05-2013 al 23-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al convegno \u201cCinema e diritto\u201d, Istituto italiano di cultura di Los Angeles.",
        "periodo": "dal 10-06-2013 al 10-06-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione, come relatrice, alla giornata di studi dal titolo \u201cLa tutela della persona tra bioetica e medicina\u201d, Fondazione Scuola Medica Salernitana, Comune di Salerno.",
        "periodo": "dal 18-10-2013 al 18-10-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione, come relatrice, al convegno su \u201cBio\u00e9tica, bioderecho y biopol\u00edtica\u201d, Dipartimento di Scienze giuridiche, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 19-10-2013 al 19-10-2013"
      },
      {
        "content": "Seminario su \u201cAmbiente, salute e sicurezza nei laboratori diagnostici. Rischio biotecnologico\u201d al Master di Farmacia, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 15-11-2013 al 15-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al convegno \u201cLos l\u00edmites \u00e9ticos de la inseminaci\u00f3n heter\u00f3loga\u201d, Universidad de Buenos Aires.",
        "periodo": "dal 11-04-2014 al 11-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, alla tavola rotonda su \u201cLa tutela del consumidor en Europa\u201d, Colegio publico de abogados de la Capital Federal, Buenos Aires (AR).",
        "periodo": "dal 14-04-2014 al 14-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come invitata, alla conferenza su \u201cReglas de publicidad en el sistema juridico italiano\u201d, facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universidad Austral, Buenos Aires (AR).",
        "periodo": "dal 15-04-2014 al 15-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come invitata, alla conferenza su \u201cLa libertad de investigaci\u00f3n en Italia\u201d, facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universidad Llomas de Zamora (AR).",
        "periodo": "dal 16-04-2014 al 16-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al convegno sulla violenza di genere, Osservatorio sugli studi di genere, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 09-05-2014 al 09-05-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione, come relatrice, alla conferenza su \u201cAttuali problemi in tema di responsabilit\u00e0 medica\u201d, Dipartimento di Scienze giuridiche, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 14-05-2014 al 14-05-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione, come relatrice, al seminario dal titolo \u201cEl tema de la pareja de hecho en Espa\u00f1a\u201d.",
        "periodo": "dal 19-05-2014 al 19-05-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione, come relatrice, al seminario su \u201cResponsabilidad m\u00e9dica y consentimento informado del paciente en Espa\u00f1a\u201d.",
        "periodo": "dal 21-05-2014 al 21-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al convegno organizzato a Barcellona dall\u2019associazione Juristas por la salud, con una conferenza su \u201cLas ense\u00f1anzas tradicionales sobre la salud de la antigua escuela de medicina de Salerno\u201d.",
        "periodo": "dal 05-06-2014 al 05-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come docente, alla prima edizione della Escuela de Verano en diritto, bioetica e salute, Universit\u00e0 degli studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 17-07-2014 al 31-07-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al convegno dal titolo \u201cIl dubbio in medicina\u201d, con una relazione su \"Colpa medica e risarcimento del danno, alla luce della Legge Balduzzi\".",
        "periodo": "dal 18-10-2014 al 18-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al convegno \u201cCannabis: la cura proibita\u201d, con una relazione su \u201cConsiderazioni sull\u2019uso terapeutico di cannabis o delle ragioni della compassione\u201d, Dipartimento di Farmacia, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 15-12-2014 al 15-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al convegno su \u201cIl medico tra corpo ed anima\u201d, Dipartimento di Medicina, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 09-01-2015 al 09-01-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al convegno su \u201cVulnerabilita\u2019 dei diritti fondamentali tra bilancio pubblico e debito pubblico\u201d, Dipartimento di Scienze giuridiche, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 12-01-2015 al 12-01-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione, come relatrice, al convegno su \u201cLuci e ombre della responsabilit\u00e0 civile dei magistrati\u201d, con una relazione su \"Principio di legalit\u00e0 e funzione giudicante\", Dipartimento di Scienze giuridiche, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 20-01-2015 al 20-01-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al convegno per la presentazione del volume \u201cJus gentium \u2013 commerciale moderno\u201d di M. Panebianco, Dipartimento di Scienze giuridiche, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 16-03-2015 al 16-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al convegno su \u201cRicerca scientifica e diritti della persona: il futuro delle cellule staminali\u201d, Colloquio con la prof.ssa Elena Cattaneo, Dipartimento di Scienze giuridiche, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 28-04-2015 al 28-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al convegno su \u201cLa questione della cittadinanza per le famiglie arcobaleno\u201d, con una relazione su \u201cTrascrizione dei matrimoni tra persone dello stesso sesso: profili civilistici\u201d, Dipartimento di Lingue, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 29-04-2015 al 29-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Master Abilitante Funzioni Medico Competente, con una relazione su \u201cLe funzioni del medico competente e suoi rapporti con gli enti\u201d, Dipartimento di Medicina, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 09-05-2015 al 09-05-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione partecipazione, come relatrice, al convegno su \u201cDalle cure palliative alle dimissioni protette: buone pratiche per l\u2019umanizzazione del dolore, in ricordo di Antonio Caliendo, Dipartimento di Scienze giuridiche, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 13-05-2015 al 13-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al convegno su \u201cLa Convenzione del Consiglio d\u2019Europa sul traffico di organi\u201d, con una relazione su \u201cAtti di disposizione del corpo e donazione di organi: profili attuali\u201d, Dipartimento di Scienze giuridiche, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 18-05-2015 al 18-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al convegno su \u201cIl caso Concordia\u201d, con una relazione su \u201cResponsabilit\u00e0 del vettore e caso Concordia\u201d, Dipartimento di Scienze giuridiche, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 20-05-2015 al 20-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al congresso annuale dell\u2019associazione nazionale Juristas de la salud, con una relazione su \u201cActuales perfiles de la responsabilidad medica\u201d, facolt\u00e0 di Diritto dell\u2019Universit\u00e0 di Granada.",
        "periodo": "dal 11-06-2015 al 13-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al convegno ESPANET, con una relazione su \u201cLe politiche per la conciliazione tra principio di solidariet\u00e0 costituzionale e pari opportunit\u00e0\u201d. Dipartimento di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 17-09-2015 al 19-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, a III Jornadas internacionales de la Red iberoamericana de Bioetica, Centro de Ciencias Humanas y Sociales del CSIC (Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas), Madrid, con una relazione su \u201cEl aborto y la objeci\u00f3n de conciencia en Italia\u201d.",
        "periodo": "dal 24-09-2015 al 25-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al convegno \u201cLa salute riproduttiva della donna: diritto, dovere, abuso\u201d, organizzato dall\u2019ADGI Salerno, con una relazione su \u201cCEDU e salute riproduttiva\u201d.",
        "periodo": "dal 16-10-2015 al 16-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, all\u201911th World Conference on UNESCO Chair in Bioethics, Napoli, con una relazione su \u201cPost-pone motherhood and new rule of biotechnology\u201d.",
        "periodo": "dal 21-10-2015 al 21-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al convegno \u201cLe origini mediterranee della Scuola Medica Salernitana\u201d, con una relazione su \u201cLa persona e il suo benessere psico-fisico al centro delle riflessioni della Scuola di Salerno\u201d, Ordine dei medici di Salerno.",
        "periodo": "dal 22-10-2015 al 22-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al convegno \u201cCosa resta della Legge n.40 sulla PMA\u201d, con una relazione su \u201cLibert\u00e0 di scelta e giustizia riproduttiva\u201d, Provincia di Salerno.",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario di formazione degli avvocati (POF 2015/2016), relazione su \u201cIl trust a favore dei soggetti deboli, nei rapporti di famiglia e nelle unioni di fatto\u201d, Ordine degli avvocati di Salerno.",
        "periodo": "dal 15-01-2016 al 15-01-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario su \u201cProfili di responsabilit\u00e0 del medico\u201d, cattedra di Bioetica, Dipartimento di Medicina, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 20-01-2016 al 20-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al convegno \u201cL'Italia davanti al giudizio di costituzionalit\u00e0 sul divieto di ricerca sugli embrioni\u201d, con una relazione su \u201cLa dottrina giuridica a fondamento del dubbio di costituzionalit\u00e0: il tema della libert\u00e0 della ricerca scientifica\u201d, Senato della Repubblica.",
        "periodo": "dal 18-02-2016 al 18-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al convegno \u201cMadre patria: 1946 \u2013 2016. Settant\u2019anni di voto alle donne\u201d, con una relazione su \u201cMadri costituenti e diritti fondamentali\u201d, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 09-05-2016 al 09-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al convegno organizzato dall\u2019Osservatorio sulla giustizia \u2013 Ordine degli avvocati di Salerno, su \u201cDiritto giurisprudenziale, prevedibilit\u00e0 delle decisioni: ossimoro o binomio?\u201d, con una relazione su \u201cCertezza del diritto vs efficienza della giustizia\u201d, Tribunale di Salerno.",
        "periodo": "dal 12-05-2016 al 12-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al convegno di presentazione del volume \u201cCi\u00f2 che resta della democrazia (autore G. Preterossi)\u201d, Dipartimento di Scienze giuridiche.",
        "periodo": "dal 25-05-2016 al 25-05-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione, come relatrice, al convegno \u201cAttuali profili delle responsabilit\u00e0 professionali\u201d, con una relazione su \u201cLa responsabilit\u00e0 civile e le professioni: un campo in movimento\u201d, Dipartimento di Scienze giuridiche.",
        "periodo": "dal 25-05-2016 al 25-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, all\u2019XI Assemblea nazionale degli Osservatori sulla giustizia, dal titolo \u201cDiritti, interessi, effettivit\u00e0 di tutela\u201d, con una relazione su \u201cPrevedibilit\u00e0 delle decisioni e diritto civile\u201d, Ordine degli avvocati di Milano, Universit\u00e0 statale di Milano.",
        "periodo": "dal 28-05-2016 al 28-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al convegno \u201cLa cinematografia giudiziaria italiana\u201d, con una relazione su \u201cBad role-models in Italian filmaking\u201d, Hofstra University, Long Island (USA).",
        "periodo": "dal 01-06-2016 al 01-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al convegno \u201cSalute e diritto: principi, regole e prospettive\u201d, con una relazione su \u201cIl Decreto Gelli e il nuovo profilo della responsabilit\u00e0 in medicina\u201d, Dipartimento di Medicina, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 19-06-2016 al 19-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al convegno \u201cEl derecho a la salud en la Union Europea\u201d, con una relazione su \u201cLa salud como derecho social\u201d, Universidad di Granada.",
        "periodo": "dal 20-09-2016 al 20-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al convegno \u201cGiornate di studio su Diritto, bioetica e salute\u201d, con una relazione su \u201cNuove prospettive del diritto alla salute, tra riforme legislative e crisi economica\u201d, Dipartimento di Medicina, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 28-09-2016 al 28-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al convegno \u201cL\u2019edificazione della nuova Europa\u201d, con una relazione su \u201cDiritti fondamentali e ruolo delle Istituzioni europee\u201d, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 17-10-2016 al 17-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice al convegno \u201cCosa resta del Regimen Sanitatis della Scuola Medica Salernitana?\u201d, con una relazione su \u201cGli insegnamenti della Scuola medica salernitana nel terzo millennio\u201d, Ordine dei medici di Salerno.",
        "periodo": "dal 20-10-2016 al 20-10-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione, come relatrice, al convegno \u201cLa libert\u00e0 tra scienza e politica\u201d, colloqui con la prof.ssa Cattaneo, Dipartimento di Medicina, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 15-11-2016 al 15-11-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al convegno \u201cIl potere dei conflitti\u201d, con una relazione su \u201cDiritto, politica e giustizia\u201d, Dipartimento di Scienze giuridiche, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 28-11-2016 al 28-11-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione, come relatrice, al convegno \u201cLiteracy: educazione alla legalit\u00e0\u201d, con una relazione su \u201cAttualit\u00e0 del principio di legalit\u00e0 e architettura costituzionale\u201d, Dipartimento di Scienze giuridiche, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-12-2016 al 01-12-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitrice del 2\u00b0 bando relativo al protocollo di intesa tra l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno e la Provincia di Salerno, diretto a rafforzare l\u2019inserimento dell\u2019Ateneo Salernitano in circuiti scientifici internazionali (anno 2008), svolto presso l\u2019Institut fur ausl\u00e4ndisches und internationales Privat- und Wirtschaftsrecht, Universit\u00e0 di Heidelberg.",
        "periodo": "dal 24-04-2008 al 24-09-2008"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato di ricerca in \u201cDiritto internazionale e diritto interno in materia internazionale\u201d con sede amministrativa presso l'Universit\u00e0 di Salerno, coordinatore Prof. Giuliana Ziccardi Capaldo (dal 2007 al 2012).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti - Dottorato di Ricerca in Disciplina Libert\u00e0 della Concorrenza - Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, coordinatore prof.Vittorio Menesini (dal 2007 al 2012).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato di ricerca in Diritto internazionale \"Public ethics, Stakeholders, Person, and CSR (corporate social responsability) PESPECO\" - Scuola Dottorale Studi Giuridici Giambattista Vico.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 dell'accordo Erasmus con l\u2019Universit\u00e0 di Mannheim (Germania) dal 2012 ad oggi. Nel 2011 e nel 2012, svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca presso Das Institut f\u00fcr Deutsches, Europ\u00e4isches und Internationales Medizinrecht, Gesundheitsrecht und Bioethik (IMGB).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 di un accordo di cooperazione internazionale con la Universidad del Museo Social Argentino, dal 2013. Nel 2014, ha assunto la direzione scientifica del progetto di ricerca dottorale dal titolo C\u00e9lulas madres y el derecho a la vida. (C\u00f3digo I.22) e del progetto di ricerca dottorale dal titolo Fecundaci\u00f3n heter\u00f3loga. Implicaciones jur\u00eddicas en la identidad y autonom\u00eda de las personas involucradas. (C\u00f3digo I.21).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 dell\u2019accordo Erasmus con l\u2019Universit\u00e0 di Granada (Spagna) dal 2015. Nel 2016 (18-25 settembre 2016), svolgimento settimana di ricerca e didattica svolta presso la facolt\u00e0 di Diritto dell'Universit\u00e0 di Granada.",
        "periodo": "dal 10-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Borsa Traineeship Erasmus (a.a. 2015/2016). Ricerca svolta a Madrid, dal 20 al 27 settembre 2015, presso l\u2019Instituto de la Mujer y de la igualdad, del Ministerio de la Salud spagnolo.",
        "periodo": "dal 20-09-2015 al 27-09-2015"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 dell\u2019accordo Erasmus con l\u2019Universit\u00e0 di Oporto (Portogallo), dal 2016. Dal 18 maggio 2016, partecipazione ad un progetto di ricerca internazionale dal titolo \"Projecto Procria\u00e7\u00e3o Medicamente Assistida\", Centro de investiga\u00e7\u00e3o da FDUP, responsabile scientifico Prof. Luisa Neto.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Programma Vigoni - Bando 2010 per la collaborazione scientifica italo-tedesca (Universit\u00e0 di Salerno - Universit\u00e0 di Mannheim)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto Riqualificazione e potenziamento del sistema scolastico campano, ammesso a finanziamento con Decreto Dirigenziale n.41 del 27 marzo 2015 (budget 167.000 euro).",
        "periodo": "dal 20-03-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}