{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "846-850",
        "titolo": "Languages in Contact - Some Results of Research at Albanian University Students in Italy",
        "ISBN": [
          "9786069318591"
        ],
        "csp": "EUSER-European Center for Science Education and Research, ISBN: 9786069318591, Helsinki, 20-21 January 2017",
        "opera": "ICSS XI 2017 Conference Proceedings . vol. II, p",
        "anno": "2017",
        "autori": "PRENDUSHI ALIMHILLAJ G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PRENDUSHI ALIMHILLAJ G (2017). Languages in Contact - Some Results",
        "of Research at Albanian University Students in Italy. In: ICSS XI 2017",
        "Conference Proceedings . vol. II, p. 846-850, EUSER-European Center for",
        "Science Education and Research, ISBN: 9786069318591, Helsinki, 20-21",
        "January 2017"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "840-845",
        "titolo": "Verbal Groups of Telic Action in Albanian Languages",
        "ISBN": [
          "9786069318591"
        ],
        "csp": "EUSER-European Center for Science Education and Research, ISBN: 9786069318591, Helsinki, 20-21 January 2017",
        "opera": "ICSS XI 2017 Conference Proceedings . vol. II, p",
        "anno": "2017",
        "autori": "PRENDUSHI ALIMHILLAJ G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PRENDUSHI ALIMHILLAJ G (2017). Verbal Groups of Telic Action in",
        "Albanian Languages. In: ICSS XI 2017 Conference Proceedings . vol. II, p.",
        "840-845, EUSER-European Center for Science Education and Research,",
        "ISBN: 9786069318591, Helsinki, 20-21 January 2017"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "695-701",
        "titolo": "Aspect and Verbal Action in Albanian - Activity Verbs",
        "ISBN": [
          "978-88-909164-5-8"
        ],
        "csp": "EUSER-European Center for Science Education and Research, ISBN: 978-88-909164-5-8, Madrid, 23-24 September 2016",
        "opera": "(a cura di): Prof. Dr. Jaime Ferri Dur\u00e1, ICSS 10 2016 Conference Proceedings . vol. II, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "PRENDUSHI ALIMHILLAJ G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PRENDUSHI ALIMHILLAJ G (2016). Aspect and Verbal Action in Albanian -",
        "Activity Verbs. In: (a cura di): Prof. Dr. Jaime Ferri Dur\u00e1, ICSS 10 2016",
        "Conference Proceedings . vol. II, p. 695-701, EUSER-European Center for",
        "Science Education and Research, ISBN: 978-88-909164-5-8, Madrid, 23-24",
        "September 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "186-192",
        "titolo": "Interactions Between Lexical and Aspectual Meanings in Albanian",
        "ISBN": [
          "978-88-909163-7-3"
        ],
        "csp": "EUSER-European Center for Science Education and Research, ISBN: 978-88-909163-7-3, Dubrovnik,, 8-9 April 2016",
        "opera": "(a cura di): Prof. Dr. Sini\u0161a Opi\u0107, ICSS IX 2016 Conference Proceedings . vol. III, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "PRENDUSHI ALIMHILLAJ G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PRENDUSHI ALIMHILLAJ G (2016). Interactions Between Lexical and",
        "Aspectual Meanings in Albanian. In: (a cura di): Prof. Dr. Sini\u0161a Opi\u0107, ICSS",
        "IX 2016 Conference Proceedings . vol. III, p. 186-192, EUSER-European",
        "Center for Science Education and Research, ISBN: 978-88-909163-7-3,",
        "Dubrovnik,, 8-9 April 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-49",
        "titolo": "Verbal Aspect and Aspectuality in the Northern Gheg Dialect",
        "ISBN": [
          "978-9928-05-186-8"
        ],
        "csp": "Tirana :Albpaper , ISBN: 978-9928-05-186-8",
        "opera": "(a cura di): Bardhyl Demiraj Matteo Mandal\u00e0 Shaban Sinani, STUDIME N\u00eb nderim t\u00eb prof. Francesco Altimarit me rastin e 60-vjetorit t\u00eb lindjes/STUDI In onore del prof. Francesco Altimari in occasione del 60\u00b0 compleanno. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "PRENDUSHI ALIMHILLAJ G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PRENDUSHI ALIMHILLAJ G (2015). Verbal Aspect and Aspectuality in the",
        "Northern Gheg Dialect. In: (a cura di): Bardhyl Demiraj Matteo Mandal\u00e0",
        "Shaban Sinani, STUDIME N\u00eb nderim t\u00eb prof. Francesco Altimarit me rastin e",
        "60-vjetorit t\u00eb lindjes/STUDI In onore del prof. Francesco Altimari in",
        "occasione del 60\u00b0 compleanno. p. 43-49, Tirana :Albpaper , ISBN:",
        "978-9928-05-186-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "161-169",
        "titolo": "Nuovi sviluppi sull'azione verbale nella lingua albanese",
        "ISBN": [
          "978-9928-143-07-5"
        ],
        "csp": "Tiran\u00eb:Sht\u00ebpia Botuese Arb\u00ebria, ISBN: 978-9928-143-07-5",
        "opera": "(a cura di): Universiteti i Tiran\u00ebs, Fakulteti i Historis\u00eb dhe i Filologjis\u00eb, Departamenti i Gjuh\u00ebs Shqipe, KOMUNIKIMI ND\u00cbRETNIK N\u00cb BALLKAN. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PRENDUSHI ALIMHILLAJ G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PRENDUSHI ALIMHILLAJ G (2013). Nuovi sviluppi sull'azione verbale nella",
        "lingua albanese. In: (a cura di): Universiteti i Tiran\u00ebs, Fakulteti i Historis\u00eb dhe",
        "i Filologjis\u00eb, Departamenti i Gjuh\u00ebs Shqipe, KOMUNIKIMI ND\u00cbRETNIK N\u00cb",
        "BALLKAN. p. 161-169, Tiran\u00eb:Sht\u00ebpia Botuese Arb\u00ebria, ISBN:",
        "978-9928-143-07-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-181",
        "titolo": "CORRISPONDENZA COMMERCIALE/Let\u00ebrk\u00ebmbim tregtar. ALBANESE - ITALIANO / Shqip \u2013 Italisht con VOCABOLARIO BILINGUE DEI TERMINI UTILI/me Fjalorth themelor dygjuh\u00ebsh. p",
        "ISBN": [
          "978-88-904820-2-1"
        ],
        "csp": "Marzi (Cosenza):Comet Editor Press, ISBN: 978-88-904820-2-1",
        "anno": "2010",
        "autori": "PRENDUSHI ALIMHILLAJ G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PRENDUSHI ALIMHILLAJ G (2010). CORRISPONDENZA",
        "COMMERCIALE/Let\u00ebrk\u00ebmbim tregtar. ALBANESE - ITALIANO / Shqip \u2013",
        "Italisht con VOCABOLARIO BILINGUE DEI TERMINI UTILI/me Fjalorth",
        "themelor dygjuh\u00ebsh. p. 1-181, Marzi (Cosenza):Comet Editor Press, ISBN:",
        "978-88-904820-2-1"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-196",
        "titolo": "L'AKTIONSART NELLA LINGUA ALBANESE/Klasifikimi foljor sipas m\u00ebnyrave t\u00eb veprimit n\u00eb gjuh\u00ebn shqipe. p",
        "ISBN": [
          "978-88-89848-56-2"
        ],
        "csp": "COSENZA:Falco editore, ISBN: 978-88-89848-56-2",
        "anno": "2009",
        "autori": "PRENDUSHI ALIMHILLAJ G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PRENDUSHI ALIMHILLAJ G (2009). L'AKTIONSART NELLA LINGUA",
        "ALBANESE/Klasifikimi foljor sipas m\u00ebnyrave t\u00eb veprimit n\u00eb gjuh\u00ebn shqipe. p.",
        "1-196, COSENZA:Falco editore, ISBN: 978-88-89848-56-2"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "INTERNATIONAL CONFERENCE \"RESEARCH AND EDUCATION CHALLENGES TOWARDS THE FUTURE\"",
        "titolo": "Bilinguizmi-Ndryshimi i kodit dhe interferencat tek student\u00eb universitar\u00eb shqiptar\u00eb n\u00eb Itali",
        "ISSN": [
          "2308-0825"
        ],
        "csp": "ISSN: 2308-0825, Scutari, Albania, 23-24 ottobre 2015",
        "opera": "ICRAE2015 Conference-Proceedings",
        "anno": "2015",
        "autori": "PRENDUSHI ALIMHILLAJ G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PRENDUSHI ALIMHILLAJ G (2015). Bilinguizmi-Ndryshimi i kodit dhe",
        "interferencat tek student\u00eb universitar\u00eb shqiptar\u00eb n\u00eb Itali. In: ICRAE2015",
        "Conference-Proceedings. INTERNATIONAL CONFERENCE \"RESEARCH",
        "AND EDUCATION CHALLENGES TOWARDS THE FUTURE\", ISSN:",
        "2308-0825, Scutari, Albania, 23-24 ottobre 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "INTERNATIONAL CONFERENCE \"RESEARCH AND EDUCATION CHALLENGES TOWARDS THE FUTURE\"",
        "titolo": "V\u00ebzhgime mbi aspektualitetin rreth s\u00eb folmes s\u00eb Shkodr\u00ebs",
        "ISSN": [
          "2308-0825"
        ],
        "csp": "ISSN: 2308-0825, Scutari, Albania, 30-31 May 2014",
        "opera": "ICRAE2014 Conference-Proceedings",
        "anno": "2014",
        "autori": "PRENDUSHI ALIMHILLAJ G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PRENDUSHI ALIMHILLAJ G (2014). V\u00ebzhgime mbi aspektualitetin rreth s\u00eb",
        "folmes s\u00eb Shkodr\u00ebs. In: ICRAE2014 Conference-Proceedings.",
        "INTERNATIONAL CONFERENCE \"RESEARCH AND EDUCATION",
        "CHALLENGES TOWARDS THE FUTURE\", ISSN: 2308-0825, Scutari,",
        "Albania, 30-31 May 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "161-169",
        "titolo": "Nuovi sviluppi sull'azione verbale nella lingua albanese",
        "ISBN": [
          "978-9928-143-07-5"
        ],
        "csp": "Tiran\u00eb:Sht\u00ebpia Botuese Arb\u00ebria, ISBN: 978-9928-143-07-5",
        "opera": "(a cura di): Universiteti i Tiran\u00ebs, Fakulteti i Historis\u00eb dhe i Filologjis\u00eb, Departamenti i Gjuh\u00ebs Shqipe, KOMUNIKIMI ND\u00cbRETNIK N\u00cb BALLKAN. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PRENDUSHI ALIMHILLAJ G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PRENDUSHI ALIMHILLAJ G (2013). Nuovi sviluppi sull'azione verbale",
        "nella lingua albanese. In: (a cura di): Universiteti i Tiran\u00ebs, Fakulteti i",
        "Historis\u00eb dhe i Filologjis\u00eb, Departamenti i Gjuh\u00ebs Shqipe, KOMUNIKIMI",
        "ND\u00cbRETNIK N\u00cb BALLKAN. p. 161-169, Tiran\u00eb:Sht\u00ebpia Botuese Arb\u00ebria,",
        "ISBN: 978-9928-143-07-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-181",
        "titolo": "CORRISPONDENZA COMMERCIALE/Let\u00ebrk\u00ebmbim tregtar. ALBANESE - ITALIANO / Shqip \u2013 Italisht con VOCABOLARIO BILINGUE DEI TERMINI UTILI/me Fjalorth themelor dygjuh\u00ebsh. p",
        "ISBN": [
          "978-88-904820-2-1"
        ],
        "csp": "Marzi (Cosenza):Comet Editor Press, ISBN: 978-88-904820-2-1",
        "anno": "2010",
        "autori": "PRENDUSHI ALIMHILLAJ G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PRENDUSHI ALIMHILLAJ G (2010). CORRISPONDENZA",
        "COMMERCIALE/Let\u00ebrk\u00ebmbim tregtar. ALBANESE - ITALIANO / Shqip \u2013",
        "Italisht con VOCABOLARIO BILINGUE DEI TERMINI UTILI/me Fjalorth",
        "themelor dygjuh\u00ebsh. p. 1-181, Marzi (Cosenza):Comet Editor Press, ISBN:",
        "978-88-904820-2-1"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-196",
        "titolo": "L'AKTIONSART NELLA LINGUA ALBANESE/Klasifikimi foljor sipas m\u00ebnyrave t\u00eb veprimit n\u00eb gjuh\u00ebn shqipe. p",
        "ISBN": [
          "978-88-89848-56-2"
        ],
        "csp": "COSENZA:Falco editore, ISBN: 978-88-89848-56-2",
        "anno": "2009",
        "autori": "PRENDUSHI ALIMHILLAJ G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PRENDUSHI ALIMHILLAJ G (2009). L'AKTIONSART NELLA LINGUA",
        "ALBANESE/Klasifikimi foljor sipas m\u00ebnyrave t\u00eb veprimit n\u00eb gjuh\u00ebn shqipe.",
        "p. 1-196, COSENZA:Falco editore, ISBN: 978-88-89848-56-2"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "CS",
        "titolo": "Foljet aspektore dhe m\u00ebnyrat e veprimit foljor n\u00eb gjuh\u00ebn shqipe",
        "csp": "2-5/10/2003",
        "opera": "(a cura di): Francesco Altimari, OMAGGIO A GIROLAMO DE RADA. vol. 7, p. 1-13, Cosenza:T&P Editoriale, Prov",
        "anno": "2008",
        "autori": "PRENDUSHI ALIMHILLAJ G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PRENDUSHI ALIMHILLAJ G (2008). Foljet aspektore dhe m\u00ebnyrat e",
        "veprimit foljor n\u00eb gjuh\u00ebn shqipe. In: (a cura di): Francesco Altimari,",
        "OMAGGIO A GIROLAMO DE RADA. vol. 7, p. 1-13, Cosenza:T&P",
        "Editoriale, Prov. CS, 2-5/10/2003"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'Aktionsart nella lingua albanese - L'azione verbale telica",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "vol. XXX-1, p. 115-142, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2001",
        "autori": "PRENDUSHI ALIMHILLAJ G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PRENDUSHI ALIMHILLAJ G (2001). L'Aktionsart nella lingua albanese -",
        "L'azione verbale telica. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E",
        "APPLICATA, vol. XXX-1, p. 115-142, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'Aktionsart nella lingua albanese - L'azione verbale continuativa e stativa",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "vol. XXX-2, p. 371-395, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2001",
        "autori": "PRENDUSHI ALIMHILLAJ G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PRENDUSHI ALIMHILLAJ G (2001). L'Aktionsart nella lingua albanese -",
        "L'azione verbale continuativa e stativa. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA",
        "TEORICA E APPLICATA, vol. XXX-2, p. 371-395, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-46",
        "titolo": "M\u00ebnyrat e veprimit foljor n\u00eb gjuh\u00ebn shqipe n\u00eb lidhje me rrethanorin e koh\u00ebs",
        "csp": "BARI:Adriatica Editrice",
        "opera": "(a cura di): Matteo Mandal\u00e0, Studi in onore di Luigi Marlekaj. p",
        "anno": "1999",
        "autori": "PRENDUSHI ALIMHILLAJ G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PRENDUSHI ALIMHILLAJ G (1999). M\u00ebnyrat e veprimit foljor n\u00eb gjuh\u00ebn",
        "shqipe n\u00eb lidhje me rrethanorin e koh\u00ebs. In: (a cura di): Matteo Mandal\u00e0,",
        "Studi in onore di Luigi Marlekaj. p. 27-46, BARI:Adriatica Editrice"
      ],
      "anno": "1999"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Risultativi e trasformativi nell'albanese",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "vol. XXIV-3, p. 557-565, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "1995",
        "autori": "PRENDUSHI ALIMHILLAJ G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PRENDUSHI ALIMHILLAJ G (1995). Risultativi e trasformativi",
        "nell'albanese. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA,",
        "vol. XXIV-3, p. 557-565, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "1995"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "64119",
    "nome": "PRENDUSHI ALIMHILLAJ Gjilda",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi della CALABRIA, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia: Anno accademico dal 1993-1994 al 1994-1995, Collaboratore ed esperto linguistico (CEL) - Lettore di scambio di Lingua albanese.",
        "periodo": "dal 01-11-1993 al 31-10-1995"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di TRIESTE, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Dip. Lingue e Letterature dei Paesi del Mediterraneo: Anno accademico 2000-2001, Professore a contratto di Lingua albanese (70 ore); Anno accademico 2001-2002, Professore a contratto di Lingua albanese (50 ore); Anno accademico dal 2002-2003 al 2003-2004, Professore a contratto di Lingua albanese (60 ore/anno).",
        "periodo": "dal 26-02-2001 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di MESSINA, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia: Anno accademico dal 2001-2002 al 2003-2004, Professore a contratto di Lingua albanese II (30 ore/anno).",
        "periodo": "dal 22-04-2002 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 della BASILICATA, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia: Anno accademico 2003-2004, Insegnamento del modulo di \"Traduzione dall'italiano all'albanese modulo A - ore 24 - CFU 3\", attivato nell'ambito del Master \"Operatore linguistico e culturale di area arb\u00ebreshe\".",
        "periodo": "dal 01-03-2004 al 15-06-2004"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di BARI Aldo Moro, Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere, Dip. Lingue, Letterature e Tradizioni culturali Anglo-Germaniche: Anno accademico 2004-2005, Professore a contratto per lo svolgimento dei corsi integrativi \"L'azione verbale nella lingua albanese\" (15 ore) e \"I verbi telici nella lingua albanese - morfologia e sintassi\" (15 ore); Anno accademico 2005-2006, Professore a contratto per lo svolgimento dei corsi integrativi \"Lingua albanese - fonetica, morfologia del sostantivo e dell'aggettivo\" e \"Lingua albanese - morfologia del verbo\"; Anno accademico 2006-2007, Professore a contratto per lo svolgimento dei corsi integrativi \"Morfologia della Lingua albanese e Sintassi della Lingua albanese\" (15+15 ore) e \"Morfologia della Lingua albanese (parte II) e Sintassi della Lingua albanese (parte II)\" (15+15 ore); Anno accademico 2008-2009 (Corsi di Laurea Triennale), Professore a contratto di Letteratura albanese (CdL L-11 e L-12, CFU 8, ore 56), Lingua e Traduzione - Lingua albanese (CdL L-11 e L-12, CFU 9/13/14, ore 63), Filologia albanese (CdL L-11 e L-12, CFU 6, ore 42), Linguistica albanese (CdL L-11 e L- 12,CFU 6,ore 42); Anno accademico 2008-2009 (Corsi di Laurea Magistrale), Professore a contratto di Letteratura albanese (Classe 42/S, Classe 104/S, CFU 6, ore 42), Lingua e Traduzione - Lingua albanese (Classe 42/S, Classe 43/S, Classe 104/S, CFU 15, ore 63) e Linguistica albanese (Classe 104/S, CFU 6, ore 42); Anno accademico 2009-2010 (Corso di Laurea Triennale), Professore a Contratto di Letteratura albanese (CdL L-11 e L-12, CFU 9, ore 63), Lingua e Traduzione - Lingua albanese I, II e III anno (CdL L-11 e L-12, CFU 9, ore 63); Anno accademico 2010-2011 (Corso di Laurea Triennale), Professore a contratto di Lingua e Traduzione - Lingua albanese e Letteratura albanese (CdL L-11 e L-12, CFU 9, ore 63); Anno accademico 2010-2011 (Corso di Laurea Magistrale), Professore a contratto di Lingua e Traduzione - Lingua albanese, Letteratura albanese e Cultura albanese (CdL LM-37/LM-38/LM-94, CFU 9, ore 63); Anno accademico 2011-2012 (Corso di Laurea Triennale), Professore a contratto di Letteratura albanese (CdL L-11 e L-12, CFU 8, ore 56), Lingua e Traduzione - Lingua albanese I anno (CdL L-11 e L-12, CFU 9, ore 63), II anno e III anno (CdL L-11 e L-12, CFU 9, ore 63). Universit\u00e0 degli Studi di BARI Aldo Moro, Dip. L.240/2010 Lettere Lingue Arti. Italianistica e culture comparate: Anno accademico 2012-2013 (Corso di Laurea Triennale), Professore a contratto di Letteratura albanese e Lingua e Traduzione - Lingua albanese (CdL L-11 e L-12, CFU 9, ore 63); Anno accademico 2012-2013 (Corso di Laurea Magistrale), Professore a contratto di Letteratura albanese e Lingua e Traduzione - Lingua albanese (CdL LM-37, CFU 9, ore 63); Anno accademico 2013-2014 (Corso di Laurea Triennale), Professore a contratto di Letteratura albanese (CdL L-11 e L-12, CFU 8, ore 56), Lingua e Traduzione - Lingua albanese I anno (CdL L-11 e L-12, CFU 9, ore 63), II anno (CdL L-11 e L-12, CFU 9, ore 63), III anno (CdL L-11 e L-12, CFU 9, ore 63); Anno accademico 2013-2014 (Corso di Laurea Magistrale), Professore a contratto di Letteratura albanese (CdL LM-37, CFU 8, ore 56), Lingua e Traduzione - Lingua albanese (CdL LM-37, CFU 9, ore 63); Anno accademico 2014-2015 (Corso di Laurea Triennale), Professore a contratto di Letteratura albanese (CdL L-11 e L-12, CFU 8, ore 56), Lingua e Traduzione - Lingua albanese I anno (CdL L-11 e L-12, CFU 8, ore 56), II anno (CdL L-11 e L-12, CFU 9, ore 63), III anno (CdL L-11 e L-12, CFU 9, ore 63); Anno accademico dal 2015-2016 al 2016-2017 (Corso di Laurea Triennale), Professore a contratto di Letteratura albanese (CdL L-11, CFU 7, ore 49); Lingua e Traduzione - Lingua albanese (CdL L-11 e L-12, CFU 9, ore 63).",
        "periodo": "dal 04-04-2005 al 30-04-2017"
      },
      {
        "content": "Relatore di 14 Tesi di Laurea Triennale e Magistrale presso l'Universit\u00e0 di BARI Aldo Moro nella Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere (anno accademico dal 2007-2008 al 2011-2012) e nel Dipartimento di Lettere Lingue Arti. Italianistica e culture comparate (anno accademico dal 2012-2013 a oggi).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di BARI Aldo Moro, Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere, Dip. Lingue, Letterature e Tradizioni culturali Anglo-Germaniche: Anno accademico dal 2007-2008 al 2010-2011, Collaboratore ed esperto linguistico (CEL) di madrelingua albanese (ore 500/anno). Universit\u00e0 degli Studi di BARI Aldo Moro, Dip. L.240/2010 Lettere Lingue Arti. Italianistica e culture comparate: Anno accademico dal 2011-2012 al 2013-2014, Collaboratore ed esperto linguistico (CEL) di madrelingua albanese (ore 500/anno).",
        "periodo": "dal 03-09-2007 al 08-03-2014"
      },
      {
        "content": "Agenzia delle Dogane e dei Monopoli, via Amendola 201/5 (BA): Anno 2015, Docente in Corsi di Lingua albanese (60 ore); Anno 2016, Docente in Corsi di Lingua albanese (60 ore).",
        "periodo": "dal 15-09-2015 al 14-12-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi della Calabria, Dipartimento di Lingue e Scienze dell'Educazione: Anno Accademico dal 2016-2017 al 2017-2018, Contratto di docenza di Lingua albanese nel corso di Lingua e Cultura albanese.",
        "periodo": "dal 26-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore in \"Veprimtari shkencore\" presso Instituti i Lart\u00eb Pedagogjik i Shkodr\u00ebs - Seksioni i Arsimit dhe i Kultur\u00ebs s\u00eb Shkodr\u00ebs (Albania). Titolo dell'intervento: Detyrat e shkoll\u00ebs p\u00ebr nj\u00eb shqiptim letrar t\u00eb nj\u00ebsuar.",
        "periodo": "dal 29-02-1988 al 03-03-1988"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore in \"Veprimtari shkencore\" presso Instituti i Lart\u00eb Pedagogjik i Shkodr\u00ebs , Katedra i Gjuh\u00ebs shqipe (Albania). Titolo dell'intervento: \u04aa\u00ebshtje t\u00eb sinonimis\u00eb n\u00eb gjuh\u00ebn angleze dhe shqipe.",
        "periodo": "dal 30-09-1989 al 30-09-1989"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore in \"Veprimtari shkencore\" presso Instituti i Lart\u00eb Pedagogjik - Seksioni i Arsimit dhe i Kultur\u00ebs s\u00eb Shkodr\u00ebs (Albania). Titolo dell'intervento: Paralele frazeologjike mes shqipes e anglishtes.",
        "periodo": "dal 15-03-1990 al 15-03-1990"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore in \"Martin Camaj tradita dhe bashk\u00ebkoh\u00ebsia \u2013 Simpozium\" presso Universiteti i Shkodr\u00ebs \"Luigj Gurakuqi\" (Albania). Titolo dell'intervento: Shqipja letrare n\u00eb p\u00ebrqasje me disa gjuh\u00eb t\u00eb tjera indoevropiane.",
        "periodo": "dal 24-06-1993 al 24-06-1993"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore in \"Atti del 2\u00b0 Seminario Internazionale di Studi Albanesi\" presso l'Universit\u00e0 degli Studi della Calabria (Italy). Titolo dell'intervento: Veprimi foljor n\u00eb gjuh\u00ebn shqipe.",
        "periodo": "dal 08-06-1994 al 10-06-1994"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore in \"Studi in onore di Luigi Marlekaj \u2013 Seminario Internazionale di Albanologia\" presso l'Universit\u00e0 di Bari \"Aldo Moro\" (Italy). Titolo dell'intervento: M\u00ebnyrat e veprimit foljor n\u00eb gjuh\u00ebn shqipe n\u00eb lidhje me rrethanorin e koh\u00ebs.",
        "periodo": "dal 12-05-1998 al 13-05-1998"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore in \"Cinque secoli di cultura albanese in Sicilia - Atti del XXVIII Congresso Internazionale di Studi Albanesi\" presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Italy). Titolo dell'intervento: I verbi stativi nella lingua albanese.",
        "periodo": "dal 16-05-2002 al 19-05-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore in \"Omaggio a Girolamo De Rada - Atti del V Seminario Internazionale di Studi Italo-Albanesi\" presso l'Universit\u00e0 degli Studi della Calabria (Italy). Titolo dell'intervento: Foljet aspektore dhe m\u00ebnyrat e veprimit n\u00eb gjuh\u00ebn shqipe.",
        "periodo": "dal 02-10-2003 al 05-10-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore in \"Komunikimi nd\u00ebretnik n\u00eb Ballkan - Konferenc\u00eb Shkencore Nd\u00ebrkomb\u00ebtare\" presso Universiteti i Tiran\u00ebs (Albania). Titolo dell'intervento: Nuovi sviluppi sull\u2019azione verbale nella lingua albenese.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 01-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore in \" ICRAE 2014 - The 2nd International Conference on Research and Education Challenges Towards the Future \" presso University of Shkodra \"Luigj Gurakuqi\" (Albania). Titolo dell'intervento: Aspectuality Observations on the Variety of Shkodra.",
        "periodo": "dal 30-05-2014 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore in \" ICRAE 2015 - The 3rd International Conference on Research and Education Challenges Towards the Future \" presso University of Shkodra \"Luigj Gurakuqi\" (Albania). Titolo dell'intervento: Telic Verbs in Albanian.",
        "periodo": "dal 23-10-2015 al 24-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore in \" ICRAE 2015 - The 3rd International Conference on Research and Education Challenges Towards the Future \" presso University of Shkodra \"Luigj Gurakuqi\" (Albania). Titolo dell'intervento: Bilingualism \u2013 Code Changing and Interferences at Albanian University Students in Italy.",
        "periodo": "dal 23-10-2015 al 24-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore in \"Personalitete t\u00eb kultur\u00ebs shqiptare\" - Konferenc\u00eb shkencore nd\u00ebrkomb\u00ebtare presso Universiteti i Shkodr\u00ebs \"Luigj Gurakuqi\" (Albania). Titolo dell'intervento: V. Prennushi folklorist, d\u00ebshmi e autenticitetit poetik t\u00eb kombit.",
        "periodo": "dal 25-11-2015 al 25-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore in \"Tomor Osmani: nj\u00eb jet\u00eb me Albanologjin\u00eb\" - Konferenc\u00eb shkencore nd\u00ebrkomb\u00ebtare presso Universiteti i Shkodr\u00ebs \"Luigj Gurakuqi\"(Albania). Titolo dell'intervento: Tomor Osmani: profesori, miku dhe kolegu.",
        "periodo": "dal 27-01-2016 al 27-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore in \"ICSS IX - International Conference on Social Sciences\", Dubrovnik (Croatia). Titolo dell'intervento: Interactions Between Lexical and Aspectual Meanings in Albanian.",
        "periodo": "dal 08-04-2016 al 09-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore in \"ICSS 10 - International Congress on Social Sciences\", Madrid (Spain). Titolo dell'intervento: Aspect and Verbal Action in Albanian - Activity Verbs.",
        "periodo": "dal 23-09-2016 al 24-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore in \"ICSS XI - International Congress on Social Sciences\", Helsinki (Finland). Titolo dell'intervento: Verbal Groups of Telic Action in Albanian Language.",
        "periodo": "dal 20-01-2017 al 21-01-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore in \"ICSS XI - International Congress on Social Sciences\", Helsinki (Finland). Titolo dell'intervento: Languages in Contact - Some Results of Research at Albanian University Students in Italy.",
        "periodo": "dal 20-01-2017 al 21-01-2017"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Conseguimento della seconda Laurea di Dottore in Lingue e Letterature Straniere Moderne presso l'Universit\u00e0 degli Studi della Calabria. Titolo tesi: \"V\u00ebshtrim gjuh\u00ebsor i leksikut t\u00eb veshjeve popullore t\u00eb rrethit t\u00eb Shkodr\u00ebs\".",
        "periodo": "dal 01-11-1993 al 19-07-1995"
      },
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in Albanologia XI Ciclo (L-LIN/18) presso l'Universit\u00e0 degli Studi della Calabria. Titolo tesi: \"Klasifikimi foljor sipas m\u00ebnyrave t\u00eb veprimit n\u00eb gjuh\u00ebn shqipe\".",
        "periodo": "dal 01-04-1996 al 24-02-2000"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Consulente scientifica nel Settore di Albanologia presso l'Universit\u00e0 di Scutari (Albania).",
        "periodo": "dal 01-10-2000 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Universiteti i Shkodr\u00ebs \"Luigj Gurakuqi\", Fakulteti i Shkencave Shoq\u00ebrore, Departamenti i Gjuh\u00ebsis\u00eb (Albania): Docente di Glottologia, Ortografia della lingua albanese e Metodo di insegnamento della lingua albanese.",
        "periodo": "dal 01-09-1985 al 24-10-1993"
      },
      {
        "content": "Universiteti i Shkodres \"Luigj Gurakuqi\", Fakulteti i Shkencave Shoq\u00ebrore, Departamenti i Gjuh\u00ebsis\u00eb (Albania): Professore a contratto di Glottologia, Ortografia della lingua albanese e Metodo di insegnamento della lingua albanese.",
        "periodo": "dal 24-10-1993 al 02-07-2000"
      },
      {
        "content": "Universiteti i Shkodr\u00ebs \"Luigj Gurakuqi\", Fakulteti i Shkencave Shoq\u00ebrore, Departamenti i Gjuh\u00ebsis\u00eb (Albania): Docente di Linguistica teorica e applicata in Master post-universitari e Dottorati di Albanologia.",
        "periodo": "dal 01-10-2000 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Progetto regionale di formazione professionale per \"Corrispondenti commerciali in lingue estere - cod. 2843\" (gestito dal Dipartimento di Linguistica) presso l'Universit\u00e0 degli Studi della Calabria.",
        "periodo": "dal 21-10-1996 al 13-12-1996"
      },
      {
        "content": "Progetto BESA - Bibloteca Elettronica dei Siti Arb\u00ebreshe finanziato nell'ambito della Misura 2.2 del POR Calabria 2000/2006 - Progetto Integrato strategico gestito dalla Sezione di Albanologia del Dipartimento di Linguistica dell'Universit\u00e0 degli Studi della Calabria per conto dell'Ente Provinciale di Cosenza.",
        "periodo": "dal 01-06-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Progetto VATRA - APQ Balcani Linea 2.4, P.I. ICT - Dipartimento di Linguistica presso l'Universit\u00e0 degli Studi della Calabria.",
        "periodo": "dal 29-06-2010 al 30-07-2010"
      }
    ]
  }
}