{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne",
        "titolo": "La parlata arb\u00ebreshe di San Benedetto Ullano",
        "ISBN": [
          "978-88-255-0891-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-255-0891-8",
        "anno": "2017",
        "autori": "Conforti E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Conforti E (2017). La parlata arb\u00ebreshe di San Benedetto Ullano.",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-255-0891-8"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "110.1285/i22390359v19p135"
        ],
        "titolo": "OSSERVAZIONI SULLA VARIET\u00c0 LINGUISTICA SCRITTA DEI KOSOVARI SU FACEBOOK ",
        "ISSN": [
          "2239-0367"
        ],
        "journal": "LINGUE E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 19, p. 135-153, ISSN: 2239-0367, doi: 110.1285/i22390359v19p135",
        "anno": "2016",
        "autori": "Conforti E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Conforti E (2016). OSSERVAZIONI SULLA VARIET\u00c0 LINGUISTICA",
        "SCRITTA DEI KOSOVARI SU FACEBOOK . LINGUE E LINGUAGGI, vol.",
        "19, p. 135-153, ISSN: 2239-0367, doi: 110.1285/i22390359v19p135"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "Shkrimtar\u00ebt italian\u00eb p\u00ebr romanin \u201cGjin Bardhela i arbresh. Etja e gur\u00ebzuar\u201d.",
        "opera": "Veper e pasur dhe e qenesishme",
        "anno": "2016",
        "autori": "Conforti E, Jubani A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Conforti E, Jubani A (2016). Shkrimtar\u00ebt italian\u00eb p\u00ebr romanin \u201cGjin Bardhela",
        "i arbresh. Etja e gur\u00ebzuar\u201d.. In: Veper e pasur dhe e qenesishme."
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "35/1",
        "titolo": "Gli italianismi nell'arb\u00ebresh di alcune comunit\u00e0 albanofone della Calabria",
        "csp": "p. 379-392",
        "opera": "Seminari nderkombetare per gjuhen dhe letersine shipe. vol",
        "anno": "2016",
        "autori": "Conforti E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Conforti E (2016). Gli italianismi nell'arb\u00ebresh di alcune comunit\u00e0",
        "albanofone della Calabria. In: Seminari nderkombetare per gjuhen dhe",
        "letersine shipe. vol. 35/1, p. 379-392"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Conforti E (2015). I pronomi nella parlata arb\u00ebreshe di San Benedetto",
        "Ullano. HYLLI I DRIT\u00cbS, vol. Nr. 1-2 (283-284), p. 117-128, ISSN:",
        "1816-5885"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.5296/ijl.v7i3.7875"
        ],
        "titolo": "PHONOLOGY in Italo-Albanian dialect: San Benedetto Ullano, Province of Cosenza, Italy",
        "ISSN": [
          "1948-5425"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF LINGUISTICS",
        "csp": "vol. 7, p. 1-14, ISSN: 1948-5425, doi: http://dx.doi.org/10.5296/ijl.v7i3.7875",
        "anno": "2015",
        "autori": "Conforti E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Conforti E (2015). PHONOLOGY in Italo-Albanian dialect: San Benedetto",
        "Ullano, Province of Cosenza, Italy. INTERNATIONAL JOURNAL OF",
        "LINGUISTICS, vol. 7, p. 1-14, ISSN: 1948-5425, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.5296/ijl.v7i3.7875"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una bibliografia ragionata della produzione scientifica del Prof. Francesco Altimari",
        "ISBN": [
          "9789928051868"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789928051868",
        "opera": "(a cura di): Mandal\u00e0, Demiraj, Sinani, Studi in onore del Prof. Francesco Altimare in occasione del suo 60. compleanno.",
        "anno": "2015",
        "autori": "Conforti E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Conforti E (2015). Per una bibliografia ragionata della produzione scientifica",
        "del Prof. Francesco Altimari. In: (a cura di): Mandal\u00e0, Demiraj, Sinani, Studi",
        "in onore del Prof. Francesco Altimare in occasione del suo 60.",
        "compleanno.. ISBN: 9789928051868"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "titolo": "Multipart-Singing in Paraliturgical Music (Kalimere) in the Calabrian Arb\u00ebresh Communities of San Benedetto Ullano and San Basile",
        "opera": "Third Symposium of the ICTM Study Group on Multipart Music",
        "anno": "2014",
        "autori": "Conforti E, Belluscio G M G, Gerlach O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Conforti E, Belluscio G M G, Gerlach O (2014). Multipart-Singing in",
        "Paraliturgical Music (Kalimere) in the Calabrian Arb\u00ebresh Communities of",
        "San Benedetto Ullano and San Basile. In: Third Symposium of the ICTM",
        "Study Group on Multipart Music."
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "titolo": "Rreth natyr\u00ebs dhe statusit t\u00eb sonantes [j] n\u00eb shqip, krahasuar me italishten",
        "opera": "Seminari nd\u00ebrkombtar",
        "anno": "2013",
        "autori": "JUBANI A, CONFORTI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "JUBANI A, CONFORTI E (2013). Rreth natyr\u00ebs dhe statusit t\u00eb sonantes [j]",
        "n\u00eb shqip, krahasuar me italishten. In: Seminari nd\u00ebrkombtar."
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-163",
        "titolo": "Alcuni aspetti della poesia di Lluka Perrone",
        "ISBN": [
          "978-9951-417-761"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-9951-417-761",
        "opera": "Studime p\u00ebr nder t\u00eb Rexhep Ismajlit. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Conforti E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Conforti E (2012). Alcuni aspetti della poesia di Lluka Perrone. In: Studime",
        "p\u00ebr nder t\u00eb Rexhep Ismajlit. p. 151-163, ISBN: 978-9951-417-761"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne",
        "titolo": "La parlata arb\u00ebreshe di San Benedetto Ullano",
        "ISBN": [
          "978-88-255-0891-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-255-0891-8",
        "anno": "2017",
        "autori": "Conforti E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Conforti E (2017). La parlata arb\u00ebreshe di San Benedetto Ullano.",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-255-0891-8"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "110.1285/i22390359v19p135"
        ],
        "titolo": "OSSERVAZIONI SULLA VARIET\u00c0 LINGUISTICA SCRITTA DEI KOSOVARI SU FACEBOOK ",
        "ISSN": [
          "2239-0367"
        ],
        "journal": "LINGUE E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 19, p. 135-153, ISSN: 2239-0367, doi: 110.1285/i22390359v19p135",
        "anno": "2016",
        "autori": "Conforti E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Conforti E (2016). OSSERVAZIONI SULLA VARIET\u00c0 LINGUISTICA",
        "SCRITTA DEI KOSOVARI SU FACEBOOK . LINGUE E LINGUAGGI, vol.",
        "19, p. 135-153, ISSN: 2239-0367, doi: 110.1285/i22390359v19p135"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "Shkrimtar\u00ebt italian\u00eb p\u00ebr romanin \u201cGjin Bardhela i arbresh. Etja e gur\u00ebzuar\u201d.",
        "opera": "Veper e pasur dhe e qenesishme",
        "anno": "2016",
        "autori": "Conforti E, Jubani A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Conforti E, Jubani A (2016). Shkrimtar\u00ebt italian\u00eb p\u00ebr romanin \u201cGjin Bardhela",
        "i arbresh. Etja e gur\u00ebzuar\u201d.. In: Veper e pasur dhe e qenesishme."
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "35/1",
        "titolo": "Gli italianismi nell'arb\u00ebresh di alcune comunit\u00e0 albanofone della Calabria",
        "csp": "p. 379-392",
        "opera": "Seminari nderkombetare per gjuhen dhe letersine shipe. vol",
        "anno": "2016",
        "autori": "Conforti E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Conforti E (2016). Gli italianismi nell'arb\u00ebresh di alcune comunit\u00e0",
        "albanofone della Calabria. In: Seminari nderkombetare per gjuhen dhe",
        "letersine shipe. vol. 35/1, p. 379-392"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.5296/ijl.v7i3.7875"
        ],
        "titolo": "PHONOLOGY in Italo-Albanian dialect: San Benedetto Ullano, Province of Cosenza, Italy",
        "ISSN": [
          "1948-5425"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF LINGUISTICS",
        "csp": "vol. 7, p. 1-14, ISSN: 1948-5425, doi: http://dx.doi.org/10.5296/ijl.v7i3.7875",
        "anno": "2015",
        "autori": "Conforti E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Conforti E (2015). PHONOLOGY in Italo-Albanian dialect: San Benedetto",
        "Ullano, Province of Cosenza, Italy. INTERNATIONAL JOURNAL OF",
        "LINGUISTICS, vol. 7, p. 1-14, ISSN: 1948-5425, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.5296/ijl.v7i3.7875"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-163",
        "titolo": "Alcuni aspetti della poesia di Lluka Perrone",
        "ISBN": [
          "978-9951-417-761"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-9951-417-761",
        "opera": "Studime p\u00ebr nder t\u00eb Rexhep Ismajlit. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Conforti E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Conforti E (2012). Alcuni aspetti della poesia di Lluka Perrone. In: Studime",
        "p\u00ebr nder t\u00eb Rexhep Ismajlit. p. 151-163, ISBN: 978-9951-417-761"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "titolo": "Zoonimi estratti da un corpus di fiabe di San Benedetto Ullano (CS) e loro attuale vitalit\u00e0",
        "opera": "(a cura di): Antonio Mendicino Cinzia Citraro Nadia Prantera, Parole",
        "anno": "2010",
        "autori": "Conforti E, Belluscio G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Conforti E, Belluscio G (2010). Zoonimi estratti da un corpus di fiabe di San",
        "Benedetto Ullano (CS) e loro attuale vitalit\u00e0. In: (a cura di): Antonio",
        "Mendicino Cinzia Citraro Nadia Prantera, Parole."
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'infinito nell'albanese standard, nel dialetto ghego e nella parlata di San Benedetto Ullano (in provincia di Cosenza). ROM\u00c0NIA ORIENTALE, vol",
        "ISSN": [
          "1121-4015"
        ],
        "journal": "XXII",
        "csp": "p. 261-276, ISSN: 1121-4015",
        "anno": "2009",
        "autori": "Conforti E, Koleci F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Conforti E, Koleci F (2009). L'infinito nell'albanese standard, nel dialetto",
        "ghego e nella parlata di San Benedetto Ullano (in provincia di Cosenza).",
        "ROM\u00c0NIA ORIENTALE, vol. XXII, p. 261-276, ISSN: 1121-4015"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I parametri acustici dell'accento nella parlata di San Benedetto Ullano e l'Albanese standard. QUADERNI DEL DIPARTIMENTO DI LINGUISTICA",
        "ISSN": [
          "1122-0619"
        ],
        "journal": "UNIVERSITA' DEGLI STUDI DI FIRENZE",
        "csp": "vol. 18, p. 71-84, ISSN: 1122-0619",
        "anno": "2008",
        "autori": "Jubani-Bengu A, Conforti E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Jubani-Bengu A, Conforti E (2008). I parametri acustici dell'accento nella",
        "parlata di San Benedetto Ullano e l'Albanese standard. QUADERNI DEL",
        "DIPARTIMENTO DI LINGUISTICA. UNIVERSITA' DEGLI STUDI DI",
        "FIRENZE, vol. 18, p. 71-84, ISSN: 1122-0619"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "CS",
        "titolo": "La formazione della lingua \"deradiana\", tendenze e caratteristiche emerse dall'analisi dello \"Skanderbeku i Pafan\"",
        "csp": "2-5/10/2003",
        "opera": "(a cura di): Altimari F, Conforti E, \"Omaggio a Girolamo De Rada\" Atti del V seminario internazionale di studi Italo-Albanesi (2-5 Ottobre 2003) e altri contributi albanologici. vol. 7, p. 117-126, Cosenza:T&P Editoriale, ISBN: 978-88-96513-00-2, Prov",
        "anno": "2008",
        "autori": "Conforti E, Jubani A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Conforti E, Jubani A (2008). La formazione della lingua \"deradiana\",",
        "tendenze e caratteristiche emerse dall'analisi dello \"Skanderbeku i Pafan\".",
        "In: (a cura di): Altimari F, Conforti E, \"Omaggio a Girolamo De Rada\" Atti",
        "del V seminario internazionale di studi Italo-Albanesi (2-5 Ottobre 2003) e",
        "altri contributi albanologici. vol. 7, p. 117-126, Cosenza:T&P Editoriale,",
        "ISBN: 978-88-96513-00-2, Prov. CS, 2-5/10/2003"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "65517",
    "nome": "CONFORTI Emilia",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Comitato editoriale \"Opera Omnia di G. De Rada\"",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 30-10-2003"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Gjuha dhe let\u00ebrsia e arb\u00ebresh\u00ebve",
        "periodo": "dal 28-04-2008 al 29-04-2008"
      },
      {
        "content": "Gjuha dhe Let\u00ebrsia n\u00eb shkoll\u00eb",
        "periodo": "dal 30-09-2010 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Konferenca shkencore nd\u00ebrkomb\u00ebtare \u201c Pav\u00ebrsia e Shqip\u00ebris\u00eb dhe albanologjia\" SHKODR\u00cbS",
        "periodo": "dal 16-11-2012 al 16-11-2012"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Ricerca nell'ambito della borsa di studio post-doc presso la Ludwig- Maximilian Universitat in Munchen",
        "periodo": "dal 05-07-2012 al 14-08-2014"
      },
      {
        "content": "Insegnamento presso la Universit\u00e0 degli Studi di Prishtina",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Insegnamento annuale presso l'Universit\u00e0 di Prishtina",
        "periodo": "dal 02-11-2016 al 30-06-2017"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ricerca CNR Italia-Albania",
        "periodo": "dal 16-10-2006 al 20-10-2006"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Partecipazione II Seminario Internazionale di Studi Albanesi",
        "periodo": "dal 08-06-1994 al 10-06-1994"
      },
      {
        "content": "Partecipazione III Seminario Internazionale di Studi Albanesi",
        "periodo": "dal 19-12-1997 al 21-12-1997"
      },
      {
        "content": "Seminario di studi Universit\u00e0, scuola e minoranze, organizzato dall'Universit\u00e0 della Calabria con il patrocinio del MIUR",
        "periodo": "dal 01-02-2002 al 01-02-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XXIII Seminario internazionale per la lingua, la letteratura e la cultura albanese presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Prishtina e Corso III di lingua albanese",
        "periodo": "dal 16-08-2004 al 27-08-2004"
      },
      {
        "content": "Esperto linguistico presso l'osservatorio delle lingue e delle culture minoritarie",
        "periodo": "dal 27-09-2004 al 02-12-2005"
      },
      {
        "content": "Esperto di lingua albanese presso lo Sportello Linguistico provinciale",
        "periodo": "dal 27-09-2004 al 27-03-2005"
      },
      {
        "content": "Master Internazionale in progettazione e gestione delle attivit\u00e0 di cooperazione e di formazione per l'Europa centro-orientale e balcanica",
        "periodo": "dal 13-12-2004 al 13-12-2005"
      },
      {
        "content": "Esperto di lingua albanese presso lo Sportello Linguistico provinciale",
        "periodo": "dal 01-04-2005 al 01-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XXIV Seminario internazionale per la lingua, la letteratura e la cultura albanese presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Prishtina e Corso III di lingua albanese",
        "periodo": "dal 22-08-2005 al 03-09-2005"
      },
      {
        "content": "Componente commissione giudicatrice",
        "periodo": "dal 29-09-2005 al 29-09-2005"
      },
      {
        "content": "Terzo Convegno sulle minoranze linguistiche",
        "periodo": "dal 28-11-2005 al 28-11-2005"
      },
      {
        "content": "Conferimento incarico professionale per la minoranza linguistica albanese",
        "periodo": "dal 16-02-2006 al 15-02-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ad Accordo di cooperazione Scientifica tra il CNR/ASA",
        "periodo": "dal 07-09-2006 al 14-09-2006"
      },
      {
        "content": "Seminariato \"Linguistica e Dialettologia Albanese\"",
        "periodo": "dal 26-09-2007 al 26-11-2007"
      },
      {
        "content": "Esperto di lingua albanese presso lo Sportello Linguistico provinciale",
        "periodo": "dal 15-12-2007 al 02-06-2008"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio di area arbereshe",
        "periodo": "dal 25-11-2008 al 25-11-2009"
      },
      {
        "content": "Esperto di lingua albanese presso lo Sportello Linguistico provinciale",
        "periodo": "dal 19-01-2009 al 18-01-2010"
      },
      {
        "content": "Master II\u00b0 livello in Operatore allo Sportello Linguistico per la tutela delle minoranze linguistiche storiche",
        "periodo": "dal 12-06-2009 al 12-12-2009"
      },
      {
        "content": "Incarico di mediazione linguistico-culturale (APQ Balcani)",
        "periodo": "dal 16-06-2009 al 20-07-2009"
      },
      {
        "content": "Incarico di prestazione d'opera professionale",
        "periodo": "dal 10-09-2010 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "Tutor per il progetto \"Leggere per capire, leggere per fare\", tra Universit\u00e0 della Calabria e Scuola Secondaria di Primo grado \"De Coubertin\" di Rende (CS)",
        "periodo": "dal 18-01-2011 al 31-05-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico di coordinamento studenti e docenti",
        "periodo": "dal 20-04-2011 al 20-12-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza di lingua di minoranza albanese in contesto minoritario",
        "periodo": "dal 28-04-2011 al 01-07-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XXXII Seminario internazionale per la lingua, la letteratura e la cultura albanese presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Prishtina e Corso III di lingua albanese",
        "periodo": "dal 19-08-2013 al 30-08-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XXXII Seminario internazionale per la lingua, la letteratura e la cultura albanese presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Prishtina e corso di lingua albanese III",
        "periodo": "dal 19-08-2013 al 30-08-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XXXIII Seminario internazionale per la lingua, la letteratura e la cultura albanese presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Prishtina e Corso III di lingua albanese",
        "periodo": "dal 18-08-2014 al 30-08-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XXXIV Seminario internazionale per la lingua, la letteratura e la cultura albanese presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Prishtina e Corso III di lingua albanese",
        "periodo": "dal 17-08-2015 al 28-08-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario presso la Universit\u00e0 Ca' Foscari a Venezia durante il corso di letteratura albanese",
        "periodo": "dal 11-10-2017 al 11-10-2017"
      }
    ]
  }
}