{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La codifica delle relazioni spaziali in ungherese e in italiano. Analisi tipologica. ANNALI DI CA' FOSCARI",
        "ISSN": [
          "2499-1562"
        ],
        "journal": "SERIE OCCIDENTALE",
        "csp": "vol. 51, p. 333-356, ISSN: 2499-1562",
        "anno": "2017",
        "autori": "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E (2017). La codifica delle relazioni spaziali in ungherese e",
        "in italiano. Analisi tipologica. ANNALI DI CA' FOSCARI. SERIE",
        "OCCIDENTALE, vol. 51, p. 333-356, ISSN: 2499-1562"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "P\u00e9cs:Lingua Franca Csoport",
        "titolo": "A magyar \u00e9s az olasz t\u00e9ri nyelv grammatik\u00e1ja a magyar mint idegen nyelv szemsz\u00f6g\u00e9b\u0151l 'La grammatica delle espressioni dei riferimenti spaziali in ungherese e in italiano dal punto di vista dell\u2019ungherese/italiano come lingua straniera'",
        "ISBN": [
          "978-963-429-180-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-963-429-180-0",
        "anno": "2017",
        "autori": "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E (2017). A magyar \u00e9s az olasz t\u00e9ri nyelv grammatik\u00e1ja a",
        "magyar mint idegen nyelv szemsz\u00f6g\u00e9b\u0151l 'La grammatica delle espressioni",
        "dei riferimenti spaziali in ungherese e in italiano dal punto di vista",
        "dell\u2019ungherese/italiano come lingua straniera'. P\u00e9cs:Lingua Franca Csoport,",
        "ISBN: 978-963-429-180-0"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "569-581",
        "titolo": "A topol\u00f3giai t\u00e9ri tartom\u00e1ny k\u00f3dol\u00e1sa az olaszban \u00e9s a magyarban szemantikai tipol\u00f3giai elemz\u00e9s keret\u00e9ben (La codifica del dominio topologico in italiano e in ungherese nell'ambito della tipologia semantica)",
        "ISBN": [
          "9789634090748"
        ],
        "csp": "Budapest:Tinta K\u00f6nyvkiad\u00f3, ISBN: 9789634090748",
        "opera": "(a cura di): Rem\u00e9nyi Andrea \u00c1gnes, S\u00e1rdi Csilla, T\u00f3th Zsuzsa , T\u00e1vlatok a mai magyar alkalmazott nyelv\u00e9szetben. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E (2016). A topol\u00f3giai t\u00e9ri tartom\u00e1ny k\u00f3dol\u00e1sa az olaszban",
        "\u00e9s a magyarban szemantikai tipol\u00f3giai elemz\u00e9s keret\u00e9ben (La codifica del",
        "dominio topologico in italiano e in ungherese nell'ambito della tipologia",
        "semantica). In: (a cura di): Rem\u00e9nyi Andrea \u00c1gnes, S\u00e1rdi Csilla, T\u00f3th",
        "Zsuzsa , T\u00e1vlatok a mai magyar alkalmazott nyelv\u00e9szetben. p. 569-581,",
        "Budapest:Tinta K\u00f6nyvkiad\u00f3, ISBN: 9789634090748"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "511-525",
        "titolo": "La codifica linguistica delle relazioni spaziali in ungherese",
        "ISBN": [
          "978 88 6787 080 6"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 978 88 6787 080 6",
        "opera": "(a cura di): M. Grazia Bus\u00e0, Sara Gesuato, Lingue e Contesti. Studi in onore di Alberto M. Mioni. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E (2015). La codifica linguistica delle relazioni spaziali in",
        "ungherese. In: (a cura di): M. Grazia Bus\u00e0, Sara Gesuato, Lingue e",
        "Contesti. Studi in onore di Alberto M. Mioni. p. 511-525, PADOVA:CLEUP,",
        "ISBN: 978 88 6787 080 6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "490-494",
        "doi": [
          "10.14705/rpnet.2015.000381"
        ],
        "titolo": "La sfida dell\u2019ambiente Web 2.0 nella didattica delle lingue minori",
        "ISBN": [
          "978-1-908416-29-2"
        ],
        "csp": "Dublin:Research-publishing.net., ISBN: 978-1-908416-29-2, Padova, Italy, agosto 2015, doi: 10.14705/rpnet.2015.000381",
        "opera": "(a cura di): Francesca Helm, Linda Bradley, Marta Guarda, Sylvie Thou\u00ebsny, Critical CALL \u2013 Proceedings of the 2015 EUROCALL Conference. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E (2015). La sfida dell\u2019ambiente Web 2.0 nella didattica",
        "delle lingue minori. In: (a cura di): Francesca Helm, Linda Bradley, Marta",
        "Guarda, Sylvie Thou\u00ebsny, Critical CALL \u2013 Proceedings of the 2015",
        "EUROCALL Conference. p. 490-494, Dublin:Research-publishing.net.,",
        "ISBN: 978-1-908416-29-2, Padova, Italy, agosto 2015, doi:",
        "10.14705/rpnet.2015.000381"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Cooperativa Libraria Universitaria Editrice Bologn",
        "titolo": "Analisi delle strategie motivazionali nell\u2019ambito di una sperimentazione pilota eTandem ungherese-italiano",
        "ISBN": [
          "978-88-491-3888-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-491-3888-7",
        "opera": "(a cura di): Cristiana Cervini e Anabel C. Valdiviezo V., Dispositivi formativi e modalit\u00e0 ibride per l\u2019apprendimento linguistico",
        "anno": "2014",
        "autori": "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E (2014). Analisi delle strategie motivazionali nell\u2019ambito di",
        "una sperimentazione pilota eTandem ungherese-italiano. In: (a cura di):",
        "Cristiana Cervini e Anabel C. Valdiviezo V., Dispositivi formativi e modalit\u00e0",
        "ibride per l\u2019apprendimento linguistico. BOLOGNA:Cooperativa Libraria",
        "Universitaria Editrice Bologn, ISBN: 978-88-491-3888-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-53",
        "titolo": "Il ristrutturarsi degli spazi linguistici all\u2019interno del repertorio dell\u2019ungherese moderno",
        "ISBN": [
          "9788867872053"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788867872053",
        "opera": "(a cura di): Gianna Marcato, Le mille vite del dialetto. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E (2014). Il ristrutturarsi degli spazi linguistici all\u2019interno del",
        "repertorio dell\u2019ungherese moderno. In: (a cura di): Gianna Marcato, Le mille",
        "vite del dialetto. p. 47-53, PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788867872053"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-57",
        "titolo": "History of National and Ethnic Minorities in the Carpathian Basin: Present-Day Concept and State of Multicultural Education in Hungary and the Neighbouring Countries",
        "ISBN": [
          "1-4438-4740-2"
        ],
        "csp": "Newcastle:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 1-4438-4740-2",
        "opera": "(a cura di): Arslan Hasan, Ra\u0163\u0103 Georgeta , Multicultural Education: From Theory to Practice. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E (2013). History of National and Ethnic Minorities in the",
        "Carpathian Basin: Present-Day Concept and State of Multicultural",
        "Education in Hungary and the Neighbouring Countries. In: (a cura di):",
        "Arslan Hasan, Ra\u0163\u0103 Georgeta , Multicultural Education: From Theory to",
        "Practice. p. 35-57, Newcastle:Cambridge Scholars Publishing, ISBN:",
        "1-4438-4740-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-87",
        "titolo": "Le forme di resistenza dei dialetti ungheresi",
        "ISBN": [
          "978 88 6787 046 2"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 978 88 6787 046 2",
        "opera": "(a cura di): Marcato Gianna, LINGUA E DIALETTI NELLE REGIONI. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E (2013). Le forme di resistenza dei dialetti ungheresi. In:",
        "(a cura di): Marcato Gianna, LINGUA E DIALETTI NELLE REGIONI. p.",
        "79-87, PADOVA:CLEUP, ISBN: 978 88 6787 046 2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-73",
        "titolo": "L\u2019ungherese tra oralit\u00e0 e scrittura",
        "ISBN": [
          "9788861298903"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788861298903",
        "opera": "(a cura di): Marcato Gianna, Scrittura,dialetto e oralit\u00e0. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E (2012). L\u2019ungherese tra oralit\u00e0 e scrittura. In: (a cura di):",
        "Marcato Gianna, Scrittura,dialetto e oralit\u00e0. p. 65-73, PADOVA:CLEUP,",
        "ISBN: 9788861298903"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "347-371",
        "titolo": "La lingua e la letteratura ungheresi nella formazione dello stato nazionale ungherese",
        "ISBN": [
          "9788820408992"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli , ISBN: 9788820408992",
        "opera": "(a cura di): Ignazio Putzu, Gabriella Mazzon , Lingue, letterature, nazioni. Centri e periferie tra Europa e Mediterraneo. METODI E PROSPETTIVE, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E (2012). La lingua e la letteratura ungheresi nella",
        "formazione dello stato nazionale ungherese. In: (a cura di): Ignazio Putzu,",
        "Gabriella Mazzon , Lingue, letterature, nazioni. Centri e periferie tra Europa",
        "e Mediterraneo. METODI E PROSPETTIVE, p. 347-371,",
        "Milano:FrancoAngeli , ISBN: 9788820408992"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La codifica delle relazioni spaziali in ungherese e in italiano. Analisi tipologica. ANNALI DI CA' FOSCARI",
        "ISSN": [
          "2499-1562"
        ],
        "journal": "SERIE OCCIDENTALE",
        "csp": "vol. 51, p. 333-356, ISSN: 2499-1562",
        "anno": "2017",
        "autori": "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E (2017). La codifica delle relazioni spaziali in ungherese e",
        "in italiano. Analisi tipologica. ANNALI DI CA' FOSCARI. SERIE",
        "OCCIDENTALE, vol. 51, p. 333-356, ISSN: 2499-1562"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "P\u00e9cs:Lingua Franca Csoport",
        "titolo": "A magyar \u00e9s az olasz t\u00e9ri nyelv grammatik\u00e1ja a magyar mint idegen nyelv szemsz\u00f6g\u00e9b\u0151l 'La grammatica delle espressioni dei riferimenti spaziali in ungherese e in italiano dal punto di vista dell\u2019ungherese/italiano come lingua straniera'",
        "ISBN": [
          "978-963-429-180-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-963-429-180-0",
        "anno": "2017",
        "autori": "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E (2017). A magyar \u00e9s az olasz t\u00e9ri nyelv grammatik\u00e1ja a",
        "magyar mint idegen nyelv szemsz\u00f6g\u00e9b\u0151l 'La grammatica delle espressioni",
        "dei riferimenti spaziali in ungherese e in italiano dal punto di vista",
        "dell\u2019ungherese/italiano come lingua straniera'. P\u00e9cs:Lingua Franca Csoport,",
        "ISBN: 978-963-429-180-0"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "569-581",
        "titolo": "A topol\u00f3giai t\u00e9ri tartom\u00e1ny k\u00f3dol\u00e1sa az olaszban \u00e9s a magyarban szemantikai tipol\u00f3giai elemz\u00e9s keret\u00e9ben (La codifica del dominio topologico in italiano e in ungherese nell'ambito della tipologia semantica)",
        "ISBN": [
          "9789634090748"
        ],
        "csp": "Budapest:Tinta K\u00f6nyvkiad\u00f3, ISBN: 9789634090748",
        "opera": "(a cura di): Rem\u00e9nyi Andrea \u00c1gnes, S\u00e1rdi Csilla, T\u00f3th Zsuzsa , T\u00e1vlatok a mai magyar alkalmazott nyelv\u00e9szetben. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E (2016). A topol\u00f3giai t\u00e9ri tartom\u00e1ny k\u00f3dol\u00e1sa az olaszban",
        "\u00e9s a magyarban szemantikai tipol\u00f3giai elemz\u00e9s keret\u00e9ben (La codifica del",
        "dominio topologico in italiano e in ungherese nell'ambito della tipologia",
        "semantica). In: (a cura di): Rem\u00e9nyi Andrea \u00c1gnes, S\u00e1rdi Csilla, T\u00f3th",
        "Zsuzsa , T\u00e1vlatok a mai magyar alkalmazott nyelv\u00e9szetben. p. 569-581,",
        "Budapest:Tinta K\u00f6nyvkiad\u00f3, ISBN: 9789634090748"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "511-525",
        "titolo": "La codifica linguistica delle relazioni spaziali in ungherese",
        "ISBN": [
          "978 88 6787 080 6"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 978 88 6787 080 6",
        "opera": "(a cura di): M. Grazia Bus\u00e0, Sara Gesuato, Lingue e Contesti. Studi in onore di Alberto M. Mioni. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E (2015). La codifica linguistica delle relazioni spaziali in",
        "ungherese. In: (a cura di): M. Grazia Bus\u00e0, Sara Gesuato, Lingue e",
        "Contesti. Studi in onore di Alberto M. Mioni. p. 511-525, PADOVA:CLEUP,",
        "ISBN: 978 88 6787 080 6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "490-494",
        "doi": [
          "10.14705/rpnet.2015.000381"
        ],
        "titolo": "La sfida dell\u2019ambiente Web 2.0 nella didattica delle lingue minori",
        "ISBN": [
          "978-1-908416-29-2"
        ],
        "csp": "Dublin:Research-publishing.net., ISBN: 978-1-908416-29-2, Padova, Italy, agosto 2015, doi: 10.14705/rpnet.2015.000381",
        "opera": "(a cura di): Francesca Helm, Linda Bradley, Marta Guarda, Sylvie Thou\u00ebsny, Critical CALL \u2013 Proceedings of the 2015 EUROCALL Conference. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E (2015). La sfida dell\u2019ambiente Web 2.0 nella didattica",
        "delle lingue minori. In: (a cura di): Francesca Helm, Linda Bradley, Marta",
        "Guarda, Sylvie Thou\u00ebsny, Critical CALL \u2013 Proceedings of the 2015",
        "EUROCALL Conference. p. 490-494, Dublin:Research-publishing.net.,",
        "ISBN: 978-1-908416-29-2, Padova, Italy, agosto 2015, doi:",
        "10.14705/rpnet.2015.000381"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Cooperativa Libraria Universitaria Editrice Bologn",
        "titolo": "Analisi delle strategie motivazionali nell\u2019ambito di una sperimentazione pilota eTandem ungherese-italiano",
        "ISBN": [
          "978-88-491-3888-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-491-3888-7",
        "opera": "(a cura di): Cristiana Cervini e Anabel C. Valdiviezo V., Dispositivi formativi e modalit\u00e0 ibride per l\u2019apprendimento linguistico",
        "anno": "2014",
        "autori": "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E (2014). Analisi delle strategie motivazionali nell\u2019ambito di",
        "una sperimentazione pilota eTandem ungherese-italiano. In: (a cura di):",
        "Cristiana Cervini e Anabel C. Valdiviezo V., Dispositivi formativi e modalit\u00e0",
        "ibride per l\u2019apprendimento linguistico. BOLOGNA:Cooperativa Libraria",
        "Universitaria Editrice Bologn, ISBN: 978-88-491-3888-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-57",
        "titolo": "History of National and Ethnic Minorities in the Carpathian Basin: Present-Day Concept and State of Multicultural Education in Hungary and the Neighbouring Countries",
        "ISBN": [
          "1-4438-4740-2"
        ],
        "csp": "Newcastle:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 1-4438-4740-2",
        "opera": "(a cura di): Arslan Hasan, Ra\u0163\u0103 Georgeta , Multicultural Education: From Theory to Practice. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E (2013). History of National and Ethnic Minorities in the",
        "Carpathian Basin: Present-Day Concept and State of Multicultural",
        "Education in Hungary and the Neighbouring Countries. In: (a cura di):",
        "Arslan Hasan, Ra\u0163\u0103 Georgeta , Multicultural Education: From Theory to",
        "Practice. p. 35-57, Newcastle:Cambridge Scholars Publishing, ISBN:",
        "1-4438-4740-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-87",
        "titolo": "Le forme di resistenza dei dialetti ungheresi",
        "ISBN": [
          "978 88 6787 046 2"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 978 88 6787 046 2",
        "opera": "(a cura di): Marcato Gianna, LINGUA E DIALETTI NELLE REGIONI. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E (2013). Le forme di resistenza dei dialetti ungheresi. In:",
        "(a cura di): Marcato Gianna, LINGUA E DIALETTI NELLE REGIONI. p.",
        "79-87, PADOVA:CLEUP, ISBN: 978 88 6787 046 2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "347-371",
        "titolo": "La lingua e la letteratura ungheresi nella formazione dello stato nazionale ungherese",
        "ISBN": [
          "9788820408992"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli , ISBN: 9788820408992",
        "opera": "(a cura di): Ignazio Putzu, Gabriella Mazzon , Lingue, letterature, nazioni. Centri e periferie tra Europa e Mediterraneo. METODI E PROSPETTIVE, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E (2012). La lingua e la letteratura ungheresi nella",
        "formazione dello stato nazionale ungherese. In: (a cura di): Ignazio Putzu,",
        "Gabriella Mazzon , Lingue, letterature, nazioni. Centri e periferie tra Europa",
        "e Mediterraneo. METODI E PROSPETTIVE, p. 347-371,",
        "Milano:FrancoAngeli , ISBN: 9788820408992"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "283-292",
        "titolo": "Il progetto Vocabolario delle reggenze ungherese-italiano. Problematiche di ordine linguistico sorte nel corso dell\u2019elaborazione",
        "ISBN": [
          "978-88-8420-349-6"
        ],
        "csp": "UDINE:Forum Editrice Universitaria Udinese, ISBN: 978-88-8420-349-6",
        "opera": "(a cura di): Maschi Roberta, Penello Nicletta, Rizzolatti Piera, Miscellanea di Studi Linguistici offerti a Laura Vanelli da amici e allievi padovani. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI E (2007). Il progetto Vocabolario delle reggenze",
        "ungherese-italiano. Problematiche di ordine linguistico sorte nel corso",
        "dell\u2019elaborazione. In: (a cura di): Maschi Roberta, Penello Nicletta,",
        "Rizzolatti Piera, Miscellanea di Studi Linguistici offerti a Laura Vanelli da",
        "amici e allievi padovani. p. 283-292, UDINE:Forum Editrice Universitaria",
        "Udinese, ISBN: 978-88-8420-349-6"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "66885",
    "nome": "R\u00d3ZSAV\u00d6LGYI Edit",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Servizio di referaggio per la rivista \"Studi Slavistici\" (edizione della Firenze University Press)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Segretaria del Comitato organizzativo del III Convegno italo-ungherese dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova (preparazione, svolgimento, pubblicazione atti e cronaca su stampa specializzata)",
        "periodo": "dal 01-05-1987 al 15-12-1987"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato organizzativo del V Convegno italo-ungherese \u201cGiano Pannonio\u201d intitolato \"La magiaristica italiana e l\u2019italianistica ungherese\", Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 01-05-2003 al 01-10-2003"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato organizzativo del Convegno internazionale \"1956 \u2013 cinema ungherese e oltre\" tenuto all\u2019Universit\u00e0 di Padova. Introduzione del convegno con la relazione dal titolo \"La memoria del 1956\".",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-10-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Convegno Internazionale di Studi \"Scrittura, dialetto e oralit\u00e0\", Sappada / Plodn (BL). Con relazione dal titolo \"L'ungherese tra oralit\u00e0 e scrittura\" pubblicata poi da CLEUP Padova (v. allegato)",
        "periodo": "dal 25-06-2011 al 29-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: XIII Convegno Internazionale di Studio \u201cLingua e dialetti nelle regioni\u201d. Sappada / Plodn (BL). Con relazione dal titolo \"Le forme di resistenza dei dialetti ungheresi\" pubblicata poi da CLEUP Padova (v. allegato)",
        "periodo": "dal 27-06-2012 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: XXIII. MANYE Kongresszus (XXIII\u00b0 Congresso di Linguistica Applicata Ungherese) \u201cNyelv, t\u00e1rsadalom, kult\u00fara: interkultur\u00e1lis \u00e9s multikultur\u00e1lis perspekt\u00edv\u00e1k\u201d (Lingua, societ\u00e0, cultura: prospettive interculturali e multiculturali), Budapest \u2013 ELTE, con relazione dal titolo \"A nyelvi \u00e9s interkultur\u00e1lis kompetencia fejleszt\u00e9se az eTandem keretein bel\u00fcl\" (Come sviluppare le competenze linguistiche ed interculturali nell'ambito dell'eTandem). Il materiale presentato \u00e8 stato poi pubblicato negli Atti del congresso (cf. allegato).",
        "periodo": "dal 26-03-2013 al 28-03-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: II. NeMaMaT Konferencia (II Conferenza Internazionale di Docenti di Ungherese L2), Universit\u00e0 di Debrecen, Ungheria. Con relazione dal titolo \"Az \u00faj technol\u00f3gia kih\u00edv\u00e1sa a nyelvhaszn\u00e1l\u00f3i k\u00e9szs\u00e9gek fejleszt\u00e9s\u00e9ben\" (Le opportunit\u00e0 offerte della nuova tecnologia nel campo del potenziamento delle abilit\u00e0 linguistiche). Il materiale presentato \u00e8 stato pubblicato nel numero 14/1 della rivista Hungarol\u00f3giai \u00c9vk\u00f6nyv, sede acclamata in Ungheria delle pubblicazioni riguardanti gli studi e le ricerche nell'ambito dell'ungherese L2, col titolo \"A Web 2.0 kih\u00edv\u00e1sa az idegennyelv-oktat\u00e1sban a nyelvhaszn\u00e1l\u00f3i k\u00e9szs\u00e9gek fejleszt\u00e9se ter\u00e9n (The challenges offered by Web 2.0 tools in the improvement of L2 students\u2019 communication skills): http://epa.oszk.hu/02200/02287/00014/pdf /EPA02287_hungarologiai_evkonyv_2013_14_ 077-087.pdf (v. allegato)",
        "periodo": "dal 22-07-2013 al 26-07-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: MANYE 25. Nyelv \u2013 Nyelvtechnol\u00f3gia \u2013 Nyelvpedag\u00f3gia: 21. sz\u00e1zadi t\u00e1vlatok. 25. Magyar Alkalmazott Nyelv\u00e9szeti Kongresszus (25\u00b0 Congresso di Linguistica Applicata Ungherese intitolata \"Lingua \u2013 Tecnologia \u2013 Glottodidattica: prospettive nel 21\u00b0 secolo\"), Budapest. Con relazione dal titolo \"A topol\u00f3giai t\u00e9ri tartom\u00e1ny k\u00f3dol\u00e1sa az olaszban \u00e9s a magyarban szemantikai tipol\u00f3giai elemz\u00e9s keret\u00e9ben\" (La codifica del dominio topologico in italiano e in ungherese nel quadro teorico della tipologia semantica). Il materiale presentato \u00e8 stato pubblicato in un volume basato sostanzialmente sui contributi del congresso ma seguendo un'esigente selezione (v. allegato).",
        "periodo": "dal 30-03-2015 al 01-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Eurocall 2015. \u201cCritical CALL\u201d. 22nd International Conference of the European Association of Computer Assisted Language Learning, Universit\u00e0 di Padova - CLA, con relazione dal titolo \"La sfida dell'amibiente Web 2.0 nella didattica delle lingue minori\" pubblicata negli Atti della Conferenza (v. allegato).",
        "periodo": "dal 25-08-2015 al 29-08-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: The FIPLV Nordic-Baltic Region (NBR) Conference 2016, Tallinn, Estonia \"The Language Teacher and Teaching at Crossroads\". Con relazione dal titolo \"The Challange of Change Enhanced by New Technologies\".",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 11-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: VIII Congresso Internazionale di Studi Ungheresi a P\u00e9cs (Ungheria) con relazione dal titolo \"A kontraszt\u00edv szeml\u00e9let\u0171 nyelvi \u00e9s kultur\u00e1lis tudatoss\u00e1g fontoss\u00e1ga a ford\u00edt\u00e1s gyakorlat\u00e1ban\" (The importance of linguistic and cultural awareness having a contrastive perspective in the practice of translation). Il materiale presentato \u00e8 apparso in seguito, con lo stesso titolo, nel n. 17 della rivista Hungarol\u00f3giai \u00c9vk\u00f6nyv, sede acclamata in Ungheria delle pubblicazioni nell'ambito degli studi e delle ricerche dell'ungherese L2 (v. allegato).",
        "periodo": "dal 22-07-2016 al 27-08-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: XXII Congresso dell'Associazione Internazionale dei Professori di Italiano \u201cLa stessa goccia nel fiume\u201d \u2013 \u201cIl futuro del passato\u201d. Gli studi di italianistica tra tradizione e modernit\u00e0. Budapest, Universit\u00e0 degli Studi E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd (ELTE), con relazione dal titolo \"Progetto eTandem con futuri studenti internazionali in mobilit\u00e0 presso l\u2019Universit\u00e0 di Padova\". Il materiale presentato \u00e8 stato incluso, in seguito a una selezione, tra i contributi da pubblicare nell'organo dell\u2019A.I.P.I. \u201cCivilt\u00e0 Italiana\u201d ed \u00e8 in corso di stampa (v. allegato).",
        "periodo": "dal 30-08-2016 al 03-09-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Su invito formale della Cattedra di Linguistica Ungherese dell\u2019Universit\u00e0 di Szeged (Ungheria) una serie di lezioni dal titolo \"Lingue a confronto: italiano e ungherese. Caratterizzazione tipologica e analisi contrastiva di alcuni fenomeni linguistici prominenti\"",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 01-04-2005"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione: Unit\u00e0 operativa di Padova del Progetto di ricerca nazionale (quota 40%) L'integrazione dell'ungherese nel contesto linguistico europeo (direttore dell'Unit\u00e0 operativa di Padova e coordinatore nazionale: Prof. L\u00e1szl\u00f3 Dezs\u0151).",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 01-01-1995"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Ricerca scientifica fondi quota ex 60%, titolo del programma di ricerca: Unit\u00e0 fraseologiche fisse a nucleo verbale in finnico, ungherese e italiano (responsabile scientifico del programma di ricerca: Prof. Danilo Gheno)",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-01-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Progetto di ricerca interuniversitaria Budapest \u2013 Padova \"Vocabolario delle reggenze verbali ungherese-italiano\" finanziato dal Ministero della Pubblica Istruzione Ungherese (OTKA T 037604/2002). In qualit\u00e0 di coautrice della prof.ssa Zsuzsanna F\u00e1bi\u00e1n dell'Universit\u00e0 ELTE di Budapest,responsabile coordinatrice del progetto, la sottoscritta ha elaborato 73 entrate lessicali, oltre a definire, insieme alla collega ungherese, il quadro di riferimento teorico e l\u2019impostazione dell\u2019opera. Il manoscritto ha avuto la valutazione \u201eottimo\u201d da parte della Commissione di valutazione del Ministero ungherese finanziatore.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Ricerca scientifica fondi quota ex 60%, titolo del programma di ricerca: I primi documenti testuali dell\u2019ungherese. Proposte esegetiche collegate a un\u2019edizione italiana (responsabile scientifico del programma di ricerca: Prof. Danilo Gheno)",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Ricerca scientifica fondi quota ex 60%, titolo del programma di ricerca: Gli antichi rapporti tra balti indoeuropei e ugrofinni. Riflessi linguistici (responsabile scientifico del programma di ricerca: Prof. Danilo Gheno)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: progetto di ricerca scientifica all'Universit\u00e0 di Padova \"La grammaticalizzazione dell'aspetto verbale slavo: approccio storico-comparativo\" (responsabile scientifico: prof.ssa Rosanna Benacchio).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Direzione: Progetto di ricerca interuniversitaria Padova \u2013 Ungv\u00e1r (U\u017ehorod, Ucraina) con l'obiettivo di realizzare e pubblicare un \"Vocabolario dei suffissi ungheresi e corrispondenti italiani\"",
        "periodo": "dal 01-10-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Ciclo di n. 5 lezioni seminariali nell'ambito del corso di Glottologia del Prof. G.L. Borgato (Universit\u00e0 degli Studi di Padova - Dipartimento di Linguistica) sui seguenti argomenti: Che cos'\u00e8 una grammatica? - Alcune grammatiche alternative (Teoria della Reggenza e Legamento di impostazione generativa, Grammatica lessicale-funzionale, Grammatica a struttura sintagmatica generalizzata) - Come scegliere tra le varie grammatiche?",
        "periodo": "dal 01-04-1993 al 01-06-1993"
      },
      {
        "content": "Socia dell\u2019Associazione Internazionale di Studi Ungheresi (International Association for Hungarian Studies).",
        "periodo": "dal 01-01-1995 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relatore/correlatore per tesi di laurea (triennali e magistrali) per la materia di Lingua e Letteratura Ungherese all'Universit\u00e0 di Padova; membro delle commissioni di laurea all'Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Membro aggregato della Commissione giudicatrice del concorso libero, per titoli ed esami, a n. 1 posto di ricercatore universitario per il settore scientifico-disciplinare M02B - Storia dell'Europa orientale della Facolt\u00e0 di Scienze politiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trieste, per la valutazione della conoscenza della lingua ungherese da parte dei candidati.",
        "periodo": "dal 01-07-1996 al 01-07-1996"
      },
      {
        "content": "Preparazione di studenti di Lingua e Letteratura Ungherese dell\u2019Universit\u00e0 di Padova alla partecipazione, nell'ambito di Erasmus intentensive program, a convegni internazionali, con il coinvolgimento di sette universit\u00e0 europee. L'obiettivo era quello di avviare gli studenti pi\u00f9 capaci all\u2019attivit\u00e0 di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Socia della \"Hungarian Association of Applied Linguists and Language Teachers\" e della \"F\u00e9d\u00e9ration Internationale des Professeurs de Langues Vivantes\".",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socia dell\u2019Association for Linguistic Typology.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Con il progetto \"eTandem con studenti internazionali in mobilit\u00e0: progetto pre-mobilit\u00e0\" svolto con la collega tecnico-didattica Lisa Griggio preso il CLA dell'Universit\u00e0 di Padova abbiamo ottenuto il premio europeo \"Label Europeo per le Lingue\", il riconoscimento europeo che contribuisce a portare alla luce le strategie messe in atto da universit\u00e0 e istituti di ricerca per potenziare e promuovere l\u2019apprendimento delle lingue straniere. Il premio, attribuito ogni due anni, viene assegnato ai progetti ritenuti capaci di dare, mediante innovazioni e pratiche didattiche efficaci e innovative, un sensibile impulso all\u2019insegnamento delle lingue: http://www.indire.it/2016/11/23/label-eu ropeo-delle-lingue-2016-i-vincitori-sett ori-istruzione-e-formazione-professional e/",
        "periodo": "dal 01-12-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio Scientifico Nazionale Ungherese (sezione di Linguistica) per la valutazione dei lavori di ricerca degli studenti migliori delle universit\u00e0 ungheresi, studenti che avranno accesso alla Conferenza Scientifica Nazionale Annuale (OTDK), patrocinata dal Ministero delle Risorse Umane. L\u2019obiettivo \u00e8 quello di sostenere gli studenti pi\u00f9 valorosi e i loro docenti nell\u2019attivit\u00e0 di ricerca e di stimolare i giovani pi\u00f9 capaci ad intraprendere gli studi nell\u2019ambito delle scuole di dottorato.",
        "periodo": "dal 01-12-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}