{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "Veronesi D (2017). The Art of Conduction - A Conduction\u00ae Workbook. p.",
        "1-224, New York (NY):Karma, ISBN: 978-1-942607-42-7"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Usare pi\u00f9 lingue nella classe di materia: esperienze da un contesto universitario multilingue",
        "ISSN": [
          "0033-9725"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA",
        "csp": "vol. 2/3, p. 25-42, ISSN: 0033-9725",
        "anno": "2016",
        "autori": "Veronesi D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Veronesi D (2016). Usare pi\u00f9 lingue nella classe di materia: esperienze da",
        "un contesto universitario multilingue. RASSEGNA ITALIANA DI",
        "LINGUISTICA APPLICATA, vol. 2/3, p. 25-42, ISSN: 0033-9725"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Franke Verlag",
        "titolo": "Lernerbiographische Perspektiven",
        "ISBN": [
          "978-3-8252-8655-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-8252-8655-2",
        "opera": "(a cura di): Burwitz-Melzer E;Mehlhorn G;Riemer C;Bausch K-R;Krumm H-J, Handbuch Fremdsprachenunterricht. p. 247-250, T\u00fcbingen:A",
        "anno": "2016",
        "autori": "Franceschini R, Veronesi D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Franceschini R, Veronesi D (2016). Lernerbiographische Perspektiven. In:",
        "(a cura di): Burwitz-Melzer E;Mehlhorn G;Riemer C;Bausch K-R;Krumm",
        "H-J, Handbuch Fremdsprachenunterricht. p. 247-250, T\u00fcbingen:A. Franke",
        "Verlag, ISBN: 978-3-8252-8655-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/10350330.2014.929393"
        ],
        "titolo": "Correction sequences and semiotic resources in ensemble music workshops: the case of Conduction\u00ae",
        "ISSN": [
          "1035-0330"
        ],
        "journal": "SOCIAL SEMIOTICS",
        "csp": "vol. 24, p. 468-494, ISSN: 1035-0330, doi: 10.1080/10350330.2014.929393",
        "anno": "2014",
        "autori": "Veronesi D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Veronesi D (2014). Correction sequences and semiotic resources in",
        "ensemble music workshops: the case of Conduction\u00ae. SOCIAL",
        "SEMIOTICS, vol. 24, p. 468-494, ISSN: 1035-0330, doi:",
        "10.1080/10350330.2014.929393"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/10350330.2014.929379"
        ],
        "titolo": "Doing (things with) sounds: Introduction to the special issue",
        "ISSN": [
          "1035-0330"
        ],
        "journal": "SOCIAL SEMIOTICS",
        "csp": "vol. 24, p. 369-380, ISSN: 1035-0330, doi: 10.1080/10350330.2014.929379",
        "anno": "2014",
        "autori": "Veronesi D, Pasquandrea S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Veronesi D, Pasquandrea S (2014). Doing (things with) sounds:",
        "Introduction to the special issue. SOCIAL SEMIOTICS, vol. 24, p. 369-380,",
        "ISSN: 1035-0330, doi: 10.1080/10350330.2014.929379"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-72",
        "titolo": "Multilingual universities: policies and practices",
        "ISBN": [
          "978-94-007-7042-3"
        ],
        "csp": "NEW YORK:Springer, ISBN: 978-94-007-7042-3",
        "opera": "(a cura di): S. Baroncelli, R. Farneti, I. Horga, S. Vanhoonacker, Teaching European Union Studies -Traditional and Innovative Methods. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "FRANCESCHINI R, VERONESI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FRANCESCHINI R, VERONESI D (2014). Multilingual universities: policies",
        "and practices. In: (a cura di): S. Baroncelli, R. Farneti, I. Horga, S.",
        "Vanhoonacker, Teaching European Union Studies -Traditional and",
        "Innovative Methods. p. 55-72, NEW YORK:Springer, ISBN:",
        "978-94-007-7042-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "249-271",
        "titolo": "Traduction orale, cadre participatif et action: Le cas d\u2019un s\u00e9minaire de musique plurilingue",
        "ISBN": [
          "978-3-0343-1470-1"
        ],
        "ISSN": [
          "1424-5868"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-1470-1, ISSN: 1424-5868",
        "opera": "(a cura di): Londei D;Santone S, Entre linguistique et anthropologie : Observations de terrain, modeles d'analyse et experiences d'ecriture. TRANSVERSALES, vol. 35, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Veronesi D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Veronesi D (2013). Traduction orale, cadre participatif et action: Le cas d\u2019un",
        "s\u00e9minaire de musique plurilingue. In: (a cura di): Londei D;Santone S, Entre",
        "linguistique et anthropologie : Observations de terrain, modeles d'analyse",
        "et experiences d'ecriture. TRANSVERSALES, vol. 35, p. 249-271, Frankfurt",
        "am Main:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-1470-1, ISSN: 1424-5868"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "253-277",
        "titolo": "Multilingual Higher Education Between Policies and Practices: A Case Study ",
        "ISBN": [
          "9789027200563"
        ],
        "csp": "Amsterdam, Philadelphia:John Benjamins, ISBN: 9789027200563",
        "opera": "(a cura di): BERTHOUD A C GRIN F LUEDI G, Exploring the Dynamics of Multilingualism. The DYLAN project.. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "VERONESI D, SPREAFICO L, VARCASIA C, VIETTI A, FRANCESCHINI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VERONESI D, SPREAFICO L, VARCASIA C, VIETTI A, FRANCESCHINI",
        "R (2013). Multilingual Higher Education Between Policies and Practices: A",
        "Case Study . In: (a cura di): BERTHOUD A C GRIN F LUEDI G, Exploring",
        "the Dynamics of Multilingualism. The DYLAN project.. p. 253-277,",
        "Amsterdam, Philadelphia:John Benjamins, ISBN: 9789027200563"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-167",
        "titolo": "La gestion de la participation dans deux s\u00e9minaires acad\u00e9miques plurilingues",
        "ISBN": [
          "978-2-35935-027-2"
        ],
        "csp": "LIMOGES:EDITIONS LUCAS LAMBERT, ISBN: 978-2-35935-027-2",
        "opera": "(a cura di): MONDADA, L., NUSSBAUM, L., Interactions cosmopolites: l'organisation de la participation plurilingue. . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SPREAFICO L., VERONESI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SPREAFICO L., VERONESI D (2012). La gestion de la participation dans",
        "deux s\u00e9minaires acad\u00e9miques plurilingues. In: (a cura di): MONDADA, L.,",
        "NUSSBAUM, L., Interactions cosmopolites: l'organisation de la participation",
        "plurilingue. . p. 133-167, LIMOGES:EDITIONS LUCAS LAMBERT, ISBN:",
        "978-2-35935-027-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-90",
        "titolo": "La biografia linguistica come strumento di monitoraggio e ricercazione: aspetti metodologici e risvolti applicativi",
        "ISBN": [
          "978-88-8434-547-9"
        ],
        "csp": "Bergamo:edizioni junior - Spaggiari edizioni Srl, ISBN: 978-88-8434-547-9",
        "opera": "(a cura di): Dal Negro, S. Provenzano, C., Un anno in L2 / Zweitsprachjahr / N ann te L2 y L3. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "VERONESI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VERONESI D (2012). La biografia linguistica come strumento di",
        "monitoraggio e ricercazione: aspetti metodologici e risvolti applicativi. In: (a",
        "cura di): Dal Negro, S. Provenzano, C., Un anno in L2 / Zweitsprachjahr / N",
        "ann te L2 y L3. p. 63-90, Bergamo:edizioni junior - Spaggiari edizioni Srl,",
        "ISBN: 978-88-8434-547-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "6",
        "titolo": "Wege, Geb\u00e4ude, K\u00e4mpfe: Metaphern im deutschen und italienischen rechtswissenschaftlichen Diskurs. vol",
        "ISBN": [
          "9783939381389"
        ],
        "csp": "HEILDELBERG:Synchron, ISBN: 9783939381389",
        "anno": "2011",
        "autori": "VERONESI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "VERONESI D (2011). Wege, Geb\u00e4ude, K\u00e4mpfe: Metaphern im deutschen",
        "und italienischen rechtswissenschaftlichen Diskurs. vol. 6,",
        "HEILDELBERG:Synchron, ISBN: 9783939381389"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00bbZu wem gh\u00f6r i jetz?\u00ab bzw. \u00bbdue lingue che sono entrambe mie\u00ab Sprachbiografien ein- und zweisprachiger Sprecher aus einem Grenzgebiet. LILI",
        "ISSN": [
          "0049-8653"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT FUER LITERATURWISSENSCHAFT UND LINGUISTIK",
        "csp": "vol. 40, p. 83-106, ISSN: 0049-8653",
        "anno": "2010",
        "autori": "VERONESI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VERONESI D (2010). \u00bbZu wem gh\u00f6r i jetz?\u00ab bzw. \u00bbdue lingue che sono",
        "entrambe mie\u00ab Sprachbiografien ein- und zweisprachiger Sprecher aus",
        "einem Grenzgebiet. LILI. ZEITSCHRIFT FUER",
        "LITERATURWISSENSCHAFT UND LINGUISTIK, vol. 40, p. 83-106, ISSN:",
        "0049-8653"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Usare pi\u00f9 lingue nella classe di materia: esperienze da un contesto universitario multilingue",
        "ISSN": [
          "0033-9725"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA",
        "csp": "vol. 2/3, p. 25-42, ISSN: 0033-9725",
        "anno": "2016",
        "autori": "Veronesi D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Veronesi D (2016). Usare pi\u00f9 lingue nella classe di materia: esperienze da",
        "un contesto universitario multilingue. RASSEGNA ITALIANA DI",
        "LINGUISTICA APPLICATA, vol. 2/3, p. 25-42, ISSN: 0033-9725"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/10350330.2014.929393"
        ],
        "titolo": "Correction sequences and semiotic resources in ensemble music workshops: the case of Conduction\u00ae",
        "ISSN": [
          "1035-0330"
        ],
        "journal": "SOCIAL SEMIOTICS",
        "csp": "vol. 24, p. 468-494, ISSN: 1035-0330, doi: 10.1080/10350330.2014.929393",
        "anno": "2014",
        "autori": "Veronesi D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Veronesi D (2014). Correction sequences and semiotic resources in",
        "ensemble music workshops: the case of Conduction\u00ae. SOCIAL",
        "SEMIOTICS, vol. 24, p. 468-494, ISSN: 1035-0330, doi:",
        "10.1080/10350330.2014.929393"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "249-271",
        "titolo": "Traduction orale, cadre participatif et action: Le cas d\u2019un s\u00e9minaire de musique plurilingue",
        "ISBN": [
          "978-3-0343-1470-1"
        ],
        "ISSN": [
          "1424-5868"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-1470-1, ISSN: 1424-5868",
        "opera": "(a cura di): Londei D;Santone S, Entre linguistique et anthropologie : Observations de terrain, modeles d'analyse et experiences d'ecriture. TRANSVERSALES, vol. 35, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Veronesi D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Veronesi D (2013). Traduction orale, cadre participatif et action: Le cas d\u2019un",
        "s\u00e9minaire de musique plurilingue. In: (a cura di): Londei D;Santone S, Entre",
        "linguistique et anthropologie : Observations de terrain, modeles d'analyse",
        "et experiences d'ecriture. TRANSVERSALES, vol. 35, p. 249-271, Frankfurt",
        "am Main:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-1470-1, ISSN: 1424-5868"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-167",
        "titolo": "La gestion de la participation dans deux s\u00e9minaires acad\u00e9miques plurilingues",
        "ISBN": [
          "978-2-35935-027-2"
        ],
        "csp": "LIMOGES:EDITIONS LUCAS LAMBERT, ISBN: 978-2-35935-027-2",
        "opera": "(a cura di): MONDADA, L., NUSSBAUM, L., Interactions cosmopolites: l'organisation de la participation plurilingue. . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SPREAFICO L., VERONESI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SPREAFICO L., VERONESI D (2012). La gestion de la participation dans",
        "deux s\u00e9minaires acad\u00e9miques plurilingues. In: (a cura di): MONDADA, L.,",
        "NUSSBAUM, L., Interactions cosmopolites: l'organisation de la participation",
        "plurilingue. . p. 133-167, LIMOGES:EDITIONS LUCAS LAMBERT, ISBN:",
        "978-2-35935-027-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "149-171",
        "titolo": "Sequenze di pedagogia naturale nell'interazione tra studenti universitari: a che cosa serve parlare di lingue?",
        "ISBN": [
          "978-88-557-0382-6"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 978-88-557-0382-6, Bolzano, 18-19 febbraio 2010",
        "opera": "(a cura di): Bombi R., D'Agostino, M., Dal Negro, S., Franceschini, R., Lingue e culture in contatto. In memoria di Roberto Gusmani. Atti del X Congresso Internazionale dell'Associazione Italiana di Linguistica Applicata. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "VERONESI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "VERONESI D (2011). Sequenze di pedagogia naturale nell'interazione tra",
        "studenti universitari: a che cosa serve parlare di lingue?. In: (a cura di):",
        "Bombi R., D'Agostino, M., Dal Negro, S., Franceschini, R., Lingue e culture",
        "in contatto. In memoria di Roberto Gusmani. Atti del X Congresso",
        "Internazionale dell'Associazione Italiana di Linguistica Applicata. p.",
        "149-171, PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 978-88-557-0382-6, Bolzano,",
        "18-19 febbraio 2010"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "89-102",
        "titolo": "La traduzione non professionale come co-costruzione: osservazioni sull'interazione in contesti musicali didattici all'intersezione tra codici semiotici",
        "ISBN": [
          "978-88-7870-595-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-7870-595-1, Verona, 24-26 settembre 2009",
        "opera": "(a cura di): Massariello Merzagora C., Dal Maso S., I luoghi della traduzione. Le interfacce. Atti del XLIII Congresso Internazionale di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI). vol. I, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "VERONESI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "VERONESI D (2011). La traduzione non professionale come",
        "co-costruzione: osservazioni sull'interazione in contesti musicali didattici",
        "all'intersezione tra codici semiotici. In: (a cura di): Massariello Merzagora",
        "C., Dal Maso S., I luoghi della traduzione. Le interfacce. Atti del XLIII",
        "Congresso Internazionale di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI).",
        "vol. I, p. 89-102, ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-7870-595-1, Verona,",
        "24-26 settembre 2009"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "6",
        "titolo": "Wege, Geb\u00e4ude, K\u00e4mpfe: Metaphern im deutschen und italienischen rechtswissenschaftlichen Diskurs. vol",
        "ISBN": [
          "9783939381389"
        ],
        "csp": "HEILDELBERG:Synchron, ISBN: 9783939381389",
        "anno": "2011",
        "autori": "VERONESI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "VERONESI D (2011). Wege, Geb\u00e4ude, K\u00e4mpfe: Metaphern im deutschen",
        "und italienischen rechtswissenschaftlichen Diskurs. vol. 6,",
        "HEILDELBERG:Synchron, ISBN: 9783939381389"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00bbZu wem gh\u00f6r i jetz?\u00ab bzw. \u00bbdue lingue che sono entrambe mie\u00ab Sprachbiografien ein- und zweisprachiger Sprecher aus einem Grenzgebiet. LILI",
        "ISSN": [
          "0049-8653"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT FUER LITERATURWISSENSCHAFT UND LINGUISTIK",
        "csp": "vol. 40, p. 83-106, ISSN: 0049-8653",
        "anno": "2010",
        "autori": "VERONESI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VERONESI D (2010). \u00bbZu wem gh\u00f6r i jetz?\u00ab bzw. \u00bbdue lingue che sono",
        "entrambe mie\u00ab Sprachbiografien ein- und zweisprachiger Sprecher aus",
        "einem Grenzgebiet. LILI. ZEITSCHRIFT FUER",
        "LITERATURWISSENSCHAFT UND LINGUISTIK, vol. 40, p. 83-106, ISSN:",
        "0049-8653"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "205-228",
        "titolo": "La lezione accademica in contesto plurilingue: prospettive di analisi tra parlato monologico e interazione plurilocutoria",
        "ISBN": [
          "978-88-6046-024-0"
        ],
        "csp": "Bozen-Bolzano:Bozen-Bolzano University Press, ISBN: 978-88-6046-024-0, Bolzano, 20-22.09.2007",
        "opera": "(a cura di): VERONESI D., NICKENIG C., Bi- and multilingual universities: European perspectives and beyond. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "VERONESI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "VERONESI D (2009). La lezione accademica in contesto plurilingue:",
        "prospettive di analisi tra parlato monologico e interazione plurilocutoria. In:",
        "(a cura di): VERONESI D., NICKENIG C., Bi- and multilingual universities:",
        "European perspectives and beyond. p. 205-228,",
        "Bozen-Bolzano:Bozen-Bolzano University Press, ISBN:",
        "978-88-6046-024-0, Bolzano, 20-22.09.2007"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "120-145",
        "titolo": "Rappresentazioni di lingue e di percorsi di apprendimento: la metafora nelle biografie linguistiche di parlanti in Alto Adige-S\u00fcdtirol",
        "ISBN": [
          "978-88-902989-0-5"
        ],
        "csp": "CORFINO (AQ):primeVie edizioni, ISBN: 978-88-902989-0-5, Chieti",
        "opera": "(a cura di): Casadio C, Vie della metafora: linguistica, epistemologia, psicologia. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Veronesi D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Veronesi D (2008). Rappresentazioni di lingue e di percorsi di",
        "apprendimento: la metafora nelle biografie linguistiche di parlanti in Alto",
        "Adige-S\u00fcdtirol. In: (a cura di): Casadio C, Vie della metafora: linguistica,",
        "epistemologia, psicologia. p. 120-145, CORFINO (AQ):primeVie edizioni,",
        "ISBN: 978-88-902989-0-5, Chieti"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "69801",
    "nome": "VERONESI Daniela",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro della segreteria di redazione della rivista \u201cVox Romanica\u201d",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 31-01-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE (chair): ciclo di conferenze \u201cIncontri di linguistica/Linguistiche Gesprache\u201d. Accademia Europea Bolzano, ottobre-dicembre 1996.",
        "periodo": "dal 01-10-1996 al 20-12-1996"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \"Stampa italiana e tedesca a confronto: per un\u2019analisi dei generi testuali\". Ciclo di conference \u201cIncontri di linguistica/Linguistiche Gesprache\u201d. Accademia Europea Bolzano, ottobre-dicembre 1996.",
        "periodo": "dal 01-10-1996 al 20-12-1996"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cAnalisi testuale contrastiva e applicazioni didattiche: testi guridici italiani e tedeschi a confronto\u201d. PARALLELA VI \u201cItaliano e tedesco in contatto e a confronto\u201d. Universit\u00e4t Innsbruck, 17-19 ottobre 1996.",
        "periodo": "dal 17-10-1996 al 19-10-1996"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201c\u00abCiao, sono Annalisa\u00bb - Ansagetexte in der Kommunikation mit Anrufbeantwortern zwischen Selbstdarstellung und H\u00f6rerappell\u201d. XXXII Linguistisches Kolloquium. Universit\u00e4t Kassel, 17-19 settembre 1997.",
        "periodo": "dal 17-09-1997 al 19-09-1997"
      },
      {
        "content": "POSTER (peer review): \u201cBetween formality and originality: answering machine outgoing messages in comparison\u201d. 6th International Pragmatics Conference (IPrA 1998). Universit\u00e9 de Reims, 19-24 luglio 1998 (co-autrice: Fran\u00e7oise Hammer).",
        "periodo": "dal 19-07-1998 al 24-07-1998"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE (chair): convegno di studi \u201cLinjus. Linguistica giuridica italiana e tedesca/Rechtslinguistik des Deutschen und Italienischen\u201d. Accademia Europea Bolzano, 1-3 ottobre 1998.",
        "periodo": "dal 01-10-1998 al 03-10-1998"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cLa metafora negli articoli scentifici: linguaggio, testo, discorso\u201d. Convegno di studi \u201cLinjus. Linguistica giuridica italiana e tedesca/Rechtslinguistik des Deutschen und Italienischen\u201d. Accademia Europea Bolzano, 1-3 ottobre 1998.",
        "periodo": "dal 03-10-1998 al 03-10-1998"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cComunicazione mediata tra avvocato e cliente: i messaggi delle segreterie telefoniche in Alto Adige\u201d. PARALLELA VIII \"Lingue di confine, confini di fenomeni linguistici\u201d. Universit\u00e0 degli Studi di Trento, 8-10 novembre 1998.",
        "periodo": "dal 08-11-1998 al 10-11-1998"
      },
      {
        "content": "SU INVITO, RELAZIONE: \u201cLa metafora nel linguaggio giuridico\u201d. Sedicesimo seminario di Studio \"La traduzione scientifica italo-tedesca\". Centro studi italo-tedesco per traduzioni scientifiche in collaborazione con l\u2019Associazione italo-tedesca di sociologia, Bolzano, 12-14 novembre 1998.",
        "periodo": "dal 13-11-1998 al 13-11-1998"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cIl ruolo della metafora nella comunicazione scientifica giuridica. per un confronto tra italiano e tedesco\u201d. 12th European Symposium on Language for Special Purposes \u201cLSP \u201999: Perspectives for the New Millenium\u201d. Accademia Europea Bolzano e Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Bressanone, 30 agosto-3 settembre 1999.",
        "periodo": "dal 30-08-1999 al 03-09-1999"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cMetaphern als Wegweiser in Fachtexten \u2013 italienische und deutsche rechtswissenschaftliche Artikel im Vergleich\u201d. 30. Jahrestagung der Gesellschaft fur Angewandte Linguistik. Johann Wolfgang Goethe Universit\u00e4t Frankfurt am Main, 30 settembre-2 ottobre 1999.",
        "periodo": "dal 30-09-1999 al 02-10-1999"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cScelta della lingua e comunicazione interculturale: il parlante tra ragione ed emozione\u201d. 10. Bozner Treffen \u201cIlluminismo e scienza della natura: il programma e la sua attualit\u00e0\u201d. Laboratorio di Scienze Cognitive (Universit\u00e0 degli Studi di Trento), Bolzano, 9-11 ottobre 1999.",
        "periodo": "dal 09-10-1999 al 11-10-1999"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cIntercultural communication in plurilingual areas: some examples of Italian/German verbal interactions in South Tyrol\u201d. 20th Annual American Association for Italian Studies Conference (AAIS). New York University, 13-16 aprile 2000.",
        "periodo": "dal 16-04-2000 al 16-04-2000"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cRiunioni di lavoro nel contesto plurilingue altoatesino: tra comunicazione \u201cinternazionale\u201d, comunicazione \u201cintergruppo\u201d e regole di default\u201d. Convegno internazionale \u201cComunicare in ambito professionale plurilingue\u201d. Universit\u00e0 di Lugano, 14-16 settembre 2000.",
        "periodo": "dal 14-09-2000 al 16-09-2000"
      },
      {
        "content": "SU INVITO, SEMINARIO: \u201cNuovi media, nuovi linguaggi, nuova didattica? La comunicazione in Internet e l\u2019uso dei nuovi media in glottodidattica: osservazioni, esperienze e applicazioni\u201d. Seminario di formazione, Scuola di Specializzazione all\u2019Insegnamento Secondario. Universit\u00e0 degli Studi di Trento, sede di Rovereto (TN).",
        "periodo": "dal 02-03-2001 al 03-03-2001"
      },
      {
        "content": "SU INVITO, RELAZIONE: \u201cGeschichte, Sprachpolitik und Lebenserz\u00e4hlungen: erste Gedanken zu Sprachbiographien in S\u00fcdtirol\u201d. Kolloquium \u201cBiographies et pratiques de l\u2019\u00e8tat\u201d. Universit\u00e4t Basel (Castelen), 20-23 aprile 2005 (co-autrice: Rita Franceschini).",
        "periodo": "dal 20-04-2005 al 23-04-2005"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cEnhancing language learning in multilingual higher education: subject classes, language classes and student life at the Free University of Bozen-Bolzano\u201d. International Conference \u201cBi- and multilingual universities: challenges and future prospects\u201d. Helsinki University, 1-3 settembre 2005.",
        "periodo": "dal 02-09-2005 al 02-09-2005"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cTeaching a subject matter in a trilingual university: Beobachtungen aus Sicht und Praxis der Dozenten an der Freien Universit\u00e4t Bozen\u201d. International Conference on Third Language Acquisition and Multilingualism. Universit\u00e9 de Fribourg, 8-10 settembre 2005.",
        "periodo": "dal 08-09-2005 al 08-09-2005"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cBiografie linguistiche in Alto Adige/S\u00fcdtirol / Sprachbiographien in S\u00fcdtirol: alcune riflessioni\u201d. Ciclo di conferenze del Centro di Competenza Lingue. Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 26-01-2006 al 26-01-2006"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (work-in-progress, peer review): \u201c\u00abBuchi, amori e mercati\u00bb: lingue, percorsi di apprendimento e pratiche comunicative nelle rappresentazioni di parlanti in Alto Adige/S\u00fcdtirol\u201d. V Congresso AItLA, sezione \u201cProgetti e ricerche\u201d. Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, 9-11 febbraio 2006.",
        "periodo": "dal 10-02-2006 al 10-02-2006"
      },
      {
        "content": "SU INVITO, RELAZIONE: \u201c\u00abDo you know what a maze is?\u00bb Comunicazione accademica tra linguaggio specialistico e lingua straniera: spunti di riflessione dall\u2019esperienza di un\u2019universit\u00e0 plurilingue\u201d. Seminario AICLU \u201cCLA e didattica dei linguaggi specialistici\u201d. Libera Universit\u00e0 di Bolzano, 16-17 febbraio 2006.",
        "periodo": "dal 16-02-2006 al 16-02-2006"
      },
      {
        "content": "SU INVITO, RELAZIONE: \u201cQualitative and quantitative approaches in linguistics: some examples from research on multilingualism. Part I: Qualitative approaches: Language Biographies in South Tyrol\u201d. LCT-Colloquia. Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 02-03-2006 al 02-03-2006"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cSpace management and the interplay between modalities: some examples from university lectures\u201d. 2nd International Conference on Conversation Analysis (ICCA 2006). University of Helsinki, 11-13 maggio 2006.",
        "periodo": "dal 12-05-2006 al 12-05-2006"
      },
      {
        "content": "POSTER (peer review): \u201cMultilingualism and the interplay between representations, attitudes and practices: some data from language biographies in South Tyrol\u201d. Sociolinguistics Symposium 16. University of Limerick, 6-8 luglio 2006.",
        "periodo": "dal 07-07-2006 al 07-07-2006"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cRappresentazioni di lingue, percorsi di apprendimento e pratiche comunicative: la metafora nelle biografie linguistiche di parlanti in Alto Adige\u201d. Convegno \u201cVie della metafora: linguistica, filosofia, psicologia\u201d. Universit\u00e0 degli Studi di Chieti, 24-25 novembre 2006.",
        "periodo": "dal 25-11-2006 al 25-11-2006"
      },
      {
        "content": "SU INVITO, RELAZIONE: \u201cLinguistic representations and conceptual metaphors: examples from language biographies in South Tyrol\u201d. LCT-Colloquia. Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 08-03-2007 al 08-03-2007"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE (chair): Seminario \u201cRisorse interazionali e contesti comunicativi: metodologie, applicazioni, case studies\u201d. Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Bressanone.",
        "periodo": "dal 08-05-2007 al 08-05-2007"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cWhat does it mean to be bilingual? Representations of bilingualism in language biographies of South Tyrolean speakers\u201d. International Symposium on Bilingualism. Universit\u00e4t Hamburg, 30 maggio-2 giugno 2007.",
        "periodo": "dal 30-05-2007 al 30-05-2007"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cLanguage attitudes, communicative practices and multimodality: how musicians talk about language\u201d. 10th International Pragmatics Conference (IPrA). University of Gothenburg, 8-13 luglio 2007.",
        "periodo": "dal 12-07-2007 al 12-07-2007"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE (co-chair; comitato organizzativo): International conference \u201cBi- and multilingual universities: European perspectives and beyond\u201d. Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 20-09-2007 al 22-09-2007"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cLa lezione frontale nella classe plurilingue: alcune osservazioni\u201d. International Conference \u201cBi- and multilingual universities: European perspectives and beyond\u201d. Libera Universit\u00e0 di Bolzano, 20-22 settembre 2007.",
        "periodo": "dal 21-09-2007 al 21-09-2007"
      },
      {
        "content": "SU INVITO, SEMINARIO: \u201cLe biografie linguistiche come strumento di monitoraggio: riflessioni e proposte\u201d. Seminario di formazione per insegnanti, Provincia Autonoma di Bolzano-Alto Adige, Istituto pedagogico provinciale di ricerca, sperimentazione e aggiornamento educativi per il gruppo linguistico italiano, Bolzano.",
        "periodo": "dal 30-11-2007 al 30-11-2007"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cMultilingual practices at the Free University of Bozen-Bolzano. How to define the role of contextual factors?\u201d. DYLAN Consortium Meeting IV. Universit\u00e9 Lumi\u00e8re Lyon2, 16-18 aprile 2008 (co-autori: Lorenzo Spreafico, Cecilia Varcasia, Alessandro Vietti e Rita Franceschini).",
        "periodo": "dal 18-04-2008 al 18-04-2008"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cMultilingual higher education in Europe: the case of a trilingual university in an Italian border region\u201d. International Festschrift Symposium for Paul N. Mbangwana \u201cLanguage, Literature and Nation Building\u201d. Yaound\u00e9 University, 5-6 giugno 2008 (co-autore: Lorenzo Spreafico).",
        "periodo": "dal 05-06-2008 al 05-06-2008"
      },
      {
        "content": "SU INVITO, SEMINARIO: \u201cLa biografia linguistica: uno strumento di indagine e di monitoraggio\u201d. Seminario di formazione per insegnanti, Provincia Autonoma di Bolzano-Alto Adige, Istituto pedagogico provinciale di ricerca, sperimentazione e aggiornamento educativi per il gruppo linguistico italiano, Bolzano.",
        "periodo": "dal 23-09-2008 al 23-09-2008"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cAnalysing multilingualism at the Free University of Bozen-Bolzano: Results and perspectives\u201d. DYLAN Consortium Meeting V, Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona, 26-27 gennaio 2009 (co-autori: Lorenzo Spreafico, Cecilia Varcasia, Alessandro Vietti e Rita Franceschini).",
        "periodo": "dal 27-01-2009 al 27-01-2009"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE (co-chair): ciclo di incontri \u201cPomeriggio conversazionale \u2013 Incontro di analisi dei dati\u201d (3 febbraio 2009; 28 maggio 2009; 9 novembre 2009; 19 aprile 2011; 6 dicembre 2012; 23 maggio 2013; 17 giugno 2013. Relatori invitati: Elwys De Stefani; Piera Margutti; Laura Gavioli; Marilena Fatigante; Galina Bolden; John Haviland). Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 03-02-2009 al 17-06-2013"
      },
      {
        "content": "SU INVITO, SEMINARIO: \u201cLa biografia linguistica: uno strumento di indagine e di monitoraggio-seconda parte\u201d. Seminario di formazione per insegnanti, Provincia Autonoma di Bolzano-Alto Adige, Istituto pedagogico provinciale di ricerca, sperimentazione e aggiornamento educativi per il gruppo linguistico italiano, Bolzano.",
        "periodo": "dal 15-04-2009 al 15-04-2009"
      },
      {
        "content": "SU INVITO, RELAZIONE: \u201c\u00abDue lingue che sono entrambe mie\u00bb: biografie di parlanti \u2018bilingui\u2019 e \u2018monolingui\u2019 in un territorio di confine\u201d. Seminario \u201cMulticulturalismi a confronto\u201d. Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Bressanone.",
        "periodo": "dal 20-05-2009 al 20-05-2009"
      },
      {
        "content": "POSTER (peer review): \u201c\u00abThe guy directing traffic\u00bb: gestures in conducted improvised music between metaphor and metonymy\u201d. RAaM Workshop 2009 \u201cMetaphor, Metonymy and Multimodality\u201d. Amsterdam University, 4-5 giugno 2009.",
        "periodo": "dal 05-06-2009 al 05-06-2009"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cInvestigating the added-value of plurilingual practices. Methodological and analytical challenges: Academic seminars\u201d. DYLAN WP3 Meeting. Vrije Universiteit Brussel, 18-19 giugno 2009 (co-autori: Lorenzo Spreafico, Cecilia Varcasia, Alessandro Vietti e Rita Franceschini).",
        "periodo": "dal 18-06-2009 al 18-06-2009"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cBody and space at talk: reconsidering participation in academic lectures\u201d. 11th International Pragmatics Conference \u201cDiversity, context and structure\u201d (IPrA). Melbourne University, 12-17 luglio 2009.",
        "periodo": "dal 17-07-2009 al 17-07-2009"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cMultilingual higher education between institutional and individual perspectives: insights from professors\u2019 and students\u2019 language biographies\u201d. 6th International Conference \u201cThird Language Acquisition and Multilingualism\u201d. Libera Universit\u00e0 di Bolzano, 10-12 settembre 2009.",
        "periodo": "dal 11-09-2009 al 11-09-2009"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cLa traduzione non professionale come co-costruzione: osservazioni sull'interazione in contesti musicali didattici all'intersezione tra codici semiotici\u201d. XLIII Congresso Internazionale di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana. Universit\u00e0 degli Studi di Verona, 24-26 settembre 2009.",
        "periodo": "dal 24-09-2009 al 24-09-2009"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cInteracting in a new multilingual environment\u201d. DYLAN Consortium Meeting VI. Glasgow Caledonian University, 18-20 novembre 2009 (co-autori: Lorenzo Spreafico, Cecilia Varcasia, Alessandro Vietti e Rita Franceschini).",
        "periodo": "dal 19-11-2009 al 19-11-2009"
      },
      {
        "content": "SU INVITO, RELAZIONE: \u201cLinguaggio, corpo, spazio: verso un approccio multimodale all\u2019interazione dialogica\u201d. Convegno di Studi \u201cTeorie e trascrizione. Trascrizioni e teoria\u201d. Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 02-12-2009 al 02-12-2009"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cRepresentations of languages and multilingualism in higher education: Insights from professors\u2019 and students\u2019 language biographies\u201d. International Conference \u201cProfessionalising Multilingualism in Higher Education\u201d. Universit\u00e9 de Luxembourg, 4-5 febbraio 2010.",
        "periodo": "dal 05-02-2010 al 05-02-2010"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cSequenze di pedagogia naturale nell\u2019interazione tra studenti universitari: a che cosa serve parlare di lingue?\u201d. X Congresso Internazionale AItLA \u201cLingue e culture in contatto\u201d. Libera Universit\u00e0 di Bolzano, 18-19 febbraio 2010.",
        "periodo": "dal 18-02-2010 al 18-02-2010"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE (comitato organizzativo locale): X Congresso internazionale AItLA \u201cLingue e culture in contatto\u201d. Libera Universit\u00e0 di Bolzano, 18-19 febbraio 2010.",
        "periodo": "dal 18-02-2010 al 19-02-2010"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE (co-chair): Giornata di studio \u201cPlurilinguismo e multimodalit\u00e0\u201d. Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 26-03-2010 al 26-03-2010"
      },
      {
        "content": "SU INVITO, SEMINARIO: \u201cLa biografia linguistica: uno strumento di indagine e di monitoraggio-terza parte\u201d. Seminario di formazione per insegnanti. Provincia Autonoma di Bolzano-Alto Adige, Istituto pedagogico provinciale di ricerca, sperimentazione e aggiornamento educativi per il gruppo linguistico italiano, Bolzano.",
        "periodo": "dal 12-04-2010 al 12-04-2010"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cQuestion-answer sequences in academic lectures: the case of Italian\u201d. 3rd International Conference on Conversation Analysis (ICCA 2010). Universit\u00e4t Mannheim, 4-8 luglio 2010 (co-autore: Grazia Interlandi).",
        "periodo": "dal 05-07-2010 al 05-07-2010"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cManaging participation in multilingual settings: The case of seminars\u201d. DYLAN Consortium Meeting VII, Univerrza v Ljubljani; 25-27 ottobre 2010 (co-autore: Lorenzo Spreafico).",
        "periodo": "dal 25-10-2010 al 25-10-2010"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cWhat does it mean to be bilingual? Insights from language biographies in South Tyrol\u201d. International Workshop \u201cSprachbiografien-Biografie linguistiche-Language biographies: methodological issues\u201d. Libera Universit\u00e0 di Bolzano, 29-30 novembre 2010.",
        "periodo": "dal 29-11-2010 al 29-11-2010"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE (co-chair): International Workshop \u201cSprachbiografien-Biografie linguistiche-Language biographies: methodological issues\u201d. Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 29-11-2010 al 29-11-2010"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cLo studio dell\u2019interazione in contesti musicali: un\u2019introduzione\u201d. Pomeriggio conversazionale \u2013 Incontro di analisi dei dati \u201cL\u2019interazione in contesti musicali\u201d. Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 19-04-2011 al 19-04-2011"
      },
      {
        "content": "SU INVITO, RELAZIONE: \u201c\u00abLet\u2019s do panorama\u00bb: metaphors in music and music making between conceptualization, illustration and action\u201d. International Conference \u201cMetaphor and Communication\u201d. Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari, 12-14 maggio 2011.",
        "periodo": "dal 14-05-2011 al 14-05-2011"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cNegotiating meaning, negotiating action: semiotic resources in exolingual music workshops\u201d. 12th International Pragmatics Conference (IPrA 2011). Manchester University, 3-8 luglio 2011.",
        "periodo": "dal 08-07-2011 al 08-07-2011"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cL'interazione tra musicisti in contesto pedagogico esolingue: sequenze di traduzione, formati partecipativi e azione\u201d. Colloque international \u201cLe linguiste et l'anthropologue: Mod\u00e8les et exp\u00e9riences d\u2019\u00e9criture\u201d. Universit\u00e0 degli Studi di Roma III, 27-29 ottobre 2011.",
        "periodo": "dal 27-10-2011 al 27-10-2011"
      },
      {
        "content": "SU INVITO, RELAZIONE: \u201cAnalysing interaction in music settings: the case of exolingual music workshops\u201d. Columbia Linguistics Society, Columbia University, New York.",
        "periodo": "dal 10-12-2011 al 10-12-2011"
      },
      {
        "content": "SU INVITO, LEZIONE: \u201cAnalysing interaction in music settings: lamination in music action. Transcription examples\u201d, nell\u2019ambito del corso \u201cEthnography of Communication\u201d tenuto da M.H. Goodwin. University of California at Los Angeles (UCLA).",
        "periodo": "dal 15-02-2012 al 15-02-2012"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cThe co-construction of professional identity in ensemble music workshops: an exploratory analysis\u201d. 18th Annual Conference on Language, Interaction, and Culture. University of California at Los Angeles (UCLA), 10-12 maggio 2012.",
        "periodo": "dal 12-05-2012 al 12-05-2012"
      },
      {
        "content": "SU INVITO, RELAZIONE: \u201cFormulating music, laminating action: instruction and correction in ensemble music workshops\u201d. Linguistics Anthropology Laboratory, University of California at San Diego (UCSD).",
        "periodo": "dal 21-05-2012 al 21-05-2012"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201c\u00abWhat\u2019s the difference between a melody and the bridge?\u00bb Exploring professional identity in ensemble music workshops\u201d. Sociolinguistics Symposium 19. Freie Universit\u00e4t Berlin, 21-24 agosto 2012.",
        "periodo": "dal 24-08-2012 al 24-08-2012"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cInstructional and correction sequences in ensemble music workshops: laminating semiotic resources in two sequential environments\u201d. 2nd Meeting of the Language and Social Interaction Working Group (LANSI). Columbia University, Teachers College, New York, 28-29 settembre 2012.",
        "periodo": "dal 28-09-2012 al 28-09-2012"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cErkl\u00e4rungssequenzen in exolingualen Musikworkshops\u201d. 39. \u00d6sterreichische Linguistiktagung/39th Austrian Linguistics Conference, Section VERBAL Interaction Research. Universit\u00e4t Innsbruck, 26-28 ottobre 2012.",
        "periodo": "dal 27-10-2012 al 27-10-2012"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE (co-chair): ciclo di seminari \u201cL\u2019antropologia della comunicazione, dalla frontiera statunitense\u201d (relatori invitati: Alessandro Duranti; John Haviland). Libera Universit\u00e0 di Bolzano, 26 marzo e 17 giugno 2013.",
        "periodo": "dal 26-03-2013 al 17-06-2013"
      },
      {
        "content": "SU INVITO, RELAZIONE: \u201cNegoziare significati, azioni e identit\u00e0: l\u2019esempio dell\u2019interazione tra musicisti in contesto pedagogico multilingue\u201d. Ciclo di conferenze \u201cWork in Progress\u201d (Centro di Competenza Lingue). Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 22-04-2013 al 22-04-2013"
      },
      {
        "content": "SU INVITO, RELAZIONE: \u201cRappresentare la multimodalit\u00e0: approcci, problematiche, prospettive\u201d. Workshop \u201cLanguage Documentation 5: Transcribing and archiving speech\u201d. Libera Universit\u00e0 di Bolzano, 15-17 gennaio 2014.",
        "periodo": "dal 15-01-2014 al 15-01-2014"
      },
      {
        "content": "SU INVITO, RELAZIONE: \u201cWhy cognitive advantages of multilingualism are not taken into account in higher education?\u201d. 3rd LINEE+ International Conference \u201cLinguistic and Cultural Diversity in Space and Time\u201d. Dubrovnic University, 28-30 aprile 2014 (co-autrice: Rita Franceschini).",
        "periodo": "dal 29-04-2014 al 29-04-2014"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cThe role of depictive gestures in learning how to make music together: observations from ensemble music workshops\u201d. Convegno internazionale \u201cS2G From Sound to Gesture\u201d. Universit\u00e0 degli Studi di Padova, 21-23 maggio 2014.",
        "periodo": "dal 21-05-2014 al 21-05-2014"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cNegotiating \u2018who\u2019s next\u2019 in embodied interaction: pointing practices and participation frameworks in collective music making\u201d. 4th International Conference on Conversation Analysis (ICCA 2014). University of California at Los Angeles (UCLA), 25-29 giugno 2014.",
        "periodo": "dal 28-06-2014 al 28-06-2014"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cOral translation in pedagogical musical settings: negotiating meaning and beyond\u201d. International Conference GURT 2015 (Georgetown Roundtable on Languages and Linguistics) \u201cDiversity and Superdiversity: Sociocultural and Linguistic Perspectives\u201d. Georgetown University, 13-15 marzo 2015.",
        "periodo": "dal 15-03-2015 al 15-03-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201c\u00abWho can help me translate?\u00bb Occasional oral translation and participation in international musical settings\u201d. International Conference \u201cRivisiting Participation\u201d. Universit\u00e4t Basel, 24-27 giugno 2015.",
        "periodo": "dal 26-06-2015 al 26-06-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cNegotiating the interactional frame in research interviews: the case of language biographies\u201d. 14th International Pragmatics Conference (IPrA 2015). Antwerp University, 26-31 luglio 2015.",
        "periodo": "dal 30-07-2015 al 30-07-2015"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE (co-chair): Giornata di studi sull\u2019interazione sociale/CA Study Day: \u201cAnalysing Classroom Interaction\u201d. Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cMediated or not mediated? Occasional, non professional translation and the use of English as lingua franca: the case of international music workshops\u201d. 3rd International Conference on Non-Professional Interpreting and Translation (NPIT), ZHAW Zurich University of Applied Sciences, School of Applied Linguistics Winterthur (IUED), Institute of Translation and Interpreting, 5-7 maggio 2016.",
        "periodo": "dal 06-05-2016 al 06-05-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cINSIDE. Teachers\u2019 communicative strategies for inclusive classrooms\u201d. International Conference ECER 2016 (European Conference on Educational Research) \u201cLeading Education: The Distinct Contributions of Educational Research and Researchers\u201d. University College Dublin, 22-26 agosto 2016 (co-autrice: Heidrun Demo).",
        "periodo": "dal 24-08-2016 al 24-08-2016"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE (co-chair): Giornata di studi sull\u2019interazione sociale/CA Study Day: \u201cPer un\u2019ecologia della ricerca sui dati: l\u2019uso di Elan in analisi della conversazione e sociolinguistica\u201d. Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 16-09-2016 al 16-09-2016"
      },
      {
        "content": "SU INVITO, SEMINARIO: \u201cL\u2019interazione tra musicisti e la gestione dell\u2019\u2018errore\u2019: l\u2019esempio della Conduction\u201d. Sessione all\u2019interno del seminario \u201cMit Worten und T\u00f6nen, mit H\u00e4nden und F\u00fc\u00dfen: der Dirigent in der Orchesterprobe. Transkribieren, analysieren, interpretieren\u201d (Universit\u00e4t Innsbruck, Institut f\u00fcr Romanistik, docente Monika Messner). Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Bolzano.",
        "periodo": "dal 14-11-2016 al 14-11-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cINSIDE. Strategie comunicative degli insegnanti per la classe inclusiva\u201d. Convegno \u201cDidattica e inclusione scolastica\u201d. Libera Universit\u00e0 di Bolzano, 25-26 novembre 2016 (co-autrice: Heidrun Demo).",
        "periodo": "dal 26-11-2016 al 26-11-2016"
      },
      {
        "content": "SU INVITO, RELAZIONE: \u201cINSIDE. Teachers\u2019 communicative strategies for inclusive classrooms: preliminary results\u201d. Ciclo di conferenze \u201cWork in Progress\u201d. Libera Universit\u00e0 di Bolzano (co-autrice: Heidrun Demo).",
        "periodo": "dal 06-12-2016 al 06-12-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cL\u2019interazione professionale in L2: l\u2019esempio dell\u2019italiano nelle interviste radiofoniche\u201d. XVII Congresso Internazionale AItLA \u201cUsare Le lingue seconde\u201d. Universit\u00e0 degli Studi di Napoli L\u2019Orientale, 23-25 febbraio 2017.",
        "periodo": "dal 24-02-2017 al 24-02-2017"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201c\u00abSo why aren\u2019t herbivores called vegans?\u00bb Managing intersubjectivity in classroom interaction between understanding, participation and (activity) progressivity\u201d. International Conference \u201cIntersubjectivity in Action\u201d. Helsinki University, 11-13 maggio 2017.",
        "periodo": "dal 11-05-2017 al 11-05-2017"
      },
      {
        "content": "SU INVITO, RELAZIONE: \u201cINSIDE. Le strategie comunicative degli insegnanti per la classe inclusiva. Risultati e riflessioni tra linguistica e pedagogia\u201d. Ciclo di conferenze \u201cColloquio linguistico/Linguististisches Kolloquium\u201d. Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Bressanone (co-autrice: Heidrun Demo).",
        "periodo": "dal 18-05-2017 al 18-05-2017"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201c\u00abBravissimo!\u00bb Teachers\u2019 communicative strategies and participation: an exploratory study\u201d. 18th Word Congress of Applied Linguistics (AILA 2017). Federal University of Rio de Janeiro (UFRJ), 23-28 luglio 2017.",
        "periodo": "dal 28-07-2017 al 28-07-2017"
      },
      {
        "content": "SU INVITO, RELAZIONE: \u201cAnalisi della Conversazione e pratiche di trascrizione: (rap)presentare l\u2019interazione faccia a faccia tra linguaggio parlato e multimodalit\u00e0\u201d. Giornata di studi \u201cAn\u00e0lise da Conversa\u00e7ao: Aplica\u00e7oes e Perspectivas\u201d. Universidade de S\u00e3o Paulo.",
        "periodo": "dal 04-08-2017 al 04-08-2017"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201c\u00abWhy aren\u2019t herbivores called vegans?\u00bb Lexical development and classroom interaction in primary school\u201d. IADA International Conference \u201cDialogue, Interaction and Culture: Multidisciplinary perspectives on language use in everyday life\u201d. Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, 11-14 ottobre 2017.",
        "periodo": "dal 13-10-2017 al 13-10-2017"
      },
      {
        "content": "SU INVITO, RELAZIONE: \u201cThe practice of Conduction: gestural instructions for ensemble music. An introduction\u201d. Simposio \u201cBambini in coro. Il canto come comunicazione\u201d. Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Bressanone, 23-25 novembre 2017.",
        "periodo": "dal 24-11-2017 al 24-11-2017"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "RESPONSABILE DI RICERCA: \u201cGrammatica italiana \u2013 Nessun problema\u201d. Elaborazione di manuale didattico digitale per l\u2019apprendimento autonomo dell\u2019italiano L2, con relativa pubblicazione. Affidatario: Falken-Verlag, Niederhausen (Germania) (date indicative).",
        "periodo": "dal 01-01-1991 al 01-04-1992"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE DI RICERCA: progetto \u201cLinguistica giuridica contrastiva\u201d. Affidatario: Accademia Europea Bolzano (in seguito EURAC; analisi contrastiva italiano-tedesco di diversi tipi di testi del dominio giuridico, quali testi normativi, manuali didattici, articoli scientifici; elaborazione di materiali didattici per l\u2019apprendimento dell\u2019italiano giuridico, cfr. Veronesi 2011; titoli a: 17/10/1996, 01/10/1998, 03/10/1998, 08/11/1998, 13/11/1998, 30/08/1999, 30/09/1999).",
        "periodo": "dal 01-01-1993 al 30-10-1998"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE DI RICERCA: progetto \u201cPragmatica delle interazioni interculturali in Alto Adige\u201d. Affidatario: Laboratorio di Scienze Cognitive, Universit\u00e0 degli Studi di Trento, sede di Rovereto (osservazione e analisi di riunioni di lavoro e di attivit\u00e0 di istruzione terziaria in contesto multilingue; conduzione e analisi di interviste biografiche in tema di lingue, cfr. titoli a: 09/10/1999, 16/04/2000, 14/09/2000).",
        "periodo": "dal 01-03-1999 al 30-08-2000"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE DI RICERCA: progetto \u201cApprendimento attraverso l\u2019uso veicolare delle lingue\u201d. Affidatario: Provincia Autonoma di Bolzano \u2013 Alto Adige, Istituto pedagogico provinciale di ricerca, sperimentazione e aggiornamento educativi per il gruppo linguistico italiano (indagine sull\u2019uso delle lingue veicolari nei sistemi educativi dell\u2019Unione Europea e in contesto sudtirolese).",
        "periodo": "dal 02-02-2000 al 31-01-2003"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE DI RICERCA: progetto \u201cBiografie linguistiche \u2013 Sprachbiographien\u201d. Affidatario: Libera Universit\u00e0 di Bolzano (dall\u20191/10/2004 al 30/10/2005 come collaboratore scientifico; la ricerca, incentrata sulle biografie linguistiche di parlanti in Alto Adige/S\u00fcdtirol, prosegue a tutt\u2019oggi nell\u2019ambito del regolare servizio come ricercatore confermato presso la medesima istituzione. Cfr. Veronesi 2008, Veronesi 2010, Franceschini/Veronesi 2016, titoli a: 20/04/2005, 26/01/2006, 10/02/2006, 02/03/2006, 07/07/2006, 25/11/2006, 08/03/2007, 30/05/2007, 20/05/2009, 29/11/2010, 30/07/2015).",
        "periodo": "dal 01-10-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE DI RICERCA: progetto \u201cSprachenkonzept f\u00fcr die Freie Universitat Bozen\u201d. Affidatario: Libera Universit\u00e0 di Bolzano (dall\u20191/10/2004 al 30/10/2005 come collaboratore scientifico; ricerca proseguita fino al 31/12/2008 nell\u2019ambito del regolare servizio come ricercatore confermato presso la medesima istituzione. Coordinamento di un gruppo di lavoro interfacolt\u00e0, osservazione e analisi di attivit\u00e0 didattiche e conduzione di interviste qualitative, elaborazione di vademecum per l\u2019apprendimento linguistico, valutazione del modello multilingue di ateneo, elaborazione di proposte a sostegno del multilinguismo istituzionale, cfr. titoli a: 02/09/2005, 08/09/2005, 16/02/2006, 20/09/2007).",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE DI RICERCA: progetto \u201cMobilit\u00e0 di studenti tra scuole di lingua italiana, tedesca e ladina\u201d. Affidatario: Provincia Autonoma di Bolzano \u2013 Alto Adige, Istituto pedagogico provinciale di ricerca, sperimentazione e aggiornamento educativi per il gruppo linguistico italiano (consulenza per l\u2019attivit\u00e0 di monitoraggio e documentazione prevista dal progetto medesimo: quattro incontri di programmazione e di definizione di strumenti di ricerca, con particolare riferimento alle biografie linguistiche; cfr. titoli a: 30/11/2007).",
        "periodo": "dal 23-05-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE DI RICERCA: progetto \u201cMobilit\u00e0 di studenti tra scuole di lingua italiana, tedesca e ladina\u201d. Affidatario: Provincia Autonoma di Bolzano \u2013 Alto Adige, Istituto pedagogico provinciale di ricerca, sperimentazione e aggiornamento educativi per il gruppo linguistico italiano. Attivit\u00e0 di ricerca e di formazione (attivit\u00e0 di coaching di insegnanti sulla metodologia delle biografie linguistiche e seminario di formazione docenti sul medesimo tema; cfr. titoli a: 23/09/2008, 15/04/2009).",
        "periodo": "dal 20-05-2008 al 30-05-2009"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE DI RICERCA: progetto \u201c4.1 Un anno in L2\u201d. Affidatario: Provincia Autonoma di Bolzano \u2013 Alto Adige, Istituto pedagogico provinciale di ricerca, sperimentazione e aggiornamento educativi per il gruppo linguistico Italiano (attivit\u00e0 di ricerca e di analisi di dati, con particolare riferimento alle biografie linguistiche, cfr. Veronesi 2012, titoli a: 12/04/2010).",
        "periodo": "dal 08-06-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE DI RICERCA: \u201cAccompagnamento scientifico e valutazione dell\u2019Esame di bi- e triliguismo\u201d. Affidatario: Provincia Autonoma di Bolzano \u2013 Alto Adige, Servizio esami di bi- e trilinguismo (osservazione e analisi di colloqui orali e testi scritti d\u2019esame, livelli D-A; incontri con i commissari d\u2019esame; elaborazione di proposte di riforma; il periodo indicato comprende attivit\u00e0 preliminari e successive all\u2019incarico).",
        "periodo": "dal 10-09-2009 al 03-09-2011"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE DI RICERCA: \u201cValutazione dell\u2019iniziativa Sprachlounge-Caff\u00e8 delle Lingue\u201d. Affidatario: Centro Giovanile Papperlapapp e scuola di lingue Alpha&Beta/Piccadilly, Bolzano (osservazione e analisi di conversazioni informali tra apprendenti di lingue seconde, valutazione generale dell\u2019iniziativa e proposte di miglioramento).",
        "periodo": "dal 01-06-2011 al 31-12-2011"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "COLLABORATORE SCIENTIFICO presso l\u2019Accademia Europea Bolzano (in seguito EURAC), Area \u201cLingua e diritto\u201d, Bolzano. Progetti \u201cLinguistica giuridica contrastiva\u201d, \u201cGlottodidattica settoriale modularizzata per gruppi specifici: l'italiano per giuristi ed economisti\u201d; organizzazione del convegno \u201cLinjus. Linguistica giuridica italiana e tedesca/Rechtslinguistik des Deutschen und Italienischen\u201d e curatela dei relativi atti (dal 01/11/1993 al 30/10/1995; dal 01/12/1995 al 30/10/1998; dal 1/11/1998 al 30/10/1999).",
        "periodo": "dal 01-11-1993 al 30-10-1999"
      },
      {
        "content": "DOTTORATO DI RICERCA IN LINGUISTICA TEDESCA, Geisteswissenschaftliche Fakult\u00e4t, Institut f\u00fcr Deutsche Sprache, Literatur und Literaturkritik, Leopold-Franzens-Universit\u00e4t Innsbruck. Titolo della tesi: \u201cWege, Geb\u00e4ude, K\u00e4mpfe: Metaphern im deutschen und italienischen rechtswissenschaftlichen Diskurs\u201d.",
        "periodo": "dal 01-03-1996 al 28-08-2001"
      },
      {
        "content": "Collaboratore scientifico presso la Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Centro di Competenza Lingue.",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-10-2005"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILIT\u00c0 ISTITUZIONALE: coordinamento del \u201cGruppo di lavoro lingue\u201d interfacolt\u00e0 della Libera Universit\u00e0 di Bolzano nell\u2019ambito del progetto \u201cSprachenkonzept f\u00fcr die Freie Universit\u00e4t Bozen\u201d (co-coordinatore: Christoph Nickenig; direzione: Rita Franceschini).",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILIT\u00c0 ISTITUZIONALE: coordinamento del Centro di Competenza Lingue della Libera Universit\u00e0 di Bolzano (direzione: Rita Franceschini).",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "PROFESSORE INCARICATO per l\u2019insegnamento \u201cLinguistica e acquisizione della lingua II\u201d. Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, (a.a. 2005-2006; 2006-2007; 2007-2008; 2008-2009).",
        "periodo": "dal 18-03-2005 al 13-12-2008"
      },
      {
        "content": "Ricercatore confermato (L-LIN 01), Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione.",
        "periodo": "dal 01-11-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "PROFESSORE INCARICATO per l\u2019insegnamento \u201cEtnografia della comunicazione-laboratorio\u201d. Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione (a.a. 2006-2007).",
        "periodo": "dal 13-03-2006 al 06-06-2006"
      },
      {
        "content": "PROFESSORE INCARICATO per l\u2019insegnamento \u201cIntroduction to Linguistics\u201d (in lingua inglese). Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Facolt\u00e0 di Scienze e tecnologie informatiche (a.a. 2005-2006; 2006-2007).",
        "periodo": "dal 24-04-2006 al 16-05-2007"
      },
      {
        "content": "PROFESSORE INCARICATO per l\u2019insegnamento \u201cEthnography of Communication\u201d (in lingua inglese). Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione (a.a. 2007-2008; 2008-2009).",
        "periodo": "dal 08-10-2007 al 14-01-2009"
      },
      {
        "content": "PROFESSORE INCARICATO per l\u2019insegnamento \u201cLinguaggi specialistici dell\u2019italiano\u201d. Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione (a.a. 2009-2010; 2010-2011).",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 27-04-2011"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILIT\u00c0 ISTITUZIONALE: membro del Consiglio Direttivo del Centro di Competenza Lingue della Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "PROFESSORE INCARICATO per l\u2019insegnamento \u201cItaliano I\u201d. Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione (a.a. 2009-2010; 2010-2011; 2013-2014; 2015-2016; 2016-2017; confermato per l\u2019a.a. 2017-2018).",
        "periodo": "dal 02-03-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILIT\u00c0 ISTITUZIONALE: collaborazione al Centro di Scrittura della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "VISITING SCHOLAR presso il Center for Jazz Studies (CJS), Columbia University, New York City (congedo straordinario per ragioni di studio e di ricerca scientifica; svolgimento del progetto \u201cExploring interaction in exolingual music workshops: a case study\u201d; peer review anonima del progetto).",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "AFFILIATE SCHOLAR presso il Center for Language, Interaction, and Culture (CLIC), University of California at Los Angeles (UCLA), Los Angeles (congedo straordinario per ragioni di studio e di ricerca scientifica; svolgimento del progetto \u201cExploring interaction in exolingual music workshops: a case study\u201d; peer review anonima del progetto).",
        "periodo": "dal 09-01-2012 al 15-06-2012"
      },
      {
        "content": "PROFESSORE INCARICATO per l\u2019insegnamento \u201cItaliano II\u201d. Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione (a.a. 2012-2013; 2014-2015; 2015-2016; 2016-2017; 2017-2018).",
        "periodo": "dal 29-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "PROFESSORE INCARICATO per l\u2019insegnamento \u201cSociolinguistica dell\u2019italiano II\u201d. Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione (a.a. 2012-2013).",
        "periodo": "dal 27-02-2013 al 16-05-2013"
      },
      {
        "content": "PROFESSORE INCARICATO per l\u2019insegnamento \u201cLaboratorio di scrittura\u201d. Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione (a.a. 2013-2014; 2014-2015; 2015-2016; 2016-2017).",
        "periodo": "dal 06-03-2013 al 19-04-2017"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILIT\u00c0 ISTITUZIONALE: elaborazione dei testi \u201cIl trilinguismo alla Libera Universit\u00e0 di Bolzano\u201d e \u201cTrilingualism at the Free University of Bozen-Bolzano\u201d nell\u2019ambito dell\u2019iniziativa promossa dal rettorato per la predisposizione di materiale informativo per nuovi docenti della Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILIT\u00c0 ISTITUZIONALE: membro del gruppo di lavoro della Libera Universit\u00e0 di Bolzano per la rimodulazione del Corso di laurea in Scienze della formazione primaria, discipline linguistiche.",
        "periodo": "dal 11-11-2016 al 21-09-2017"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "INCARICO DI INSEGNAMENTO: seminario di formazione per insegnanti \u201cNeue Medien, neue Sprache(n)? Ver\u00e4nderungen der Sprache durch die neuen Medien: zwischen alten und neuen Formen\u201d. Donau- Universit\u00e4t Krems, Krems, Austria.",
        "periodo": "dal 23-08-2000 al 23-08-2000"
      },
      {
        "content": "INCARICHI DI INSEGNAMENTO: \u201cAdjunct Professor of Italian\u201d per l\u2019insegnamento dell\u2019italiano L2. New York University (Department of Italian Studies; School of Continuing and Professional Studies-Center for Foreign Languages and Translation); Columbia University (Department of Italian); Montclair State University (Department of Spanish and Italian).",
        "periodo": "dal 13-01-2003 al 16-08-2004"
      },
      {
        "content": "INCARICO DI INSEGNAMENTO: seminario per dottorandi partecipanti al progetto DYLAN \u201cFor a multimodal perspective of interaction\u201d. DYLAN Consortium Meeting VI, Glasgow Caledonian University (18-20 novembre 2009).",
        "periodo": "dal 18-11-2009 al 18-11-2009"
      },
      {
        "content": "INCARICHI DI INSEGNAMENTO: seminario \u201cTheory, practice and performance of conduced improvisation in ensemble music making: an introduction to Butch Morris\u2019 Conduction between language, gesture and music\u201d. Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro (UNIRIO), Centro de Letras e Artes, 31 luglio 2017; Universidade de S\u00e3o Paulo, Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes, 3 agosto 2017; Universidade Federal do Paran\u00e1, Curitiba, 11 agosto 2017; Universidade Federal de Minas Gerais, 17 agosto 2017.",
        "periodo": "dal 31-07-2017 al 17-08-2017"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al progetto internazionale triennale \u201cGlottodidattica settoriale modularizzata per gruppi specifici: l\u2019italiano per giuristi ed economisti\u201d. Programma LINGUA, Comunit\u00e0 Europea (contract n\u00b0 94-03/1599/I-III e n\u00b0 I/LIN/1975/TR). Membro dell'unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Accademia Europea Bolzano (in seguito EURAC), Area scientifica \u201cLingua e diritto\u201d (membri: Reiner Arntz, Felix Mayer, Daniela Veronesi, Stefania Cavagnoli, Donatella Trevisan). Coordinatore generale del progetto: Reiner Arntz. Partner: Accademia Europea Bolzano; Universit\u00e4t Hildesheim, Institut f\u00fcr Angewandte Sprachwissenschaft (BRD); Handelsh\u00f8jskole Syd (DK).",
        "periodo": "dal 01-07-1994 al 30-06-1997"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE; CONTRACT MANAGER: progetto internazionale quinquennale \u201cDYLAN - Language dynamics and management of diversity\u201d. Fondi: 6th Framework Programme, Priority 7, Integrated Project (contract n\u00b0 028702). Direzione e coordinamento dell\u2019unit\u00e0 di ricerca della Libera Universit\u00e0 di Bolzano su \u201cEducational Systems\u201d (membri: Daniela Veronesi, Lorenzo Spreafico, Cecilia Varcasia, Alessandro Vietti, Rita Franceschini), e contract manager per la medesima unit\u00e0. Coordinatrice generale del progetto: Anne-Claude Berthoud. 20 istituzioni partecipanti (cfr. titoli a: 18/04/2008, 27/01/2009, 18/06/2009, 19/11/2009, 25/10/2010; vedi anche www.dylan-project.org).",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE alle attivit\u00e0 dell\u2019associazione per lo studio della metafora \u201cMetaphor Club\u201d (presidente Elisabetta Gola, Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari; cfr. titoli a: 25/11/2006, 05/06/2009, 14/05/2011).",
        "periodo": "dal 25-11-2006 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE alle attivit\u00e0 del Centro Interuniversitario AIM (Analisi dell\u2019Interazione e della Mediazione), diretto da Laura Gavioli (Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia). Adesione formale della Libera Universit\u00e0 al Centro attualmente in corso.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "CO-INVESTIGATOR: progetto internazionale triennale \u201cGlottodidattica settoriale modularizzata per gruppi specifici: l'italiano per giuristi ed economisti\u201d. Programma LINGUA, Comunit\u00e0 Europea (contract n\u00b0 94-03/1599/I-III e n\u00b0 I/LIN/1975/TR). Membri dell'unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Accademia Europea Bolzano: Reiner Arntz, Felix Mayer, Daniela Veronesi, Stefania Cavagnoli, Donatella Trevisan (elaborazione di materiali didattici modulari per l\u2019insegnamento dell\u2019italiano giuridico L2, abilit\u00e0 di lettura, sulla base di analisi di testi giuridici, costituzione di banca dati testuale e di lessico di frequenza).",
        "periodo": "dal 01-07-1994 al 30-06-1997"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE E COORDINAMENTO: progetto quinquennale \u201cDYLAN - Language dynamics and management of diversity\u201d, Workpackage 3 \u201cEducational Systems\u201d, unit\u00e0 di ricerca della Libera Universit\u00e0 di Bolzano. Finanziato da: Commissione Europea, Six Framework Programme, Integrated Project (contract n\u00b0 028702). Importo: 263.800\u20ac. Membri della suddetta unit\u00e0 di ricerca: Daniela Veronesi, Lorenzo Spreafico, Cecilia Varcasia, Alessandro Vietti, Rita Franceschini (indagini sul rapporto tra il multilinguismo istituzionale della Libera Universit\u00e0 di Bolzano e l\u2019adozione di pratiche comunicative plurilingui da parte di docenti, studenti e personale amministrativo, cfr. Veronesi 2009, Veronesi 2011, Veronesi 2016, Spreafico/Veronesi 2012, Veronesi et al. 2013, Franceschini/Veronesi 2014; titoli a: 21/09/2007, 05/06/2008, 17/07/2009, 11/09/2009, 05/02/2010, 18/02/2010, 26/03/2010, 05/07/2010, 29/04/2014).",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "PRINCIPAL INVESTIGATOR: progetto triennale \u201cINTERIM. Exploring interaction in exolingual music workshops: a case study\u201d. Finanziato da: Libera Universit\u00e0 di Bolzano, fondo interno della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, peer-review. Importo 11.330\u20ac (il progetto analizza l'interazione tra musicisti in contesto esolingue di seminari di musica d\u2019insieme, indagando la dimensione multilingue dell'interazione \u2013 lingua franca, code-switching, traduzione occasionale \u2013, il rapporto tra comunicazione verbale e non verbale nell\u2019attivit\u00e0 esplicativa e correttiva del docente/direttore, come pure la costruzione dell'identit\u00e0 professionale e di gruppo, cfr. Veronesi 2011, Veronesi 2013, Veronesi 2014, Veronesi 2017, Veronesi/Pasquadrea 2014; titoli a: 05/06/2009, 24/09/2009, 19/04/2011, 14/05/2011, 08/07/2011, 27/10/2011, 10/12/2011, 15/02/2012, 12/05/2012, 21/05/2012, 24/08/2012, 28/09/2012, 27/10/2012, 22/04/2013, 21/05/2014, 28/06/2014, 15/03/2015, 26/06/2015, 06/05/2016, 14/11/2016, 31/07-17/08/2017, 24/11/2017).",
        "periodo": "dal 01-07-2011 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "CO-INVESTIGATOR: progetto \u201cINSIDE. Strategie comunicative degli insegnanti per la classe inclusiva\u201d. Finanziato da: Libera Universit\u00e0 di Bolzano, fondo interno della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, peer review. Importo 10.000\u20ac. Co-investigator: Heidrun Demo (progetto interdisciplinare sull\u2019interazione in classi di scuola primaria; osservazione e analisi di pratiche comunicative degli insegnanti \u2013 formato delle domande, turni valutativi e correzione dell\u2019errore, gestione dei contributi spontanei degli alunni, lavoro sul lessico, multimodalit\u00e0 \u2013 in chiave di sostegno della partecipazione e dell\u2019inclusione, cfr. titoli a: 24/08/2016, 26/11/2016, 06/12/2016, 11/05/2017, 18/05/2017, 28/07/2017, 13/10/2017).",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}