{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "John Trumper, Cinzia Citraro, Marta Maddalon, Antonio Mendicino,",
        "Leonardo Di Vasto, Nadia Prantera (2017). Vocabolario calabro. vol. II (f-o),",
        "p. 1-640, Alessandria:Edizioni dell' Orso, ISBN: 978-88-6274-780-6"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "PUNTILLO D., CITRARO C (2015). HISTORIA BRUTIORUM. p. 303-576,",
        "CASTROVILLARI:Edizioni Prometeo"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "LIMOGES:Lambert-Lucas",
        "titolo": "Birds and eggs: some perceptual and nomenclatural problems involving the Middle-Greek element in archaic Romance (Calabria, S. Italy)",
        "ISBN": [
          "978-2-8066-2996-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-2-8066-2996-8, Larnaca, Cipro, settembre 2006",
        "opera": "Atti del XXX Colloquio internazionale di Linguistica Funzionale",
        "anno": "2014",
        "autori": "CITRARO C, TRUMPER JOHN B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CITRARO C, TRUMPER JOHN B (2014). Birds and eggs: some perceptual",
        "and nomenclatural problems involving the Middle-Greek element in archaic",
        "Romance (Calabria, S. Italy). In: Atti del XXX Colloquio internazionale di",
        "Linguistica Funzionale. LIMOGES:Lambert-Lucas, ISBN:",
        "978-2-8066-2996-8, Larnaca, Cipro, settembre 2006"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Louvain-La-Neuve:PEETERS ",
        "titolo": "Compound verbs\u2019 meaning in Homer: the case for \u00e2n\u00e1/ \u00eap\u00ed / \u00fcp\u00e9r",
        "ISBN": [
          "978-90-429-2722-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-90-429-2722-3, Agrigento, 1-3 ottobre 2009",
        "opera": "(a cura di): (Bartolotta A., ed.), The Greek Verb. Morphology, Syntax, Semantics. Proceedings of the 8th International Meeting on Greek Linguistics",
        "anno": "2014",
        "autori": "CITRARO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CITRARO C (2014). Compound verbs\u2019 meaning in Homer: the case for \u00e2n\u00e1/",
        "\u00eap\u00ed / \u00fcp\u00e9r. In: (a cura di): (Bartolotta A., ed.), The Greek Verb. Morphology,",
        "Syntax, Semantics. Proceedings of the 8th International Meeting on Greek",
        "Linguistics. Louvain-La-Neuve:PEETERS , ISBN: 978-90-429-2722-3,",
        "Agrigento, 1-3 ottobre 2009"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Voci dai due mari: il lessico marinaresco in Calabria (la barca e le reti). RIVISTA ITALIANA DI LINGUISTICA E DI DIALETTOLOGIA, vol",
        "ISSN": [
          "1128-6369"
        ],
        "journal": "XVI",
        "csp": "p. 151-178, ISSN: 1128-6369",
        "anno": "2013",
        "autori": "CITRARO C, MENDICINO A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CITRARO C, MENDICINO A. (2013). Voci dai due mari: il lessico",
        "marinaresco in Calabria (la barca e le reti). RIVISTA ITALIANA DI",
        "LINGUISTICA E DI DIALETTOLOGIA, vol. XVI, p. 151-178, ISSN:",
        "1128-6369"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "51-62",
        "titolo": "\u2018Espressioni idiomatiche e contesto in italiano: un esperimento sui meccanismi di anticipazione\u2019",
        "ISBN": [
          "978-3-11-029995-3"
        ],
        "csp": "BERLINO:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-029995-3, Valencia, 06-11/09/2010",
        "opera": "AA. VV. (a cura di): CASANOVA HERRERO EMILI CALVO RIGUAL CES\u00c1REO , Actes del 26\u00e9 Congr\u00e9s de Ling\u00fc\u00edstica i Filologia Rom\u00e0niques (Val\u00e8ncia, 6-11 de setembre de 2010). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CITRARO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CITRARO C (2013). \u2018Espressioni idiomatiche e contesto in italiano: un",
        "esperimento sui meccanismi di anticipazione\u2019. In: AA. VV. (a cura di):",
        "CASANOVA HERRERO EMILI CALVO RIGUAL CES\u00c1REO , Actes del 26\u00e9",
        "Congr\u00e9s de Ling\u00fc\u00edstica i Filologia Rom\u00e0niques (Val\u00e8ncia, 6-11 de setembre",
        "de 2010). p. 51-62, BERLINO:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-029995-3,",
        "Valencia, 06-11/09/2010"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u2018Impopolarit\u00e0 dell\u2019infinito\u2019 nelle variet\u00e0 calabresi meridionali estreme: la selezione dei complementatori e i contesti modali. RIVISTA ITALIANA DI LINGUISTICA E DI DIALETTOLOGIA, vol",
        "ISSN": [
          "1128-6369"
        ],
        "journal": "XIV",
        "csp": "p. 113-144, ISSN: 1128-6369",
        "anno": "2012",
        "autori": "CHILL\u00c0 L, CITRARO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CHILL\u00c0 L, CITRARO C (2012). \u2018Impopolarit\u00e0 dell\u2019infinito\u2019 nelle variet\u00e0",
        "calabresi meridionali estreme: la selezione dei complementatori e i contesti",
        "modali. RIVISTA ITALIANA DI LINGUISTICA E DI DIALETTOLOGIA, vol.",
        "XIV, p. 113-144, ISSN: 1128-6369"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "PADOVA:CLEUP",
        "titolo": "Variet\u00e0 calabresi: i parlanti e a scrittura",
        "ISBN": [
          "9788861298903"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788861298903, Sappada-Plodn, 25-29 giugno 2011",
        "opera": "(a cura di): GIOVANNA MARCATO, Atti del Atti del Convegno internazionale di studio \u201cDialetto, tra oralit\u00e0 e scrittura\u201d (Sappada-Plodn, 25-29 giugno 2011), a cura di Giovanna Marcato",
        "anno": "2012",
        "autori": "CHILL\u00c0 L, CITRARO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CHILL\u00c0 L, CITRARO C (2012). Variet\u00e0 calabresi: i parlanti e a scrittura. In:",
        "(a cura di): GIOVANNA MARCATO, Atti del Atti del Convegno internazionale",
        "di studio \u201cDialetto, tra oralit\u00e0 e scrittura\u201d (Sappada-Plodn, 25-29 giugno",
        "2011), a cura di Giovanna Marcato. PADOVA:CLEUP, ISBN:",
        "9788861298903, Sappada-Plodn, 25-29 giugno 2011"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "John Trumper, Cinzia Citraro, Marta Maddalon, Antonio Mendicino,",
        "Leonardo Di Vasto, Nadia Prantera (2017). Vocabolario calabro. vol. II (f-o),",
        "p. 1-640, Alessandria:Edizioni dell' Orso, ISBN: 978-88-6274-780-6"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "PUNTILLO D., CITRARO C (2015). HISTORIA BRUTIORUM. p. 303-576,",
        "CASTROVILLARI:Edizioni Prometeo"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Louvain-La-Neuve:PEETERS ",
        "titolo": "Compound verbs\u2019 meaning in Homer: the case for \u00e2n\u00e1/ \u00eap\u00ed / \u00fcp\u00e9r",
        "ISBN": [
          "978-90-429-2722-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-90-429-2722-3, Agrigento, 1-3 ottobre 2009",
        "opera": "(a cura di): (Bartolotta A., ed.), The Greek Verb. Morphology, Syntax, Semantics. Proceedings of the 8th International Meeting on Greek Linguistics",
        "anno": "2014",
        "autori": "CITRARO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CITRARO C (2014). Compound verbs\u2019 meaning in Homer: the case for \u00e2n\u00e1/",
        "\u00eap\u00ed / \u00fcp\u00e9r. In: (a cura di): (Bartolotta A., ed.), The Greek Verb. Morphology,",
        "Syntax, Semantics. Proceedings of the 8th International Meeting on Greek",
        "Linguistics. Louvain-La-Neuve:PEETERS , ISBN: 978-90-429-2722-3,",
        "Agrigento, 1-3 ottobre 2009"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "LIMOGES:Lambert-Lucas",
        "titolo": "Birds and eggs: some perceptual and nomenclatural problems involving the Middle-Greek element in archaic Romance (Calabria, S. Italy)",
        "ISBN": [
          "978-2-8066-2996-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-2-8066-2996-8, Larnaca, Cipro, settembre 2006",
        "opera": "Atti del XXX Colloquio internazionale di Linguistica Funzionale",
        "anno": "2014",
        "autori": "CITRARO C, TRUMPER JOHN B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CITRARO C, TRUMPER JOHN B (2014). Birds and eggs: some perceptual",
        "and nomenclatural problems involving the Middle-Greek element in archaic",
        "Romance (Calabria, S. Italy). In: Atti del XXX Colloquio internazionale di",
        "Linguistica Funzionale. LIMOGES:Lambert-Lucas, ISBN:",
        "978-2-8066-2996-8, Larnaca, Cipro, settembre 2006"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Voci dai due mari: il lessico marinaresco in Calabria (la barca e le reti). RIVISTA ITALIANA DI LINGUISTICA E DI DIALETTOLOGIA, vol",
        "ISSN": [
          "1128-6369"
        ],
        "journal": "XVI",
        "csp": "p. 151-178, ISSN: 1128-6369",
        "anno": "2013",
        "autori": "CITRARO C, MENDICINO A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CITRARO C, MENDICINO A. (2013). Voci dai due mari: il lessico",
        "marinaresco in Calabria (la barca e le reti). RIVISTA ITALIANA DI",
        "LINGUISTICA E DI DIALETTOLOGIA, vol. XVI, p. 151-178, ISSN:",
        "1128-6369"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "51-62",
        "titolo": "\u2018Espressioni idiomatiche e contesto in italiano: un esperimento sui meccanismi di anticipazione\u2019",
        "ISBN": [
          "978-3-11-029995-3"
        ],
        "csp": "BERLINO:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-029995-3, Valencia, 06-11/09/2010",
        "opera": "AA. VV. (a cura di): CASANOVA HERRERO EMILI CALVO RIGUAL CES\u00c1REO , Actes del 26\u00e9 Congr\u00e9s de Ling\u00fc\u00edstica i Filologia Rom\u00e0niques (Val\u00e8ncia, 6-11 de setembre de 2010). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CITRARO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CITRARO C (2013). \u2018Espressioni idiomatiche e contesto in italiano: un",
        "esperimento sui meccanismi di anticipazione\u2019. In: AA. VV. (a cura di):",
        "CASANOVA HERRERO EMILI CALVO RIGUAL CES\u00c1REO , Actes del 26\u00e9",
        "Congr\u00e9s de Ling\u00fc\u00edstica i Filologia Rom\u00e0niques (Val\u00e8ncia, 6-11 de setembre",
        "de 2010). p. 51-62, BERLINO:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-029995-3,",
        "Valencia, 06-11/09/2010"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u2018Impopolarit\u00e0 dell\u2019infinito\u2019 nelle variet\u00e0 calabresi meridionali estreme: la selezione dei complementatori e i contesti modali. RIVISTA ITALIANA DI LINGUISTICA E DI DIALETTOLOGIA, vol",
        "ISSN": [
          "1128-6369"
        ],
        "journal": "XIV",
        "csp": "p. 113-144, ISSN: 1128-6369",
        "anno": "2012",
        "autori": "CHILL\u00c0 L, CITRARO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CHILL\u00c0 L, CITRARO C (2012). \u2018Impopolarit\u00e0 dell\u2019infinito\u2019 nelle variet\u00e0",
        "calabresi meridionali estreme: la selezione dei complementatori e i contesti",
        "modali. RIVISTA ITALIANA DI LINGUISTICA E DI DIALETTOLOGIA, vol.",
        "XIV, p. 113-144, ISSN: 1128-6369"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "257-275",
        "titolo": "'Un\u2019 problema accantonato: dell\u2019isomorfismo e delle contraddizioni metodologiche",
        "csp": "RENDE:Centro Editoriale e Librario Univ. della Calabria",
        "opera": "AA. VV. (a cura di): Prantera N., Mendicino A., Citraro C, Atti del Convegno \u201cParole. Il lessico come strumento per organizzare e trasmettere gli etno-saperi\u201d, (2-4 luglio 2009, Universit\u00e0 della Calabria), Prantera N., Mendicino A., Citraro C., (a cura di). p",
        "anno": "2010",
        "autori": "CITRARO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CITRARO C (2010). 'Un\u2019 problema accantonato: dell\u2019isomorfismo e delle",
        "contraddizioni metodologiche. In: AA. VV. (a cura di): Prantera N.,",
        "Mendicino A., Citraro C, Atti del Convegno \u201cParole. Il lessico come",
        "strumento per organizzare e trasmettere gli etno-saperi\u201d, (2-4 luglio 2009,",
        "Universit\u00e0 della Calabria), Prantera N., Mendicino A., Citraro C., (a cura di).",
        "p. 257-275, RENDE:Centro Editoriale e Librario Univ. della Calabria"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "181-198",
        "titolo": "Approaches to prepositional semantics: what value can be given schematizations?",
        "ISBN": [
          "8846729021"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 8846729021, Pisa, 8-10 ottobre, 2009",
        "opera": "AA. VV. (a cura di): Marotta G., Lenci A., Meini L., Rovai F., ATTI DEL CONVEGNO 'SPACE IN LANGUAGE', PISA, 8-10 OCTOBER 2009. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "CITRARO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CITRARO C (2010). Approaches to prepositional semantics: what value",
        "can be given schematizations?. In: AA. VV. (a cura di): Marotta G., Lenci",
        "A., Meini L., Rovai F., ATTI DEL CONVEGNO 'SPACE IN LANGUAGE',",
        "PISA, 8-10 OCTOBER 2009. p. 181-198, PISA:ETS, ISBN: 8846729021,",
        "Pisa, 8-10 ottobre, 2009"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "197-211",
        "titolo": "Osservazioni etimologiche sul lessico della medicina greca antica",
        "ISBN": [
          "9788849820478"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849820478",
        "opera": "L'Arte di Asclepio. Medici e malattie nell'et\u00e0 antica. Cosenza, Unical, 26/10/2005, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "CITRARO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CITRARO C (2008). Osservazioni etimologiche sul lessico della medicina",
        "greca antica. In: L'Arte di Asclepio. Medici e malattie nell'et\u00e0 antica.",
        "Cosenza, Unical, 26/10/2005, p. 197-211, SOVERIA",
        "MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849820478"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "70473",
    "nome": "CITRARO Cinzia",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale del Vocabolario Calabro \"Vincenzo Padula\", responsabile scientifico John B. Trumper",
        "periodo": "dal 03-03-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della rivista AIWN (Annali dell'Istituto Orientale Napoli)",
        "periodo": "dal 23-01-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cL\u2019Arte di Asclepio, Medici e malattie in Et\u00e0 Antica e Tardo-Antica\u2019, 26 ottobre 2005, Rende, Universit\u00e0 della Calabria. Titolo dell\u2019intervento: \u201cOsservazioni etimologiche sul lessico della medicina nell\u2019antica Grecia\"",
        "periodo": "dal 26-10-2005 al 26-10-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore al XXXme Colloque SILF, 17-21, ottobre 2006, Larnaca, Cypre. Titolo dell\u2019intervento: \u201cBirds and Eggs: some perceptual and nomenclatural problems involving the Middle-Greek element in archaic Romance\u201d",
        "periodo": "dal 17-10-2006 al 21-10-2006"
      },
      {
        "content": "presentazione di un poster dal titolo \u201cOlivicoltura e residui lessicali\" alla conferenza \u201cLo stato della ricerca all\u2019Unical\u201d",
        "periodo": "dal 11-05-2007 al 11-05-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al XXXI Colloque SILF, 18-21 settembre 2007, Lugo, Spagna. Titolo dell\u2019intervento: \u201cOlivicoltura e strutturazione linguistica nei dialetti della Calabria mediana\u201d",
        "periodo": "dal 18-09-2007 al 21-09-2007"
      },
      {
        "content": "organizzazione del convegno \"Parole. Il lessico come strumento per organizzare e trasmettere gli etnosaperi\u2019 (Arcavacata di Rende, Unical, 2-4 luglio 2009)",
        "periodo": "dal 01-05-2009 al 04-07-2009"
      },
      {
        "content": "presentazione di un poster dal titolo \u201c \u2018Un\u2019 problema accantonato: dell\u2019isomorfismo e delle contraddizioni metodologiche\u201d al convegno \u201cParole. Il lessico come strumento per organizzare e trasmettere gli etnosaperi\u2019 (Arcavacata di Rende, Unical, 2-4 luglio 2009)",
        "periodo": "dal 02-07-2009 al 04-07-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cThe Greek Verb: Morphology, Syntax, Semantic\u201d 8th International Meeting on Greek Linguistics (Agrigento 1-3 ottobre 2009). Titolo dell\u2019intervento: \u201cIl problema dell\u2019apporto semantico delle preposizioni al significato dei verbi composti in Omero\u201d",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 03-10-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore alla conferenza Space in Language Conference (Pisa, Italia, 8-10 ottobre 2009). Titolo dell\u2019intervento: \u201cApprocci alla semantica preposizionale: quale il valore delle schematizzazioni?\u201d",
        "periodo": "dal 08-10-2009 al 10-10-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore alla CILFR XXVI Conference, (Valencia, Spagna, 6-11 settembre 2010). Titolo dell\u2019intervento: \u201cFrasi idiomatiche e contesto in italiano: un esperimento sui meccanismi di anticipazione\u201d. Assegnataria di una borsa per la partecipazione alla conferenza",
        "periodo": "dal 06-09-2010 al 11-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale di studio \u201cDialetto, tra oralit\u00e0 e scrittura\u201d (Sappada, 25-29 giugno 2011). Titolo dell\u2019intervento: \u201cVariet\u00e0 calabresi: i parlanti e la scrittura\u201d",
        "periodo": "dal 25-06-2011 al 29-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"Fitonimia e Zoonimia popolare. Convegno di studi\". Titolo dell'intervento: \"Sistematicit\u00e0 e asistematicit\u00e0 nella fitonimia calabrese: dalle raccolte di Padula alle banche dati moderne (CLT)\" (Ravenna, 18-19 dicembre 2015)",
        "periodo": "dal 18-12-2015 al 19-12-2015"
      },
      {
        "content": "organizzazione della giornata di studi \"Storie linguistiche\" in collaborazione con l'Associazione Italiana di Cultura Classica, Protoconvento francescano, Castrovillari, CS",
        "periodo": "dal 23-06-2016 al 23-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al II CONVEGNO INTERNAZIONALE DI LINGUISTICA E GLOTTODIDATTICA ITALIANA (Breslavia, Polonia, 1-3 giugno 2017) Titolo dell'intervento: \u00abIl caos preposizionale: analisi dell\u2019errore e didattica\u00bb",
        "periodo": "dal 01-06-2017 al 03-06-2017"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca PRIN (2009) per il progetto di ricerca \u201cEtnosemantica e banche dati: un modello integrato di rappresentazione del lessico\u201d. (Responsabile scientifico del progetto: Prof. John B. Trumper).",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca PRIN (2010) per il progetto di ricerca \u201cEtnosemantica e banche dati: un modello integrato di rappresentazione del lessico\u201d (responsabile scientifico del progetto: Prof. John B. Trumper)",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca \u201cTeoria delle lingue e del linguaggio\u201d (direttore di tesi prof. Domenico Silvestri) presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u2018L\u2019Orientale\u2019, Dipartimento del Mondo Classico e del Mediterraneo antico",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cL\u2019Arte di Asclepio, Medici e malattie in Et\u00e0 Antica e Tardo-Antica\u2019, 26 ottobre 2005, Rende, Universit\u00e0 della Calabria. Titolo dell\u2019intervento: \u201cOsservazioni etimologiche sul lessico della medicina nell\u2019antica Grecia\"",
        "periodo": "dal 26-09-2005 al 26-10-2005"
      },
      {
        "content": "Titolare del finanziamento \"Giovani ricercatori\" per il progetto dal titolo: \u201cOlivicoltura e residui lessicali\"",
        "periodo": "dal 11-05-2006 al 11-05-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al XXXme Colloque SILF, 17-21, ottobre 2006, Larnaca, Cypre. Titolo dell\u2019intervento: \u201cBirds and Eggs: some perceptual and nomenclatural problems involving the Middle-Greek element in archaic Romance\u201d",
        "periodo": "dal 17-09-2006 al 21-10-2006"
      },
      {
        "content": "presentazione di un poster dal titolo \u201cOlivicoltura e residui lessicali\" alla conferenza \u201cLo stato della ricerca all\u2019Unical\u201d",
        "periodo": "dal 11-05-2007 al 11-05-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al XXXI Colloque SILF, 18-21 settembre 2007, Lugo, Spagna. Titolo dell\u2019intervento: \u201cOlivicoltura e strutturazione linguistica nei dialetti della Calabria mediana\u201d",
        "periodo": "dal 18-09-2007 al 21-09-2007"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca progetto di ricerca annuale EX MURST 60% dal titolo \u201cCreazione e implementazione di banche dati etnolinguistiche\u201d. (Responsabile scientifico del progetto: Prof. Marta Maddalon).",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio regionale - Tirocinio di ricerca \u201cRealizzazione del Vocabolario etimologico Vincenzo Padula\u201d",
        "periodo": "dal 30-03-2008 al 03-01-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca progetto di ricerca annuale EX MURST 60% dal titolo \u201cCreazione e implementazione di banche dati etnolinguistiche\u201d. (Responsabile scientifico del progetto: Prof. Marta Maddalon).",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca progetto di ricerca annuale EX MURST 60% dal titolo \u201cRicerche lessicali ed etnolinguistiche\u201d ricostruzione di un quadro storico e culturale\u2019. (Responsabile scientifico del progetto: Prof. John B. Trumper)",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca annuale dal titolo \u201cLessicologia e patrimonio linguistico regionale\u201d (SSD: L-LIN/01)",
        "periodo": "dal 01-07-2009 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "presentazione di un poster dal titolo \u201c \u2018Un\u2019 problema accantonato: dell\u2019isomorfismo e delle contraddizioni metodologiche\u201d al convegno \u201cParole. Il lessico come strumento per organizzare e trasmettere gli etnosaperi\u2019 (Arcavacata di Rende, Unical, 2-4 luglio 2009)",
        "periodo": "dal 02-07-2009 al 04-07-2009"
      },
      {
        "content": "presentazione di un poster dal titolo \u201c \u2018Un\u2019 problema accantonato: dell\u2019isomorfismo e delle contraddizioni metodologiche\u201d al convegno \u201cParole. Il lessico come strumento per organizzare e trasmettere gli etnosaperi\u2019 (Arcavacata di Rende, Unical, 2-4 luglio 2009)",
        "periodo": "dal 02-07-2009 al 04-07-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cThe Greek Verb: Morphology, Syntax, Semantic\u201d 8th International Meeting on Greek Linguistics (Agrigento 1-3 ottobre 2009). Titolo dell\u2019intervento: \u201cIl problema dell\u2019apporto semantico delle preposizioni al significato dei verbi composti in Omero\u201d",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 03-10-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore alla CILFR XXVI Conference, (Valencia, Spagna, 6-11 settembre 2010). Titolo dell\u2019intervento: \u201cFrasi idiomatiche e contesto in italiano: un esperimento sui meccanismi di anticipazione\u201d. Assegnataria di una borsa per la partecipazione alla conferenza",
        "periodo": "dal 06-09-2009 al 11-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore alla conferenza Space in Language Conference (Pisa, Italia, 8-10 ottobre 2009). Titolo dell\u2019intervento: \u201cApprocci alla semantica preposizionale: quale il valore delle schematizzazioni?\u201d",
        "periodo": "dal 08-09-2009 al 10-10-2009"
      },
      {
        "content": "Cultore di Glottologia presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Calabria, Dipartimento di Studi Umanistici per il triennio 2015-2018 (CdF del 24/9/2009)",
        "periodo": "dal 24-09-2009 al 24-09-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca PRIN (2009) per il progetto di ricerca \u201cEtnosemantica e banche dati: un modello integrato di rappresentazione del lessico\u201d (responsabile scientifico del progetto: Prof. John B. Trumper)",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca progetto di ricerca annuale EX MURST 60% dal titolo \u201eRaccolta di testi di italiano regionale calabrese\u2019. (Responsabile scientifico del progetto: Dott.ssa Nadia Prantera)",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca progetto di ricerca annuale EX MURST 60% dal titolo \u201cParole transumanti. Le malattie degli animali d\u2019allevamento in Calabria\u201d. (Responsabile scientifico del progetto: Dott. Antonio Mendicino)",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca progetto di ricerca annuale EX MURST 60% dal titolo \u201cRicerche lessicali ed etnolinguistiche\u201d ricostruzione di un quadro storico e culturale\u2019",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca progetto di ricerca annuale EX MURST 60% dal titolo \u201cCreazione e implementazione di banche dati etnolinguistiche\u201d. (Responsabile scientifico del progetto: Prof. Marta Maddalon).",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca PRIN (2009) per il progetto di ricerca \u201cEtnosemantica e banche dati: un modello integrato di rappresentazione del lessico\u201d. (Responsabile scientifico del progetto: Prof. John B. Trumper).",
        "periodo": "dal 01-05-2010 al 31-05-2010"
      },
      {
        "content": "Titolare di un assegno di ricerca post-doc (ASSEGNI DI RICERCA COFINANZIATI DAL POR CALABRIA, FSE 2007/2013-REGIONE CALABRIA,DIPARTIMENTO 11 con D. R. N. 2718 DEL 29/09/2010) Progetto di ricerca: Lingua e simulazione situata: per un approfondimento della LASS da una prospettiva linguistica. Supervisors: Prof. Marta Maddalon (Universit\u00e0 degli studi della Calabria), Prof. Raffaella Rumiati (SISSA, Cognitive Neuroscience Sector, Social Cognition & Integrative Neuroscience) svolto dal 01/9/2011 al 1/6/2012 presso l'Universit\u00e0 degli studi della Calabria dal 2/6/2012 al 31/10/2013 presso la SISSA, Cognitive Neuroscience Sector, Social Cognition & Integrative Neuroscience",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale di studio \u201cDialetto, tra oralit\u00e0 e scrittura\u201d (Sappada, 25-29 giugno 2011). Titolo dell\u2019intervento: \u201cVariet\u00e0 calabresi: i parlanti e la scrittura\u201d",
        "periodo": "dal 06-09-2011 al 11-09-2011"
      },
      {
        "content": "Cultore di Glottologia presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Calabria, Dipartimento di Studi Umanistici per il triennio 2012-2015 (CdF del 19/07/2012)",
        "periodo": "dal 19-07-2012 al 19-07-2015"
      },
      {
        "content": "Titolare co.co.co (redattore Vocabolario etimologico del calabrese \"Vincenzo Padula\u201d a cura di John B. Trumper)",
        "periodo": "dal 30-12-2014 al 30-04-2015"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con l'Universit\u00e0 di G\u00f6ttingen per la realizzazione di un esperimento di percezione relativo all\u2019intonazione del cosentino presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Calabria",
        "periodo": "dal 01-06-2015 al 01-11-2015"
      },
      {
        "content": "Cultore di Glottologia presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Calabria, Dipartimento di Studi Umanistici per il triennio 2015-2018 (CdF del 17/12/2015)",
        "periodo": "dal 17-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"Fitonimia e Zoonimia popolare. Convegno di studi\". Titolo dell'intervento: \"Sistematicit\u00e0 e asistematicit\u00e0 nella fitonimia calabrese: dalle raccolte di Padula alle banche dati moderne (CLT)\" (Ravenna, 18-19 dicembre 2015)",
        "periodo": "dal 18-12-2015 al 20-12-2015"
      },
      {
        "content": "organizzazione della giornata di studi \"Storie linguistiche\" in collaborazione con l'Associazione Italiana di Cultura Classica, Protoconvento francescano, Castrovillari, CS",
        "periodo": "dal 23-06-2016 al 23-06-2016"
      },
      {
        "content": "Revisore anonimo per la rivista AIWN, (Annali dell'Istituto Orientale Napoli)",
        "periodo": "dal 23-01-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relatore al II CONVEGNO INTERNAZIONALE DI LINGUISTICA E GLOTTODIDATTICA ITALIANA (Breslavia, Polonia, 1-3 giugno 2017) Titolo dell'intervento: \u00abIl caos preposizionale: analisi dell\u2019errore e didattica\u00bb 1/6/2017 - 3/6/2017",
        "periodo": "dal 01-06-2017 al 03-06-2017"
      }
    ]
  }
}