{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-82",
        "titolo": "Multilinguismo ed economia in Italia",
        "ISBN": [
          "9788862506694"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini e Associati, ISBN: 9788862506694",
        "opera": "(a cura di): Cabiddu MA, L'italiano alla prova dell'internazionalizzazione . p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Gazzola M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gazzola M (2017). Multilinguismo ed economia in Italia. In: (a cura di):",
        "Cabiddu MA, L'italiano alla prova dell'internazionalizzazione . p. 59-82,",
        "MILANO:Guerini e Associati, ISBN: 9788862506694"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-112",
        "titolo": "Comparative language policy and evaluation: Concepts, indicators and implications for translation policy",
        "ISBN": [
          "9781138697447"
        ],
        "csp": "ISBN: 9781138697447",
        "opera": "(a cura di): Meylaerts R; Gonz\u00e1lez Nu\u00f1ez G, Translation and Public Policy: Interdisciplinary Perspectives and Case Studies. ROUTLEDGE ADVANCES IN TRANSLATION AND INTERPRETING STUDIES, p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Gazzola M, Grin F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gazzola M, Grin F (2017). Comparative language policy and evaluation:",
        "Concepts, indicators and implications for translation policy. In: (a cura di):",
        "Meylaerts R; Gonz\u00e1lez Nu\u00f1ez G, Translation and Public Policy:",
        "Interdisciplinary Perspectives and Case Studies. ROUTLEDGE",
        "ADVANCES IN TRANSLATION AND INTERPRETING STUDIES, p.",
        "83-112, ISBN: 9781138697447"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "269-286",
        "titolo": "Multilinguisme et \u00e9quit\u00e9 : l\u2019impact d\u2019un changement de r\u00e9gime linguistique europ\u00e9en en Espagne, France et Italie",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9981-0"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-9981-0, Teramo-Giulianova-Villa Badessa, 19-23 maggio 2015",
        "opera": "(a cura di): Agresti G; Turi J G, Repr\u00e9sentations sociales des langues et politiques linguistiques. D\u00e9terminismes, implications, regardes crois\u00e9s. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Gazzola M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gazzola M (2017). Multilinguisme et \u00e9quit\u00e9 : l\u2019impact d\u2019un changement de",
        "r\u00e9gime linguistique europ\u00e9en en Espagne, France et Italie. In: (a cura di):",
        "Agresti G; Turi J G, Repr\u00e9sentations sociales des langues et politiques",
        "linguistiques. D\u00e9terminismes, implications, regardes crois\u00e9s. p. 269-286,",
        "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-9981-0, Teramo-Giulianova-Villa",
        "Badessa, 19-23 maggio 2015"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "297-302",
        "titolo": "Language skills and employment status of adult migrants in Europe",
        "ISBN": [
          "978-3-11-047749-8"
        ],
        "csp": "BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN: 978-3-11-047749-8, Strasburgo, 30 marzo \u2013 1 aprile 2016",
        "opera": "(a cura di): Beacco J C; Krumm H J; Little David; Thalgott P, The linguistic integration of adult migrants. Some lessons from research. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Gazzola M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gazzola M (2017). Language skills and employment status of adult",
        "migrants in Europe. In: (a cura di): Beacco J C; Krumm H J; Little David;",
        "Thalgott P, The linguistic integration of adult migrants. Some lessons from",
        "research. p. 297-302, BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN:",
        "978-3-11-047749-8, Strasburgo, 30 marzo \u2013 1 aprile 2016"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Programmazione e controllo della 'politica del plurilinguismo' nell'amministrazione federale svizzera",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "vol. 45, p. 479-497, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gazzola M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gazzola M (2016). Programmazione e controllo della 'politica del",
        "plurilinguismo' nell'amministrazione federale svizzera. STUDI ITALIANI DI",
        "LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol. 45, p. 479-497, ISSN:",
        "0390-6809"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "138-144",
        "titolo": "EU language policy and English",
        "ISBN": [
          "978-1-61451-895-2"
        ],
        "csp": "BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN: 978-1-61451-895-2",
        "opera": "(a cura di): Linn A, Investigating English in Europe \u2013 Contexts and Agendas. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gazzola M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gazzola M (2016). EU language policy and English. In: (a cura di): Linn A,",
        "Investigating English in Europe \u2013 Contexts and Agendas. p. 138-144,",
        "BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN: 978-1-61451-895-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-18",
        "titolo": "Introduction",
        "ISBN": [
          "9780262034708"
        ],
        "csp": "Cambridge, MA:MIT Press, ISBN: 9780262034708",
        "opera": "(a cura di): Gazzola M; Wickstr\u00f6m B A, The Economics of Language Policy . p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gazzola M, Wickstr\u00f6m B A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gazzola M, Wickstr\u00f6m B A (2016). Introduction. In: (a cura di): Gazzola M;",
        "Wickstr\u00f6m B A, The Economics of Language Policy . p. 1-18, Cambridge,",
        "MA:MIT Press, ISBN: 9780262034708"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-92",
        "titolo": "A concise bibliography of language economics",
        "ISBN": [
          "9780262034708"
        ],
        "csp": "Cambridge, MA:MIT Press, ISBN: 9780262034708",
        "opera": "(a cura di): Gazzola M; Wickstr\u00f6m B A, The Economics of Language Policy. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gazzola M, Grin F, Wickstr\u00f6m B A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gazzola M, Grin F, Wickstr\u00f6m B A (2016). A concise bibliography of",
        "language economics. In: (a cura di): Gazzola M; Wickstr\u00f6m B A, The",
        "Economics of Language Policy. p. 53-92, Cambridge, MA:MIT Press, ISBN:",
        "9780262034708"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "99-132",
        "titolo": "Documenti e orientamenti dell'Unione europea in materia di multilinguismo",
        "ISBN": [
          "9788892105201"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892105201, Firenze, 18 marzo 2016",
        "opera": "(a cura di): Caretti P; Mobilio G, La lingua come fattore di integrazione sociale e politica. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gazzola M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gazzola M (2016). Documenti e orientamenti dell'Unione europea in",
        "materia di multilinguismo. In: (a cura di): Caretti P; Mobilio G, La lingua",
        "come fattore di integrazione sociale e politica. p. 99-132,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892105201, Firenze, 18 marzo 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BRUXELLES:PARLAMENTO EUROPEO",
        "titolo": "European Strategy for Multilingualism: Benefits and Costs",
        "ISBN": [
          "9789282395578"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789282395578",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gazzola M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gazzola M (2016). European Strategy for Multilingualism: Benefits and",
        "Costs. BRUXELLES:PARLAMENTO EUROPEO, ISBN: 9789282395578"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "67-84",
        "titolo": "Valutare una politica linguistica. Teoria e applicazione all\u2019Organizzazione mondiale della propriet\u00e0 intellettuale",
        "ISBN": [
          "9788878709812"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 9788878709812, Siena, 27-29 settembre 2012",
        "opera": "(a cura di): Bruno Carla; Casini S, Gallina F, Siebetcheu R, Plurilinguismo / Sintassi. Atti del XLVI Congresso Internazionale di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI).. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gazzola M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gazzola M (2015). Valutare una politica linguistica. Teoria e applicazione",
        "all\u2019Organizzazione mondiale della propriet\u00e0 intellettuale. In: (a cura di):",
        "Bruno Carla; Casini S, Gallina F, Siebetcheu R, Plurilinguismo / Sintassi.",
        "Atti del XLVI Congresso Internazionale di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica",
        "Italiana (SLI).. p. 67-84, ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 9788878709812,",
        "Siena, 27-29 settembre 2012"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Partecipazione, esclusione linguistica e traduzione: Una valutazione del regime linguistico dell\u2019Unione europea",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "vol. 43, p. 227-264, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gazzola M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gazzola M (2014). Partecipazione, esclusione linguistica e traduzione: Una",
        "valutazione del regime linguistico dell\u2019Unione europea. STUDI ITALIANI DI",
        "LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol. 43, p. 227-264, ISSN:",
        "0390-6809"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il multilinguismo svizzero nel sistema europeo dei brevetti",
        "ISSN": [
          "1420-0007"
        ],
        "journal": "BABYLONIA",
        "csp": "p. 54-57, ISSN: 1420-0007",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gazzola M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gazzola M (2014). Il multilinguismo svizzero nel sistema europeo dei",
        "brevetti. BABYLONIA, p. 54-57, ISSN: 1420-0007"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "ISBN": [
          "9789027200570"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789027200570, ISSN: 2210-7010, doi: 10.1075/mdm.3",
        "ISSN": [
          "2210-7010"
        ],
        "anno": "2014",
        "precsp": "i-380",
        "doi": [
          "10.1075/mdm.3"
        ],
        "titolo": "The Evaluation of Language Regimes: Theory and Application to Multilingual Patent Organisations. MULTILINGUALISM AND DIVERSITY MANAGEMENT, p",
        "autori": "Gazzola M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gazzola M (2014). The Evaluation of Language Regimes: Theory and",
        "Application to Multilingual Patent Organisations. MULTILINGUALISM AND",
        "DIVERSITY MANAGEMENT, p. i-380, ISBN: 9789027200570, ISSN:",
        "2210-7010, doi: 10.1075/mdm.3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "365-386",
        "doi": [
          "10.1075/mdm.2"
        ],
        "titolo": "Assessing efficiency and fairness in multilingual communication: theory and application through indicators",
        "ISBN": [
          "9789027200563"
        ],
        "ISSN": [
          "2210-7010"
        ],
        "csp": "Amsterdam, Philadelphia:John Benjamins, ISBN: 9789027200563, ISSN: 2210-7010, doi: 10.1075/mdm.2",
        "opera": "(a cura di): Berthoud A C; Grin F; L\u00fcdi G, Exploring the Dynamics of Multilingualism. MULTILINGUALISM AND DIVERSITY MANAGEMENT, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Grin F, Gazzola M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Grin F, Gazzola M (2013). Assessing efficiency and fairness in multilingual",
        "communication: theory and application through indicators. In: (a cura di):",
        "Berthoud A C; Grin F; L\u00fcdi G, Exploring the Dynamics of Multilingualism.",
        "MULTILINGUALISM AND DIVERSITY MANAGEMENT, p. 365-386,",
        "Amsterdam, Philadelphia:John Benjamins, ISBN: 9789027200563, ISSN:",
        "2210-7010, doi: 10.1075/mdm.2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "https://doi.org/10.1515/ijsl-2012-0043"
        ],
        "titolo": "The linguistic implications of academic performance indicators: General trends and case study",
        "ISSN": [
          "0165-2516"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF THE SOCIOLOGY OF LANGUAGE",
        "csp": "p. 131-156, ISSN: 0165-2516, doi: https://doi.org/10.1515/ijsl-2012-0043",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gazzola M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gazzola M (2012). The linguistic implications of academic performance",
        "indicators: General trends and case study. INTERNATIONAL JOURNAL",
        "OF THE SOCIOLOGY OF LANGUAGE, p. 131-156, ISSN: 0165-2516, doi:",
        "https://doi.org/10.1515/ijsl-2012-0043"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "87-94",
        "titolo": "Perch\u00e9 l\u2019anglificazione completa dei programmi universitari \u00e8 inefficace e iniqua",
        "ISBN": [
          "9788858105917"
        ],
        "csp": "Roma-Bari:Editori Laterza, ISBN: 9788858105917, Accademia della Crusca, Firenze, 27 aprile 2012",
        "opera": "(a cura di): Maraschio N; De Martino D, Fuori l\u2019italiano dall\u2019universit\u00e0? Inglese, internazionalizzazione, politica linguistica. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gazzola M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gazzola M (2012). Perch\u00e9 l\u2019anglificazione completa dei programmi",
        "universitari \u00e8 inefficace e iniqua. In: (a cura di): Maraschio N; De Martino D,",
        "Fuori l\u2019italiano dall\u2019universit\u00e0? Inglese, internazionalizzazione, politica",
        "linguistica. p. 87-94, Roma-Bari:Editori Laterza, ISBN: 9788858105917,",
        "Accademia della Crusca, Firenze, 27 aprile 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La valutazione della ricerca e l\u2019internazionalizzazione dell\u2019universit\u00e0: quali effetti sulla diversit\u00e0 linguistica?",
        "ISSN": [
          "1127-0241"
        ],
        "journal": "PLURILINGUISMO",
        "csp": "vol. 15, p. 43-58, ISSN: 1127-0241",
        "anno": "2010",
        "autori": "Gazzola M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gazzola M (2010). La valutazione della ricerca e l\u2019internazionalizzazione",
        "dell\u2019universit\u00e0: quali effetti sulla diversit\u00e0 linguistica?. PLURILINGUISMO,",
        "vol. 15, p. 43-58, ISSN: 1127-0241"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le traversie dell\u2019italiano in Europa: il caso dei concorsi comunitari",
        "ISSN": [
          "1122-5149"
        ],
        "journal": "CRUSCA PER VOI",
        "csp": "p. 4-6, ISSN: 1122-5149",
        "anno": "2010",
        "autori": "Gazzola M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gazzola M (2010). Le traversie dell\u2019italiano in Europa: il caso dei concorsi",
        "comunitari. CRUSCA PER VOI, p. 4-6, ISSN: 1122-5149"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-82",
        "titolo": "Multilinguismo ed economia in Italia",
        "ISBN": [
          "9788862506694"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini e Associati, ISBN: 9788862506694",
        "opera": "(a cura di): Cabiddu MA, L'italiano alla prova dell'internazionalizzazione . p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Gazzola M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gazzola M (2017). Multilinguismo ed economia in Italia. In: (a cura di):",
        "Cabiddu MA, L'italiano alla prova dell'internazionalizzazione . p. 59-82,",
        "MILANO:Guerini e Associati, ISBN: 9788862506694"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Programmazione e controllo della 'politica del plurilinguismo' nell'amministrazione federale svizzera",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "vol. 45, p. 479-497, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gazzola M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gazzola M (2016). Programmazione e controllo della 'politica del",
        "plurilinguismo' nell'amministrazione federale svizzera. STUDI ITALIANI DI",
        "LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol. 45, p. 479-497, ISSN:",
        "0390-6809"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "https://doi.org/10.1177/1465116516657672"
        ],
        "titolo": "Multilingual communication for whom? Language policy and fairness in the European Union",
        "ISSN": [
          "1465-1165"
        ],
        "journal": "EUROPEAN UNION POLITICS",
        "csp": "vol. 17, p. 546-549, ISSN: 1465-1165, doi: https://doi.org/10.1177/1465116516657672",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gazzola M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gazzola M (2016). Multilingual communication for whom? Language policy",
        "and fairness in the European Union. EUROPEAN UNION POLITICS, vol.",
        "17, p. 546-549, ISSN: 1465-1165, doi:",
        "https://doi.org/10.1177/1465116516657672"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "99-132",
        "titolo": "Documenti e orientamenti dell'Unione europea in materia di multilinguismo",
        "ISBN": [
          "9788892105201"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892105201, Firenze, 18 marzo 2016",
        "opera": "(a cura di): Caretti P; Mobilio G, La lingua come fattore di integrazione sociale e politica. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gazzola M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gazzola M (2016). Documenti e orientamenti dell'Unione europea in",
        "materia di multilinguismo. In: (a cura di): Caretti P; Mobilio G, La lingua",
        "come fattore di integrazione sociale e politica. p. 99-132,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892105201, Firenze, 18 marzo 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Partecipazione, esclusione linguistica e traduzione: Una valutazione del regime linguistico dell\u2019Unione europea",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "vol. 43, p. 227-264, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gazzola M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gazzola M (2014). Partecipazione, esclusione linguistica e traduzione: Una",
        "valutazione del regime linguistico dell\u2019Unione europea. STUDI ITALIANI DI",
        "LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol. 43, p. 227-264, ISSN:",
        "0390-6809"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "ISBN": [
          "9789027200570"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789027200570, ISSN: 2210-7010, doi: 10.1075/mdm.3",
        "ISSN": [
          "2210-7010"
        ],
        "anno": "2014",
        "precsp": "i-380",
        "doi": [
          "10.1075/mdm.3"
        ],
        "titolo": "The Evaluation of Language Regimes: Theory and Application to Multilingual Patent Organisations. MULTILINGUALISM AND DIVERSITY MANAGEMENT, p",
        "autori": "Gazzola M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gazzola M (2014). The Evaluation of Language Regimes: Theory and",
        "Application to Multilingual Patent Organisations. MULTILINGUALISM AND",
        "DIVERSITY MANAGEMENT, p. i-380, ISBN: 9789027200570, ISSN:",
        "2210-7010, doi: 10.1075/mdm.3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Is ELF more effective and fair than translation? An evaluation of the EU\u2019s multilingual regime",
        "ISSN": [
          "0802-6106"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF APPLIED LINGUISTICS",
        "csp": "vol. 21, p. 93-107, ISSN: 0802-6106",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gazzola M, Grin F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gazzola M, Grin F (2013). Is ELF more effective and fair than translation?",
        "An evaluation of the EU\u2019s multilingual regime. INTERNATIONAL JOURNAL",
        "OF APPLIED LINGUISTICS, vol. 21, p. 93-107, ISSN: 0802-6106"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "365-386",
        "doi": [
          "10.1075/mdm.2"
        ],
        "titolo": "Assessing efficiency and fairness in multilingual communication: theory and application through indicators",
        "ISBN": [
          "9789027200563"
        ],
        "ISSN": [
          "2210-7010"
        ],
        "csp": "Amsterdam, Philadelphia:John Benjamins, ISBN: 9789027200563, ISSN: 2210-7010, doi: 10.1075/mdm.2",
        "opera": "(a cura di): Berthoud A C; Grin F; L\u00fcdi G, Exploring the Dynamics of Multilingualism. MULTILINGUALISM AND DIVERSITY MANAGEMENT, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Grin F, Gazzola M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Grin F, Gazzola M (2013). Assessing efficiency and fairness in multilingual",
        "communication: theory and application through indicators. In: (a cura di):",
        "Berthoud A C; Grin F; L\u00fcdi G, Exploring the Dynamics of Multilingualism.",
        "MULTILINGUALISM AND DIVERSITY MANAGEMENT, p. 365-386,",
        "Amsterdam, Philadelphia:John Benjamins, ISBN: 9789027200563, ISSN:",
        "2210-7010, doi: 10.1075/mdm.2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "https://doi.org/10.1515/ijsl-2012-0043"
        ],
        "titolo": "The linguistic implications of academic performance indicators: General trends and case study",
        "ISSN": [
          "0165-2516"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF THE SOCIOLOGY OF LANGUAGE",
        "csp": "p. 131-156, ISSN: 0165-2516, doi: https://doi.org/10.1515/ijsl-2012-0043",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gazzola M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gazzola M (2012). The linguistic implications of academic performance",
        "indicators: General trends and case study. INTERNATIONAL JOURNAL",
        "OF THE SOCIOLOGY OF LANGUAGE, p. 131-156, ISSN: 0165-2516, doi:",
        "https://doi.org/10.1515/ijsl-2012-0043"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La valutazione della ricerca e l\u2019internazionalizzazione dell\u2019universit\u00e0: quali effetti sulla diversit\u00e0 linguistica?",
        "ISSN": [
          "1127-0241"
        ],
        "journal": "PLURILINGUISMO",
        "csp": "vol. 15, p. 43-58, ISSN: 1127-0241",
        "anno": "2010",
        "autori": "Gazzola M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gazzola M (2010). La valutazione della ricerca e l\u2019internazionalizzazione",
        "dell\u2019universit\u00e0: quali effetti sulla diversit\u00e0 linguistica?. PLURILINGUISMO,",
        "vol. 15, p. 43-58, ISSN: 1127-0241"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "70581",
    "nome": "GAZZOLA Michele",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Reviewer per le seguenti riviste (un esempio allegato): - Journal of Ethnic and Migration Studies; - Journal of Multilingual and Multicultural Development; - Journal of Multicultural Discourses; - Journal on Ethnopolitics and Minority Issues in Europe (JEMIE); - Language and Education; - Language, Culture and Curriculum; - Language Problems & Language Planning; - Language Policy; - Parall\u00e8les; - Revue fran\u00e7aise des affaires sociales; - Scandinavian Journal of Educational Research; - Sociolinguistica",
        "periodo": "dal 01-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione dell'opera collettiva (con Bengt-Arne Wickstr\u00f6m), The Economics of Language Policy, Cambridge (MA): MIT Press (2016) - ISBN: 9780262034708",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "Direzione dell'opera collettiva (con Bengt-Arne Wickstr\u00f6m e Torsten Templin), \"Language Policy and Linguistic Justice: Economics, Philosophical and Sociolinguistic Approaches\" New York/Berlin: Springer (pubblicazione prevista nel 2018)",
        "periodo": "dal 30-06-2015 al 31-12-2017"
      },
      {
        "content": "Reviewer per The Netherlands Organisation for Scientific Research (NWO, the Dutch Research Council), Dutch Council for the Humanities",
        "periodo": "dal 30-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore (editor) della rivista scientifica \"Language Problems and Language Planning\" - ISSN 0272-2690. John Benjamins, Amsterdam/Philadelphia. Presa di servizio ufficiale 1 gennaio 2018.",
        "periodo": "dal 01-12-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione al \"4th DYLAN (\u00abLanguage Dynamics and Management of Diversity\u00bb) Project Consortium Meeting\", \u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure (Lettres et sciences humaines), Lione, Francia (con F. Grin).",
        "periodo": "dal 17-04-2008 al 18-04-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore accettato con valutazione anonima inter pares dell'abstract al 15th World Congress of Applied Linguistics, Universit\u00e4t Duisburg-Essen, Essen, Germania.",
        "periodo": "dal 24-08-2008 al 29-08-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al convegno internazionale su \"Multilingualism and Intercultural Dialogue in Globalisation\", University of Delhi, India.",
        "periodo": "dal 11-12-2008 al 12-12-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore accettato con valutazione anonima inter pares dell'abstract alla conferenza internazionale su \"Transnational Student Mobility\", CALPIU (Network for Cultural and Linguistic Practices in the International University), Universit\u00e0 di Roskilde, Danimarca.",
        "periodo": "dal 15-12-2008 al 17-12-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione al \"5th DYLAN (\u00abLanguage Dynamics and Management of Diversity\u00bb) Project Consortium Meeting\", Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona, Spagna (con F. Grin).",
        "periodo": "dal 26-01-2009 al 27-01-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione al \"6th DYLAN (\u00abLanguage Dynamics and Management of Diversity\u00bb) Project Consortium Meeting\", Glasgow Caledonian University, UK (con F. Grin).",
        "periodo": "dal 19-10-2009 al 21-10-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore accettato con valutazione anonima inter pares dell'abstract al convegno internazionale \"New challenges for multilingualism in Europe\", Instituta za antropologiju (Institute for Anthropological Research), Zagabria - LINEE Network of Excellence, Dubrovnik, Croazia.",
        "periodo": "dal 11-04-2010 al 15-04-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore accettato con valutazione anonima inter pares dell'abstract alla British Association for Applied Linguistics Annual Conference, \u201cApplied Linguistics: Global and Local\u201d, University of Aberdeen, Regno Unito.",
        "periodo": "dal 09-09-2010 al 11-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore accettato con valutazione anonima inter pares dell'abstract al convegno internazionale \"Minority Languages in Europe: Success and Challenges\", Indiana University at Bloomington, USA.",
        "periodo": "dal 07-10-2010 al 09-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione al \"7th DYLAN (\u00abLanguage Dynamics and Management of Diversity\u00bb) Project Consortium Meeting\", Universit\u00e0 di Lubiana, Slovenia (con F. Grin).",
        "periodo": "dal 25-10-2010 al 26-10-2010"
      },
      {
        "content": "Lezione su invito, Corso \"Politiques linguistiques\", Master in traduzione, Facolt\u00e0 di traduzione e interpretariato, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Svizzera.",
        "periodo": "dal 08-11-2010 al 08-11-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore accettato con valutazione anonima inter pares dell'abstract al convegno internazionale \"L\u2019\u00e9valuation dans un contexte de mouvance individuelle et soci\u00e9tale/ Evaluation in a Context of Individual and Global Mobility\", Official Languages and Bilingualism Institute, Universit\u00e9 d\u2019Ottawa, Canada.",
        "periodo": "dal 28-04-2011 al 29-04-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione al \"8th DYLAN (\"Language Dynamics and Management of Diversity\") Project Consortium Meeting\", University of Helsinki, Finlandia (con F. Grin).",
        "periodo": "dal 16-05-2011 al 20-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al \"Rencontre jeunes chercheurs\", Institut de plurilinguisme, Universit\u00e9 de Fribourg, Svizzera.",
        "periodo": "dal 25-05-2011 al 25-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore accettato con valutazione anonima inter pares dell'abstract al 16th World Congress of Applied Linguistics, \u5317\u4eac\u5916\u56fd\u8bed\u5927\u5b66 (Beijing Foreign Studies University), Pechino, Cina.",
        "periodo": "dal 23-08-2011 al 29-08-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore accettato con valutazione anonima inter pares dell'abstract al 3rd International Conference on Language, Education and Diversity (LED 2011), University of Auckland, Nuova Zelanda.",
        "periodo": "dal 22-11-2011 al 26-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al convegno nazionale \"L'impact des politiques linguistiques sur l'emploi et la comp\u00e9titivit\u00e9 \u00e9conomique\", Universit\u00e9 Montesquieu - Bordeaux IV, Bordeaux , Francia.",
        "periodo": "dal 13-12-2011 al 13-12-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore accettato con valutazione anonima inter pares dell'abstract al convegno annuale alla VALS/ASLA (Associazione svizzera di linguistica applicata), Universit\u00e9 de Lausanne, Svizzera.",
        "periodo": "dal 01-02-2012 al 03-02-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al seminario \"La valutazione della ricerca e l'internazionalizzazione dell'universit\u00e0: gli effetti sulla diversit\u00e0 linguistica\", Universit\u00e0 degli Studi del Sannio, Benevento.",
        "periodo": "dal 08-05-2012 al 08-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore accettato con valutazione anonima inter pares dell'abstract al convegno internazionale 19th Sociolinguistics Symposium, Freie Universit\u00e4t Berlin, Germania.",
        "periodo": "dal 22-08-2012 al 24-08-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore accettato con valutazione anonima inter pares dell'abstract al XLVI Congresso internazionale della Societ\u00e0 di linguistica italiana, Universit\u00e0 per stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 29-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore accettato con valutazione anonima inter pares dell'abstract al 21st Annual Symposium on Language and Society, University of Texas at Austin, USA.",
        "periodo": "dal 12-04-2013 al 13-04-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al convegno internazionale \"L\u2019Universit\u00e0 per il multilinguismo: politiche per le lingue straniere, politiche per l\u2019italiano\", Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 23-05-2013 al 24-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al convegno \"Nitobe Symposium on Languages and Internationalization in Higher Education:Ideologies, Practices, Alternatives\", Center for Research and Documentation on World Language Problems, Reykjav\u00edk, Islanda",
        "periodo": "dal 18-07-2013 al 20-07-2013"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore del convegno internazionale \"The Economics of Language Policy\" (con Bengt-Arne Wickstr\u00f6m), Venice International University, Venezia Venice Summer Institute \u2013 CESifo Group Munich. Info: http://www.cesifo-group.de/ifoHome/event s/academic-conferences/Venice-Summer-Ins titute/vsi_2013/vsi13-elp-Wickstroem.html",
        "periodo": "dal 26-07-2013 al 27-07-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore accettato con valutazione anonima inter pares dell'abstract alla Multidisciplinary Approaches in Language Policy and Planning Conference, the University of Calgary, Canada.",
        "periodo": "dal 05-09-2013 al 07-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al convegno internazionale \"The Multilingual Challenge in the Framework of Horizon 2020\", Netherlands Institute for Advanced Study in the Humanities and Social Sciences (NIAS), Wassenaar, Paesi Bassi.",
        "periodo": "dal 16-10-2013 al 19-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato, Convegno nazionale LEND (Lingue e Nuova Didattica) - Seminario nazionale di formazione e aggiornamento, \"Le lingue e la citt\u00e0 - Lavoro - Cittadini \u2013 Culture\", Firenze.",
        "periodo": "dal 25-10-2013 al 26-10-2013"
      },
      {
        "content": "Keynote speaker, conferenza plenaria al convegno internazionale \"Translating and Interpreting for our citizens - Translators and Interpreters meet Universities\", Commissione europea, Bruxelles.",
        "periodo": "dal 27-03-2014 al 28-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore accettato con valutazione anonima inter pares dell'abstract al convegno internazionale \"3rd LINEE+ Conference: Linguistic and cultural diversity in space and time\u201d, Inter-University Centre (IUC), Dubrovnik.",
        "periodo": "dal 27-04-2014 al 30-04-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato, Osservatorio di terminologia e politiche linguistiche, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano.",
        "periodo": "dal 07-05-2014 al 07-05-2014"
      },
      {
        "content": "Lezione su invito, Laurea magistrale in scienze linguistiche per le relazioni internazionali, Facolt\u00e0 di scienze linguistiche e letterature straniere, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano.",
        "periodo": "dal 08-05-2014 al 08-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al convegno \"Economy and Language: An Interdisciplinary Workshop\", The University of Chicago Center in Paris, Parigi, Francia.",
        "periodo": "dal 19-06-2014 al 20-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore accettato con valutazione dell'abstract al convegno internazionale \"International Congress University\", Universala Esperanto-Asocio, Buenos Aires, Argentina. Titolo (tradotto) della relazione: \u201cGiustizia linguistica: come valutarla? L'esempio dell'unione europea\u201d.",
        "periodo": "dal 26-07-2014 al 20-08-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore accettato con valutazione anonima inter pares dell'abstract alla conferenza internazionale \u201cMultidisciplinary approaches in language policy and planning\u201d, The University of Calgary, Canada.",
        "periodo": "dal 04-09-2014 al 06-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore accettato con valutazione dell'abstract al convegno scientifico internazionale \"Die Plansprachenbewegung rund um den Ersten Weltkrieg\", 24. Tagung der Gesellschaft f\u00fcr Interlinguistik e.V. (GIL), Berlino, Germania.",
        "periodo": "dal 21-11-2014 al 21-11-2014"
      },
      {
        "content": "Lezione su invito, Laurea magistrale in anglistica, Facolt\u00e0 di scienze linguistiche e letterature straniere, Universit\u00e4t Leipzig, Lipsia, Germania.",
        "periodo": "dal 15-01-2015 al 15-01-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al convegno \u00ab Language policy in multilingual and multicultural workplaces : A means of inclusion or exclusion? \u00bb, Universit\u00e9 du Luxembourg, Lussemburgo.",
        "periodo": "dal 10-02-2015 al 10-02-2015"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore del convegno internazionale \u201cEconomics, Linguistic Justice and Language Policy\u201d (con Bengt-Arne Wickstr\u00f6m e Torsten Templin), Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin, Germania.",
        "periodo": "dal 02-03-2015 al 03-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore accettato con valutazione anonima inter pares dell'abstract alla \"4th European User Conference for EU-Microdata\", GESIS-Eurostat, Mannheim, Germania.",
        "periodo": "dal 05-03-2015 al 06-03-2015"
      },
      {
        "content": "Lezione su invito al programma \"Conf\u00e9rences du printemps 2015: Des langues \u00aben partage\u00bb dans les organisations: penser au pluriel la communication internationale\", Dipartimento di Lingue e Letterature straniere e Culture moderne, Universit\u00e0 di Torino.",
        "periodo": "dal 27-04-2015 al 27-04-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore accettato con valutazione anonima inter pares dell'abstract al First Worldwide Congress for Language Rights, Universit\u00e0 di Teramo, Teramo-Giulianova.",
        "periodo": "dal 19-05-2015 al 23-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore accettato con valutazione anonima inter pares dell'abstract alla \"22\u00b0 International Conference of Europeanists\", Council for European Studies, Sciences-Po, Parigi.",
        "periodo": "dal 08-07-2015 al 10-07-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore accettato con valutazione anonima inter pares dell'abstract alla \"Multidisciplinary approaches in language policy and planning conference\", the University of Calgary, Canada.",
        "periodo": "dal 03-09-2015 al 05-09-2015"
      },
      {
        "content": "Lezione su invito, seminario con gli studenti di dottorato, Dipartimento di lettere e filosofia, Universit\u00e0 di Trento.",
        "periodo": "dal 05-10-2015 al 05-10-2015"
      },
      {
        "content": "Keynote speaker, conferenza plenaria al convegno internazionale \"Le plurilinguisme, le pluriculturalisme et l\u2019anglais dans la mondialisation\", Universit\u00e9 Catholique de l\u2019Ouest, Angers, Francia.",
        "periodo": "dal 07-10-2015 al 10-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al seminario \"Le risorse immateriali per il futuro del Trentino. Il caso delle competenze linguistiche\", Istituto provinciale per la ricerca e la sperimentazione educativa-Provincia autonoma di Trento.",
        "periodo": "dal 30-10-2015 al 30-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al convegno \"High-level Conference on Multilingualism, Migration and the Economy. Towards a New Roadmap for Linguistic Diversity in Europe\", NPLD - Network for the Promotion of Linguistic Diversity\u2019s, Bruxelles, Belgio.",
        "periodo": "dal 18-11-2015 al 18-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al convegno \"Politica del plurilinguismo: una politica come le altre?\", Confederazione elvetica, Delegata federale al plurilinguismo, Berna, Svizzera",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 01-03-2016"
      },
      {
        "content": "Lezione su invito, Dipartimento di studi linguistici sulla testualit\u00e0 e la traduzione, Corso di Laurea magistrale in \u201clanguages for communication in international enterprises and organisations (LACOM)\u201d, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 17-03-2016 al 17-03-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato alla Tavola rotonda \"Lingua friulana e autonomia: i venti anni della legge regionale 15 del 1996\", Societ\u00e0 filologica friulana, San Vito al Tagliamento, Udine, con una relazione sugli strumenti di tutela delle minoranze linguistiche nell\u2019Unione Europea.",
        "periodo": "dal 22-03-2016 al 22-03-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore accettato con valutazione anonima inter pares dell'abstract al convegno internazionale \"The linguistic integration of adult migrants: lessons from research\", Consiglio d\u2019Europa, Strasburgo, Francia.",
        "periodo": "dal 30-03-2016 al 01-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al seminario \"The implementation of the European Strategy on Multilingualism\", Comitato Cultura e Educazione, Parlamento europeo, Bruxelles, Belgio.",
        "periodo": "dal 14-07-2016 al 14-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al seminario internazionale \"Modern Languages, Global English and the Future of the EU\", Institute of Modern Languages Research, University of London, UK.",
        "periodo": "dal 21-09-2016 al 21-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al convegno internazionale \"Language and Occupations\", Universitat Rovira i Virgili, Tarragona, Spagna.",
        "periodo": "dal 24-10-2016 al 25-10-2016"
      },
      {
        "content": "Keynote speaker, Seminario \"What is the role of regional or minority languages in the local economies of Europe? Multilingualism for Economic Growth and Jobs in EU regions\", Network for the Promotion of Linguistic Diversity (NPLD) e Regione Friuli Venezia-Giulia, Bruxelles, Belgio.",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 27-10-2016"
      },
      {
        "content": "Keynote speaker, conferenza plenaria al 10\u00e8mes Journ\u00e9es des Droits Linguistiques - JDL 2016 Colloque international, Universit\u00e0 di Teramo.",
        "periodo": "dal 14-12-2016 al 16-12-2016"
      },
      {
        "content": "Lezione su invito, Master in lingue straniere per la comunicazione internazionale, Centro linguistico di Ateneo, Universit\u00e0 di Torino.",
        "periodo": "dal 09-02-2017 al 09-02-2017"
      },
      {
        "content": "Lezione inaugurale, Centro Linguistico di Ateneo - Universit\u00e0 di Torino.",
        "periodo": "dal 09-02-2017 al 09-02-2017"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al \"Festival delle lingue\", Istituto provinciale per la ricerca e la sperimentazione educativa, Rovereto, TN.",
        "periodo": "dal 09-03-2017 al 11-03-2017"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato alla Giornata studio \u201cNovit\u00e0 sull'italiano. Politica linguistica, scuola e universit\u00e0\u201d, Associazione per la Storia della Lingua Italiana-Accademia della Crusca, Firenze.",
        "periodo": "dal 04-05-2017 al 04-05-2017"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato alla conferenza su \"Le multilinguisme dans l'UE apr\u00e8s le Brexit\", Consiglio dell\u2019Unione europea, Bruxelles (https://www.youtube.com/watch?v=FXLaIecsvls).",
        "periodo": "dal 15-05-2017 al 15-05-2017"
      },
      {
        "content": "Keynote speaker, conferenza plenaria al X Convegno Nazionale AICLU (Associazione Italiana Centri Linguistici Universitari) 2017, Universit\u00e0 per stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 18-05-2017 al 20-05-2017"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al convegno nazionale \u00abPer una politica linguistica democratica \u2013 mobilit\u00e0 e integrazione\u00bb, Gruppo di Studio sulle Politiche Linguistiche - Societ\u00e0 di Linguistica Italiana, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Milano.",
        "periodo": "dal 26-05-2017 al 26-05-2017"
      },
      {
        "content": "Relatore accettato con valutazione anonima inter pares dell'abstract al 11th International Symposium on Bilingualism, University of Limerick, Irlanda.",
        "periodo": "dal 11-06-2017 al 15-06-2017"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale \"Language Policy and Planning in Multilingual Organisations: Exploring Language Regimes\" (con T. Templin), Birkbeck University of London, United Kingdom.",
        "periodo": "dal 03-07-2017 al 03-07-2017"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore del convegno internazionale \u201cLanguage Policy and Planning in Multilingual Organisations: Exploring Language Regimes\u201d (con Lisa McEntee-Atalianis), Birkbeck University of London. Informazioni: http://www.bbk.ac.uk/bih/events/events/b bk-local?uid=091195ec5fc2442ea9c09145e34 94b29",
        "periodo": "dal 03-07-2017 al 03-07-2017"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore della Summer School \"Linguistic Policy, Linguistic Planning and Evaluation\" (con Jorge Antonio Leoni de Le\u00f3n), Universidad de Costa Rica, San Jos\u00e9. Informazioni: http://inil.ucr.ac.cr/actividades/lplpe17-en/",
        "periodo": "dal 31-07-2017 al 03-08-2017"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore del convegno internazionale \u201cLanguage skills for economic and social inclusion\u201d (con Bengt-Arne Wickstr\u00f6m e Torsten Templin), Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin, Germania.",
        "periodo": "dal 12-10-2017 al 13-10-2017"
      },
      {
        "content": "Keynote speaker, conferenza plenaria al seminario nazionale LEND (Lingua e Nuova Didattica) \u00abApprendere le lingue: Strumenti? Cultura?\u00bb, Milano.",
        "periodo": "dal 20-10-2017 al 20-10-2017"
      },
      {
        "content": "Relatore accettato con valutazione dell'abstract al convegno scientifico internazionale \"Mehrsprachigkeit in Europa\", 27. Tagung der Gesellschaft f\u00fcr Interlinguistik e.V. (GIL), Berlino, Germania.",
        "periodo": "dal 10-11-2017 al 12-11-2017"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile di un rapporto di ricerca sulla gestione del plurilinguismo nell'Unione europea nel quadro del progetto PRIN 2010-2011 \u2013 \"La lingua come fattore d\u2019integrazione sociale e politica\". Universit\u00e0 di Firenze, Dipartimento di Scienze Giuridiche. Direttore Responsabile: Prof. Paolo Caretti (Universit\u00e0 di Firenze).",
        "periodo": "dal 30-03-2015 al 29-05-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile e autore di uno studio sul programma di formazione linguistica in provincia di Trento (\u201cPiano Trentino Trilingue\u201d). Lo studio \u00e8 stato commissionato dall'Istituto provinciale per la ricerca e la sperimentazione educativa (IPRASE) - Trento: Provincia autonoma di Trento (Direttore: Luciano Covi).",
        "periodo": "dal 08-02-2016 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile e autore dello studio \"European Strategy for Multilingualism: Benefits and Costs\", commissionato dalla Direzione generale per le politiche interne, Dipartimento B - Politiche strutturali e di coesione del Parlamento europeo (Responsabile: Mikl\u00f3s Gy\u00f6rffi).",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 31-07-2016"
      },
      {
        "content": "Autore principale (insieme a F. Grin) di un rapporto di ricerca sulla programmazione e valutazione della \"politica del plurilinguismo\" della Confederazione svizzera commissionato dal Delegato Federale al Plurilinguismo, Dipartimento Federale delle Finanze, Consiglio federale svizzero (Responsabile: Nicoletta Mariolini). https://www.plurilingua.adm in.ch/plurilingua/it/home/delegierte/nic oletta-mariolini.html Sulla pubblicazione del rapporto grava un embargo fino a fine 2018.",
        "periodo": "dal 01-08-2016 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile di un rapporto di ricerca pilota sugli indicatori linguistici per l'inclusione sociale e culturale commissionato dalla Simon Fraser University, Canada (Responsabile: Prof. Mark Fettes).",
        "periodo": "dal 28-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Primo posto nel Concorso premio internazionale sul plurilinguismo, categoria tesi di laurea, IX edizione 2003-'04. Provincia Autonoma di Bolzano. http://www.provincia.bz.it/cultura/lingue/816.asp",
        "periodo": "dal 14-06-2003 al 14-06-2003"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio per studi di perfezionamento all\u2019estero, Fondation Barbour, Ginevra.",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Membro cooptato del Gruppo di Studio sulle Politiche Linguistiche, SLI - Societ\u00e0 di linguistica italiana.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Qualificazione scientifica (\u00ab qualification \u00bb), Conseil national des universit\u00e9s (CNU), Francia. Abilitazione a presentare candidature come \u201cma\u00eetre de conf\u00e9rence\u201d nel settore disciplinare \u201c07-Sciences du langage : linguistique et phon\u00e9tique g\u00e9n\u00e9rales\u201d (linguistica).",
        "periodo": "dal 29-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione alla commissione di valutazione delle tesi di dottorato di ricerca. Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin, Germania.",
        "periodo": "dal 01-05-2013 al 30-04-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docente invitato alla International summer school \"Valuing cultural diversity in cities: challenges to cultural economics\", Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d.",
        "periodo": "dal 04-09-2009 al 08-09-2009"
      },
      {
        "content": "Decente del modulo \"Multiculturalism and Plurilingualism\", The Geneva International Students\u2019 Program (GISP), Universit\u00e0 di Ginevra, Svizzera.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Co-responsabile del seminario \"\u00d6konomie und Sprache\" (con Prof. Bengt-Arne Wickstr\u00f6m e Prof. J\u00fcrgen van Buer), Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin. Livello Master. Il seminario \u00e8 della durata di un semestre.",
        "periodo": "dal 15-10-2012 al 15-04-2013"
      },
      {
        "content": "Docente invitato al Master Interuniversitario in progettazione e gestione dei processi partecipativi, Universit\u00e0 per stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 01-04-2013 al 01-04-2013"
      },
      {
        "content": "Docente invitato al \"Programa de posgrado en ling\u00fcistica\", Universidad de Costa Rica, San Jos\u00e9.",
        "periodo": "dal 23-03-2015 al 28-03-2015"
      },
      {
        "content": "Docente invitato alla \"Interdisciplinary Summer School on Economy and Language\", The University of Chicago Center in Paris, Parigi.",
        "periodo": "dal 10-08-2015 al 21-08-2015"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto alla Facolt\u00e0 di scienze della comunicazione, Universit\u00e0 della svizzera italiana, Lugano. Titolare del corso in \"Gestione istituzionale della diversit\u00e0 linguistica e culturale\", Bachelor of Science in Scienze della comunicazione, Corso di specializzazione, Comunicazione pubblica, 3\u00b0 anno. Il corso ha la durata di 28 ore. Informazioni: https://search.usi.ch/it/corsi/35254099/ Gestione-istituzionale-della-diversita-l inguistica-e-culturale",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente invitato alla Summer School \"Linguistic Policy, Linguistic Planning and Evaluation (LPLPE17)\", programma postgraduate della Universit\u00e0 del Costa Rica a San Jos\u00e9 (http://inil.ucr.ac.cr/actividades/lplpe17-en).",
        "periodo": "dal 31-07-2017 al 04-08-2017"
      },
      {
        "content": "Docente invitato alla seconda scuola di dottorato del progetto MIME (\"Mobility And Inclusion In Multilingual Europe\"): \"MIME 2017 doctoral school: Interdisciplinary Perspectives And Research Methodologies\", 5-7 dicembre 2017, Universit\u00e0 di Zagabria. Il MIME \u00e8 un progetto di ricerca sul multilinguismo in Europa, finanziato dal Settimo programma quadro della Commissione europea.",
        "periodo": "dal 01-12-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in \u201cGestione della comunicazione multilingue\u201d, Universit\u00e0 di Ginevra. Voto finale: Ottimo con lode. Certificato di equipollenza per dottorato conseguito all'estero rilasciato dal Ministero dell'Istruzione, dell'Universit\u00e0 e della Ricerca in data 22 dicembre 2015",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla scuola di dottorato in \u201cResearching Multilingualism and Linguistic Diversity in Europe\u201d. \u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure (Lettres et sciences humaines), Laboratoire ICAR, Lyon. Prima scuola di dottorato del progetto DYLAN (Language dynamics and management of diversity): www.dylan-project.org. DYLAN \u00e8 stato finanziato dal Sesto programma quadro della Commissione europea",
        "periodo": "dal 14-04-2008 al 16-04-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla scuola di dottorato su \u201cCultural Diversity\u201d, Scuola Superiore di Studi Umanistici \u2013 Universit\u00e0 di Bologna. Direttore: Prof. Umberto Eco.",
        "periodo": "dal 23-06-2008 al 28-06-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla scuola di dottorato organizzata dal LINEE Training Institute, Univerzita Karlova v Praze (Universit\u00e0 carolina di Praga). Direttore: Prof. Ji\u0159\u00ed Nekvapil. LINEE (\u201cLanguages In a Network of European Excellence\u201d) \u00e8 stato un progetto europeo sulla diversit\u00e0 linguistica finanziato dal 6\u00b0 programma quadro dell'Unione europea (http://linee.info/linee/home2.html).",
        "periodo": "dal 23-06-2009 al 27-06-2009"
      },
      {
        "content": "Secondo relatore di tesi di laurea specialistica, Facolt\u00e0 di traduzione e interpretariato, Universit\u00e0 di Ginevra, Svizzera.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla scuola di dottorato, \"Second DYLAN doctoral school\". Universit\u00e4t Wien. Seconda scuola di dottorato del progetto DYLAN (Language dynamics and management of diversity): www.dylan-project.org. DYLAN \u00e8 stato finanziato dal Sesto programma quadro della Commissione europea.",
        "periodo": "dal 22-09-2010 al 24-09-2010"
      },
      {
        "content": "Secondo relatore di tesi di laurea specialistica, Facolt\u00e0 di lettere e filosofia, Universit\u00e0 dell\u2019Aquila.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 01-11-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del consiglio direttivo del \"Centre For Research and Documentation on World Language Problems\" http://www.esperantic.org/en/research/re search-tools/the-centre-for-research-and -documentation-on-world-language-problem s/",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Primo relatore per tesi di laurea triennale, Facolt\u00e0 di scienze della comunicazione, Universit\u00e0 della Svizzera italiana, Lugano.",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione come consulente esterno al progetto \"The aspect of culture in the social inclusion of ethnic minorities. Evaluation of the impact of inclusion policies under the open method of co-ordination: Assessing the cultural policies of six Member States of the European Union\". Il Progetto propone di valutare le politiche culturali e linguistiche introdotte nei piani d'azione nazionali sull'inclusione sociale nell'ambito del metodo aperto di coordinamento dell'Unione europea da sei Stati membri (Estonia, Lettonia, Repubblica ceca, Repubblica slovacca, Slovenia e Svezia) in termini di impatto sulla promozione dell'inclusione sociale delle minoranze linguistiche, compresi i gruppi Rom/Sinti. Il mio ruolo \u00e8 stato quello di lavorare con i sei gruppi responsabili dell'analisi dei paesi aiutandoli a sviluppare degli indicatori adatti al confronto dell'efficacia delle misure prese a livello nazionale a sostegno delle minoranze linguistiche. Il progetto \u00e8 stato finanziato dall'Unione europea ed \u00e8 stato coordinato da European Centre for Minority Issues, Flensburg, Germania. http://www.ecmi.de/press/details/the-asp ect-of-culture-in-the-social-inclusion-o f-ethnic-minorities-assessing-the-cultur al-policies-of-six-member-states-of-the- european-union-224/. Direttore responsabile Tove Malloy.",
        "periodo": "dal 01-07-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca europeo integrato DYLAN (Language dynamics and management of diversity): www.dylan-project.org, come membro dell'Osservatorio \"Economia, Lingue e Formazione\", Universit\u00e0 di Ginevra (https://www.elf.unige.ch). DYLAN \u00e8 stato finanziato dal Sesto programma quadro della Commissione europea (budget \u20ac5 milioni). Il progetto individua a quali condizioni la diversit\u00e0 linguistica in Europa pu\u00f2 costituire un vantaggio per la societ\u00e0, le imprese e le istituzioni pubbliche piuttosto che uno svantaggio. 19 universit\u00e0 europee erano coinvolte in DYLAN distribuite in 13 paesi.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Direzione del progetto pilota \"Verso un indicatore di giustizia linguistica\". Gruppo di ricerca \"Economia e Lingue\" (REAL), Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin (budget $3'000). L' obiettivo di questo progetto pilota \u00e8 esplorare le dimensioni linguistiche e socioeconomiche del concetto di giustizia linguistica fornendo una panoramica aggiornata della letteratura in questo campo di ricerca interdisciplinare. Il progetto individua anche alcune dimensioni chiave che caratterizzano la giustizia linguistica e propone alcuni indicatori generali per renderle operative. Il progetto \u00e8 stato finanziato da Esperantic Studies Foundation.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 01-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca europeo integrato MIME (\"Mobility and Inclusion in a Multilingual Europe\"): www.mime-project.org, come membro del gruppo di ricerca \"Economia e Lingue\" (REAL), Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin (https://www.projekte.hu-berlin.de/en/okonomie-und-sprache). Il MIME \u00e8 un progetto di ricerca sul multilinguismo in Europa, finanziato dal Settimo programma quadro della Commissione Europea (budget \u20ac5 milioni). Grazie ad un innovativo approccio interdisciplinare, il progetto MIME produrr\u00e0 un insieme coerente di proposte concrete che mettono a fuoco le strategie di politica linguistica e le risorse operative da prendere per meglio coniugare l'obiettivo della \u00abmobilit\u00e0\u00bb internazionale con quello dell'\u00abinclusione\u00bb. Sono 20 le universit\u00e0 coinvolte nel MIME, pi\u00f9 un'organizzazione non-profit e una media impresa, distribuite in 16 stati.",
        "periodo": "dal 01-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca internazionale \"Ocupaciones y lenguaje. Dise\u00f1o de la escala intensidad linguistica del trabajo y Aplicacion a los sistemas estandar de clasificacion ocupacional\" (CSO2015-64247-P, budget \u20ac50'000). Direttore: Amado Alarc\u00f3n, Universitat Rovira i Virgili, Tarragona, Spagna. Il progetto studia il concetto di \"intensit\u00e0 linguistica\" delle professioni, ovvero l'importanza e il ruolo delle competenze linguistiche nelle lingue prime e seconde nei vari settori occupazionali. Il mio ruolo \u00e8 coadiuvare le altre squadre nella ricerca in questo ambito.",
        "periodo": "dal 12-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Fondo nazionale svizzero per la ricerca scientifica. Progetto di ricerca post-doc sulla gestione della comunicazione plurilingue nell'Unione europea. Importo: CHF 43'460.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "DAAD-Deutscher Akademischer Austauschdienst - German Academic Exchange Service. Progetto di ricerca post-doc sulla gestione della diversit\u00e0 linguistica nell'Unione europea. Importo: \u20ac10'685 (declinato).",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-08-2012"
      },
      {
        "content": "Fondo nazionale svizzero per la ricerca scientifica. Prolungamento del progetto di ricerca post-doc sulla gestione della diversit\u00e0 linguistica e sulla giustizia linguistica nell'Unione europea. Importo: CHF 21'500.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "Agenzia esecutiva della ricerca della Commissione europea, Marie Curie Intra-European Research Fellowship. Importo \u20ac162'000. Progetto di ricerca \"LAPO\" (acronimo di Language Policy and Linguistic Justice in the European Union).",
        "periodo": "dal 01-05-2013 al 30-04-2015"
      }
    ]
  }
}