{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lettere di Gian Luigi Frollo a Hugo Schuchardt (II). PHILOLOGICA JASSYENSIA, vol",
        "ISSN": [
          "2247-8353"
        ],
        "journal": "XIII",
        "csp": "p. 115-130, ISSN: 2247-8353",
        "anno": "2017",
        "autori": "Melchior L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Melchior L (2017). Lettere di Gian Luigi Frollo a Hugo Schuchardt (II).",
        "PHILOLOGICA JASSYENSIA, vol. XIII, p. 115-130, ISSN: 2247-8353"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "T\u00dcBINGER BEITR\u00c4GE ZUR LINGUISTIK",
        "titolo": "Zwischen Norm und Gebrauch: die Online-Sprachberatungsdienste der Accademia della Crusca und von Treccani",
        "ISBN": [
          "9-783823-381044"
        ],
        "ISSN": [
          "0564-7959"
        ],
        "csp": "T\u00fcbingen:Narr/Francke/Attempto, ISBN: 9-783823-381044, ISSN: 0564-7959, Saarbr\u00fccken, 24-26/9/2015",
        "opera": "(a cura di): Dahmen W; Holtus G; Kramer J; Metzeltin M; Polzin-Haumann C; Schweickard W; Winkelmann O, Sprachkritik und Sprachberatung in der Romania. Romanistisches Kolloquium XXX",
        "anno": "2017",
        "autori": "Melchior L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Melchior L (2017). Zwischen Norm und Gebrauch: die",
        "Online-Sprachberatungsdienste der Accademia della Crusca und von",
        "Treccani. In: (a cura di): Dahmen W; Holtus G; Kramer J; Metzeltin M;",
        "Polzin-Haumann C; Schweickard W; Winkelmann O, Sprachkritik und",
        "Sprachberatung in der Romania. Romanistisches Kolloquium XXX.",
        "T\u00dcBINGER BEITR\u00c4GE ZUR LINGUISTIK,",
        "T\u00fcbingen:Narr/Francke/Attempto, ISBN: 9-783823-381044, ISSN:",
        "0564-7959, Saarbr\u00fccken, 24-26/9/2015"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "195-206",
        "titolo": "\u00dcber L\u00e4use und Stillberatung \u2013 Die Implementierung des Friaulischen im Bereich Medizin und Gesundheit",
        "ISBN": [
          "978-3-631-64747-9"
        ],
        "ISSN": [
          "1437-9007"
        ],
        "csp": "FRANKFURT:Peter Lang, ISBN: 978-3-631-64747-9, ISSN: 1437-9007, Innsbruck (Austria), 26-28/10/2012",
        "opera": "(a cura di): Calder\u00f3n M; Heuberger R; Chamson E, Gesundheit & Sprache / Health and Language. INNTRANS. INNSBRUCKER BEITR\u00c4GE ZU SPRACHE, KULTUR UND TRANSLATION, p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Melchior L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Melchior L (2017). \u00dcber L\u00e4use und Stillberatung \u2013 Die Implementierung des",
        "Friaulischen im Bereich Medizin und Gesundheit. In: (a cura di): Calder\u00f3n",
        "M; Heuberger R; Chamson E, Gesundheit & Sprache / Health and",
        "Language. INNTRANS. INNSBRUCKER BEITR\u00c4GE ZU SPRACHE,",
        "KULTUR UND TRANSLATION, p. 195-206, FRANKFURT:Peter Lang,",
        "ISBN: 978-3-631-64747-9, ISSN: 1437-9007, Innsbruck (Austria),",
        "26-28/10/2012"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lettere di Gian Luigi Frollo a Hugo Schuchardt (I). PHILOLOGICA JASSYENSIA, vol",
        "ISSN": [
          "2247-8353"
        ],
        "journal": "XII",
        "csp": "p. 115-130, ISSN: 2247-8353",
        "anno": "2016",
        "autori": "Melchior L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Melchior L (2016). Lettere di Gian Luigi Frollo a Hugo Schuchardt (I).",
        "PHILOLOGICA JASSYENSIA, vol. XII, p. 115-130, ISSN: 2247-8353"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "'In die deutschen L\u00e4nder gehen' \u2013 Friauler in Bayern",
        "ISSN": [
          "0930-8997"
        ],
        "journal": "ZIBALDONE",
        "csp": "vol. 60, p. 45-57, ISSN: 0930-8997",
        "anno": "2016",
        "autori": "Melchior L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Melchior L (2016). 'In die deutschen L\u00e4nder gehen' \u2013 Friauler in Bayern.",
        "ZIBALDONE, vol. 60, p. 45-57, ISSN: 0930-8997"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "'Un f\u00e9libre autrichien' quelques remarques sur Hugo Schuchardt et le pays d\u2019oc accompagn\u00e9es d\u2019une nouvelle \u00e9dition de sa correspondance avec Fr\u00e9deric Mistral. REVUE DES LANGUES ROMANES, vol",
        "ISSN": [
          "0223-3711"
        ],
        "journal": "CCX",
        "csp": "p. 517-550, ISSN: 0223-3711",
        "anno": "2016",
        "autori": "Melchior L, Schw\u00e4gerl-Melchior V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Melchior L, Schw\u00e4gerl-Melchior V (2016). 'Un f\u00e9libre autrichien' quelques",
        "remarques sur Hugo Schuchardt et le pays d\u2019oc accompagn\u00e9es d\u2019une",
        "nouvelle \u00e9dition de sa correspondance avec Fr\u00e9deric Mistral. REVUE DES",
        "LANGUES ROMANES, vol. CCX, p. 517-550, ISSN: 0223-3711"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "361-390",
        "titolo": "Raetoromanica dal lascito Schuchardt",
        "ISBN": [
          "978-88-7636-219-4"
        ],
        "ISSN": [
          "2239-8732"
        ],
        "csp": "UDINE:Societ\u00e0 Filologica Friulana, ISBN: 978-88-7636-219-4, ISSN: 2239-8732, Cormons",
        "opera": "(a cura di): Vicario F, Ad limina Alpium. VI Colloquium retoromanistich, Cormons, dai 2 ai 4 di Otubar dal 2014. BIBLIOTECA DI STUDI LINGUISTICI E FILOLOGICI, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Melchior L, Schw\u00e4gerl-Melchior V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Melchior L, Schw\u00e4gerl-Melchior V (2016). Raetoromanica dal lascito",
        "Schuchardt. In: (a cura di): Vicario F, Ad limina Alpium. VI Colloquium",
        "retoromanistich, Cormons, dai 2 ai 4 di Otubar dal 2014. BIBLIOTECA DI",
        "STUDI LINGUISTICI E FILOLOGICI, p. 361-390, UDINE:Societ\u00e0 Filologica",
        "Friulana, ISBN: 978-88-7636-219-4, ISSN: 2239-8732, Cormons"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-208",
        "titolo": "Ertano e cassano; bisiaco, amfizona friulano-veneta",
        "ISBN": [
          "978-3-11-031059-7"
        ],
        "csp": "BERLIN / BOSTON:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-031059-7",
        "opera": "(a cura di): Heinemann S; Melchior L, Manuale di linguistica friulana. MANUALS OF ROMANCE LINGUISTICS, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Heinemann S, Melchior L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Heinemann S, Melchior L (2015). Ertano e cassano; bisiaco, amfizona",
        "friulano-veneta. In: (a cura di): Heinemann S; Melchior L, Manuale di",
        "linguistica friulana. MANUALS OF ROMANCE LINGUISTICS, p. 187-208,",
        "BERLIN / BOSTON:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-031059-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "338-363",
        "titolo": "Friulano nel mondo",
        "ISBN": [
          "978-3-11-031059-7"
        ],
        "csp": "BERLIN / BOSTON:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-031059-7",
        "opera": "(a cura di): Heinemann S; Melchior L, Manuale di linguistica friulana. MANUALS OF ROMANCE LINGUISTICS, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Iliescu M, Melchior L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Iliescu M, Melchior L (2015). Friulano nel mondo. In: (a cura di):",
        "Heinemann S; Melchior L, Manuale di linguistica friulana. MANUALS OF",
        "ROMANCE LINGUISTICS, p. 338-363, BERLIN / BOSTON:de Gruyter,",
        "ISBN: 978-3-11-031059-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "553-574",
        "titolo": "Friulano nei mass media",
        "ISBN": [
          "978-3-11-031059-7"
        ],
        "csp": "BERLIN / BOSTON:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-031059-7",
        "opera": "(a cura di): Heinemann S; Melchior L, Manuale di linguistica friulana. MANUALS OF ROMANCE LINGUISTICS, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Melchior L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Melchior L (2015). Friulano nei mass media. In: (a cura di): Heinemann S;",
        "Melchior L, Manuale di linguistica friulana. MANUALS OF ROMANCE",
        "LINGUISTICS, p. 553-574, BERLIN / BOSTON:de Gruyter, ISBN:",
        "978-3-11-031059-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "225-242",
        "titolo": "'De telles choses sont \u00e9norm\u00e9ment difficiles \u00e0 trouver dans des livres de grammaire'. Laienlinguistische Beitr\u00e4ge in einem bilingualen W\u00f6rterbuchforum",
        "ISBN": [
          "978-3-86596-490-8"
        ],
        "ISSN": [
          "1860-1995"
        ],
        "csp": "Berlino:Frank & Timme , ISBN: 978-3-86596-490-8, ISSN: 1860-1995, Leipzig, 19-22/9/2012",
        "opera": "(a cura di): Hardy S; Herling S; Patzelt C, Laienlinguistik im frankophonen Internet. ROMANISTIK, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Melchior L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Melchior L (2015). 'De telles choses sont \u00e9norm\u00e9ment difficiles \u00e0 trouver",
        "dans des livres de grammaire'. Laienlinguistische Beitr\u00e4ge in einem",
        "bilingualen W\u00f6rterbuchforum. In: (a cura di): Hardy S; Herling S; Patzelt C,",
        "Laienlinguistik im frankophonen Internet. ROMANISTIK, p. 225-242,",
        "Berlino:Frank & Timme , ISBN: 978-3-86596-490-8, ISSN: 1860-1995,",
        "Leipzig, 19-22/9/2012"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abFroh bin ich, dass meine Arbeit Sie, unseren rustigen [sic] und immer jugenlichen [sic] Meister, an die bahnbrechenden K\u00e4mpfe Ihrer Jugend erinnert hat\u00bb \u2013 Le epistole di Benvenuto Terracini a Hugo Schuchardt",
        "ISSN": [
          "0042-899X"
        ],
        "journal": "VOX ROMANICA",
        "csp": "vol. 72, p. 1-16, ISSN: 0042-899X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Melchior L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Melchior L (2014). \u00abFroh bin ich, dass meine Arbeit Sie, unseren rustigen",
        "[sic] und immer jugenlichen [sic] Meister, an die bahnbrechenden K\u00e4mpfe",
        "Ihrer Jugend erinnert hat\u00bb \u2013 Le epistole di Benvenuto Terracini a Hugo",
        "Schuchardt. VOX ROMANICA, vol. 72, p. 1-16, ISSN: 0042-899X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "'Die Friauler sind linguistisch genommen, keine Italiener (auch die Sardinier sind in diesem Sinne keine), sondern Ladiner' \u2013 Alcuni appunti su Hugo Schuchardt e il Friuli\". CE FASTU?, vol",
        "ISSN": [
          "1828-4302"
        ],
        "journal": "LXXXX",
        "csp": "p. 5-67, ISSN: 1828-4302",
        "anno": "2014",
        "autori": "Melchior L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Melchior L (2014). 'Die Friauler sind linguistisch genommen, keine Italiener",
        "(auch die Sardinier sind in diesem Sinne keine), sondern Ladiner' \u2013 Alcuni",
        "appunti su Hugo Schuchardt e il Friuli\". CE FASTU?, vol. LXXXX, p. 5-67,",
        "ISSN: 1828-4302"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "571-588",
        "titolo": "Lo stato dell'elaborazione del friulano: alcuni appunti",
        "ISBN": [
          "978-3-631-63469-1"
        ],
        "csp": "FRANKFURT:Peter Lang, ISBN: 978-3-631-63469-1",
        "opera": "(a cura di): Danler P; Konecny C, Dall'architettura della lingua italiana all'architettura linguistica dell'Italia. Saggi in omaggio a Heidi Siller-Runggaldier. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Melchior L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Melchior L (2014). Lo stato dell'elaborazione del friulano: alcuni appunti. In:",
        "(a cura di): Danler P; Konecny C, Dall'architettura della lingua italiana",
        "all'architettura linguistica dell'Italia. Saggi in omaggio a Heidi",
        "Siller-Runggaldier. p. 571-588, FRANKFURT:Peter Lang, ISBN:",
        "978-3-631-63469-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "167-174",
        "titolo": "Riflessioni sull'elaborazione del friulano",
        "ISBN": [
          "978-953-175-539-9"
        ],
        "csp": "Zagabria:FF-press, ISBN: 978-953-175-539-9, Zagabria, 15-17/11/2012",
        "opera": "Zbornik Me\u0111unarodnoga znanstvenog skupa u spomen na prof. dr. \u017darka Mulja\u010di\u0107a (1922.-2009.). Filozofski fakultet Sveu\u010dili\u0161ta u Zagrebu, 15.-17. Studenoga 2012/Atti del Convegno internazionale in onore del Prof. \u017darko Mulja\u010di\u0107 (1922-2009). Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 di Zagabria. 15-17 novembre 2012. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Melchior L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Melchior L (2014). Riflessioni sull'elaborazione del friulano. In: Zbornik",
        "Me\u0111unarodnoga znanstvenog skupa u spomen na prof. dr. \u017darka Mulja\u010di\u0107a",
        "(1922.-2009.). Filozofski fakultet Sveu\u010dili\u0161ta u Zagrebu, 15.-17. Studenoga",
        "2012/Atti del Convegno internazionale in onore del Prof. \u017darko Mulja\u010di\u0107",
        "(1922-2009). Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 di Zagabria. 15-17",
        "novembre 2012. p. 167-174, Zagabria:FF-press, ISBN: 978-953-175-539-9,",
        "Zagabria, 15-17/11/2012"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "155-178",
        "titolo": "Zur verbalen surcomposition im Friaulischen",
        "ISBN": [
          "978-3-7720-8474-4"
        ],
        "csp": "Tuebingen:Narr Francke Verlag, ISBN: 978-3-7720-8474-4, Lavin, Svizzera, 28.-31.08.2011",
        "opera": "(a cura di): Darms G; Riatsch C; Sol\u00e8r C, Akten des V. R\u00e4toromanistischen Kolloquiums/Actas dal V. Colloqui retoromanistic Lavin 2011. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Melchior L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Melchior L (2013). Zur verbalen surcomposition im Friaulischen. In: (a cura",
        "di): Darms G; Riatsch C; Sol\u00e8r C, Akten des V. R\u00e4toromanistischen",
        "Kolloquiums/Actas dal V. Colloqui retoromanistic Lavin 2011. p. 155-178,",
        "Tuebingen:Narr Francke Verlag, ISBN: 978-3-7720-8474-4, Lavin,",
        "Svizzera, 28.-31.08.2011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Halbkollaborativit\u00e4t und Online-Lexikographie. Ans\u00e4tze und \u00dcberlegungen zu W\u00f6rterbuchredaktion und W\u00f6rterbuchforschung am Beispiel LEO Deutsch-Italienisch",
        "ISSN": [
          "0175-6206"
        ],
        "journal": "LEXICOGRAPHICA",
        "csp": "vol. 28, p. 337-372, ISSN: 0175-6206",
        "anno": "2012",
        "autori": "Melchior L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Melchior L (2012). Halbkollaborativit\u00e4t und Online-Lexikographie. Ans\u00e4tze",
        "und \u00dcberlegungen zu W\u00f6rterbuchredaktion und W\u00f6rterbuchforschung am",
        "Beispiel LEO Deutsch-Italienisch. LEXICOGRAPHICA, vol. 28, p. 337-372,",
        "ISSN: 0175-6206"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Anche nel fango lei trova oro e gemme; e abbandonate dentro ad esso le scarpe, si leva ai voli pi\u00f9 arditi e geniali.\" - Il carteggio Schuchardt-Rajna. FILOLOGIA E CRITICA, vol",
        "ISSN": [
          "0391-2493"
        ],
        "journal": "XXXVI",
        "csp": "p. 3-48, ISSN: 0391-2493",
        "anno": "2012",
        "autori": "Melchior L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Melchior L (2012). \"Anche nel fango lei trova oro e gemme; e abbandonate",
        "dentro ad esso le scarpe, si leva ai voli pi\u00f9 arditi e geniali.\" - Il carteggio",
        "Schuchardt-Rajna. FILOLOGIA E CRITICA, vol. XXXVI, p. 3-48, ISSN:",
        "0391-2493"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra esperienzialit\u00e0 e iterativit\u00e0: il \u2018pass\u00e9 surcompos\u00e9 \u00e0 valeur sp\u00e9ciale\u2019 in francese (e in altri idiomi romanzi)",
        "ISSN": [
          "0035-1458"
        ],
        "journal": "REVUE DE LINGUISTIQUE ROMANE",
        "csp": "vol. 301-302, p. 65-98, ISSN: 0035-1458",
        "anno": "2012",
        "autori": "Melchior L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Melchior L (2012). Tra esperienzialit\u00e0 e iterativit\u00e0: il \u2018pass\u00e9 surcompos\u00e9 \u00e0",
        "valeur sp\u00e9ciale\u2019 in francese (e in altri idiomi romanzi). REVUE DE",
        "LINGUISTIQUE ROMANE, vol. 301-302, p. 65-98, ISSN: 0035-1458"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "159-180",
        "titolo": "Sprache und Dialekt, Erinnerung und Norm \u2013 Der Ausbau des Friaulischen und dessen Wahrnehmung im Friaul und in der Migration",
        "ISBN": [
          "978-3-89975-287-8"
        ],
        "csp": "M\u00dcNCHEN:Martin Meidenbauer, ISBN: 978-3-89975-287-8, 27 settembre \u2013 1 ottobre 2009",
        "opera": "(a cura di): Patzelt, C; Herling, S, Sprachkontakt, Sprachausbau und Verschriftungsproblematik. Aspekte der Normalisierung von Regionalsprachen in der Romania. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Melchior L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Melchior L (2012). Sprache und Dialekt, Erinnerung und Norm \u2013 Der",
        "Ausbau des Friaulischen und dessen Wahrnehmung im Friaul und in der",
        "Migration. In: (a cura di): Patzelt, C; Herling, S, Sprachkontakt,",
        "Sprachausbau und Verschriftungsproblematik. Aspekte der Normalisierung",
        "von Regionalsprachen in der Romania. p. 159-180, M\u00dcNCHEN:Martin",
        "Meidenbauer, ISBN: 978-3-89975-287-8, 27 settembre \u2013 1 ottobre 2009"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La ricerca (linguistica e) sociolinguistica sui friulani nel mondo: bilancio e prospettive. CE FASTU?, vol",
        "ISSN": [
          "1828-4302"
        ],
        "journal": "LXXXVII",
        "csp": "p. 7-21, ISSN: 1828-4302",
        "anno": "2011",
        "autori": "Melchior L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Melchior L (2011). La ricerca (linguistica e) sociolinguistica sui friulani nel",
        "mondo: bilancio e prospettive. CE FASTU?, vol. LXXXVII, p. 7-21, ISSN:",
        "1828-4302"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sprachkompetenz und Sprachgebrauch friaulischer Einwanderer in Bayern. Eine Untersuchung. LADINIA, vol",
        "ISSN": [
          "1124-1004"
        ],
        "journal": "XXXIV",
        "csp": "p. 115-147, ISSN: 1124-1004",
        "anno": "2010",
        "autori": "Melchior L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Melchior L (2010). Sprachkompetenz und Sprachgebrauch friaulischer",
        "Einwanderer in Bayern. Eine Untersuchung. LADINIA, vol. XXXIV, p.",
        "115-147, ISSN: 1124-1004"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Frocio\", \"checca\", \"morosa\" e... un problema lessicografico",
        "ISSN": [
          "0171-4996"
        ],
        "journal": "ITALIENISCH",
        "csp": "vol. 62, p. 67-88, ISSN: 0171-4996",
        "anno": "2009",
        "autori": "Melchior L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Melchior L (2009). \"Frocio\", \"checca\", \"morosa\" e... un problema",
        "lessicografico. ITALIENISCH, vol. 62, p. 67-88, ISSN: 0171-4996"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Friulani in Baviera: comunicazione, dissociazione e integrazione. CE FASTU?, vol",
        "ISSN": [
          "1828-4302"
        ],
        "journal": "LXXXV",
        "csp": "p. 31-50, ISSN: 1828-4302",
        "anno": "2009",
        "autori": "Melchior L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Melchior L (2009). Friulani in Baviera: comunicazione, dissociazione e",
        "integrazione. CE FASTU?, vol. LXXXV, p. 31-50, ISSN: 1828-4302"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "SPAZI COMUNICATIVI",
        "titolo": "Zwischen Dissoziation und Integration: Kommunikationsr\u00e4ume friaulischer Einwanderer in Bayern",
        "ISBN": [
          "978-3-631-58239-8"
        ],
        "csp": "FRANKFURT:Peter Lang, ISBN: 978-3-631-58239-8, ISSN: 1862-538X",
        "ISSN": [
          "1862-538X"
        ],
        "anno": "2009",
        "autori": "Melchior L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Melchior L (2009). Zwischen Dissoziation und Integration:",
        "Kommunikationsr\u00e4ume friaulischer Einwanderer in Bayern. SPAZI",
        "COMUNICATIVI, FRANKFURT:Peter Lang, ISBN: 978-3-631-58239-8,",
        "ISSN: 1862-538X"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "195-206",
        "titolo": "\u00dcber L\u00e4use und Stillberatung \u2013 Die Implementierung des Friaulischen im Bereich Medizin und Gesundheit",
        "ISBN": [
          "978-3-631-64747-9"
        ],
        "ISSN": [
          "1437-9007"
        ],
        "csp": "FRANKFURT:Peter Lang, ISBN: 978-3-631-64747-9, ISSN: 1437-9007, Innsbruck (Austria), 26-28/10/2012",
        "opera": "(a cura di): Calder\u00f3n M; Heuberger R; Chamson E, Gesundheit & Sprache / Health and Language. INNTRANS. INNSBRUCKER BEITR\u00c4GE ZU SPRACHE, KULTUR UND TRANSLATION, p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Melchior L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Melchior L (2017). \u00dcber L\u00e4use und Stillberatung \u2013 Die Implementierung des",
        "Friaulischen im Bereich Medizin und Gesundheit. In: (a cura di): Calder\u00f3n",
        "M; Heuberger R; Chamson E, Gesundheit & Sprache / Health and",
        "Language. INNTRANS. INNSBRUCKER BEITR\u00c4GE ZU SPRACHE,",
        "KULTUR UND TRANSLATION, p. 195-206, FRANKFURT:Peter Lang,",
        "ISBN: 978-3-631-64747-9, ISSN: 1437-9007, Innsbruck (Austria),",
        "26-28/10/2012"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "T\u00dcBINGER BEITR\u00c4GE ZUR LINGUISTIK",
        "titolo": "Zwischen Norm und Gebrauch: die Online-Sprachberatungsdienste der Accademia della Crusca und von Treccani",
        "ISBN": [
          "9-783823-381044"
        ],
        "ISSN": [
          "0564-7959"
        ],
        "csp": "T\u00fcbingen:Narr/Francke/Attempto, ISBN: 9-783823-381044, ISSN: 0564-7959, Saarbr\u00fccken, 24-26/9/2015",
        "opera": "(a cura di): Dahmen W; Holtus G; Kramer J; Metzeltin M; Polzin-Haumann C; Schweickard W; Winkelmann O, Sprachkritik und Sprachberatung in der Romania. Romanistisches Kolloquium XXX",
        "anno": "2017",
        "autori": "Melchior L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Melchior L (2017). Zwischen Norm und Gebrauch: die",
        "Online-Sprachberatungsdienste der Accademia della Crusca und von",
        "Treccani. In: (a cura di): Dahmen W; Holtus G; Kramer J; Metzeltin M;",
        "Polzin-Haumann C; Schweickard W; Winkelmann O, Sprachkritik und",
        "Sprachberatung in der Romania. Romanistisches Kolloquium XXX.",
        "T\u00dcBINGER BEITR\u00c4GE ZUR LINGUISTIK,",
        "T\u00fcbingen:Narr/Francke/Attempto, ISBN: 9-783823-381044, ISSN:",
        "0564-7959, Saarbr\u00fccken, 24-26/9/2015"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "553-574",
        "titolo": "Friulano nei mass media",
        "ISBN": [
          "978-3-11-031059-7"
        ],
        "csp": "BERLIN / BOSTON:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-031059-7",
        "opera": "(a cura di): Heinemann S; Melchior L, Manuale di linguistica friulana. MANUALS OF ROMANCE LINGUISTICS, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Melchior L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Melchior L (2015). Friulano nei mass media. In: (a cura di): Heinemann S;",
        "Melchior L, Manuale di linguistica friulana. MANUALS OF ROMANCE",
        "LINGUISTICS, p. 553-574, BERLIN / BOSTON:de Gruyter, ISBN:",
        "978-3-11-031059-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "225-242",
        "titolo": "'De telles choses sont \u00e9norm\u00e9ment difficiles \u00e0 trouver dans des livres de grammaire'. Laienlinguistische Beitr\u00e4ge in einem bilingualen W\u00f6rterbuchforum",
        "ISBN": [
          "978-3-86596-490-8"
        ],
        "ISSN": [
          "1860-1995"
        ],
        "csp": "Berlino:Frank & Timme , ISBN: 978-3-86596-490-8, ISSN: 1860-1995, Leipzig, 19-22/9/2012",
        "opera": "(a cura di): Hardy S; Herling S; Patzelt C, Laienlinguistik im frankophonen Internet. ROMANISTIK, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Melchior L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Melchior L (2015). 'De telles choses sont \u00e9norm\u00e9ment difficiles \u00e0 trouver",
        "dans des livres de grammaire'. Laienlinguistische Beitr\u00e4ge in einem",
        "bilingualen W\u00f6rterbuchforum. In: (a cura di): Hardy S; Herling S; Patzelt C,",
        "Laienlinguistik im frankophonen Internet. ROMANISTIK, p. 225-242,",
        "Berlino:Frank & Timme , ISBN: 978-3-86596-490-8, ISSN: 1860-1995,",
        "Leipzig, 19-22/9/2012"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "'Die Friauler sind linguistisch genommen, keine Italiener (auch die Sardinier sind in diesem Sinne keine), sondern Ladiner' \u2013 Alcuni appunti su Hugo Schuchardt e il Friuli\". CE FASTU?, vol",
        "ISSN": [
          "1828-4302"
        ],
        "journal": "LXXXX",
        "csp": "p. 5-67, ISSN: 1828-4302",
        "anno": "2014",
        "autori": "Melchior L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Melchior L (2014). 'Die Friauler sind linguistisch genommen, keine Italiener",
        "(auch die Sardinier sind in diesem Sinne keine), sondern Ladiner' \u2013 Alcuni",
        "appunti su Hugo Schuchardt e il Friuli\". CE FASTU?, vol. LXXXX, p. 5-67,",
        "ISSN: 1828-4302"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abFroh bin ich, dass meine Arbeit Sie, unseren rustigen [sic] und immer jugenlichen [sic] Meister, an die bahnbrechenden K\u00e4mpfe Ihrer Jugend erinnert hat\u00bb \u2013 Le epistole di Benvenuto Terracini a Hugo Schuchardt",
        "ISSN": [
          "0042-899X"
        ],
        "journal": "VOX ROMANICA",
        "csp": "vol. 72, p. 1-16, ISSN: 0042-899X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Melchior L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Melchior L (2014). \u00abFroh bin ich, dass meine Arbeit Sie, unseren rustigen",
        "[sic] und immer jugenlichen [sic] Meister, an die bahnbrechenden K\u00e4mpfe",
        "Ihrer Jugend erinnert hat\u00bb \u2013 Le epistole di Benvenuto Terracini a Hugo",
        "Schuchardt. VOX ROMANICA, vol. 72, p. 1-16, ISSN: 0042-899X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "571-588",
        "titolo": "Lo stato dell'elaborazione del friulano: alcuni appunti",
        "ISBN": [
          "978-3-631-63469-1"
        ],
        "csp": "FRANKFURT:Peter Lang, ISBN: 978-3-631-63469-1",
        "opera": "(a cura di): Danler P; Konecny C, Dall'architettura della lingua italiana all'architettura linguistica dell'Italia. Saggi in omaggio a Heidi Siller-Runggaldier. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Melchior L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Melchior L (2014). Lo stato dell'elaborazione del friulano: alcuni appunti. In:",
        "(a cura di): Danler P; Konecny C, Dall'architettura della lingua italiana",
        "all'architettura linguistica dell'Italia. Saggi in omaggio a Heidi",
        "Siller-Runggaldier. p. 571-588, FRANKFURT:Peter Lang, ISBN:",
        "978-3-631-63469-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "155-178",
        "titolo": "Zur verbalen surcomposition im Friaulischen",
        "ISBN": [
          "978-3-7720-8474-4"
        ],
        "csp": "Tuebingen:Narr Francke Verlag, ISBN: 978-3-7720-8474-4, Lavin, Svizzera, 28.-31.08.2011",
        "opera": "(a cura di): Darms G; Riatsch C; Sol\u00e8r C, Akten des V. R\u00e4toromanistischen Kolloquiums/Actas dal V. Colloqui retoromanistic Lavin 2011. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Melchior L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Melchior L (2013). Zur verbalen surcomposition im Friaulischen. In: (a cura",
        "di): Darms G; Riatsch C; Sol\u00e8r C, Akten des V. R\u00e4toromanistischen",
        "Kolloquiums/Actas dal V. Colloqui retoromanistic Lavin 2011. p. 155-178,",
        "Tuebingen:Narr Francke Verlag, ISBN: 978-3-7720-8474-4, Lavin,",
        "Svizzera, 28.-31.08.2011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra esperienzialit\u00e0 e iterativit\u00e0: il \u2018pass\u00e9 surcompos\u00e9 \u00e0 valeur sp\u00e9ciale\u2019 in francese (e in altri idiomi romanzi)",
        "ISSN": [
          "0035-1458"
        ],
        "journal": "REVUE DE LINGUISTIQUE ROMANE",
        "csp": "vol. 301-302, p. 65-98, ISSN: 0035-1458",
        "anno": "2012",
        "autori": "Melchior L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Melchior L (2012). Tra esperienzialit\u00e0 e iterativit\u00e0: il \u2018pass\u00e9 surcompos\u00e9 \u00e0",
        "valeur sp\u00e9ciale\u2019 in francese (e in altri idiomi romanzi). REVUE DE",
        "LINGUISTIQUE ROMANE, vol. 301-302, p. 65-98, ISSN: 0035-1458"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Halbkollaborativit\u00e4t und Online-Lexikographie. Ans\u00e4tze und \u00dcberlegungen zu W\u00f6rterbuchredaktion und W\u00f6rterbuchforschung am Beispiel LEO Deutsch-Italienisch",
        "ISSN": [
          "0175-6206"
        ],
        "journal": "LEXICOGRAPHICA",
        "csp": "vol. 28, p. 337-372, ISSN: 0175-6206",
        "anno": "2012",
        "autori": "Melchior L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Melchior L (2012). Halbkollaborativit\u00e4t und Online-Lexikographie. Ans\u00e4tze",
        "und \u00dcberlegungen zu W\u00f6rterbuchredaktion und W\u00f6rterbuchforschung am",
        "Beispiel LEO Deutsch-Italienisch. LEXICOGRAPHICA, vol. 28, p. 337-372,",
        "ISSN: 0175-6206"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "71750",
    "nome": "MELCHIOR Luca",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione della rivista \"Ce fastu?\"",
        "periodo": "dal 02-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'academic board della rivista \"Philologica Jassyensia\"",
        "periodo": "dal 01-12-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore con la relazione \"Kommunikativer Raum im migratorischen Kontext: Friauler in S\u00fcddeutschland\", convegno LIMES - Kolloquium Romanistische Linguistik in Bayern f\u00fcr Doktoranden und Habilitanden, Universit\u00e4t Regensburg (D)",
        "periodo": "dal 17-02-2005 al 17-02-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con il poster \"Kommunikativer Raum im migratorischen Kontext: Friauler in S\u00fcddeutschland - Soziolinguistische Forschung\" al convegno internazionale LIPP-Symposium 'Spracherwerb', Linguistik Internationales Promotions-Programm Sprachtheorie und angewandte Sprachwissenschaft LIPP, Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (D)",
        "periodo": "dal 03-11-2005 al 04-11-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore con la relazione \"Von Stadt und Land - Sprachgebrauch friaulischer Einwanderer im Gro\u00dfraum M\u00fcnchen\", al convegno internazionale 'Stadt als kommunikativer Raum', Linguistik Internationales Promotions-Programm Sprachtheorie und angewandte Sprachwissenschaft LIPP, Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (D)",
        "periodo": "dal 06-07-2006 al 06-07-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore con la relazione \"'Lealt\u00e0 linguistica' e uso in contesto migratorio. Un'indagine sui Friulani in Baviera\", convegno Dialetto. Uso, funzioni, forma, Sappada",
        "periodo": "dal 26-06-2008 al 26-06-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore con la relazione \"Sprache und Dialekt, Erinnerung und Norm \u2013 Der Ausbau des Friaulischen und seine Wahrnehmung im Friaul und bei ausgewanderten Sprechern\", XXXI. Romanistentag 'Beruf und Berufung', Rheinische Friedrich-Wilhelms-Universit\u00e4t Bonn (D)",
        "periodo": "dal 30-09-2009 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore con la relazione \"'Formes surcompos\u00e9es' im Friaulischen: Vom Relikt zum tratto bandiera\", LIMES VI, Institut f\u00fcr Romanistik - Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t N\u00fcrnberg - Erlangen (D)",
        "periodo": "dal 12-03-2010 al 12-03-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore con la relazione 'Spengere i fochi'. Diatopie und Perzeption des Sprechers. Zur Darstellung der Variation in zweisprachigen W\u00f6rterb\u00fcchern\", XXVI. Forum Junge Romanistik \u2013 'Repr\u00e4sentationsformen von Wissen', Ruhr-Universit\u00e4t Bochum (D) (con F. D'Agostini)",
        "periodo": "dal 28-05-2010 al 28-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore con la relazione \"Benutzest du noch oder usest du schon? W\u00fcnsche, Anforderungen und Probleme bei der Benutzung und (Mit)Gestaltung eines halbkollaborativen W\u00f6rterbuches\", 40. Jahrestagung der Gesellschaft f\u00fcr Angewandte Linguistik 'Sprachr\u00e4ume', Universit\u00e4t Leipzig (D)",
        "periodo": "dal 17-09-2010 al 17-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore con la relazione \"'O ai v\u00fbt dit': tra relitto e tratto bandiera? Sulla funzione delle forme bicomposte nella formazione di una (nuova) tradizione scritta del friulano\", 22. Katalanistentag 'Das Konzept der Pa\u00efsos Catalans. Sprache - Literatur \u2013 Kultur', Institut f\u00fcr Romanistik - Universit\u00e4t Wien (A)",
        "periodo": "dal 24-09-2010 al 24-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore con la relazione \"Come che lu ai v\u00fbt dit - Verbale surcomposition in der friaulischen Schriftsprache\", 38. \u00d6sterreichische Linguistik-Tagung, Institut f\u00fcr Sprachwissenschaft \u2013 Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz (A)",
        "periodo": "dal 24-10-2010 al 24-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore con la relazione \"Zur verbalen surcomposition im Friaulischen\", Colloqui retoromanistic/R\u00e4toromanistisches Kolloquium 2011, Lavin (CH)",
        "periodo": "dal 29-08-2011 al 29-08-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore con la relazione \"Bibliografia ragionata di linguistica friulana\", Colloqui retoromanistic/R\u00e4toromanistisches Kolloquium 2011, Lavin (CH)",
        "periodo": "dal 31-08-2011 al 31-08-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore con la relazione \"Experientialit\u00e4t in der Romania\", LIMES VII, Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt - Ingolstadt (D)",
        "periodo": "dal 12-03-2012 al 12-03-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale \"Spuren.Suche (in) der Romania. XXVIII. Forum Junge Romanistik\" (Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz (A)) (con Albert G\u00f6schl, Rita Rieger, Michaela Fischer, Andreea Csibi)",
        "periodo": "dal 18-04-2012 al 21-04-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore con la relazione \"Ans\u00e4tze zu einer halbkollaborativen Lexikographie \u2013 das Beispiel LEO\", GAL-Kongress \"W\u00f6rter \u2013 Wissen \u2013 W\u00f6rterb\u00fccher\", Friedrich-Alexander Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg (D)",
        "periodo": "dal 19-09-2012 al 19-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore con la relazione \"\u00dcber L\u00e4use und Stillberatung \u2013 Die Implementierung des Friaulischen im Bereich Medizin und Gesundheit\", 39. \u00d6sterreichische Linguistik-Tagung, Universit\u00e4t Innsbruck (A)",
        "periodo": "dal 28-10-2012 al 28-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore con la relazione \"Tra lingua emblema e nuova scritturalit\u00e0: riflessioni sulla recente elaborazione del friulano\", Convegno internazionale in onore del Prof. \u017darko Mulja\u010di\u0107 (1922-2009), Filosofski fakultet Sveu\u010dili\u0161ta u Zagrebu (HR)",
        "periodo": "dal 15-11-2012 al 15-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore con la relazione \"'Fini l'attente ou finie l'attente?' \u2013 Grammatik, Metasprache und Norm in einem W\u00f6rterbuchforum\", 8. Kongress des Franko-Romanisten-Verbands '[R]evolution der Medien', Universit\u00e4t Leipzig (D)",
        "periodo": "dal 22-11-2012 al 22-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore con la relazione \"Netzwerk des Wissens - Ein Projekt zur Aufbereitung der (sprach-) wissenschaftlich-medialen Landschaft des 19. Jahrhunderts\"\", Digitale Bibliothek 2013: Kulturelles Erbe in der Cloud, Universit\u00e4t Graz (con S. Fr\u00fchwirth, J. M\u00fccke)",
        "periodo": "dal 22-11-2013 al 22-11-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della sezione \"Schnittstelle(n) (der) Philologie\" al 9. Kongresses des Frankoromanistenverbandes \u201eSchnittstellen/Interfaces\u201c, Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster (D) (con J. M\u00fccke, V. Schw\u00e4gerl-Melchior)",
        "periodo": "dal 25-09-2014 al 26-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore con la relazione \"Raetoromanica dal lascito Schuchardt\", VIII Colloquium retoromanistich, Corm\u00f2ns (con V. Schw\u00e4gerl-Melchior)",
        "periodo": "dal 04-10-2014 al 04-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore con la relazione \"Networks come categoria descrittiva nella storia della disciplina: esempi e prospettive\", Dies Romanicus Turicensis VIII 2015: Net(work)s: Zwischen Struktur und Metapher, Universit\u00e4t Z\u00fcrich (CH) (con V. Schw\u00e4gerl-Melchior)",
        "periodo": "dal 12-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore con la relazione 2. \"Online\u2010Sprachberatung zwischen Gebrauch und Norm: \u00abTreccani\u00bb und \u00abAccademia della Crusca\u00bb\", XXX. Romanistisches Kolloquiums Universit\u00e4t des Saarlandes, Saarbr\u00fccken (D)",
        "periodo": "dal 26-09-2015 al 26-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore con la relazione \"Vorstellung des Manuale di linguistica friulana\", Kolloquium SaLis, Paris-Lodron-Universit\u00e4t Salzburg (A) (con S. Heinemann)",
        "periodo": "dal 29-10-2015 al 29-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore con l'intervento \"Hugo Schuchardt e i linguisti italiani: testimonianze dai carteggi con G. I. Ascoli, Emilio Teza e Clemente Merlo\", al 50. Congresso internazionale di Studi, Societ\u00e0 di linguistica italiana (SLI), Milano (con V. Schwagerl-Melchior)",
        "periodo": "dal 23-09-2016 al 23-09-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Borsa di ricerca dell'Alpen-Adria-Universit\u00e4t Klagenfurt",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 28-02-2005"
      },
      {
        "content": "Borsa di lavoro del programma STIBET (DAAD) presso la Ludwig-Maximlians-Universit\u00e4t Graz",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Ammissione per titoli all\u2019Albo dei soci della Societ\u00e0 Filologica Friulana insegnanti di lingua e cultura friulana",
        "periodo": "dal 03-11-2006 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorando di ricerca nel Linguistik Internationales Promotions-Programm LIPP, Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (D) in cotutela con l'Universit\u00e0 degli Studi di Udine",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 28-01-2008"
      },
      {
        "content": "Lessicografo presso la LEO GmbH (Sauerlach, D) con mansioni di compilazione e cura del dizionario bilingue italiano-tedesco (https://dict.leo.org/italienisch-deutsch/)",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Assistente universitario post-doc con compiti di ricerca in linguistica romanza, Institut f\u00fcr Romanistik, Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz (A)",
        "periodo": "dal 01-04-2009 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Assistente universitario post-doc con compiti di ricerca in linguistica romanza, Institut f\u00fcr Romanistik, Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz (A)",
        "periodo": "dal 02-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Collaborazione al Progetto \"Dizionario storico friulano\" (Societ\u00e0 Filologica Friulana/Universit'a degli Studi di Udine)",
        "periodo": "dal 01-02-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al progetto di ricerca \"Verba Alpina\" (Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen)",
        "periodo": "dal 23-04-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Consulente esterno nel progetto di ricerca \"Network of Knowledge\" (Institut f\u00fcr Sprachwissenschaft, Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz)",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 30-06-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di italiano, livello III, Institut f\u00fcr Romanistik, Universit\u00e4t Leipzig (D)",
        "periodo": "dal 01-12-2001 al 28-02-2002"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di italiano, livello I, Institut f\u00fcr Romanistik, Universit\u00e4t Leipzig (D)",
        "periodo": "dal 01-12-2001 al 28-02-2002"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di italiano presso la Universit\u00e4t Leipzig (D)",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 30-09-2003"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di italiano, livello V, Universit\u00e4t Leipzig (D)",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 28-02-2004"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di italiano, livello IV, Universit\u00e4t Leipzig (D)",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 28-02-2004"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di italiano, Lesen und Schreiben auf Italienisch, Institut f\u00fcr Romanistik, Universit\u00e4t Leipzig (D)",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 28-02-2004"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di italiano, livello III, Institut f\u00fcr Romanistik, Universit\u00e4t Leipzig (D)",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 28-02-2004"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di italiano, conversazione, Institut f\u00fcr Romanistik, Universit\u00e4t Leipzig (D)",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 28-02-2004"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di italiano, livello I, Universit\u00e4t Leipzig (D)",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 28-02-2004"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di italiano, livello II, Institut f\u00fcr Romanistik, Universit\u00e4t Leipzig (D)",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 28-02-2004"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di italiano, livello I, Institut f\u00fcr Romanistik, Universit\u00e4t Leipzig (D)",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 28-02-2004"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di italiano, livello I, Universit\u00e4t Leipzig (D)",
        "periodo": "dal 15-03-2004 al 15-07-2004"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di italiano, livello II, Institut f\u00fcr Romanistik, Universit\u00e4t Leipzig (D)",
        "periodo": "dal 15-03-2004 al 15-07-2004"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di italiano, livello V, Universit\u00e4t Leipzig (D)",
        "periodo": "dal 15-03-2004 al 15-07-2004"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di italiano, conversazione, Institut f\u00fcr Romanistik, Universit\u00e4t Leipzig (D)",
        "periodo": "dal 15-03-2004 al 15-07-2004"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di italiano, livello I, Institut f\u00fcr Romanistik, Universit\u00e4t Leipzig (D)",
        "periodo": "dal 15-03-2004 al 15-07-2004"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di italiano, livello IV, Universit\u00e4t Leipzig (D)",
        "periodo": "dal 15-03-2004 al 15-07-2004"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di italiano, livello III, Institut f\u00fcr Romanistik, Universit\u00e4t Leipzig (D)",
        "periodo": "dal 15-03-2004 al 15-07-2004"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di italiano, Lesen und Schreiben auf Italienisch, Institut f\u00fcr Romanistik, Universit\u00e4t Leipzig (D)",
        "periodo": "dal 15-03-2004 al 15-07-2004"
      },
      {
        "content": "Corso di lingua friulana per romanisti, Ludwig-Maximilans-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (D)",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 28-02-2006"
      },
      {
        "content": "Hauptseminar \"Lingue in Friuli\", Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (D), con Thomas Krefeld",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 28-02-2006"
      },
      {
        "content": "Corso di lingua friulana per romanisti, Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (D)",
        "periodo": "dal 15-03-2006 al 15-07-2006"
      },
      {
        "content": "Wissenschaftliche \u00dcbung Il Nordest Italia, Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (D), con Thomas Krefeld",
        "periodo": "dal 15-03-2007 al 15-07-2007"
      },
      {
        "content": "Assistente post-doc con incarico di ricerca in linguistica romanza presso l'Institut f\u00fcr Romanistik della Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz (A)",
        "periodo": "dal 01-04-2009 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Vorlesung mit \u00dcbungen Italiano: Fonetica e fonologia, Institut f\u00fcr Romanistik, Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz (A)",
        "periodo": "dal 01-04-2009 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Proseminar Italiano: Morfologia e sintassi, Institut f\u00fcr Romanistik, Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz (A)",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 28-02-2010"
      },
      {
        "content": "Vorlesung mit \u00dcbungen Italiano: Fonetica e fonologia, Institut f\u00fcr Romanistik, Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz (A)",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 28-02-2010"
      },
      {
        "content": "Proseminar Italiano: Morfologia e sintassi, Institut f\u00fcr Romanistik, Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz (A)",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Proseminar Italiano: Semantica e pragmatica, Institut f\u00fcr Romanistik, Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz (A)",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Proseminar Italiano: Semantica e pragmatica, Institut f\u00fcr Romanistik, Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz (A)",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 28-02-2011"
      },
      {
        "content": "Proseminar Fran\u00e7ais: Morphologie et syntaxe, Institut f\u00fcr Romanistik, Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz (A)",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 28-02-2011"
      },
      {
        "content": "Proseminar Fran\u00e7ais: S\u00e9mantique et pragmatique, Institut f\u00fcr Romanistik, Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz (A)",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Proseminar Italiano: Morfologia e sintassi, Institut f\u00fcr Romanistik, Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz (A)",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Proseminar Italiano: Morfologia e sintassi, Institut f\u00fcr Romanistik, Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz (A)",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 28-02-2012"
      },
      {
        "content": "Proseminar Aspetti linguistici: Lexikographie, Institut f\u00fcr Romanistik, Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz (A)",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 28-02-2012"
      },
      {
        "content": "Seminar Italiano Studi linguistici: Italienische Dialektologie und Sprachgeographie, Institut f\u00fcr Romanistik, Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz (A), con Sabine Heinemann",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 28-02-2012"
      },
      {
        "content": "Proseminar Italiano Aspetti linguistici: Variet\u00e4tenlinguistik, Institut f\u00fcr Romanistik, Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz (A)",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Seminar Romanistik Linguistische Studien: Die europ\u00e4ische Romania continua und discontinua, Institut f\u00fcr Romanistik, Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz (A)",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Proseminar Fran\u00e7ais Aspect lingusitiques: Verbalperiphrasen, Institut f\u00fcr Romanistik, Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz (A)",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Proseminar Fran\u00e7ais Aspects linguistiques: Franz\u00f6sische Sprachpolitik, Institut f\u00fcr Romanistik, Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz (A)",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Seminar Fran\u00e7ais \u00c9tudes linguistiques: Franz\u00f6sische Grammatikographie, Institut f\u00fcr Romanistik, Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz (A), con Sabine Heinemann",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Proseminar Romeno Einf\u00fchrung in die rum\u00e4nische Sprachwissenschaft, Institut f\u00fcr Romanistik, Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz (A), con Stefan Schneider",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Assistente post-doc con incarico di ricerca in linguistica romanza presso l'Institut f\u00fcr Romanistik della Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz (A)",
        "periodo": "dal 02-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vorlesung mit \u00dcbungen Fran\u00e7ais: Phon\u00e9tique et phonologie, Institut f\u00fcr Romanistik, Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz (A)",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Proseminar Italiano Aspetti linguistici: Semantica e pragmatica, Institut f\u00fcr Romanistik, Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz (A)",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Seminar Romanistica: Gesprochene Sprache in der Romania, Institut f\u00fcr Romanistik, Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz (A), con Sabine Heinemann",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 28-02-2015"
      },
      {
        "content": "Proseminar Romeno: Einf\u00fchrung in die rum\u00e4nische Sprachwissenschaft, Institut f\u00fcr Romanistik, Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz (A), con Stefan Schneider",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 28-02-2015"
      },
      {
        "content": "Vorlesung mit \u00dcbungen Italiano: Fonetica e fonologia, Institut f\u00fcr Romanistik, Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz (A)",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 28-02-2015"
      },
      {
        "content": "Proseminar Italiano Aspetti linguistici: Lexikologie, Institut f\u00fcr Romanistik, Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz (A)",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Proseminar Fran\u00e7ais Aspects linguistiques: Futur und Futurit\u00e4t, Institut f\u00fcr Romanistik, Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz (A)",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Vorlesung mit \u00dcbungen Italiano: Fonetica e fonologia, Institut f\u00fcr Romanistik, Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz (A)",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 28-02-2016"
      },
      {
        "content": "Proseminar Fran\u00e7ais Aspects linguistiques: Franz\u00f6sische Lexikographie und Metalexikographie, Institut f\u00fcr Romanistik, Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz (A)",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 28-02-2016"
      },
      {
        "content": "Vorlesung mit \u00dcbungen Fran\u00e7ais: Phon\u00e9tique et phonologie, Institut f\u00fcr Romanistik, Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz (A)",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Proseminar Italiano: Morfologia e sintassi, Institut f\u00fcr Romanistik, Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz (A)",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 30-10-2016"
      },
      {
        "content": "Proseminar Italiano: Morfologia e sintassi, Institut f\u00fcr Romanistik, Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz (A)",
        "periodo": "dal 01-10-2016 al 28-02-2017"
      },
      {
        "content": "Proseminar Fran\u00e7ais Aspects linguistiques: Possession, Institut f\u00fcr Romanistik, Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz (A)",
        "periodo": "dal 01-10-2016 al 28-02-2017"
      },
      {
        "content": "Proseminar Italiano: Morfologia e sintassi, Institut f\u00fcr Romanistik, Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz (A)",
        "periodo": "dal 01-03-2017 al 30-09-2017"
      },
      {
        "content": "Proseminar Italiano Aspetti linguistici: Problemi di onomastica italiana, Institut f\u00fcr Romanistik, Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz (A)",
        "periodo": "dal 01-03-2017 al 30-09-2017"
      },
      {
        "content": "Proseminar Italiano Aspetti linguistici: Italienische Lexikographie und Metalexikographie, Institut f\u00fcr Romanistik, Karl-Franzens-Universit\u00e4t Graz (A), due gruppi",
        "periodo": "dal 01-10-2017 a oggi"
      }
    ]
  }
}