{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-38",
        "titolo": "Lingue deboli: prospettive a confronto",
        "ISBN": [
          "978-2-336-31211-8"
        ],
        "csp": "Parigi:L'Harmattan, ISBN: 978-2-336-31211-8",
        "opera": "(a cura di): REVELLI Luisa, VARRO Gabrielle, TABOURET-KELLER Andr\u00e9e, Langues faibles / lingue deboli. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "REVELLI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "REVELLI L (2017). Lingue deboli: prospettive a confronto. In: (a cura di):",
        "REVELLI Luisa, VARRO Gabrielle, TABOURET-KELLER Andr\u00e9e, Langues",
        "faibles / lingue deboli. p. 9-38, Parigi:L'Harmattan, ISBN:",
        "978-2-336-31211-8"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "REVELLI L (2016). La forza delle lingue deboli; la debolezza delle lingue",
        "forti.. EDUCATION ET SOCI\u00c8TES PLURILINGUES, p. 5-12, ISSN:",
        "1127-266X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-206",
        "titolo": "Polimorfia e (ri-)standardizzazione della toponomastica in contesto alloglotto: il caso della Valle d\u2019Aosta",
        "ISBN": [
          "979-10-91460-27-9"
        ],
        "csp": "Nancy:ATILF, CNRS, Nancy Universit\u00e9, ISBN: 979-10-91460-27-9",
        "opera": "(a cura di): Calvo Rigual, Ces\u00e1reo / Minervini, Laura/ Thibault, Andr\u00e9 , Actes du XXVIIe Congr\u00e8s international de linguistique et de philologie romanes. vol. 11, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "REVELLI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "REVELLI L (2016). Polimorfia e (ri-)standardizzazione della toponomastica",
        "in contesto alloglotto: il caso della Valle d\u2019Aosta. In: (a cura di): Calvo",
        "Rigual, Ces\u00e1reo / Minervini, Laura/ Thibault, Andr\u00e9 , Actes du XXVIIe",
        "Congr\u00e8s international de linguistique et de philologie romanes. vol. 11, p.",
        "195-206, Nancy:ATILF, CNRS, Nancy Universit\u00e9, ISBN:",
        "979-10-91460-27-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-202",
        "doi": [
          "10.4399/97888548899585"
        ],
        "titolo": "Dal micro- al macro-: storie del mutamento linguistico attraverso il CoDiSV",
        "ISBN": [
          "978-88-548-8995-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-8995-8, doi: 10.4399/97888548899585",
        "opera": "(a cura di): Gianmario Raimondi-H\u00e9l\u00e8ne Champvillair, Il CoDiSV in classe. Proposte metodologiche e didattiche di ricerca applicata.. vol. 4, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "REVELLI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "REVELLI L (2015). Dal micro- al macro-: storie del mutamento linguistico",
        "attraverso il CoDiSV. In: (a cura di): Gianmario Raimondi-H\u00e9l\u00e8ne",
        "Champvillair, Il CoDiSV in classe. Proposte metodologiche e didattiche di",
        "ricerca applicata.. vol. 4, p. 93-202, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-8995-8, doi: 10.4399/97888548899585"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "REVELLI L (2014). Toponimi e identit\u00e0: la percezione dei parlanti",
        "valdostani. Parte seconda.. EDUCATION ET SOCI\u00c8TES PLURILINGUES,",
        "vol. 36, p. 15-23, ISSN: 1127-266X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-206",
        "doi": [
          "10.4399/97888548728756"
        ],
        "titolo": "Pronomi allocutivi e deissi sociale: dall\u2019asimmetria alla reciprocit\u00e0 nell\u2019interazione diadica bambino-adulto",
        "ISBN": [
          "978-88-548-7287-5"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-7287-5, doi: 10.4399/97888548728756",
        "opera": "(a cura di): Fabrizio Bertolino, Stili di vita, stili di scuola. Trasformazioni e cambiamenti attraverso le testimonianze dei quaderni. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "REVELLI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "REVELLI L (2014). Pronomi allocutivi e deissi sociale: dall\u2019asimmetria alla",
        "reciprocit\u00e0 nell\u2019interazione diadica bambino-adulto. In: (a cura di): Fabrizio",
        "Bertolino, Stili di vita, stili di scuola. Trasformazioni e cambiamenti",
        "attraverso le testimonianze dei quaderni. p. 147-206, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-7287-5, doi: 10.4399/97888548728756"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "REVELLI L (2013). Toponimi e identit\u00e0: la percezione dei parlanti",
        "valdostani. Parte prima.. EDUCATION ET SOCI\u00c8TES PLURILINGUES,",
        "vol. 35, p. 15-27, ISSN: 1127-266X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne",
        "titolo": "Diacronia dell'italiano scolastico",
        "ISBN": [
          "978-88-548-5907-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-5907-4",
        "anno": "2013",
        "autori": "REVELLI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "REVELLI L (2013). Diacronia dell'italiano scolastico. ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-5907-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4018/jdldc.2012040103"
        ],
        "titolo": "Digital Archiving and School Cultural Heritage: The CoDISV Project",
        "ISSN": [
          "1947-3494"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF DIGITAL LITERACY AND DIGITAL COMPETENCE",
        "csp": "vol. 3, p. 38-57, ISSN: 1947-3494, doi: 10.4018/jdldc.2012040103",
        "anno": "2012",
        "autori": "Nuzzaci A, Revelli L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nuzzaci A, Revelli L (2012). Digital Archiving and School Cultural Heritage:",
        "The CoDISV Project. INTERNATIONAL JOURNAL OF DIGITAL LITERACY",
        "AND DIGITAL COMPETENCE, vol. 3, p. 38-57, ISSN: 1947-3494, doi:",
        "10.4018/jdldc.2012040103"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-13",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788878707221"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 9788878707221",
        "opera": "(a cura di): RAIMONDI G, REVELLI L, TELMON T, Coesistenze linguistiche nell\u2019Italia pre- e postunitaria. Atti del XLV Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana. PUBBLICAZIONI DELLA SOCIET\u00c0 DI LINGUISTICA ITALIANA, vol. 1 (SLI 57), p",
        "anno": "2012",
        "autori": "RAIMONDI G, REVELLI L, TELMON T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RAIMONDI G, REVELLI L, TELMON T (2012). Introduzione. In: (a cura di):",
        "RAIMONDI G, REVELLI L, TELMON T, Coesistenze linguistiche nell\u2019Italia",
        "pre- e postunitaria. Atti del XLV Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di",
        "Linguistica Italiana. PUBBLICAZIONI DELLA SOCIET\u00c0 DI LINGUISTICA",
        "ITALIANA, vol. 1 (SLI 57), p. 9-13, ROMA:Bulzoni Editore, ISBN:",
        "9788878707221"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-20",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788854846081"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854846081",
        "opera": "(a cura di): REVELLI L., Scritture scolastiche dall\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia ai giorni nostri: studi e ricerche. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "REVELLI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "REVELLI L (2012). Introduzione. In: (a cura di): REVELLI L., Scritture",
        "scolastiche dall\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia ai giorni nostri: studi e ricerche. p. 7-20,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854846081"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Armando Editore",
        "titolo": "Le competenze dei quindicenni valdostani in PISA 2009. Il caso della Valle d\u2019Aosta. ",
        "ISBN": [
          "9788866770282"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788866770282",
        "anno": "2012",
        "autori": "GRANGE T, ONORATI MG, REVELLI L, FLORIS P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GRANGE T, ONORATI MG, REVELLI L, FLORIS P (2012). Le competenze",
        "dei quindicenni valdostani in PISA 2009. Il caso della Valle d\u2019Aosta. .",
        "ROMA:Armando Editore, ISBN: 9788866770282"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Histoire de la langue dans l\u2019histoire de l\u2019\u00e9cole : l\u2019italien post-unitaire \u00e0 travers les compositions \u00e9crites des \u00e9l\u00e8ves. HISTORY OF EDUCATION & CHILDREN'S LITERATURE, vol",
        "ISSN": [
          "1971-1093"
        ],
        "journal": "V/I",
        "csp": "p. 93-114, ISSN: 1971-1093",
        "anno": "2010",
        "autori": "REVELLI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "REVELLI L (2010). Histoire de la langue dans l\u2019histoire de l\u2019\u00e9cole : l\u2019italien",
        "post-unitaire \u00e0 travers les compositions \u00e9crites des \u00e9l\u00e8ves. HISTORY OF",
        "EDUCATION & CHILDREN'S LITERATURE, vol. V/I, p. 93-114, ISSN:",
        "1971-1093"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "REVELLI L (2007). Paesaggi del plurilinguismo. NOUVELLES DU CENTRE",
        "D'\u00c9TUDES FRANCOPROVEN\u00c7ALES \"REN\u00c9 WILLIEN\", vol. 55, p. 67-79,",
        "ISSN: 1120-9143"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "VALL\u00c9E D'AOSTE:Assessorat Education et Culture",
        "titolo": "Profil de la politique linguistique \u00e9ducative en Vall\u00e9e d\u2019Aoste",
        "ISBN": [
          "978-88-7637-092-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7637-092-2",
        "anno": "2007",
        "autori": "CAVALLI M, DECIME R, RAIMONDI G, REVELLI L, VERNETTO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CAVALLI M, DECIME R, RAIMONDI G, REVELLI L, VERNETTO G (2007).",
        "Profil de la politique linguistique \u00e9ducative en Vall\u00e9e d\u2019Aoste. VALL\u00c9E",
        "D'AOSTE:Assessorat Education et Culture, ISBN: 978-88-7637-092-2"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-38",
        "titolo": "Lingue deboli: prospettive a confronto",
        "ISBN": [
          "978-2-336-31211-8"
        ],
        "csp": "Parigi:L'Harmattan, ISBN: 978-2-336-31211-8",
        "opera": "(a cura di): REVELLI Luisa, VARRO Gabrielle, TABOURET-KELLER Andr\u00e9e, Langues faibles / lingue deboli. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "REVELLI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "REVELLI L (2017). Lingue deboli: prospettive a confronto. In: (a cura di):",
        "REVELLI Luisa, VARRO Gabrielle, TABOURET-KELLER Andr\u00e9e, Langues",
        "faibles / lingue deboli. p. 9-38, Parigi:L'Harmattan, ISBN:",
        "978-2-336-31211-8"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-206",
        "titolo": "Polimorfia e (ri-)standardizzazione della toponomastica in contesto alloglotto: il caso della Valle d\u2019Aosta",
        "ISBN": [
          "979-10-91460-27-9"
        ],
        "csp": "Nancy:ATILF, CNRS, Nancy Universit\u00e9, ISBN: 979-10-91460-27-9",
        "opera": "(a cura di): Calvo Rigual, Ces\u00e1reo / Minervini, Laura/ Thibault, Andr\u00e9 , Actes du XXVIIe Congr\u00e8s international de linguistique et de philologie romanes. vol. 11, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "REVELLI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "REVELLI L (2016). Polimorfia e (ri-)standardizzazione della toponomastica",
        "in contesto alloglotto: il caso della Valle d\u2019Aosta. In: (a cura di): Calvo",
        "Rigual, Ces\u00e1reo / Minervini, Laura/ Thibault, Andr\u00e9 , Actes du XXVIIe",
        "Congr\u00e8s international de linguistique et de philologie romanes. vol. 11, p.",
        "195-206, Nancy:ATILF, CNRS, Nancy Universit\u00e9, ISBN:",
        "979-10-91460-27-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-206",
        "doi": [
          "10.4399/97888548728756"
        ],
        "titolo": "Pronomi allocutivi e deissi sociale: dall\u2019asimmetria alla reciprocit\u00e0 nell\u2019interazione diadica bambino-adulto",
        "ISBN": [
          "978-88-548-7287-5"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-7287-5, doi: 10.4399/97888548728756",
        "opera": "(a cura di): Fabrizio Bertolino, Stili di vita, stili di scuola. Trasformazioni e cambiamenti attraverso le testimonianze dei quaderni. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "REVELLI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "REVELLI L (2014). Pronomi allocutivi e deissi sociale: dall\u2019asimmetria alla",
        "reciprocit\u00e0 nell\u2019interazione diadica bambino-adulto. In: (a cura di): Fabrizio",
        "Bertolino, Stili di vita, stili di scuola. Trasformazioni e cambiamenti",
        "attraverso le testimonianze dei quaderni. p. 147-206, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-7287-5, doi: 10.4399/97888548728756"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "REVELLI L (2013). Toponimi e identit\u00e0: la percezione dei parlanti",
        "valdostani. Parte prima.. EDUCATION ET SOCI\u00c8TES PLURILINGUES,",
        "vol. 35, p. 15-27, ISSN: 1127-266X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne",
        "titolo": "Diacronia dell'italiano scolastico",
        "ISBN": [
          "978-88-548-5907-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-5907-4",
        "anno": "2013",
        "autori": "REVELLI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "REVELLI L (2013). Diacronia dell'italiano scolastico. ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-5907-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Armando Editore",
        "titolo": "Le competenze dei quindicenni valdostani in PISA 2009. Il caso della Valle d\u2019Aosta. ",
        "ISBN": [
          "9788866770282"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788866770282",
        "anno": "2012",
        "autori": "GRANGE T, ONORATI MG, REVELLI L, FLORIS P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GRANGE T, ONORATI MG, REVELLI L, FLORIS P (2012). Le competenze",
        "dei quindicenni valdostani in PISA 2009. Il caso della Valle d\u2019Aosta. .",
        "ROMA:Armando Editore, ISBN: 9788866770282"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-122",
        "titolo": "La grammatica percepita",
        "ISBN": [
          "9788856844429"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856844429",
        "opera": "(a cura di): Loredana Corr\u00e0 e Walter Paschetto, Grammatica a scuola. COLLANA G.I.S.C.E.L, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "REVELLI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "REVELLI L (2011). La grammatica percepita. In: (a cura di): Loredana",
        "Corr\u00e0 e Walter Paschetto, Grammatica a scuola. COLLANA G.I.S.C.E.L, p.",
        "113-122, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856844429"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "385-394",
        "titolo": "Cognomi come nomi, nomi come cognomi. Appellativi femminili in Piemonte e Valle d\u2019Aosta",
        "ISBN": [
          "978-3-11-023197-7"
        ],
        "csp": "BERLIN - NEW YORK:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-023197-7",
        "opera": "(a cura di): M.Iliescu / H.Siller-Runggaldier / P.Danler, Actes du XXVe Congr\u00e8s International de Linguistique et de Philologie Romanes. vol. III, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "REVELLI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "REVELLI L (2010). Cognomi come nomi, nomi come cognomi. Appellativi",
        "femminili in Piemonte e Valle d\u2019Aosta. In: (a cura di): M.Iliescu /",
        "H.Siller-Runggaldier / P.Danler, Actes du XXVe Congr\u00e8s International de",
        "Linguistique et de Philologie Romanes. vol. III, p. 385-394, BERLIN - NEW",
        "YORK:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-023197-7"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "290-312",
        "titolo": "Nom et science. Influence des d\u00e9couvertes scientifiques sur les noms de personne italiens du XX si\u00e8cle",
        "ISBN": [
          "978-91-7229-041-9"
        ],
        "csp": "UPPSALA:Sofi Spr\u00e5k-och Folkminnesinstitutet, ISBN: 978-91-7229-041-9",
        "opera": "(a cura di): E.Brylla/M.Wahlberg , Proceedings of the 21st International Congress of Onomastic Sciences. vol. III, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "REVELLI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "REVELLI L (2007). Nom et science. Influence des d\u00e9couvertes",
        "scientifiques sur les noms de personne italiens du XX si\u00e8cle. In: (a cura di):",
        "E.Brylla/M.Wahlberg , Proceedings of the 21st International Congress of",
        "Onomastic Sciences. vol. III, p. 290-312, UPPSALA:Sofi Spr\u00e5k-och",
        "Folkminnesinstitutet, ISBN: 978-91-7229-041-9"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Torino:Libreria Stampatori",
        "titolo": "L\u2019antroponomastica. Elementi di metodo, percorsi di ricerca",
        "ISBN": [
          "88-88057-66-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-88057-66-8",
        "anno": "2005",
        "autori": "RAIMONDI G, REVELLI L, PAPA E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RAIMONDI G, REVELLI L, PAPA E (2005). L\u2019antroponomastica. Elementi",
        "di metodo, percorsi di ricerca. Torino:Libreria Stampatori, ISBN:",
        "88-88057-66-8"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "73198",
    "nome": "REVELLI Luisa",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "membro del Comitato di redazione dell\u2019Atlante Linguistico ed Etnografico del Piemonte Occidentale (ALEPO)",
        "periodo": "dal 01-01-1992 al 01-01-1995"
      },
      {
        "content": "membro del Comitato di redazione del Dizionario storico ed etimologico. I nomi di persona in Italia (serie Utet \u2018Grandi opere\u201d, 2 volumi, 2005).",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "membro del Consiglio Direttivo del Centro Linguistico d\u2019Ateneo (CLA) dell\u2019Universit\u00e0 della Valle d\u2019Aosta",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "membro del Comit\u00e9 de direction - Comit\u00e9 de Lecture della rivista internazionale \"ESP. Education et soci\u00e9t\u00e9s plurilingues\" (http://www.revues.org/10350)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro del Consiglio di amministrazione del CIEBP (Centre d\u2019Information sur l\u2019Education Bilingue et Plurilingue), associazione fondata nel 1968 sotto la presidenza di Andr\u00e9 Martinet e attualmente presieduta da Andr\u00e9e Tabouret-Keller",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "direttrice della Collana editoriale CoDiSV \u2013Roma, Aracne editore (Comitato scientifico: Juri Meda, Bruno Moretti, Andr\u00e9e Tabouret-Keller, Tullio Telmon)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore alla Prima Giornata di Studi in ricordo di Gino Gai: \u201cLingua, dialetto, tradizioni in Piemonte e dintorni\u201d ( Villafranca d'Asti, 1 dicembre 2001). Titolo relazione: \u00abIbridi piemontesi\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-12-2001 al 01-12-2001"
      },
      {
        "content": "Relatore al 21ST INTERNATIONAL CONGRESS OF ONOMASTIC SCIENCES (Uppsala, 19-24 Agosto 2002). Titolo relazione: \u00ab Nom et science. L\u2019influence des d\u00e9couvertes scientifiques sur les pr\u00e9noms italiens du XX si\u00e8cle \u00bb.",
        "periodo": "dal 19-08-2002 al 24-08-2002"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato alle Journ\u00e9es d\u2019information sur les parlers francoproven\u00e7aux et walsers \u00ab L\u2019arbre et la for\u00eat \u00bb, BREL (Bureau R\u00e9gional pour l\u2019Ethnographie et la Linguistique) (Quart, 8 septembre 2005). Titolo relazione: \u00abLe grammatiche del bosco. Percorsi di educazione linguistica integrata\u00bb.",
        "periodo": "dal 08-09-2005 al 08-09-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato alla Journ\u00e9e europ\u00e9enne des langues 2005: \u201cQuel apprentissage des langues pour le citoyen europ\u00e9en\u201d - Istituto Nazionale di Documentazione per l\u2019Innovazione e la Ricerca Educativa (INDIRE) - Sovraintendenza agli Studi della R.A.V.A - Universit\u00e0 della Valle d\u2019Aosta. (Aosta, 23 settembre 2005). Titolo della Comunicazione: \u00abL\u2019italiano L2, tra acquisizione e apprendimento\u201d.",
        "periodo": "dal 23-09-2005 al 23-09-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato a Saint Vincent Symposia \u201cBambini e adolescenti si raccontano. Processi comunicativi e sviluppo relazionale\u201d (Saint-Vincent, 1\u00b0 ottobre 2005). Titolo relazione: \u201cSe mi segano, sclero. Come parlano oggi gli adolescenti?\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 01-10-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore al XIV CONVEGNO NAZIONALE GISCEL \u201cLessico e apprendimenti\u201d (Siena, 8 aprile 2006). Titolo relazione: \u201cCent\u2019anni di esercizi. La didattica del lessico e dei significati in Valle d\u2019Aosta attraverso i quaderni di scuola (1901-2000)\u201d.",
        "periodo": "dal 08-04-2006 al 09-04-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato alle Journ\u00e9es d\u2019information sur les parlers francoproven\u00e7aux et walsers \u00ab Le paysage qui change. \u00c9tude du paysage rural et du paysage urbain\u00bb, BREL (Bureau R\u00e9gional pour l\u2019Ethnographie et la Linguistique) (Quart, 11 septembre 2006). Titolo relazione: \u00abPaesaggi linguistici; contesti glottodidattici\u00bb.",
        "periodo": "dal 11-09-2006 al 11-09-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Seminario internazionale di studi sull\u2019intercomprensione orale organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino (Torino, 16 Settembre 2006). Titolo relazione: \u00abPluralit\u00e9 de langues et intercompr\u00e9hension comme probl\u00e8me et comme ressource pour les politiques linguistiques et pour la didactique des langues \u00bb.",
        "periodo": "dal 16-09-2006 al 16-09-2006"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE del CONGRESSO INTERNAZIONALE \"LA DIALECTOLOGIE AUJOURD\u2019HUI\u201d (cfr. \"La dialectologie aujourd\u2019hui. Atti del convegno internazionale\" a cura di Gianmario Raimondi e Luisa Revelli, Edizioni dell\u2019Orso, 2007). UniVdA in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino e con il CIEBP. Saint-Vincent-Cogne, 21-23 settembre 2006.",
        "periodo": "dal 21-09-2006 al 23-09-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Seminario di Studi \u00ab Comunico, conosco, cresco attraverso le lingue \u00bb - Assessorato Istruzione e Cultura Regione Valle d\u2019Aosta - Antenna Europe Direct (Pont-Saint-Martin, 26 settembre 2006). Titolo relazione: \u00ab Repertori sociolinguistici e rappresentazioni identitarie: l\u2019italiano in Valle d\u2019Aosta \u00bb.",
        "periodo": "dal 26-09-2006 al 26-09-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore al XXV CONGRES INTERNATIONAL DE LINGUISTIQUE ET DE PHILOLOGIE ROMANE \u00ab Description historique et contrastive des langues romanes\u00bb (Innsbruck, 3-8 septembre 2007). Titolo relazione Comunicazione: \u00abCognomi come nomi, nomi come cognomi\u00bb.",
        "periodo": "dal 03-09-2007 al 08-09-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al CONGRESSO INTERNAZIONALE \"School Exercise Books. A Complex Source for a History of the Approach to Schooling and Education in the 19th and 20th Centuries\" (Macerata, 26-29 settembre 2007). Titolo relazione: \u201cTra il detto e il taciuto. Omissioni e emendamenti linguistici negli scritti infantili d\u2019inizio Novecento (Valle d\u2019Aosta)\u201d",
        "periodo": "dal 26-09-2007 al 29-09-2007"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE del Seminario di studi \u201cIl bilinguismo in famiglia\u201d. UniVdA, in collaborazione con il CIEBP. Interventi di Bruno Morettti (Universit\u00e0 di Berna), Gianmario Raimondi (UniVdA), Tullio Telmon (Universit\u00e0 degli sudi di Torino), Gabriella Vernetto (Sovraintendenza agli studi della Valle d\u2019Aosta). Aosta, 3 novembre 2007.",
        "periodo": "dal 03-11-2007 al 03-11-2007"
      },
      {
        "content": "Conferenziere su invito al D\u00e9partement LEA (Langues \u00c9trang\u00e8res Appliqu\u00e9es) dell\u2019Universit\u00e9 de Savoie (Chamb\u00e9ry, 5 marzo 2008). Titolo conferenza: \"L\u2019insegnamento dell\u2019italiano come lingua straniera: questioni glottodidattiche",
        "periodo": "dal 05-03-2008 al 05-03-2008"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE Seminario di studi \u201cPlurilinguismo e intercomprensione tra lingue romanze\u201d. Presentazione del Progetto europeo V.R.A.L. (Une voie romaine \u00e0 l\u2019apprentissage des langues). Aosta, 22 novembre 2008.",
        "periodo": "dal 22-11-2008 al 22-11-2008"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE della Conferenza \u201cLes mots voyageurs\u201d, ospite Henriette Walter, professeur \u00e9m\u00e9rite de linguistique \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Haute-Bretagne, Pr\u00e9sidente de la Soci\u00e9t\u00e9 Internationale de Linguistique Fonctionnelle. UniVdA, in collaborazione con il CIEBP. Aosta, 7 marzo 2009.",
        "periodo": "dal 07-03-2009 al 07-03-2009"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE Giornata di studi \"Memorie della scuola\", UniVdA. Inaugurazione e presentazione del sito web del Progetto CoDiSV. Interventi di Lorenzo Fenoglio (Progetto LA BANCA DELLA MEMORIA) e di Juri Meda (Universit\u00e0 degli Studi di Macerata; Progetto FISQED). Aosta, 19 giugno 2009.",
        "periodo": "dal 19-06-2009 al 19-06-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al XVI CONVEGNO NAZIONALE GISCEL \u201cLa grammatica a scuola\u201d (Padova, 5 marzo 2010). Titolo relazione: \u201cLa grammatica percepita\u201d.",
        "periodo": "dal 05-03-2010 al 05-03-2010"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE della Tavola Rotonda \"Enjeux linguistiques actuels dans la vie \u00e9ducative et professionnelle\". UniVdA, in collaborazione con il Groupe d'\u00e9tude sur le plurilinguisme europ\u00e9en (GEPE) e con il CIEBP. Intervento di Claude Truchot (Universit\u00e9 de Strasbourg \u00ab Marc Bloch \u00bb). Aosta, 17 aprile 2010.",
        "periodo": "dal 17-04-2010 al 17-04-2010"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE del Convegno interuniversitario \"Collezioni digitali per la valorizzazione della cultura scolastica: esperienze di ricerca\", UniVdA in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 di Pavia, Centro di ricerca interdipartimentale dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia per lo studio e la valorizzazione dei beni culturali scolastici ed educativi. Aosta, 12 maggio 2010.",
        "periodo": "dal 12-05-2010 al 12-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato alla Tavola rotonda \u00abPlurilinguisme et \u00e9ducation interculturelle\u00bb, CIEBP - Centre d\u2019Information sur l\u2019Education Bilingue et Plurilingue (Parigi, 23 ottobre 2010).",
        "periodo": "dal 23-10-2010 al 23-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore alla XIII Settimana della Cultura - Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali. Incontro di studi \u201cCultura e futuro. Patrimoni culturali ed educazione: verso una fruizione democratica, plurale e consapevole\u201d (Roma, 11 aprile 2011). Presentazione materiali: Il Progetto CoDiSV (Corpus Digitale delle Scritture scolastiche d\u2019ambito valdostano).",
        "periodo": "dal 11-04-2011 al 11-04-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al FESTIVALETTERATURA DI MANTOVA 2011 (Mantova, 10 settembre 2011). Titolo relazione (con Pietro Trifone): Il tortuoso cammino dell\u2019italiano a scuola.",
        "periodo": "dal 10-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al XLV CONGRESSO INTERNAZIONALE DELLA SOCIETA' DI LINGUISTICA ITALIANA (SLI 2011): Aosta \u2013 Bard - Torino, 26-27-28 settembre 2011. Presentazione poster \u201cL\u2019italiano in Valle d\u2019Aosta, attraverso i quaderni di scuola: 1861-2011\u201d.",
        "periodo": "dal 26-09-2011 al 28-09-2011"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE DEL XLV CONGRESSO INTERNAZIONALE DELLA SOCIETA' DI LINGUISTICA ITALIANA (SLI 2011). UniVdA in collaborazione con il Dipartimento di Studi Umanistici dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino. Aosta \u2013 Bard - Torino, 26-27-28 settembre 2011 (cfr. Coesistenze linguistiche nell\u2019Italia pre- e postunitaria. Atti del XLV Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana a cura di T.Telmon, G.Raimondi, L.Revelli), Roma, Bulzoni, 2012, 2 volumi (SLI 57-1, SLI 57-2).",
        "periodo": "dal 26-09-2011 al 28-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Seminario del Progetto Comenius Regio \"Nos contes dans nos langues\" Assessorato Istruzione e Cultura Regione Valle d'Aosta - Acad\u00e9mie de Montpellier (Aosta, 20 ottobre 2011). Titolo relazione: \u201cDalla linguistica educativa all\u2019educazione linguistica integrata\u201d.",
        "periodo": "dal 20-10-2011 al 20-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Seminario interistituzionale Persone e culture: nuove rotte per una societ\u00e0 plurale (Aosta, 26 ottobre 2011). Presentazione risultati sperimentazione \u201cA scuola insieme. Percorsi per l\u2019insegnamento dell\u2019italiano come lingua seconda\u201d.",
        "periodo": "dal 26-10-2011 al 26-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore a Babel. Festival della parola in Valle d\u2019Aosta (Aosta, 23 aprile 2012). Presentazione del volume \u201cScritture scolastiche dall\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia ai giorni nostri: studi e ricerche, Roma, Aracne.",
        "periodo": "dal 23-04-2012 al 23-04-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al XXVIIe CONGRES INTERNATIONAL DE LINGUISTIQUE ET DE PHILOLOGIE ROMANES (Nancy, 17 luglio 2013). Titolo intervento: \u201cPolimorfia e (ri-)standardizzazione della toponomastica in contesto alloglotto: il caso della Valle d\u2019Aosta\u201d.",
        "periodo": "dal 17-07-2013 al 17-07-2013"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE della Giornata di studi italo-francesi \u00abEntre l\u2019Italie et la France : langues et identit\u00e9s\u00bb. UniVdA, in collaborazione con il CIEBP. Interventi di Gianmario Raimondi (UniVdA), Andr\u00e9e Tabouret-Keller (Universit\u00e9 de Strasbourg), Tullio Telmon (Universit\u00e0 degli Studi di Torino), Gabrielle Varro (CNRS), Lisa Verdiani (giornalista e regista). Aosta, 29 novembre 2013.",
        "periodo": "dal 29-11-2013 al 29-11-2013"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE della Giornata di studi \u201cL\u2019italiano scolastico\u201d. UniVdA. Interventi di Isabella Chiari (Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma), Pietro Trifone (Universit\u00e0 \u201cTor Vergata\u201d di Roma), Tullio Telmon (Universit\u00e0 degli Studi di Torino). Aosta, 14 marzo 2014.",
        "periodo": "dal 14-03-2014 al 14-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato alla Table ronde \u00abL\u2019attachement aux langues et la pression de la mondialisation sur leur enseignement\u00bb, CIEBP - Centre d\u2019information sur l\u2019\u00e9ducation bilingue et plurilingue (Parigi, 29 marzo 2014).",
        "periodo": "dal 29-03-2014 al 29-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al XIV CONGRESSO DELLA SOCIET\u00c0 INTERNAZIONALE DI LINGUISTICA E FILOLOGIA ITALIANA (Madrid, 4-6 aprile 2016). Titolo intervento: \u201cGrafematica e ortografia della lingua italiana: questioni acquisizionali, tra norma e sistema\u201d.",
        "periodo": "dal 04-04-2016 al 06-04-2016"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE delle GIORNATE DI STUDI INTERNAZIONALI \"LANGUES FAIBLES -LINGUE DEBOLI\". Universit\u00e0 della Valle d\u2019Aosta, in collaborazione con il CIEBP. Interventi di Stefano Corno (Universit\u00e9 de Lyon), Federica Di\u00e9moz (Universit\u00e9 de Neuchatel), Etna R. Krakenberger (Universit\u00e0 di Berna), Bruno Moretti (Universit\u00e0 di Berna), Silvia Natale (Universit\u00e0 di Berna), Gianmario Raimondi (Universit\u00e0 della Valle d\u2019Aosta), Ana-Isabel Ribera (Universit\u00e9 de Rouen), Andr\u00e9e Tabouret-Keller (Universit\u00e9 de Strasbourg), Tullio Telmon (Universit\u00e0 di Torino), Gabrielle Varro (CNRS). Aosta, 28-29 ottobre 2016.",
        "periodo": "dal 28-10-2016 al 29-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato alla Tavola rotonda \u201cValle d\u2019Aosta - Svizzera: repertori plurilingui e realt\u00e0 sociolinguistiche a confronto\u201d - Istituto di lingua e letteratura italiana dell\u2019Universit\u00e4t Bern (Berna, 29 novembre 2016).",
        "periodo": "dal 29-11-2016 al 29-11-2016"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE - Invito di Giovanni Ruffino (Universit\u00e0 di Palermo) per una conferenza intitolata \"Accogliere uomini, accogliere parole. Lampedusa: una storia esemplare di ieri e di oggi\". UniVdA, in collaborazione con il CIEBP. Aosta, 1\u00b0 dicembre 2017.",
        "periodo": "dal 01-12-2017 al 01-12-2017"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile nominato dal Comitato Tecnico-scientifico per il Progetto \u201cUniversit\u00e0. Scuola. Territorio\u201d finanziato dal Fondo Sociale Europeo (FSE), Programma Operativo Regionale 2000-2006 \u2013 Obiettivo 3 - Regione Autonoma Valle d'Aosta.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto pilota \u201cItaliano L2 in Valle d\u2019Aosta\u201d \u2013 Universit\u00e0 della Valle d\u2019Aosta - Sovraintendenza agli Studi della Regione Autonoma Valle d\u2019Aosta nell\u2019ambito del Protocollo d\u2019Intesa per l\u2019avvio di corsi pilota di formazione degli insegnanti in materia di \u201citaliano lingua seconda\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Esperto nominato dalla Giunta della Regione Autonoma Valle d\u2019Aosta - Assessorat de l'Education et de la Culture - nell\u2019ambito dell\u2019\u00c9quipe r\u00e9gional Projet \u00ab Profil de la politique linguistique \u00e9ducative de la Vall\u00e9e d\u2019Aoste \u00bb",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico del Perfezionamento postlauream in Didattica dell\u2019italiano L2 (DidItL2) dell\u2019Universit\u00e0 della Valle d\u2019Aosta.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Supervisore scientifico di un assegno di ricerca biennale finanziato dalla Fondazione CRT \u2013 Progetto Alfieri a favore di Federica Di\u00e9moz per una ricerca sul tema \u201cPlurilinguismo e pluriculturalismo attraverso l\u2019insegnamento in Valle d\u2019Aosta (1900-1999)\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Supervisore scientifico della borsa di studio finanziata dal CELVA - Consorzio degli Enti Locali della Valle d\u2019Aosta a favore di H\u00e9l\u00e8ne Champvillair per una ricerca sul tema \u201cPercezione dello spazio e dei luoghi nelle rappresentazioni linguistiche\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Supervisore scientifico di un assegno di ricerca annuale finanziato dal Fondo Sociale Europeo (Misura D4 - POR Ob. 3 \u2013 2000/2006) a favore di Michel Borre per una ricerca sul tema \u201cCorpora e applicazioni di analisi statistica e reportistica\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Supervisore scientifico di un assegno di ricerca annuale finanziato dal Fondo Sociale Europeo (Misura D4 - POR Ob. 3 \u2013 2000/2006) a favore di H\u00e9l\u00e8ne Champvillair per una ricerca sul tema \u201cCorpora e informatica umanistica\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Membro cooptato in seno al Gruppo di Studio interistituzionale \"L'indagine OCSE PISA 2009 in Valle d'Aosta\", Universit\u00e0 della Valle d'Aosta - Assessorato Istruzione e Cultura RAVA - Dipartimento Sovraintendenza agli Studi.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Esperto cooptato nell\u2019ambito del progetto di ricerca-azione interistituzionale PLS (Progetto Letto-scrittura, Dipartimento Sovraintendenza agli Studi, Assessorato Istruzione e Cultura R.A.V.A.- Servizio di logopedia dell\u2019Azienda Sanitaria Locale; resp. scientifico Serenella Besio-UniVdA) per la predisposizione del modello di analisi teorico-linguistica e la formazione degli insegnanti coinvolti nella sperimentazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Esperto nominato per la supervisione scientifica del Progetto \u201cVdA \u2013 Valle dell\u2019Accoglienza 4\u201d finanziato dal FAMI (Fondo Asilo Migrazione e Integrazione 2014/2020) nell\u2019ambito della convenzione tra l\u2019Universit\u00e0 della Valle d\u2019Aosta e la Regione Autonoma Valle d\u2019Aosta (incarico in conto terzi)",
        "periodo": "dal 01-12-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "borsa di studio postlauream in Storia della lingua italiana presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "borsa di studio postlauream in Storia della lingua italiana presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "borsa di studio postlauream in Storia della lingua italiana presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "assegno di ricerca \"Lessico e onomastica. Ricerche documentarie e storico-linguistiche in ambito piemontese\" presso il Dipartimento di Scienze filologiche e letterarie dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "selezione del Progetto \u201cCoDiSV - Corpus Digitale delle Scritture Scolastiche d\u2019ambito Valdostano\u201d con responsabile scientifico Luisa Revelli come \u201cProgetto di rilevante interesse d\u2019Ateneo\u201d (PRIA) dell\u2019Universit\u00e0 della Valle d\u2019Aosta.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "abilitazione scientifica nazionale alle funzioni di professore di seconda fascia per il settore concorsuale 10/F3 (ASN 2013)",
        "periodo": "dal 26-11-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "collaborazione all\u2019Atlante Linguistico ed Etnografico del Piemonte Occidentale (ALEPO - Coordinamento Scientifico: Tullio Telmon) presso il Dipartimento di Scienze del Linguaggio e Letterature Moderne Comparate dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino",
        "periodo": "dal 01-01-1992 al 01-01-1996"
      },
      {
        "content": "coordinamento del Progetto di ricerca Lessico e competenza metalinguistica. Strategie nei meccanismi di formazione delle parole finanziato dal C.I.R.D.A. - Centro Interdipartimentale per la Ricerca Didattica e l'Aggiornamento degli Insegnanti - Universit\u00e0 di Torino.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-01-1999"
      },
      {
        "content": "collaborazione alla ricerca \"Antroponimia italiana fra Medioevo e Et\u00e0 moderna\" finanziata dal CNR - Consiglio Nazionale delle Ricerche (Agenzia 2000; coordinamento nazionale: Maria Giovanna Arcamone \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Pisa)",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-01-2001"
      },
      {
        "content": "collaborazione al Progetto di ricerca Archivio onomastico medievale: Piemonte e Liguria (COFIN 2001 - Programmi di ricerca scientifica di rilevante interesse nazionale\u2019).",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "membro del Gruppo di ricerca Italiano lingua seconda. L\u2019inserimento degli studenti stranieri nella scuola superiore finanziato dal C.I.R.D.A. - Centro Interdipartimentale per la Ricerca Didattica e l'Aggiornamento degli Insegnanti dell\u2019Universit\u00e0 di Torino (Resp. scientifico: Lucia Fontanella).",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "partecipazione in qualit\u00e0 di assegnista di ricerca al Progetto \"Lessico e onomastica. Ricerche documentarie e storico-linguistiche in ambito piemontese\" presso il Dipartimento di Scienze filologiche e letterarie dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "partecipazione al Comitato scientifico del Progetto interuniversitario ASAVDA - Archivio Storico Antroponimico della Valle d\u2019Aosta e dell\u2019Arco Alpino Ocidentale (Resp.scientifico: Gianmario Raimondi - Universit\u00e0 della Valle d\u2019Aosta).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "direzione scientifica del Progetto CoDiSV - Corpus Digitale delle Scritture Scolastiche d\u2019ambito Valdostano \u2013 \u201cProgetto di rilevante interesse d\u2019Ateneo\u201d (PRIA) dell\u2019Universit\u00e0 della Valle d\u2019Aosta",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docente dei corsi di Lingua italiana rivolti a studenti universitari stranieri inseriti nei progetti di mobilit\u00e0 interuniversitaria (Socrates Erasmus) presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto, poi professore aggregato, di \"Didattica della lingua italiana\" presso il corso di laurea in Scienze della Formazione Primaria dell\u2019Universit\u00e0 della Valle d\u2019Aosta.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di \"Metodologie per l\u2019insegnamento dell\u2019Italiano L2\" e di \"Strumenti per la valutazione delle competenze linguistiche\" nell\u2019ambito del Perfezionamento postlauream in Didattica dell\u2019Italiano lingua seconda (Perfil2) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "Docente presso la Scuola di Specializzazione per gli Insegnanti della Scuola secondaria (SSIS) \u2013 indirizzo Linguistico-letterario (Insegnamenti: Fondamenti di linguistica; Problemi scientifici e metodologici nella didattica della lingua italiana e delle sue variet\u00e0; Didattica della lingua per l\u2019integrazione nel contesto bilingue) dell'Universit\u00e0 della Valle d'Aosta.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto del corso di Onomastica nell\u2019ambito del Master in \u201cLingua, cultura e societ\u00e0 nella tutela delle minoranze linguistiche in Piemonte\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-12-2005"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di \"Linguistica italiana\" presso il corso di laurea in Scienze della Formazione Primaria dell\u2019Universit\u00e0 della Valle d\u2019Aosta.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Docente e coordinatore scientifico del Perfezionamento postlauream in Didattica dell\u2019italiano L2 (DidItL2) dell\u2019Universit\u00e0 della Valle d\u2019Aosta.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di \"Linguistica acquisizionale\" presso il Corso di laurea in Scienze dell\u2019educazione dell\u2019Universit\u00e0 della Valle d\u2019Aosta.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di \"Educazione linguistica\" presso il corso di laurea in Scienze della Formazione Primaria dell\u2019Universit\u00e0 della Valle d\u2019Aosta.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato di \"Didattica delle lingue moderne\" presso il corso di laurea magistrale in Lingue e culture per la promozione delle aree montane \u2013 curriculum linguistico-letterario.",
        "periodo": "dal 01-04-2017 a oggi"
      }
    ]
  }
}