{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Assertive strategies in English and Spanish: a new contribution to the debate on assertion in Romance and Germanic languages",
        "ISSN": [
          "1974-2886"
        ],
        "journal": "TESTI E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 10, p. 228-242, ISSN: 1974-2886",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giuliano Patrizia, Musto Salvatore"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giuliano Patrizia, Musto Salvatore (2016). Assertive strategies in English",
        "and Spanish: a new contribution to the debate on assertion in Romance",
        "and Germanic languages. TESTI E LINGUAGGI, vol. 10, p. 228-242, ISSN:",
        "1974-2886"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159-169",
        "titolo": "Fenomeni di riformulazione nell'interazione: apprendenti immigrati dell'italiano L2 e parlanti nativi dell'italiano L1 a confronto",
        "ISBN": [
          "978-88-9765-714-9"
        ],
        "csp": "Milano:Officinaventuno, ISBN: 978-88-9765-714-9",
        "opera": "Studi AItla 5. Le Dinamiche dell'Interazione: Prospettive di Analisi e Contesti Applicativi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Patrizia Giuliano, Rosa Russo, Simona Anastasio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Patrizia Giuliano, Rosa Russo, Simona Anastasio (2016). Fenomeni di",
        "riformulazione nell'interazione: apprendenti immigrati dell'italiano L2 e",
        "parlanti nativi dell'italiano L1 a confronto. In: Studi AItla 5. Le Dinamiche",
        "dell'Interazione: Prospettive di Analisi e Contesti Applicativi. p. 159-169,",
        "Milano:Officinaventuno, ISBN: 978-88-9765-714-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "ATILF",
        "titolo": "R\u00e9cits biographiques et r\u00e9cits fictifs en italien L2: une analyse des formes verbales au pass\u00e9",
        "ISBN": [
          "979-10-91460-32-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 979-10-91460-32-3, Universit\u00e0 di Nancy, Francia, 15-20 luglio 2013",
        "opera": "Actes du XXVIIe Congr\u00e8s international de linguistique et de philologie romanes (Nancy, 15-20 juillet 2013). Section 12 : Acquisition et apprentissage des langues. Nancy, ATILF : http://www.atilf.fr/cilpr2013/actes/section-12.html.",
        "anno": "2016",
        "autori": "Patrizia Giuliano, Simona Anastasio, Rosa Russo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Patrizia Giuliano, Simona Anastasio, Rosa Russo (2016). R\u00e9cits",
        "biographiques et r\u00e9cits fictifs en italien L2: une analyse des formes",
        "verbales au pass\u00e9. In: Actes du XXVIIe Congr\u00e8s international de",
        "linguistique et de philologie romanes (Nancy, 15-20 juillet 2013). Section 12",
        ": Acquisition et apprentissage des langues. Nancy, ATILF :",
        "http://www.atilf.fr/cilpr2013/actes/section-12.html.. ATILF, ISBN:",
        "979-10-91460-32-3, Universit\u00e0 di Nancy, Francia, 15-20 luglio 2013"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "How children \u2018add\u2019 or \u2018restrict\u2019 entities and temporal spans in narrations: analysis of texts by Italian and English native children from 4 to 10 years old",
        "ISSN": [
          "1615-3014"
        ],
        "journal": "LINGUISTIK ONLINE",
        "csp": "vol. 71, p. 29-50, ISSN: 1615-3014",
        "anno": "2015",
        "autori": "P. Giuliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Giuliano (2015). How children \u2018add\u2019 or \u2018restrict\u2019 entities and temporal",
        "spans in narrations: analysis of texts by Italian and English native children",
        "from 4 to 10 years old. LINGUISTIK ONLINE, vol. 71, p. 29-50, ISSN:",
        "1615-3014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "273-284",
        "titolo": "L\u2019organizzazione del quadro spaziale in testi prodotti da adolescenti svantaggiati: carenze espressive e didattica del testo",
        "ISBN": [
          "9788897657071"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788897657071",
        "opera": "(a cura di): E. Favilla E. Nuzzo, Grammatica applicata: apprendimento, patologie, insegnamento. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "GIULIANO, PATRIZIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIULIANO, PATRIZIA (2015). L\u2019organizzazione del quadro spaziale in testi",
        "prodotti da adolescenti svantaggiati: carenze espressive e didattica del",
        "testo. In: (a cura di): E. Favilla E. Nuzzo, Grammatica applicata:",
        "apprendimento, patologie, insegnamento. p. 273-284, ISBN:",
        "9788897657071"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "299-314",
        "titolo": "Passato remoto, passato prossimo e imperfetto: uso biografico e fittizio delle forme al passato nelle interlingue di immigrati di area partenopea",
        "ISBN": [
          "9788897657057"
        ],
        "csp": "Milano:Officinaventuno, ISBN: 9788897657057",
        "opera": "(a cura di): A. De Meo M. D'Agostino G. Iannaccaro L. Spreafico, Variet\u00e0 dei contesti di apprendimento linguistico. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "P. Giuliano, A. Anastasio, R. Russo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Giuliano, A. Anastasio, R. Russo (2014). Passato remoto, passato",
        "prossimo e imperfetto: uso biografico e fittizio delle forme al passato nelle",
        "interlingue di immigrati di area partenopea. In: (a cura di): A. De Meo M.",
        "D'Agostino G. Iannaccaro L. Spreafico, Variet\u00e0 dei contesti di",
        "apprendimento linguistico. p. 299-314, Milano:Officinaventuno, ISBN:",
        "9788897657057"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-275",
        "titolo": "La competenza narrativo-testuale degli adolescenti: soggetti emarginati e soggetti privilegiati",
        "ISBN": [
          "9788854868175"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne editrice, ISBN: 9788854868175",
        "opera": "(a cura di): A. Colombo e G. Pallotti, L'italiano per capire, I Quaderni del GISCEL. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Patrizia Giuliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Patrizia Giuliano (2014). La competenza narrativo-testuale degli",
        "adolescenti: soggetti emarginati e soggetti privilegiati. In: (a cura di): A.",
        "Colombo e G. Pallotti, L'italiano per capire, I Quaderni del GISCEL. p.",
        "257-275, Roma:Aracne editrice, ISBN: 9788854868175"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "237-247",
        "titolo": "L\u2019uso dei marcatori discorsivi come segnale di integrazione linguistica e sociale",
        "ISBN": [
          "9788891710468"
        ],
        "csp": "MILANO:Editore Franco Angeli, ISBN: 9788891710468",
        "opera": "(a cura di): P. Donadio G. Gabrielli M. Massari, Uno come te. Europei e nuovi europei nei percorsi di integrazione. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "GIULIANO, PATRIZIA, R. Russo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIULIANO, PATRIZIA, R. Russo (2014). L\u2019uso dei marcatori discorsivi",
        "come segnale di integrazione linguistica e sociale. In: (a cura di): P.",
        "Donadio G. Gabrielli M. Massari, Uno come te. Europei e nuovi europei nei",
        "percorsi di integrazione. p. 237-247, MILANO:Editore Franco Angeli, ISBN:",
        "9788891710468"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The construction of textual cohesion in narrative texts: evidence from different tasks by Italian children from 4 to 10 years old",
        "ISSN": [
          "1594-6517"
        ],
        "journal": "LINGUISTICA E FILOLOGIA",
        "csp": "vol. 32, p. 7-49, ISSN: 1594-6517",
        "anno": "2012",
        "autori": "P. Giuliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Giuliano (2012). The construction of textual cohesion in narrative texts:",
        "evidence from different tasks by Italian children from 4 to 10 years old.",
        "LINGUISTICA E FILOLOGIA, vol. 32, p. 7-49, ISSN: 1594-6517"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Contrasted and maintained information in a narrative task: analysis of texts in English and Italian as L1s and L2s",
        "ISSN": [
          "1568-1491"
        ],
        "journal": "EUROSLA YEARBOOK",
        "csp": "vol. 12, p. 30-62, ISSN: 1568-1491",
        "anno": "2012",
        "autori": "Patrizia Giuliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Patrizia Giuliano (2012). Contrasted and maintained information in a",
        "narrative task: analysis of texts in English and Italian as L1s and L2s.",
        "EUROSLA YEARBOOK, vol. 12, p. 30-62, ISSN: 1568-1491"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "375-400",
        "titolo": "Discourse cohesion in narrative texts: the role of additive means in Italian L1 and L2",
        "ISBN": [
          "9781847696038"
        ],
        "csp": "Bristol:Multilingual Matters, ISBN: 9781847696038",
        "opera": "M. Watorek, S. Benazzo, M. Hickmann. Comparative Perspectives to Language Acquisition: A tribute to Clive Perdue. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "P. Giuliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Giuliano (2012). Discourse cohesion in narrative texts: the role of",
        "additive means in Italian L1 and L2. In: M. Watorek, S. Benazzo, M.",
        "Hickmann. Comparative Perspectives to Language Acquisition: A tribute to",
        "Clive Perdue. p. 375-400, Bristol:Multilingual Matters, ISBN:",
        "9781847696038"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "207-228",
        "titolo": "Continuit\u00e0 referenziali e contrasti nel testo narrativo: bambini e adulti italofoni a confronto",
        "ISBN": [
          "9788855704533"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 9788855704533, Universit? degli Studi di Bergamo, 9-11 giugno 2011",
        "opera": "G. Bernini, C. Lavinio, A. Valentini, M. Voghera. Atti dell'11\u00b0 Congresso dell'Associazione Italiana di Linguistica Applicata. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Patrizia Giuliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Patrizia Giuliano (2012). Continuit\u00e0 referenziali e contrasti nel testo",
        "narrativo: bambini e adulti italofoni a confronto. In: G. Bernini, C. Lavinio, A.",
        "Valentini, M. Voghera. Atti dell'11\u00b0 Congresso dell'Associazione Italiana di",
        "Linguistica Applicata. p. 207-228, PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN:",
        "9788855704533, Universit? degli Studi di Bergamo, 9-11 giugno 2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "137-156",
        "titolo": "Fattore et\u00e0, input di esposizione e fattori socio-biografici nel processo di apprendimento di una lingua seconda: quale peso dare a ciascuno di essi?",
        "ISBN": [
          "9788855704861"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 9788855704861, Universit? degli Studi di Bergamo, 12-14 giugno 2012",
        "opera": "Roberta Grassi. Nuovi contesti di acquisizione e insegnamento: l'italiano nelle realt\u00e0 plurilingue. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Patrizia Giuliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Patrizia Giuliano (2012). Fattore et\u00e0, input di esposizione e fattori",
        "socio-biografici nel processo di apprendimento di una lingua seconda:",
        "quale peso dare a ciascuno di essi?. In: Roberta Grassi. Nuovi contesti di",
        "acquisizione e insegnamento: l'italiano nelle realt\u00e0 plurilingue. p. 137-156,",
        "PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 9788855704861, Universit? degli Studi di",
        "Bergamo, 12-14 giugno 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-124",
        "titolo": "Imparare a narrare in Italiano L2: le difficolt\u00e0 morfologiche e discorsive dei livelli medio-avanzati",
        "ISBN": [
          "9788849521870"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni scientifiche italiane, ISBN: 9788849521870",
        "opera": "M. CENNAMO, A. LAMARRA. Scuola di formazione di Italiano Lingua Seconda / Straniera: Competenze d\u2019Uso e Integrazione 7-9 ottobre 2010. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "P. GIULIANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. GIULIANO (2011). Imparare a narrare in Italiano L2: le difficolt\u00e0",
        "morfologiche e discorsive dei livelli medio-avanzati. In: M. CENNAMO, A.",
        "LAMARRA. Scuola di formazione di Italiano Lingua Seconda / Straniera:",
        "Competenze d\u2019Uso e Integrazione 7-9 ottobre 2010. p. 109-124,",
        "Roma:Edizioni scientifiche italiane, ISBN: 9788849521870"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "505-528",
        "titolo": "Abilit\u00e0 narrativa, integrazione sociale e percorsi didattici. Il caso degli immigrati sudamericani, ucraini e srilankesi a Napoli.",
        "ISBN": [
          "9788849519938"
        ],
        "csp": "Roma e Napoli:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849519938",
        "opera": "M. Cennamo, A. Lamarra, A. R. Tamponi, L. Cavaliere. Plurilinguismo e Integrazione: abilit\u00e0 e competenze linguistiche in una societ\u00e0 multietnica. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "P. Giuliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Giuliano (2010). Abilit\u00e0 narrativa, integrazione sociale e percorsi didattici.",
        "Il caso degli immigrati sudamericani, ucraini e srilankesi a Napoli.. In: M.",
        "Cennamo, A. Lamarra, A. R. Tamponi, L. Cavaliere. Plurilinguismo e",
        "Integrazione: abilit\u00e0 e competenze linguistiche in una societ\u00e0 multietnica. p.",
        "505-528, Roma e Napoli:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN:",
        "9788849519938"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "223-234",
        "titolo": "L'italiano degli immigrati a Napoli: il ruolo problematico della L1 e di eventuali lingue veicolari",
        "ISBN": [
          "9788855703062"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 9788855703062, Universit? degli Studi di Parma, 13 novembre 2009",
        "opera": "M. MEZZADRI. Le lingue dell'educazione in un mondo senza frontiere. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "P. GIULIANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "P. GIULIANO (2010). L'italiano degli immigrati a Napoli: il ruolo",
        "problematico della L1 e di eventuali lingue veicolari. In: M. MEZZADRI. Le",
        "lingue dell'educazione in un mondo senza frontiere. p. 223-234,",
        "PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 9788855703062, Universit? degli Studi di",
        "Parma, 13 novembre 2009"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "341-354",
        "titolo": "La coesione discorsiva in lingua prima e lingua seconda: un confronto tra lingue romanze e lingue germaniche",
        "ISBN": [
          "9788855701013"
        ],
        "csp": "Perugia :Guerra Edizioni, ISBN: 9788855701013",
        "opera": "G. Bernini, L. Spreafico, A. Valentini. Competenze lessicali e discorsive nell'acquisizione di lingue seconde. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "GIULIANO P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIULIANO P. (2008). La coesione discorsiva in lingua prima e lingua",
        "seconda: un confronto tra lingue romanze e lingue germaniche. In: G.",
        "Bernini, L. Spreafico, A. Valentini. Competenze lessicali e discorsive",
        "nell'acquisizione di lingue seconde. p. 341-354, Perugia :Guerra Edizioni,",
        "ISBN: 9788855701013"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Abilit\u00e0 descrittiva e coesione testuale in L1 e L2: lingue romanze e lingue germaniche a confronto\".",
        "ISSN": [
          "1594-6517"
        ],
        "journal": "LINGUISTICA E FILOLOGIA",
        "csp": "vol. 25, p. 125-205, ISSN: 1594-6517",
        "anno": "2007",
        "autori": "GIULIANO P., DI MAIO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIULIANO P., DI MAIO L. (2007). \"Abilit\u00e0 descrittiva e coesione testuale in",
        "L1 e L2: lingue romanze e lingue germaniche a confronto\".. LINGUISTICA",
        "E FILOLOGIA, vol. 25, p. 125-205, ISSN: 1594-6517"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mappe concettuali e lingua straniera: alcune sperimentazioni nella scuola elementare.",
        "ISSN": [
          "0033-9725"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA",
        "csp": "vol. 2-3, p. 219-300, ISSN: 0033-9725",
        "anno": "2006",
        "autori": "GIULIANO, PATRIZIA, CARRIERO S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIULIANO, PATRIZIA, CARRIERO S. (2006). Mappe concettuali e lingua",
        "straniera: alcune sperimentazioni nella scuola elementare.. RASSEGNA",
        "ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA, vol. 2-3, p. 219-300, ISSN:",
        "0033-9725"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Liguori",
        "titolo": "Abilit\u00e0 Narrativa ed Emarginazione Sociale. Bambini e adolescenti di un quartiere \"a rischio\" di Napoli",
        "ISBN": [
          "9788820738228"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820738228",
        "anno": "2006",
        "autori": "GIULIANO P."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GIULIANO P. (2006). Abilit\u00e0 Narrativa ed Emarginazione Sociale. Bambini",
        "e adolescenti di un quartiere \"a rischio\" di Napoli. Napoli:Liguori, ISBN:",
        "9788820738228"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La descrizione spaziale statica in italiano lingua seconda: relazioni spaziali e problemi di organizzazione testuale nelle interlingue di apprendenti americani",
        "ISSN": [
          "1594-6517"
        ],
        "journal": "LINGUISTICA E FILOLOGIA",
        "csp": "vol. 19, p. 97-229, ISSN: 1594-6517",
        "anno": "2004",
        "autori": "P. Giuliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Giuliano (2004). La descrizione spaziale statica in italiano lingua",
        "seconda: relazioni spaziali e problemi di organizzazione testuale nelle",
        "interlingue di apprendenti americani. LINGUISTICA E FILOLOGIA, vol. 19,",
        "p. 97-229, ISSN: 1594-6517"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'expression de la localisation et du mouvement dans les descriptions et les r\u00e9cits en L1 et en L2",
        "ISSN": [
          "0458-726X"
        ],
        "journal": "LANGAGES",
        "csp": "vol. 155, p. 106-126, ISSN: 0458-726X",
        "anno": "2004",
        "autori": "H. Hendriks, M. Watorek, P. Giuliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "H. Hendriks, M. Watorek, P. Giuliano (2004). L'expression de la localisation",
        "et du mouvement dans les descriptions et les r\u00e9cits en L1 et en L2.",
        "LANGAGES, vol. 155, p. 106-126, ISSN: 0458-726X"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Peter Lang ?ditions scientifiques internationales",
        "titolo": "La n\u00e9gation dans l'acquisition d'une langue \u00e9trang\u00e8re. Un d\u00e9bat conclu?. Berna:P.I.E",
        "ISBN": [
          "9783906768014"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783906768014",
        "anno": "2004",
        "autori": "P. Giuliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "P. Giuliano (2004). La n\u00e9gation dans l'acquisition d'une langue \u00e9trang\u00e8re.",
        "Un d\u00e9bat conclu?. Berna:P.I.E. Peter Lang ?ditions scientifiques",
        "internationales, ISBN: 9783906768014"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'expression des relations spatiales en Italien langue premi\u00e8re et langue seconde",
        "ISSN": [
          "1626-3162"
        ],
        "journal": "MARGES LINGUISTIQUES",
        "csp": "vol. 5, p. 122-146, ISSN: 1626-3162",
        "anno": "2003",
        "autori": "GIULIANO, PATRIZIA, D'Ambrosio, Antonella, GRECO, PAOLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIULIANO, PATRIZIA, D'Ambrosio, Antonella, GRECO, PAOLO (2003).",
        "L'expression des relations spatiales en Italien langue premi\u00e8re et langue",
        "seconde. MARGES LINGUISTIQUES, vol. 5, p. 122-146, ISSN: 1626-3162"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Assertive strategies in English and Spanish: a new contribution to the debate on assertion in Romance and Germanic languages",
        "ISSN": [
          "1974-2886"
        ],
        "journal": "TESTI E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 10, p. 228-242, ISSN: 1974-2886",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giuliano Patrizia, Musto Salvatore"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giuliano Patrizia, Musto Salvatore (2016). Assertive strategies in English",
        "and Spanish: a new contribution to the debate on assertion in Romance",
        "and Germanic languages. TESTI E LINGUAGGI, vol. 10, p. 228-242, ISSN:",
        "1974-2886"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "ATILF",
        "titolo": "R\u00e9cits biographiques et r\u00e9cits fictifs en italien L2: une analyse des formes verbales au pass\u00e9",
        "ISBN": [
          "979-10-91460-32-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 979-10-91460-32-3, Universit\u00e0 di Nancy, Francia, 15-20 luglio 2013",
        "opera": "Actes du XXVIIe Congr\u00e8s international de linguistique et de philologie romanes (Nancy, 15-20 juillet 2013). Section 12 : Acquisition et apprentissage des langues. Nancy, ATILF : http://www.atilf.fr/cilpr2013/actes/section-12.html.",
        "anno": "2016",
        "autori": "Patrizia Giuliano, Simona Anastasio, Rosa Russo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Patrizia Giuliano, Simona Anastasio, Rosa Russo (2016). R\u00e9cits",
        "biographiques et r\u00e9cits fictifs en italien L2: une analyse des formes",
        "verbales au pass\u00e9. In: Actes du XXVIIe Congr\u00e8s international de",
        "linguistique et de philologie romanes (Nancy, 15-20 juillet 2013). Section 12",
        ": Acquisition et apprentissage des langues. Nancy, ATILF :",
        "http://www.atilf.fr/cilpr2013/actes/section-12.html.. ATILF, ISBN:",
        "979-10-91460-32-3, Universit\u00e0 di Nancy, Francia, 15-20 luglio 2013"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "How children \u2018add\u2019 or \u2018restrict\u2019 entities and temporal spans in narrations: analysis of texts by Italian and English native children from 4 to 10 years old",
        "ISSN": [
          "1615-3014"
        ],
        "journal": "LINGUISTIK ONLINE",
        "csp": "vol. 71, p. 29-50, ISSN: 1615-3014",
        "anno": "2015",
        "autori": "P. Giuliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Giuliano (2015). How children \u2018add\u2019 or \u2018restrict\u2019 entities and temporal",
        "spans in narrations: analysis of texts by Italian and English native children",
        "from 4 to 10 years old. LINGUISTIK ONLINE, vol. 71, p. 29-50, ISSN:",
        "1615-3014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "273-284",
        "titolo": "L\u2019organizzazione del quadro spaziale in testi prodotti da adolescenti svantaggiati: carenze espressive e didattica del testo",
        "ISBN": [
          "9788897657071"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788897657071",
        "opera": "(a cura di): E. Favilla E. Nuzzo, Grammatica applicata: apprendimento, patologie, insegnamento. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "GIULIANO, PATRIZIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIULIANO, PATRIZIA (2015). L\u2019organizzazione del quadro spaziale in testi",
        "prodotti da adolescenti svantaggiati: carenze espressive e didattica del",
        "testo. In: (a cura di): E. Favilla E. Nuzzo, Grammatica applicata:",
        "apprendimento, patologie, insegnamento. p. 273-284, ISBN:",
        "9788897657071"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La comp\u00e9tence narrative en Italien L1: une confrontation entre adolescents marginalis\u00e9s et adolescents issus d\u2019un milieu privil\u00e9gi\u00e9",
        "ISSN": [
          "0999-792X"
        ],
        "journal": "ANAE",
        "csp": "vol. 25, p. 288-296, ISSN: 0999-792X",
        "anno": "2014",
        "autori": "P. Giuliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Giuliano (2014). La comp\u00e9tence narrative en Italien L1: une",
        "confrontation entre adolescents marginalis\u00e9s et adolescents issus d\u2019un",
        "milieu privil\u00e9gi\u00e9. ANAE, vol. 25, p. 288-296, ISSN: 0999-792X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Comparaison de ph\u00e9nom\u00e8nes complexes en italien et en fran\u00e7ais chez des adolescents bilingues et monolingues: focus sur le texte narratif",
        "ISSN": [
          "0082-6049"
        ],
        "journal": "TRAVAUX DE LINGUISTIQUE",
        "csp": "vol. 66, p. 73-96, ISSN: 0082-6049",
        "anno": "2013",
        "autori": "Patrizia Giuliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Patrizia Giuliano (2013). Comparaison de ph\u00e9nom\u00e8nes complexes en",
        "italien et en fran\u00e7ais chez des adolescents bilingues et monolingues: focus",
        "sur le texte narratif. TRAVAUX DE LINGUISTIQUE, vol. 66, p. 73-96, ISSN:",
        "0082-6049"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Contrasted and maintained information in a narrative task: analysis of texts in English and Italian as L1s and L2s",
        "ISSN": [
          "1568-1491"
        ],
        "journal": "EUROSLA YEARBOOK",
        "csp": "vol. 12, p. 30-62, ISSN: 1568-1491",
        "anno": "2012",
        "autori": "Patrizia Giuliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Patrizia Giuliano (2012). Contrasted and maintained information in a",
        "narrative task: analysis of texts in English and Italian as L1s and L2s.",
        "EUROSLA YEARBOOK, vol. 12, p. 30-62, ISSN: 1568-1491"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The construction of textual cohesion in narrative texts: evidence from different tasks by Italian children from 4 to 10 years old",
        "ISSN": [
          "1594-6517"
        ],
        "journal": "LINGUISTICA E FILOLOGIA",
        "csp": "vol. 32, p. 7-49, ISSN: 1594-6517",
        "anno": "2012",
        "autori": "P. Giuliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Giuliano (2012). The construction of textual cohesion in narrative texts:",
        "evidence from different tasks by Italian children from 4 to 10 years old.",
        "LINGUISTICA E FILOLOGIA, vol. 32, p. 7-49, ISSN: 1594-6517"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "375-400",
        "titolo": "Discourse cohesion in narrative texts: the role of additive means in Italian L1 and L2",
        "ISBN": [
          "9781847696038"
        ],
        "csp": "Bristol:Multilingual Matters, ISBN: 9781847696038",
        "opera": "M. Watorek, S. Benazzo, M. Hickmann. Comparative Perspectives to Language Acquisition: A tribute to Clive Perdue. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "P. Giuliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Giuliano (2012). Discourse cohesion in narrative texts: the role of",
        "additive means in Italian L1 and L2. In: M. Watorek, S. Benazzo, M.",
        "Hickmann. Comparative Perspectives to Language Acquisition: A tribute to",
        "Clive Perdue. p. 375-400, Bristol:Multilingual Matters, ISBN:",
        "9781847696038"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "137-156",
        "titolo": "Fattore et\u00e0, input di esposizione e fattori socio-biografici nel processo di apprendimento di una lingua seconda: quale peso dare a ciascuno di essi?",
        "ISBN": [
          "9788855704861"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 9788855704861, Universit? degli Studi di Bergamo, 12-14 giugno 2012",
        "opera": "Roberta Grassi. Nuovi contesti di acquisizione e insegnamento: l'italiano nelle realt\u00e0 plurilingue. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Patrizia Giuliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Patrizia Giuliano (2012). Fattore et\u00e0, input di esposizione e fattori",
        "socio-biografici nel processo di apprendimento di una lingua seconda:",
        "quale peso dare a ciascuno di essi?. In: Roberta Grassi. Nuovi contesti di",
        "acquisizione e insegnamento: l'italiano nelle realt\u00e0 plurilingue. p. 137-156,",
        "PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 9788855704861, Universit? degli Studi di",
        "Bergamo, 12-14 giugno 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Abilit\u00e0 descrittiva e coesione testuale in L1 e L2: lingue romanze e lingue germaniche a confronto\".",
        "ISSN": [
          "1594-6517"
        ],
        "journal": "LINGUISTICA E FILOLOGIA",
        "csp": "vol. 25, p. 125-205, ISSN: 1594-6517",
        "anno": "2007",
        "autori": "GIULIANO P., DI MAIO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIULIANO P., DI MAIO L. (2007). \"Abilit\u00e0 descrittiva e coesione testuale in",
        "L1 e L2: lingue romanze e lingue germaniche a confronto\".. LINGUISTICA",
        "E FILOLOGIA, vol. 25, p. 125-205, ISSN: 1594-6517"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mappe concettuali e lingua straniera: alcune sperimentazioni nella scuola elementare.",
        "ISSN": [
          "0033-9725"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA",
        "csp": "vol. 2-3, p. 219-300, ISSN: 0033-9725",
        "anno": "2006",
        "autori": "GIULIANO, PATRIZIA, CARRIERO S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIULIANO, PATRIZIA, CARRIERO S. (2006). Mappe concettuali e lingua",
        "straniera: alcune sperimentazioni nella scuola elementare.. RASSEGNA",
        "ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA, vol. 2-3, p. 219-300, ISSN:",
        "0033-9725"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Liguori",
        "titolo": "Abilit\u00e0 Narrativa ed Emarginazione Sociale. Bambini e adolescenti di un quartiere \"a rischio\" di Napoli",
        "ISBN": [
          "9788820738228"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820738228",
        "anno": "2006",
        "autori": "GIULIANO P."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GIULIANO P. (2006). Abilit\u00e0 Narrativa ed Emarginazione Sociale. Bambini",
        "e adolescenti di un quartiere \"a rischio\" di Napoli. Napoli:Liguori, ISBN:",
        "9788820738228"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Peter Lang ?ditions scientifiques internationales",
        "titolo": "La n\u00e9gation dans l'acquisition d'une langue \u00e9trang\u00e8re. Un d\u00e9bat conclu?. Berna:P.I.E",
        "ISBN": [
          "9783906768014"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783906768014",
        "anno": "2004",
        "autori": "P. Giuliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "P. Giuliano (2004). La n\u00e9gation dans l'acquisition d'une langue \u00e9trang\u00e8re.",
        "Un d\u00e9bat conclu?. Berna:P.I.E. Peter Lang ?ditions scientifiques",
        "internationales, ISBN: 9783906768014"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-157",
        "titolo": "Negation and relational predicates in French and English as L2s",
        "ISBN": [
          "9027241376"
        ],
        "csp": "Amsterdam e Philadelphia:John Benjamins BV:PO Box 36224, 1020 ME Amsterdam Netherlands:011 31 20 6304747, EMAIL: subscription@benjamins.nl, , Fax: 011 31 20 6739773, ISBN: 9027241376",
        "opera": "C. Dimroth e M. Starren. Information Structure and the Dynamics of Language Acquisition. p",
        "anno": "2003",
        "autori": "Patrizia Giuliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Patrizia Giuliano (2003). Negation and relational predicates in French and",
        "English as L2s. In: C. Dimroth e M. Starren. Information Structure and the",
        "Dynamics of Language Acquisition. p. 119-157, Amsterdam e",
        "Philadelphia:John Benjamins BV:PO Box 36224, 1020 ME Amsterdam",
        "Netherlands:011 31 20 6304747, EMAIL: subscription@benjamins.nl, , Fax:",
        "011 31 20 6739773, ISBN: 9027241376"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "76461",
    "nome": "GIULIANO Patrizia",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Dal 2015: Referee per la rivista EL.LE (Educazione Linguistica. Language Education), Rivista quadrimestrale del Centro di Ricerca sulla Didattica delle Lingue, Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali Comparati, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2015: Membro del Comitato Scientifico della seguente Collana Editoriale: Linguistica delle Differenze, Roma Aracne (Codice Collana: E238037).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2017: Referee per la rivista RILA (Rassegna Italiana di Linguistica Applicata)",
        "periodo": "dal 01-01-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore: 14-17 Marzo 1997: \u201cL\u2019Acquisition de la N\u00e9gation en Fran\u00e7ais L2: Une \u00c9tude Longitudinale\u201d, Seminario di Lavoro del GDR- GRAL 113 - CNRS, (Groupe de Recherche Acquisition des Langues - Centre National de la Recherche Scientifique), Universit\u00e0 Aix-Marseille, Aix-en-Provence, Francia.",
        "periodo": "dal 14-03-1997 al 17-03-1997"
      },
      {
        "content": "Relatore: 4-6 aprile 1997: \u201cThe Acquisition of Negation in French L2: A longitudinal Study\u201d, GALA Conference \u201897: Language Acquisition: Knowledge Representation and Processing, Universit\u00e0 di Edinburgo, Edinburgo, UK.",
        "periodo": "dal 04-04-1997 al 06-04-1997"
      },
      {
        "content": "Relatore: 4-5 aprile 1998: \u201cL\u2019Acquisition Naturelle des Particules de Port\u00e9e et des Marqueurs de N\u00e9gation\u201d, Seminario del Progetto Europeo The Structure of Learner Varieties, Max-Planck Institute for Psycholinguistics, Nijmegen, Paesi Bassi. In collaborazione con Sandra Benazzo, Universit\u00e0 di Paris 8.",
        "periodo": "dal 04-04-1998 al 05-04-1998"
      },
      {
        "content": "Relatore: 10-12 Settembre 1998 \u201cL\u2019Acquisition des Marqueurs de N\u00e9gation ne... pas en Fran\u00e7ais L2\u201d, EUROSLA: European Second Language Association Conference, The Bristish Council, Parigi, Francia.",
        "periodo": "dal 10-09-1998 al 12-09-1998"
      },
      {
        "content": "Relatore: 26 Settembre - 1 Ottobre 1998: \u201cL\u2019Acquisition des Marqueurs de N\u00e9gation ne... pas et ne... jamais en Fran\u00e7ais L2\u201d, EuroConference The Structure of Learner Language. From Pragmatics to Syntax (finanziata dalla European Science Foundation), Acquafredda di Maratea, Italia.",
        "periodo": "dal 26-09-1998 al 01-10-1998"
      },
      {
        "content": "Relatore: 22-25 Marzo 1999: \u201cParcours Acquisitionnels des Particules de N\u00e9gation en Anglais L2\u201d, Seminario del GDR- GRAL 113 CNRS, (Groupe de Recherche Acquisition des Langues - Centre National de la Recherche Scientifique, Berder, Francia.",
        "periodo": "dal 22-03-1999 al 25-03-1999"
      },
      {
        "content": "Relatore: 10-12 Giugno 1999: \u201cGrammaticalisation et N\u00e9gation en Anglais L2\u201d, EUROSLA: European Second Language Association Conference, Universit\u00e0 di Lund, Lund, Svezia.",
        "periodo": "dal 10-06-1999 al 12-06-1999"
      },
      {
        "content": "Relatore: 8-10 Ottobre 1999: \u201cThe Acquisition of Negation and Other Scopal Items in L2 English, French and German\u201d, Seminario del Progetto Europeo The Structure of Learner Varieties (coordinato dal Max-Planck Institute for Psycholinguistics), Universit\u00e0 di Heidelberg, Heidelberg, Germania. In collaborazione con Clive Perdue, Marzena Watorek e Sandra Benazzo (Universit\u00e0 Paris 8).",
        "periodo": "dal 08-10-1999 al 10-10-1999"
      },
      {
        "content": "Relatore: 11-15 ottobre 2000: \u201cNegative Particles and Verbal Morphology: Is There any Correlation?\u201d, EuroConference The Structure of Learner Variety (finanziata dalla European Science Foundation), S. Feliu (Barcellona), Spagna.",
        "periodo": "dal 11-10-2000 al 15-10-2000"
      },
      {
        "content": "Relatore: 19-20 aprile 2001: \u201cNegazione e Predicati Relazionali in Francese e in Inglese Lingue Seconde\u201d, Congresso Internazionale Linguistica Acquisizionale: Italiano di Stranieri, Italiano per Stranieri, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, Pavia.",
        "periodo": "dal 19-04-2001 al 20-04-2001"
      },
      {
        "content": "Relatore: 27-28 ottobre 2001: \u201cThe expression of spatial relations in Italian children\u201d, Seminario del Progetto Europeo The Dynamics of Learner Varieties, Max-Planck Institute for Psycholinguistics, Nijmegen, Paesi Bassi.",
        "periodo": "dal 27-10-2001 al 28-10-2001"
      },
      {
        "content": "Relatore: 27-28 ottobre 2001: \u201cLes particules de port\u00e9e en Italien L2\u201d, Seminario del Progetto Europeo The Dynamics of Learner Varieties, Max-Planck Institute for Psycholinguistics, Nijmegen, Paesi Bassi.",
        "periodo": "dal 27-10-2001 al 28-10-2001"
      },
      {
        "content": "Relatore: 14 febbraio 2002: \u201cLes relations spatiales dans l\u2019italien de locuteurs francophones\u201d, Seminario del Projet International de Coop\u00e9ration Scientifique, Centre National de la Recherche Scientifique, Parigi, France.",
        "periodo": "dal 14-02-2002 al 14-02-2002"
      },
      {
        "content": "Relatore: 20-23 ottobre 2002: \u201cThe conceptualization of spatial relations in Italian L1 and L2\u201d, European Second Language Association Conference, Universit\u00e0 di Basilea, Basilea, Svizzera .",
        "periodo": "dal 20-10-2002 al 23-10-2002"
      },
      {
        "content": "Relatore: 24 gennaio 2005, \u201cLa descrizione spaziale statica nell\u2019italiano di apprendenti americani: espressioni spaziali, verbi locativi e deittici\u201d, Seminario del Progetto Cofin 2003 (Strategie di Costruzione del Lessico e Fattori di Organizzazione Testuale nelle Dinamiche di apprendimento e Insegnamento di L2), Universit\u00e0 Bicocca, Milano.",
        "periodo": "dal 24-01-2005 al 24-01-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore: 21-24 Marzo 2005, \u201cLa description spatiale statique en Italien L2: moyens linguistiques et coh\u00e9sion textuelle dans les interlangues d\u2019apprenants anglophones\u201d, Seminario del Progetto Europeo The Dynamics of Learner Varieties (coordinato dal Max-Planck Institute for Psycholinguistics), Berder, Francia.",
        "periodo": "dal 21-03-2005 al 24-03-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore: 8-10 giugno 2006, \u201cLa coesione discorsiva in lingua prima e in lingua seconda : un confronto tra lingue romanze e lingue germaniche\u201d, Congresso Competenze Lessicali e Discorsive nell\u2019Acquisizione di Lingue Seconde, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, Bergamo.",
        "periodo": "dal 08-06-2006 al 10-06-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore: 13-14 aprile 2007, \u201cTextual cohesion in descriptive texts: a comparison between Germanic and Romance Languages as L1s and L2s\u201d, Seminario del Progetto Europeo The Comparative Approach of Learner Varieties, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, Bergamo.",
        "periodo": "dal 13-04-2007 al 14-04-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore: 9-11 dicembre 2008, \u201cAbilit\u00e0 narrativa, integrazione sociale e percorsi didattici. Il caso degli immigrati sudamericani, ucraini e singalesi a Napoli\u201d, XIII Seminario AICLU: Plurilinguismo e Integrazione. Abilit\u00e0 e Competenze Linguistiche in una Societ\u00e0 Multietnica, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, Napoli.",
        "periodo": "dal 09-12-2008 al 11-12-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore: 3-4 giugno 2009, \u201cAbilit\u00e0 Narrativo-testuale in Italiano L2 di Sudamericani, Ucraini e Singalesi a Napoli e Implicazioni Didattiche\u201d, Seminario Conclusivo del Progetto PRIN 2006 (Struttura del lessico e competenza testuale in lingua seconda: prospettiva acquisizionale e prospettiva interazionale), Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, Bergamo.",
        "periodo": "dal 03-06-2009 al 04-06-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore: 13 novembre 2009, \u201cL\u2019italiano degli immigrati a Napoli: il ruolo problematico della L1 e di eventuali lingue veicolari\u201d, Primo Convegno della DILLE (Societ\u00e0 Italiana di Didattica delle Lingue e Linguistica Educativa), Universit\u00e0 degli Studi di Parma, Parma.",
        "periodo": "dal 13-11-2009 al 13-11-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore: 26-27 marzo 2010: \u201cContrastive and maintained information in narrative texts: a comparison between English and Italian native speakers and Italian L2 learners of English\u201d, Seminario del Progetto Europeo The Comparative Approach of Learner Varieties, Max-Planck Institute for Psycholinguistics, Nijmegen, Paesi Bassi.",
        "periodo": "dal 26-03-2010 al 27-03-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzatore del congresso Variation and Change in Argument Realization, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II in Capri, 27-30 maggio 2010.",
        "periodo": "dal 27-05-2010 al 30-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore: 1-4 settembre 2010: \u201cHow to contrast and maintain information in English and Italian: additive particles, polarity markings and much more\u201d, European Second Language Association Conference, Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia, Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 04-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore: 9-11 giugno 2011: \u201cCoesione discorsiva e testo narrativo: bambini e adulti italofoni a confronto\u201d, Competenze e Formazione Linguistiche, XI Congresso Internazionale dell\u2019Associazione Italiana di Linguistica Applicata, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, Bergamo.",
        "periodo": "dal 09-06-2011 al 11-06-2011"
      },
      {
        "content": "6-7 ottobre 2011: ha contribuito alla sezione \u201cContrastive and additive relations in discourse\u201d, Seminario del Progetto Langacross II (Agence Nationale Pour la Recherche, Francia / Deutsche Forschungsgemeinschaft, Germania), Agence Nationale pour la Recherche - Rue Pouchet, Parigi, Francia.",
        "periodo": "dal 06-10-2011 al 07-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore: 12-14 aprile 2012: \u201cLa competenza narrativo-testuale degli adolescenti: soggetti socio-culturalmente emarginati e soggetti privilegiati nell\u2019area di Napoli\u201d, L\u2019Italiano per capire e per studiare. Educazione linguistica e oltre, XVII Congresso Nazionale del GISCEL (Gruppo di Intervento e Studio nel Campo dell\u2019Educazione Linguistica), Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 12-04-2012 al 14-04-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore: 12-14 giugno 2012: \u201cL\u2019et\u00e0 come fattore determinante nel processo di apprendimento di una lingua seconda\u201d, Convegno-Seminario di Aggiornamento per l\u2019Insegnamento dell\u2019Italiano come Lingua Seconda: Nuovi Contesti di Acquisizione e Insegnamento: l\u2019Italiano nelle Realt\u00e0 Plurilingue, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, Bergamo. La sottoscritta \u00e8 stata invited speaker.",
        "periodo": "dal 12-06-2012 al 14-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore: 12-13 ottobre 2012: \u201cLa comp\u00e9tence narrative en Italien L1: adolescents marginalis\u00e9s vs adolescents issus d\u2019un milieu privil\u00e9gi\u00e9\u201d, Journ\u00e9es Scientifiques Internationales: R\u00e9cits d\u2019Enfants et d\u2019Adolescents: D\u00e9veloppements Typiques, Atypiques, Dysfonctionnements, Universit\u00e0 Paris-Sorbonne, Parigi, Francia. La sottoscritta \u00e8 stata invited speaker.",
        "periodo": "dal 12-10-2012 al 13-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore: 21-23 febbraio 2013 : \u201cL\u2019espressione del passato nelle interlingue di immigrati di area partenopea\u201d, XIII Congresso Internazionale dell\u2019Associazione Italiana di Linguistica Applicata, Variet\u00e0 dei Contesti di Apprendimento Linguistico, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, Palermo. In collaborazione con Simona Anastasio e Rosa Russo (Universit\u00e0 Lille 3, Universit\u00e0 Paris 8 e Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II).",
        "periodo": "dal 21-02-2013 al 23-02-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore: 15-20 luglio 2013: \u201cL\u2019expression du pass\u00e9 dans les r\u00e9cits d\u2019apprenants de l\u2019italien L2 : sujets immigr\u00e9s dans la r\u00e9gion de Naples\u201d, XXVII Congr\u00e8s International de Linguistique et Philologie Romanes, Universit\u00e0 di Nancy, Nancy, Francia. In collaborazione con Simona Anastasio e Rosa Russo (Universit\u00e0 Lille 3, Universit\u00e0 Paris 8 e Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II).",
        "periodo": "dal 15-07-2013 al 20-07-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore: 21-27 luglio 2013 : \u201cAdditive and restrictive particles in children and adults Italian L1 data and comparative perspectives\u201d, The International Congress of Linguists, Universit\u00e0 di Ginevra, Ginevra, Svizzera.",
        "periodo": "dal 21-07-2013 al 27-07-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore: 16 dicembre 2013: \u201cL'uso dei tempi del passato come segnale di integrazione linguistica\u201d, Seminario del Progetto FARO (Finanziamenti per l\u2019Avvio di Ricerche Originali), Integrazione degli Immigrati nelle Societ\u00e0 di Destinazione: Molteplicit\u00e0 di Dimensioni e Approcci, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, Napoli. In collaborazione con Rosa Russo (Universit\u00e0 Paris 8 e Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II).",
        "periodo": "dal 16-12-2013 al 16-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore: 6-8 febbraio 2014: \u201cLa concettualizzazione delle relazioni statiche e dinamiche in testi prodotti da adolescenti \u2018svantaggiati\u2019: carenze espressive e didattica di recupero\u201d, XIV Congresso Internazionale di Studi dell\u2019Associazione Italiana di Linguistica Applicata. Grammatica Applicata: Apprendimento, Insegnamento, Patologie, Universit\u00e0 degli Studi di Verona, Verona.",
        "periodo": "dal 06-02-2014 al 08-02-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore: 4 aprile 2014: \u201cThe languages of immigration in Campania\u201d, Congresso Internazionale Urban multilingualism in the European Union: Bridging the gap between Language Policies and Language Practices, Royal Flemish Academy of Belgium for Science and the Arts, Bruxelles, Belgio.",
        "periodo": "dal 04-04-2014 al 04-04-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore: 19-20 giugno 2014: \u201cHow to contrast and maintain information in English, as L1 and L2\u201d, Congresso finale del Progetto Langacross 2: Utterance structure in context: language and cognition during acquisition in a cross-linguistic perspective, Universit\u00e0 di Lille 3, Lille, Francia.",
        "periodo": "dal 19-06-2014 al 20-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore: 9-11 settembre 2014: \u201cHow to contrast and maintain information in narrative texts: a comparison between English and Spanish\u201d, Languaging Diversity, II Congresso Internazionale, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, Catania. In collaborazione con S. Musto, Universit\u00e0 degli Studi Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 09-09-2014 al 11-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore: 24 settembre 2014: \u201cL\u2019impiego dei segnali discorsivi come segnale di integrazione linguistica e sociale\u201d, Uno come te. Convegno di presentazione della ricerca FARO (2010/2011). Dimensioni, misure e determinanti dell'integrazione degli immigrati nelle societ\u00e0 di destinazione, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, Napoli. In collaborazione con Rosa Russo, Universit\u00e0 Paris 8 e Universit\u00e0 degli Sudi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 24-09-2014 al 24-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore: 9-10 aprile 2015: \u201cAssertive strategies in English and Spanish: a new contribution to the debate on assertion in Romance and Germanic languages\u201d, Jornadas de estudios: Sistemas y estrategias de afirmaci\u00f3n en la interacci\u00f3n, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, Salerno. In collaborazione con S. Musto, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 09-04-2015 al 10-04-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore: 6-9 maggio 2015: \u201cIn che modo i segnali discorsivi si correlano al livello interlinguistico e all\u2019integrazione linguistica e sociale di apprendenti immigrati?\u201d, IV Coloquio Internacional Marcadores del Discurso en las Lenguas Rom\u00e1nicas: un Enfonque Contrastivo, Universit\u00e0 di Heidelberg, Heidelberg, Germania. In collaborazione con Rosa Russo e Simona Anastasio, Universit\u00e0 di Paris 8 e Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 06-05-2015 al 09-05-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Organizzatore del XXII\u00b0 Congresso Internazionale di Linguistica Storica, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, 27-31 luglio2015.",
        "periodo": "dal 27-07-2015 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore: 26-29 Agosto 2015: \u201cHow to contrast and maintain information in Spanish and Italian, as L1s and L2s\u201d, 25a Conferenza Annuale della European Second Language Association: Second Language Acquisition: Implications for Language Sciences, Universit\u00e0 di Aix-Marseille, Aix-en-Provence. In collaborazione con S. Musto, Universit\u00e0 degli Studi Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 26-08-2015 al 29-08-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore: 26-27 novembre 2015: \u201cThe role of the critical period and the typological distance in the acquisition of Italian as L2 by Immigrant children\u201d, International Conference Issues of Multilingualism in Early Childhood Education: Zero to Six, Universit\u00e0 di Roma Tre, Roma.",
        "periodo": "dal 26-11-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore: 18-20 febbraio 2016: \u201cFenomeni di riformulazione nelle interazioni semi-spontanee tra apprendenti immigrati dell\u2019italiano L2 e parlanti nativi dell\u2019italiano L1\u201d, XVI Congresso Internazionale di Studi dell\u2019Associazione Italiana di Linguistica Applicata (AItLA): Dinamiche dell\u2019interazione: testo, dialogo, applicazioni educative, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia, Modena. In collaborazione con Simona Anastasio e Rosa Russo, Universit\u00e9 Paris 8 e Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 18-02-2016 al 20-02-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore: 21-22 aprile 2016: \u201cStudi acquisizionali, origine del linguaggio e linguistica tipologica: in che modo queste branche possono interagire tra loro?\u201d, Congresso Internazionale Nouvelles perspectives de recherche en psychom\u00e9canique du langage et sur l\u2019origine des langues/Psicomeccanica, tipologia, origini del linguaggio: nuove prospettive di ricerca, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II & Association Internationale de Psychom\u00e9canique du Langage Aix-Marseille Universit\u00e9, Napoli.",
        "periodo": "dal 21-04-2016 al 22-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore: 13-15 giugno 2016: \u201cRacconti orali di bambini immigrati: fattori di evoluzione e fattori di inibizione nella gestione del sintagma verbale\u201d, Congresso Internazionale Spoken Communication 2016 / La comunicazione parlata 2016, Universit\u00e0 di Napoli L\u2019Orientale e Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, Napoli.",
        "periodo": "dal 13-06-2016 al 15-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore: 22-26 giugno 2016: \u201cLe forme verbali al passato nell\u2019italiano L2 di area napoletana: il ruolo delle classi azionali e dei principi discorsivi\u201d, Convegno Internazionale American Association Teacher of Italian 2016, Universit\u00e0 di Napoli L\u2019Orientale & Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, Napoli. In collaborazione con Rosa Russo e Simona Anastasio (Universit\u00e9 Paris 8 & Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II).",
        "periodo": "dal 22-06-2016 al 26-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore: 18-23 luglio 2016: \u201cEventi di moto in italiano L2: strategie di lessicalizzazione nell\u2019interlingua di apprendenti polacchi e ghanesi\u201d. XXVIII Congresso Internazionale di Linguistica e Filologia Romanza, Universit\u00e0 di Roma La Sapienza, Roma. In collaborazione con Rosa Russo e Simona Anastasio, Universit\u00e0 Paris 8 e Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II:",
        "periodo": "dal 18-07-2016 al 23-07-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Organizzatore del XLIX\u00b0 Congresso Annuale della Societas Linguistica Europaea, 31 agosto \u2013 3 settembre 2016, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 31-08-2016 al 03-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore: 28-30 settembre 2017: \u201cL\u2019acquisizione dei verbi di movimento in italiano lingua seconda: i bambini immigrati nell\u2019area di Napoli\u201d, LI Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana, Napoli, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli L\u2019Orientale e Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II. In collaborazione con Rosa Russo e Simona Anastasio (Universit\u00e9 Paris 8, Universit\u00e9 Paris X & Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II).",
        "periodo": "dal 28-09-2017 al 30-09-2017"
      },
      {
        "content": "Relatore: 1-3 febbraio 2018: \u201cI Segnali Discorsivi in Italiano L2 nell\u2019area di Napoli: correlazioni con il livello interlinguistico\u201d, V Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di Didattica delle Lingue e Linguistica Educativa (DILLE). Il Parlato - lo Scritto: Aspetti Teorici e Didattici, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena. In collaborazione con Rosa Russo, Fabio Madonna (Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II) e Simona Anastasio (Universit\u00e9 Paris 8).",
        "periodo": "dal 01-02-2018 al 03-02-2018"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "3 giugno 2010: seminario per il Dottorato Di Ricerca in Lingua Inglese per Scopi Speciali (del cui collegio la sottoscritta era membro), ex Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II. Titolo del seminario: \u201cCostruire testi narrativi in italiano e inglese \u201d .",
        "periodo": "dal 03-06-2010 al 03-06-2010"
      },
      {
        "content": "Dal 2011 al 2013: Membro del Consiglio del Collegio dei Docenti del Dottorato in Lingua Inglese per Scopi Speciali (DOT0318339), Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "27 settembre 2012 : seminario per il Dottorato Di Ricerca in Lingua Inglese per Scopi Speciali (del cui collegio la sottoscritta era membro), ex Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II. Titolo dei seminario: \u201cLa coesione testuale nei testi narrativi: italiano e inglese a confronto \u201d",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 27-09-2012"
      },
      {
        "content": "Dal 2013: Membro e garante del Collegio dei Docenti del Dottorato Mind, Gender and Language (DOT 1318714), Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II e Seconda Universit\u00e0 di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "25 e 26 settembre 2014: seminari per il Dottorato di Ricerca Mind, Gender and Language (del cui collegio la sottoscritta \u00e8 membro e garante), Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II. Titolo del seminario: \u201cLa coesione discorsiva in italiano e inglese: nativi, apprendenti adulti e bambini a confronto\u201d",
        "periodo": "dal 25-09-2014 al 26-09-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "1996 -2000 (60 mesi): Progetto Europeo The Structure of Learner Varieties, coordinato dal Max-Planck Institute for Psycholinguistics, Department of Second Language Acquisition, Nijmegen, Paesi Bassi. Per approfondimenti cfr.www.learner-varieties.eu. La sottoscritta \u00e8 stata membro del gruppo di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "1996 \u2013 1999 (48 mesi): Groupe de Recherche Acquisition des Langues (GRAL), Centre National de la Recherche Scientifique (CNRS, Francia), Coordinatori del Progetto: Prof. Clive Perdue (Universit\u00e0 Paris 8) e Prof.ssa Colette Noyau (Universit\u00e0 Paris 10). La sottoscritta \u00e8 stata membro del gruppo di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "2000-2001 (24 mesi): Progetto La Construction du Discours dans l\u2019Acquisition d\u2019une Langue, Enfants et Adultes, Centre National de la Recherche Scientifique (Francia). Diretto dalla Prof.ssa Marzena Watorek (Universit\u00e9 Paris 8, Unit\u00e9 de Formation et Recherche 13). La sottoscritta \u00e8 stata membro del Gruppo di Ricerca.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "2001- 2005 (60 mesi): Progetto Europeo The Dynamics of Learner Varieties. A Cross-Linguistic Research Project on Second Language Acquisition, coordinato dal Max-Planck Institute for Psycholinguistics, Department of Second Language Acquisition, Nijmegen, Paesi Bassi. Per approfondimenti cfr.www.learner-varieties.eu. La sottoscritta \u00e8 stata membro del gruppo di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "2002\u20132004: (24 mesi) Projet International de Coop\u00e9ration Scientifique (PICS), collaborazione franco-tedesca tra l\u2019Unit\u00e9 Mixte de Recherche 7023 (Structure Formelle du Langage), il Centre National de la Recherche Scientifique (Francia) & il Max-Planck Institute for Psycholinguistics (Nijmegen, Paesi Bassi). Titolo del Progetto: \u00abR\u00f4le de la Finitude dans l'Acquisition des Langues Romanes et Germaniques\u00bb. Coordinato dal Prof. C. Perdue (Universit\u00e9 Paris 8). La sottoscritta \u00e8 stata membro del gruppo di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "gennaio 2002 - dicembre 2003 (24 mesi): Progetto COFIN 2001 (Cofinanziamento progetti di ricerca di interesse nazionale), titolo: La Componente Morfo-Sintattica e la Componente Lessicale nella Costruzione del Testo in L2. Dinamiche di Acquisizione e Implicazioni Glottodidattiche per l\u2019Italiano. Coordinatore nazionale del progetto: Prof. Giuliano Bernini Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, ex Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere. La sottoscritta \u00e8 stata membro dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca di Bergamo (\u201cLa struttura dell'enunciato e il repertorio lessicale in variet\u00e0 iniziali e in variet\u00e0 rivolte a non nativi\u201d), coordinata dal Prof. G. Bernini.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Novembre 2003 \u2013 novembre 2005 (24 mesi): Progetto COFIN 2003 (Cofinanziamento progetti di ricerca di interesse nazionale), titolo: Strategie di costruzione del lessico e fattori di organizzazione testuale nelle dinamiche di apprendimento e insegnamento di L2. Coordinatore nazionale del Progetto: Prof. Giuliano Bernini, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, ex Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere. La sottoscritta \u00e8 stata membro dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca di Bergamo (\u201cL'interazione tra struttura lessicale e costruzione del lessico\u201d), coordinata dal Prof. G. Bernini.",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 30-11-2005"
      },
      {
        "content": "Dal 2004 in poi: ha partecipato ai seguenti progetti dell\u2019ex Dipartimento di Filologia Moderna, diventato Dipartimento di Studi Umanistici a partire dall\u2019anno 2013: 2016-2018 Aspetti dell\u2019interfaccia lessico-sintassi: un approccio comparato. 2015-2017 Segnali discorsivi e conversazione diseguale. 2011-2013 La centralit\u00e0 del verbo nella comparazione linguistica: aspetti teorici e contrastivi. 2009-2011 La predicazione in alcune lingue europee: aspetti teorico-descrittivi e didattico-acquisizionali. 2007-2009 Apprendimento e didattica di L2: una prospettiva multidisciplinare II. 2004-2006 Apprendimento e didattica di L2: una prospettiva multidisciplinare.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "2006 \u2013 2010 (60 mesi): Progetto Europeo The Comparative Approach of Learner Varieties, coordinato dal Max-Planck Institute for Psycholinguistics, Department of Second Language Acquisition, Nijmegen, Paesi Bassi. Per approfondimenti cfr. www.learner-varieties.eu. La sottoscritta \u00e8 stata membro del gruppo di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Febbraio 2007- febbraio 2009 (24 mesi): Progetto PRIN 2006 (Programmi di Ricerca di Rilevante Interesse Nazionale), titolo: Struttura del lessico e competenza testuale in lingua seconda: prospettiva acquisizionale e prospettiva interazionale. Coordinatore nazionale del Progetto: Prof. Giuliano Bernini, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, ex Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere. La sottoscritta \u00e8 stata membro dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca di Bergamo (\u201cLa struttura del lessico della L2: semantica e classi di parole\u201d), coordinata dal Prof. G. Bernini.",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 28-02-2009"
      },
      {
        "content": "2008-2010 (36 mesi): 1a edizione del Progetto franco-tedesco LANGACROSS (Structure de l\u2019\u00c9nonc\u00e9 en Contexte : Acquisition des Langues Premi\u00e8res et Secondes dans une Perspective Inter-Langues), Agence Nationale de la Recherche (Francia) & Deutsche Forschungsgemeinschaft (Germania). Coordinatori del Progetto: Prof. M. Hickmann, Laboratoire Structures Formelles du Langage (Unit\u00e9 Mixte de Recherche 7023, Centre National de la Recherche Scientifique & Paris 8, Francia); Prof. Christine Dimroth, Max-Planck Institute for Psycholinguistics, Nijmegen, Paesi Bassi, e dal 9/2010, Fachbereich Sprach- und Literaturwissenschaft, Institut f\u00fcr Germanistik, Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck (Germania). Il Progetto prevedeva alcuni membri esterni tra cui la sottoscritta.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Gennaio 2011- agosto 2013 (32 mesi): 2a edizione del Progetto franco-tedesco LANGACROSS (Structure de l\u2019\u00c9nonc\u00e9 en Contexte: Acquisition des Langues Premi\u00e8res et Secondes dans une Perspective Inter-Langues), finanziato dall\u2019Agence Nationale de la Recherche (Francia) e dal Deutsche Forschungsgemeinschaft (Germania). Coordinatori del progetto: Prof. M. Hickmann, Laboratoire Structures Formelles du Langage (Unit\u00e9 Mixte de Recherche 7023, Centre National de la Recherche Scientifique & Paris 8, Francia); Prof. C. Dimroth, Fachbereich Sprach- und Literaturwissenschaft, Institut f\u00fcr Germanistik, Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck (Germania); C. von Stutterheim, Ruprecht-Karls-Universit\u00e4t Heidelberg (Germania). Il Progetto prevedeva alcuni menbri esterni tra cui la sottoscritta.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "2011- 2013: Progetto PRIN 2009 (Programmi di Ricerca di Rilevante Interesse Nazionale), titolo: Prospettiva acquisizionale - prospettiva interazionale. Classi di parole e strutture concettuali \u2013 input e negoziazione in classe. Coordinatore nazionale del Progetto: Prof. Giuliano Bernini, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, ex Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere. La sottoscritta \u00e8 stata membro dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca di Bergamo (\u201cLingua seconda/lingua straniera nell\u2019Europa multilingue: acquisizione, interazione, insegnamento\u201d), coordinata dal Prof. G. Bernini.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Settembre 2012 - marzo 2014 (18 mesi): Progetto FARO (Finanziamenti per l\u2019Avvio di Ricerche Originali), titolo: Dimensioni, misure e determinanti dell\u2019integrazione degli immigrati nelle societ\u00e0 di destinazione. Responsabile del progetto: Prof. Salvatore Strozza, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, Dipartimento di Scienze Politiche. La sottoscritta \u00e8 stata membro del gruppo di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-03-2014"
      },
      {
        "content": "2013-2017 (60 mesi): Progetto Acquisition des ph\u00e9nom\u00e8nes complexes en langue maternelle (fran\u00e7ais, italien, polonais) et en fran\u00e7ais langue \u00e9trang\u00e8re chez des enfants et adolescents de 4 \u00e0 14 ans, typiques, atypiques et/ou issus de milieux socio-culturels tr\u00e8s d\u00e9favoris\u00e9s. Nell\u2019ambito del Progetto, la sottoscritta partecipa all\u2019Asse 1 (dal titolo Dynamique de la Production Discursive) dell\u2019Equipe d\u2019Accueil STIH 4509 (Sens Textes Informatique Histoire). L\u2019asse 1 \u00e8 coordinata dalla Prof.ssa Claire Martinot, Universit\u00e0 Paris-Sorbonne, Francia. La sottoscritta \u00e8 stata membro dell\u2019unit\u00e0 di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-01-2017"
      },
      {
        "content": "settembre 2014 - maggio 2015 (8 mesi) : Progetto L3 e Grammatica Contrastiva, finanziato dalla L. R. della Campania n\u00b0 5,. Coordinato dal Prof. Giancarmine Bongo, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II. La sottoscritta \u00e8 stata membro del gruppo di ricerca.",
        "periodo": "dal 15-09-2014 al 31-05-2015"
      },
      {
        "content": "Da Giugno 2017 in poi: Progetto DynaScript. Litt\u00e9ratie en construction : invariants et sp\u00e9cificit\u00e9s au travers de l'\u00e9tude comparative des productions de publics diversifi\u00e9s, coordinato da B. Garcia, M. Perini, M. Watorek (progetto interno Paris 8 / laboratoire UMR 7023-Structures Formelles du Langage), e da F. Sitri et S. de Vogu\u00e9 (Paris 10 Nanterre / Modyco), Francia. La sottoscritta \u00e8 uno dei membri stranieri.",
        "periodo": "dal 01-06-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "1997-2000: Dottorato di Ricerca in Scienze del Linguaggio presso l\u2019Universit\u00e0 di Paris 8, sotto la guida del Prof. Clive Perdue, Departement de Sciences du Langage; titolo della tesi di dottorato: \u201cL\u2019acquisition et l\u2019Expression des Fonctions N\u00e9gatives en Anglais et en Fran\u00e7ais comme Langues Secondes. Confrontation d\u2019\u00c9tudes Longitudinales et Apports Th\u00e9oriques pour l\u2019Acquisition en Milieu Naturel\u201d. Voto : tr\u00e9s honorable cum laude.",
        "periodo": "dal 01-09-1997 al 30-11-2000"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Dall\u2019a.a.. 1997-98 all\u2019a.a. 1998-99 \u00e8 stata ATTACH\u00c9 TEMPORAIRE POUR L\u2019ENSEIGNEMENT ET LA RECHERCHE presso il Dipartimento di Scienze del Linguaggio dell\u2019Universit\u00e0 di Paris 8, Francia, svolgendo i seguenti corsi: a. Acquisition et Auto-observation (39 ore, per gli studenti di Ma\u00eetrise, quarto anno del vecchio ordinamento universitario francese) ; b. Production Langagi\u00e8re (39 ore, per gli studenti di Licence, terzo anno del vecchio ordinamento universitario francese).",
        "periodo": "dal 01-09-1997 al 31-08-1999"
      },
      {
        "content": "a.a. 1999-2000 (solo semestre autunno-inverno): CHARG\u00c9 DE COURS presso il Dipartimento di Scienze del Linguaggio dell\u2019Universit\u00e0 di Paris 8, Francia. Ha tenuto il seguente corso: 1. Production Langagi\u00e8re (39 ore, per gli studenti di Ma\u00eetrise, quarto anno del vecchio ordinamento universitario francese).",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 31-01-2000"
      },
      {
        "content": "1-31 Marzo 2018: \u00e8 stata visiting professor presso il Dipartimento di Scienze del Linguaggio dell\u2019Universit\u00e0 di Paris 8, tenendo lezioni per i livelli Master 1 e 2 (Corsi: Production Langagi\u00e8re; Communication Exolangue, Contextes Plurilingues et Bilinguisme; Descriptions Grammaticales et Didactique des Langues) e per il livello Licence (Corso: Acquisition de la Langue Maternelle), e una conferenza per Colleghi e Dottorandi nell\u2019ambito del Laboratoire UMR 7023-SFL (Structures Formelles du Langage).",
        "periodo": "dal 01-03-2018 al 31-03-2018"
      }
    ]
  }
}