{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "How to harvest Word Combinations from corpora. Methods, evaluation and perspectives. STUDI E SAGGI LINGUISTICI, vol",
        "ISSN": [
          "0085-6827"
        ],
        "journal": "LV",
        "csp": "p. 45-68, ISSN: 0085-6827",
        "anno": "2017",
        "autori": "Alessandro Lenci, Francesca Masini, Malvina Nissim, Sara Castagnoli, Gianluca E. Lebani, Lucia C. Passaro, Marco S. G. Senaldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alessandro Lenci, Francesca Masini, Malvina Nissim, Sara Castagnoli,",
        "Gianluca E. Lebani, Lucia C. Passaro, Marco S. G. Senaldi (2017). How to",
        "harvest Word Combinations from corpora. Methods, evaluation and",
        "perspectives. STUDI E SAGGI LINGUISTICI, vol. LV, p. 45-68, ISSN:",
        "0085-6827"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "219-250",
        "doi": [
          "10.1075/la.237"
        ],
        "titolo": "Cognate constructions in Italian and beyond: A lexical semantic approach",
        "ISBN": [
          "9789027257208"
        ],
        "ISSN": [
          "0166-0829"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM:John Benjamins, ISBN: 9789027257208, ISSN: 0166-0829, doi: 10.1075/la.237",
        "opera": "(a cura di): L. Hellan A. Malchukov M. Cennamo, Contrastive Studies in Verbal Valency. LINGUISTIK AKTUELL, p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Chiara Melloni, MASINI, FRANCESCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiara Melloni, MASINI, FRANCESCA (2017). Cognate constructions in",
        "Italian and beyond: A lexical semantic approach. In: (a cura di): L. Hellan A.",
        "Malchukov M. Cennamo, Contrastive Studies in Verbal Valency.",
        "LINGUISTIK AKTUELL, p. 219-250, AMSTERDAM:John Benjamins, ISBN:",
        "9789027257208, ISSN: 0166-0829, doi: 10.1075/la.237"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-16",
        "titolo": "La linguistica, questa sconosciuta! Perch\u00e9 il linguista non \u00e8 una persona che parla molte lingue (e neppure un Grammar Nazi!)",
        "ISBN": [
          "9788867290444"
        ],
        "csp": "Cesena/Bologna:Caissa Italia, ISBN: 9788867290444",
        "opera": "(a cura di): F. Masini N. Grandi, Tutto ci\u00f2 che hai sempre voluto sapere sul linguaggio e sulle lingue. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Grandi Nicola, Masini Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Grandi Nicola, Masini Francesca (2017). La linguistica, questa sconosciuta!",
        "Perch\u00e9 il linguista non \u00e8 una persona che parla molte lingue (e neppure un",
        "Grammar Nazi!). In: (a cura di): F. Masini N. Grandi, Tutto ci\u00f2 che hai",
        "sempre voluto sapere sul linguaggio e sulle lingue. p. 11-16,",
        "Cesena/Bologna:Caissa Italia, ISBN: 9788867290444"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-48",
        "titolo": "Le lingue influenzano il nostro modo di pensare? Parole, concetti, categorie: il nostro sistema cognitivo \u00e8 relativo?",
        "ISBN": [
          "9788867290444"
        ],
        "csp": "Cesena/Bologna:Caissa Italia, ISBN: 9788867290444",
        "opera": "(a cura di): F. Masini N. Grandi, Tutto ci\u00f2 che hai sempre voluto sapere sul linguaggio e sulle lingue. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Masini Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Masini Francesca (2017). Le lingue influenzano il nostro modo di pensare?",
        "Parole, concetti, categorie: il nostro sistema cognitivo \u00e8 relativo?. In: (a cura",
        "di): F. Masini N. Grandi, Tutto ci\u00f2 che hai sempre voluto sapere sul",
        "linguaggio e sulle lingue. p. 45-48, Cesena/Bologna:Caissa Italia, ISBN:",
        "9788867290444"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-160",
        "titolo": "Quando il linguaggio non \u00e8 letterale. Perch\u00e9 nelle lingue due pi\u00f9 due non fa sempre quattro.",
        "ISBN": [
          "9788867290444"
        ],
        "csp": "Cesena/Bologna:Caissa Italia, ISBN: 9788867290444",
        "opera": "(a cura di): F. Masini N. Grandi, Tutto ci\u00f2 che hai sempre voluto sapere sul linguaggio e sulle lingue. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Masini Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Masini Francesca (2017). Quando il linguaggio non \u00e8 letterale. Perch\u00e9 nelle",
        "lingue due pi\u00f9 due non fa sempre quattro.. In: (a cura di): F. Masini N.",
        "Grandi, Tutto ci\u00f2 che hai sempre voluto sapere sul linguaggio e sulle",
        "lingue. p. 157-160, Cesena/Bologna:Caissa Italia, ISBN: 9788867290444"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-215",
        "titolo": "Polirematiche \u2018di colore\u2019 in italiano: uno studio quantitativo",
        "ISBN": [
          "978-90-9030133-4"
        ],
        "csp": "UTRECHT:Utrecht University, ISBN: 978-90-9030133-4",
        "opera": "(a cura di): R. D\u2019Alessandro G. Iann\u00e0ccaro D. Passino A. M. Thornton, Di tutti i colori. Studi linguistici per Maria Grossmann. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "francesca masini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "francesca masini (2017). Polirematiche \u2018di colore\u2019 in italiano: uno studio",
        "quantitativo. In: (a cura di): R. D\u2019Alessandro G. Iann\u00e0ccaro D. Passino A.",
        "M. Thornton, Di tutti i colori. Studi linguistici per Maria Grossmann. p.",
        "203-215, UTRECHT:Utrecht University, ISBN: 978-90-9030133-4"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.langsci.2015.05.010"
        ],
        "titolo": "Binominal constructions in Italian of the N1-di-N2 type: Towards a typology of Light Noun Constructions",
        "ISSN": [
          "0388-0001"
        ],
        "journal": "LANGUAGE SCIENCES",
        "csp": "vol. 53, p. 99-113, ISSN: 0388-0001, doi: 10.1016/j.langsci.2015.05.010",
        "anno": "2016",
        "autori": "Masini Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Masini Francesca (2016). Binominal constructions in Italian of the N1-di-N2",
        "type: Towards a typology of Light Noun Constructions. LANGUAGE",
        "SCIENCES, vol. 53, p. 99-113, ISSN: 0388-0001, doi:",
        "10.1016/j.langsci.2015.05.010"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "116-128",
        "titolo": "POS-patterns or Syntax? Comparing Methods for Extracting Word Combinations",
        "ISBN": [
          "9782970073659"
        ],
        "csp": "Geneva:Editions Tradulex, ISBN: 9782970073659, Malaga, Spain, 29 giugno - 1 luglio 2015",
        "opera": "Computerised and Corpus-based Approaches to Phraseology: Monolingual and Multilingual Perspectives. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Castagnoli Sara, Lebani Gianluca, Lenci Alessandro., Masini Francesca, Nissim Malvina, Passaro Lucia."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Castagnoli Sara, Lebani Gianluca, Lenci Alessandro., Masini Francesca,",
        "Nissim Malvina, Passaro Lucia. (2016). POS-patterns or Syntax?",
        "Comparing Methods for Extracting Word Combinations. In: Computerised",
        "and Corpus-based Approaches to Phraseology: Monolingual and",
        "Multilingual Perspectives. p. 116-128, Geneva:Editions Tradulex, ISBN:",
        "9782970073659, Malaga, Spain, 29 giugno - 1 luglio 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-134",
        "titolo": "Grammatica delle Costruzioni. Un\u2019introduzione.. p",
        "ISBN": [
          "978-88-430-7855-4"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-7855-4",
        "anno": "2016",
        "autori": "Francesca Masini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Francesca Masini (2016). Grammatica delle Costruzioni. Un\u2019introduzione..",
        "p. 1-134, Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-7855-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1418/80755"
        ],
        "titolo": "Prominence in morphology: the notion of head. LINGUE E LINGUAGGIO, vol",
        "ISSN": [
          "1720-9331"
        ],
        "journal": "XIV",
        "csp": "p. 79-96, ISSN: 1720-9331, doi: 10.1418/80755",
        "anno": "2015",
        "autori": "F\u00e1bregas Antonio, Masini Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F\u00e1bregas Antonio, Masini Francesca (2015). Prominence in morphology:",
        "the notion of head. LINGUE E LINGUAGGIO, vol. XIV, p. 79-96, ISSN:",
        "1720-9331, doi: 10.1418/80755"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-66",
        "doi": [
          "10.1007/978-3-319-14102-2"
        ],
        "titolo": "The role of second order schemas in the construction of complex words",
        "ISBN": [
          "978-3-319-14101-5"
        ],
        "ISSN": [
          "2214-0042"
        ],
        "csp": "berlino:springer, ISBN: 978-3-319-14101-5, ISSN: 2214-0042, doi: 10.1007/978-3-319-14102-2",
        "opera": "(a cura di): Laurie Bauer L\u00edvia K\u00f6rtv\u00e9lyessy Pavol \u0160tekauer, Semantics of complex words. STUDIES IN MORPHOLOGY, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "BOOIJ, GEERT, MASINI, FRANCESCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOOIJ, GEERT, MASINI, FRANCESCA (2015). The role of second order",
        "schemas in the construction of complex words. In: (a cura di): Laurie Bauer",
        "L\u00edvia K\u00f6rtv\u00e9lyessy Pavol \u0160tekauer, Semantics of complex words. STUDIES",
        "IN MORPHOLOGY, p. 47-66, berlino:springer, ISBN: 978-3-319-14101-5,",
        "ISSN: 2214-0042, doi: 10.1007/978-3-319-14102-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "204-209",
        "titolo": "Automatic extraction of Word Combinations from corpora: Evaluating methods and benchmarks",
        "ISBN": [
          "978-88-99200-62-6"
        ],
        "csp": "Torino:Accademia University Press, ISBN: 978-88-99200-62-6, Trento, 3-4 December 2015",
        "opera": "Proceedings of the Second Italian Conference on Computational Linguistics CLiC-it 2015. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nissim Malvina, Castagnoli Sara, Masini Francesca, Lebani Gianluca E., Passaro Lucia, Lenci Alessandro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Nissim Malvina, Castagnoli Sara, Masini Francesca, Lebani Gianluca E.,",
        "Passaro Lucia, Lenci Alessandro (2015). Automatic extraction of Word",
        "Combinations from corpora: Evaluating methods and benchmarks. In:",
        "Proceedings of the Second Italian Conference on Computational Linguistics",
        "CLiC-it 2015. p. 204-209, Torino:Accademia University Press, ISBN:",
        "978-88-99200-62-6, Trento, 3-4 December 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-13",
        "titolo": "Introduction \u2013 New approaches to old Word Class issues",
        "ISBN": [
          "9789027248510"
        ],
        "ISSN": [
          "0304-0763"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM:John Benjamins Publishing Company, ISBN: 9789027248510, ISSN: 0304-0763",
        "opera": "(a cura di): Raffaele Simone Francesca Masini, Word classes: nature, typology and representations. AMSTERDAM STUDIES IN THE THEORY AND HISTORY OF LINGUISTIC SCIENCE. SERIES 4, CURRENT ISSUES IN LINGUISTIC THEORY, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Raffaele Simone, Francesca Masini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raffaele Simone, Francesca Masini (2014). Introduction \u2013 New approaches",
        "to old Word Class issues. In: (a cura di): Raffaele Simone Francesca",
        "Masini, Word classes: nature, typology and representations. AMSTERDAM",
        "STUDIES IN THE THEORY AND HISTORY OF LINGUISTIC SCIENCE.",
        "SERIES 4, CURRENT ISSUES IN LINGUISTIC THEORY, p. 1-13,",
        "AMSTERDAM:John Benjamins Publishing Company, ISBN:",
        "9789027248510, ISSN: 0304-0763"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-73",
        "titolo": "On Light Nouns",
        "ISBN": [
          "9789027248510"
        ],
        "ISSN": [
          "0304-0763"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM:John Benjamins Publishing Company, ISBN: 9789027248510, ISSN: 0304-0763",
        "opera": "(a cura di): Raffaele Simone Francesca Masini, Word classes: nature, typology and representations. AMSTERDAM STUDIES IN THE THEORY AND HISTORY OF LINGUISTIC SCIENCE. SERIES 4, CURRENT ISSUES IN LINGUISTIC THEORY, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Raffaele Simone, Francesca Masini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raffaele Simone, Francesca Masini (2014). On Light Nouns. In: (a cura di):",
        "Raffaele Simone Francesca Masini, Word classes: nature, typology and",
        "representations. AMSTERDAM STUDIES IN THE THEORY AND",
        "HISTORY OF LINGUISTIC SCIENCE. SERIES 4, CURRENT ISSUES IN",
        "LINGUISTIC THEORY, p. 51-73, AMSTERDAM:John Benjamins Publishing",
        "Company, ISBN: 9789027248510, ISSN: 0304-0763"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "234-238",
        "titolo": "SYMPAThy: Towards a comprehensive approach to the extraction of Italian Word Combinations",
        "ISBN": [
          "9788867414727"
        ],
        "csp": "PISA:Pisa University Press, ISBN: 9788867414727, Pisa, 9-10 December 2014",
        "opera": "(a cura di): [...] 014, Pisa. Volume I: First Italian Conference on Computational Linguistics CLiC-it 2014: 9-10 December 2014, Pisa. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Alessandro Lenci, Gianluca Lebani, Sara Castagnoli, Francesca Masini, Malvina Nissim"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Alessandro Lenci, Gianluca Lebani, Sara Castagnoli, Francesca Masini,",
        "Malvina Nissim (2014). SYMPAThy: Towards a comprehensive approach to",
        "the extraction of Italian Word Combinations. In: (a cura di): [...] 014, Pisa.",
        "Volume I: First Italian Conference on Computational Linguistics CLiC-it",
        "2014: 9-10 December 2014, Pisa. p. 234-238, PISA:Pisa University Press,",
        "ISBN: 9788867414727, Pisa, 9-10 December 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "57-61",
        "titolo": "Extracting MWEs from Italian corpora: a case study for refining the POS-pattern methodology",
        "ISBN": [
          "9781937284879"
        ],
        "csp": "STROUDSBURG, PA:Association for Computational Linguistics, ISBN: 9781937284879, Gothenburg, Sweden, 26-27 April 2014",
        "opera": "Proceedings of the 10th Workshop on Multiword Expressions (MWE 2014). p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Malvina Nissim, Sara Castagnoli, Francesca Masini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Malvina Nissim, Sara Castagnoli, Francesca Masini (2014). Extracting",
        "MWEs from Italian corpora: a case study for refining the POS-pattern",
        "methodology. In: Proceedings of the 10th Workshop on Multiword",
        "Expressions (MWE 2014). p. 57-61, STROUDSBURG, PA:Association for",
        "Computational Linguistics, ISBN: 9781937284879, Gothenburg, Sweden,",
        "26-27 April 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "287-306",
        "titolo": "Esercizi e problemi",
        "ISBN": [
          "9788838664441"
        ],
        "csp": "Milano:McGraw-Hill, ISBN: 9788838664441",
        "opera": "Raffaele Simone. Nuovi fondamenti di linguistica. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Francesca Masini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesca Masini (2013). Esercizi e problemi. In: Raffaele Simone. Nuovi",
        "fondamenti di linguistica. p. 287-306, Milano:McGraw-Hill, ISBN:",
        "9788838664441"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1007/s11525-011-9200-y"
        ],
        "titolo": "Phrasal lexemes and shortening strategies in Russian: the case for constructions",
        "ISSN": [
          "1871-5621"
        ],
        "journal": "MORPHOLOGY",
        "csp": "vol. 22, p. 417-451, ISSN: 1871-5621, doi: 10.1007/s11525-011-9200-y",
        "anno": "2012",
        "autori": "Francesca Masini, Valentina Benigni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesca Masini, Valentina Benigni (2012). Phrasal lexemes and",
        "shortening strategies in Russian: the case for constructions.",
        "MORPHOLOGY, vol. 22, p. 417-451, ISSN: 1871-5621, doi:",
        "10.1007/s11525-011-9200-y"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1515/probus-2012-0004"
        ],
        "titolo": "Italian compounds",
        "ISSN": [
          "0921-4771"
        ],
        "journal": "PROBUS",
        "csp": "vol. 24, p. 61-91, ISSN: 0921-4771, doi: 10.1515/probus-2012-0004",
        "anno": "2012",
        "autori": "Francesca Masini, Sergio Scalise"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesca Masini, Sergio Scalise (2012). Italian compounds. PROBUS, vol.",
        "24, p. 61-91, ISSN: 0921-4771, doi: 10.1515/probus-2012-0004"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1515/probus-2012-0001"
        ],
        "titolo": "Introduction to the volume (Special Issue on Romance Compounds)",
        "ISSN": [
          "0921-4771"
        ],
        "journal": "PROBUS",
        "csp": "vol. 24, p. 1-3, ISSN: 0921-4771, doi: 10.1515/probus-2012-0001",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sergio Scalise, Francesca Masini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sergio Scalise, Francesca Masini (2012). Introduction to the volume",
        "(Special Issue on Romance Compounds). PROBUS, vol. 24, p. 1-3, ISSN:",
        "0921-4771, doi: 10.1515/probus-2012-0001"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-22",
        "titolo": "Costruzioni verbo-pronominali \u2018intensive\u2019 in italiano",
        "ISBN": [
          "9788878706521"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878706521",
        "opera": "(a cura di): Pier Marco Bertinetto Valentina Bambini Irene Ricci e Collaboratori, Linguaggio e cervello - Semantica / Language and the brain - Semantics - Atti del XLII Congresso Internazionale di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (Pisa, SNS, 2008) (SLI53). SOCIET\u00c0 DI LINGUISTICA ITALIANA, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Francesca Masini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesca Masini (2012). Costruzioni verbo-pronominali \u2018intensive\u2019 in",
        "italiano. In: (a cura di): Pier Marco Bertinetto Valentina Bambini Irene Ricci",
        "e Collaboratori, Linguaggio e cervello - Semantica / Language and the",
        "brain - Semantics - Atti del XLII Congresso Internazionale di Studi della",
        "Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (Pisa, SNS, 2008) (SLI53). SOCIET\u00c0 DI",
        "LINGUISTICA ITALIANA, p. 1-22, Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878706521"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-288",
        "titolo": "Parole sintagmatiche in italiano. p",
        "ISBN": [
          "9788888756974"
        ],
        "csp": "Roma:Caissa Italia, ISBN: 9788888756974",
        "anno": "2012",
        "autori": "Francesca Masini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Francesca Masini (2012). Parole sintagmatiche in italiano. p. 1-288,",
        "Roma:Caissa Italia, ISBN: 9788888756974"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1418/35845"
        ],
        "titolo": "CoP-It. Towards the creation of an online database of Italian word combinations. LINGUE E LINGUAGGIO, vol",
        "ISSN": [
          "1720-9331"
        ],
        "journal": "X",
        "csp": "p. 301-316, ISSN: 1720-9331, doi: 10.1418/35845",
        "anno": "2011",
        "autori": "Valentina Efrati, Francesca Masini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Valentina Efrati, Francesca Masini (2011). CoP-It. Towards the creation of",
        "an online database of Italian word combinations. LINGUE E LINGUAGGIO,",
        "vol. X, p. 301-316, ISSN: 1720-9331, doi: 10.1418/35845"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Polirematiche, parole",
        "opera": "(a cura di): Raffaele Simone, Enciclopedia dell\u2019Italiano, 2: M-Z. p. 1109-1112, Roma:Istituto dell'Enciclopedia Italiana G. Treccani, ISBN: 9788812000401",
        "anno": "2011",
        "autori": "MASINI, FRANCESCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MASINI, FRANCESCA (2011). Polirematiche, parole. In: (a cura di):",
        "Raffaele Simone, Enciclopedia dell\u2019Italiano, 2: M-Z. p. 1109-1112,",
        "Roma:Istituto dell'Enciclopedia Italiana G. Treccani, ISBN: 9788812000401"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1515/COGL.2010.003"
        ],
        "titolo": "Magari",
        "ISSN": [
          "0936-5907"
        ],
        "journal": "COGNITIVE LINGUISTICS",
        "csp": "vol. 21, p. 75-121, ISSN: 0936-5907, doi: 10.1515/COGL.2010.003",
        "anno": "2010",
        "autori": "Francesca Masini, Paola Pietrandrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesca Masini, Paola Pietrandrea (2010). Magari. COGNITIVE",
        "LINGUISTICS, vol. 21, p. 75-121, ISSN: 0936-5907, doi:",
        "10.1515/COGL.2010.003"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nomi sintagmatici in russo. STUDI SLAVISTICI, vol",
        "ISSN": [
          "1824-761X"
        ],
        "journal": "VII",
        "csp": "p. 145-172, ISSN: 1824-761X",
        "anno": "2010",
        "autori": "Valentina Benigni, Francesca Masini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Valentina Benigni, Francesca Masini (2010). Nomi sintagmatici in russo.",
        "STUDI SLAVISTICI, vol. VII, p. 145-172, ISSN: 1824-761X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Binomi irreversibili",
        "opera": "(a cura di): Raffaele Simone, Enciclopedia dell'italiano, 1: A-L. p. 151-152, Roma:Istituto dell'Enciclopedia Italiana G. Treccani, ISBN: 9788812000401",
        "anno": "2010",
        "autori": "MASINI, FRANCESCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MASINI, FRANCESCA (2010). Binomi irreversibili. In: (a cura di): Raffaele",
        "Simone, Enciclopedia dell'italiano, 1: A-L. p. 151-152, Roma:Istituto",
        "dell'Enciclopedia Italiana G. Treccani, ISBN: 9788812000401"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1418/30926"
        ],
        "titolo": "Compounds in Russian. LINGUE E LINGUAGGIO, vol",
        "ISSN": [
          "1720-9331"
        ],
        "journal": "VIII",
        "csp": "p. 171-193, ISSN: 1720-9331, doi: 10.1418/30926",
        "anno": "2009",
        "autori": "Valentina Benigni, Francesca Masini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Valentina Benigni, Francesca Masini (2009). Compounds in Russian.",
        "LINGUE E LINGUAGGIO, vol. VIII, p. 171-193, ISSN: 1720-9331, doi:",
        "10.1418/30926"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3366/E1750124509000440"
        ],
        "titolo": "Phrasal lexemes, compounds and phrases: a constructionist perspective",
        "ISSN": [
          "1750-1245"
        ],
        "journal": "WORD STRUCTURE",
        "csp": "vol. 2, p. 254-271, ISSN: 1750-1245, doi: 10.3366/E1750124509000440",
        "anno": "2009",
        "autori": "Francesca Masini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesca Masini (2009). Phrasal lexemes, compounds and phrases: a",
        "constructionist perspective. WORD STRUCTURE, vol. 2, p. 254-271, ISSN:",
        "1750-1245, doi: 10.3366/E1750124509000440"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Support nouns and verbal features: a case study from Italian",
        "ISSN": [
          "0182-5887"
        ],
        "journal": "VERBUM",
        "csp": "vol. 29, p. 143-172, ISSN: 0182-5887",
        "anno": "2009",
        "autori": "Raffaele Simone, Francesca Masini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Raffaele Simone, Francesca Masini (2009). Support nouns and verbal",
        "features: a case study from Italian. VERBUM, vol. 29, p. 143-172, ISSN:",
        "0182-5887"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "191-209",
        "titolo": "Combinazioni di parole e parole sintagmatiche",
        "ISBN": [
          "9788878703971"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878703971",
        "opera": "Maria Catrical\u00e0, Paola Pietrandrea, Edoardo Lombardi Vallauri, Paolo Di Giovine, Donato Cerbasi, Lunella Mereu, Livio Gaeta, [...] a Bonvino, Franca Orletti, Mara Frascarelli.. (a cura di): Edoardo Lombardi Vallauri, Lunella Mereu, Spazi linguistici. Studi in onore di Raffaele Simone. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Francesca Masini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesca Masini (2009). Combinazioni di parole e parole sintagmatiche.",
        "In: Maria Catrical\u00e0, Paola Pietrandrea, Edoardo Lombardi Vallauri, Paolo Di",
        "Giovine, Donato Cerbasi, Lunella Mereu, Livio Gaeta, [...] a Bonvino,",
        "Franca Orletti, Mara Frascarelli.. (a cura di): Edoardo Lombardi Vallauri,",
        "Lunella Mereu, Spazi linguistici. Studi in onore di Raffaele Simone. p.",
        "191-209, Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878703971"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-135",
        "titolo": "I verbi sintagmatici dell\u2019italiano tra innovazione e persistenza: il ruolo dei dialetti",
        "ISBN": [
          "9788856804188"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856804188",
        "opera": "Paola Beninc\u00e0 Paolo Chinellato Patrizia Cordin Verner Egerland Claudio Iacobini Francesca Masini Nicoletta Penello Cecilia Poletto Anna Vera Sullam. (a cura di): Anna Cardinaletti Nicola Munaro, Italiano, italiani regionali e dialetti. LINGUA, TRADUZIONE, DIDATTICA, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Claudio Iacobini, Francesca Masini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Claudio Iacobini, Francesca Masini (2009). I verbi sintagmatici dell\u2019italiano",
        "tra innovazione e persistenza: il ruolo dei dialetti. In: Paola Beninc\u00e0 Paolo",
        "Chinellato Patrizia Cordin Verner Egerland Claudio Iacobini Francesca",
        "Masini Nicoletta Penello Cecilia Poletto Anna Vera Sullam. (a cura di):",
        "Anna Cardinaletti Nicola Munaro, Italiano, italiani regionali e dialetti.",
        "LINGUA, TRADUZIONE, DIDATTICA, p. 115-135, Milano:Franco Angeli,",
        "ISBN: 9788856804188"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-102",
        "titolo": "Verbi sintagmatici e ordine delle parole",
        "ISBN": [
          "9783631569726"
        ],
        "ISSN": [
          "1862-538X"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 9783631569726, ISSN: 1862-538X",
        "opera": "Raffaele Simone Federico Vicario Monica Cini Lorenzo Spreafico Francesca Masini Claudio Iacobini Grazia Biorci Giuliano Bernini L [...] Stato dell\u2019arte e prospettive di ricerca. Atti delle giornate di studio, Torino, 19-20 febbraio 2007. SPAZI COMUNICATIVI, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Francesca Masini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesca Masini (2008). Verbi sintagmatici e ordine delle parole. In:",
        "Raffaele Simone Federico Vicario Monica Cini Lorenzo Spreafico",
        "Francesca Masini Claudio Iacobini Grazia Biorci Giuliano Bernini L [...]",
        "Stato dell\u2019arte e prospettive di ricerca. Atti delle giornate di studio, Torino,",
        "19-20 febbraio 2007. SPAZI COMUNICATIVI, p. 83-102, Frankfurt am",
        "Main:Peter Lang, ISBN: 9783631569726, ISSN: 1862-538X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "563-571",
        "titolo": "Binomi coordinati in italiano",
        "ISBN": [
          "9788884537232"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788884537232",
        "opera": "(a cura di): Emanuela Cresti, Prospettive nello studio del lessico italiano - Atti del IX Congresso SILFI. PROCEEDINGS E REPORT, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Francesca Masini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesca Masini (2008). Binomi coordinati in italiano. In: (a cura di):",
        "Emanuela Cresti, Prospettive nello studio del lessico italiano - Atti del IX",
        "Congresso SILFI. PROCEEDINGS E REPORT, p. 563-571,",
        "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788884537232"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1007/s11525-006-9101-7"
        ],
        "titolo": "The emergence of verb-particle constructions in Italian: locative and actional meanings",
        "ISSN": [
          "1871-5621"
        ],
        "journal": "MORPHOLOGY",
        "csp": "vol. 16, p. 155-188, ISSN: 1871-5621, doi: 10.1007/s11525-006-9101-7",
        "anno": "2007",
        "autori": "Claudio Iacobini, Francesca Masini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Claudio Iacobini, Francesca Masini (2007). The emergence of verb-particle",
        "constructions in Italian: locative and actional meanings. MORPHOLOGY,",
        "vol. 16, p. 155-188, ISSN: 1871-5621, doi: 10.1007/s11525-006-9101-7"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diacronia dei verbi sintagmatici in italiano. ARCHIVIO GLOTTOLOGICO ITALIANO, vol",
        "ISSN": [
          "0004-0207"
        ],
        "journal": "XCI",
        "csp": "p. 67-105, ISSN: 0004-0207",
        "anno": "2006",
        "autori": "Francesca Masini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesca Masini (2006). Diacronia dei verbi sintagmatici in italiano.",
        "ARCHIVIO GLOTTOLOGICO ITALIANO, vol. XCI, p. 67-105, ISSN:",
        "0004-0207"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1418/23144"
        ],
        "titolo": "Binomial constructions: inheritance, specification and subregularities. LINGUE E LINGUAGGIO, vol",
        "ISSN": [
          "1720-9331"
        ],
        "journal": "V",
        "csp": "p. 207-232, ISSN: 1720-9331, doi: 10.1418/23144",
        "anno": "2006",
        "autori": "Francesca Masini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesca Masini (2006). Binomial constructions: inheritance, specification",
        "and subregularities. LINGUE E LINGUAGGIO, vol. V, p. 207-232, ISSN:",
        "1720-9331, doi: 10.1418/23144"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Multi-word expressions between syntax and the lexicon: the case of Italian verb-particle constructions",
        "ISSN": [
          "1456-8438"
        ],
        "journal": "SKY JOURNAL OF LINGUISTICS",
        "csp": "vol. 18, p. 145-173, ISSN: 1456-8438",
        "anno": "2005",
        "autori": "Francesca Masini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesca Masini (2005). Multi-word expressions between syntax and the",
        "lexicon: the case of Italian verb-particle constructions. SKY JOURNAL OF",
        "LINGUISTICS, vol. 18, p. 145-173, ISSN: 1456-8438"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "219-250",
        "doi": [
          "10.1075/la.237"
        ],
        "titolo": "Cognate constructions in Italian and beyond: A lexical semantic approach",
        "ISBN": [
          "9789027257208"
        ],
        "ISSN": [
          "0166-0829"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM:John Benjamins, ISBN: 9789027257208, ISSN: 0166-0829, doi: 10.1075/la.237",
        "opera": "(a cura di): L. Hellan A. Malchukov M. Cennamo, Contrastive Studies in Verbal Valency. LINGUISTIK AKTUELL, p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Chiara Melloni, MASINI, FRANCESCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiara Melloni, MASINI, FRANCESCA (2017). Cognate constructions in",
        "Italian and beyond: A lexical semantic approach. In: (a cura di): L. Hellan A.",
        "Malchukov M. Cennamo, Contrastive Studies in Verbal Valency.",
        "LINGUISTIK AKTUELL, p. 219-250, AMSTERDAM:John Benjamins, ISBN:",
        "9789027257208, ISSN: 0166-0829, doi: 10.1075/la.237"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.langsci.2015.05.010"
        ],
        "titolo": "Binominal constructions in Italian of the N1-di-N2 type: Towards a typology of Light Noun Constructions",
        "ISSN": [
          "0388-0001"
        ],
        "journal": "LANGUAGE SCIENCES",
        "csp": "vol. 53, p. 99-113, ISSN: 0388-0001, doi: 10.1016/j.langsci.2015.05.010",
        "anno": "2016",
        "autori": "Masini Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Masini Francesca (2016). Binominal constructions in Italian of the N1-di-N2",
        "type: Towards a typology of Light Noun Constructions. LANGUAGE",
        "SCIENCES, vol. 53, p. 99-113, ISSN: 0388-0001, doi:",
        "10.1016/j.langsci.2015.05.010"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-134",
        "titolo": "Grammatica delle Costruzioni. Un\u2019introduzione.. p",
        "ISBN": [
          "978-88-430-7855-4"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-7855-4",
        "anno": "2016",
        "autori": "Francesca Masini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Francesca Masini (2016). Grammatica delle Costruzioni. Un\u2019introduzione..",
        "p. 1-134, Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-7855-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1418/80755"
        ],
        "titolo": "Prominence in morphology: the notion of head. LINGUE E LINGUAGGIO, vol",
        "ISSN": [
          "1720-9331"
        ],
        "journal": "XIV",
        "csp": "p. 79-96, ISSN: 1720-9331, doi: 10.1418/80755",
        "anno": "2015",
        "autori": "F\u00e1bregas Antonio, Masini Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F\u00e1bregas Antonio, Masini Francesca (2015). Prominence in morphology:",
        "the notion of head. LINGUE E LINGUAGGIO, vol. XIV, p. 79-96, ISSN:",
        "1720-9331, doi: 10.1418/80755"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-66",
        "doi": [
          "10.1007/978-3-319-14102-2"
        ],
        "titolo": "The role of second order schemas in the construction of complex words",
        "ISBN": [
          "978-3-319-14101-5"
        ],
        "ISSN": [
          "2214-0042"
        ],
        "csp": "berlino:springer, ISBN: 978-3-319-14101-5, ISSN: 2214-0042, doi: 10.1007/978-3-319-14102-2",
        "opera": "(a cura di): Laurie Bauer L\u00edvia K\u00f6rtv\u00e9lyessy Pavol \u0160tekauer, Semantics of complex words. STUDIES IN MORPHOLOGY, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "BOOIJ, GEERT, MASINI, FRANCESCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOOIJ, GEERT, MASINI, FRANCESCA (2015). The role of second order",
        "schemas in the construction of complex words. In: (a cura di): Laurie Bauer",
        "L\u00edvia K\u00f6rtv\u00e9lyessy Pavol \u0160tekauer, Semantics of complex words. STUDIES",
        "IN MORPHOLOGY, p. 47-66, berlino:springer, ISBN: 978-3-319-14101-5,",
        "ISSN: 2214-0042, doi: 10.1007/978-3-319-14102-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1007/s11525-011-9200-y"
        ],
        "titolo": "Phrasal lexemes and shortening strategies in Russian: the case for constructions",
        "ISSN": [
          "1871-5621"
        ],
        "journal": "MORPHOLOGY",
        "csp": "vol. 22, p. 417-451, ISSN: 1871-5621, doi: 10.1007/s11525-011-9200-y",
        "anno": "2012",
        "autori": "Francesca Masini, Valentina Benigni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesca Masini, Valentina Benigni (2012). Phrasal lexemes and",
        "shortening strategies in Russian: the case for constructions.",
        "MORPHOLOGY, vol. 22, p. 417-451, ISSN: 1871-5621, doi:",
        "10.1007/s11525-011-9200-y"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-22",
        "titolo": "Costruzioni verbo-pronominali \u2018intensive\u2019 in italiano",
        "ISBN": [
          "9788878706521"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878706521",
        "opera": "(a cura di): Pier Marco Bertinetto Valentina Bambini Irene Ricci e Collaboratori, Linguaggio e cervello - Semantica / Language and the brain - Semantics - Atti del XLII Congresso Internazionale di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (Pisa, SNS, 2008) (SLI53). SOCIET\u00c0 DI LINGUISTICA ITALIANA, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Francesca Masini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesca Masini (2012). Costruzioni verbo-pronominali \u2018intensive\u2019 in",
        "italiano. In: (a cura di): Pier Marco Bertinetto Valentina Bambini Irene Ricci",
        "e Collaboratori, Linguaggio e cervello - Semantica / Language and the",
        "brain - Semantics - Atti del XLII Congresso Internazionale di Studi della",
        "Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (Pisa, SNS, 2008) (SLI53). SOCIET\u00c0 DI",
        "LINGUISTICA ITALIANA, p. 1-22, Roma:Bulzoni, ISBN: 9788878706521"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1515/COGL.2010.003"
        ],
        "titolo": "Magari",
        "ISSN": [
          "0936-5907"
        ],
        "journal": "COGNITIVE LINGUISTICS",
        "csp": "vol. 21, p. 75-121, ISSN: 0936-5907, doi: 10.1515/COGL.2010.003",
        "anno": "2010",
        "autori": "Francesca Masini, Paola Pietrandrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesca Masini, Paola Pietrandrea (2010). Magari. COGNITIVE",
        "LINGUISTICS, vol. 21, p. 75-121, ISSN: 0936-5907, doi:",
        "10.1515/COGL.2010.003"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1418/30926"
        ],
        "titolo": "Compounds in Russian. LINGUE E LINGUAGGIO, vol",
        "ISSN": [
          "1720-9331"
        ],
        "journal": "VIII",
        "csp": "p. 171-193, ISSN: 1720-9331, doi: 10.1418/30926",
        "anno": "2009",
        "autori": "Valentina Benigni, Francesca Masini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Valentina Benigni, Francesca Masini (2009). Compounds in Russian.",
        "LINGUE E LINGUAGGIO, vol. VIII, p. 171-193, ISSN: 1720-9331, doi:",
        "10.1418/30926"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3366/E1750124509000440"
        ],
        "titolo": "Phrasal lexemes, compounds and phrases: a constructionist perspective",
        "ISSN": [
          "1750-1245"
        ],
        "journal": "WORD STRUCTURE",
        "csp": "vol. 2, p. 254-271, ISSN: 1750-1245, doi: 10.3366/E1750124509000440",
        "anno": "2009",
        "autori": "Francesca Masini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesca Masini (2009). Phrasal lexemes, compounds and phrases: a",
        "constructionist perspective. WORD STRUCTURE, vol. 2, p. 254-271, ISSN:",
        "1750-1245, doi: 10.3366/E1750124509000440"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-102",
        "titolo": "Verbi sintagmatici e ordine delle parole",
        "ISBN": [
          "9783631569726"
        ],
        "ISSN": [
          "1862-538X"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 9783631569726, ISSN: 1862-538X",
        "opera": "Raffaele Simone Federico Vicario Monica Cini Lorenzo Spreafico Francesca Masini Claudio Iacobini Grazia Biorci Giuliano Bernini L [...] Stato dell\u2019arte e prospettive di ricerca. Atti delle giornate di studio, Torino, 19-20 febbraio 2007. SPAZI COMUNICATIVI, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Francesca Masini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesca Masini (2008). Verbi sintagmatici e ordine delle parole. In:",
        "Raffaele Simone Federico Vicario Monica Cini Lorenzo Spreafico",
        "Francesca Masini Claudio Iacobini Grazia Biorci Giuliano Bernini L [...]",
        "Stato dell\u2019arte e prospettive di ricerca. Atti delle giornate di studio, Torino,",
        "19-20 febbraio 2007. SPAZI COMUNICATIVI, p. 83-102, Frankfurt am",
        "Main:Peter Lang, ISBN: 9783631569726, ISSN: 1862-538X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1007/s11525-006-9101-7"
        ],
        "titolo": "The emergence of verb-particle constructions in Italian: locative and actional meanings",
        "ISSN": [
          "1871-5621"
        ],
        "journal": "MORPHOLOGY",
        "csp": "vol. 16, p. 155-188, ISSN: 1871-5621, doi: 10.1007/s11525-006-9101-7",
        "anno": "2007",
        "autori": "Claudio Iacobini, Francesca Masini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Claudio Iacobini, Francesca Masini (2007). The emergence of verb-particle",
        "constructions in Italian: locative and actional meanings. MORPHOLOGY,",
        "vol. 16, p. 155-188, ISSN: 1871-5621, doi: 10.1007/s11525-006-9101-7"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1418/23144"
        ],
        "titolo": "Binomial constructions: inheritance, specification and subregularities. LINGUE E LINGUAGGIO, vol",
        "ISSN": [
          "1720-9331"
        ],
        "journal": "V",
        "csp": "p. 207-232, ISSN: 1720-9331, doi: 10.1418/23144",
        "anno": "2006",
        "autori": "Francesca Masini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesca Masini (2006). Binomial constructions: inheritance, specification",
        "and subregularities. LINGUE E LINGUAGGIO, vol. V, p. 207-232, ISSN:",
        "1720-9331, doi: 10.1418/23144"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diacronia dei verbi sintagmatici in italiano. ARCHIVIO GLOTTOLOGICO ITALIANO, vol",
        "ISSN": [
          "0004-0207"
        ],
        "journal": "XCI",
        "csp": "p. 67-105, ISSN: 0004-0207",
        "anno": "2006",
        "autori": "Francesca Masini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesca Masini (2006). Diacronia dei verbi sintagmatici in italiano.",
        "ARCHIVIO GLOTTOLOGICO ITALIANO, vol. XCI, p. 67-105, ISSN:",
        "0004-0207"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Multi-word expressions between syntax and the lexicon: the case of Italian verb-particle constructions",
        "ISSN": [
          "1456-8438"
        ],
        "journal": "SKY JOURNAL OF LINGUISTICS",
        "csp": "vol. 18, p. 145-173, ISSN: 1456-8438",
        "anno": "2005",
        "autori": "Francesca Masini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesca Masini (2005). Multi-word expressions between syntax and the",
        "lexicon: the case of Italian verb-particle constructions. SKY JOURNAL OF",
        "LINGUISTICS, vol. 18, p. 145-173, ISSN: 1456-8438"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "77937",
    "nome": "MASINI Francesca",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro dell\u2019Editorial Board della rivista \u201cConstructions and Frames\u201d [Rivista Scientifica, ANVUR], Amsterdam, John Benjamins, ISSN 1876-1933, E-ISSN 1876-1941 [https://benjamins.com/#catalog/journals/cf].",
        "periodo": "dal 02-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Serie \u201cLinguistica\u201d di Caissa Italia editore [http://www.caissa.it/content/21-comitato-scientifico-linguistica].",
        "periodo": "dal 19-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee occasionale per le seguenti riviste internazionali di Classe A per ANVUR negli anni 2013-2018: Languages in Contrast; Language Sciences; Word Structure; Folia Linguistica; Studies in Language; Folia Linguistica Historica; International Journal of Corpus Linguistics; Cognitive Linguistics.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 24-03-2018"
      },
      {
        "content": "Membro del \"Comitato di Direzione\" (Editorial Board) della rivista \u201cLingue e Linguaggio\u201d [Rivista di Classe A, ANVUR], Bologna, Il Mulino, ISSN 1720-9331 [www.rivisteweb.it/issn/1720-9331].",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Associate Editor della \"Oxford Encyclopedia of Morphology\" (Editor-in-Chief: Rochelle Lieber; Associate Editors: Sabine Arndt-Lappe, Antonio F\u00e0bregas, Christina Gagn\u00e9, Francesca Masini), Special Project della \u201cOxford Research Encyclopedia of Linguistics\u201d (Editor-in-Chief: Mark Aronoff) [http://linguistics.oxfordre.com/page/morphology/].",
        "periodo": "dal 02-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Advisory Board della rivista \u201cZeitschrift f\u00fcr Wortbildung / Journal of Word-formation\u201d (ZWJW), Frankfurt am Main, Peter Lang, ISSN 2367-3877 [www.peterlang.com/view/journals/zwjw/zwjw-overview.xml].",
        "periodo": "dal 01-02-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-direttrice (insieme a Cristiana De Santis, Nicola Grandi e Fabio Tamburini) della Collana \u201cCLUB Working Papers in Linguistics\u201d (CLUB-WPL), Universit\u00e0 di Bologna. Collana open access (AMS Acta) con Comitato Scientifico i cui contributi sono sottoposti a una procedura di peer-review [http://corpora.ficlit.unibo.it/CLUB/index.php?slab=club-wpl].",
        "periodo": "dal 21-12-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "RELAZIONE \u2013 Masini, Francesca (2004). \"Multiword expressions in the lexicon: the case of Italian phrasal verbs\". Relazione presentata al simposio della Linguistic Association of Finland (SKY), \u201cThe lexicon: its status in the theory of language\u201d, Turku (Finlandia), 18-19 novembre 2004.",
        "periodo": "dal 18-11-2004 al 19-11-2004"
      },
      {
        "content": "SEMINARIO SU INVITO \u2013 Masini, Francesca (2005). \"Tipologia e diacronia dei verbi sintagmatici in italiano\". Seminario su invito, Dipartimento di Lingue e Letterature Straniere Moderne, Universit\u00e0 di Bologna (Ciclo di seminari \u201cMorboConf\u201d), 31 gennaio 2005.",
        "periodo": "dal 31-01-2005 al 31-01-2005"
      },
      {
        "content": "SEMINARIO SU INVITO \u2013 Masini, Francesca (2005). \"Phrasal verbs in Italian: synchrony and diachrony\". Seminario su invito, Vrije Universiteit Amsterdam (Ciclo di seminari \u201cThe Architecture of the Human Language Faculty\u201d), 19 maggio 2005.",
        "periodo": "dal 19-05-2005 al 19-05-2005"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u2013 Iacobini, Claudio & Francesca Masini (2005). \"Phrasal and morphological complex predicates in Italian: a semantic analysis\". Relazione presentata al \u201c5th Mediterranean Morphology Meeting\u201d (MMM5), Frejus (Francia), 15-18 settembre 2005.",
        "periodo": "dal 15-09-2005 al 18-09-2005"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u2013 Masini, Francesca (2006). \"Binomi coordinati in italiano\". Relazione presentata al IX Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica e Filologia Italiana (SILFI), \u201cProspettive nello studio del lessico italiano\u201d, Firenze, 15-17 giugno 2006.",
        "periodo": "dal 15-06-2006 al 17-06-2006"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO \u2013 Masini, Francesca (2007). \"Verbi sintagmatici e ordine delle parole\". Relazione su invito presentata alle Giornate di Studi \u201cI verbi sintagmatici in italiano e nelle variet\u00e0 dialettali. Stato dell\u2019arte e prospettive di ricerca\u201d, Torino, 19-20 febbraio 2007.",
        "periodo": "dal 19-02-2007 al 20-02-2007"
      },
      {
        "content": "SEMINARIO SU INVITO \u2013 Masini, Francesca (2007). \"Parole sintagmatiche in italiano\". Seminario su invito, Dipartimento di Linguistica, Universit\u00e0 Roma Tre (Ciclo di seminari \u201cLinguaggio a Roma Tre\u201d), 10 maggio 2007.",
        "periodo": "dal 10-05-2007 al 10-05-2007"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE \u2013 Organizzatrice (insieme a Raffaele Simone) del Colloquio informale internazionale \u201cDizionari possibili / Possible Dictionaries\u201d, Laboratorio TRIPLE, Dipartimento di Linguistica, Universit\u00e0 Roma Tre, 6-7 luglio 2007.",
        "periodo": "dal 06-07-2007 al 07-07-2007"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u2013 Masini, Francesca & Anna M. Thornton (2007). \"Italian V-and-V lexical constructions\". Relazione presentata al \u201c6th Mediterranean Morphology Meeting\u201d (MMM6), Itaca (Grecia), 27-30 settembre 2007.",
        "periodo": "dal 27-09-2007 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u2013 Masini, Francesca (2007). \"The multiword level: constructions and categories\". Relazione presentata al Workshop \u201cCognitive and Computational Aspects of Extended Lexical Units\u201d, Leiden (Paesi Bassi), 14-15 dicembre 2007.",
        "periodo": "dal 14-12-2007 al 15-12-2007"
      },
      {
        "content": "SEMINARIO SU INVITO \u2013 Pietrandrea, Paola & Francesca Masini (2008). \"Il significato grammaticale nelle configurazioni del discorso. Il caso di magari\". Seminario su invito, Dipartimento di Linguistica, Universit\u00e0 Roma Tre (Ciclo di seminari \u201cLinguaggio a Roma Tre\u201d), 28 febbraio 2008.",
        "periodo": "dal 28-02-2008 al 28-02-2008"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u2013 Masini, Francesca (2008). \"Costruzioni verbo-pronominali 'intensive' in italiano\". Relazione presentata al \u201cXLII Congresso Internazionale di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI)\u201d, Pisa, Scuola Normale Superiore, 25-27 settembre 2008.",
        "periodo": "dal 25-09-2008 al 27-09-2008"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u2013 Masini, Francesca (2008). \"Phrasal words, compounds and phrases: a constructionist perspective\". Relazione presentata al \u201cWorkshop on Naming Strategies\u201d, Freie Universit\u00e4t Berlin, Berlino (Germania), 6-7 ottobre 2008.",
        "periodo": "dal 06-10-2008 al 07-10-2008"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE \u2013 Membro del Comitato Scientifico e Organizzatore della \"Scuola Invernale TRIPLE\" (SIT), Universit\u00e0 Roma Tre (riservata a laureandi/neo-laureati magistrali, dottorandi, giovani ricercatori e operatori professionali), per 5 edizioni: \u25cf SIT2009 (\u201cIl lessico. Metodi di analisi, modelli e applicazioni\u201d, 26-30 gennaio 2009). \u25cf SIT2010 (\u201cIl lessico. Classi di parole, metodi, computazione\u201d, 25-29 gennaio 2010). \u25cf SIT2011 (\u201cIl lemma e l\u2019organizzazione dell\u2019informazione lessicale\u201d, 24-28 gennaio 2011). \u25cf SIT2012 (\u201cClassi di parole: modelli, tipologia, computazione\u201d, 23-27 gennaio 2012). \u25cf SIT2014 (\u201cEspansione semantica in sincronia e diacronia. Modelli e rappresentazioni lessicali\u201d, 17-21 febbraio 2014).",
        "periodo": "dal 26-01-2009 al 21-02-2014"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u2013 Bonvino, Elisabetta, Francesca Masini & Paola Pietrandrea (2009). \"List Constructions: a semantic network\". Relazione presentata alla \u201cThird International AFLiCo Conference\u201d, Parigi (Francia), 27-29 maggio 2009.",
        "periodo": "dal 27-05-2009 al 29-05-2009"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u2013 Gaeta, Livio & Francesca Masini (2009). \"The importance of being recursive\". Relazione presentata al Workshop \u201cRecursiveness in Word Formation\u201d, 42nd Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea (SLE), Lisbona (Portogallo), 9-12 settembre 2009.",
        "periodo": "dal 09-09-2009 al 12-09-2009"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE \u2013 Membro del Comitato organizzatore e del Comitato scientifico del Secondo Convegno Internazionale TRIPLE su \u201cWord Classes. Nature, typology, computational representation\u201d, Universit\u00e0 Roma Tre, 24-26 marzo 2010.",
        "periodo": "dal 24-03-2010 al 26-03-2010"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u2013 Simone, Raffaele & Francesca Masini (2010). \"Light nouns\". Relazione presentata al 2\u00b0 Convegno Internazionale TRIPLE su \u201cWord Classes. Nature, typology, computational representation\u201d, Roma, 24-26 marzo 2010.",
        "periodo": "dal 24-03-2010 al 26-03-2010"
      },
      {
        "content": "POSTER \u2013 Benigni, Valentina & Francesca Masini (2010). \"Phrasal lexemes and reduction strategies in Russian\". Poster presentato al \u201c14th International Morphology Meeting\u201d (IMM14), Budapest (Ungheria), 13-16 maggio 2010.",
        "periodo": "dal 13-05-2010 al 16-05-2010"
      },
      {
        "content": "SEMINARIO SU INVITO \u2013 Benigni, Valentina & Francesca Masini (2010). \"Costruzioni lessicali in russo: composti nominali, nomi sintagmatici e strategie di riduzione\". Seminario su invito, Dipartimento di Linguistica, Universit\u00e0 Roma Tre (Ciclo di seminari \u201cLinguaggio a Roma Tre\u201d), 20 maggio 2010.",
        "periodo": "dal 20-05-2010 al 20-05-2010"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u2013 Masini, Francesca (2010). \"Binominal constructions in Italian of the N-di-N type: towards a typology of light noun constructions\". Relazione presentata al Workshop \u201cBinominal syntagms as a neglected locus of synchronic variation and diachronic change: Towards a unified approach\u201d, 43rd Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea (SLE), Vilnius (Lituania), 2-5 settembre 2010.",
        "periodo": "dal 02-09-2010 al 05-09-2010"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO \u2013 Efrati, Valentina & Francesca Masini (2010). \"CoP-It. Verso la costruzione di una banca dati online di Combinazioni di Parole dell\u2019Italiano\". Relazione su invito presentata al Workshop \u201cMorphology meets computational linguistics\u201d, Bologna, 7-8 ottobre 2010.",
        "periodo": "dal 07-10-2010 al 08-10-2010"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE \u2013 Organizzatrice (insieme a Mirjam Fried) del Workshop \u201cEthical Datives and Related Constructions\u201d, 44th Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea (SLE 44), Universidad de la Rioja, Logro\u00f1o (Spagna), 8-11 settembre 2011.",
        "periodo": "dal 08-09-2011 al 11-09-2011"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u2013 Fried, Mirjam & Francesca Masini (2011). \"Ethical datives and related constructions. An introduction\". Relazione presentata al Workshop \u201cEthical Datives and Related Constructions\u201d, 44th Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea (SLE 44), Universidad de la Rioja, Logro\u00f1o, 8-11 settembre 2011.",
        "periodo": "dal 08-09-2011 al 11-09-2011"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u2013 Benigni, Valentina & Francesca Masini (2011). \"Russian shortenings in -ka: the case for constructions\". Relazione presentata al \u201c8th Mediterranean Morphology Meeting\u201d (MMM8), Cagliari, 15-17 settembre 2011.",
        "periodo": "dal 15-09-2011 al 17-09-2011"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE \u2013 Organizzatrice (insieme a Claudia Borghetti e Sergio Scalise) del ciclo di conferenze \u201cLa settimana linguistica / The linguistics week\u201d, Dipartimento di Lingue e Letterature Straniere Moderne, Universit\u00e0 di Bologna, 27 febbraio-1 marzo 2012. Seminari di Fred Dervin (Universit\u00e0 di Helsinki), Diego Pescarini (Universit\u00e0 di Padova), Graeme Trousdale (Universit\u00e0 di Edinburgo).",
        "periodo": "dal 27-02-2012 al 01-03-2012"
      },
      {
        "content": "SEMINARIO SU INVITO \u2013 Masini, Francesca (2012). \"Construction Morphology: a thumbnail sketch\". Seminari su invito per graduate students (all\u2019interno del corso \u201cMorphology\u201d di Paul Kiparsky), Department of Linguistics, Stanford University, 21 e 23 maggio 2012.",
        "periodo": "dal 21-05-2012 al 23-05-2012"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u2013 Francesca Masini, Caterina Mauri & Paola Pietrandrea (2012). \"The role of lists and list markers in the coding of vagueness: a crosslinguistic analysis\". Relazione presentata al Workshop \u201cMeaning and form of vagueness: a cross-linguistic perspective\u201d, 45th Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea (SLE 45), Stoccolma (Svezia), 29 agosto-1\u00b0 settembre 2012.",
        "periodo": "dal 29-08-2012 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u2013 Bisetto, Antonietta, Francesca Masini & Chiara Melloni (2012). \"Italian cognate constructions\". Relazione presentata al Workshop \u201cContrastive studies of verbal valency in European languages\u201d, 45th Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea (SLE 45), Stoccolma (Svezia), 29 agosto-1\u00b0 settembre 2012.",
        "periodo": "dal 29-08-2012 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u2013 Francesca Masini, Caterina Mauri, Lucia Tovena & Miriam Voghera (2012). \"Meaning and form of vagueness: a cross-linguistic perspective\". Relazione presentata al Workshop \u201cMeaning and form of vagueness: a cross-linguistic perspective\u201d, 45th Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea (SLE 45), Stoccolma (Svezia), 29 agosto-1\u00b0 settembre 2012.",
        "periodo": "dal 29-08-2012 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE \u2013 Organizzatrice (insieme a Caterina Mauri, Lucia Tovena e Miriam Voghera) del Workshop \u201cMeaning and form of vagueness: a cross-linguistic perspective\u201d, 45th Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea (SLE 45), Universit\u00e0 di Stoccolma (Svezia), 29 agosto-1 settembre 2012.",
        "periodo": "dal 29-08-2012 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "SEMINARIO SU INVITO \u2013 Bisetto, Antonietta, Francesca Masini & Chiara Melloni (2012). \"Italian cognate constructions\". Seminario su invito, Dipartimento di Filologia Letteratura e Linguistica, Universit\u00e0 di Verona, 25 settembre 2012.",
        "periodo": "dal 25-09-2012 al 25-09-2012"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE \u2013 Fondatrice e organizzatrice (insieme a Claudia Borghetti, Ana Pano e Fabio Regattin) del ciclo di seminari \u201cIDEAR \u2013 Incontri Dipartimentali su Esperienze e Attivit\u00e0 di Ricerca\u201d, Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Moderne (LILEC), Universit\u00e0 di Bologna (a partire dall\u2019a.a. 2012/2013).",
        "periodo": "dal 17-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "SEMINARIO SU INVITO \u2013 Masini, Francesca (2013). \"Parole sintagmatiche: morfologia, sintassi o costruzioni?\" Seminario su invito, Universit\u00e0 Marconi, Roma, 21 marzo 2013.",
        "periodo": "dal 21-03-2013 al 21-03-2013"
      },
      {
        "content": "SEMINARIO SU INVITO \u2013 Bisetto, Antonietta, Francesca Masini & Chiara Melloni (2013). \"Cognate construction: what\u2019s so special about it?\" Seminario su invito, Dipartimento di Studi Linguistici e Letterari, Universit\u00e0 di Padova, 5 aprile 2013.",
        "periodo": "dal 05-04-2013 al 05-04-2013"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u2013 Audring, Jenny & Francesca Masini (2013). \"Construction Morphology: a welcome\". Relazione presentata al \u201cBologna Seminar on Construction Morphology\u201d, Bologna, 20-21 maggio 2013.",
        "periodo": "dal 20-05-2013 al 21-05-2013"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE \u2013 Organizzatrice (insieme a Geert Booij) del \u201cBologna Seminar on Construction Morphology\u201d, Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Moderne, Universit\u00e0 di Bologna, 20-21 maggio 2013.",
        "periodo": "dal 20-05-2013 al 21-05-2013"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u2013 Booij, Geert & Francesca Masini (2013). \"Semantic perspectives in Contruction Morphology\". Relazione presentata al \u201cBologna Seminar on Construction Morphology\u201d, Bologna, 20-21 maggio 2013.",
        "periodo": "dal 20-05-2013 al 21-05-2013"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE \u2013 Organizzatrice del seminario \u201cA gentle introduction to the Sketch Engine\u201d tenuto da Adam Kilgarriff (Lexical Computing Ltd) presso il Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Moderne, Universit\u00e0 di Bologna, il 25 giugno 2013.",
        "periodo": "dal 25-06-2013 al 25-06-2013"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u2013 Masini, Francesca (2013). \"Idiomatic clitic constructions\". Relazione presentata al \u201c9th Mediterranean Morphology Meeting\u201d (MMM9), Dubrovnik (Croazia), 15-18 settembre 2013.",
        "periodo": "dal 15-09-2013 al 18-09-2013"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u2013 Raffaele Simone, Francesca Masini, Valentina Piunno & Sara Castagnoli (2013). \"Combinazioni di parole in italiano. Risorse lessicografiche e proposte di tipologia\". Relazione presentata al Workshop \u201cFraseologismi dell\u2019italiano: aspetti lessicologici e lessicografici nel confronto interlinguistico\u201d, XLVII Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI), Salerno, 26-28 settembre 2013.",
        "periodo": "dal 26-09-2013 al 28-09-2013"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO \u2013 Masini, Francesca & Sergio Scalise (2013). \"The notion of head in morphology\". Relazione su invito all\u2019interno della Tavola Rotonda del Convegno internazionale \u201cpS-prominenceS \u2013 Prominences in Linguistics\u201d, Universit\u00e0 della Tuscia, Viterbo, 12-14 dicembre 2013.",
        "periodo": "dal 12-12-2013 al 14-12-2013"
      },
      {
        "content": "POSTER \u2013 Nissim, Malvina, Francesca Masini & Sara Castagnoli (2014). \"Extracting MWEs from Italian corpora: a case study for refining the POS-pattern methodology\". Poster presentato al \u201c10th Workshop on Multiword Expressions\u201d (MWE 2014), 14th Conference of the European Chapter of the Association for Computational Linguistics (EACL 2014), G\u00f6teborg (Svezia), 26-27 aprile 2014.",
        "periodo": "dal 26-04-2014 al 27-04-2014"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u2013 Masini, Francesca (2014). \"The emergence of the Vmotion+se+ne construction in Italian: from lexicalization to productivity\". Relazione presentata al \u201c8th International Conference on Construction Grammar\u201d (ICCG-8), Osnabr\u00fcck, 3-6 settembre 2014.",
        "periodo": "dal 03-09-2014 al 06-09-2014"
      },
      {
        "content": "INVITED PLENARY SPEAKER \u2013 Masini, Francesca (2014), \"Phrasal lexemes, constructions and levels of analysis\". Invited Plenary Speaker al 47th Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea (SLE 47), Pozna\u0144 (Polonia), 11-14 settembre 2014.",
        "periodo": "dal 11-09-2014 al 14-09-2014"
      },
      {
        "content": "POSTER \u2013 Lenci, Alessandro, Gianluca Lebani, Sara Castagnoli, Francesca Masini & Malvina Nissim (2014). \"SYMPAThy - Towards a comprehensive approach to the extraction of Italian Word Combinations\". Poster presentato alla prima \u201cConferenza di Linguistica Computazionale Italiana\u201d (CLiC-it), Pisa, 9-10 dicembre 2014.",
        "periodo": "dal 09-12-2014 al 10-12-2014"
      },
      {
        "content": "POSTER \u2013 Castagnoli, Sara, Francesca Masini, Malvina Nissim, Gianluca E. Lebani, Marco S.G. Senaldi & Alessandro Lenci (2015). \"Extracting and Analysing Italian Word Combinations with SYntactically Marked PATterns\". Poster presentato al \u201cPARSEME 4th General Meeting\u201d, Valletta (Malta), 19-20 marzo 2015.",
        "periodo": "dal 19-03-2015 al 20-03-2015"
      },
      {
        "content": "POSTER \u2013 Lenci, Alessandro, Gianluca Lebani, Marco Senaldi, Sara Castagnoli, Francesca Masini & Malvina Nissim (2015). \"Mapping the Constructicon with SYMPAThy. Italian Word Combinations between fixedness and productivity\". Poster presentato a \u201cNetWords Final Conference \u2013 Word Knowledge and Word Usage: Representations and Processes in the Mental Lexicon\u201d, Scuola Normale Superiore, Pisa, 30 marzo-1 aprile 2015.",
        "periodo": "dal 30-03-2015 al 01-04-2015"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE \u2013 Organizzatrice dei Seminari \u201cprimaverili\u201d di linguistica, 16, 23, 30 aprile 2015. Seminari di Claudio Iacobini (Universit\u00e0 di Salerno), Pamela Negosanti (ExpertSystem), Gloria Gagliardi (Universit\u00e0 di Bologna).",
        "periodo": "dal 16-04-2015 al 30-04-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u2013 Castagnoli, Sara, Gianluca E. Lebani, Alessandro Lenci, Francesca Masini, Malvina Nissim & Lucia C. Passaro (2015). \"POS-patterns or Syntax? Comparing methods for extracting Word Combinations\". Relazione presentata a \u201cEUROPHRAS2015 - Computerised and Corpus-based Approaches to Phraseology: Monolingual and Multilingual Perspectives\u201d, Malaga (Spagna), 29 giugno-1 luglio 2015.",
        "periodo": "dal 29-06-2015 al 01-07-2015"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE \u2013 Organizzatrice (insieme ad Antonietta Bisetto, Denis Delfitto, Elisabetta Magni, Chiara Melloni, Matteo Pascoli ed Elena Soare) di \u201cJENom6 \u2013 6th Workshop on Nominalizations / Journ\u00e9es d\u2019\u00c9tudes sur les Nominalisations\u201d, Universit\u00e0 di Bologna & Universit\u00e0 di Verona, Verona, 30 giugno-1 luglio 2015.",
        "periodo": "dal 30-06-2015 al 01-07-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u2013 Castagnoli, Sara, Gianluca E. Lebani, Alessandro Lenci, Francesca Masini, Malvina Nissim & Piunno Valentina (2015), \"Towards a corpus-based online dictionary of Italian Word Combinations\". Relazione presentata a \u201cCOST-ENeL (Working Group 3) Meeting: Automatic Knowledge Acquisition (AKA) for Lexicography\u201d, Herstmonceux Castle (UK), 13 agosto 2015.",
        "periodo": "dal 13-08-2015 al 13-08-2015"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE \u2013 Organizzazione e responsabilit\u00e0 scientifica (insieme a Wendy Sandler e alla MMM Permanent Committee) del \"10th Mediterranean Morphology Meeting\" (MMM10), Universit\u00e0 di Haifa (Israele), 7-10 settembre 2015.",
        "periodo": "dal 07-09-2015 al 10-09-2015"
      },
      {
        "content": "SEMINARIO SU INVITO \u2013 Masini, Francesca (2015). \"Constructions across levels of analysis\". Seminario su invito, D\u00e9partement des Sciences du langage, Universit\u00e9 Fran\u00e7ois-Rabelais, Tours (Francia), 5 novembre 2015.",
        "periodo": "dal 05-11-2015 al 05-11-2015"
      },
      {
        "content": "POSTER \u2013 Nissim, Malvina, Sara Castagnoli, Francesca Masini, Gianluca Lebani, Lucia Passaro & Alessandro Lenci (2015), \"Automatic extraction of Word Combinations from corpora: evaluating methods and benchmarks\". Poster presentato alla seconda \u201cConferenza di Linguistica Computazionale Italiana\u201d (CLiC-it), Trento, 3-4 dicembre 2015.",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 04-12-2015"
      },
      {
        "content": "SEMINARIO \u2013 Castagnoli, Sara, Francesca Masini & Malvina Nissim (2015), \"Il progetto CombiNet \u2013 Combinazioni di parole in italiano. Risultati, problemi, prospettive\". Incontro IDEAR (Incontri Dipartimentali su Esperienze e Attivit\u00e0 di Ricerca), Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Moderne (LILEC), Bologna, 16 dicembre 2015.",
        "periodo": "dal 16-12-2015 al 16-12-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u2013 Lenci, Alessandro, Francesca Masini, Malvina Nissim, Sara Castagnoli, Gianluca Lebani, Lucia Passato & Marco Senaldi (2016), \"How to harvest word combinations from corpora: Methods, evaluation, and perspectives\", Relazione presentata al Convegno \u201cWord formats and lexical combinations. Structures, extraction methods and lexicographic representations\u201d, Universit\u00e0 Roma Tre, 29-30 gennaio 2016.",
        "periodo": "dal 29-01-2016 al 30-01-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u2013 Masini, Francesca (2016), \"Morphologically complex words and multiword expressions: competition or cooperation?\" Relazione presentata al \u201c17th International Morphology Meeting (IMM17) \u2013 Competition in Morphology\u201d, Vienna, 18-21 febbraio 2016.",
        "periodo": "dal 18-02-2016 al 21-02-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u2013 Masini, Francesca & Caterina Mauri (2016), \"A future for lists\". Relazione presentata al Workshop \u201cCostruzioni a lista: aspetti formali e funzionali\u201d, L Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana, Milano, 22-24 settembre 2016.",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 24-09-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u2013 Arcodia, Giorgio Francesco & Francesca Masini (2016), \"Lists between lexicon and syntax: a web of constructions\". Relazione presentata al Workshop \u201cCostruzioni a lista: aspetti formali e funzionali\u201d, L Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana, Milano 22-24 settembre 2016.",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 24-09-2016"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE \u2013 Organizzatrice (insieme a Caterina Mauri e Paola Pietrandrea) del Workshop \u201cCostruzioni a lista: aspetti formali e funzionali\u201d, L Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana, Milano 22-24 settembre 2016.",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 24-09-2016"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE \u2013 Coordinatrice (insieme a Fabio Tamburini) delle attivit\u00e0 del \"CLUB \u2013 Circolo Linguistico dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna\" per l\u2019a.a. 2016/2017.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 al 30-09-2017"
      },
      {
        "content": "SEMINARIO \u2013 Masini, Francesca & Caterina Mauri (2016), \"NETworking on lists\". Seminario, Universit\u00e0 di Bologna (Ciclo di seminari \u201cCLUB-in-progress\u201d), 22 novembre 2016.",
        "periodo": "dal 22-11-2016 al 22-11-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u2013 Masini, Francesca, Sara Castagnoli & Malvina Nissim (2017). \"Corpora, collocazioni e altre combinazioni: i dati CombiNet\". Relazione presentata alla Giornata di studi \u201ccorpora@UNIBO\u201d (CLUB DAY), Bologna, 21 febbraio 2017.",
        "periodo": "dal 21-02-2017 al 21-02-2017"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE \u2013 Organizzatrice (insieme a Fabio Tamburini) della giornata di studi \u201ccorpora@UNIBO\u201d, CLUB DAY, Bologna, 21 febbraio 2017.",
        "periodo": "dal 21-02-2017 al 21-02-2017"
      },
      {
        "content": "SEMINARIO SU INVITO \u2013 Masini, Francesca (2017), \"LIST \u2013 Listing in natural language\". Seminario su invito, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca (Ciclo di seminari del BILGroup), 28 marzo 2017.",
        "periodo": "dal 28-03-2017 al 28-03-2017"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE \u2013 Organizzazione e responsabilit\u00e0 scientifica (insieme a Marianna Katsoyannou e alla MMM Permanent Committee) del \u201c11th Mediterranean Morphology Meeting\u201d (MMM11), Universit\u00e0 di Cipro, Nicosia, 22-25 giugno 2017.",
        "periodo": "dal 22-06-2017 al 25-06-2017"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO \u2013 Masini, Francesca (2017). \"Polirematiche 'di colore' in italiano: uno studio quantitativo\". Relazione su invito presentata al Convegno \u201cDi tutti i colori. Giornata di studi in onore di Maria Grossmann\", Universit\u00e0 dell\u2019Aquila, 14 luglio 2017.",
        "periodo": "dal 14-07-2017 al 14-07-2017"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE \u2013 Membro del Comitato Organizzatore della \"SLE Summer School 2017\", Universit\u00e0 di Neuch\u00e2tel, 6-9 settembre 2017.",
        "periodo": "dal 06-09-2017 al 09-09-2017"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u2013 Pepper, Steve & Francesca Masini (2017). \"When \u2018noun\u2019 meets \u2018noun\u2019\". Relazione presentata al Workshop \u201cWhen \u2018noun\u2019 meets \u2018noun\u2019\u201d, 50th Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea (SLE 50), Zurigo (Svizzera), 10-14 settembre 2017.",
        "periodo": "dal 10-09-2017 al 14-09-2017"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u2013 Mauri, Caterina & Francesca Masini (2017), \"Questione di stile: l\u2019espressione analitica della maniera indessicale\". Relazione presentata al Workshop \u201cLa maniera, o \u00abla qualit\u00e0 di procedere operando\u00bb\u201d, LI Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana, Napoli, 28-30 settembre 2017.",
        "periodo": "dal 28-09-2017 al 30-09-2017"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u2013 Masini, Francesca & Eugenio Goria (2017), \"Emerging constructions and categorization\". Relazione presentata all\u2019International workshop \u201cBuilding categories in interaction. Multidisciplinary approaches to categorization\u201d, Bologna, 19-20 ottobre 2017.",
        "periodo": "dal 19-10-2017 al 20-10-2017"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO \u2013 Masini, Francesca (2018). \"Making one\u2019s way through the lexicon. A Construction Morphology account of simil- complex words in Italian\". Relazione su invito al Workshop \u201cFrench (construction) morphology meets medieval medical vocabulary\u201d, University of Leuven (Belgio), 16 marzo 2018.",
        "periodo": "dal 16-03-2018 al 16-03-2018"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u2013 Masini, Francesca & Silvia Micheli (accettato, in preparazione). \"The morphological expression of approximation: the emerging simil- construction in Italian\". Relazione che verr\u00e0 presentata al \u201c18th International Morphology Meeting\u201d (IMM18), Budapest (Ungheria), 10-13 maggio 2018.",
        "periodo": "dal 10-05-2018 al 13-05-2018"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO \u2013 Invito a intervenire alla tavola rotonda \u201cSesi\u00f3n de Humanidades y ciencias sociales\u201d, all'interno del III Simposio de la Asociaci\u00f3n de Investigadores Espa\u00f1oles en la Rep\u00fablica Italiana (ASIERI) su \u201cLa innovaci\u00f3n y la investigaci\u00f3n responsables (RRI, Responsible Research and Innovation)\u201d, Roma, 18 maggio 2018. In preparazione.",
        "periodo": "dal 18-05-2018 al 18-05-2018"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE \u2013 Organizzazione e responsabilit\u00e0 scientifica (insieme a Nicola Grandi e Rosa Pugliese) del IV Convegno Interannuale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI) su \u201cLa linguistica della divulgazione, la divulgazione della linguistica\u201d, Bologna, 14-15 giugno 2018. In preparazione.",
        "periodo": "dal 14-06-2018 al 15-06-2018"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u2013 Masini, Francesca, Silvia Micheli & Shanshan Huang (accettato, in preparazione). \"Attenuation and categorization: a cross-linguistic study\". Relazione che verr\u00e0 presentata al Workshop \u201cAttenuated qualities in a cross-linguistic perspective\u201d, 51st Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea (SLE 51), Tallinn (Estonia), 29 agosto-1 settembre 2018.",
        "periodo": "dal 29-08-2018 al 01-09-2018"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u2013 Mattiola, Simone & Francesca Masini (accettato, in preparazione). \"Syntactic discontinuous reduplication in Italian (and beyond)\". Relazione che verr\u00e0 presentata al 51st Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea (SLE 51), Tallinn (Estonia), 29 agosto-1 settembre 2018.",
        "periodo": "dal 29-08-2018 al 01-09-2018"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Collaborazione alla realizzazione del \u201cGrande dizionario analogico della lingua Italiana\u201d (2 voll.), diretto da Raffaele Simone (autrice di quasi 400 voci). L\u2019incarico (retribuito) \u00e8 stato affidato dalla UTET (Torino) in data 14 aprile 2006.",
        "periodo": "dal 15-04-2006 al 15-04-2006"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca attribuito dal Dipartimento di Linguistica dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Elaborazione di algoritmi di relazioni grammaticali (word sketch grammar) per la lingua italiana affidata da \"Lexical Computing\" (research company) e poi resi disponibili per i corpora della piattaforma SketchEngine (www.sketchengine.co.uk). Attivit\u00e0 svolta nell'ambito del Laboratorio TRIPLE in collaborazione con Valentina Efrati.",
        "periodo": "dal 10-07-2008 al 31-07-2008"
      },
      {
        "content": "Contratto di collaborazione presso il Laboratorio \"TRIPLE \u2013 Tavolo di ricerca sulla parola e il lessico\", Dipartimento di Linguistica, Universit\u00e0 Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Autrice di due contributi per l\u2019\u201cEnciclopedia dell\u2019Italiano\u201d (2 voll.), diretta da Raffaele Simone (\u201cBinomi irreversibili\u201d, Vol. I, 151-152; \u201cPolirematiche, Parole\u201d, Vol. II, 1109-1112). L\u2019incarico (retribuito) \u00e8 stato affidato dall\u2019Istituto della Enciclopedia Italiana (Roma) in data 23 giugno 2009 (lettera d'invito).",
        "periodo": "dal 23-06-2009 al 23-06-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica di un assegno di ricerca sul tema \u201cEspressioni multiparola in italiano: trattamento teorico, computazionale e lessicografico\u201d (assegnista: Sara Castagnoli), Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Moderne (LILEC), Universit\u00e0 di Bologna. Ricerca collegata alle attivit\u00e0 del PRIN 2010-2011 \"CombiNet\".",
        "periodo": "dal 01-06-2013 al 30-11-2016"
      },
      {
        "content": "Esperto internazionale per la valutazione di progetti di ricerca. L\u2019incarico (retribuito) \u00e8 stato affidato dal Fund for Scientific Research-FNRS (F.R.S.-FNRS), Belgio, in data 25 marzo 2016 (lettera d'invito).",
        "periodo": "dal 25-03-2016 al 25-03-2016"
      },
      {
        "content": "Autrice del contributo \"Verb Particle Constructions\" per le \"Oxford Bibliographies in Linguistics\", attualmente in preparazione (insieme a Bert Cappelle, Universit\u00e9 de Lille). L\u2019incarico (retribuito) \u00e8 stato affidato dalla Oxford University Press in data 2 giugno 2016 (lettera d'invito).",
        "periodo": "dal 02-06-2016 al 02-06-2016"
      },
      {
        "content": "Realizzazione, in qualit\u00e0 di Associate Editor (Editor-in-Chief: Rochelle Lieber), della \"Oxford Encyclopedia of Morphology\" (Special Project della \u201cOxford Research Encyclopedia of Linguistics\u201d diretta da Mark Aronoff). L\u2019incarico (retribuito, su invito) \u00e8 stato affidato dalla Oxford University Press in data 2 novembre 2016 [http://linguistics.oxfordre.com/page/morphology/].",
        "periodo": "dal 02-11-2016 al 02-11-2016"
      },
      {
        "content": "Autrice del contributo \"Multi-Word Expressions in Morphology\" per la \"Oxford Encyclopedia of Morphology\", attualmente in preparazione. L\u2019incarico (retribuito) \u00e8 stato affidato dalla Oxford University Press in data 1 maggio 2017.",
        "periodo": "dal 01-05-2017 al 01-05-2017"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica del progetto \u201cuniversaLIST \u2013 Costruzioni a lista in prospettiva tipologico-cognitiva\u201d, finanziato dal Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Moderne (LILEC) dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna con tre annualit\u00e0 di assegno di ricerca (assegnista: Simone Mattiola). Ricerca collegata alle attivit\u00e0 del network di ricerca \u201cLIST \u2013 Listing in Natural Language\u201d con sede presso il LILEC e coordinato da Francesca Masini e Caterina Mauri.",
        "periodo": "dal 01-10-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socia (per cooptazione) della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia (SIG).",
        "periodo": "dal 23-10-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio per la migliore presentazione (in qualit\u00e0 di post-doc) assegnato dalla Societas Linguistica Europaea (SLE) durante il suo 43rd Annual Meeting (SLE2010, Vilnius, 2-5 settembre 2010). Titolo della presentazione: \"Binominal constructions in Italian of the N-di-N type: towards a typology of light noun constructions\" (vd. #2 in \"Pubblicazioni scientifiche di cui all\u2019art.7 DM 120/2016\").",
        "periodo": "dal 02-09-2010 al 05-09-2010"
      },
      {
        "content": "Vincitrice della Borsa di Studio Marco Polo 2011 assegnata dall\u2019Universit\u00e0 di Bologna per svolgere un periodo di ricerca di 3 mesi presso il \"Department of Linguistics\" della \"Stanford University\" (California, USA).",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "Vincitrice, come sponsor, della Borsa di studio \u201cVisiting professor (senior fellowship)\u201d assegnata dall\u2019Istituto di Studi Avanzati dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna per il periodo gennaio-giugno 2013. Professore visitatore: Geert Booij (Professore Emerito, Universit\u00e0 di Leiden). Periodo coperto dalla borsa per il soggiorno a Bologna: 1-31 maggio 2013. Esito del bando comunicato il 16 settembre 2012.",
        "periodo": "dal 16-09-2012 al 16-09-2012"
      },
      {
        "content": "Vincitrice della \u201cPARSEME travel grant\u201d, assegnata dalla Steering Committee di PARSEME COST Action per partecipare al \u201c10th Workshop on Multiword Expressions\u201d (MWE 2014), 14th Conference of the European Chapter of the Association for Computational Linguistics (EACL 2014), G\u00f6teborg (Svezia), 26-27 aprile 2014.",
        "periodo": "dal 26-04-2014 al 27-04-2014"
      },
      {
        "content": "Vincitrice, come sponsor, della Borsa di studio \u201cVisiting professor (senior fellowship)\u201d assegnata dall\u2019Istituto di Studi Avanzati dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna per il periodo gennaio-giugno 2016. Professore visitatore: Mark Aronoff (Distinguished Professor, Stony Brook, NY). Periodo coperto dalla borsa per il soggiorno a Bologna: 15 maggio-30 giugno 2016. Esito del bando comunicato il 20 luglio 2015. Soggiorno successivamente cancellato per problemi personali del prof. Aronoff.",
        "periodo": "dal 20-07-2015 al 20-07-2015"
      },
      {
        "content": "Membro (eletto) del \"Comitato Esecutivo\" della \"Societ\u00e0 di Linguistica Italiana\" (SLI) per il triennio 2016-2018 (eletta in data 25 settembre 2015, in carica dal 1 gennaio 2016).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro (eletto) della \"Executive Committee\" della \"Societas Linguistica Europaea\" (SLE) per il triennio 2016-2019 (eletta in data 2 settembre 2016).",
        "periodo": "dal 02-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitrice del FFARB 2017 \u2013 Fondo per il finanziamento delle attivit\u00e0 base di ricerca (\u20ac 3000) assegnato, su base competitiva, a professori di seconda fascia e ricercatori delle universit\u00e0 statali.",
        "periodo": "dal 05-12-2017 al 05-12-2017"
      },
      {
        "content": "PREMIO NAZIONALE DI DIVULGAZIONE SCIENTIFICA \u201cGIANCARLO DOSI\u201d 2017 per la Sezione \u201cScienze dell\u2019uomo, filosofiche, storiche e letterarie\u201d per il volume \u201cTutto ci\u00f2 che hai sempre voluto sapere sul linguaggio e sulle lingue\u201d (a cura di Francesca Masini & Nicola Grandi, Cesena/Bologna, Caissa Italia, 2017). Premio promosso dall\u2019Associazione Italiana del Libro e patrocinato dal CNR, dall\u2019Associazione Italiana per la Ricerca Industriale (AIRI) e dall\u2019Universit\u00e0 Telematica Internazionale (UNINETTUNO).",
        "periodo": "dal 14-12-2017 al 14-12-2017"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro della Commissione giudicatrice per l\u2019accesso al Dottorato di ricerca in \u201cFilologia, Letteratura e Linguistica\u201d, Dipartimento di Filologia, Letteratura e Linguistica, Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 16-09-2014 al 18-09-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio del Dottorato di ricerca in \u201cLinguistica\u201d (Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d e Universit\u00e0 Roma Tre) per i cicli XXXI (a.a. 2015/16), XXXII (a.a. 2016/17), XXXIII (a.a. 2017/18), XXXIV (a.a. 2018/19).",
        "periodo": "dal 11-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione giudicatrice per il conferimento del titolo di Dottore di Ricerca, Dottorato di ricerca in \u201cStudi Letterari e Linguistici\u201d, Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 27-05-2015 al 27-05-2015"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione giudicatrice per il conferimento del titolo di Dottore di Ricerca, Dottorato di ricerca in \u201cFilologia, linguistica e letteratura\u201d, Dipartimento di Scienze Documentarie, Linguistico-Filologiche e Geografiche, Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d.",
        "periodo": "dal 03-07-2015 al 03-07-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario dottorale su \u201cCos\u2019\u00e8 la grammatica delle costruzioni?\u201d, Dottorato di ricerca in \u201cLinguistica\u201d, Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d e Universit\u00e0 Roma Tre.",
        "periodo": "dal 19-04-2016 al 20-04-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario dottorale su \u201cCompetizione nel linguaggio\u201d, Dottorato di ricerca in \u201cLinguistica\u201d, Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d e Universit\u00e0 Roma Tre.",
        "periodo": "dal 10-05-2017 al 12-05-2017"
      },
      {
        "content": "Valutatrice esterna di tesi dottorale (Noemi De Pasquale, \"Motion event encoding in Ancient Greek. A typological corpus-based study of path and manner expression\"), Dottorato di ricerca in \u201cStudi letterari, linguistici e storici\u201d, Universit\u00e0 di Salerno (XXIX ciclo).",
        "periodo": "dal 18-06-2017 al 18-06-2017"
      },
      {
        "content": "Co-tutrice (con Roberto Navigli) della dottoranda Martina Piromalli, progetto di ricerca su \u201cLexical Semantic Substitution\u201d. Dottorato di ricerca in \u201cLinguistica\u201d, Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d e Universit\u00e0 Roma Tre, Ciclo XXXIII.",
        "periodo": "dal 22-12-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Valutatrice esterna di tesi dottorale (Maria Chiara Naccarato, \u201cCompound agent nouns in Russian: A comparison of rival word-formation constructions\u201d), Dottorato di ricerca in \u201cScienze Linguistiche\u201d, Universit\u00e0 di Bergamo (XXX ciclo).",
        "periodo": "dal 03-01-2018 al 03-01-2018"
      },
      {
        "content": "Seminario dottorale, attualmente in preparazione, su \u201cTipologia lessicale\u201d, Dottorato di ricerca in \u201cLinguistica\u201d, Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d e Universit\u00e0 Roma Tre.",
        "periodo": "dal 24-05-2018 al 25-05-2018"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Scholar, Vrije Universiteit Amsterdam (Paesi Bassi). Sponsor: prof. Geert Booij.",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 30-06-2005"
      },
      {
        "content": "Visiting Scholar, Department of Linguistics, Stanford University (California, USA). Sponsor: prof. Beth Levin.",
        "periodo": "dal 09-03-2012 al 26-06-2012"
      },
      {
        "content": "Soggiorno di ricerca presso l'Universit\u00e0 di Troms\u00f8 (Norvegia) su invito del prof. Antonio F\u00e1bregas.",
        "periodo": "dal 09-08-2014 al 15-08-2014"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Membro del COMITATO SCIENTIFICO / PROGRAM COMMITTEE di CONVEGNI INTERNAZIONALI, tra cui: \u25cf \u201cSixth International Conference on Construction Grammar\u201d (ICCG6) (Praga, 3-5/09/2010). \u25cf \u201cNew Territories in Word-formation\u201d (Sofia, 30-31/05/2013). \u25cf \u201cItalian Dialect Meeting\" (and \"CIDSM \u2013 Cambridge Italian Dialects Syntax Meeting X\") (Leiden, 22-24/06/2015). \u25cf \u201cD\u00e9cembrettes 9 \u2013 Colloque international de morphologie\u201d (Toulouse, 3-4/12/2015). \u25cf \u201c3rd Italian Conference on Computational Linguistics\u201d (CLiC-it 2016), Area \u201cLinguistic Issues in Computational Linguistics and Natural Language Processing\u201d (Napoli, 5-6/12/2016). \u25cf \u201cFirst International Symposium of Morphology\u201d (Lille, 13-15/12/2017). \u25cf \u201c4th Italian Conference on Computational Linguistics\u201d (CLiC-it 2017), Area \u201cLinguistic Issues in Computational Linguistics and Natural Language Processing\u201d (Roma, 11-13/12/2017). \u25cf \u201cTenth International Conference on Construction Grammar\u201d (ICCG10) (Parigi, 16-18/07/2018). \u25cf Congresso di Fraseologia e Paremiologia su \u201cLessicalizzazioni complesse. Ricerche e teoresi\u201d (Catania, 26-29/09/2018). \u25cf Annual Meeting of the SOCIETAS LINGUISTICA EUROPAEA (SLE) continuativamente dal 2012 (SLE45) al 2018 (SLE51).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2018"
      },
      {
        "content": "CURATELE / SPECIAL ISSUES: \u25cf S. Scalise & F. Masini. Eds. 2012. \u201cRomance compounds\u201d. Special Issue di \u201cProbus\" 24(1). Berlin: de Gruyter [Rivista di Classe A]. \u25cf R. Simone & F. Masini. Eds. 2014. \u201cWord classes: Nature, typology and representations\u201d (Current Issues in Linguistic Theory\u2013CILT 332). Amsterdam: Benjamins. \u25cf J. Audring, N. Koutsoukos, F. Masini & I. Raffaelli. Eds. 2015. \"Morphology and Semantics\". On-line Proceedings of the 9th Mediterranean Morphology Meeting (MMM9, Dubrovnik, 15-18/09/2013). ISSN 1826-7491. \u25cf J. Audring, F. Masini & W. Sandler. Eds. 2016. \"Quo vadis morphology?\" On-line Proceedings of the 10th Mediterranean Morphology Meeting (MMM10, Haifa, 7-10/09/2015). ISSN 1826-7491. \u25cf F. Masini & N. Grandi. Eds. 2017. \u201cTutto ci\u00f2 che hai sempre voluto sapere sul linguaggio e sulle lingue\u201d. Cesena/Bologna: Caissa Italia [vincitore del PREMIO NAZIONALE DI DIVULGAZIONE SCIENTIFICA \u201cGIANCARLO DOSI\u201d 2017]. \u25cf F. Masini, C. Mauri & P. Pietrandrea. Eds. To appear, 2018. \"Lists: description, delimitation, definition\". Special Issue di \u201cRivista di Linguistica/Italian Journal of Linguistics\u201d [Rivista di Classe A].",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 31-12-2018"
      },
      {
        "content": "Membro della \"Commissione Ricerca\" del Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Moderne (LILEC), Universit\u00e0 di Bologna (tra le cui responsabilit\u00e0 \u00e8 ricaduta anche la stesura del progetto per il finanziamento dei \u201cDipartimenti universitari di eccellenza 2018-2022\u201d, a cui il LILEC \u00e8 stato ammesso).",
        "periodo": "dal 20-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice del Corso di laurea in \"Lingue e Letterature Straniere\", Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "ARTICOLI IN STAMPA: \u25cf F. Masini & J. Audring, \"Construction Morphology\". In J. Audring & F. Masini (Eds.), \u201cThe Oxford Handbook of Morphological Theory\u201d. Oxford: Oxford University Press. \u25cf F. Masini & C. Iacobini, \"Schemas and discontinuity in Italian: The view from Construction Morphology\". In G. Booij (Ed.), \"The Construction of Words. Advances in Construction Morphology\". Berlin: Springer. \u25cf F. Masini, \"Competition between morphological words and multiword expressions\". In F. Rainer & F. Gardani (Eds.), \"Competition in inflection and word formation\". Berlin: Springer. \u25cf F. Masini, \"Compounds and multiword expressions in Italian: demarcation and competition issues\". In B. Schl\u00fccker (Ed.), \"Complex Lexical Units: compounds and phrases\". Berlin: De Gruyter.",
        "periodo": "dal 04-04-2018 a oggi"
      },
      {
        "content": "OXFORD HANDBOOK IN STAMPA \u2013 J. Audring & F. Masini (Eds). \"The Oxford Handbook of Morphological Theory\". Oxford: Oxford University Press. Previsto per dicembre 2018.",
        "periodo": "dal 04-04-2018 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del Laboratorio di ricerca \"TRIPLE \u2013 Tavolo di ricerca sulla parola e il lessico\", Dipartimento di Linguistica (prima) e Dipartimento di Filosofia, Comunicazione e Spettacolo (poi), Universit\u00e0 Roma Tre. Membro dal periodo della sua istituzione, ho poi collaborato in qualit\u00e0 di contrattista (nei periodi 01/11/2008-31/10/2009 e 23/03/2010-22/01/2011) [https://triplelab.wordpress.com/].",
        "periodo": "dal 27-05-2006 al 22-01-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di collaboratrice, a \"EuRom5\u201d, Progetto di ricerca internazionale sull\u2019intercomprensione tra lingue romanze, coordinato da Elisabetta Bonvino [www.eurom5.com]. Il progetto \u2013 patrocinato e finanziato dalla D\u00e9l\u00e9gation g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 la langue fran\u00e7aise et aux langues de France, dall'Organisme International de la Francophonie, dall\u2019Universit\u00e0 di Barcellona e dall\u2019Universit\u00e0 Roma Tre \u2013 \u00e8 risultato vincitore del LABEL EUROPEO DELLE LINGUE 2013 settore ISTRUZIONE.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di Responsabile Scientifico di Unit\u00e0 di ricerca, al Progetto FIRB2007 \u201cPAISA': Piattaforma per l'Apprendimento dell'Italiano Su corpora\u201d (Codice RBNE072H7L_001). Coordinamento nazionale: Sergio Scalise (Universit\u00e0 di Bologna) e Vito Pirrelli (CNR Pisa) [www.corpusitaliano.it].",
        "periodo": "dal 01-04-2012 al 10-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di Responsabile Scientifico di Unit\u00e0 di ricerca, al Progetto PRIN 2010-2011 \u201cCombinazioni di parole in Italiano: analisi teorica e descrittiva, modelli computazionali, studio di un layout lessicografico dedicato e realizzazione di un dizionario di combinazioni\u201d (CombiNet) (Codice 20105B3HE8_003). Coordinamento nazionale: Raffaele Simone (Universit\u00e0 Roma Tre) e Alessandro Lenci (Universit\u00e0 di Pisa). Partner: Universit\u00e0 Roma Tre, Universit\u00e0 di Pisa, Universit\u00e0 di Bologna [http://combinet.humnet.unipi.it].",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Membro della Permanent Committee dei Mediterranean Morphology Meetings (MMM), insieme ai colleghi Jenny Audring (University of Leiden), Geert Booij (Emeritus, University of Leiden), Nikos Koutsoukos (Universit\u00e9 catholique de Louvain), Angela Ralli (University of Patras), Sergio Scalise (gi\u00e0 Universit\u00e0 di Bologna). La Permanent Committee ha la responsabilit\u00e0 scientifica dei Mediterranean Morphology Meetings [www.lilec.it/mmm].",
        "periodo": "dal 17-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro di \"PARSEME \u2013 Parsing and multi-word expressions. Towards linguistic precision and computational efficiency in natural language processing\" (WG 1: Lexicon-Grammar Interface), IC1207 COST Action, European Cooperation in Science and Technology [http://typo.uni-konstanz.de/parseme].",
        "periodo": "dal 02-04-2014 al 30-04-2017"
      },
      {
        "content": "Membro del Centro di Studi \"CoLiTec \u2013 Corpora, Linguistica, Tecnologia / Corpora, Linguistics, Technology\", con sede presso il Dipartimento di Interpretazione e Traduzione (DIT), Universit\u00e0 di Bologna, Sede di Forl\u00ec [www.terminologia.it/index.php/rd/colitec/].",
        "periodo": "dal 29-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del \"CLUB \u2013 Circolo Linguistico dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna\" [http://corpora.ficlit.unibo.it/CLUB].",
        "periodo": "dal 22-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto SIR 2014 \u201cLEAdhoC: Linguistic expression of ad hoc categories\u201d (Codice RBSI14IIG0), coordinato da Caterina Mauri [www.leadhoc.org].",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico del network di ricerca \u201cLIST \u2013 Listing in Natural Language\u201d con sede presso il Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Moderne (LILEC). Il gruppo di ricerca si avvale di collaborazioni a livello nazionale e internazionale ed \u00e8 coordinato da Francesca Masini e Caterina Mauri [www.lilec.it/list].",
        "periodo": "dal 22-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "\"Responsabile Scientifico\" dell'Unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna all\u2019interno del Progetto FIRB2007 \u201cPAISA': Piattaforma per l'Apprendimento dell'Italiano Su corpora\u201d (Codice RBNE072H7L_001). Coordinamento nazionale: Sergio Scalise (Universit\u00e0 di Bologna) e Vito Pirrelli (CNR Pisa). Partner: Universit\u00e0 di Bologna, CNR Pisa, Accademia Europea di Bolzano, Universit\u00e0 di Trento [www.corpusitaliano.it].",
        "periodo": "dal 01-04-2012 al 10-01-2013"
      },
      {
        "content": "\"Responsabile Scientifico\" dell'Unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna all\u2019interno del Progetto PRIN 2010-2011 \u201cCombinazioni di parole in Italiano: analisi teorica e descrittiva, modelli computazionali, studio di un layout lessicografico dedicato e realizzazione di un dizionario di combinazioni\u201d (CombiNet) (Codice 20105B3HE8_003). Coordinamento nazionale: Raffaele Simone (Universit\u00e0 Roma Tre) e Alessandro Lenci (Universit\u00e0 di Pisa). Partner: Universit\u00e0 Roma Tre, Universit\u00e0 di Pisa, Universit\u00e0 di Bologna [http://combinet.humnet.unipi.it].",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      }
    ]
  }
}