{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Proper names and derivational morphology: Italian -ismo/-ista and Ancient Greek ism\u00f3s/-ist\u00e9:s formations ",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "vol. 46, p. 41-60, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2017",
        "autori": "Tronci L, Necker H."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tronci L, Necker H. (2017). Proper names and derivational morphology:",
        "Italian -ismo/-ista and Ancient Greek ism\u00f3s/-ist\u00e9:s formations . STUDI",
        "ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol. 46, p. 41-60,",
        "ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quelques suggestions pour une nouvelle analyse de la diath\u00e8se (et du TAM) dans le syst\u00e8me du futur en grec ancien",
        "ISSN": [
          "0037-9069"
        ],
        "journal": "BULLETIN DE LA SOCIETE DE LINGUISTIQUE DE PARIS",
        "csp": "vol. 112, p. 77-122, ISSN: 0037-9069",
        "anno": "2017",
        "autori": "Tronci L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tronci L (2017). Quelques suggestions pour une nouvelle analyse de la",
        "diath\u00e8se (et du TAM) dans le syst\u00e8me du futur en grec ancien. BULLETIN",
        "DE LA SOCIETE DE LINGUISTIQUE DE PARIS, vol. 112, p. 77-122, ISSN:",
        "0037-9069"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://www.linguistics.fi/julkaisut/SKY2017/SKYJol30_tronci.pdf"
        ],
        "titolo": "The dynamics of linguistic contact: Ancient Greek -\u00edzein and Latin -iss\u0101re/-iz\u0101re/-idi\u0101re ",
        "ISSN": [
          "1456-8438"
        ],
        "journal": "SKY JOURNAL OF LINGUISTICS",
        "csp": "vol. 30, p. 75-108, ISSN: 1456-8438, doi: http://www.linguistics.fi/julkaisut/SKY2017/SKYJol30_tronci.pdf",
        "anno": "2017",
        "autori": "Tronci L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tronci L (2017). The dynamics of linguistic contact: Ancient Greek -\u00edzein",
        "and Latin -iss\u0101re/-iz\u0101re/-idi\u0101re . SKY JOURNAL OF LINGUISTICS, vol. 30,",
        "p. 75-108, ISSN: 1456-8438, doi:",
        "http://www.linguistics.fi/julkaisut/SKY2017/SKYJol30_tronci.pdf"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quelques remarques pour une reconsid\u00e9ration des verbes latins en -isso/-izo/-idio",
        "ISSN": [
          "0031-0387"
        ],
        "journal": "PALLAS",
        "csp": "vol. 103, p. 293-300, ISSN: 0031-0387",
        "anno": "2017",
        "autori": "Tronci L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tronci L (2017). Quelques remarques pour une reconsid\u00e9ration des verbes",
        "latins en -isso/-izo/-idio. PALLAS, vol. 103, p. 293-300, ISSN: 0031-0387"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-148",
        "titolo": "Article d\u00e9fini et valeurs syntaxiques. Quelques r\u00e9flexions sur l\u2019italien",
        "ISBN": [
          "979-10-240-0731-1"
        ],
        "csp": "Mont-Saint-Aignan:Presses Universitaires de Rouen et du Havre (PURH), ISBN: 979-10-240-0731-1",
        "opera": "(a cura di): Emmanuel Dupraz, Liana Tronci, Aspects de la d\u00e9finitude. Langues, textes, grammaires. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Tronci L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tronci L (2017). Article d\u00e9fini et valeurs syntaxiques. Quelques r\u00e9flexions",
        "sur l\u2019italien. In: (a cura di): Emmanuel Dupraz, Liana Tronci, Aspects de la",
        "d\u00e9finitude. Langues, textes, grammaires. p. 127-148,",
        "Mont-Saint-Aignan:Presses Universitaires de Rouen et du Havre (PURH),",
        "ISBN: 979-10-240-0731-1"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "393-405",
        "titolo": "Forme del futuro nel greco ellenistico. Note sulla Settanta",
        "ISBN": [
          "978-3-11-055175-4"
        ],
        "csp": "BERLIN/NEW YORK/AMSTERDAM:Mouton de Gruyter, ISBN: 978-3-11-055175-4",
        "opera": "(a cura di): Paolo Poccetti, Felicia Logozzo, Ancient Greek Linguistics: New Approaches, Insights, Perspectives. Proceedings of the International Colloquium on Ancient Greek Linguistics (Rome 2015, March 23-27). p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Tronci L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tronci L (2017). Forme del futuro nel greco ellenistico. Note sulla Settanta.",
        "In: (a cura di): Paolo Poccetti, Felicia Logozzo, Ancient Greek Linguistics:",
        "New Approaches, Insights, Perspectives. Proceedings of the International",
        "Colloquium on Ancient Greek Linguistics (Rome 2015, March 23-27). p.",
        "393-405, BERLIN/NEW YORK/AMSTERDAM:Mouton de Gruyter, ISBN:",
        "978-3-11-055175-4"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-210",
        "titolo": "Le futur grec et son rapport au moyen",
        "ISBN": [
          "978-90-429-3513-6"
        ],
        "csp": "Leuven:Peeters, ISBN: 978-90-429-3513-6",
        "opera": "(a cura di): Fr\u00e9d\u00e9ric Lambert, Rutger J. Allan, Theodoros Markopoulos, The Greek Future and Its History. Les futurs grecs et leur histoire. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Tronci L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tronci L (2017). Le futur grec et son rapport au moyen. In: (a cura di):",
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Lambert, Rutger J. Allan, Theodoros Markopoulos, The Greek",
        "Future and Its History. Les futurs grecs et leur histoire. p. 193-210,",
        "Leuven:Peeters, ISBN: 978-90-429-3513-6"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-134",
        "titolo": "Identity in the repertoire: a bottom line",
        "ISBN": [
          "978-3-11-055427-4"
        ],
        "csp": "BERLIN/NEW YORK/AMSTERDAM:Mouton de Gruyter, ISBN: 978-3-11-055427-4",
        "opera": "(a cura di): Piera Molinelli , Language and Identity in Multilingual Mediterranean Settings. Challenges for Historical Sociolinguistics. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Tronci L, M. Benedetti, P. Di Giovine, F. Pompeo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tronci L, M. Benedetti, P. Di Giovine, F. Pompeo (2017). Identity in the",
        "repertoire: a bottom line. In: (a cura di): Piera Molinelli , Language and",
        "Identity in Multilingual Mediterranean Settings. Challenges for Historical",
        "Sociolinguistics. p. 115-134, BERLIN/NEW YORK/AMSTERDAM:Mouton",
        "de Gruyter, ISBN: 978-3-11-055427-4"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-21",
        "titolo": "Syntaxe des adjectifs verbaux d\u2019obligation (AVO) en v\u00e9dique, grec ancien et latin, d\u2019un point de vue syst\u00e9matique ",
        "ISBN": [
          "978-3-944312-50-7"
        ],
        "csp": "Bremen:Hempen Verlag, ISBN: 978-3-944312-50-7",
        "opera": "(a cura di): Claire Le Feuvre, Daniel Petit, Georges-Jean Pinault , Verbal Adjectives and Participles in the Indo-European Languages. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Tronci L, M. Benedetti, N. La Fauci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tronci L, M. Benedetti, N. La Fauci (2017). Syntaxe des adjectifs verbaux",
        "d\u2019obligation (AVO) en v\u00e9dique, grec ancien et latin, d\u2019un point de vue",
        "syst\u00e9matique . In: (a cura di): Claire Le Feuvre, Daniel Petit, Georges-Jean",
        "Pinault , Verbal Adjectives and Participles in the Indo-European",
        "Languages. p. 7-21, Bremen:Hempen Verlag, ISBN: 978-3-944312-50-7"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1021-1033",
        "titolo": "At the lexicon-syntax interface. Ancient Greek constructions with \u1f14\u03c7\u03b5\u03b9\u03bd and psychological nouns",
        "ISBN": [
          "978-3-946142-35-5"
        ],
        "csp": "Edition Romiosini / CeMoG, ISBN: 978-3-946142-35-5",
        "opera": "(a cura di): Thanasis Georgakopoulos, Theodossia-Soula Pavlidou, Miltos Pechlivanos, Artemis Alexiadou, Jannis Androutsopoulos, Alexis Kalokairinos, Stavros Skopeteas and Katerina Stathi (eds.), Proceedings of the ICGL12. vol. II, p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Tronci L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tronci L (2017). At the lexicon-syntax interface. Ancient Greek",
        "constructions with \u1f14\u03c7\u03b5\u03b9\u03bd and psychological nouns. In: (a cura di): Thanasis",
        "Georgakopoulos, Theodossia-Soula Pavlidou, Miltos Pechlivanos, Artemis",
        "Alexiadou, Jannis Androutsopoulos, Alexis Kalokairinos, Stavros Skopeteas",
        "and Katerina Stathi (eds.), Proceedings of the ICGL12. vol. II, p.",
        "1021-1033, Edition Romiosini / CeMoG, ISBN: 978-3-946142-35-5"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "213-234",
        "titolo": "Chapter 10. On the distribution of some interactive/conclusive discourse markers in Plato\u2019s Theaetetus",
        "ISSN": [
          "0165-7763"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM/PHILADELPHIA:John Benjamins Publishing Company, ISSN: 0165-7763",
        "opera": "(a cura di): C. Denizot, O. Spevak, Pragmatic Approaches to Latin and Ancient Greek. STUDIES IN LANGUAGE COMPANION SERIES, p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Tronci L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tronci L (2017). Chapter 10. On the distribution of some",
        "interactive/conclusive discourse markers in Plato\u2019s Theaetetus. In: (a cura",
        "di): C. Denizot, O. Spevak, Pragmatic Approaches to Latin and Ancient",
        "Greek. STUDIES IN LANGUAGE COMPANION SERIES, p. 213-234,",
        "AMSTERDAM/PHILADELPHIA:John Benjamins Publishing Company,",
        "ISSN: 0165-7763"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sintassi aggettivale e sintassi verbale. Un case study dal greco antico",
        "ISSN": [
          "1972-9901"
        ],
        "journal": "ATTI DEL SODALIZIO GLOTTOLOGICO MILANESE",
        "csp": "vol. 8, n.s. 2013, p. 21-29, ISSN: 1972-9901",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tronci L, La Fauci N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tronci L, La Fauci N (2016). Sintassi aggettivale e sintassi verbale. Un",
        "case study dal greco antico. ATTI DEL SODALIZIO GLOTTOLOGICO",
        "MILANESE, vol. 8, n.s. 2013, p. 21-29, ISSN: 1972-9901"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-158",
        "titolo": "Sur le syntagme pr\u00e9positionnel en N du grec ancien : syntaxe et lexique de ses combinaisons avec le verbe \u00e9khein \u2018avoir\u2019",
        "ISBN": [
          "978-90-272-3142-0"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM:John Benjamins Publishing Company, ISBN: 978-90-272-3142-0",
        "opera": "(a cura di): Christiane Marque-Pucheu, Fryni Kakoyanni-Doa, Peter A. Machonis, Harald Ulland , \u00c0 la recherche de la pr\u00e9dication : autour des syntagmes pr\u00e9positionnels. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tronci L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tronci L (2016). Sur le syntagme pr\u00e9positionnel en N du grec ancien :",
        "syntaxe et lexique de ses combinaisons avec le verbe \u00e9khein \u2018avoir\u2019. In: (a",
        "cura di): Christiane Marque-Pucheu, Fryni Kakoyanni-Doa, Peter A.",
        "Machonis, Harald Ulland , \u00c0 la recherche de la pr\u00e9dication : autour des",
        "syntagmes pr\u00e9positionnels. p. 141-158, AMSTERDAM:John Benjamins",
        "Publishing Company, ISBN: 978-90-272-3142-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49-60",
        "titolo": "Se questo \u00e8 un uomo: colpo d\u2019occhio sui presenti",
        "ISBN": [
          "978-884674168-4"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS , ISBN: 978-884674168-4",
        "opera": "(a cura di): Heike Necker, Prisma Levi. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tronci L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tronci L (2015). Se questo \u00e8 un uomo: colpo d\u2019occhio sui presenti. In: (a",
        "cura di): Heike Necker, Prisma Levi. p. 49-60, Pisa:Edizioni ETS , ISBN:",
        "978-884674168-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-94",
        "titolo": "Se questo \u00e8 un uomo: Chimica della quarta e della prima persona",
        "ISBN": [
          "978-884674168-4"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS , ISBN: 978-884674168-4",
        "opera": "(a cura di): Heike Necker, Prisma Levi. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tronci L, La Fauci N."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tronci L, La Fauci N. (2015). Se questo \u00e8 un uomo: Chimica della quarta e",
        "della prima persona. In: (a cura di): Heike Necker, Prisma Levi. p. 61-94,",
        "Pisa:Edizioni ETS , ISBN: 978-884674168-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-159",
        "titolo": "Verbi in -\u03af\u03b6\u03c9 etnonimici nella storia del greco (e oltre). Lingua e costruzione di identit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-6719-082-9"
        ],
        "ISSN": [
          "1825-2796"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", Il Torcoliere, ISBN: 978-88-6719-082-9, ISSN: 1825-2796",
        "opera": "(a cura di): Benedetti, M. , Rappresentazioni linguistiche dell'identit\u00e0. QUADERNI AION - ARCHEOLOGIA E STORIA ANTICA, vol. n.s. 3, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tronci L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tronci L (2015). Verbi in -\u03af\u03b6\u03c9 etnonimici nella storia del greco (e oltre).",
        "Lingua e costruzione di identit\u00e0. In: (a cura di): Benedetti, M. ,",
        "Rappresentazioni linguistiche dell'identit\u00e0. QUADERNI AION -",
        "ARCHEOLOGIA E STORIA ANTICA, vol. n.s. 3, p. 141-159,",
        "NAPOLI:Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", Il Torcoliere, ISBN:",
        "978-88-6719-082-9, ISSN: 1825-2796"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-195",
        "titolo": "Greco -\u03af\u03b6\u03c9 e latino -isso/-izo/-idio. Note preliminari per lo studio di un caso di contatto interlinguistico",
        "ISBN": [
          "978-88-7916-728-4"
        ],
        "csp": "MILANO:LED Edizioni Universitarie, ISBN: 978-88-7916-728-4",
        "opera": "(a cura di): C. Consani, Contatto interlinguistico fra presente e passato. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tronci L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tronci L (2015). Greco -\u03af\u03b6\u03c9 e latino -isso/-izo/-idio. Note preliminari per lo",
        "studio di un caso di contatto interlinguistico. In: (a cura di): C. Consani,",
        "Contatto interlinguistico fra presente e passato. p. 173-195, MILANO:LED",
        "Edizioni Universitarie, ISBN: 978-88-7916-728-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Formes moyennes oppositives et non oppositives. Br\u00e8ves notes sur le grec ancien",
        "ISSN": [
          "0458-726X"
        ],
        "journal": "LANGAGES",
        "csp": "vol. 194, p. 35-47, ISSN: 0458-726X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tronci L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tronci L (2014). Formes moyennes oppositives et non oppositives. Br\u00e8ves",
        "notes sur le grec ancien. LANGAGES, vol. 194, p. 35-47, ISSN: 0458-726X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-127",
        "titolo": "Noi in Se questo \u00e8 un uomo. Saggio di critica linguistica",
        "ISBN": [
          "978-3-0343-1599-9"
        ],
        "csp": "Berlin Bern Bruxelles Frankfurt am Main New York Oxford Wien:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-1599-9",
        "opera": "(a cura di): Mario Della Costanza, Maria Chiara Janner, Paul Sutermeister, Noi - Nous - Nosotros. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tronci L, La Fauci N."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tronci L, La Fauci N. (2014). Noi in Se questo \u00e8 un uomo. Saggio di critica",
        "linguistica. In: (a cura di): Mario Della Costanza, Maria Chiara Janner, Paul",
        "Sutermeister, Noi - Nous - Nosotros. p. 97-127, Berlin Bern Bruxelles",
        "Frankfurt am Main New York Oxford Wien:Peter Lang, ISBN:",
        "978-3-0343-1599-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-148",
        "titolo": "Attraverso i testi, attraverso i secoli. Nota sui deonomastici con -ismo e -ista in italiano",
        "ISBN": [
          "978-884674148-6"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS , ISBN: 978-884674148-6",
        "opera": "(a cura di): Ignazio Mauro Mirto, Le relazioni irresistibili. Scritti in onore di Nunzio La Fauci per il suo sessantesimo compleanno.. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tronci L, Necker H."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tronci L, Necker H. (2014). Attraverso i testi, attraverso i secoli. Nota sui",
        "deonomastici con -ismo e -ista in italiano. In: (a cura di): Ignazio Mauro",
        "Mirto, Le relazioni irresistibili. Scritti in onore di Nunzio La Fauci per il suo",
        "sessantesimo compleanno.. p. 141-148, Pisa:Edizioni ETS , ISBN:",
        "978-884674148-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Verbal Adjectives",
        "opera": "(a cura di): Giannakis G, Encyclopedia of Ancient Greek Language and Linguistics. vol. 3, p. 471-477, LEIDEN BOSTON:Brill, ISBN: 978-9004225978",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tronci L"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Tronci L (2014). Verbal Adjectives. In: (a cura di): Giannakis G,",
        "Encyclopedia of Ancient Greek Language and Linguistics. vol. 3, p.",
        "471-477, LEIDEN BOSTON:Brill, ISBN: 978-9004225978"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-212",
        "titolo": "Categorie e relazioni: morfosintassi di aggettivi verbali in greco antico ",
        "ISBN": [
          "9788843069194"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843069194",
        "opera": "(a cura di): Marco Mancini, Luca Lorenzetti, Le lingue del Mediterraneo antico. Culture, mutamenti, contatti. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Tronci L, LA FAUCI N."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tronci L, LA FAUCI N. (2013). Categorie e relazioni: morfosintassi di",
        "aggettivi verbali in greco antico . In: (a cura di): Marco Mancini, Luca",
        "Lorenzetti, Le lingue del Mediterraneo antico. Culture, mutamenti, contatti.",
        "p. 193-212, ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843069194"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-207",
        "titolo": "Identit\u00e0 di forme, diversit\u00e0 di interpretazioni: \u1f11\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03af\u03b6\u03c9, \u03b2\u03b1\u03c1\u03b2\u03b1\u03c1\u03af\u03b6\u03c9 e la lingua come habitus",
        "ISBN": [
          "9788863156195"
        ],
        "csp": "Pisa:Pacini Editore, ISBN: 9788863156195",
        "opera": "(a cura di): Tiziana de Rogatis, Giuseppe Marrani, Alejandro Patat, Valentina Russi , Identit\u00e0 / diversit\u00e0. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Tronci L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tronci L (2013). Identit\u00e0 di forme, diversit\u00e0 di interpretazioni: \u1f11\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03af\u03b6\u03c9,",
        "\u03b2\u03b1\u03c1\u03b2\u03b1\u03c1\u03af\u03b6\u03c9 e la lingua come habitus. In: (a cura di): Tiziana de Rogatis,",
        "Giuseppe Marrani, Alejandro Patat, Valentina Russi , Identit\u00e0 / diversit\u00e0. p.",
        "197-207, Pisa:Pacini Editore, ISBN: 9788863156195"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-225",
        "titolo": "La description morphosyntaxique \u00e0 l\u2019\u00e9preuve des textes. Note sur les constructions impersonnelles pronominales de l\u2019italien",
        "ISBN": [
          "9789027231390"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM/PHILADELPHIA:John Benjamins Publishing Company, ISBN: 9789027231390",
        "opera": "(a cura di): Kozue Ogata, Autour des verbes. Constructions et interpr\u00e9tations. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Tronci L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tronci L (2013). La description morphosyntaxique \u00e0 l\u2019\u00e9preuve des textes.",
        "Note sur les constructions impersonnelles pronominales de l\u2019italien. In: (a",
        "cura di): Kozue Ogata, Autour des verbes. Constructions et interpr\u00e9tations.",
        "p. 201-225, AMSTERDAM/PHILADELPHIA:John Benjamins Publishing",
        "Company, ISBN: 9789027231390"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Italian -ismo and -ista and Ancient Greek -ism\u00f3s and -ist\u1e17s. Morphological processes and diachronic relationships",
        "ISSN": [
          "1826-7491"
        ],
        "journal": "ONLINE PROCEEDINGS OF THE MEDITERRANEAN MORPHOLOGY MEETINGS",
        "csp": "p. 203-221, ISSN: 1826-7491",
        "anno": "2012",
        "autori": "Tronci L, Necker H."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tronci L, Necker H. (2012). Italian -ismo and -ista and Ancient Greek",
        "-ism\u00f3s and -ist\u1e17s. Morphological processes and diachronic relationships.",
        "ONLINE PROCEEDINGS OF THE MEDITERRANEAN MORPHOLOGY",
        "MEETINGS, p. 203-221, ISSN: 1826-7491"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "273-289",
        "titolo": "Valori differenziali di costrutti con forme verbali in -izo",
        "ISBN": [
          "88-89837-84-5"
        ],
        "csp": "Roma:Il Calamo, ISBN: 88-89837-84-5",
        "opera": "(a cura di): L. Lorenzetti e M. Mancini, Discontinuit\u00e0 e creolizzazione nell\u2019Europa linguistica. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "TRONCI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TRONCI L (2012). Valori differenziali di costrutti con forme verbali in -izo.",
        "In: (a cura di): L. Lorenzetti e M. Mancini, Discontinuit\u00e0 e creolizzazione",
        "nell\u2019Europa linguistica. p. 273-289, Roma:Il Calamo, ISBN: 88-89837-84-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-166",
        "titolo": "Sur le r\u00e9fl\u00e9chi en grec ancien: notes pr\u00e9liminaires",
        "ISBN": [
          "978-2-87775-536-8"
        ],
        "ISSN": [
          "2117-7880"
        ],
        "csp": "Mont-Saint-Aignan:PURH - Publications des Universit\u00e9s de Rouen et du Havre, ISBN: 978-2-87775-536-8, ISSN: 2117-7880",
        "opera": "(a cura di): C. Denizot & E. Dupraz, Anaphore et anaphoriques: vari\u00e9t\u00e9 des langues, vari\u00e9t\u00e9 des emplois. CAHIERS DE L'ERIAC, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Tronci L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tronci L (2012). Sur le r\u00e9fl\u00e9chi en grec ancien: notes pr\u00e9liminaires. In: (a",
        "cura di): C. Denizot & E. Dupraz, Anaphore et anaphoriques: vari\u00e9t\u00e9 des",
        "langues, vari\u00e9t\u00e9 des emplois. CAHIERS DE L'ERIAC, p. 151-166,",
        "Mont-Saint-Aignan:PURH - Publications des Universit\u00e9s de Rouen et du",
        "Havre, ISBN: 978-2-87775-536-8, ISSN: 2117-7880"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-156",
        "titolo": "Presente (e passato) in Se questo \u00e8 un uomo. Note introduttive",
        "ISBN": [
          "978-88-557-0431-1"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 978-88-557-0431-1",
        "opera": "(a cura di): C. Buffagni, B. Garzelli e A. Villarini, Idee di tempo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Tronci L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tronci L (2011). Presente (e passato) in Se questo \u00e8 un uomo. Note",
        "introduttive. In: (a cura di): C. Buffagni, B. Garzelli e A. Villarini, Idee di",
        "tempo. p. 145-156, PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 978-88-557-0431-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "585-594",
        "titolo": "Taxonomie der Mediumkonstruktionen und Verbalflexion im Altgriechischen",
        "ISBN": [
          "978-3-89500-681-4"
        ],
        "csp": "Wiesbaden:Reichert Verlag, ISBN: 978-3-89500-681-4, Salzburg, 21.-27. September 2008",
        "opera": "(a cura di): T. Krisch & T. Lindner, Indogermanistik und Linguistik im Dialog. Akten der XIII. Fachtagung der Indogermanischen Gesellschaft. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "TRONCI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "TRONCI L (2011). Taxonomie der Mediumkonstruktionen und Verbalflexion",
        "im Altgriechischen. In: (a cura di): T. Krisch & T. Lindner, Indogermanistik",
        "und Linguistik im Dialog. Akten der XIII. Fachtagung der Indogermanischen",
        "Gesellschaft. p. 585-594, Wiesbaden:Reichert Verlag, ISBN:",
        "978-3-89500-681-4, Salzburg, 21.-27. September 2008"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "361-374",
        "titolo": "Italia-Germania: testi pubblicitari a confronto",
        "ISBN": [
          "978-3-631-59683-8"
        ],
        "csp": "Bern ; Frankfurt am Main ; New:Peter Lang Verlag, ISBN: 978-3-631-59683-8, Innsbruck, 3-5 settembre 2008",
        "opera": "(a cura di): Eva Lavric / Wolfgang P\u00f6ckl / Florian Schallhart , Comparatio delectat. Akten der VI. Internationalen Arbeitstagung zum romanisch-deutschen und innerromanischen Sprachvergleich. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "TRONCI L, NECKER H., PACIARONI T."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "TRONCI L, NECKER H., PACIARONI T. (2011). Italia-Germania: testi",
        "pubblicitari a confronto. In: (a cura di): Eva Lavric / Wolfgang P\u00f6ckl / Florian",
        "Schallhart , Comparatio delectat. Akten der VI. Internationalen",
        "Arbeitstagung zum romanisch-deutschen und innerromanischen",
        "Sprachvergleich. p. 361-374, Bern ; Frankfurt am Main ; New:Peter Lang",
        "Verlag, ISBN: 978-3-631-59683-8, Innsbruck, 3-5 settembre 2008"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "413-426",
        "titolo": "Falso con funzione predicativa. Brevi note lessico-grammaticali",
        "ISBN": [
          "978-884672837-1"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-884672837-1",
        "opera": "(a cura di): Scalabroni L, Falso e falsi. Prospettive teoriche e proposte di analisi. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "TRONCI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TRONCI L (2010). Falso con funzione predicativa. Brevi note",
        "lessico-grammaticali. In: (a cura di): Scalabroni L, Falso e falsi. Prospettive",
        "teoriche e proposte di analisi. p. 413-426, PISA:ETS, ISBN:",
        "978-884672837-1"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "495-511",
        "titolo": "Funzioni, forme, categorie. Una nota su costrutti con verbi in -izo",
        "ISBN": [
          "978-88-568-1767-6"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-568-1767-6",
        "opera": "(a cura di): I. Putzu, G. Paulis, G. Nieddu, P. Cuzzolin, La morfologia del greco tra tipologia e diacronia. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "TRONCI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TRONCI L (2010). Funzioni, forme, categorie. Una nota su costrutti con",
        "verbi in -izo. In: (a cura di): I. Putzu, G. Paulis, G. Nieddu, P. Cuzzolin, La",
        "morfologia del greco tra tipologia e diacronia. p. 495-511, Milano:Franco",
        "Angeli, ISBN: 978-88-568-1767-6"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "227-240",
        "titolo": "Costrutti con c\u2019\u00e8 e nome proprio in una telecronaca sportiva: configurazioni funzionali e valori testuali",
        "ISBN": [
          "978-88-95044-83-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-95044-83-5, Napoli, 23-25 febbraio 2009",
        "opera": "(a cura di): M. Pettorino, A. Giannini, F.M. Dovetto, La comunicazione parlata 3. vol. II, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "TRONCI L, LA FAUCI N., NECKER H., SIMON S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "TRONCI L, LA FAUCI N., NECKER H., SIMON S. (2010). Costrutti con c\u2019\u00e8",
        "e nome proprio in una telecronaca sportiva: configurazioni funzionali e",
        "valori testuali. In: (a cura di): M. Pettorino, A. Giannini, F.M. Dovetto, La",
        "comunicazione parlata 3. vol. II, p. 227-240, ISBN: 978-88-95044-83-5,",
        "Napoli, 23-25 febbraio 2009"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Verb Inflection in Ancient Greek and Sanskrit and Auxiliation Patterns in French and Italian. Functions, forms, system",
        "ISSN": [
          "0378-4169"
        ],
        "journal": "LINGVISTICAE INVESTIGATIONES",
        "csp": "vol. 32: 1, p. 55-76, ISSN: 0378-4169",
        "anno": "2009",
        "autori": "TRONCI L, LA FAUCI N."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TRONCI L, LA FAUCI N. (2009). Verb Inflection in Ancient Greek and",
        "Sanskrit and Auxiliation Patterns in French and Italian. Functions, forms,",
        "system. LINGVISTICAE INVESTIGATIONES, vol. 32: 1, p. 55-76, ISSN:",
        "0378-4169"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sur les expressions de sentiment en grec ancien",
        "ISSN": [
          "0378-4169"
        ],
        "journal": "LINGVISTICAE INVESTIGATIONES",
        "csp": "vol. 32: 2, p. 226-237, ISSN: 0378-4169",
        "anno": "2009",
        "autori": "TRONCI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TRONCI L (2009). Sur les expressions de sentiment en grec ancien.",
        "LINGVISTICAE INVESTIGATIONES, vol. 32: 2, p. 226-237, ISSN:",
        "0378-4169"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1375-1391",
        "titolo": "Paratassi e ipotassi in una telecronaca sportiva",
        "ISBN": [
          "978-88-7667-382-5"
        ],
        "csp": "Firenze:Franco Cesati, ISBN: 978-88-7667-382-5, Basel (Switzerland), 30 Giugno \u2013 3 Luglio 2008",
        "opera": "(a cura di): A. Ferrari, Sintassi storica e sincronica dell\u2019italiano. Subordinazione, coordinazione, giustapposizione. Atti del X Congresso della SILFI. vol. III, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "TRONCI L, NECKER H., SIMON S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "TRONCI L, NECKER H., SIMON S. (2009). Paratassi e ipotassi in una",
        "telecronaca sportiva. In: (a cura di): A. Ferrari, Sintassi storica e sincronica",
        "dell\u2019italiano. Subordinazione, coordinazione, giustapposizione. Atti del X",
        "Congresso della SILFI. vol. III, p. 1375-1391, Firenze:Franco Cesati, ISBN:",
        "978-88-7667-382-5, Basel (Switzerland), 30 Giugno \u2013 3 Luglio 2008"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "21-36",
        "titolo": "Spunti per un lessico-grammatica dei predicati psicologici in italiano",
        "ISBN": [
          "978-88-904330-0-9"
        ],
        "csp": "BELLINZONA:OLSI, ISBN: 978-88-904330-0-9, Bellinzona, 16-17 novembre 2007",
        "opera": "(a cura di): B. Moretti, E.M. Pandolfi, M. Casoni, Linguisti in contatto. Ricerche di linguistica italiana in Svizzera. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "TRONCI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "TRONCI L (2009). Spunti per un lessico-grammatica dei predicati",
        "psicologici in italiano. In: (a cura di): B. Moretti, E.M. Pandolfi, M. Casoni,",
        "Linguisti in contatto. Ricerche di linguistica italiana in Svizzera. p. 21-36,",
        "BELLINZONA:OLSI, ISBN: 978-88-904330-0-9, Bellinzona, 16-17",
        "novembre 2007"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sui nomi propri in greco antico. Note sintattiche",
        "ISSN": [
          "1124-8890"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI ONOMASTICA",
        "csp": "vol. 3, p. 185-197, ISSN: 1124-8890",
        "anno": "2008",
        "autori": "TRONCI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TRONCI L (2008). Sui nomi propri in greco antico. Note sintattiche.",
        "RIVISTA ITALIANA DI ONOMASTICA, vol. 3, p. 185-197, ISSN: 1124-8890"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TRONCI L (2005). Gli aoristi con -(th)e-. Uno studio sulla morfosintassi",
        "verbale del greco antico. ISBN: 88-7715-849-2"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://www.linguistics.fi/julkaisut/SKY2017/SKYJol30_tronci.pdf"
        ],
        "titolo": "The dynamics of linguistic contact: Ancient Greek -\u00edzein and Latin -iss\u0101re/-iz\u0101re/-idi\u0101re ",
        "ISSN": [
          "1456-8438"
        ],
        "journal": "SKY JOURNAL OF LINGUISTICS",
        "csp": "vol. 30, p. 75-108, ISSN: 1456-8438, doi: http://www.linguistics.fi/julkaisut/SKY2017/SKYJol30_tronci.pdf",
        "anno": "2017",
        "autori": "Tronci L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tronci L (2017). The dynamics of linguistic contact: Ancient Greek -\u00edzein",
        "and Latin -iss\u0101re/-iz\u0101re/-idi\u0101re . SKY JOURNAL OF LINGUISTICS, vol. 30,",
        "p. 75-108, ISSN: 1456-8438, doi:",
        "http://www.linguistics.fi/julkaisut/SKY2017/SKYJol30_tronci.pdf"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Proper names and derivational morphology: Italian -ismo/-ista and Ancient Greek ism\u00f3s/-ist\u00e9:s formations ",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "vol. 46, p. 41-60, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2017",
        "autori": "Tronci L, Necker H."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tronci L, Necker H. (2017). Proper names and derivational morphology:",
        "Italian -ismo/-ista and Ancient Greek ism\u00f3s/-ist\u00e9:s formations . STUDI",
        "ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA, vol. 46, p. 41-60,",
        "ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quelques suggestions pour une nouvelle analyse de la diath\u00e8se (et du TAM) dans le syst\u00e8me du futur en grec ancien",
        "ISSN": [
          "0037-9069"
        ],
        "journal": "BULLETIN DE LA SOCIETE DE LINGUISTIQUE DE PARIS",
        "csp": "vol. 112, p. 77-122, ISSN: 0037-9069",
        "anno": "2017",
        "autori": "Tronci L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tronci L (2017). Quelques suggestions pour une nouvelle analyse de la",
        "diath\u00e8se (et du TAM) dans le syst\u00e8me du futur en grec ancien. BULLETIN",
        "DE LA SOCIETE DE LINGUISTIQUE DE PARIS, vol. 112, p. 77-122, ISSN:",
        "0037-9069"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "213-234",
        "titolo": "Chapter 10. On the distribution of some interactive/conclusive discourse markers in Plato\u2019s Theaetetus",
        "ISBN": [
          "978-90-272-5955-4"
        ],
        "ISSN": [
          "0165-7763"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM/PHILADELPHIA:John Benjamins Publishing Company, ISBN: 978-90-272-5955-4, ISSN: 0165-7763",
        "opera": "(a cura di): C. Denizot, O. Spevak, Pragmatic Approaches to Latin and Ancient Greek. STUDIES IN LANGUAGE COMPANION SERIES, p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Tronci L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tronci L (2017). Chapter 10. On the distribution of some",
        "interactive/conclusive discourse markers in Plato\u2019s Theaetetus. In: (a cura",
        "di): C. Denizot, O. Spevak, Pragmatic Approaches to Latin and Ancient",
        "Greek. STUDIES IN LANGUAGE COMPANION SERIES, p. 213-234,",
        "AMSTERDAM/PHILADELPHIA:John Benjamins Publishing Company,",
        "ISBN: 978-90-272-5955-4, ISSN: 0165-7763"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-148",
        "titolo": "Article d\u00e9fini et valeurs syntaxiques. Quelques r\u00e9flexions sur l\u2019italien",
        "ISBN": [
          "979-10-240-0731-1"
        ],
        "csp": "Mont-Saint-Aignan:Presses Universitaires de Rouen et du Havre (PURH), ISBN: 979-10-240-0731-1",
        "opera": "(a cura di): Emmanuel Dupraz, Liana Tronci, Aspects de la d\u00e9finitude. Langues, textes, grammaires. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "Tronci L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tronci L (2017). Article d\u00e9fini et valeurs syntaxiques. Quelques r\u00e9flexions",
        "sur l\u2019italien. In: (a cura di): Emmanuel Dupraz, Liana Tronci, Aspects de la",
        "d\u00e9finitude. Langues, textes, grammaires. p. 127-148,",
        "Mont-Saint-Aignan:Presses Universitaires de Rouen et du Havre (PURH),",
        "ISBN: 979-10-240-0731-1"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-158",
        "titolo": "Sur le syntagme pr\u00e9positionnel en N du grec ancien : syntaxe et lexique de ses combinaisons avec le verbe \u00e9khein \u2018avoir\u2019",
        "ISBN": [
          "978-90-272-3142-0"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM:John Benjamins Publishing Company, ISBN: 978-90-272-3142-0",
        "opera": "(a cura di): Christiane Marque-Pucheu, Fryni Kakoyanni-Doa, Peter A. Machonis, Harald Ulland , \u00c0 la recherche de la pr\u00e9dication : autour des syntagmes pr\u00e9positionnels. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tronci L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tronci L (2016). Sur le syntagme pr\u00e9positionnel en N du grec ancien :",
        "syntaxe et lexique de ses combinaisons avec le verbe \u00e9khein \u2018avoir\u2019. In: (a",
        "cura di): Christiane Marque-Pucheu, Fryni Kakoyanni-Doa, Peter A.",
        "Machonis, Harald Ulland , \u00c0 la recherche de la pr\u00e9dication : autour des",
        "syntagmes pr\u00e9positionnels. p. 141-158, AMSTERDAM:John Benjamins",
        "Publishing Company, ISBN: 978-90-272-3142-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Formes moyennes oppositives et non oppositives. Br\u00e8ves notes sur le grec ancien",
        "ISSN": [
          "0458-726X"
        ],
        "journal": "LANGAGES",
        "csp": "vol. 194, p. 35-47, ISSN: 0458-726X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tronci L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tronci L (2014). Formes moyennes oppositives et non oppositives. Br\u00e8ves",
        "notes sur le grec ancien. LANGAGES, vol. 194, p. 35-47, ISSN: 0458-726X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Verbal Adjectives",
        "opera": "(a cura di): Giannakis G, Encyclopedia of Ancient Greek Language and Linguistics. vol. 3, p. 471-477, LEIDEN BOSTON:Brill, ISBN: 978-9004225978",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tronci L"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Tronci L (2014). Verbal Adjectives. In: (a cura di): Giannakis G,",
        "Encyclopedia of Ancient Greek Language and Linguistics. vol. 3, p.",
        "471-477, LEIDEN BOSTON:Brill, ISBN: 978-9004225978"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-207",
        "titolo": "Identit\u00e0 di forme, diversit\u00e0 di interpretazioni: \u1f11\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03af\u03b6\u03c9, \u03b2\u03b1\u03c1\u03b2\u03b1\u03c1\u03af\u03b6\u03c9 e la lingua come habitus",
        "ISBN": [
          "9788863156195"
        ],
        "csp": "Pisa:Pacini Editore, ISBN: 9788863156195",
        "opera": "(a cura di): Tiziana de Rogatis, Giuseppe Marrani, Alejandro Patat, Valentina Russi , Identit\u00e0 / diversit\u00e0. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Tronci L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tronci L (2013). Identit\u00e0 di forme, diversit\u00e0 di interpretazioni: \u1f11\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03af\u03b6\u03c9,",
        "\u03b2\u03b1\u03c1\u03b2\u03b1\u03c1\u03af\u03b6\u03c9 e la lingua come habitus. In: (a cura di): Tiziana de Rogatis,",
        "Giuseppe Marrani, Alejandro Patat, Valentina Russi , Identit\u00e0 / diversit\u00e0. p.",
        "197-207, Pisa:Pacini Editore, ISBN: 9788863156195"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-156",
        "titolo": "Presente (e passato) in Se questo \u00e8 un uomo. Note introduttive",
        "ISBN": [
          "978-88-557-0431-1"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 978-88-557-0431-1",
        "opera": "(a cura di): C. Buffagni, B. Garzelli e A. Villarini, Idee di tempo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Tronci L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tronci L (2011). Presente (e passato) in Se questo \u00e8 un uomo. Note",
        "introduttive. In: (a cura di): C. Buffagni, B. Garzelli e A. Villarini, Idee di",
        "tempo. p. 145-156, PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 978-88-557-0431-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "495-511",
        "titolo": "Funzioni, forme, categorie. Una nota su costrutti con verbi in -izo",
        "ISBN": [
          "978-88-568-1767-6"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-568-1767-6",
        "opera": "(a cura di): I. Putzu, G. Paulis, G. Nieddu, P. Cuzzolin, La morfologia del greco tra tipologia e diacronia. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "TRONCI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TRONCI L (2010). Funzioni, forme, categorie. Una nota su costrutti con",
        "verbi in -izo. In: (a cura di): I. Putzu, G. Paulis, G. Nieddu, P. Cuzzolin, La",
        "morfologia del greco tra tipologia e diacronia. p. 495-511, Milano:Franco",
        "Angeli, ISBN: 978-88-568-1767-6"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sur les expressions de sentiment en grec ancien",
        "ISSN": [
          "0378-4169"
        ],
        "journal": "LINGVISTICAE INVESTIGATIONES",
        "csp": "vol. 32: 2, p. 226-237, ISSN: 0378-4169",
        "anno": "2009",
        "autori": "TRONCI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TRONCI L (2009). Sur les expressions de sentiment en grec ancien.",
        "LINGVISTICAE INVESTIGATIONES, vol. 32: 2, p. 226-237, ISSN:",
        "0378-4169"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Verb Inflection in Ancient Greek and Sanskrit and Auxiliation Patterns in French and Italian. Functions, forms, system",
        "ISSN": [
          "0378-4169"
        ],
        "journal": "LINGVISTICAE INVESTIGATIONES",
        "csp": "vol. 32: 1, p. 55-76, ISSN: 0378-4169",
        "anno": "2009",
        "autori": "TRONCI L, LA FAUCI N."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TRONCI L, LA FAUCI N. (2009). Verb Inflection in Ancient Greek and",
        "Sanskrit and Auxiliation Patterns in French and Italian. Functions, forms,",
        "system. LINGVISTICAE INVESTIGATIONES, vol. 32: 1, p. 55-76, ISSN:",
        "0378-4169"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sui nomi propri in greco antico. Note sintattiche",
        "ISSN": [
          "1124-8890"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI ONOMASTICA",
        "csp": "vol. 3, p. 185-197, ISSN: 1124-8890",
        "anno": "2008",
        "autori": "TRONCI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TRONCI L (2008). Sui nomi propri in greco antico. Note sintattiche.",
        "RIVISTA ITALIANA DI ONOMASTICA, vol. 3, p. 185-197, ISSN: 1124-8890"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TRONCI L (2005). Gli aoristi con -(th)e-. Uno studio sulla morfosintassi",
        "verbale del greco antico. ISBN: 88-7715-849-2"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "88119",
    "nome": "TRONCI Liana",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale della rivista di classe A \u2018Lingvisticae Investigationes\u2019, John Benjamins Publishing Company, Amsterdam.",
        "periodo": "dal 01-01-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale della rivista di classe A \u2018Latomus\u2019 e della collana omonima, E\u0301ditions Peeters, Leuven.",
        "periodo": "dal 01-01-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno internazionale \u2018Languages in Europe and the Mediterranean: contact phenomena and typological databases\u2019, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia. Titolo della relazione: \u2018Regolarit\u00e0 di valori funzionali nella morfosintassi verbale di variet\u00e0 indoeuropee\u2019 (con Nunzio La Fauci).",
        "periodo": "dal 03-12-2004 al 04-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al workshop internazionale \u2018Diachronic typology of voice and valency-changing categories\u2019 nell\u2019ambito del Convegno internazionale \u2018Structure and Context\u2019, \u00c5bo Akademi, Turku. Titolo della relazione: \u2018Middle forms in Ancient Greek\u2019.",
        "periodo": "dal 20-08-2006 al 21-08-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno \u2018Discontinuit\u00e0 e creolizzazione nella formazione dell\u2019Europa linguistica\u2019, Universit\u00e0 degli Studi della Tuscia, Viterbo. Titolo della relazione: \u2018Su alcuni costrutti del greco antico con forme verbali in -\u03af\u03b6\u03c9\u2019.",
        "periodo": "dal 14-09-2006 al 15-09-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno internazionale \u2018Greek and Latin from an Indo-European Perspective\u2019, University of Oslo. Titolo della relazione: \u2018On some -\u03af\u03b6\u03c9 forms in Ancient Greek. Preliminary remarks\u2019.",
        "periodo": "dal 05-07-2007 al 07-07-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al \u2018VII Incontro Internazionale di Linguistica Greca\u2019, Universit\u00e0 di Cagliari. Titolo della relazione: \u2018Quando la Pizia \u201cfilippeggiava\u201d. Osservazioni su costrutti con verbi in -\u03af\u03b6\u03c9\u2019.",
        "periodo": "dal 13-09-2007 al 15-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al \u2018XXVI Colloque International sur le Lexique et la Grammaire\u2019, Laboratoire d\u2019Automatique Documentaire et Linguistique (LADL) dell\u2019Universit\u00e0 di Marne-la-Vall\u00e9e (Paris-Est), Bonifacio. Titolo della relazione: \u2018Contextes de \u201cpeur\u201d. Sur l\u2019op\u00e9rateur \u00e0 lien\u2019.",
        "periodo": "dal 02-10-2007 al 06-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno \u2018Linguisti in contatto\u2019, Osservatorio Linguistico della Svizzera Italiana (OLSI), Bellinzona. Titolo della relazione: \u2018Spunti per un lessico-grammatica dei predicati psicologici in italiano\u2019.",
        "periodo": "dal 16-11-2007 al 17-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno internazionale 'Lessicografia e Onomastica', Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre, Roma. Titolo della relazione: \u2018Osservazioni su costrutti con verbi deonomastici in -\u03af\u03b6\u03c9\u2019.",
        "periodo": "dal 14-02-2008 al 15-02-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice invitata al \u2018Circolo linguistico fiorentino\u2019, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Titolo della relazione: \u2018Forme dell\u2019aoristo in greco antico\u2019.",
        "periodo": "dal 14-03-2008 al 14-03-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno internazionale \u2018AAIS \u2013 AATI Convention in Taormina\u2019, Taormina. Titolo della relazione: \u2018\u201cNoi\u201d e \u201cio\u201d in \u201cSe questo \u00e8 un uomo\u201d. Risultati di uno spoglio sistematico\u2019 (con Nunzio La Fauci).",
        "periodo": "dal 23-05-2008 al 25-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al \u2018VI. Internationale Arbeitstagung \u201cRomanisch-deutscher und innerromanischer Sprachvergleich\u201d\u2019, Leopold-Franzens-Universit\u00e4t Innsbruck. Titolo della relazione: \u2018Italia-Germania: testi pubblicitari a confronto\u2019 (con Heike Necker, Tania Paciaroni).",
        "periodo": "dal 03-09-2008 al 05-09-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al \u201827\u00e8me Colloque International sur le Lexique et la Grammaire\u2019, Universit\u00e0 degli Studi de L\u2019Aquila. Titolo della relazione: \u2018Sur les expressions de sentiment en grec ancien. \u00c9tude sur un corpus litt\u00e9raire\u2019.",
        "periodo": "dal 10-09-2008 al 13-09-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al \u2018XIII Fachtagung der indogermanischen Gesellschaft\u2019, Universit\u00e4t Salzburg. Titolo della relazione: \u2018Taxonomie der Mediumkonstruktionen und Verbalflexion im Altgriechischen\u2019.",
        "periodo": "dal 21-09-2008 al 27-09-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno internazionale \u2018La comunicazione parlata\u2019, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u2018L\u2019Orientale\u2019/Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II. Titolo della relazione: \u2018Aspetti di morfosintassi in una telecronaca sportiva\u2019 (con Nunzio La Fauci, Heike Necker, Sophia Simon).",
        "periodo": "dal 23-02-2009 al 25-02-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno internazionale \u2018Falso & Falsi\u2019, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo. Titolo della relazione: \u2018False correlazioni tra forma e funzione\u2019.",
        "periodo": "dal 26-02-2009 al 28-02-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno internazionale \u2018Supports et pr\u00e9dicats non verbaux dans les langues du monde\u2019, Cellule de Recherche en Linguistique (CRL), Paris. Titolo della relazione : \u2018Structures pr\u00e9dicatives avec \u03b5\u1f36\u03bd\u03b1\u03b9 et \u1f14\u03c7\u03b5\u03b9\u03bd supports en grec ancien\u2019.",
        "periodo": "dal 06-03-2009 al 07-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno internazionale \u2018Anaphore et anaphoriques: diversit\u00e9 des gramm\u00e8mes, diversit\u00e9 des langues\u2019, Universit\u00e9 de Rouen. Titolo della relazione: \u2018Formes anaphoriques (et d\u00e9ictiques) en grec ancien. \u00c9tude sur les Histoires d\u2019H\u00e9rodote\u2019.",
        "periodo": "dal 13-05-2009 al 15-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno internazionale \u2018Dies Romanicus Turicensis\u2019, Universit\u00e4t Z\u00fcrich. Titolo della relazione: \u2018Presente (e passato) in \u201cSe questo \u00e8 un uomo\u201d\u2019.",
        "periodo": "dal 19-06-2009 al 20-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al \u2018XXXI Deutscher Romanistentag \u201cRomanistik: Beruf und Berufung\u201d\u2019, Universit\u00e4t Bonn. Titolo della relazione: \u2018Costrutti con \u201cavere\u201d operatore nel Decameron\u2019.",
        "periodo": "dal 27-09-2009 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al \u2018VIII International Meeting on Greek Linguistics. The Greek Verb: Morphology, Syntax, Semantics\u2019, Universit\u00e0 di Palermo, Agrigento. Titolo della relazione: \u2018Sull\u2019antiptosis\u2019.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 03-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno interdipartimentale \u2018Idee di tempo\u2019, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena. Titolo della relazione: \u2018Presente (e passato) in \u201cSe questo \u00e8 un uomo\u201d. Note introduttive\u2019.",
        "periodo": "dal 20-04-2010 al 21-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al \u20186th International Contrastive Linguistics Conference\u2019, Freie Universit\u00e4t Berlin. Titolo della relazione: \u2018Beobachtungen zu -ismo und -ista im Italienischen und -ism\u00f3s und -ist\u0113\u0301s im Altgriechischen\u2019 (con Heike Necker).",
        "periodo": "dal 30-09-2010 al 02-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno internazionale \u2018Il futuro nelle lingue naturali\u2019, Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata. Titolo della relazione: \u2018Futuro e diatesi in greco antico\u2019.",
        "periodo": "dal 22-06-2011 al 24-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al \u2018International Conference on Ancient Greek Linguistics ICAGL7 \u201cVariation in Grammar and Discourse\u201d\u2019, University of Gent. Titolo della relazione: \u2018Micro-variation synchronique et syntaxe diachronique dans le syst\u00e8me de l\u2019aoriste en grec ancien\u2019.",
        "periodo": "dal 21-09-2011 al 23-09-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice del Workshop internazionale \u2018Lingue e grammatiche: contatti, divergenze, confronti\u2019, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena (con Marina Benedetti, Carla Bruno, Paola Dardano, Silvia Pieroni).",
        "periodo": "dal 03-11-2011 al 04-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al workshop internazionale \u2018Lingue e grammatiche: contatti, divergenze, confronti\u2019, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena. Titolo della relazione: \u2018Note sintattiche sulle costruzioni con aggettivi verbali in -t\u00e9o- del greco antico\u2019.",
        "periodo": "dal 03-11-2011 al 04-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno internazionale \u2018Mutamento e contatto linguistico nel Mediterraneo\u2019, Universit\u00e0 della Tuscia, Viterbo. Titolo della Relazione: \u2018Categorie e relazioni. Morfosintassi di aggettivi verbali in greco antico\u2019 (con Nunzio La Fauci).",
        "periodo": "dal 17-09-2012 al 18-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno internazionale \u2018Noi \u2013 Nous \u2013 Nosotros: Sulle tracce di un pronome\u2019, Universit\u00e4t Z\u00fcrich. Titolo della relazione: \u2018\u201cNoi\u201d in \u201cSe questo \u00e8 un uomo\u201d. Note e dati\u2019 (con Nunzio La Fauci).",
        "periodo": "dal 19-10-2012 al 20-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno internazionale \u2018Le moyen: donn\u00e9es linguistiques et r\u00e9flexions th\u00e9oriques\u2019, Universit\u00e9 Paris Ouest \u2013 Nanterre. Titolo della relazione: \u2018Formes moyennes oppositives et non oppositives: observations sur le grec ancien\u2019.",
        "periodo": "dal 16-11-2012 al 16-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno interdipartimentale \u2018Identit\u00e0 e diversit\u00e0\u2019, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena. Titolo della relazione: \u2018Note su identit\u00e0 e differenze di costruzioni impersonali con il \"si\" in italiano\u2019.",
        "periodo": "dal 04-12-2012 al 05-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno internazionale \u2018Relations in Language\u2019, Universit\u00e0 degli studi di Palermo. Titolo della relazione: \u2018Attraverso i testi, attraverso i secoli. Nota su -ismo e -ista in italiano\u2019 (con Heike Necker).",
        "periodo": "dal 24-01-2013 al 25-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla giornata di studio \u2018Le relazioni irresistibili\u2019, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena. Titolo della relazione: \u2018Morfosintassi di aggettivi verbali in greco antico\u2019 (con Nunzio La Fauci).",
        "periodo": "dal 30-01-2013 al 30-01-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della giornata di studio \u2018Le relazioni irresistibili\u2019, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena (con Marina Benedetti, Carla Bruno).",
        "periodo": "dal 30-01-2013 al 30-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice invitata al \u2018Sodalizio Glottologico Milanese\u2019, Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Titolo della relazione: \u2018Aggettivi verbali in -t\u00e9o- in greco antico. Saggio di una considerazione sistematica\u2019 (con Nunzio La Fauci).",
        "periodo": "dal 18-03-2013 al 18-03-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al 'Colloque Lexique et Grammaire 2013 (LGC2013)', Universidade do Algarve, Faro. Titolo della relazione: \u2018Syntaxe adjectivale et syntaxe verbale: un cas d\u2019\u00e9tude en grec ancien\u2019 (con Nunzio La Fauci).",
        "periodo": "dal 10-09-2013 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla giornata di studio \u2018Primo Levi. Alla prova del testo\u2019, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena. Titolo della relazione: \u2018Cosa vale \u201cnoi\u201d in \u201cSe questo \u00e8 un uomo\u201d. Saggio di critica linguistica\u2019 (con Nunzio La Fauci).",
        "periodo": "dal 16-12-2013 al 16-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno internazionale \u2018Contatto interlinguistico tra presente e passato\u2019, Universit\u00e0 G. D\u2019Annunzio di Chieti \u2013 Pescara, Pescara. Titolo della relazione: \u2018Greco -\u00ed\u03b6\u03c9 e latino -isso/-izo/-idio. Note preliminari per lo studio di un caso di contatto interlinguistico\u2019.",
        "periodo": "dal 29-05-2014 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla giornata di studi \u2018Rappresentazioni linguistiche dell\u2019identit\u00e0\u2019, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena. Titolo della relazione: \u2018Verbi in -\u03af\u03b6\u03c9 etnonimici nella storia del greco (e oltre): lingua e costruzione di identit\u00e0\u2019.",
        "periodo": "dal 05-06-2014 al 05-06-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice della giornata di studi \u2018Rappresentazioni linguistiche dell\u2019identit\u00e0\u2019, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena (con Marina Benedetti, Carla Bruno, Paola Dardano).",
        "periodo": "dal 05-06-2014 al 05-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice convegno internazionale \u2018Language Contact: the State of the Art\u2019, University of Helsinki. Titolo della relazione: \u2018Dynamics of linguistic contact. Ancient Greek -\u00edzein and Latin -iss\u0101re/-iz\u0101re/-idi\u0101re\u2019.",
        "periodo": "dal 28-08-2014 al 30-08-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno internazionale / Arbeitstagung der indogermanischen Gesellschaft \u2018Adjectives verbaux et participes dans les langues indo-europ\u00e9ennes\u2019, Universit\u00e9 de Paris IV. Titolo della relazione: \u2018Syntaxe des adjectifs verbaux sous une perspective rationnelle\u2019 (con Marina Benedetti, Nunzio La Fauci).",
        "periodo": "dal 24-09-2014 al 27-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno internazionale \u2018Les futurs grecs et leur histoire\u2019, Universit\u00e9 de Bordeaux 3 Michel de Montaigne. Titolo della relazione : \u2018Le futur en grec ancien et son rapport au moyen\u2019.",
        "periodo": "dal 10-10-2014 al 11-10-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice del XXXIX convegno della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia \u2018Grammatiche e grammatici. Teorie, testi e contesti\u2019, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena (con Marina Benedetti, Carla Bruno, Paola Dardano).",
        "periodo": "dal 23-10-2014 al 25-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al \u2018International Conference on Ancient Greek Linguistics\u2019, Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata. Titolo della relazione : \u2018Forme di futuro nel greco ellenistico. Note sulla Settanta\u2019.",
        "periodo": "dal 23-03-2015 al 27-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al workshop internazionale \u2018SynSemLex 2015. Les syntagmes pr\u00e9positionnels pr\u00e9dicatifs: syntaxe, s\u00e9mantique et lexique\u2019, Universit\u00e9 de Paris IV. Titolo della relazione : \u2018Sur le syntagme pr\u00e9positionnel \u00ab en N \u00bb en grec ancien. Syntaxe et lexique de ses combinaisons avec le verbe \u00ab \u00e9khein \u00bb\u2019.",
        "periodo": "dal 18-05-2015 al 19-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al \u2018International Conference on Latin Linguistics\u2019, Universit\u00e9 de Toulouse 2 Le Mirail. Titolo della relazione : \u2018Pour un reconsid\u00e9ration des verbes latins en -isso/-izo/-idio\u2019.",
        "periodo": "dal 08-06-2015 al 13-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno internazionale AATI, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena. Titolo della relazione: \u2018\u201cMadonna che silenzio c\u2019\u00e8 stasera\u201d. Proposte di analisi linguistica e applicazioni didattiche\u2019.",
        "periodo": "dal 23-06-2015 al 27-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al workshop internazionale \u2018Pragmatics and Classical Languages\u2019, nell\u2019ambito del '48th Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea', Universiteit Leiden. Titolo della relazione: \u2018On the distribution of some interactive/conclusive discourse markers in Plato\u2019s Theaetetus\u2019",
        "periodo": "dal 02-09-2015 al 05-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al \u201812th International Conference on Greek Linguistics\u2019, Freie Universit\u00e4t Berlin. Titolo della relazione: \u2018At the lexicon-syntax interface: Ancient Greek constructions with \u1f14\u03c7\u03b5\u03b9\u03bd and locative prepositional phrases\u2019.",
        "periodo": "dal 16-09-2015 al 19-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno internazionale \u2018Rappresentazioni linguistiche dell\u2019identit\u00e0. Modelli sociolinguistici e linguistica storica\u2019, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo. Titolo della relazione: \u2018Identity in the repertoire: A bottom line\u2019 (con Marina Benedetti, Paolo Di Giovine, Flavia Pompeo).",
        "periodo": "dal 28-09-2015 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno internazionale \u2018The Morphosyntax of Proper Names\u2019, Freie Universit\u00e4t Berlin. Titolo della relazione: \u2018Proper names and derivational morphology. Italian -ismo / -ista and Ancient Greek -ism\u00f3s / -ist\u0113\u0301s formations\u2019 (con Heike Necker).",
        "periodo": "dal 05-11-2015 al 06-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno internazionale \u2018Post-Classical Greek: Intersections of Philology and Linguistics\u2019, Universit\u00e4t Mainz. Titolo della relazione \u2018Future forms in Post-classical Greek. Some remarks on Septuagint and New Testament\u2019.",
        "periodo": "dal 15-02-2016 al 17-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al \u201813th International Conference on Greek Linguistics ICGL13\u2019, University of Westminster, London. Titolo della relazione: \u2018Voice systems in the diachrony of Greek: exploring the aorist voice patterns in the New Testament\u2019.",
        "periodo": "dal 07-09-2017 al 09-09-2017"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice invitata ai \u2018S\u00e9minaires internationaux de liaison enseignement secondaire \u2013 enseignement sup\u00e9rieur \u00ab Langue, litt\u00e9rature, civilisation: l\u2019enseignement de l\u2019italien en France \u00bb\u2019, Universit\u00e9 Paul Val\u00e9ry \u2013 Montpellier 3. Titolo della conferenza : \u2018\u00ab Variation delectat \u00bb : italiano e dialetti nello specchio della letteratura, del cinema, della canzone\u2019.",
        "periodo": "dal 08-02-2018 al 08-02-2018"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Assegno di ricerca in Glottologia e Linguistica (s.s.d. L-LIN/01), Universit\u00e0 per Stranieri di Siena. Tema della ricerca: \u2018Morfosintassi delle costruzioni medie in lingue indoeuropee antiche\u2019 (Titolare: Prof. Marina Benedetti).",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2007"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitrice di un finanziamento di 2.400 euro dal Consiglio Nazionale delle Ricerche (CNR), da destinare ad una pubblicazione scientifica. Bando europeo competitivo \u2018Promozione della Ricerca 2004. Pubblicazione Opere e Periodici: L\u2019identit\u00e0 culturale come fattore di integrazione\u2019. Progetto presentato: pubblicazione della monografia \u2018Gli aoristi con -(\u03b8)\u03b7-: uno studio sulla morfosintassi verbale in greco antico\u2019 (pubblicata nel 2005, Guerra Edizioni, Perugia).",
        "periodo": "dal 23-06-2005 al 23-06-2005"
      },
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Philological Society.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Sodalizio Glottologico Milanese.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Soci\u00e9t\u00e9 de Linguistique de Paris.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Societas Linguistica Europaea.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del Dottorato in \u2018Linguistica e didattica della lingua italiana a stranieri\u2019, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Lezione per il Dottorato in 'Linguistica e didattica della lingua italiana a stranieri', Universit\u00e0 per Stranieri di Siena. Titolo della lezione: 'Dalla compassione all\u2019odio (passando per paura e coraggio). Sui predicati psicologici in italiano'.",
        "periodo": "dal 19-04-2009 al 19-04-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del Dottorato in \u2018Linguistica storica, linguistica educativa e italianistica. L'italiano, le altre lingue e culture\u2019, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Lezione per il Dottorato in 'Linguistica storica, linguistica educativa e italianistica. L'italiano, le altre lingue e culture', Universit\u00e0 per Stranieri di Siena. Titolo della lezione: 'Categorie di analisi linguistica. Radici storiche e prospettive tipologiche'.",
        "periodo": "dal 08-02-2017 al 08-02-2017"
      },
      {
        "content": "Lezione per il Dottorato in 'Linguistica storica, linguistica educativa e italianistica. L'italiano, le altre lingue e culture', Universit\u00e0 per Stranieri di Siena. Titolo della lezione: 'Da Humboldt a Greenberg. Riflessioni sulla tipologia linguistica'.",
        "periodo": "dal 30-01-2018 al 30-01-2018"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Proseminario di \u2018Linguistica sincronica dell\u2019italiano\u2019, 28 ore, Universit\u00e4t Z\u00fcrich.",
        "periodo": "dal 20-09-2010 al 23-12-2010"
      },
      {
        "content": "Proseminario di \u2018Linguistica sincronica dell\u2019italiano\u2019, 28 ore, Universit\u00e4t Z\u00fcrich.",
        "periodo": "dal 19-09-2011 al 22-12-2011"
      },
      {
        "content": "Proseminario di \u2018Linguistica sincronica dell\u2019italiano\u2019, 28 ore, Universit\u00e4t Z\u00fcrich.",
        "periodo": "dal 17-09-2012 al 22-12-2012"
      },
      {
        "content": "Proseminario di \u2018Linguistica sincronica dell\u2019italiano\u2019, 28 ore, Universit\u00e4t Z\u00fcrich.",
        "periodo": "dal 16-09-2013 al 19-12-2013"
      },
      {
        "content": "Seminario di Linguistica italiana \u2018Sintassi del nome: modificatori\u2019, 28 ore, Universit\u00e4t Z\u00fcrich.",
        "periodo": "dal 14-09-2015 al 17-12-2015"
      },
      {
        "content": "Corso di Linguistica italiana \u2018Sintassi del nome: determinanti\u2019, 28 ore, Universit\u00e4t Z\u00fcrich.",
        "periodo": "dal 14-09-2015 al 17-12-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in 'Linguistica e Didattica della lingua italiana a stranieri', XV ciclo, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena. Titolo della tesi: 'Sistema di Caland e strutture predicative: un\u2019ipotesi su una classe di radici indoeuropee'.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Assistente della Cattedra di Linguistica italiana (prof. Nunzio La Fauci), Universit\u00e0 di Zurigo.",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 30-11-2008"
      },
      {
        "content": "Ricercatore universitario (s.s.d. L-LIN/01), Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 01-12-2008 al 15-06-2015"
      },
      {
        "content": "Professore associato (s.s.d. L-LIN/01), Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 16-06-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro dell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena all\u2019interno del progetto PRIN 2001 \u2018Mutamenti tipologici nella morfosintassi delle lingue indoeuropee\u2019 (Coordinatore nazionale: Prof. Giorgio Banti, Coordinatore locale: Prof. Marina Benedetti).",
        "periodo": "dal 12-12-2001 al 12-12-2003"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena all\u2019interno del progetto internazionale VIGONI (cofinanziamento Italia/Germania) \u2018La radice indoeuropea come Predicato: transitivit\u00e0, inaccusativit\u00e0, inergativit\u00e0\u2019 in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 di Colonia (Coordinatori: Prof. Marina Benedetti per l\u2019Italia; Prof. Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Ram\u00f3n per la Germania).",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena all\u2019interno del progetto FIRB 2003-2006 \u2018Europa e Mediterraneo dal punto di vista linguistico: storia e prospettive\u2019 (Coordinatore nazionale: Prof. Paolo Silverio Ramat; coordinatore locale: Prof. Marina Benedetti)",
        "periodo": "dal 21-02-2003 al 20-11-2006"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena all\u2019interno del progetto PRIN 2003 \u2018Continuit\u00e0 e discontinuit\u00e0 nella trasmissione delle strutture linguistiche: cause e modalit\u00e0\u2019 (Coordinatore scientifico nazionale: Prof. Marco Mancini; Responsabile scientifico locale: Prof. Marina Benedetti).",
        "periodo": "dal 20-11-2003 al 20-11-2005"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena all\u2019interno del progetto internazionale VIGONI (cofinanziamento Italia/Germania) \u2018La radice indoeuropea come Predicato: transitivit\u00e0, inaccusativit\u00e0, inergativit\u00e0\u2019 in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 di Colonia (Coordinatori: Prof. Marina Benedetti per l\u2019Italia; Prof. Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Ram\u00f3n per la Germania).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena all\u2019interno del progetto PRIN 2005 \u2018Livelli di analisi nell\u2019evoluzione delle lingue indoeuropee\u2019. (Coordinatore scientifico nazionale: Prof. Giorgio Banti; Responsabile scientifico locale: Prof. Marina Benedetti).",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 30-01-2008"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena all\u2019interno del progetto PRIN 2008 \u2018Mutamento e contatto tra variet\u00e0 nella diacronia linguistica del Mediterraneo\u2019 (Coordinatore scientifico nazionale: Prof. Marco Mancini; Responsabile scientifico locale: Prof. Marina Benedetti).",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo internazionale di ricerca \u2018Groupe Aspect en Grec\u2019 (https://futgrec.hypotheses.org/lequipe), supportato dall\u2019Universit\u00e9 Bordeaux III (Coordinatore: Prof. Fr\u00e9d\u00e9ric Lambert).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \u2018Dictionnaire Historique et Encyclop\u00e9die Linguistique du Latin (DHELL)\u2019 dell\u2019Universit\u00e0 \u2018Paris IV \u2013 Sorbonne\u2019, finanziato dall\u2019Agence Nationale de la Recherche (Coordinatore: Prof. Mich\u00e8le Fruyt), in qualit\u00e0 di esperta esterna per la redazione della sezione 7 \u2018Descendance du lex\u00e8me\u2019.",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 01-06-2015"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena all\u2019interno del progetto PRIN 2010-2011 \u2018Rappresentazioni linguistiche dell\u2019identit\u00e0. Modelli sociolinguistici e linguistica storica\u2019 (Coordinatore scientifico nazionale: Prof. Piera Molinelli; Responsabile scientifico locale: Prof. Marina Benedetti).",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca 5 (Universit\u00e0 per Stranieri di Siena) del progetto europeo \u2018Multilingualism and Minority Languages in Ancient Europe\u2019 finanziato dallo HERA Joint Research Program \u2018Uses of the Past\u2019 (Project Leader: Prof. Albio Cesare Cassio; Principal Investigator 5: Prof. Marina Benedetti).",
        "periodo": "dal 30-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}