{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I paradossi nell\u2019 Ippia minore di Platone. La critica di Aristotele, Alessandro di Afrodisia e Asclepio, \u00abHumanitas\u00bb lxxi.1 (2016), pp. 121-135.",
        "ISSN": [
          "0018-7461"
        ],
        "journal": "HUMANITAS",
        "csp": "vol. 71, p. 121-135, ISSN: 0018-7461",
        "anno": "2016",
        "autori": "Longo Angela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Longo Angela (2016). I paradossi nell\u2019 Ippia minore di Platone. La critica di",
        "Aristotele, Alessandro di Afrodisia e Asclepio, \u00abHumanitas\u00bb lxxi.1 (2016),",
        "pp. 121-135.. HUMANITAS, vol. 71, p. 121-135, ISSN: 0018-7461"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-108",
        "csp": "Heidelberg:Universit\u00e4tsverlag Winter, ISBN: 978-3-8253-6696-4",
        "opera": "g Luciana Gabriela Soares Santoprete Chiara Ombretta Tommasi, Formen und Nebenformen des Platonismus in der Sp\u00e4tantike. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-3-8253-6696-4"
        ],
        "autori": "Longo Angela (2016). La maschera di Epicuro sul volto dell\u2019avversario in tema di provvidenza e piacere nello scritto di Plotino, Contro gli Gnostici: alcuni paralleli con Celso, Attico, Alessandro di"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Longo Angela (2016). La maschera di Epicuro sul volto dell\u2019avversario in",
        "tema di provvidenza e piacere nello scritto di Plotino, Contro gli Gnostici:",
        "alcuni paralleli con Celso, Attico, Alessandro di [...] g Luciana Gabriela",
        "Soares Santoprete Chiara Ombretta Tommasi, Formen und Nebenformen",
        "des Platonismus in der Sp\u00e4tantike. vol. 1, p. 81-108,",
        "Heidelberg:Universit\u00e4tsverlag Winter, ISBN: 978-3-8253-6696-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-68",
        "csp": "CAMBRIDGE:Cambridge University Press, ISBN: 978-1-107-12421-9",
        "opera": "Angela Longo. (a cura di): Angela Longo Daniela Patrizia Taormina, Plotinus and Epicurus: Matter, perception, pleasure. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-1-107-12421-9"
        ],
        "autori": "Longo Angela (2016). The mention of Epicurus in Plotinus\u2019 tr. 33 (Enn. II 9) in the context of the polemics between Pagans and Christians in the second-third century AD: Parallels between Celsus, Plot"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Longo Angela (2016). The mention of Epicurus in Plotinus\u2019 tr. 33 (Enn. II 9)",
        "in the context of the polemics between Pagans and Christians in the",
        "second-third century AD: Parallels between Celsus, Plot [...] Angela Longo.",
        "(a cura di): Angela Longo Daniela Patrizia Taormina, Plotinus and",
        "Epicurus: Matter, perception, pleasure. vol. 1, p. 51-68,",
        "CAMBRIDGE:Cambridge University Press, ISBN: 978-1-107-12421-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Platonismo e aristotelismo a confronto sulla dialettica nel prologo degli Scoli di Proclo al Cratilo: riprese plotiniane e spunti di convergenza con Siriano ed Ermia alla scuola platonica di Atene nel V sec. d.C., \u00abThe International Journal of the Platonic Tradition\u00bb ix (2015), pp. 54-87.",
        "ISSN": [
          "1872-5082"
        ],
        "journal": "THE INTERNATIONAL JOURNAL OF THE PLATONIC TRADITION",
        "csp": "vol. 9, p. 54-87, ISSN: 1872-5082",
        "anno": "2015",
        "autori": "Longo Angela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Longo Angela (2015). Platonismo e aristotelismo a confronto sulla dialettica",
        "nel prologo degli Scoli di Proclo al Cratilo: riprese plotiniane e spunti di",
        "convergenza con Siriano ed Ermia alla scuola platonica di Atene nel V sec.",
        "d.C., \u00abThe International Journal of the Platonic Tradition\u00bb ix (2015), pp.",
        "54-87.. THE INTERNATIONAL JOURNAL OF THE PLATONIC",
        "TRADITION, vol. 9, p. 54-87, ISSN: 1872-5082"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aspetti della causalit\u00e0: Aristotele, Alessandro d\u2019Afrodisia e Plotino. A proposito di un libro recente. ANTIQUORUM PHILOSOPHIA, vol. 9 (2015), p. 89-102.",
        "ISSN": [
          "1973-5030"
        ],
        "journal": "ANTIQUORUM PHILOSOPHIA",
        "csp": "vol. 9, p. 89-102, ISSN: 1973-5030",
        "anno": "2015",
        "autori": "Longo Angela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Longo Angela (2015). Aspetti della causalit\u00e0: Aristotele, Alessandro",
        "d\u2019Afrodisia e Plotino. A proposito di un libro recente. ANTIQUORUM",
        "PHILOSOPHIA, vol. 9 (2015), p. 89-102.. ANTIQUORUM PHILOSOPHIA,",
        "vol. 9, p. 89-102, ISSN: 1973-5030"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'uso del termine \"paradeigma\" in Plotino e la causalit\u00e0 noetica, in particolare nel trattato 31 (Enn. V 8, cap. 7) \"Sul bello intelligibile\"",
        "ISSN": [
          "1122-5750"
        ],
        "journal": "DOCUMENTI E STUDI SULLA TRADIZIONE FILOSOFICA MEDIEVALE",
        "csp": "vol. 26, p. 79-101, ISSN: 1122-5750",
        "anno": "2015",
        "autori": "Longo Angela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Longo Angela (2015). L'uso del termine \"paradeigma\" in Plotino e la",
        "causalit\u00e0 noetica, in particolare nel trattato 31 (Enn. V 8, cap. 7) \"Sul bello",
        "intelligibile\". DOCUMENTI E STUDI SULLA TRADIZIONE FILOSOFICA",
        "MEDIEVALE, vol. 26, p. 79-101, ISSN: 1122-5750"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "104-128",
        "titolo": "\"Dialettica e filosofia prima. Alcuni passi aristotelici degli \"Analitici secondi\" e della \"Metafisica\" nella tradizione greca e medievale: Temistio, Alberto Magno e Tommaso d\u2019Aquino\"",
        "ISBN": [
          "978-88-6372-775-3"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni di Storia e Letteratura, Roma, ISBN: 978-88-6372-775-3, Universit\u00e0 \"La Sapienza\", Roma, ottobre 2013",
        "opera": "\"Studi su Aristotele e l'Aristotelismo\" Atti presentati nel Convegno di Roma, ottobre 2013.. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Longo A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Longo A (2015). \"Dialettica e filosofia prima. Alcuni passi aristotelici degli",
        "\"Analitici secondi\" e della \"Metafisica\" nella tradizione greca e medievale:",
        "Temistio, Alberto Magno e Tommaso d\u2019Aquino\". In: \"Studi su Aristotele e",
        "l'Aristotelismo\" Atti presentati nel Convegno di Roma, ottobre 2013.. p.",
        "104-128, Roma:Edizioni di Storia e Letteratura, Roma, ISBN:",
        "978-88-6372-775-3, Universit\u00e0 \"La Sapienza\", Roma, ottobre 2013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-111",
        "titolo": "R\u00e9flexions ontologiques et renvois \u00e0 la \u201cM\u00e9taphysique\u201d dans le Commentaire de Thomas d\u2019Aquin sur les \u201cSeconds analytiques\u201d d\u2019Aristote.",
        "ISBN": [
          "978-2-503-55440-2"
        ],
        "csp": "TURNHOUT:Brepols Publishers, ISBN: 978-2-503-55440-2",
        "opera": "Angela Longo. (a cura di): Biard J, Raison et d\u00e9mmonstration. Les commentaires m\u00e9di\u00e9vaux sur les \"Seconds Analytiques\".. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Longo Angela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Longo Angela (2014). R\u00e9flexions ontologiques et renvois \u00e0 la",
        "\u201cM\u00e9taphysique\u201d dans le Commentaire de Thomas d\u2019Aquin sur les \u201cSeconds",
        "analytiques\u201d d\u2019Aristote.. In: Angela Longo. (a cura di): Biard J, Raison et",
        "d\u00e9mmonstration. Les commentaires m\u00e9di\u00e9vaux sur les \"Seconds",
        "Analytiques\".. p. 97-111, TURNHOUT:Brepols Publishers, ISBN:",
        "978-2-503-55440-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Notula tomistica : gli Analitici secondi di Aristotele nel Commento di Tommaso d\u2019Aquino Super Boethium De Trinitate (q. 2, art. 2)",
        "ISSN": [
          "1122-5750"
        ],
        "journal": "DOCUMENTI E STUDI SULLA TRADIZIONE FILOSOFICA MEDIEVALE",
        "csp": "vol. xxiii, p. 173-188, ISSN: 1122-5750",
        "anno": "2012",
        "autori": "Longo A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Longo A (2012). Notula tomistica : gli Analitici secondi di Aristotele nel",
        "Commento di Tommaso d\u2019Aquino Super Boethium De Trinitate (q. 2, art. 2).",
        "DOCUMENTI E STUDI SULLA TRADIZIONE FILOSOFICA MEDIEVALE,",
        "vol. xxiii, p. 173-188, ISSN: 1122-5750"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "425-441",
        "titolo": "Memoria inattiva e memoria attiva in Plotino (\u201cEnneadi\u201d I 2, 4): un confronto con Aristotele (\u201cDe anima\u201d II 5 e III4)",
        "ISBN": [
          "978-88-97806-24-0"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Orthotes Editrice, ISBN: 978-88-97806-24-0",
        "opera": "(a cura di): Bosco D; Ciglia F; Gentile L; Risio L, Testis fidelis. Studi di filosofia e scienze umane in onore di Umberto Galeazzi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Longo A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Longo A (2012). Memoria inattiva e memoria attiva in Plotino (\u201cEnneadi\u201d I 2,",
        "4): un confronto con Aristotele (\u201cDe anima\u201d II 5 e III4). In: (a cura di): Bosco",
        "D; Ciglia F; Gentile L; Risio L, Testis fidelis. Studi di filosofia e scienze",
        "umane in onore di Umberto Galeazzi. p. 425-441, NAPOLI:Orthotes",
        "Editrice, ISBN: 978-88-97806-24-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LONGO A (2010). L\u2019elogio di Siriano e i proemi dottrinali procliani, \u00ab Kt\u00e8ma.",
        "Civilisations de l'Orient, de la Gr\u00e8ce et de Rome antiques \u00bb xxxv (2010),",
        "pp. 137-144 ISSN: 0221-5896 . KT\u00c8MA, vol. 35, p. 137-144, ISSN:",
        "0221-5896"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "219-231",
        "titolo": "Note sulla dottrina plotiniana dell\u2019anima non discesa",
        "ISBN": [
          "978-88-7088-594-1"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Bibliopolis, ISBN: 978-88-7088-594-1",
        "opera": "(a cura di): Bonelli M; Longo A, \u00abQuid est veritas?\u00bb Hommage \u00e0 Jonathan Barnes. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "LONGO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LONGO A (2010). Note sulla dottrina plotiniana dell\u2019anima non discesa. In:",
        "(a cura di): Bonelli M; Longo A, \u00abQuid est veritas?\u00bb Hommage \u00e0 Jonathan",
        "Barnes. p. 219-231, NAPOLI:Bibliopolis, ISBN: 978-88-7088-594-1"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "608-615",
        "titolo": "Plutarch of Athens",
        "ISBN": [
          "978-0-521-76440-7"
        ],
        "csp": "CAMBRIDGE:Cambridge University Press, ISBN: 978-0-521-76440-7",
        "opera": "(a cura di): Gerson LP, The Cambridge History of Philosophy in Late Antiquity. vol. II, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Longo A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Longo A (2010). Plutarch of Athens. In: (a cura di): Gerson LP, The",
        "Cambridge History of Philosophy in Late Antiquity. vol. II, p. 608-615,",
        "CAMBRIDGE:Cambridge University Press, ISBN: 978-0-521-76440-7"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-54",
        "titolo": "'In Euclidem', Prologue I, chapitre 6: ce que Proclus doit \u00e0 son ma\u00eetre Syrianus dans les arguments avanc\u00e9s contre la th\u00e8se de l\u2019existence \u00ab post\u00e9rieure \u00bb des objets math\u00e9matiques",
        "ISBN": [
          "978-2-7574-0155-2"
        ],
        "csp": "VILLENEUVE D&#8217;ASCQ:Presses Universitaires du Septentrion, ISBN: 978-2-7574-0155-2",
        "opera": "A. LERNOULD. \u00c9tudes sur le Commentaire de Proclus au premier livre des '\u00c9l\u00e9ments' d\u2019Euclide. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "LONGO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LONGO A (2010). 'In Euclidem', Prologue I, chapitre 6: ce que Proclus doit",
        "\u00e0 son ma\u00eetre Syrianus dans les arguments avanc\u00e9s contre la th\u00e8se de",
        "l\u2019existence \u00ab post\u00e9rieure \u00bb des objets math\u00e9matiques. In: A. LERNOULD.",
        "\u00c9tudes sur le Commentaire de Proclus au premier livre des '\u00c9l\u00e9ments'",
        "d\u2019Euclide. p. 45-54, VILLENEUVE D&#8217;ASCQ:Presses Universitaires",
        "du Septentrion, ISBN: 978-2-7574-0155-2"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "616-629",
        "titolo": "Syrianus",
        "ISBN": [
          "978-0-521-76440-7"
        ],
        "csp": "Cambridge :Cambridge University Press, ISBN: 978-0-521-76440-7",
        "opera": "(a cura di): Gerson LP, The Cambridge History of Philosophy in Late Antiquity. vol. II, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Longo A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Longo A (2010). Syrianus. In: (a cura di): Gerson LP, The Cambridge",
        "History of Philosophy in Late Antiquity. vol. II, p. 616-629, Cambridge",
        ":Cambridge University Press, ISBN: 978-0-521-76440-7"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "123-133",
        "titolo": "Les \"Seconds Analytiques\" dans le commentaire de Syrianus sur la \"M\u00e9taphysique\" d'Aristote",
        "ISBN": [
          "978-90-04-20127-9"
        ],
        "csp": "LEIDEN BOSTON:Brill, ISBN: 978-90-04-20127-9, Leiden, Netherlands, 1-4 June 2004",
        "opera": "(a cura di): De Haas FAJ; Leunissen M.; Martijn M, Interpreting Aristotle's \"Posterior Analytics\" in Late Antiquity and Beyond. vol. Philosophia antiqua 124, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Longo A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Longo A (2010). Les \"Seconds Analytiques\" dans le commentaire de",
        "Syrianus sur la \"M\u00e9taphysique\" d'Aristote. In: (a cura di): De Haas FAJ;",
        "Leunissen M.; Martijn M, Interpreting Aristotle's \"Posterior Analytics\" in Late",
        "Antiquity and Beyond. vol. Philosophia antiqua 124, p. 123-133, LEIDEN",
        "BOSTON:Brill, ISBN: 978-90-04-20127-9, Leiden, Netherlands, 1-4 June",
        "2004"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "369-375",
        "titolo": "La divisione nel commento di Damascio al \"Filebo\" di Platone",
        "ISBN": [
          "978-3-89665-479-3"
        ],
        "csp": "SANKT AUGUSTIN:Academia Verlag, ISBN: 978-3-89665-479-3, Dublin, Ireland, 23-28 July 2007",
        "opera": "(a cura di): Dillon J; Brisson L, Plato's \"Philebus\". Selected Papers from the Eighth Symposium Platonicum. vol. 26, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Longo A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Longo A (2010). La divisione nel commento di Damascio al \"Filebo\" di",
        "Platone. In: (a cura di): Dillon J; Brisson L, Plato's \"Philebus\". Selected",
        "Papers from the Eighth Symposium Platonicum. vol. 26, p. 369-375,",
        "SANKT AUGUSTIN:Academia Verlag, ISBN: 978-3-89665-479-3, Dublin,",
        "Ireland, 23-28 July 2007"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "119-133",
        "titolo": "Empedocle e l'allegoria nella \"Confutazione di tutte le eresie\" attribuita a Ippolito di Roma",
        "ISBN": [
          "978-2-940351-13-8"
        ],
        "csp": "GINEVRA:Editions du Z\u00e8bre, ISBN: 978-2-940351-13-8, Gen\u00e8ve, Suisse, 13-14 juin 2008",
        "opera": "(a cura di): Aragione G; Norelli E, Des \u00e9v\u00eaques, des \u00e9coles et des h\u00e9r\u00e9tiques. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Longo A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Longo A (2010). Empedocle e l'allegoria nella \"Confutazione di tutte le",
        "eresie\" attribuita a Ippolito di Roma. In: (a cura di): Aragione G; Norelli E,",
        "Des \u00e9v\u00eaques, des \u00e9coles et des h\u00e9r\u00e9tiques. p. 119-133, GINEVRA:Editions",
        "du Z\u00e8bre, ISBN: 978-2-940351-13-8, Gen\u00e8ve, Suisse, 13-14 juin 2008"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La r\u00e9\u00e9criture analytico-syllogistique d'un argument platonicien en faveur de l'immortalit\u00e9 de l'ame (Plat. Phaedr. 245c-246a): Alcinoos, Alexandre d'Aphrodise, Hermias d'Alexandrie",
        "ISSN": [
          "1634-4561"
        ],
        "journal": "PHILOSOPHIE ANTIQUE",
        "csp": "vol. 9, p. 145-164, ISSN: 1634-4561",
        "anno": "2009",
        "autori": "LONGO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LONGO A (2009). La r\u00e9\u00e9criture analytico-syllogistique d'un argument",
        "platonicien en faveur de l'immortalit\u00e9 de l'ame (Plat. Phaedr. 245c-246a):",
        "Alcinoos, Alexandre d'Aphrodise, Hermias d'Alexandrie. PHILOSOPHIE",
        "ANTIQUE, vol. 9, p. 145-164, ISSN: 1634-4561"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "383-397",
        "titolo": "The Principle of Contradiction. An Ancient Interpretation (Syrianus, AD Vth cent.) and a Modern Interpretation (J. Lukasiewicz, 1878-1956): a Comparison",
        "ISBN": [
          "978-88-7088-557-6"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Bibliopolis, ISBN: 978-88-7088-557-6, Ginevra (Svizzera), 29 settembre-1 ottobre 2006",
        "opera": "(a cura di): Longo A, Syrianus et la m\u00e9taphysique de l'Antiquit\u00e9 tardive. vol. Elenchos 51, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "LONGO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "LONGO A (2009). The Principle of Contradiction. An Ancient Interpretation",
        "(Syrianus, AD Vth cent.) and a Modern Interpretation (J. Lukasiewicz,",
        "1878-1956): a Comparison. In: (a cura di): Longo A, Syrianus et la",
        "m\u00e9taphysique de l'Antiquit\u00e9 tardive. vol. Elenchos 51, p. 383-397,",
        "NAPOLI:Bibliopolis, ISBN: 978-88-7088-557-6, Ginevra (Svizzera), 29",
        "settembre-1 ottobre 2006"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Parigi:Editions du Cerf",
        "titolo": "Plotin, Trait\u00e9 2 (IV, 7) : Sur l\u2019immortalit\u00e9 de l\u2019\u00e2me. Introduction, traduction, commentaire et notes par A. Longo",
        "ISBN": [
          "978-2-204-07516-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-2-204-07516-9",
        "anno": "2009",
        "autori": "LONGO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "LONGO A (2009). Plotin, Trait\u00e9 2 (IV, 7) : Sur l\u2019immortalit\u00e9 de l\u2019\u00e2me.",
        "Introduction, traduction, commentaire et notes par A. Longo. Parigi:Editions",
        "du Cerf, ISBN: 978-2-204-07516-9"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "283-306",
        "titolo": "La dialectique dans le Commentaire de Damascius sur le Phil\u00e8be de Platon : th\u00e8me et instrument de l\u2019ex\u00e9g\u00e8se, in A. Longo, Amicus Plato. M\u00e9taphysique, langue, \u00e9ducation dans la tradition platonicienne de l\u2019Antiquit\u00e9 tardive, Milano, Edizioni Mimesis 2007, pp. 283-306.",
        "ISBN": [
          "978-88-8483-653-3"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-8483-653-3",
        "opera": "Angela Longo. (a cura di): Angela Longo, Amicus Plato. M\u00e9taphysique, langue, \u00e9ducation dans la tradition platonicienne de l\u2019Antiquit\u00e9 tardive. vol. 1, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Longo Angela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Longo Angela (2007). La dialectique dans le Commentaire de Damascius",
        "sur le Phil\u00e8be de Platon : th\u00e8me et instrument de l\u2019ex\u00e9g\u00e8se, in A. Longo,",
        "Amicus Plato. M\u00e9taphysique, langue, \u00e9ducation dans la tradition",
        "platonicienne de l\u2019Antiquit\u00e9 tardive, Milano, Edizioni Mimesis 2007, pp.",
        "283-306.. In: Angela Longo. (a cura di): Angela Longo, Amicus Plato.",
        "M\u00e9taphysique, langue, \u00e9ducation dans la tradition platonicienne de",
        "l\u2019Antiquit\u00e9 tardive. vol. 1, p. 283-306, Milano:Mimesis, ISBN:",
        "978-88-8483-653-3"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Edizioni SIMTI",
        "titolo": "L\u2019art du questionnement et les interrogations fictives chez Platon, traduit d\u2019italien en fran\u00e7ais par Alain Lernould (chercheur du CNRS, Lille)",
        "ISBN": [
          "978-88-8483-542-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8483-542-0",
        "anno": "2007",
        "autori": "LONGO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "LONGO A (2007). L\u2019art du questionnement et les interrogations fictives",
        "chez Platon, traduit d\u2019italien en fran\u00e7ais par Alain Lernould (chercheur du",
        "CNRS, Lille). MILANO:Edizioni SIMTI, ISBN: 978-88-8483-542-0"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La pr\u00e9sence d\u2019Aristote et son assimilation originale de la part de Plotin dans l\u2019 'Enn\u00e9ade' VI. 5 [23]",
        "ISSN": [
          "1770-9687"
        ],
        "journal": "\u00c9TUDES PLATONICIENNES",
        "csp": "vol. 3, p. 155-173, ISSN: 1770-9687",
        "anno": "2006",
        "autori": "LONGO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LONGO A (2006). La pr\u00e9sence d\u2019Aristote et son assimilation originale de la",
        "part de Plotin dans l\u2019 'Enn\u00e9ade' VI. 5 [23]. \u00c9TUDES PLATONICIENNES,",
        "vol. 3, p. 155-173, ISSN: 1770-9687"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Bibliopolis",
        "titolo": "Siriano e i principi della scienza. Prefazione di Jonathan Barnes",
        "ISBN": [
          "88-7088-451-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-7088-451-1",
        "anno": "2005",
        "autori": "LONGO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "LONGO A (2005). Siriano e i principi della scienza. Prefazione di Jonathan",
        "Barnes. NAPOLI:Bibliopolis, ISBN: 88-7088-451-1"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli argomenti di Teodoro di Asine sull\u2019educazione comune di uomini e donne nel \"Commento alla Repubblica\" di Proclo (I 253-5 Kroll)",
        "ISSN": [
          "0392-7342"
        ],
        "journal": "ELENCHOS",
        "csp": "vol. 23, p. 51-73, ISSN: 0392-7342",
        "anno": "2002",
        "autori": "LONGO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LONGO A (2002). Gli argomenti di Teodoro di Asine sull\u2019educazione",
        "comune di uomini e donne nel \"Commento alla Repubblica\" di Proclo (I",
        "253-5 Kroll). ELENCHOS, vol. 23, p. 51-73, ISSN: 0392-7342"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli scol\u00ee di Ermia e un passo controverso del \"Fedro\" di Platone (Phaedr. 269e1-270c5)",
        "ISSN": [
          "0031-8868"
        ],
        "journal": "PHRONESIS",
        "csp": "vol. 46, p. 73-92, ISSN: 0031-8868",
        "anno": "2001",
        "autori": "LONGO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LONGO A (2001). Gli scol\u00ee di Ermia e un passo controverso del \"Fedro\" di",
        "Platone (Phaedr. 269e1-270c5). PHRONESIS, vol. 46, p. 73-92, ISSN:",
        "0031-8868"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "383-396",
        "titolo": "Division, d\u00e9finition et d\u00e9monstration dans la dialectique et la rh\u00e9torique selon Hermias d\u2019Alexandrie. In: (a cura di): Gourinat J-B., Lemaire J., Logique et dialectique dans l\u2019antiquit\u00e9. PARIS:Librairie Philosophique J. Vrin 2016, pp. 383-396.",
        "csp": "PARIS:Vrin",
        "opera": "Angela Longo. (a cura di): J.-B. Gourinat J. Lemaire, Logique et dialectique dans l'Antiquit\u00e9. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Longo Angela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Longo Angela (2016). Division, d\u00e9finition et d\u00e9monstration dans la",
        "dialectique et la rh\u00e9torique selon Hermias d\u2019Alexandrie. In: (a cura di):",
        "Gourinat J-B., Lemaire J., Logique et dialectique dans l\u2019antiquit\u00e9.",
        "PARIS:Librairie Philosophique J. Vrin 2016, pp. 383-396.. In: Angela",
        "Longo. (a cura di): J.-B. Gourinat J. Lemaire, Logique et dialectique dans",
        "l'Antiquit\u00e9. vol. 1, p. 383-396, PARIS:Vrin"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "213-228",
        "csp": "Pisa, Roma:Fabrizio Serra",
        "opera": "ta D'Alessio, \"Kosmos epewn\". Studi offerti a Franco Ferrari, numero monografico di \u00abMateriali e discussioni per l\u2019analisi dei testi classici\u00bb vii (2016). vol. 1, p",
        "autori": "Longo Angela (2016). \u00abSenza far rumore\u00bb, la tragedia nella teodicea : una ripresa di Euripide (Troiane 887-888) in filosofi platonici di et\u00e0 imperiale e tardoantica (Plutarco, Plotino Proclo), in G.B."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Longo Angela (2016). \u00abSenza far rumore\u00bb, la tragedia nella teodicea : una",
        "ripresa di Euripide (Troiane 887-888) in filosofi platonici di et\u00e0 imperiale e",
        "tardoantica (Plutarco, Plotino Proclo), in G.B. [...] ta D'Alessio, \"Kosmos",
        "epewn\". Studi offerti a Franco Ferrari, numero monografico di \u00abMateriali e",
        "discussioni per l\u2019analisi dei testi classici\u00bb vii (2016). vol. 1, p. 213-228, Pisa,",
        "Roma:Fabrizio Serra"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-68",
        "csp": "CAMBRIDGE:Cambridge University Press, ISBN: 978-1-107-12421-9",
        "opera": "Angela Longo. (a cura di): Angela Longo Daniela Patrizia Taormina, Plotinus and Epicurus: Matter, perception, pleasure. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-1-107-12421-9"
        ],
        "autori": "Longo Angela (2016). The mention of Epicurus in Plotinus\u2019 tr. 33 (Enn. II 9) in the context of the polemics between Pagans and Christians in the second-third century AD: Parallels between Celsus, Plot"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Longo Angela (2016). The mention of Epicurus in Plotinus\u2019 tr. 33 (Enn. II 9)",
        "in the context of the polemics between Pagans and Christians in the",
        "second-third century AD: Parallels between Celsus, Plot [...] Angela Longo.",
        "(a cura di): Angela Longo Daniela Patrizia Taormina, Plotinus and",
        "Epicurus: Matter, perception, pleasure. vol. 1, p. 51-68,",
        "CAMBRIDGE:Cambridge University Press, ISBN: 978-1-107-12421-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Breve introduzione",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Breve introduzione",
        "Longo Angela (2016). Introduction, section III (The theme of Providence in",
        "tr. 33 (Enn. II 9) and 47-48 (Enn. III 2-3): an exemple of Plotinus' criticism of",
        "Epicurus) and section IV (A multifocal pole [...] ge University Press 2016,",
        "pp. 14-25.. In: vari. (a cura di): Angela Longo Daniela Patrizia Taormina,",
        "Plotinus and Epicurus: Matter, perception, pleasure. p. 14-25,",
        "CAMBRIDGE:Cambridge University Press"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'uso del termine \"paradeigma\" in Plotino e la causalit\u00e0 noetica, in particolare nel trattato 31 (Enn. V 8, cap. 7) \"Sul bello intelligibile\"",
        "ISSN": [
          "1122-5750"
        ],
        "journal": "DOCUMENTI E STUDI SULLA TRADIZIONE FILOSOFICA MEDIEVALE",
        "csp": "vol. 26, p. 79-101, ISSN: 1122-5750",
        "anno": "2015",
        "autori": "Longo Angela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Longo Angela (2015). L'uso del termine \"paradeigma\" in Plotino e la",
        "causalit\u00e0 noetica, in particolare nel trattato 31 (Enn. V 8, cap. 7) \"Sul bello",
        "intelligibile\". DOCUMENTI E STUDI SULLA TRADIZIONE FILOSOFICA",
        "MEDIEVALE, vol. 26, p. 79-101, ISSN: 1122-5750"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aspetti della causalit\u00e0: Aristotele, Alessandro d\u2019Afrodisia e Plotino. A proposito di un libro recente. ANTIQUORUM PHILOSOPHIA, vol. 9 (2015), p. 89-102.",
        "ISSN": [
          "1973-5030"
        ],
        "journal": "ANTIQUORUM PHILOSOPHIA",
        "csp": "vol. 9, p. 89-102, ISSN: 1973-5030",
        "anno": "2015",
        "autori": "Longo Angela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Longo Angela (2015). Aspetti della causalit\u00e0: Aristotele, Alessandro",
        "d\u2019Afrodisia e Plotino. A proposito di un libro recente. ANTIQUORUM",
        "PHILOSOPHIA, vol. 9 (2015), p. 89-102.. ANTIQUORUM PHILOSOPHIA,",
        "vol. 9, p. 89-102, ISSN: 1973-5030"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Notula tomistica : gli Analitici secondi di Aristotele nel Commento di Tommaso d\u2019Aquino Super Boethium De Trinitate (q. 2, art. 2)",
        "ISSN": [
          "1122-5750"
        ],
        "journal": "DOCUMENTI E STUDI SULLA TRADIZIONE FILOSOFICA MEDIEVALE",
        "csp": "vol. xxiii, p. 173-188, ISSN: 1122-5750",
        "anno": "2012",
        "autori": "Longo A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Longo A (2012). Notula tomistica : gli Analitici secondi di Aristotele nel",
        "Commento di Tommaso d\u2019Aquino Super Boethium De Trinitate (q. 2, art. 2).",
        "DOCUMENTI E STUDI SULLA TRADIZIONE FILOSOFICA MEDIEVALE,",
        "vol. xxiii, p. 173-188, ISSN: 1122-5750"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "616-629",
        "titolo": "Syrianus",
        "ISBN": [
          "978-0-521-76440-7"
        ],
        "csp": "Cambridge :Cambridge University Press, ISBN: 978-0-521-76440-7",
        "opera": "(a cura di): Gerson LP, The Cambridge History of Philosophy in Late Antiquity. vol. II, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Longo A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Longo A (2010). Syrianus. In: (a cura di): Gerson LP, The Cambridge",
        "History of Philosophy in Late Antiquity. vol. II, p. 616-629, Cambridge",
        ":Cambridge University Press, ISBN: 978-0-521-76440-7"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La r\u00e9\u00e9criture analytico-syllogistique d'un argument platonicien en faveur de l'immortalit\u00e9 de l'ame (Plat. Phaedr. 245c-246a): Alcinoos, Alexandre d'Aphrodise, Hermias d'Alexandrie",
        "ISSN": [
          "1634-4561"
        ],
        "journal": "PHILOSOPHIE ANTIQUE",
        "csp": "vol. 9, p. 145-164, ISSN: 1634-4561",
        "anno": "2009",
        "autori": "LONGO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LONGO A (2009). La r\u00e9\u00e9criture analytico-syllogistique d'un argument",
        "platonicien en faveur de l'immortalit\u00e9 de l'ame (Plat. Phaedr. 245c-246a):",
        "Alcinoos, Alexandre d'Aphrodise, Hermias d'Alexandrie. PHILOSOPHIE",
        "ANTIQUE, vol. 9, p. 145-164, ISSN: 1634-4561"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "383-397",
        "titolo": "The Principle of Contradiction. An Ancient Interpretation (Syrianus, AD Vth cent.) and a Modern Interpretation (J. Lukasiewicz, 1878-1956): a Comparison",
        "ISBN": [
          "978-88-7088-557-6"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Bibliopolis, ISBN: 978-88-7088-557-6, Ginevra (Svizzera), 29 settembre-1 ottobre 2006",
        "opera": "(a cura di): Longo A, Syrianus et la m\u00e9taphysique de l'Antiquit\u00e9 tardive. vol. Elenchos 51, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "LONGO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "LONGO A (2009). The Principle of Contradiction. An Ancient Interpretation",
        "(Syrianus, AD Vth cent.) and a Modern Interpretation (J. Lukasiewicz,",
        "1878-1956): a Comparison. In: (a cura di): Longo A, Syrianus et la",
        "m\u00e9taphysique de l'Antiquit\u00e9 tardive. vol. Elenchos 51, p. 383-397,",
        "NAPOLI:Bibliopolis, ISBN: 978-88-7088-557-6, Ginevra (Svizzera), 29",
        "settembre-1 ottobre 2006"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Parigi:Editions du Cerf",
        "titolo": "Plotin, Trait\u00e9 2 (IV, 7) : Sur l\u2019immortalit\u00e9 de l\u2019\u00e2me. Introduction, traduction, commentaire et notes par A. Longo",
        "ISBN": [
          "978-2-204-07516-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-2-204-07516-9",
        "anno": "2009",
        "autori": "LONGO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "LONGO A (2009). Plotin, Trait\u00e9 2 (IV, 7) : Sur l\u2019immortalit\u00e9 de l\u2019\u00e2me.",
        "Introduction, traduction, commentaire et notes par A. Longo. Parigi:Editions",
        "du Cerf, ISBN: 978-2-204-07516-9"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Edizioni SIMTI",
        "titolo": "L\u2019art du questionnement et les interrogations fictives chez Platon, traduit d\u2019italien en fran\u00e7ais par Alain Lernould (chercheur du CNRS, Lille)",
        "ISBN": [
          "978-88-8483-542-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8483-542-0",
        "anno": "2007",
        "autori": "LONGO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "LONGO A (2007). L\u2019art du questionnement et les interrogations fictives",
        "chez Platon, traduit d\u2019italien en fran\u00e7ais par Alain Lernould (chercheur du",
        "CNRS, Lille). MILANO:Edizioni SIMTI, ISBN: 978-88-8483-542-0"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Bibliopolis",
        "titolo": "Siriano e i principi della scienza. Prefazione di Jonathan Barnes",
        "ISBN": [
          "88-7088-451-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-7088-451-1",
        "anno": "2005",
        "autori": "LONGO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "LONGO A (2005). Siriano e i principi della scienza. Prefazione di Jonathan",
        "Barnes. NAPOLI:Bibliopolis, ISBN: 88-7088-451-1"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli argomenti di Teodoro di Asine sull\u2019educazione comune di uomini e donne nel \"Commento alla Repubblica\" di Proclo (I 253-5 Kroll)",
        "ISSN": [
          "0392-7342"
        ],
        "journal": "ELENCHOS",
        "csp": "vol. 23, p. 51-73, ISSN: 0392-7342",
        "anno": "2002",
        "autori": "LONGO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LONGO A (2002). Gli argomenti di Teodoro di Asine sull\u2019educazione",
        "comune di uomini e donne nel \"Commento alla Repubblica\" di Proclo (I",
        "253-5 Kroll). ELENCHOS, vol. 23, p. 51-73, ISSN: 0392-7342"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli scol\u00ee di Ermia e un passo controverso del \"Fedro\" di Platone (Phaedr. 269e1-270c5)",
        "ISSN": [
          "0031-8868"
        ],
        "journal": "PHRONESIS",
        "csp": "vol. 46, p. 73-92, ISSN: 0031-8868",
        "anno": "2001",
        "autori": "LONGO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LONGO A (2001). Gli scol\u00ee di Ermia e un passo controverso del \"Fedro\" di",
        "Platone (Phaedr. 269e1-270c5). PHRONESIS, vol. 46, p. 73-92, ISSN:",
        "0031-8868"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C5",
    "progr": "11739",
    "nome": "LONGO Angela",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE a convegno internazionale sugli \"Analitici secondi\" di Aristotele e la loro posterit\u00e0 presso l'Universit\u00e0 di Leiden, Netherlands, 1-4 June 2004: intervento poi pubblicato con il titolo: Les \"Seconds Analytiques\" dans le commentaire de Syrianus sur la \"M\u00e9taphysique\" d'Aristote. In: (a cura di): De Haas FAJ; Leunissen M.; Martijn M, Interpreting Aristotle's \"Posterior Analytics\" in Late Antiquity and Beyond. vol. Philosophia antiqua 124, p. 123-133, LEIDEN BOSTON:Brill, ISBN: 978-90-04-20127-9 Nota: per la \"partecipazione a convegni\" sono segnalati in forma selettiva quelli a cui \u00e8 seguita la pubblicazione degli atti da parte degli organizzatori.",
        "periodo": "dal 01-06-2004 al 04-06-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale di filosofia antica: Syrianus et la m\u00e9taphysique de l\u2019Antiquit\u00e9 tardive, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Svizzera), 29 septembre-1er octobre 2006. Gli atti del convegno sono stati pubblicati con il titolo: A. Longo (a cura di), Syrianus et la m\u00e9taphysique de l\u2019Antiquit\u00e9 tardive. Actes du Colloque international, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, 29 septembre-1er octobre 2006, Napoli, Bibliopolis 2009.",
        "periodo": "dal 29-09-2006 al 01-10-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale di filosofia antica: S'il y a des id\u00e9s aussi des individus: le trait\u00e9 18 (V, 7) de Plotin, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Svizzera), 17-19 mai 2007 (Les Diablerets).",
        "periodo": "dal 17-05-2007 al 19-05-2007"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al convegno internazionale \"Des \u00e9veques, des \u00e9coles et des h\u00e9r\u00e9tiques\", Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Svizzera) 13-14 juin 2008, intervento poi pubblicato con il titolo: Empedocle e l'allegoria nella \"Confutazione di tutte le eresie\" attribuita a Ippolito di Roma. In: (a cura di): Aragione G; Norelli E, Des \u00e9v\u00eaques, des \u00e9coles et des h\u00e9r\u00e9tiques. p. 119-133, GINEVRA:Editions du Z\u00e8bre, ISBN: 978-2-940351-13-8,",
        "periodo": "dal 13-06-2008 al 14-06-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale di filosofia antica: La m\u00e9thode hypoth\u00e9tique et ses liens avec les autres proc\u00e9d\u00e9s de la dialectique, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Svizzera), 18-21 juin 2009 (Villars-sur-Ollon). Gli atti del convegno sono stati pubblicati con il titolo: A. Longo (a cura di, in collaborazione con D. Del Forno), Argument from Hypothesis in Ancient Philosophy, Napoli, Bibliopolis 2011.",
        "periodo": "dal 18-06-2009 al 21-06-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale di filosofia: Il problema della conoscenza dalla filosofia antica alla filosofia contemporanea, Universit\u00e0 degli Studi dell'Aquila, 4-5 ottobre 2010",
        "periodo": "dal 04-10-2010 al 05-10-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale di filosofia: Realismo e idealismo nell'ontologia tra Ottocento e Novecento (in collaborazione con il prof. G. Di Tommaso), Universit\u00e0 degli Studi dell'Aquila, 27-28 settembre 2012",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 28-09-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale di filosofia antica: Gli atomi di Epicuro e l'ordine di Plotino, Universit\u00e0 degli Studi dell'Aquila (in collaborazione con l'Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata, prof.ssa D. P. Taormina), 7-8 marzo 2013. Alcune delle relazioni tenute in tale occasione sono confluite nel volume: Plotinus and Epicurus: Matter, perception, pleasure, eds. A. Longo and D.P. Taormina, Cambridge , Cambridge University Press 2016.",
        "periodo": "dal 07-03-2013 al 08-03-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della giornata di studi nazionale di filosfia antica: La dottrina delle categorie nella \"Metafisica\" di Aristotele e la sua recezione in et\u00e0 tardoantica e medievale (in collaborazione con il prof. A. D. Conti), Universit\u00e0 degli Studi dell'Aquila, 2-3 maggio 2013",
        "periodo": "dal 02-05-2013 al 03-05-2013"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al seminario della Societ\u00e0 Italiana di Storia della Filosofia Antica (SISFA), Universit\u00e0 di Roma \u00abLa Sapienza\u00bb, 30 ottobre 2013 con un intervento poi pubblicato dal titolo: Dialettica e filosofia prima. Alcuni passi aristotelici degli Analitici secondi e della Metafisica nella tradizione greca e medievale: Temistio, Alberto Magno e Tommaso d\u2019Aquino, in Studi su Aristotele e l'Aristotelismo. Atti presentati nel Convegno di Roma, ottobre 2013, a cura di E. Cattanei, F. Fronterotta, S. Maso, Roma, Edizioni di Storia e Letteratura 2015, pp. 104-128.",
        "periodo": "dal 30-10-2013 al 30-10-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale di filosofia: La filosofia classica tedesca: spunti e riflessioni (in collaborazione con il prof. G. Di Tommaso), 16-17 ottobre 2014.",
        "periodo": "dal 16-10-2014 al 17-10-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della giornata di studi nazionale: La concezione della materia: riprese e rotture nell\u2019Antichit\u00e0 e nel Medioevo, Universit\u00e0 degli Studi dell'Aquila, 5 aprile 2016",
        "periodo": "dal 05-04-2015 al 05-04-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale di filosofia: Plotino/Bergson: Che cos\u2019\u00e8 il vivente e che cos\u2019\u00e8 l\u2019essere umano? ( in collaborazione con il prof. R. Ronchi), Universit\u00e0 degli Studi dell'Aquila, 29-30 aprile 2015.",
        "periodo": "dal 29-04-2015 al 30-04-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della giornata internazionale di studi di filosofia antica: La teoria aristotelica della dimostrazione in uno scritto patristico: Aristotele, \u201cAnalitici secondi\u201d e [Clemente Alessandrino], \u201cStromati\u201d VIII (in collaborazione con M. Bonelli), Universit\u00e0 degli Studi dell'Aquila, 10 marzo 2016.",
        "periodo": "dal 10-03-2016 al 10-03-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del XXVI SEMINARIO NAZIONALE DI STORIA DELLA FILOSOFIA ANTICA Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Aquila, 22-24 giugno 2016",
        "periodo": "dal 22-06-2016 al 24-06-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Vedere la voce (b)",
        "periodo": "dal 01-04-2004 al 31-03-2008"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "1998 : premio di filosofia \"Philibert Collart \", della Facolt\u00e0 di Lettere dell\u2019Universit\u00e0 di Ginevra (Svizzera).",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-01-1998"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "DIREZIONE DI TESI DI DOTTORATO (RELATORE UFFICIALE) di: Davide Del Forno, titolo della tesi: Natura e funzione della scienza dialettica nel quinto libro del Commento di Proclo al \u201cParmenide\u201d di Platone (tesi discussa presso l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Svizzera) il 5 dicembre 2009 e in seguito pubblicata: La dialettica in Proclo: il quinto libro dell\u2019 \"in Parmenidem\" tradotto e commentato, Sankt Augustin, Academia Verlag 2015).",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 05-12-2009"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE DI TESI DI DOTTORATO (RELATORE UFFICIALE) di: Nicolas D\u2019Andr\u00e8s, titolo tesi: Dialectique, ma\u00efeutique, \u00e9rotique. Socrate et la pens\u00e9e p\u00e9dagogique chez Proclus (tesi discussa presso l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Svizzera) il 4 dicembre 2010 e in corso di pubblicazione presso la casa editrice Vrin, Paris).",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 01-12-2010"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE DI TESI DI DOTTORATO (RELATORE UFFICIALE) di: Emanuele Maffi (in cotutela con la Prof.ssa L. Repici dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino), titolo della tesi: La natura della doxa nel \u201cTeeteto\u201d di Platone (tesi discussa presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Torino nel 2009 e in seguito pubblicata: Lo spazio della filosofia: una lettura del \"Teeteto\" di Platone, Napoli, Loffredo, 2014).",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 01-03-2009"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO DOCENTI - della Scuola Superiore di Studi in Filosofia delle Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata, La Tuscia e L'Aquila, 2009-2013.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "INSEGNAMENTO: Seminario per i dottorandi di filosofia su Aristotele, \u201cDe anima\u201d (in collaborazione con la prof.ssa D.P. Taormina), Scuola Superiore di Studi in Filosofia delle Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata, La Tuscia e L'Aquila, a.a. 2010-11 e 2011-12.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "INSEGNAMENTO: Seminario per i dottorandi di filosofia su Platonismo ed epicureismo in et\u00e0 imperiale, (in collaborazione con la prof.ssa D.P. Taormina), Scuola Superiore di Studi in Filosofia delle Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata, La Tuscia e L'Aquila, a.a. 2012-13.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "INSEGNAMENTO: Seminario per i dottorandi di filosofia su Proclo, \"Elementi di teologia\", Dottorato in Filosofia delle Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata e Roma Tre, in collaborazione con i proff. R. Chiaradonna e D. P. Taormina, a.a. 2013-14.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE DI TESI DI DOTTORATO (RELATORE UFFICIALE) di: Ludovica De Luca, titolo tesi: Il \u201cDe opificio mundi\u201d di Filone alessandrino tra filosofia greca ed ebraismo (discussione prevista nell'ambito del Dottorato di Filosofia delle Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata e Roma Tre entro giugno 2017).",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 02-12-2016"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO DOCENTI del Dottorato in Filosofia delle Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata e Roma Tre, 2013- ad oggi.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 02-12-2016"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione di tesi di dottorato di Cristian Alexandru Pelin, discussione prevista il 7 dicembre 2016 presso l'Universit\u00e0 di Friburgo (Svizzera). Titolo della tesi: La procession du principe unifi\u00e9 chez Damascius.",
        "periodo": "dal 07-12-2016 al 07-12-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "10/1997-06/1998:Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Svizzera), D\u00e9partement de philosophie, attivit\u00e0 d'insegnamento e ricerca.",
        "periodo": "dal 01-10-1997 al 30-06-1998"
      },
      {
        "content": "10/1998-06/1999: Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Svizzera), D\u00e9partement de philosophie , attivit\u00e0 d'insegnamento e ricerca.",
        "periodo": "dal 01-10-1998 al 30-06-1999"
      },
      {
        "content": "10/2000-9/2002: Universit\u00e9 de Fribourg (Svizzera), D\u00e9partement de philosophie, attivit\u00e0 di ricerca su progetto \"Pubblicazione dei trattati di Plotino\", finanziato dal Fonds National Suisse de la Recherche Scientifique.",
        "periodo": "dal 01-10-2000 al 30-09-2002"
      },
      {
        "content": "10/2001-3/2002: Universit\u00e9 de Lausanne (Svizzera), D\u00e9partement de philosophie, attivit\u00e0 d'insegnamento.",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 31-03-2002"
      },
      {
        "content": "03/2003-7/2003: Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Svizzera), D\u00e9partement de philosophie, attivit\u00e0 d'insegnamento.",
        "periodo": "dal 01-03-2003 al 31-07-2003"
      },
      {
        "content": "03/2004-7/2004: Universit\u00e9 de Fribourg (Svizzera), D\u00e9partement de philosophie, attivit\u00e0 d'insegnamento.",
        "periodo": "dal 01-03-2004 al 31-07-2004"
      },
      {
        "content": "4/2004-3/2008: Professeure adjointe de Philosophie antique, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Svizzera), attivit\u00e0 d'insegnamento e di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-04-2004 al 31-03-2008"
      },
      {
        "content": "10/2006-06/2007: Universit\u00e9 de Lausanne (Svizzera), D\u00e9partement de philosophie, attivit\u00e0 d'insegnamento.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-06-2007"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "DIREZIONE GRUPPO DI RICERCA INTERNAZIONALE: 2004 (aprile)-2008 (marzo): assegnataria e responsabile scientifica del progetto di ricerca \"La dialectique dans les Ecoles platoniciennes d'Ath\u00e8nes et d'Alexandrie du Ve au VIe si\u00e8cle apr.-J.C.\", finanziato dal Fonds National Suisse de la Recherche Scientifique, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Svizzera), D\u00e9partement de philosophie. Si tratta di un progetto che per dimensioni finanziarie e di personale coinvolto (oltre alla sottoscritta, 4 assistenti dottorandi e 2 assistenti post-doc) \u00e8 in tutto paragonabile ad un ERC). Il finanziamento \u00e8 stato di franchi svizzeri 1.063,026. Hanno collaborato a tale progetto per la durata di almeno un anno come assistenti dottorandi: - Davide Del Forno - Nicolas D'Andr\u00e8s - Emanuele Maffi - Cristian Alexandru Pelin e come assistenti post-doc: - Lorenzo Corti - Andreas Schmidhauser.",
        "periodo": "dal 01-04-2004 al 31-03-2008"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE GRUPPO DI RICERCA NAZIONALE: Membro dell'unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata per il PRIN MIUR 2009 \u201cLe filosofie post-ellenistiche da Antioco a Plotino\u201d, coordinatore prof. R. Chiaradonna, responsabile prof.ssa D.P. Taormina. L'unit\u00e0 si \u00e8 occupata di: L\u2019ordine di Plotino e gli atomi di Epicuro. Le filosofie ellenistiche in Plotino: il confronto con Epicuro.",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2013"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Vedere la voce (b)",
        "periodo": "dal 01-04-2004 al 31-03-2008"
      }
    ]
  }
}