{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nuovi percorsi del Platonismo medievale. I commentari bizantini all\u2019Etica Nicomachea nel Sapientiale di Tommaso di York",
        "ISSN": [
          "1122-5750"
        ],
        "journal": "DOCUMENTI E STUDI SULLA TRADIZIONE FILOSOFICA MEDIEVALE",
        "csp": "vol. 25, p. 85-120, ISSN: 1122-5750",
        "anno": "2013",
        "autori": "Retucci F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Retucci F. (2013). Nuovi percorsi del Platonismo medievale. I commentari",
        "bizantini all\u2019Etica Nicomachea nel Sapientiale di Tommaso di York.",
        "DOCUMENTI E STUDI SULLA TRADIZIONE FILOSOFICA MEDIEVALE,",
        "vol. 25, p. 85-120, ISSN: 1122-5750"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "5*-308",
        "titolo": "Durandi de Sancto Porciano Scriptum super IV Libros Sententiarum, Dist. 22-38 libri Secundi. vol",
        "ISBN": [
          "9789042926790"
        ],
        "journal": "10.2.3, p",
        "csp": "Leuven:Editions Peeters SA:Bondgenotenlaan 153, B 3000 Leuven Belgium:011 32 16 235170, EMAIL: order@peeters-leuven.be, INTERNET: http://www.peeters-leuven.be, Fax: 011 32 16 228500, ISBN: 9789042926790",
        "anno": "2013",
        "autori": "Retucci F., Perrone M."
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Retucci F., Perrone M. (2013). Durandi de Sancto Porciano Scriptum super",
        "IV Libros Sententiarum, Dist. 22-38 libri Secundi. vol. 10.2.3, p. 5*-308,",
        "Leuven:Editions Peeters SA:Bondgenotenlaan 153, B 3000 Leuven",
        "Belgium:011 32 16 235170, EMAIL: order@peeters-leuven.be, INTERNET:",
        "http://www.peeters-leuven.be, Fax: 011 32 16 228500, ISBN:",
        "9789042926790"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "5*-250",
        "titolo": "Durandi de S. Porciano Scriptum Super IV libros Sententiarum. Dist. 1-5 libri Secundi. vol",
        "ISBN": [
          "9789042926332"
        ],
        "journal": "10.2.1, p",
        "csp": "Leuven:Editions Peeters SA:Bondgenotenlaan 153, B 3000 Leuven Belgium:011 32 16 235170, EMAIL: order@peeters-leuven.be, INTERNET: http://www.peeters-leuven.be, Fax: 011 32 16 228500, ISBN: 9789042926332",
        "anno": "2012",
        "autori": "Retucci F."
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Retucci F. (2012). Durandi de S. Porciano Scriptum Super IV libros",
        "Sententiarum. Dist. 1-5 libri Secundi. vol. 10.2.1, p. 5*-250, Leuven:Editions",
        "Peeters SA:Bondgenotenlaan 153, B 3000 Leuven Belgium:011 32 16",
        "235170, EMAIL: order@peeters-leuven.be, INTERNET:",
        "http://www.peeters-leuven.be, Fax: 011 32 16 228500, ISBN:",
        "9789042926332"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Sapientiale of Thomas of York: The Fortunes and Misfortunes of a Critical Edition",
        "ISSN": [
          "0068-4023"
        ],
        "journal": "BULLETIN DE PHILOSOPHIE MEDIEVALE",
        "csp": "vol. 52, p. 133-160, ISSN: 0068-4023",
        "anno": "2011",
        "autori": "Retucci F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Retucci F. (2011). The Sapientiale of Thomas of York: The Fortunes and",
        "Misfortunes of a Critical Edition. BULLETIN DE PHILOSOPHIE",
        "MEDIEVALE, vol. 52, p. 133-160, ISSN: 0068-4023"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "V-258",
        "titolo": "Bertholdus de Mosburch, Expositio super Elementationem theologicam Procli, prop. 108-135. vol",
        "ISBN": [
          "978-3-7873-1754-7"
        ],
        "journal": "VI,5, p",
        "csp": "HAMBURG:FELIX MEINER VERLAG, ISBN: 978-3-7873-1754-7",
        "anno": "2011",
        "autori": "Retucci F."
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Retucci F. (2011). Bertholdus de Mosburch, Expositio super",
        "Elementationem theologicam Procli, prop. 108-135. vol. VI,5, p. V-258,",
        "HAMBURG:FELIX MEINER VERLAG, ISBN: 978-3-7873-1754-7"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Durandus von St. Pour\u00e7ain (a S. Porciano) und sein Sentenzenkommentar: Eine kritische Edition der A- und B-Redaktion",
        "ISSN": [
          "0068-4023"
        ],
        "journal": "BULLETIN DE PHILOSOPHIE MEDIEVALE",
        "csp": "vol. 51, p. 113-143, ISSN: 0068-4023",
        "anno": "2010",
        "autori": "RETUCCI F, JESCKHE T., GULDENTOPS G., SPEER A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RETUCCI F, JESCKHE T., GULDENTOPS G., SPEER A. (2010).",
        "Durandus von St. Pour\u00e7ain (a S. Porciano) und sein Sentenzenkommentar:",
        "Eine kritische Edition der A- und B-Redaktion. BULLETIN DE",
        "PHILOSOPHIE MEDIEVALE, vol. 51, p. 113-143, ISSN: 0068-4023"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Heinrich Seuse, Thomas von Aquin und die Summa Theologiae-deutsch.",
        "ISSN": [
          "1370-7493"
        ],
        "journal": "RECHERCHES DE TH\u00c9OLOGIE ET PHILOSOPHIE M\u00c9DI\u00c9VALES",
        "csp": "vol. 77.2, p. 283-297, ISSN: 1370-7493",
        "anno": "2010",
        "autori": "Retucci F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Retucci F. (2010). Heinrich Seuse, Thomas von Aquin und die Summa",
        "Theologiae-deutsch.. RECHERCHES DE TH\u00c9OLOGIE ET PHILOSOPHIE",
        "M\u00c9DI\u00c9VALES, vol. 77.2, p. 283-297, ISSN: 1370-7493"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un nuovo manoscritto del De luce e del De coloribus di Teodorico di Freiberg",
        "ISSN": [
          "0373-5478"
        ],
        "journal": "ARCHIVES D'HISTOIRE DOCTRINALE ET LITTERAIRE DU MOYEN AGE",
        "csp": "vol. 77, p. 193-219, ISSN: 0373-5478",
        "anno": "2010",
        "autori": "Retucci F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Retucci F. (2010). Un nuovo manoscritto del De luce e del De coloribus di",
        "Teodorico di Freiberg. ARCHIVES D'HISTOIRE DOCTRINALE ET",
        "LITTERAIRE DU MOYEN AGE, vol. 77, p. 193-219, ISSN: 0373-5478"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "V-185",
        "titolo": "Ulrich von Strassburg De summo bono, liber IV, tractatus 2,15-2,24",
        "ISBN": [
          "9783787317424"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "HAMBURG:FELIX MEINER VERLAG, ISBN: 9783787317424",
        "anno": "2008",
        "autori": "Retucci F., Mojsisch B."
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Retucci F., Mojsisch B. (2008). Ulrich von Strassburg De summo bono, liber",
        "IV, tractatus 2,15-2,24. p. V-185, HAMBURG:FELIX MEINER VERLAG,",
        "ISBN: 9783787317424"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "V-223",
        "titolo": "Berthold von Moosburg, Expositio super Elementationem theologicam Procli, prop. 136-159.. vol",
        "ISBN": [
          "9783787317554"
        ],
        "journal": "VI,6, p",
        "csp": "HAMBURG:FELIX MEINER VERLAG, ISBN: 9783787317554",
        "anno": "2007",
        "autori": "Retucci F."
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Retucci F. (2007). Berthold von Moosburg, Expositio super Elementationem",
        "theologicam Procli, prop. 136-159.. vol. VI,6, p. V-223, HAMBURG:FELIX",
        "MEINER VERLAG, ISBN: 9783787317554"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "207-225",
        "doi": [
          "10.1515/9783110482386-015"
        ],
        "titolo": "Die Deutsche Dominikanerschule und Eckharts Verurteilung: der Fall Heinrich Seuse",
        "ISBN": [
          "978-3-11-048238-6"
        ],
        "csp": "BERLINO:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-048238-6, doi: 10.1515/9783110482386-015",
        "opera": "S. von Heusinger E. F\u00fcllenbach W. Senner K.-B. Springer. Die Deutsche Dominikaner und Dominikanerinnen im Mittelalter. vol. 21, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Retucci F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Retucci F. (2016). Die Deutsche Dominikanerschule und Eckharts",
        "Verurteilung: der Fall Heinrich Seuse. In: S. von Heusinger E. F\u00fcllenbach",
        "W. Senner K.-B. Springer. Die Deutsche Dominikaner und",
        "Dominikanerinnen im Mittelalter. vol. 21, p. 207-225, BERLINO:de Gruyter,",
        "ISBN: 978-3-11-048238-6, doi: 10.1515/9783110482386-015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-179",
        "doi": [
          "10.1484/M.SA-EB.5.111556"
        ],
        "titolo": "Sententia Procli alti philosophi. Notes on an anonymous Commentary on Proclus' Elementatio theologica",
        "ISBN": [
          "9782503554747"
        ],
        "csp": "TURNHOUT:Brepols Publishers, ISBN: 9782503554747, doi: 10.1484/M.SA-EB.5.111556",
        "opera": "Dragos Calma. Neoplatonism in the Middle Ages. vol. 42.2, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fiorella Retucci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fiorella Retucci (2016). Sententia Procli alti philosophi. Notes on an",
        "anonymous Commentary on Proclus' Elementatio theologica. In: Dragos",
        "Calma. Neoplatonism in the Middle Ages. vol. 42.2, p. 99-179,",
        "TURNHOUT:Brepols Publishers, ISBN: 9782503554747, doi:",
        "10.1484/M.SA-EB.5.111556"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-96",
        "titolo": "Selected Problems in Books I-II of Durand's Sentences Commentary",
        "ISBN": [
          "9789042931367"
        ],
        "csp": "Leuven:Editions Peeters SA:Bondgenotenlaan 153, B 3000 Leuven Belgium:011 32 16 235170, EMAIL: order@peeters-leuven.be, INTERNET: http://www.peeters-leuven.be, Fax: 011 32 16 228500, ISBN: 9789042931367",
        "opera": "Speer A., Guldentops G., Jeschke T., Retucci F.. Durand of Saint Pourcain and His Sentences Commentary. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Retucci F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Retucci F. (2014). Selected Problems in Books I-II of Durand's Sentences",
        "Commentary. In: Speer A., Guldentops G., Jeschke T., Retucci F.. Durand",
        "of Saint Pourcain and His Sentences Commentary. p. 71-96,",
        "Leuven:Editions Peeters SA:Bondgenotenlaan 153, B 3000 Leuven",
        "Belgium:011 32 16 235170, EMAIL: order@peeters-leuven.be, INTERNET:",
        "http://www.peeters-leuven.be, Fax: 011 32 16 228500, ISBN:",
        "9789042931367"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nuovi percorsi del Platonismo medievale. I commentari bizantini all\u2019Etica Nicomachea nel Sapientiale di Tommaso di York",
        "ISSN": [
          "1122-5750"
        ],
        "journal": "DOCUMENTI E STUDI SULLA TRADIZIONE FILOSOFICA MEDIEVALE",
        "csp": "vol. 25, p. 85-120, ISSN: 1122-5750",
        "anno": "2013",
        "autori": "Retucci F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Retucci F. (2013). Nuovi percorsi del Platonismo medievale. I commentari",
        "bizantini all\u2019Etica Nicomachea nel Sapientiale di Tommaso di York.",
        "DOCUMENTI E STUDI SULLA TRADIZIONE FILOSOFICA MEDIEVALE,",
        "vol. 25, p. 85-120, ISSN: 1122-5750"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "5*-308",
        "titolo": "Durandi de Sancto Porciano Scriptum super IV Libros Sententiarum, Dist. 22-38 libri Secundi. vol",
        "ISBN": [
          "9789042926790"
        ],
        "journal": "10.2.3, p",
        "csp": "Leuven:Editions Peeters SA:Bondgenotenlaan 153, B 3000 Leuven Belgium:011 32 16 235170, EMAIL: order@peeters-leuven.be, INTERNET: http://www.peeters-leuven.be, Fax: 011 32 16 228500, ISBN: 9789042926790",
        "anno": "2013",
        "autori": "Retucci F., Perrone M."
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Retucci F., Perrone M. (2013). Durandi de Sancto Porciano Scriptum super",
        "IV Libros Sententiarum, Dist. 22-38 libri Secundi. vol. 10.2.3, p. 5*-308,",
        "Leuven:Editions Peeters SA:Bondgenotenlaan 153, B 3000 Leuven",
        "Belgium:011 32 16 235170, EMAIL: order@peeters-leuven.be, INTERNET:",
        "http://www.peeters-leuven.be, Fax: 011 32 16 228500, ISBN:",
        "9789042926790"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-37",
        "titolo": "\"\u00faber das so enmag kain maister hoeher gesprechen\": Eckhart e la Metafisica di Aristotele",
        "ISBN": [
          "9783727817304"
        ],
        "csp": "FRIBOURG:Academic Press Fribourg, ISBN: 9783727817304",
        "opera": "Sturlese L.. Eclhart e le sue fonti, Vol. 2. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Retucci F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Retucci F. (2012). \"\u00faber das so enmag kain maister hoeher gesprechen\":",
        "Eckhart e la Metafisica di Aristotele. In: Sturlese L.. Eclhart e le sue fonti,",
        "Vol. 2. p. 11-37, FRIBOURG:Academic Press Fribourg, ISBN:",
        "9783727817304"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "5*-250",
        "titolo": "Durandi de S. Porciano Scriptum Super IV libros Sententiarum. Dist. 1-5 libri Secundi. vol",
        "ISBN": [
          "9789042926332"
        ],
        "journal": "10.2.1, p",
        "csp": "Leuven:Editions Peeters SA:Bondgenotenlaan 153, B 3000 Leuven Belgium:011 32 16 235170, EMAIL: order@peeters-leuven.be, INTERNET: http://www.peeters-leuven.be, Fax: 011 32 16 228500, ISBN: 9789042926332",
        "anno": "2012",
        "autori": "Retucci F."
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Retucci F. (2012). Durandi de S. Porciano Scriptum Super IV libros",
        "Sententiarum. Dist. 1-5 libri Secundi. vol. 10.2.1, p. 5*-250, Leuven:Editions",
        "Peeters SA:Bondgenotenlaan 153, B 3000 Leuven Belgium:011 32 16",
        "235170, EMAIL: order@peeters-leuven.be, INTERNET:",
        "http://www.peeters-leuven.be, Fax: 011 32 16 228500, ISBN:",
        "9789042926332"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Sapientiale of Thomas of York: The Fortunes and Misfortunes of a Critical Edition",
        "ISSN": [
          "0068-4023"
        ],
        "journal": "BULLETIN DE PHILOSOPHIE MEDIEVALE",
        "csp": "vol. 52, p. 133-160, ISSN: 0068-4023",
        "anno": "2011",
        "autori": "Retucci F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Retucci F. (2011). The Sapientiale of Thomas of York: The Fortunes and",
        "Misfortunes of a Critical Edition. BULLETIN DE PHILOSOPHIE",
        "MEDIEVALE, vol. 52, p. 133-160, ISSN: 0068-4023"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "V-258",
        "titolo": "Bertholdus de Mosburch, Expositio super Elementationem theologicam Procli, prop. 108-135. vol",
        "ISBN": [
          "978-3-7873-1754-7"
        ],
        "journal": "VI,5, p",
        "csp": "HAMBURG:FELIX MEINER VERLAG, ISBN: 978-3-7873-1754-7",
        "anno": "2011",
        "autori": "Retucci F."
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Retucci F. (2011). Bertholdus de Mosburch, Expositio super",
        "Elementationem theologicam Procli, prop. 108-135. vol. VI,5, p. V-258,",
        "HAMBURG:FELIX MEINER VERLAG, ISBN: 978-3-7873-1754-7"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Heinrich Seuse, Thomas von Aquin und die Summa Theologiae-deutsch.",
        "ISSN": [
          "1370-7493"
        ],
        "journal": "RECHERCHES DE TH\u00c9OLOGIE ET PHILOSOPHIE M\u00c9DI\u00c9VALES",
        "csp": "vol. 77.2, p. 283-297, ISSN: 1370-7493",
        "anno": "2010",
        "autori": "Retucci F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Retucci F. (2010). Heinrich Seuse, Thomas von Aquin und die Summa",
        "Theologiae-deutsch.. RECHERCHES DE TH\u00c9OLOGIE ET PHILOSOPHIE",
        "M\u00c9DI\u00c9VALES, vol. 77.2, p. 283-297, ISSN: 1370-7493"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un nuovo manoscritto del De luce e del De coloribus di Teodorico di Freiberg",
        "ISSN": [
          "0373-5478"
        ],
        "journal": "ARCHIVES D'HISTOIRE DOCTRINALE ET LITTERAIRE DU MOYEN AGE",
        "csp": "vol. 77, p. 193-219, ISSN: 0373-5478",
        "anno": "2010",
        "autori": "Retucci F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Retucci F. (2010). Un nuovo manoscritto del De luce e del De coloribus di",
        "Teodorico di Freiberg. ARCHIVES D'HISTOIRE DOCTRINALE ET",
        "LITTERAIRE DU MOYEN AGE, vol. 77, p. 193-219, ISSN: 0373-5478"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Durandus von St. Pour\u00e7ain (a S. Porciano) und sein Sentenzenkommentar: Eine kritische Edition der A- und B-Redaktion",
        "ISSN": [
          "0068-4023"
        ],
        "journal": "BULLETIN DE PHILOSOPHIE MEDIEVALE",
        "csp": "vol. 51, p. 113-143, ISSN: 0068-4023",
        "anno": "2010",
        "autori": "RETUCCI F, JESCKHE T., GULDENTOPS G., SPEER A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RETUCCI F, JESCKHE T., GULDENTOPS G., SPEER A. (2010).",
        "Durandus von St. Pour\u00e7ain (a S. Porciano) und sein Sentenzenkommentar:",
        "Eine kritische Edition der A- und B-Redaktion. BULLETIN DE",
        "PHILOSOPHIE MEDIEVALE, vol. 51, p. 113-143, ISSN: 0068-4023"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-166",
        "titolo": "Her \u00fbf sprichet ein heidenischer meister in dem buoche, daz d\u00e2 heizet daz lieht der liehte: Eckhart, il Liber de causis e Proclo",
        "ISBN": [
          "9783727816390"
        ],
        "csp": "FRIBOURG:Academic Press Fribourg, ISBN: 9783727816390",
        "opera": "Sturlese L.. Eckhart e le sue fonti, Vol. 1. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Retucci F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Retucci F. (2008). Her \u00fbf sprichet ein heidenischer meister in dem buoche,",
        "daz d\u00e2 heizet daz lieht der liehte: Eckhart, il Liber de causis e Proclo. In:",
        "Sturlese L.. Eckhart e le sue fonti, Vol. 1. p. 135-166,",
        "FRIBOURG:Academic Press Fribourg, ISBN: 9783727816390"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "V-185",
        "titolo": "Ulrich von Strassburg De summo bono, liber IV, tractatus 2,15-2,24",
        "ISBN": [
          "9783787317424"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "HAMBURG:FELIX MEINER VERLAG, ISBN: 9783787317424",
        "anno": "2008",
        "autori": "Retucci F., Mojsisch B."
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Retucci F., Mojsisch B. (2008). Ulrich von Strassburg De summo bono, liber",
        "IV, tractatus 2,15-2,24. p. V-185, HAMBURG:FELIX MEINER VERLAG,",
        "ISBN: 9783787317424"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "V-223",
        "titolo": "Berthold von Moosburg, Expositio super Elementationem theologicam Procli, prop. 136-159.. vol",
        "ISBN": [
          "9783787317554"
        ],
        "journal": "VI,6, p",
        "csp": "HAMBURG:FELIX MEINER VERLAG, ISBN: 9783787317554",
        "anno": "2007",
        "autori": "Retucci F."
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Retucci F. (2007). Berthold von Moosburg, Expositio super Elementationem",
        "theologicam Procli, prop. 136-159.. vol. VI,6, p. V-223, HAMBURG:FELIX",
        "MEINER VERLAG, ISBN: 9783787317554"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C5",
    "progr": "13851",
    "nome": "RETUCCI Fiorella",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della rivista \u201cRecherches de philosophie et de th\u00e9ologie m\u00e9di\u00e9vale\u201d (Rivista di Fascia A secondo la classificazione ANVUR).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore convegno: Seminario di Storia della Filosofia Medievale Scuola Normale Superiore di Pisa. Paper: Il commento a Proclo di Bertoldo di Moosburg",
        "periodo": "dal 04-04-2005 al 09-04-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore convengo: XVI Convegno nazionale dei Dottorati di ricerca in filosofia, Reggio Emilia. Paper: Il Sapientiale di Tommaso di York: una nuova fonte dell'Expositio super Elementationem theologicam Procli di Bertoldo di Moosburg",
        "periodo": "dal 14-12-2005 al 19-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore convegno: I Convegno nazionale dell'Istituto nazionale di scienze umane, INSU-Firenze. Paper: La difesa della dottrina platonica delle idee in Bertoldo di Moosburg",
        "periodo": "dal 21-04-2006 al 24-04-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore convegno: XII Congresso Internazionale di Filosofia Medievale, Palermo. Paper: La dottrina della creazione in Durando di San Porciano e Pietro da Palude",
        "periodo": "dal 16-09-2007 al 22-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (insieme a A. Speer) convengno: K\u00f6ln-Bonner Kolloquium, Bonn. Paper: In abdito mentis - eine Arch\u00e4ologie des Seelengrundes von Augustin bis Meister Eckhart",
        "periodo": "dal 01-07-2009 al 01-07-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore convegno: International Medieval Congress 2009, Leeds. Paper: On a dangerous trail: the German Dominican and Eckhart condemnation",
        "periodo": "dal 13-07-2009 al 16-07-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore convegno: De littera vel spiritu sive de philologia ancilla philosophiae, EGSAMP Summer School 2009 (Santa Cesarea, Lecce). Paper: \u00dcberlegungen zur dreifachen Redaktion des durandischen Sentenzenkommentars: Philologie als Arch\u00e4ologie der Genese",
        "periodo": "dal 14-09-2009 al 20-09-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Convengo: De littera vel spiritu sive de philologia ancilla philosophiae (Santa Cesarea, Lecce)",
        "periodo": "dal 14-09-2009 al 20-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore convegno: International Medieval Congress 2010, Leeds. Paper: Eckhart and Aristotle's Metaphysics",
        "periodo": "dal 12-07-2010 al 15-07-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore convegno: Translatio studiorum: Critical Editions and Translations of Philosophical Texts, EGSAMP Summer School 2011 (Levico Terme). Paper: The Sapientiale of Thomas of York",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 07-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come rispondente convegno: Proclus \u2013 Expanding the Canon of Ancient Philosophy (KNAW Colloquium, Amsterdam). Paper: Responsio to P. Adamson - P. Karfik",
        "periodo": "dal 01-02-2012 al 04-02-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore convegno: Durandus and his Sentences Commentary: Historical, Philosophical and Theological Issues. International Workshop at the University of Cologne. Paper: Selected Problems in Book II of Durandus\u2019Sentences Commentary",
        "periodo": "dal 07-06-2012 al 09-06-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione convegno: Sprachbilder und Bildersprache bei Meister Eckhart und in seiner Zeit (Mainz, Germania)",
        "periodo": "dal 19-04-2013 al 21-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore convegno: International Medieval Congress (Leeds). Paper: Durandus and His Sentences Commentary: The Manuscript Tradition",
        "periodo": "dal 01-07-2013 al 04-07-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore convegno: Beauty and Truth in Ancient and Medieval Philosophy, EGSAMP Summerschool (Vrie Universitaet Amsterdam). Paper: The Durand- Project at the Thomas-Institut. Some Observations on the Manuscript Tradition",
        "periodo": "dal 21-08-2013 al 23-08-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore convegno: Seminario di Ecdotica e critica del testo (Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\"). Paper: L'edizione storico-critica del Commento alle Sentenze di Durando di S. Porciano",
        "periodo": "dal 15-04-2014 al 15-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore convegno: Die deutschen Dominikaner und Dominikanerinnen 1221\u20131515 (Universit\u00e4t zu K\u00f6ln). Paper: Die deutsche Dominikanerschule und Eckharts Verurteilung: der Fall Heinrich Seuse",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 08-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore convegno: Scienza, storia e cultura nell'epoca di Federico II (Universit\u00e0 degli Studi di Enna \"Kore\"). Paper: Michele Scoto. Un filosofo a corte",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 27-03-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione convegno: Moral Agency and its Constraints: Fate, Determinism and Free Will in the Middle Ages (Castro, Lecce)",
        "periodo": "dal 31-08-2015 al 02-09-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione convegno: EGSAMP Summerschool (Castro, Lecce)",
        "periodo": "dal 03-09-2015 al 05-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore convegno: Les \u00c9l\u00e9ments de th\u00e9ologie et le Livre des causes du Ve au XVIIe si\u00e8cle (Paris Sorbonne). Paper: The Liber de Causis in Thomas of York",
        "periodo": "dal 13-11-2015 al 14-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore convegno: Le radici islamiche dell'occidente, le radici occidentali dell'oriente (Universit\u00e0 del Salento). Paper: Da Occidente a Oriente e ritorno. Il lungo viaggio di Aristotele nella tradizione filosofica",
        "periodo": "dal 23-11-2015 al 23-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore Forschungskolloquium Universit\u00e4t Freiburg i.B. Paper: Der Prozess gegen Meister Eckhart und seine Folge: Heinrich Seuses Buch der Wahrheit",
        "periodo": "dal 18-12-2015 al 18-12-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro della Meister Eckhart Gesellschaft",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 italiana per lo studio della Filosofia medievale",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Soci\u00e9t\u00e9 international pour l'\u00c9tude de la Philosophie M\u00e9di\u00e9vale",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Lessing-F\u00f6rderpreis f\u00fcr Kritik 2010 (Lessing-Akademie, Wolfenb\u00fcttel)",
        "periodo": "dal 02-05-2010 al 02-05-2010"
      },
      {
        "content": "Premio \u201cMela d'oro\u201d (Fondazione Marisa Bellisario \u2013 Roma).",
        "periodo": "dal 17-06-2011 al 17-06-2011"
      },
      {
        "content": "Futuro in ricerca (Bando 2012, cf. D.D. 21.11.2012, Prot. n. 789/ric)",
        "periodo": "dal 21-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Programma per reclutamento di giovani ricercatori \u201cRita Levi Montalcini\u201d",
        "periodo": "dal 05-08-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Sigillo Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 13-11-2013 al 13-11-2013"
      },
      {
        "content": "Programma per reclutamento di giovani ricercatori \u201cRita Levi Montalcini\u201d (finanziamento rifiutato)",
        "periodo": "dal 04-02-2014 al 04-02-2014"
      },
      {
        "content": "Abilitazione scientifica nazionale settore concorsuale 11/C5 II fascia",
        "periodo": "dal 05-02-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato Internazionale in FILOSOFIA: FORME E STORIA DEI SAPERI FILOSOFICI / PHILOSOPHIE: FORMES ET HISTOIRE DES SAVOIRS PHILOSOPHIQUES / PHILOSOPHIE: FORMEN UND GESCHICHTE DES PHILOSOPHISCHEN WISSENS (Univrsit\u00e0 del Salento-Universit\u00f2 La sorbona di Parigi, Universit\u00e0 di Colonia), A.A. 2014-2015, Ciclo 30",
        "periodo": "dal 22-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato Internazionale in FILOSOFIA: FORME E STORIA DEI SAPERI FILOSOFICI / PHILOSOPHIE: FORMES ET HISTOIRE DES SAVOIRS PHILOSOPHIQUES / PHILOSOPHIE: FORMEN UND GESCHICHTE DES PHILOSOPHISCHEN WISSENS (Univrsit\u00e0 del Salento-Universit\u00f2 La sorbona di Parigi, Universit\u00e0 di Colonia), A.A. 2015-2016, Ciclo 31",
        "periodo": "dal 31-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato Internazionale in FILOSOFIA: FORME E STORIA DEI SAPERI FILOSOFICI / PHILOSOPHIE: FORMES ET HISTOIRE DES SAVOIRS PHILOSOPHIQUES / PHILOSOPHIE: FORMEN UND GESCHICHTE DES PHILOSOPHISCHEN WISSENS (Univrsit\u00e0 del Salento-Universit\u00f2 La sorbona di Parigi, Universit\u00e0 di Colonia), A.A. 2016-2017, Ciclo 32",
        "periodo": "dal 23-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Ricercatrice presso il Thomas-Institut dell'Universit\u00e0 di Colonia",
        "periodo": "dal 03-04-2006 al 24-07-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento presso il Philosophisches Seminar dell'Universit\u00e0 di Colonia (Semestre estivo 2009)",
        "periodo": "dal 14-04-2009 al 24-07-2009"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento presso il Philosophisches Seminar dell'Universit\u00e0 di Colonia (Semestre invernale 2009-2010)",
        "periodo": "dal 12-10-2009 al 05-02-2010"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento presso il Philosophisches Seminar dell'Universit\u00e0 di Colonia (Semestre invernale 2010-2011)",
        "periodo": "dal 11-10-2010 al 04-02-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento presso il Thomas-Institut dell'Universit\u00e0 di Colonia nell'ambito del programma Erasmus + A.A. 2015-2016",
        "periodo": "dal 12-09-2016 al 17-09-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Ricercatrice presso il Thomas-Institut dell'Universit\u00e0 di Colonia (tempo definito)",
        "periodo": "dal 03-04-2006 al 15-01-2009"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca presso l'Universit\u00f2 del Salento (SSD M-FIL 08)",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 14-01-2009"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice presso il Thomas-Institut dell'Universit\u00e0 di Colonia (tempo pieno)",
        "periodo": "dal 16-01-2009 al 24-07-2013"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice t.d. (Junior) presso il Dipartimento di Studi Umanistici dell'Universit\u00e0 del Salento, settore concorsuale 11/C5, SSD M-FIL 08",
        "periodo": "dal 23-07-2013 al 06-04-2014"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice t.d. (senior) presso il Dipartimento di Studi Umanistici dell'Universit\u00e0 del Salento, settore concorsuale 11/C5, SSD M-FIL 08",
        "periodo": "dal 07-04-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Collaboratrice scientifica del Progetto di ricerca di interesse nazionale Bando 2002: \u201cFilosofia, scienze della natura e teologia nel Medioevo. Edizioni critiche di testi e studi\u201d (Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Lecce. Prot. MIUR PRIN 2002115177, decorrenza 16.12.2001, peiorodo di vigenza: biennio; ; Responsabile scientifico: L. Sturlese).",
        "periodo": "dal 01-12-2003 al 16-12-2003"
      },
      {
        "content": "Collaboratrice scientifica del Progetto di ricerca di interesse nazionale Bando 2004: \u201cFilosofia e scienze della natura nel Medioevo. Edizioni di testi e studi critici\u201d (Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Lecce. Prot. MIUR PRIN 2004114310, decorrenza 30.11.2004, periodo di vigenza: biennio; ; Responsabile scientifico: L. Sturlese).",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 30-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca Progetto \u201cDurandus von St. Pourcain und sein Sentenzenkommentar: Kritische Edition und Untersuchung\u201d presso il Thomas-Institut (Universit\u00e4t zu K\u00f6ln) finanziato dalla Deutsche Forschungsgemeinschaft (Responsabile scientifico: A. Speer. Componenti: F. Retucci, G. Guldentops, T. Jeschke, M. Perrone, C. Burdich, F. Ventola, S. Ciancioso).",
        "periodo": "dal 03-04-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaboratrice scientifica del Progetto di ricerca di interesse nazionale Bando 2007: \u201cFilosofia e scienze nel Medioevo. Edizioni e studi\u201d (Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 del Salento. Prot. MIUR PRIN 2007TNJT82, decorrenza 22.09.2008, periodo di vigenza: biennio; Responsabile scientifico: L. Sturlese).",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 22-09-2010"
      },
      {
        "content": "Collaboratrice scientifica del Progetto di ricerca di interesse nazionale Bando 2009: \u201cFilosofia e teologia nel Medioevo. Edizioni di testi e studi critici\u201d (Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 del Salento, Prot. MIUR PRIN 2009WZ4N8Z, decorrenza 17.10.2011, periodo di vigenza: biennio; Responsabile scientifico: L. Sturlese).",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 20-03-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice nazionale del progetto FIRB: IAELW - The Impact of the Aristotelian Ethics on the Latin West, finanziato dal MIUR (Prot. MIUR: RBFR12EY3Z, periodo decorrenza 21/03/2013 al 21/03/2017; Responsabile scientifico: F: Retucci). Unit\u00e0 locali: Michele Trizio (Universit\u00e0 degli Studi di Bari), Marialucrezia Leone (Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d, Roma).",
        "periodo": "dal 21-03-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto: \u201cFilosofi e libri di Terra d'Otranto fra eredit\u00e0 greco-bizantina e fermenti culturali del Rinascimento\u201d (Bando CUIS 2014; Decorrenza 15.01.2016-01-2018; Responsabile scientifico L. Rizzo).",
        "periodo": "dal 15-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Coordinatrice nazionale del progetto FIRB: IAELW - The Impact of the Aristotelian Ethics on the Latin West, finanziato dal MIUR (Prot. MIUR: RBFR12EY3Z, periodo decorrenza 21/03/2013 al 21/03/2017; Responsabile scientifico: F: Retucci).",
        "periodo": "dal 21-03-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttrice scientifica del Progetto \u201cAlle origini della metafisica scolastica: il Sapientiale di Tommaso di York (edizione critica e studio dottrinale)\u201d finanziato dal MIUR (Bando \u201cRita Levi Montalcini\u201d 2010, Prot. MIUR PGR10XYNDU, decorrenza: 04.04.2014; Responsabile scientifico: F. Retucci).",
        "periodo": "dal 07-04-2014 a oggi"
      }
    ]
  }
}