{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nicolai Hartmann und Gestalttheoretische Psychologie: Ein unwahrscheinliches Treffen",
        "ISSN": [
          "0170-057X"
        ],
        "journal": "GESTALT THEORY",
        "csp": "vol. 38, p. 65-74, ISSN: 0170-057X",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'Anna Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'Anna Giuseppe (2016). Nicolai Hartmann und Gestalttheoretische",
        "Psychologie: Ein unwahrscheinliches Treffen. GESTALT THEORY, vol. 38,",
        "p. 65-74, ISSN: 0170-057X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "233-251",
        "titolo": "Entre lo \u201cproprio\u201d y lo \u201cajeno\u201d. El concepto filos\u00f3fico de Heimat en el pensamiento de H\u00f6lderlin",
        "ISBN": [
          "9789589219034"
        ],
        "csp": "Bogot\u00e0:Penguin Random House, ISBN: 9789589219034",
        "opera": "Antonio Scocozza Giuseppe D'Angelo. (a cura di): Antonio Scocozza Giuseppe D'Angelo, Magister et discipuli: filosof\u00eda, historia, pol\u00edtica y cultura. vol. I, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giuseppe D'Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppe D'Anna (2016). Entre lo \u201cproprio\u201d y lo \u201cajeno\u201d. El concepto",
        "filos\u00f3fico de Heimat en el pensamiento de H\u00f6lderlin. In: Antonio Scocozza",
        "Giuseppe D'Angelo. (a cura di): Antonio Scocozza Giuseppe D'Angelo,",
        "Magister et discipuli: filosof\u00eda, historia, pol\u00edtica y cultura. vol. I, p. 233-251,",
        "Bogot\u00e0:Penguin Random House, ISBN: 9789589219034"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "191-200",
        "titolo": "Recht und Freiheit bei Spinoza",
        "ISBN": [
          "978-3-428-14942-1"
        ],
        "csp": "BERLINO:DRUCKER & HUMBLOT, ISBN: 978-3-428-14942-1",
        "opera": "(a cura di): M. Kaufmann J. Renzikowski, Freiheit als Rechtsbegriff. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'ANNA GiUSEPPE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ANNA GiUSEPPE (2016). Recht und Freiheit bei Spinoza. In: (a cura di):",
        "M. Kaufmann J. Renzikowski, Freiheit als Rechtsbegriff. vol. 1, p. 191-200,",
        "BERLINO:DRUCKER & HUMBLOT, ISBN: 978-3-428-14942-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Storia delle idee, storia dei concetti, storia della cultura nella storiografia filosofia europea tra il XX e il XXI secolo",
        "ISSN": [
          "2240-2497"
        ],
        "journal": "PHILOSOPHIA",
        "csp": "vol. X-XI (2014), p. 9-11, ISSN: 2240-2497",
        "anno": "2015",
        "autori": "Giuseppe D'Anna Di Miele Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giuseppe D'Anna Di Miele Andrea (2015). Storia delle idee, storia dei",
        "concetti, storia della cultura nella storiografia filosofia europea tra il XX e il",
        "XXI secolo. PHILOSOPHIA, vol. X-XI (2014), p. 9-11, ISSN: 2240-2497"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-125",
        "titolo": "Il \"tragico apparente\" dello spettacolo. A partire da Spinoza, Jaspers e Debord",
        "ISBN": [
          "9788857536712"
        ],
        "csp": "MILANO, UDINE:MIMESIS, ISBN: 9788857536712",
        "opera": "(a cura di): Francesco Gregorio Giuseppe D'Anna Alessandra Anna Sanna, Filosofia e Pratiche dei saperi. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'ANNA GIUSEPPE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ANNA GIUSEPPE (2015). Il \"tragico apparente\" dello spettacolo. A",
        "partire da Spinoza, Jaspers e Debord. In: (a cura di): Francesco Gregorio",
        "Giuseppe D'Anna Alessandra Anna Sanna, Filosofia e Pratiche dei saperi.",
        "vol. 1, p. 115-125, MILANO, UDINE:MIMESIS, ISBN: 9788857536712"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-275",
        "titolo": "David Hume contro la \"boria\" dell'identit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788890871290"
        ],
        "csp": "Napoli:Istituto per la storia del pensiero filosofico e scientifico moderno, ISBN: 9788890871290",
        "opera": "R. Diana. Le borie vichiane come paradigma euristico. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'Anna G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Anna G. (2015). David Hume contro la \"boria\" dell'identit\u00e0. In: R. Diana.",
        "Le borie vichiane come paradigma euristico. p. 257-275, Napoli:Istituto per",
        "la storia del pensiero filosofico e scientifico moderno, ISBN:",
        "9788890871290"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-101",
        "titolo": "La filosofia alla prova dei nuovi mondi",
        "ISBN": [
          "9788858117422"
        ],
        "csp": "Roma-Bari:Laterza, ISBN: 9788858117422",
        "opera": "Umberto Eco-RIccardo Fedriga. La filosofia e le sue storie. L'et\u00e0 moderna. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'Anna G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Anna G. (2015). La filosofia alla prova dei nuovi mondi. In: Umberto",
        "Eco-RIccardo Fedriga. La filosofia e le sue storie. L'et\u00e0 moderna. p.",
        "97-101, Roma-Bari:Laterza, ISBN: 9788858117422"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nicolai Hartmann. Realismi e ontologia",
        "ISSN": [
          "1590-6833"
        ],
        "journal": "HERMENEUTICA",
        "csp": "vol. 2014, p. 209-225, ISSN: 1590-6833",
        "anno": "2014",
        "autori": "Giuseppe D'Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giuseppe D'Anna (2014). Nicolai Hartmann. Realismi e ontologia.",
        "HERMENEUTICA, vol. 2014, p. 209-225, ISSN: 1590-6833"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-163",
        "titolo": "L'etica ontologica di Nicolai Hartmann tra libert\u00e0 e responsabilit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788837227401"
        ],
        "csp": "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 9788837227401",
        "opera": "R. Poli. Prospettive ontologiche. Realismi a confronto. vol. I, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Giuseppe D'Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppe D'Anna (2014). L'etica ontologica di Nicolai Hartmann tra libert\u00e0 e",
        "responsabilit\u00e0. In: R. Poli. Prospettive ontologiche. Realismi a confronto.",
        "vol. I, p. 153-163, BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 9788837227401"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulla scienza storica. A proposito di un libro su Weber. ARCHIVIO DI STORIA DELLA CULTURA, vol",
        "ISSN": [
          "1124-0059"
        ],
        "journal": "XXVI",
        "csp": "p. 299-311, ISSN: 1124-0059",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. D'Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. D'Anna (2013). Sulla scienza storica. A proposito di un libro su Weber.",
        "ARCHIVIO DI STORIA DELLA CULTURA, vol. XXVI, p. 299-311, ISSN:",
        "1124-0059"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "199-217",
        "titolo": "L'universale e la questione dei valori in una prospettiva transculturale. Aristotele e Nicolai Hartmann",
        "ISBN": [
          "9783883098562"
        ],
        "csp": "Nordhausen:Trauott Baz, ISBN: 9783883098562",
        "opera": "G. Morrone. Universalitaet versus Relativitaet in einer interkulturellen Perspektive. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. D'Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. D'Anna (2013). L'universale e la questione dei valori in una prospettiva",
        "transculturale. Aristotele e Nicolai Hartmann. In: G. Morrone. Universalitaet",
        "versus Relativitaet in einer interkulturellen Perspektive. vol. 1, p. 199-217,",
        "Nordhausen:Trauott Baz, ISBN: 9783883098562"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "209-222",
        "titolo": "Hannah Arendt als Interpretin von Giambattista Vico",
        "ISBN": [
          "3825361578"
        ],
        "csp": "HEIDELBERG:Universitaetsverlag Winter, ISBN: 3825361578",
        "opera": "Peter Koenig. Vico in Europa zwischen 1800 und 1950. vol. I, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giuseppe D'Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppe D'Anna (2013). Hannah Arendt als Interpretin von Giambattista",
        "Vico. In: Peter Koenig. Vico in Europa zwischen 1800 und 1950. vol. I, p.",
        "209-222, HEIDELBERG:Universitaetsverlag Winter, ISBN: 3825361578"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-151",
        "titolo": "'Sentire' l'esterno a priori. Nicolai Hartmann tra neokantismo e fenomenologia ",
        "ISBN": [
          "9788857518015"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857518015",
        "opera": "Maria Teresa Catena/Anna Donise. Sentire e pensare. Tra Kant e Husserl. vol. I, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giuseppe D'Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppe D'Anna (2013). 'Sentire' l'esterno a priori. Nicolai Hartmann tra",
        "neokantismo e fenomenologia . In: Maria Teresa Catena/Anna Donise.",
        "Sentire e pensare. Tra Kant e Husserl. vol. I, p. 139-151,",
        "Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857518015"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-202",
        "titolo": "Realismi. Nicolai Hartmann \"al di l\u00e0\" di realismo e idealismo. vol. I, p",
        "ISBN": [
          "9788837226633"
        ],
        "csp": "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 9788837226633",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giuseppe D'Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Giuseppe D'Anna (2013). Realismi. Nicolai Hartmann \"al di l\u00e0\" di realismo e",
        "idealismo. vol. I, p. 1-202, BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 9788837226633"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-92",
        "titolo": "L'inimmaginabilit\u00e0 interculturale dell'altro",
        "ISBN": [
          "9788857512181"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis, ISBN: 9788857512181",
        "opera": "-. Identit\u00e0 in dialogo. La Liber\u00e9 des mers. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. D'Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. D'Anna (2012). L'inimmaginabilit\u00e0 interculturale dell'altro. In: -. Identit\u00e0 in",
        "dialogo. La Liber\u00e9 des mers. vol. 1, p. 79-92, MILANO:Mimesis, ISBN:",
        "9788857512181"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "379-386",
        "titolo": "L'eternit\u00e0 senza tempo di Spinoza",
        "ISBN": [
          "9788857505091"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis, ISBN: 9788857505091",
        "opera": "G. D'Anna/V. Morfino. Ontologia e Temporalit\u00e0. Spinoza e i suoi lettori moderni. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. D'Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. D'Anna (2012). L'eternit\u00e0 senza tempo di Spinoza. In: G. D'Anna/V.",
        "Morfino. Ontologia e Temporalit\u00e0. Spinoza e i suoi lettori moderni. vol. 1, p.",
        "379-386, MILANO:Mimesis, ISBN: 9788857505091"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-103",
        "titolo": "Per un'dea di consulenza filosofica",
        "ISBN": [
          "9788857515045"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857515045",
        "opera": "Cacciatore G., D'Anna G., Diana R.. MENTE, CORPO, FILOSOFIA PRATICA, INTERCULTURALITA. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "D'Anna G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Anna G. (2012). Per un'dea di consulenza filosofica. In: Cacciatore G.,",
        "D'Anna G., Diana R.. MENTE, CORPO, FILOSOFIA PRATICA,",
        "INTERCULTURALITA. p. 97-103, MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN:",
        "9788857515045"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-86",
        "titolo": "L\u2019UNIVERSALE DI ARISTOTELE TRA INTERCULTURALIT\u00c0 E TRANSCULTURALITA",
        "ISBN": [
          "9788857509310"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis, ISBN: 9788857509310",
        "opera": "Cacciatore, G., D'Anna G., Diana R., Santoianni F.. PER UNA RELAZIONALIT\u00c0 INTERCULTURALE Prospettive interdisciplinarii. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "D'Anna G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Anna G. (2012). L\u2019UNIVERSALE DI ARISTOTELE TRA",
        "INTERCULTURALIT\u00c0 E TRANSCULTURALITA. In: Cacciatore, G., D'Anna",
        "G., Diana R., Santoianni F.. PER UNA RELAZIONALIT\u00c0",
        "INTERCULTURALE Prospettive interdisciplinarii. vol. 1, p. 77-86,",
        "MILANO:Mimesis, ISBN: 9788857509310"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-155",
        "titolo": "La transcendence \u00e0 l'int\u00e9rieur de la substance. Apories de l'immanence dans la pens\u00e9e de Spinoza",
        "ISBN": [
          "9782859446918"
        ],
        "csp": "Parigi:Publications de la Sorbonne, ISBN: 9782859446918",
        "opera": "C.Jaquet/P-F. Moreau. Spinoza Transalpin. Les interpr\u00e9tations actuelles en Italie. vol. 33, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Giuseppe D'Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppe D'Anna (2012). La transcendence \u00e0 l'int\u00e9rieur de la substance.",
        "Apories de l'immanence dans la pens\u00e9e de Spinoza. In: C.Jaquet/P-F.",
        "Moreau. Spinoza Transalpin. Les interpr\u00e9tations actuelles en Italie. vol. 33,",
        "p. 139-155, Parigi:Publications de la Sorbonne, ISBN: 9782859446918"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.2478/v10193-011-0018-8"
        ],
        "titolo": "On the Correlativistic Construction of the Other. For an Analytical Anti-Spectacular Interculturalism: Nicolai Hartmann, Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs and Guy Debord1",
        "ISSN": [
          "1584-1057"
        ],
        "journal": "CULTURA",
        "csp": "vol. 8 (2), p. 51-61, ISSN: 1584-1057, doi: 10.2478/v10193-011-0018-8",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. D'Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. D'Anna (2011). On the Correlativistic Construction of the Other. For an",
        "Analytical Anti-Spectacular Interculturalism: Nicolai Hartmann, Gy\u00f6rgy",
        "Luk\u00e1cs and Guy Debord1. CULTURA, vol. 8 (2), p. 51-61, ISSN:",
        "1584-1057, doi: 10.2478/v10193-011-0018-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-194",
        "titolo": "Libert\u00e0, persona e responsabilit\u00e0 del vivere come cura dell'essere in Nicolai Hartmann",
        "ISBN": [
          "9788825026634"
        ],
        "csp": "Padova:Edizioni Messaggero, ISBN: 9788825026634",
        "opera": "Mario Signore/Gian Luigi Brena. Libert\u00e0 e responsabilit\u00e0 del vivere. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Giuseppe D'Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppe D'Anna (2011). Libert\u00e0, persona e responsabilit\u00e0 del vivere come",
        "cura dell'essere in Nicolai Hartmann. In: Mario Signore/Gian Luigi Brena.",
        "Libert\u00e0 e responsabilit\u00e0 del vivere. vol. 1, p. 181-194, Padova:Edizioni",
        "Messaggero, ISBN: 9788825026634"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-57",
        "titolo": "Ontologia, pluralismo e relativit\u00e0 dei valori.",
        "ISBN": [
          "9788837225117"
        ],
        "csp": "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 9788837225117",
        "opera": "Giuseppe D'Anna. Ontologia dei valori. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Giuseppe D'Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppe D'Anna (2011). Ontologia, pluralismo e relativit\u00e0 dei valori.. In:",
        "Giuseppe D'Anna. Ontologia dei valori. vol. 1, p. 5-57,",
        "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 9788837225117"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "166-176",
        "titolo": "Der objektive Geist als Formgebung der Gemeinschaft. Die Geschichtsphilosophie Nicolai Hartmanns",
        "ISBN": [
          "9783860684405"
        ],
        "csp": "Weimar:Verlag der Bauhaus-Universitaet Weimar, ISBN: 9783860684405",
        "opera": "Stefan Wilke. Moderne und Historizitaet. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Giuseppe D'Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppe D'Anna (2011). Der objektive Geist als Formgebung der",
        "Gemeinschaft. Die Geschichtsphilosophie Nicolai Hartmanns. In: Stefan",
        "Wilke. Moderne und Historizitaet. vol. 1, p. 166-176, Weimar:Verlag der",
        "Bauhaus-Universitaet Weimar, ISBN: 9783860684405"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "253-268",
        "doi": [
          "10.1515/9783110254181.253"
        ],
        "titolo": "Between Ontology and the Theory of Objects: Nicolai Hartmann and Hans Pichler",
        "ISBN": [
          "9783110254174"
        ],
        "csp": "Berlin/Boston:Walter De Gruyter, ISBN: 9783110254174, doi: 10.1515/9783110254181.253",
        "opera": "R. Poli/C. Scognamiglio/ F. Tremblay. The Philosophy of Nicolai Hartmann. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Giuseppe D'Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppe D'Anna (2011). Between Ontology and the Theory of Objects:",
        "Nicolai Hartmann and Hans Pichler. In: R. Poli/C. Scognamiglio/ F.",
        "Tremblay. The Philosophy of Nicolai Hartmann. vol. 1, p. 253-268,",
        "Berlin/Boston:Walter De Gruyter, ISBN: 9783110254174, doi:",
        "10.1515/9783110254181.253"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "241-254",
        "titolo": "Essere, ente ed oggetto. Christian Wolff tra Nicolai Hartmann e Hans Pichler",
        "ISBN": [
          "9783487146782"
        ],
        "csp": "Hildesheim-Zuerich-New York:Georg Olms Verlag, ISBN: 9783487146782",
        "opera": "Faustino Fabbianelli/Jean-Fran\u00e7ois Goubet/Oliver-Pierre Rudolph. Zwischen Grundsaetzen und Gegenstaenden. Untersuchungen zur Ontologie Christian Wolffs. vol. 133, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Giuseppe D'Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppe D'Anna (2011). Essere, ente ed oggetto. Christian Wolff tra",
        "Nicolai Hartmann e Hans Pichler. In: Faustino Fabbianelli/Jean-Fran\u00e7ois",
        "Goubet/Oliver-Pierre Rudolph. Zwischen Grundsaetzen und",
        "Gegenstaenden. Untersuchungen zur Ontologie Christian Wolffs. vol. 133,",
        "p. 241-254, Hildesheim-Zuerich-New York:Georg Olms Verlag, ISBN:",
        "9783487146782"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ontologie della resistenza: note sul concetto di materia in N. Hartmann e G. Lukacs. LABORATORIO DELL'ISPF RIVISTA ELETTRONICA DI TESTI, SAGGI E STRUMENTI, vol",
        "ISSN": [
          "1824-9817"
        ],
        "journal": "VII",
        "csp": "1/2, p. 56-81, ISSN: 1824-9817",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. D'Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. D'Anna (2010). Ontologie della resistenza: note sul concetto di materia",
        "in N. Hartmann e G. Lukacs. LABORATORIO DELL'ISPF RIVISTA",
        "ELETTRONICA DI TESTI, SAGGI E STRUMENTI, vol. VII, 1/2, p. 56-81,",
        "ISSN: 1824-9817"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-87",
        "titolo": "L'etica interculturale tra storicismo e inganni dell'immaginazione",
        "ISBN": [
          "9788843050857"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843050857",
        "opera": "G. D'Anna-G. Cacciatore. Interculturalit\u00e0. Tra Etica e politica. vol. 1, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Giuseppe D'Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppe D'Anna (2010). L'etica interculturale tra storicismo e inganni",
        "dell'immaginazione. In: G. D'Anna-G. Cacciatore. Interculturalit\u00e0. Tra Etica",
        "e politica. vol. 1, p. 67-87, Roma:Carocci, ISBN: 9788843050857"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-121",
        "titolo": "Identit\u00e0 'composte'. Considerazioni sull'idea di sintesi in Vico",
        "ISBN": [
          "9788857502908"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857502908",
        "opera": "Vanna Gessa Kurotschka/Rosario Diana/Marco Boninu. Memoria. Fra neurobiologia identit\u00e0 etica. vol. 1, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Giuseppe D'Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppe D'Anna (2010). Identit\u00e0 'composte'. Considerazioni sull'idea di",
        "sintesi in Vico. In: Vanna Gessa Kurotschka/Rosario Diana/Marco Boninu.",
        "Memoria. Fra neurobiologia identit\u00e0 etica. vol. 1, p. 109-121,",
        "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857502908"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-26",
        "titolo": "Dentro la differenza: riflessioni sull'etica interculturale",
        "ISBN": [
          "9788843050857"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843050857",
        "opera": "G: D'Anna. Interculturalit\u00e0. Tra Etica e Politica. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. D'Anna, G. Cacciatore"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. D'Anna, G. Cacciatore (2010). Dentro la differenza: riflessioni sull'etica",
        "interculturale. In: G: D'Anna. Interculturalit\u00e0. Tra Etica e Politica. p. 9-26,",
        "Roma:Carocci, ISBN: 9788843050857"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "460-475",
        "titolo": "Benedetto Croce",
        "ISBN": [
          "9788808089953"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Zanichelli, ISBN: 9788808089953",
        "opera": "F. De Luise-G. Farinetti. Lezioni di storia della filosofia. L'Ottocento e il primo Novecento. vol. C, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. D'Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. D'Anna (2010). Benedetto Croce. In: F. De Luise-G. Farinetti. Lezioni di",
        "storia della filosofia. L'Ottocento e il primo Novecento. vol. C, p. 460-475,",
        "BOLOGNA:Zanichelli, ISBN: 9788808089953"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "476-487",
        "titolo": "Giovanni Gentile",
        "ISBN": [
          "9788808089953"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Zanichelli, ISBN: 9788808089953",
        "opera": "F. de Luise-G. Farinetti. Lezioni di Storia della Filosofia. L'Ottocento e il primo Novecento. vol. C, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. D'Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. D'Anna (2010). Giovanni Gentile. In: F. de Luise-G. Farinetti. Lezioni di",
        "Storia della Filosofia. L'Ottocento e il primo Novecento. vol. C, p. 476-487,",
        "BOLOGNA:Zanichelli, ISBN: 9788808089953"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "446-459",
        "titolo": "La filosofia italiana nella seconda met\u00e0 dell'Ottocento",
        "ISBN": [
          "9788808089953"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Zanichelli, ISBN: 9788808089953",
        "opera": "F. De Luise-G. Farinetti. Lezioni di Storia della Filosofia. L'Ottocento e il primo Novencento. vol. C, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Giuseppe D'Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppe D'Anna (2010). La filosofia italiana nella seconda met\u00e0",
        "dell'Ottocento. In: F. De Luise-G. Farinetti. Lezioni di Storia della Filosofia.",
        "L'Ottocento e il primo Novencento. vol. C, p. 446-459,",
        "BOLOGNA:Zanichelli, ISBN: 9788808089953"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-59",
        "titolo": "Dal conoscere alla realt\u00e0 senza soggetto",
        "ISBN": [
          "9788837222949"
        ],
        "csp": "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 9788837222949",
        "opera": "NICOLAI HARTMANN. Ontologia e realt\u00e0. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. D'ANNA, G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. D'ANNA, G (2009). Dal conoscere alla realt\u00e0 senza soggetto. In:",
        "NICOLAI HARTMANN. Ontologia e realt\u00e0. p. 15-59, BRESCIA:Morcelliana,",
        "ISBN: 9788837222949"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "199-208",
        "titolo": "La forza della 'relazione': l'attualit\u00e0 di Spinoza",
        "ISBN": [
          "9788884838544"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 9788884838544",
        "opera": "R. Pozzo/M. Sgarbi. I filosofi e l'Europa.. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "D'ANNA, G. D'ANNA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ANNA, G. D'ANNA (2009). La forza della 'relazione': l'attualit\u00e0 di Spinoza.",
        "In: R. Pozzo/M. Sgarbi. I filosofi e l'Europa.. p. 199-208, Milano:Mimesis,",
        "ISBN: 9788884838544"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Attualismo",
        "opera": "G.Liguori/P. Voza. Dizionario gramsciano. 1926-1937. vol. unico, p. 53-57, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434",
        "anno": "2009",
        "autori": "Giuseppe D'Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Giuseppe D'Anna (2009). Attualismo. In: G.Liguori/P. Voza. Dizionario",
        "gramsciano. 1926-1937. vol. unico, p. 53-57, Roma:Carocci, ISBN:",
        "9788843051434"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Hegelismo napoletano",
        "opera": "G. Liguori/P. Voza. Dizionario Gramsciano 1926-1937. p. 391, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. D'Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "G. D'Anna (2009). Hegelismo napoletano. In: G. Liguori/P. Voza. Dizionario",
        "Gramsciano 1926-1937. p. 391, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Giovanni Gentile",
        "opera": "G. Liguori/P. VOza. Dizionario Gramsciano 1926-1937. p. 345-349, Roma:Carocci, ISBN: 9788843051434",
        "anno": "2009",
        "autori": "Giuseppe D'Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Giuseppe D'Anna (2009). Giovanni Gentile. In: G. Liguori/P. VOza.",
        "Dizionario Gramsciano 1926-1937. p. 345-349, Roma:Carocci, ISBN:",
        "9788843051434"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-224",
        "titolo": "Nicolai Hartmann. Dal conoscere all'essere. p",
        "ISBN": [
          "9788837223373"
        ],
        "csp": "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 9788837223373",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. D'ANNA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. D'ANNA (2009). Nicolai Hartmann. Dal conoscere all'essere. p. 1-224,",
        "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 9788837223373"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-161",
        "titolo": "IL 'Tempo' dei concetti. Piero Di Vona e la storia della filosofia",
        "ISBN": [
          "9788882923846"
        ],
        "csp": "Napoli:Citt\u00e0 del Sole, ISBN: 9788882923846",
        "opera": "PIERO DI VONA. L'ontologia dimenticata. Dall'ontologia spagnola alla 'Critica della ragion pura'. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. D'ANNA, G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. D'ANNA, G (2008). IL 'Tempo' dei concetti. Piero Di Vona e la storia",
        "della filosofia. In: PIERO DI VONA. L'ontologia dimenticata. Dall'ontologia",
        "spagnola alla 'Critica della ragion pura'. p. 147-161, Napoli:Citt\u00e0 del Sole,",
        "ISBN: 9788882923846"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-135",
        "titolo": "Hartmann interprete di Aristotele",
        "ISBN": [
          "9788849822502"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849822502",
        "opera": "Ennio De Bellis. Aristotle and the Aristotelian Tradition. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. D'ANNA, G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. D'ANNA, G (2008). Hartmann interprete di Aristotele. In: Ennio De Bellis.",
        "Aristotle and the Aristotelian Tradition. p. 123-135, SOVERIA",
        "MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849822502"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-171",
        "titolo": "Ontologia e trascendenza: per una teoria delle relazioni in Spinoza",
        "ISBN": [
          "9788883127304"
        ],
        "csp": "CESENA:Il Ponte Vecchio, ISBN: 9788883127304",
        "opera": "R. Caporali/V. Morfino/ S. Visentin. Spinoza: individuo e moltitudine. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "G. D'ANNA, G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. D'ANNA, G (2007). Ontologia e trascendenza: per una teoria delle",
        "relazioni in Spinoza. In: R. Caporali/V. Morfino/ S. Visentin. Spinoza:",
        "individuo e moltitudine. p. 161-171, CESENA:Il Ponte Vecchio, ISBN:",
        "9788883127304"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Considerazioni sulla trascendenza nella metafisica di Spinoza. ARCHIVIO DI STORIA DELLA CULTURA, vol",
        "ISSN": [
          "1124-0059"
        ],
        "journal": "XIX",
        "csp": "p. 181-204, ISSN: 1124-0059",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. D'ANNA, G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. D'ANNA, G (2006). Considerazioni sulla trascendenza nella metafisica",
        "di Spinoza. ARCHIVIO DI STORIA DELLA CULTURA, vol. XIX, p. 181-204,",
        "ISSN: 1124-0059"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Sviluppo",
        "opera": "AA. VV.. Enciclopedia Filosofica. vol. 11, p. 11247-11249, MILANO:Bompiani, ISBN: 9788845257780",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. D'ANNA, G, CACCIATORE G"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "G. D'ANNA, G, CACCIATORE G (2006). Sviluppo. In: AA. VV..",
        "Enciclopedia Filosofica. vol. 11, p. 11247-11249, MILANO:Bompiani, ISBN:",
        "9788845257780"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-232",
        "titolo": "Uno intuitu videre. Sull'ultimo genere di conoscenza in Spinoza. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788888363097"
        ],
        "csp": "MILANO:Ghibli Editore, ISBN: 9788888363097",
        "anno": "2002",
        "autori": "G. D'ANNA, G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. D'ANNA, G (2002). Uno intuitu videre. Sull'ultimo genere di conoscenza",
        "in Spinoza. vol. 1, p. 1-232, MILANO:Ghibli Editore, ISBN: 9788888363097"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nicolai Hartmann und Gestalttheoretische Psychologie: Ein unwahrscheinliches Treffen",
        "ISSN": [
          "0170-057X"
        ],
        "journal": "GESTALT THEORY",
        "csp": "vol. 38, p. 65-74, ISSN: 0170-057X",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'Anna Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'Anna Giuseppe (2016). Nicolai Hartmann und Gestalttheoretische",
        "Psychologie: Ein unwahrscheinliches Treffen. GESTALT THEORY, vol. 38,",
        "p. 65-74, ISSN: 0170-057X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "191-200",
        "titolo": "Recht und Freiheit bei Spinoza",
        "ISBN": [
          "978-3-428-14942-1"
        ],
        "csp": "BERLINO:DRUCKER & HUMBLOT, ISBN: 978-3-428-14942-1",
        "opera": "(a cura di): M. Kaufmann J. Renzikowski, Freiheit als Rechtsbegriff. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'ANNA GiUSEPPE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ANNA GiUSEPPE (2016). Recht und Freiheit bei Spinoza. In: (a cura di):",
        "M. Kaufmann J. Renzikowski, Freiheit als Rechtsbegriff. vol. 1, p. 191-200,",
        "BERLINO:DRUCKER & HUMBLOT, ISBN: 978-3-428-14942-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "233-251",
        "titolo": "Entre lo \u201cproprio\u201d y lo \u201cajeno\u201d. El concepto filos\u00f3fico de Heimat en el pensamiento de H\u00f6lderlin",
        "ISBN": [
          "9789589219034"
        ],
        "csp": "Bogot\u00e0:Penguin Random House, ISBN: 9789589219034",
        "opera": "Antonio Scocozza Giuseppe D'Angelo. (a cura di): Antonio Scocozza Giuseppe D'Angelo, Magister et discipuli: filosof\u00eda, historia, pol\u00edtica y cultura. vol. I, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giuseppe D'Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppe D'Anna (2016). Entre lo \u201cproprio\u201d y lo \u201cajeno\u201d. El concepto",
        "filos\u00f3fico de Heimat en el pensamiento de H\u00f6lderlin. In: Antonio Scocozza",
        "Giuseppe D'Angelo. (a cura di): Antonio Scocozza Giuseppe D'Angelo,",
        "Magister et discipuli: filosof\u00eda, historia, pol\u00edtica y cultura. vol. I, p. 233-251,",
        "Bogot\u00e0:Penguin Random House, ISBN: 9789589219034"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-275",
        "titolo": "David Hume contro la \"boria\" dell'identit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788890871290"
        ],
        "csp": "Napoli:Istituto per la storia del pensiero filosofico e scientifico moderno, ISBN: 9788890871290",
        "opera": "R. Diana. Le borie vichiane come paradigma euristico. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'Anna G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Anna G. (2015). David Hume contro la \"boria\" dell'identit\u00e0. In: R. Diana.",
        "Le borie vichiane come paradigma euristico. p. 257-275, Napoli:Istituto per",
        "la storia del pensiero filosofico e scientifico moderno, ISBN:",
        "9788890871290"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "209-222",
        "titolo": "Hannah Arendt als Interpretin von Giambattista Vico",
        "ISBN": [
          "3825361578"
        ],
        "csp": "HEIDELBERG:Universitaetsverlag Winter, ISBN: 3825361578",
        "opera": "Peter Koenig. Vico in Europa zwischen 1800 und 1950. vol. I, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giuseppe D'Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppe D'Anna (2013). Hannah Arendt als Interpretin von Giambattista",
        "Vico. In: Peter Koenig. Vico in Europa zwischen 1800 und 1950. vol. I, p.",
        "209-222, HEIDELBERG:Universitaetsverlag Winter, ISBN: 3825361578"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-202",
        "titolo": "Realismi. Nicolai Hartmann \"al di l\u00e0\" di realismo e idealismo. vol. I, p",
        "ISBN": [
          "9788837226633"
        ],
        "csp": "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 9788837226633",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giuseppe D'Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Giuseppe D'Anna (2013). Realismi. Nicolai Hartmann \"al di l\u00e0\" di realismo e",
        "idealismo. vol. I, p. 1-202, BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 9788837226633"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-155",
        "titolo": "La transcendence \u00e0 l'int\u00e9rieur de la substance. Apories de l'immanence dans la pens\u00e9e de Spinoza",
        "ISBN": [
          "9782859446918"
        ],
        "csp": "Parigi:Publications de la Sorbonne, ISBN: 9782859446918",
        "opera": "C.Jaquet/P-F. Moreau. Spinoza Transalpin. Les interpr\u00e9tations actuelles en Italie. vol. 33, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Giuseppe D'Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppe D'Anna (2012). La transcendence \u00e0 l'int\u00e9rieur de la substance.",
        "Apories de l'immanence dans la pens\u00e9e de Spinoza. In: C.Jaquet/P-F.",
        "Moreau. Spinoza Transalpin. Les interpr\u00e9tations actuelles en Italie. vol. 33,",
        "p. 139-155, Parigi:Publications de la Sorbonne, ISBN: 9782859446918"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.2478/v10193-011-0018-8"
        ],
        "titolo": "On the Correlativistic Construction of the Other. For an Analytical Anti-Spectacular Interculturalism: Nicolai Hartmann, Gy\u00f6rgy Luk\u00e1cs and Guy Debord1",
        "ISSN": [
          "1584-1057"
        ],
        "journal": "CULTURA",
        "csp": "vol. 8 (2), p. 51-61, ISSN: 1584-1057, doi: 10.2478/v10193-011-0018-8",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. D'Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. D'Anna (2011). On the Correlativistic Construction of the Other. For an",
        "Analytical Anti-Spectacular Interculturalism: Nicolai Hartmann, Gy\u00f6rgy",
        "Luk\u00e1cs and Guy Debord1. CULTURA, vol. 8 (2), p. 51-61, ISSN:",
        "1584-1057, doi: 10.2478/v10193-011-0018-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "253-268",
        "doi": [
          "10.1515/9783110254181.253"
        ],
        "titolo": "Between Ontology and the Theory of Objects: Nicolai Hartmann and Hans Pichler",
        "ISBN": [
          "9783110254174"
        ],
        "csp": "Berlin/Boston:Walter De Gruyter, ISBN: 9783110254174, doi: 10.1515/9783110254181.253",
        "opera": "R. Poli/C. Scognamiglio/ F. Tremblay. The Philosophy of Nicolai Hartmann. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Giuseppe D'Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppe D'Anna (2011). Between Ontology and the Theory of Objects:",
        "Nicolai Hartmann and Hans Pichler. In: R. Poli/C. Scognamiglio/ F.",
        "Tremblay. The Philosophy of Nicolai Hartmann. vol. 1, p. 253-268,",
        "Berlin/Boston:Walter De Gruyter, ISBN: 9783110254174, doi:",
        "10.1515/9783110254181.253"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "166-176",
        "titolo": "Der objektive Geist als Formgebung der Gemeinschaft. Die Geschichtsphilosophie Nicolai Hartmanns",
        "ISBN": [
          "9783860684405"
        ],
        "csp": "Weimar:Verlag der Bauhaus-Universitaet Weimar, ISBN: 9783860684405",
        "opera": "Stefan Wilke. Moderne und Historizitaet. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Giuseppe D'Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppe D'Anna (2011). Der objektive Geist als Formgebung der",
        "Gemeinschaft. Die Geschichtsphilosophie Nicolai Hartmanns. In: Stefan",
        "Wilke. Moderne und Historizitaet. vol. 1, p. 166-176, Weimar:Verlag der",
        "Bauhaus-Universitaet Weimar, ISBN: 9783860684405"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-57",
        "titolo": "Ontologia, pluralismo e relativit\u00e0 dei valori.",
        "ISBN": [
          "9788837225117"
        ],
        "csp": "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 9788837225117",
        "opera": "Giuseppe D'Anna. Ontologia dei valori. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Giuseppe D'Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppe D'Anna (2011). Ontologia, pluralismo e relativit\u00e0 dei valori.. In:",
        "Giuseppe D'Anna. Ontologia dei valori. vol. 1, p. 5-57,",
        "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 9788837225117"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ontologie della resistenza: note sul concetto di materia in N. Hartmann e G. Lukacs. LABORATORIO DELL'ISPF RIVISTA ELETTRONICA DI TESTI, SAGGI E STRUMENTI, vol",
        "ISSN": [
          "1824-9817"
        ],
        "journal": "VII",
        "csp": "1/2, p. 56-81, ISSN: 1824-9817",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. D'Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. D'Anna (2010). Ontologie della resistenza: note sul concetto di materia",
        "in N. Hartmann e G. Lukacs. LABORATORIO DELL'ISPF RIVISTA",
        "ELETTRONICA DI TESTI, SAGGI E STRUMENTI, vol. VII, 1/2, p. 56-81,",
        "ISSN: 1824-9817"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-224",
        "titolo": "Nicolai Hartmann. Dal conoscere all'essere. p",
        "ISBN": [
          "9788837223373"
        ],
        "csp": "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 9788837223373",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. D'ANNA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. D'ANNA (2009). Nicolai Hartmann. Dal conoscere all'essere. p. 1-224,",
        "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 9788837223373"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-135",
        "titolo": "Hartmann interprete di Aristotele",
        "ISBN": [
          "9788849822502"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849822502",
        "opera": "Ennio De Bellis. Aristotle and the Aristotelian Tradition. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. D'ANNA, G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. D'ANNA, G (2008). Hartmann interprete di Aristotele. In: Ennio De Bellis.",
        "Aristotle and the Aristotelian Tradition. p. 123-135, SOVERIA",
        "MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849822502"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-232",
        "titolo": "Uno intuitu videre. Sull'ultimo genere di conoscenza in Spinoza. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788888363097"
        ],
        "csp": "MILANO:Ghibli Editore, ISBN: 9788888363097",
        "anno": "2002",
        "autori": "G. D'ANNA, G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. D'ANNA, G (2002). Uno intuitu videre. Sull'ultimo genere di conoscenza",
        "in Spinoza. vol. 1, p. 1-232, MILANO:Ghibli Editore, ISBN: 9788888363097"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C5",
    "progr": "19158",
    "nome": "D'ANNA Giuseppe",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Fa parte della redazione di \u00abLogos\u00bb, rivista annuale del Dipartimento di Filosofia \u201cA. Aliotta\u201d dell'Universit\u00e0 \"Federico II\" di Napoli",
        "periodo": "dal 07-06-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte della redazione di \u00abHumanitas\u00bb",
        "periodo": "dal 19-02-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte del comitato di redazione dell\u2019\u00abArchivio di Storia della Cultura\u00bb.",
        "periodo": "dal 12-02-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte della redazione di \u201cPhilosophia\u201d rivista della Societ\u00e0 Italiana degli Storici della Filosofia.",
        "periodo": "dal 10-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della collana Filosofia CnX (Citt\u00e0 Nuova, Roma)",
        "periodo": "dal 13-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della collana Vita Nova (Le Lettere, Firenze).",
        "periodo": "dal 03-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico di \u201cFilosofia\u201d (Morcelliana, Brescia)",
        "periodo": "dal 18-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico di \u201cPensare e conoscere. Collana di studi e testi sulla filosofia moderna e contemporanea\u201d, (La scuola di Pitagora Editrice)",
        "periodo": "dal 02-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Codirettore della collana di Filosofia \u201cDiogene\u201d (Andrea Pacilli Editore, Manfredonia)",
        "periodo": "dal 08-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte del comitato di redazione della collana \u201cFilosofie Europee\u201d (Guida, Napoli)",
        "periodo": "dal 02-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della collana \u201cFenomenologie\u201d (La Scuola, Brescia)",
        "periodo": "dal 15-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della collana di filosofia Krinein (Aracne)",
        "periodo": "dal 06-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Codirettore della collana Janus. Texte und Monographien \u00fcber die Kategorien (Olms Verlag)",
        "periodo": "dal 16-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte del comitato scientifico-editoriale della rivista SOPHIA",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte del comitato scientifico della \"Collana Filosofica del Magazzino\"",
        "periodo": "dal 21-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte del comitato scientifico di Rocinante. Rivista di filosofia iberica, iberoamericana e interculturale",
        "periodo": "dal 03-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale dal titolo: \u201cSpinoza: individuo e moltitudine\u201d organizzato dal Dipartimento di Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna. Titolo della relazione: \u201cOntologia e trascendenza: per una teoria delle relazioni in Spinoza\u201d",
        "periodo": "dal 17-11-2005 al 19-11-2005"
      },
      {
        "content": "partecipazione come relatore al convegno organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Lecce. Titolo del convegno: \u201cLa natura umana tra determinismo e libert\u00e0\u201d. Titolo della relazione: \u201cLa natura umana tra determinismo e libert\u00e0 in Nicolai Hartmann\u201d",
        "periodo": "dal 21-02-2007 al 24-02-2007"
      },
      {
        "content": "partecipazione come relatore alla Internationale Tagung am IWH tenutasi all'Universit\u00e0 di Heidelberg dal titolo \u201cVico in Europa zwischen 1800 und 1950\u201d. Titolo della relazione: \u201eDas Problem der Geschichte. Hannah Arendt als Interpretin von Vico\u201c.",
        "periodo": "dal 19-05-2008 al 20-05-2008"
      },
      {
        "content": "partecipazione come relatore al convegno internazionale \u201cAristotele e la tradizione aristotelica\u201d. Organizzato dall'Universit\u00e0 del Salento. Titolo della relazione: \u201cHartmann interprete di Aristotele\u201d.",
        "periodo": "dal 12-06-2008 al 14-06-2008"
      },
      {
        "content": "partecipazione come relatore al convegno internazionale \u201cModerne und Historizit\u00e4t\u201d, tenutosi presso il Goethe-Nationalmuseum e il Kolleg Friedrich Nietzsche di Heidelberg. Titolo della relazione: \u201eDer objektive Geist als Formgebung der Gemeinschaft \u2013 Die Geschichtsphilosophie Nicolai Hartmanns\u201c.",
        "periodo": "dal 11-02-2009 al 12-02-2009"
      },
      {
        "content": "partecipazione come relatore al convegno di studi \"Libert\u00e0 e responsabilit\u00e0 del vivere\", organizzato dal Centro Studi di Gallarate e svoltosi presso l\u2019Universit\u00e0 di Lecce. Titolo della relazione: \u201cLa libert\u00e0 nella dipendenza. La cura dell\u2019essere in Nicolai Hartmann\u201d.",
        "periodo": "dal 19-02-2009 al 21-02-2009"
      },
      {
        "content": "ha organizzato, in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca, con l\u2019Universit\u00e0 di Salerno, con il CNR di Napoli e con il Dipartimento di Filosofia \u201cA. Aliotta\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli \u2018Federico II\u2019 il convegno internazionale \u201cOntologia e temporalit\u00e0. Spinoza e i suoi lettori in epoca moderna\u201d. Titolo della relazione: \u201cL\u2019eternit\u00e0 senza tempo in Spinoza\u201d.",
        "periodo": "dal 26-03-2009 al 28-03-2009"
      },
      {
        "content": "partecipazione come relatore al convegno internazionale \u201cMemoria, Biologia, Identit\u00e0, Etica\u201d organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Cagliari. Titolo della relazione: \u201cL\u2019identit\u00e0 come sintesi: Giambattista Vico\u201d.",
        "periodo": "dal 17-06-2009 al 20-06-2009"
      },
      {
        "content": "partecipazione come relatore al convegno internazionale Les interpr\u00e9tations actuelles de Spinoza en Italie, Organis\u00e9 par Chantal Jaquest et Pierre-Fran\u00e7ois Moureau, Universit\u00e9 Paris I Panth\u00e9on-Sorbonne. Titolo della relazione: \u201cLa transcendance dans la substance. Apories de l\u2019immanence dans la pens\u00e9e de Spinoza\u201d.",
        "periodo": "dal 04-06-2010 al 05-06-2010"
      },
      {
        "content": "relatore alla SUMMER SCHOOL svoltasi a Procida Homlands in Translation, organizzata dalle Universit\u00e0 di Halle, Oxford, Copenhagen, Napoli L\u2019Orientale, Napoli \u201cFederico II\u201d, Project, EU Project \u201cEurope as a Space of Translation\u201d (EACEA Culture 2007-2011). Titolo della relazione: \u201cThe concept of Heimat in H\u00f6lderlin\u201d.",
        "periodo": "dal 13-09-2010 al 19-09-2010"
      },
      {
        "content": "partecipazione come relatore al Convegno internazionale Euromir 2011 sul tema: \u201cInterculturalit\u00e0 tra universalismo e particolarismo. Prospettive interdisciplinari\u201d. Titolo della relazione: \u201cSulla costruzione correlativista dell'altro. Per un'analitica antispettacolare dell'interculturalit\u00e0\u201d. Sede: Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\"",
        "periodo": "dal 28-02-2011 al 03-03-2011"
      },
      {
        "content": "partecipazione come relatore al convegno: \u201cMemoria, corpo, valore tra etica, interculturalit\u00e0 e consulenza filosofica. Giornate di studio in memoria di Vanna Gessa Kurotschka\u201d. Titolo della relazione: \u201cSaperi umani e consulenza filosofia\u201d. Sede: Istituto Italiano di Scienze Umane (SUM), Napoli.",
        "periodo": "dal 29-03-2011 al 30-03-2011"
      },
      {
        "content": "organizzazione/partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno \u201cLa spettacolarizzazione dell\u2019umano e le sue forme\u201d, tenutosi presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 di Foggia. Titolo della relazione: \u201cSulla costruzione spettacolare dell\u2019identit\u00e0\u201d.",
        "periodo": "dal 29-03-2011 al 29-03-2011"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato come organizzatore al convegno internazionale in occasione del centenario della morte di W. Dilthey, dal titolo \u201cAnthropologie und Geschichte\u201d, tenutosi a Merano presso l\u2019Accademia di Studi Italo-Tedeschi.",
        "periodo": "dal 26-09-2011 al 02-10-2011"
      },
      {
        "content": "partecipazione come relatore al convegno di Studi organizzato dal CIRB e tenutosi a Napoli dal titolo: \u2018Identit\u00e0 in dialogo\u2019. Titolo della relazione: \u201cL\u2019inimmaginabilit\u00e0 dell\u2019altro\u201d.",
        "periodo": "dal 12-10-2011 al 13-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \u201cSentire e Pensare. Kantismo e fenomenologia a confronto\u201d, tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d. Titolo della relazione: \u201cSentire l\u2019esterno a priori. Nicolai Hartmnn tra neokantismo e fenomenologia\u201d.",
        "periodo": "dal 10-11-2011 al 11-11-2011"
      },
      {
        "content": "ha organizzato (in collaborazione con la Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, con il Philosophisches Seminar di Colonia e con il Dipartimento di Filosofia \"A. Aliotta\" di Napoli) e partecipato come relatore al convegno internazionale dal titolo \u201cUniversalit\u00e0 versus transculturalit\u00e0 in prospettiva transculturale e/o interculturale\u201d tenutosi all'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\". Titolo della relazione: \u201cUniversale, relativo ed assoluto: la questione dei valori in una prospettiva transculturale\u201d",
        "periodo": "dal 20-03-2012 al 21-03-2012"
      },
      {
        "content": "partecipazione come relatore al convegno Prospettive Ontologiche tenutosi presso il Dipartimento di Sociologia e Ricerca Sociale dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trento. Titolo della relazione: \u201cL'ontologia dei valori di Nicolai Hartmann\u201d",
        "periodo": "dal 08-11-2012 al 10-11-2012"
      },
      {
        "content": "partecipazione come relatore al convegno \u201cLe borie vichiane come paradigma euristico. Hybris dei saperi umanistici fra moderno e contemporaneo\u201d, tenutosi a Napoli presso il SUM (Istituto Superiore di Scienze Umane) e organizzato dall'ISPF (Istituto per lo studio filosofico e scientifico del pensiero moderno) di Napoli. Titolo della relazione: \u201cDavid Hume: su alcune 'borie' dell'Occidente\u201d",
        "periodo": "dal 22-11-2012 al 23-11-2012"
      },
      {
        "content": "partecipazione come relatore al convegno nazionale \u201cNote sul mito\u201d, organizzato dalla Facolt\u00e0 di Lettere dell'Universit\u00e0 di Foggia. Titolo della relazione: \u201cMito e teoria del mito nella filosofia di Giambattista Vico",
        "periodo": "dal 12-12-2012 al 13-12-2012"
      },
      {
        "content": "partecipazione in qualit\u00e0 di direttore della sezione \u201cSoggetto e oggetto nel pensiero moderno\u201d, al XXII Convegno Nazionale dei Dottorati di Ricerca in Filosofia, tenutosi presso la Fondazione S. Carlo di Modena",
        "periodo": "dal 03-09-2013 al 04-09-2013"
      },
      {
        "content": "partecipazione come relatore al convegno \u201cVerso un network italiano di ontologia\u201d, tenutosi a Trento presso la facolt\u00e0 di Sociologia. Titolo della relazione: \u201cOntologia: al di l\u00e0 di realismo e idealismo\u201d,",
        "periodo": "dal 16-09-2013 al 17-09-2013"
      },
      {
        "content": "ha partecipato all''organizzazione scientifica del Convegno Nazionale della Societ\u00e0 Italiana di Storia della Filosofia, tenutosi presso l'Accademia Pontaniana di Napoli. Titolo del convegno: Storia delle idee, Storia dei concetti, Storia della cultura nella storiografia filosofica europea tra XX e XXI secolo",
        "periodo": "dal 03-10-2013 al 04-10-2013"
      },
      {
        "content": "partecipazione come relatore al convegno internazionale \u201cFreiheit als Rechtsbegriff\u201d, organizzato dall'universit\u00e0 di Halle. Titolo della relazione: \u201cFreiheit und Recht bei Spinoza\u201d",
        "periodo": "dal 18-06-2014 al 20-06-2014"
      },
      {
        "content": "partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno internazionale \u201cEtica e Metafisica. Titolo della relazione: \u201cI fondamenti metafisici dell'etica di Spinoza\u201d. Universit\u00e0 degli Studi di Urbino",
        "periodo": "dal 12-12-2014 al 14-12-2014"
      },
      {
        "content": "partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno Internazionale organizzato dall'Universit\u00e0 di Halle-Salle in Germania. Titolo del convegno: \u201cGiambattista Vicos De Universi Juris Uno Principio, et Fine Uno im Kontext der europ\u00e4ischen Naturrechtstradition und Vicos Bedeutung f\u00fcr die heutige Debatte\u201d. Titolo della relazione: \u201cGenese und Komposition in Vicos De Uno\u201d.",
        "periodo": "dal 05-05-2015 al 07-05-2015"
      },
      {
        "content": "partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno internazionale organizzato dall'Istituto del pensiero filosofico e scientifico moderno (ISPF) di Napoli dal titolo \u201cSpinoza. La radicalit\u00e0 della natura. Titolo della relazione: \u201cLa radicalit\u00e0 di Spinoza tra natura ed essenza\u201d",
        "periodo": "dal 02-10-2015 al 02-10-2015"
      },
      {
        "content": "partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno \u201cAbitare la frontiera dei linguaggi. Uomo e mondo. Paradigmi filosofici della conoscenza\u201d, svoltosi presso il Teatro dell'Accademia di Belle Arti di Napoli e inserito all'interno delle manifestazioni di Futuro Remoto. Titolo della relazione: \u201cRealismo",
        "periodo": "dal 17-10-2015 al 18-10-2015"
      },
      {
        "content": "partecipazione come relatore al convegno \u201cIl Neotomismo di Gaetano Sanseverino nella stagione della transizione unitaria\u201d tenutosi presso la Facolt\u00e0 Teologica dell\u2019Italia meridionale di Napoli (Sezione: San Tommaso). Titolo della relazione: \u201cScienza e fede in et\u00e0 moderna: tra Spinoza e Sanseverino\u201d.",
        "periodo": "dal 16-11-2015 al 16-11-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Ha usufruito di una borsa di studio della Fondazione Eranos per partecipare al programma interisciplinare \"Dio o dei?\" svoltasi presso il collegio Papio di Ascona.",
        "periodo": "dal 31-07-2005 al 07-08-2005"
      },
      {
        "content": "Con una borsa di Studio del DAAD ha svolto presso l'Universit\u00e0 Leuphana di Lueneburg, in collaborazione con il Prof. Christoph Jamme, una ricerca sul tema \"Die Bedeutung der hegelschen Philosophie fuer die kategoriale Ontologie Nicolai Hartmanns\"",
        "periodo": "dal 07-04-2010 al 07-05-2010"
      },
      {
        "content": "All'interno del programma P.O. FERS PUGLIA 2007-2013 - ASSE IV - Linea di intervento 4.3 ha svolto la ricerca scientifica su \"Presenze del mito classico nella storia del melodramma\" all'interno del Progetto: \"Note sul mito\", affidata dal Dipartimento degli Studi Umanistici dell'Universit\u00e0 degli Studi di Foggia",
        "periodo": "dal 25-10-2013 al 26-11-2013"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio del DAAD alla ricerca filosofica conferito dall\u2019Universit\u00e0 di L\u00fcneburg",
        "periodo": "dal 13-11-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' affilitato alla SISF (Societ\u00e0 Italiana di Storia della Filosofia)",
        "periodo": "dal 10-03-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio \"Mario Di Nola\" conferito dall'Accademia Nazionale dei Lincei per il volume \"Nicolai Hartmann. Dal conoscere all'essere\", Morecelliana, Brescia 2009",
        "periodo": "dal 03-06-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' affiliato al Comitato Scientifico della Consulta Nazionale di Filosofia",
        "periodo": "dal 17-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Ha fatto parte del collegio docenti del Dottorato in Pedagogia e Scienze dell'Educazione (ciclo XXVIII), Universit\u00e0 degli studi di Foggia",
        "periodo": "dal 15-01-2010 al 27-03-2013"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto una lezione di 3 ore sul tema: \u201cOntologie della \u2018resistenza\u2019: N. Hartmann e G. Luk\u00e1cs\u201d, lezione per la Scuola Dottorale Internazionale di Studi Umanistici del Dipartimento di Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Calabria.",
        "periodo": "dal 16-03-2010 al 16-03-2010"
      },
      {
        "content": "8 ore di lezione all'interno del Dottorato in Pedagogia e Scienze della Formazione (ciclo XXVI e XXVII) sul tema \"La questione filosofica del valore\"",
        "periodo": "dal 23-10-2012 al 23-10-2012"
      },
      {
        "content": "4 ore di lezione al dottorato di Pedagogia e Scienze dell'Educazione, ciclo XXVII, dal titolo \"Il soggetto come categoria ermeneutica e trascendentale\" (Universit\u00e0 degli Studi di Foggia)",
        "periodo": "dal 04-02-2013 al 04-02-2013"
      },
      {
        "content": "Fa parte del collegio docenti del dottorato in \u201cCultura, educazione, comunicazione\u201d dell'Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre (ciclo XXX)",
        "periodo": "dal 07-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "ha tenuto una lezione dal titolo \"Immanenza e trascendenza nella metafisica di Spinoza- Parte I\" alla Scuola di Dottorato della Fondazione San Carlo di Modena (3 ore)",
        "periodo": "dal 07-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto una lezione dal titolo \"Immanenza e trascendenza nella metafisica di Spinoza. Parte II\" presso la Scuola di Dottoriato della Fondazione San Carlo di Modena",
        "periodo": "dal 08-04-2016 al 08-04-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Ha tenuto 18 ore di lezione sul tema \"Interkulturalitaet und Menschenrechte\" all'interno della Graduate School \"Society in Culture in Motion\" presso il Philosophisches Seminar dell'Universit\u00e0 Martin-Luther di Halle-Wittemberg",
        "periodo": "dal 04-07-2011 al 11-07-2011"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Ha svolto un periodo di ricerca presso l'Isituto di Kulturtheorie dell'Universit\u00e0 Leuphana di Lueneburg in Germania sul tema \"Die intellektuelle Anschauung bei Spinoza, Hoelderlin und Schelling\"",
        "periodo": "dal 10-01-2001 al 15-07-2003"
      },
      {
        "content": "E' revisore dei conti della SISF (Societ\u00e0 Italiana di Storia della Filosofia=",
        "periodo": "dal 10-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' stato valutatore di progetti filosofici per la Deutsche Forschungsgemeinschaft",
        "periodo": "dal 02-10-2015 al 02-11-2015"
      },
      {
        "content": "E' Segretario della Consulta Nazionale di Filosofia",
        "periodo": "dal 17-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "ha fatto parte del gruppo di ricerca PRIN finanziato per la ricerca sul tema \"Storicismo, fenomenologia e filosofia dei valori\" (coordinatore scientifico Prof. Giuseppe Antonio Di Marco, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\")",
        "periodo": "dal 21-01-2009 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte del gruppo di ricerca PRIN finanziato per il tema \"La riflessione morale di fronte al mind/body problem. Problemi storici e prospettive teoriche\" (ccordinatore nazionale Prof. Franco Biasutti, coordinatore locale Prof.ssa Renata Viti Cavaliere, Unit\u00e0 dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\")",
        "periodo": "dal 15-02-2012 al 01-08-2016"
      },
      {
        "content": "E' responsabile scientifico del Centro di Riceriche Interuniversitario sulla Complessit\u00e0 (CRIC) della sede di Foggia.",
        "periodo": "dal 07-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Come membro, partecipa alle attivit\u00e0 del Centro interuniversitario di Studi sul Simbolico che vede coinvolte le Universit\u00e0 di Milano Statale, di Macertata, di Torino e del Piemonte Orientale. I membri che collaborano con le attivit\u00e0 di ricerca del centro (tutti accademici) sono di nazionalit\u00e0 italiana e straniera",
        "periodo": "dal 27-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto Ministeriale (Tipologia: \u201cMessaggeri della conoscenza) \u201cFilosofia e Pratiche dei Saperi\u201d, coordinato didatticamente dal Prof. Francesco Gregorio dell'Istituto di Storia della Medicina di Losanna",
        "periodo": "dal 04-04-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "\u00c8 responsabile scientifico del Progetto di Ricerca di Ateneo 2015 (PRA) dal titolo: \u201cInterculturalism between intersubjectivity and representation of the Other\u201d. Si tratta di un progetto internazionale che vede tra i partecipanti l'Universit\u00e0 di Halle.",
        "periodo": "dal 17-04-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}