{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il valore protologico dell\u00b4\"analogia subiecti\" di Marco Maria Olivetti. ARCHIVIO DI FILOSOFIA, vol",
        "ISSN": [
          "0004-0088"
        ],
        "journal": "LXXXVI",
        "csp": "ISSN: 0004-0088",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tommasi Francesco Valerio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tommasi Francesco Valerio (2016). Il valore protologico dell\u00b4\"analogia",
        "subiecti\" di Marco Maria Olivetti. ARCHIVIO DI FILOSOFIA, vol. LXXXVI,",
        "ISSN: 0004-0088"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Die Frage der \"Verdeutschung\" in den latein-deutschen \u00dcbersetzungen des Thomas von Aquin um die Zeit Edith Steins",
        "ISSN": [
          "0016-0725"
        ],
        "journal": "FREIBURGER ZEITSCHRIFT F\u00dcR PHILOSOPHIE UND THEOLOGIE",
        "csp": "vol. 63, p. 270-280, ISSN: 0016-0725",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tommasi Francesco Valerio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tommasi Francesco Valerio (2016). Die Frage der \"Verdeutschung\" in den",
        "latein-deutschen \u00dcbersetzungen des Thomas von Aquin um die Zeit Edith",
        "Steins. FREIBURGER ZEITSCHRIFT F\u00dcR PHILOSOPHIE UND",
        "THEOLOGIE, vol. 63, p. 270-280, ISSN: 0016-0725"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-39",
        "titolo": "Heidegger e la \u201cdistruzione\u201d della storia della filosofia nei \"Quaderni neri\"",
        "ISBN": [
          "9788857535791"
        ],
        "csp": "Sesto San Giovanni (Milano):Mimesis, ISBN: 9788857535791",
        "opera": "Donatella Di Cesare (a cura di). I \"Quaderni neri\" di Heidegger. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tommasi Francesco Valerio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tommasi Francesco Valerio (2016). Heidegger e la \u201cdistruzione\u201d della",
        "storia della filosofia nei \"Quaderni neri\". In: Donatella Di Cesare (a cura di).",
        "I \"Quaderni neri\" di Heidegger. p. 21-39, Sesto San Giovanni",
        "(Milano):Mimesis, ISBN: 9788857535791"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "266-282",
        "titolo": "Kant\u2019s \u201cHistorical Sign\u201d as Sacrament: On the Distinction between Revolution and Church",
        "ISBN": [
          "978-1-4438-9930-7"
        ],
        "csp": "Newcastle Upon Tyne:Cambridge Scholars, ISBN: 978-1-4438-9930-7",
        "opera": "Rafael V. Orden Jim\u00e9nez Robert Hanna Robert Louden Jacinto Rivera de Rosales and Nuria S\u00e1nchez Madrid. Kant\u00b4s Shorter Writings. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tommasi Francesco Valerio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tommasi Francesco Valerio (2016). Kant\u2019s \u201cHistorical Sign\u201d as Sacrament:",
        "On the Distinction between Revolution and Church. In: Rafael V. Orden",
        "Jim\u00e9nez Robert Hanna Robert Louden Jacinto Rivera de Rosales and",
        "Nuria S\u00e1nchez Madrid. Kant\u00b4s Shorter Writings. p. 266-282, Newcastle",
        "Upon Tyne:Cambridge Scholars, ISBN: 978-1-4438-9930-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "243-255",
        "titolo": "Leiblicher Ausdruck und Bedeutung. Eine Frage der fr\u00fchen Ph\u00e4nomenologie",
        "ISBN": [
          "9783451349553"
        ],
        "csp": "Freiburg im Breisgau:Herder, ISBN: 9783451349553",
        "opera": "\u201eAlles Wesentlich l\u00e4sst sich nicht schreiben.\" Leben und Denken Edith Steins im Spiegel ihres Gesamtwerks. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tommasi Francesco Valerio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tommasi Francesco Valerio (2016). Leiblicher Ausdruck und Bedeutung.",
        "Eine Frage der fr\u00fchen Ph\u00e4nomenologie. In: \u201eAlles Wesentlich l\u00e4sst sich",
        "nicht schreiben.\" Leben und Denken Edith Steins im Spiegel ihres",
        "Gesamtwerks. p. 243-255, Freiburg im Breisgau:Herder, ISBN:",
        "9783451349553"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "233-251",
        "titolo": "Le corps du texte et le texte du corps : Emmanuel Falque et le probl\u00e8me ph\u00e9nom\u00e9nologique de l\u2019expression corporelle",
        "ISBN": [
          "9782850205286"
        ],
        "csp": "Paris:\u00c9ditions franciscaines, ISBN: 9782850205286",
        "opera": "C. Brounier-Coulin (\u00e9d.). Une analytique du passage. Rencontres et confrontations avec Emmanuel Falque. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Francesco Valerio Tommasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Valerio Tommasi (2016). Le corps du texte et le texte du corps :",
        "Emmanuel Falque et le probl\u00e8me ph\u00e9nom\u00e9nologique de l\u2019expression",
        "corporelle. In: C. Brounier-Coulin (\u00e9d.). Une analytique du passage.",
        "Rencontres et confrontations avec Emmanuel Falque. p. 233-251,",
        "Paris:\u00c9ditions franciscaines, ISBN: 9782850205286"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-134",
        "titolo": "Archi-corporeit\u00e9 : Les expressions corporelles entre grammatologie et \"embodied mind\"",
        "ISBN": [
          "9782705692803"
        ],
        "csp": "PARIS:Hermann, ISBN: 9782705692803",
        "opera": "ean Greisch, les trois \u00e2ges de la raison. M\u00e9taphysique, ph\u00e9nom\u00e9nologique, herm\u00e9neutique. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tommasi Francesco Valerio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tommasi Francesco Valerio (2016). Archi-corporeit\u00e9 : Les expressions",
        "corporelles entre grammatologie et \"embodied mind\". In: ean Greisch, les",
        "trois \u00e2ges de la raison. M\u00e9taphysique, ph\u00e9nom\u00e9nologique, herm\u00e9neutique.",
        "p. 119-134, PARIS:Hermann, ISBN: 9782705692803"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Epoca ed epoch\u00e9. Sulla storia della filosofia da un punto di vista fenomenologico",
        "ISSN": [
          "0004-0088"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO DI FILOSOFIA",
        "csp": "p. 181-192, ISSN: 0004-0088",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tommasi Francesco Valerio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tommasi Francesco Valerio (2015). Epoca ed epoch\u00e9. Sulla storia della",
        "filosofia da un punto di vista fenomenologico. ARCHIVIO DI FILOSOFIA, p.",
        "181-192, ISSN: 0004-0088"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3917/rspt.992.0267"
        ],
        "titolo": "Erich Przywara et Edith Stein\u00a0: de l\u2019analogie de l\u2019\u00eatre \u00e0 une analogie de la personne",
        "ISSN": [
          "0035-2209"
        ],
        "journal": "REVUE DES SCIENCES PHILOSOPHIQUES ET THEOLOGIQUES",
        "csp": "vol. 99 (2015), p. 267-279, ISSN: 0035-2209, doi: 10.3917/rspt.992.0267",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tommasi Francesco Valerio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tommasi Francesco Valerio (2015). Erich Przywara et Edith Stein\u00a0: de",
        "l\u2019analogie de l\u2019\u00eatre \u00e0 une analogie de la personne. REVUE DES SCIENCES",
        "PHILOSOPHIQUES ET THEOLOGIQUES, vol. 99 (2015), p. 267-279,",
        "ISSN: 0035-2209, doi: 10.3917/rspt.992.0267"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Phenomenology of Religion as a Historical Problem. The Theological-Political Approach",
        "ISSN": [
          "0004-0088"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO DI FILOSOFIA",
        "csp": "vol. 83, p. 47-57, ISSN: 0004-0088",
        "anno": "2015",
        "autori": "Francesco Valerio Tommasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesco Valerio Tommasi (2015). Phenomenology of Religion as a",
        "Historical Problem. The Theological-Political Approach. ARCHIVIO DI",
        "FILOSOFIA, vol. 83, p. 47-57, ISSN: 0004-0088"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-140",
        "titolo": "\"...verschiedene Sprachen redeten...\". Ein Dialog zwischen Ph\u00e4nomenologie und mittelalterlichen Scholastik im Werk Edith Steins",
        "ISBN": [
          "978-3-943897-16-6"
        ],
        "csp": "Dresden:Text und Dialog, ISBN: 978-3-943897-16-6",
        "opera": "B. Beckmann-Z\u00f6ller;H.B. Gerl-Falkowitz. Edith Stein. Themen, Kontexte, Materialien. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tommasi Francesco Valerio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tommasi Francesco Valerio (2015). \"...verschiedene Sprachen redeten...\".",
        "Ein Dialog zwischen Ph\u00e4nomenologie und mittelalterlichen Scholastik im",
        "Werk Edith Steins. In: B. Beckmann-Z\u00f6ller;H.B. Gerl-Falkowitz. Edith Stein.",
        "Themen, Kontexte, Materialien. p. 115-140, Dresden:Text und Dialog,",
        "ISBN: 978-3-943897-16-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-57",
        "titolo": "La costituzione fenomenologica della persona umana in Edith Stein",
        "ISBN": [
          "978-88-548-7251-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-7251-6",
        "opera": "Philippe Nouzille (a cura di). Fenomenologie e umanesimo. L\u00b4uomo immagine irrapresentabile. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tommasi Francesco Valerio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tommasi Francesco Valerio (2015). La costituzione fenomenologica della",
        "persona umana in Edith Stein. In: Philippe Nouzille (a cura di).",
        "Fenomenologie e umanesimo. L\u00b4uomo immagine irrapresentabile. p. 41-57,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-7251-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-23",
        "titolo": "Il sacramento come nozione filosofica",
        "ISBN": [
          "978-88-89746-23-3"
        ],
        "csp": "Verona:Fondazione Centro Studi Campostrini, ISBN: 978-88-89746-23-3",
        "opera": "Tommasi Francesco Valerio. Del sacramento che viene all\u00b4idea. Storia filosofica di un concetto teologico. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tommasi Francesco Valerio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tommasi Francesco Valerio (2015). Il sacramento come nozione filosofica.",
        "In: Tommasi Francesco Valerio. Del sacramento che viene all\u00b4idea. Storia",
        "filosofica di un concetto teologico. p. 7-23, Verona:Fondazione Centro Studi",
        "Campostrini, ISBN: 978-88-89746-23-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "253-261",
        "titolo": "La raison pratique, analogon de la raison th\u00e9orique. Ou vice versa ?",
        "ISBN": [
          "978-2-7116-2650-2"
        ],
        "csp": "PARIS:Vrin, ISBN: 978-2-7116-2650-2",
        "opera": "S. Grapotte M. Ruffing R. Terra. Kant : la raison pratique. Concepts et h\u00e9ritage. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tommasi Francesco Valerio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tommasi Francesco Valerio (2015). La raison pratique, analogon de la",
        "raison th\u00e9orique. Ou vice versa ?. In: S. Grapotte M. Ruffing R. Terra. Kant",
        ": la raison pratique. Concepts et h\u00e9ritage. p. 253-261, PARIS:Vrin, ISBN:",
        "978-2-7116-2650-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-112",
        "titolo": "Umanesimo profetico. La complicata relazione tra cattolicesimo e cultura. p",
        "ISBN": [
          "978-88-215-9505-9"
        ],
        "csp": "CINISELLO BALSAMO (MILANO):San Paolo, ISBN: 978-88-215-9505-9",
        "anno": "2015",
        "autori": "Francesco Valerio Tommasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Francesco Valerio Tommasi (2015). Umanesimo profetico. La complicata",
        "relazione tra cattolicesimo e cultura. p. 1-112, CINISELLO BALSAMO",
        "(MILANO):San Paolo, ISBN: 978-88-215-9505-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Zwischen radikalem Aristotelismus und lutherischer Orthodoxie. Die These der doppelten Wahrheit in der Altdorfer Schule",
        "ISSN": [
          "0003-8946"
        ],
        "journal": "ARCHIV F\u00dcR BEGRIFFSGESCHICHTE",
        "csp": "vol. 55, p. 61-74, ISSN: 0003-8946",
        "anno": "2014",
        "autori": "F.V. Tommasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F.V. Tommasi (2014). Zwischen radikalem Aristotelismus und lutherischer",
        "Orthodoxie. Die These der doppelten Wahrheit in der Altdorfer Schule.",
        "ARCHIV F\u00dcR BEGRIFFSGESCHICHTE, vol. 55, p. 61-74, ISSN:",
        "0003-8946"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-17",
        "titolo": "Nota introduttiva del curatore per il lettore italiano",
        "ISBN": [
          "978-88-215-9343-7"
        ],
        "csp": "Cinisello Balsamo (MI):Edizioni San Paolo, ISBN: 978-88-215-9343-7",
        "opera": "Emmanuel Falque, \"Metamorfosi della finitezza. Saggio sulla nascita e la risuerrezione\". p",
        "anno": "2014",
        "autori": "F.V. Tommasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "F.V. Tommasi (2014). Nota introduttiva del curatore per il lettore italiano. In:",
        "Emmanuel Falque, \"Metamorfosi della finitezza. Saggio sulla nascita e la",
        "risuerrezione\". p. 9-17, Cinisello Balsamo (MI):Edizioni San Paolo, ISBN:",
        "978-88-215-9343-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Critica del culto e della cultura puri",
        "ISSN": [
          "1971-6311"
        ],
        "journal": "PARADOXA",
        "csp": "vol. VII/4, p. 67-79, ISSN: 1971-6311",
        "anno": "2013",
        "autori": "F.V. Tommasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F.V. Tommasi (2013). Critica del culto e della cultura puri. PARADOXA, vol.",
        "VII/4, p. 67-79, ISSN: 1971-6311"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Theis",
        "titolo": "Du Saint au Sacr\u00e9. La r\u00e9ception du sch\u00e9matisme de l\u2019analogie kantien chez Otto (Fries et Apelt) ",
        "csp": "Kant. Th\u00e9ologie et religion. p. 371-379",
        "opera": "(a cura di): R",
        "anno": "2013",
        "autori": "Tommasi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tommasi F (2013). Du Saint au Sacr\u00e9. La r\u00e9ception du sch\u00e9matisme de",
        "l\u2019analogie kantien chez Otto (Fries et Apelt) . In: (a cura di): R. Theis, Kant.",
        "Th\u00e9ologie et religion. p. 371-379"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-33",
        "titolo": "L\u2019analogia tra tempio e persona. Un caso di \u201csacramento\u201d?",
        "ISBN": [
          "978-88-89746-15-8"
        ],
        "csp": "Verona:Edizioni Fondazione Centro Studi Campostrini, ISBN: 978-88-89746-15-8",
        "opera": "F.V. Tommasi (a cura di). Tempio e persona. Dall\u00b4analogia al sacramento?. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F.V. Tommasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F.V. Tommasi (2013). L\u2019analogia tra tempio e persona. Un caso di",
        "\u201csacramento\u201d?. In: F.V. Tommasi (a cura di). Tempio e persona.",
        "Dall\u00b4analogia al sacramento?. p. 7-33, Verona:Edizioni Fondazione Centro",
        "Studi Campostrini, ISBN: 978-88-89746-15-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "975-985",
        "titolo": "Tra male radicale e comunit\u00e0 morale cosmopolitica. La chiesa visibile come schema efficace in Kant",
        "csp": "W. de GruyterBerlin",
        "opera": "S. Bacin, A. Ferrarin, C. La Rocca, M. Ruffing (Hrsg.),. Kant und die Philosophie in weltb\u00fcrgelicher Absicht. Akten des XI. Kant Kongress 2010. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F.V. Tommasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F.V. Tommasi (2013). Tra male radicale e comunit\u00e0 morale cosmopolitica.",
        "La chiesa visibile come schema efficace in Kant. In: S. Bacin, A. Ferrarin,",
        "C. La Rocca, M. Ruffing (Hrsg.),. Kant und die Philosophie in",
        "weltb\u00fcrgelicher Absicht. Akten des XI. Kant Kongress 2010. p. 975-985, W.",
        "de GruyterBerlin"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-299",
        "titolo": "Miscellanea thomistica. \u00dcbersetzungen \u2013 Abbreviationen \u2013 Exzerpte aus Werken des Thomas von Aquin und der Forschungsliteratu",
        "ISBN": [
          "978-3-451-34548-7"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "Freiburg im Breisgau:Herder, ISBN: 978-3-451-34548-7",
        "anno": "2013",
        "autori": "Tommasi Francesco Valerio, Speer Andreas"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Tommasi Francesco Valerio, Speer Andreas (2013). Miscellanea",
        "thomistica. \u00dcbersetzungen \u2013 Abbreviationen \u2013 Exzerpte aus Werken des",
        "Thomas von Aquin und der Forschungsliteratu. p. 1-299, Freiburg im",
        "Breisgau:Herder, ISBN: 978-3-451-34548-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Analogia e sacramento. Appunti a partire da Levinas",
        "ISSN": [
          "2240-7863"
        ],
        "journal": "FOGLI CAMPOSTRINI",
        "csp": "vol. 1, p. 159-164, ISSN: 2240-7863",
        "anno": "2012",
        "autori": "Tommasi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tommasi F (2012). Analogia e sacramento. Appunti a partire da Levinas.",
        "FOGLI CAMPOSTRINI, vol. 1, p. 159-164, ISSN: 2240-7863"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-17",
        "titolo": "Ancora guerre di religione? Giovani idee per un futuro di pace",
        "ISBN": [
          "978-88-498-3467-3"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-3467-3",
        "opera": "F.V. Tommasi (a cura di). Incontro di civilt\u00e0. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Tommasi Francesco Valerio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tommasi Francesco Valerio (2012). Ancora guerre di religione? Giovani",
        "idee per un futuro di pace. In: F.V. Tommasi (a cura di). Incontro di civilt\u00e0.",
        "p. 5-17, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-3467-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA - ROMA:Fabrizio Serra Editore",
        "titolo": "L\u00b4analogia della persona in Edith Stein",
        "ISBN": [
          "978-88-6227-490-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6227-490-6",
        "anno": "2012",
        "autori": "Tommasi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tommasi F (2012). L\u00b4analogia della persona in Edith Stein. PISA -",
        "ROMA:Fabrizio Serra Editore, ISBN: 978-88-6227-490-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tommasi F (2011). Wolff und die Analogie. Von den mannigfachen Modi",
        "des Seienden zwischen Ontologie und Theologie. AUFKL\u00c4RUNG, vol. 23,",
        "p. 57-69, ISSN: 0178-7128"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tutto il male viene per nuocere. Le mele di Adamo e l\u2019albero della vita ",
        "ISSN": [
          "1971-6311"
        ],
        "journal": "PARADOXA",
        "csp": "p. 86-94, ISSN: 1971-6311",
        "anno": "2011",
        "autori": "TOMMASI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TOMMASI F (2011). Tutto il male viene per nuocere. Le mele di Adamo e",
        "l\u2019albero della vita . PARADOXA, p. 86-94, ISSN: 1971-6311"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "455-470",
        "titolo": "Zwischen Aufkl\u00e4rung und Vernunftkritik. Der Schematism der Analogie und die biblische Hermeneutik Kants. ",
        "ISBN": [
          "9783772824890"
        ],
        "csp": "Stuttgart-Bad Cannstatt:frommann-holzboog, ISBN: 9783772824890",
        "opera": "(a cura di): Frank, G., Meier-Oeser, S. , Hermeneutik, Methodenlehre, Exegese. Zur Theorie der Interpretation in der fr\u00fchen Neuzeit. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "TOMMASI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TOMMASI F (2011). Zwischen Aufkl\u00e4rung und Vernunftkritik. Der",
        "Schematism der Analogie und die biblische Hermeneutik Kants. . In: (a",
        "cura di): Frank, G., Meier-Oeser, S. , Hermeneutik, Methodenlehre,",
        "Exegese. Zur Theorie der Interpretation in der fr\u00fchen Neuzeit. p. 455-470,",
        "Stuttgart-Bad Cannstatt:frommann-holzboog, ISBN: 9783772824890"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La demitizzazione dell\u2019impossibile e l\u2019impossibilit\u00e0 della demitizzazione. La questione dell\u2019analogia tra Rudolf Bultmann ed Enrico Castelli ",
        "ISSN": [
          "0004-0088"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO DI FILOSOFIA",
        "csp": "vol. 78, p. 355-365, ISSN: 0004-0088",
        "anno": "2010",
        "autori": "TOMMASI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TOMMASI F (2010). La demitizzazione dell\u2019impossibile e l\u2019impossibilit\u00e0",
        "della demitizzazione. La questione dell\u2019analogia tra Rudolf Bultmann ed",
        "Enrico Castelli . ARCHIVIO DI FILOSOFIA, vol. 78, p. 355-365, ISSN:",
        "0004-0088"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "315-331",
        "titolo": "Ein Missing Link in der Geschichte der Transzendentalphilosophie. Die Longue dur\u00e9e des akademischen Aristotelismus bei Kant.",
        "ISBN": [
          "978-3-17-020976-3"
        ],
        "csp": "Stoccarda:Kohlhammer, ISBN: 978-3-17-020976-3",
        "opera": "(a cura di): Darge, R., Bauer E.J., Frank, G. , Der Aristotelismus an den europ\u00e4ischen Universit\u00e4ten der fr\u00fchen Neuzeit. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "TOMMASI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TOMMASI F (2010). Ein Missing Link in der Geschichte der",
        "Transzendentalphilosophie. Die Longue dur\u00e9e des akademischen",
        "Aristotelismus bei Kant.. In: (a cura di): Darge, R., Bauer E.J., Frank, G. ,",
        "Der Aristotelismus an den europ\u00e4ischen Universit\u00e4ten der fr\u00fchen Neuzeit.",
        "p. 315-331, Stoccarda:Kohlhammer, ISBN: 978-3-17-020976-3"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "FREIBURG IM BREISGAU:Verlag Herder gmbh",
        "titolo": "Thomas von Aquin, \u00dcber das Seiende und das Wesen (De ente et essentia) (Bd",
        "ISBN": [
          "978-3-451-27396-4"
        ],
        "journal": "26 ESGA - Edith Steins Gesamtausgabe) ",
        "csp": "ISBN: 978-3-451-27396-4",
        "anno": "2010",
        "autori": "Speer A, Tommasi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Speer A, Tommasi F (2010). Thomas von Aquin, \u00dcber das Seiende und",
        "das Wesen (De ente et essentia) (Bd. 26 ESGA - Edith Steins",
        "Gesamtausgabe) . FREIBURG IM BREISGAU:Verlag Herder gmbh, ISBN:",
        "978-3-451-27396-4"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "A Cognitive Psychology Perspective on Religious Conversion as told in the Gospel",
        "csp": "p. 287-305",
        "opera": "G. GIORDAN. Conversion in the Age of Pluralism. vol",
        "anno": "2009",
        "autori": "FEDERICI S, CADDEO P, TOMMASI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FEDERICI S, CADDEO P, TOMMASI F (2009). A Cognitive Psychology",
        "Perspective on Religious Conversion as told in the Gospel. In: G.",
        "GIORDAN. Conversion in the Age of Pluralism. vol. 1, p. 287-305"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019analogia in Carl Schmitt e in Giorgio Agamben. Un contributo al chiarimento della teologia politica",
        "ISSN": [
          "0416-9565"
        ],
        "journal": "DEMOCRAZIA E DIRITTO",
        "csp": "vol. 3-4, p. 215-229, ISSN: 0416-9565",
        "anno": "2008",
        "autori": "TOMMASI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TOMMASI F (2008). L\u2019analogia in Carl Schmitt e in Giorgio Agamben. Un",
        "contributo al chiarimento della teologia politica. DEMOCRAZIA E DIRITTO,",
        "vol. 3-4, p. 215-229, ISSN: 0416-9565"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le persone, infiniti fini in s\u00e9. Un ricordo di Marco Maria Olivetti lettore di Kant. STUDI KANTIANI, vol",
        "ISSN": [
          "1123-4938"
        ],
        "journal": "XXI",
        "csp": "p. 121-126, ISSN: 1123-4938",
        "anno": "2008",
        "autori": "TOMMASI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TOMMASI F (2008). Le persone, infiniti fini in s\u00e9. Un ricordo di Marco Maria",
        "Olivetti lettore di Kant. STUDI KANTIANI, vol. XXI, p. 121-126, ISSN:",
        "1123-4938"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dallo \u00abschematismo dell\u2019analogia\u00bb al \u00abtrascendentale senza illusione\u00bb. La riflessione \u00abcon\u00bb Kant e \u00abaldil\u00e0\u00bb di Kant di Marco Maria Olivetti",
        "ISSN": [
          "0004-0088"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO DI FILOSOFIA",
        "csp": "vol. 76/3, p. 59-70, ISSN: 0004-0088",
        "anno": "2008",
        "autori": "TOMMASI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TOMMASI F (2008). Dallo \u00abschematismo dell\u2019analogia\u00bb al \u00abtrascendentale",
        "senza illusione\u00bb. La riflessione \u00abcon\u00bb Kant e \u00abaldil\u00e0\u00bb di Kant di Marco",
        "Maria Olivetti. ARCHIVIO DI FILOSOFIA, vol. 76/3, p. 59-70, ISSN:",
        "0004-0088"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Homo sacer e i dispositivi. Sulla semantica del sacrificio in Giorgio Agamben",
        "ISSN": [
          "0004-0088"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO DI FILOSOFIA",
        "csp": "vol. 76/1-2, p. 395-402, ISSN: 0004-0088",
        "anno": "2008",
        "autori": "TOMMASI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TOMMASI F (2008). Homo sacer e i dispositivi. Sulla semantica del",
        "sacrificio in Giorgio Agamben. ARCHIVIO DI FILOSOFIA, vol. 76/1-2, p.",
        "395-402, ISSN: 0004-0088"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nota biografica su Marco Maria Olivetti",
        "ISSN": [
          "0004-0088"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO DI FILOSOFIA",
        "csp": "vol. 76/3, p. 267-271, ISSN: 0004-0088",
        "anno": "2008",
        "autori": "TOMMASI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TOMMASI F (2008). Nota biografica su Marco Maria Olivetti. ARCHIVIO DI",
        "FILOSOFIA, vol. 76/3, p. 267-271, ISSN: 0004-0088"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "7) Divergenze parallele. Il voto cattolico ed il nuovo paradosso teologico-politico, in \u00abParadoXa\u00bb, II, 2008/2, pp. 97-101",
        "ISSN": [
          "1971-6311"
        ],
        "journal": "PARADOXA",
        "csp": "vol. 2, p. 97-101, ISSN: 1971-6311",
        "anno": "2008",
        "autori": "TOMMASI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TOMMASI F (2008). 7) Divergenze parallele. Il voto cattolico ed il nuovo",
        "paradosso teologico-politico, in \u00abParadoXa\u00bb, II, 2008/2, pp. 97-101.",
        "PARADOXA, vol. 2, p. 97-101, ISSN: 1971-6311"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "IX-LXXXVIII",
        "titolo": "Vorwort und Einleitung der Bearbeiter ",
        "csp": "FREIBURG IM BREISGAU:Verlag Herder gmbh",
        "opera": "(a cura di): Speer A, Tommasi F, E. Stein, Des hl. Thomas von Aquino, Untersuchungen \u00fcber die Wahrheit (Quaestiones disputatae de veritate) - ESGA 23 e 24. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Speer A, Tommasi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Speer A, Tommasi F (2008). Vorwort und Einleitung der Bearbeiter . In: (a",
        "cura di): Speer A, Tommasi F, E. Stein, Des hl. Thomas von Aquino,",
        "Untersuchungen \u00fcber die Wahrheit (Quaestiones disputatae de veritate) -",
        "ESGA 23 e 24. p. IX-LXXXVIII, FREIBURG IM BREISGAU:Verlag Herder",
        "gmbh"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-234",
        "titolo": "Philosophia transcendentalis. La questione antepredicativa e l\u00b4analogia tra la Scolastica e Kant. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788822258427"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788822258427",
        "anno": "2008",
        "autori": "TOMMASI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TOMMASI F (2008). Philosophia transcendentalis. La questione",
        "antepredicativa e l\u00b4analogia tra la Scolastica e Kant. vol. 1, p. 1-234, ISBN:",
        "9788822258427"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Controllo redazionale di 1/3 delle voci della sezione di filosofia contemporanea; e scrittura di 47 voci (tra voci nuove e aggiornamento di voci esistenti) nelle sezioni di filosofia [...] I. Scheffler, W. Schramm, I.T. Segelberg, Z. Tordai, G. Vlastos, Wang Hao. ",
        "opera": "(a cura di): Melchiorre V, Enciclopedia Filosofica. Milano:BOMPIANI - Fondazione Centro Studi Filosofici di Gallarate",
        "anno": "2006",
        "autori": "Tommasi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Tommasi F (2006). Controllo redazionale di 1/3 delle voci della sezione di",
        "filosofia contemporanea; e scrittura di 47 voci (tra voci nuove e",
        "aggiornamento di voci esistenti) nelle sezioni di filosofia [...] I. Scheffler, W.",
        "Schramm, I.T. Segelberg, Z. Tordai, G. Vlastos, Wang Hao. . In: (a cura di):",
        "Melchiorre V, Enciclopedia Filosofica. Milano:BOMPIANI - Fondazione",
        "Centro Studi Filosofici di Gallarate"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Michael Piccart, Kant, e i termini primi. Il trascendentale nel rapporto tra filosofia e linguaggio",
        "ISSN": [
          "0004-0088"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO DI FILOSOFIA",
        "csp": "vol. 73, p. 369-390, ISSN: 0004-0088",
        "anno": "2005",
        "autori": "TOMMASI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TOMMASI F (2005). Michael Piccart, Kant, e i termini primi. Il",
        "trascendentale nel rapporto tra filosofia e linguaggio. ARCHIVIO DI",
        "FILOSOFIA, vol. 73, p. 369-390, ISSN: 0004-0088"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Kant di fronte alla tradizione del \u00abtrascendentale\u00bb: stato della ricerca e prospettive alla luce di un nuovo particolare",
        "ISSN": [
          "1123-4938"
        ],
        "journal": "STUDI KANTIANI",
        "csp": "vol. 16, p. 53-66, ISSN: 1123-4938",
        "anno": "2003",
        "autori": "TOMMASI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TOMMASI F (2003). Kant di fronte alla tradizione del \u00abtrascendentale\u00bb:",
        "stato della ricerca e prospettive alla luce di un nuovo particolare. STUDI",
        "KANTIANI, vol. 16, p. 53-66, ISSN: 1123-4938"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ludovicus Carbo, Vermittler zwischen Thomas von Aquin und Christian Wolff",
        "ISSN": [
          "0004-0088"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO DI FILOSOFIA",
        "csp": "vol. 71, p. 311-332, ISSN: 0004-0088",
        "anno": "2003",
        "autori": "TOMMASI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TOMMASI F (2003). Ludovicus Carbo, Vermittler zwischen Thomas von",
        "Aquin und Christian Wolff. ARCHIVIO DI FILOSOFIA, vol. 71, p. 311-332,",
        "ISSN: 0004-0088"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Franz Albert Aepinus, l\u2019aristotelismo tedesco e Kant. Un contributo per la storia e il senso della filosofia trascendentale tra metafisica ed epistemologia",
        "ISSN": [
          "0004-0088"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO DI FILOSOFIA",
        "csp": "vol. 71, p. 333-358, ISSN: 0004-0088",
        "anno": "2003",
        "autori": "TOMMASI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TOMMASI F (2003). Franz Albert Aepinus, l\u2019aristotelismo tedesco e Kant.",
        "Un contributo per la storia e il senso della filosofia trascendentale tra",
        "metafisica ed epistemologia. ARCHIVIO DI FILOSOFIA, vol. 71, p.",
        "333-358, ISSN: 0004-0088"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prima e al di l\u00e0 di ogni intenzione. Teologia negativa ed eccedenza fenomenologica in Edith Stein e Emmanuel Levinas",
        "ISSN": [
          "0004-0088"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO DI FILOSOFIA",
        "csp": "vol. 70, p. 821-848, ISSN: 0004-0088",
        "anno": "2002",
        "autori": "TOMMASI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TOMMASI F (2002). Prima e al di l\u00e0 di ogni intenzione. Teologia negativa",
        "ed eccedenza fenomenologica in Edith Stein e Emmanuel Levinas.",
        "ARCHIVIO DI FILOSOFIA, vol. 70, p. 821-848, ISSN: 0004-0088"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-134",
        "titolo": "Archi-corporeit\u00e9 : Les expressions corporelles entre grammatologie et \"embodied mind\"",
        "ISBN": [
          "9782705692803"
        ],
        "csp": "PARIS:Hermann, ISBN: 9782705692803",
        "opera": "ean Greisch, les trois \u00e2ges de la raison. M\u00e9taphysique, ph\u00e9nom\u00e9nologique, herm\u00e9neutique. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tommasi Francesco Valerio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tommasi Francesco Valerio (2016). Archi-corporeit\u00e9 : Les expressions",
        "corporelles entre grammatologie et \"embodied mind\". In: ean Greisch, les",
        "trois \u00e2ges de la raison. M\u00e9taphysique, ph\u00e9nom\u00e9nologique, herm\u00e9neutique.",
        "p. 119-134, PARIS:Hermann, ISBN: 9782705692803"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "266-282",
        "titolo": "Kant\u2019s \u201cHistorical Sign\u201d as Sacrament: On the Distinction between Revolution and Church",
        "ISBN": [
          "978-1-4438-9930-7"
        ],
        "csp": "Newcastle Upon Tyne:Cambridge Scholars, ISBN: 978-1-4438-9930-7",
        "opera": "Rafael V. Orden Jim\u00e9nez Robert Hanna Robert Louden Jacinto Rivera de Rosales and Nuria S\u00e1nchez Madrid. Kant\u00b4s Shorter Writings. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tommasi Francesco Valerio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tommasi Francesco Valerio (2016). Kant\u2019s \u201cHistorical Sign\u201d as Sacrament:",
        "On the Distinction between Revolution and Church. In: Rafael V. Orden",
        "Jim\u00e9nez Robert Hanna Robert Louden Jacinto Rivera de Rosales and",
        "Nuria S\u00e1nchez Madrid. Kant\u00b4s Shorter Writings. p. 266-282, Newcastle",
        "Upon Tyne:Cambridge Scholars, ISBN: 978-1-4438-9930-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-39",
        "titolo": "Heidegger e la \u201cdistruzione\u201d della storia della filosofia nei \"Quaderni neri\"",
        "ISBN": [
          "9788857535791"
        ],
        "csp": "Sesto San Giovanni (Milano):Mimesis, ISBN: 9788857535791",
        "opera": "Donatella Di Cesare (a cura di). I \"Quaderni neri\" di Heidegger. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tommasi Francesco Valerio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tommasi Francesco Valerio (2016). Heidegger e la \u201cdistruzione\u201d della",
        "storia della filosofia nei \"Quaderni neri\". In: Donatella Di Cesare (a cura di).",
        "I \"Quaderni neri\" di Heidegger. p. 21-39, Sesto San Giovanni",
        "(Milano):Mimesis, ISBN: 9788857535791"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "243-255",
        "titolo": "Leiblicher Ausdruck und Bedeutung. Eine Frage der fr\u00fchen Ph\u00e4nomenologie",
        "ISBN": [
          "9783451349553"
        ],
        "csp": "Freiburg im Breisgau:Herder, ISBN: 9783451349553",
        "opera": "\u201eAlles Wesentlich l\u00e4sst sich nicht schreiben.\" Leben und Denken Edith Steins im Spiegel ihres Gesamtwerks. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tommasi Francesco Valerio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tommasi Francesco Valerio (2016). Leiblicher Ausdruck und Bedeutung.",
        "Eine Frage der fr\u00fchen Ph\u00e4nomenologie. In: \u201eAlles Wesentlich l\u00e4sst sich",
        "nicht schreiben.\" Leben und Denken Edith Steins im Spiegel ihres",
        "Gesamtwerks. p. 243-255, Freiburg im Breisgau:Herder, ISBN:",
        "9783451349553"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Epoca ed epoch\u00e9. Sulla storia della filosofia da un punto di vista fenomenologico",
        "ISSN": [
          "0004-0088"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO DI FILOSOFIA",
        "csp": "p. 181-192, ISSN: 0004-0088",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tommasi Francesco Valerio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tommasi Francesco Valerio (2015). Epoca ed epoch\u00e9. Sulla storia della",
        "filosofia da un punto di vista fenomenologico. ARCHIVIO DI FILOSOFIA, p.",
        "181-192, ISSN: 0004-0088"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Phenomenology of Religion as a Historical Problem. The Theological-Political Approach",
        "ISSN": [
          "0004-0088"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO DI FILOSOFIA",
        "csp": "vol. 83, p. 47-57, ISSN: 0004-0088",
        "anno": "2015",
        "autori": "Francesco Valerio Tommasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesco Valerio Tommasi (2015). Phenomenology of Religion as a",
        "Historical Problem. The Theological-Political Approach. ARCHIVIO DI",
        "FILOSOFIA, vol. 83, p. 47-57, ISSN: 0004-0088"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Zwischen radikalem Aristotelismus und lutherischer Orthodoxie. Die These der doppelten Wahrheit in der Altdorfer Schule",
        "ISSN": [
          "0003-8946"
        ],
        "journal": "ARCHIV F\u00dcR BEGRIFFSGESCHICHTE",
        "csp": "vol. 55, p. 61-74, ISSN: 0003-8946",
        "anno": "2014",
        "autori": "F.V. Tommasi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F.V. Tommasi (2014). Zwischen radikalem Aristotelismus und lutherischer",
        "Orthodoxie. Die These der doppelten Wahrheit in der Altdorfer Schule.",
        "ARCHIV F\u00dcR BEGRIFFSGESCHICHTE, vol. 55, p. 61-74, ISSN:",
        "0003-8946"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Theis",
        "titolo": "Du Saint au Sacr\u00e9. La r\u00e9ception du sch\u00e9matisme de l\u2019analogie kantien chez Otto (Fries et Apelt) ",
        "csp": "Kant. Th\u00e9ologie et religion. p. 371-379",
        "opera": "(a cura di): R",
        "anno": "2013",
        "autori": "Tommasi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tommasi F (2013). Du Saint au Sacr\u00e9. La r\u00e9ception du sch\u00e9matisme de",
        "l\u2019analogie kantien chez Otto (Fries et Apelt) . In: (a cura di): R. Theis, Kant.",
        "Th\u00e9ologie et religion. p. 371-379"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA - ROMA:Fabrizio Serra Editore",
        "titolo": "L\u00b4analogia della persona in Edith Stein",
        "ISBN": [
          "978-88-6227-490-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6227-490-6",
        "anno": "2012",
        "autori": "Tommasi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tommasi F (2012). L\u00b4analogia della persona in Edith Stein. PISA -",
        "ROMA:Fabrizio Serra Editore, ISBN: 978-88-6227-490-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tommasi F (2011). Wolff und die Analogie. Von den mannigfachen Modi",
        "des Seienden zwischen Ontologie und Theologie. AUFKL\u00c4RUNG, vol. 23,",
        "p. 57-69, ISSN: 0178-7128"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "455-470",
        "titolo": "Zwischen Aufkl\u00e4rung und Vernunftkritik. Der Schematism der Analogie und die biblische Hermeneutik Kants. ",
        "ISBN": [
          "9783772824890"
        ],
        "csp": "Stuttgart-Bad Cannstatt:frommann-holzboog, ISBN: 9783772824890",
        "opera": "(a cura di): Frank, G., Meier-Oeser, S. , Hermeneutik, Methodenlehre, Exegese. Zur Theorie der Interpretation in der fr\u00fchen Neuzeit. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "TOMMASI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TOMMASI F (2011). Zwischen Aufkl\u00e4rung und Vernunftkritik. Der",
        "Schematism der Analogie und die biblische Hermeneutik Kants. . In: (a",
        "cura di): Frank, G., Meier-Oeser, S. , Hermeneutik, Methodenlehre,",
        "Exegese. Zur Theorie der Interpretation in der fr\u00fchen Neuzeit. p. 455-470,",
        "Stuttgart-Bad Cannstatt:frommann-holzboog, ISBN: 9783772824890"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Homo sacer e i dispositivi. Sulla semantica del sacrificio in Giorgio Agamben",
        "ISSN": [
          "0004-0088"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO DI FILOSOFIA",
        "csp": "vol. 76/1-2, p. 395-402, ISSN: 0004-0088",
        "anno": "2008",
        "autori": "TOMMASI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TOMMASI F (2008). Homo sacer e i dispositivi. Sulla semantica del",
        "sacrificio in Giorgio Agamben. ARCHIVIO DI FILOSOFIA, vol. 76/1-2, p.",
        "395-402, ISSN: 0004-0088"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-234",
        "titolo": "Philosophia transcendentalis. La questione antepredicativa e l\u00b4analogia tra la Scolastica e Kant. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788822258427"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788822258427",
        "anno": "2008",
        "autori": "TOMMASI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TOMMASI F (2008). Philosophia transcendentalis. La questione",
        "antepredicativa e l\u00b4analogia tra la Scolastica e Kant. vol. 1, p. 1-234, ISBN:",
        "9788822258427"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-941",
        "titolo": "Edith Stein, \u00dcbersetzungen: Des Hl. Thomas von Aquino Untersuchungen \u00fcber die Wahrheit - Quaestiones disputatae de veritate Bd. I und II (ESGA 23 und 24). vol",
        "journal": "1 e 2, p",
        "csp": "Freiburg im Breisgau:Herder",
        "anno": "2008",
        "autori": "Tommasi Francesco Valerio, Speer Andreas"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Tommasi Francesco Valerio, Speer Andreas (2008). Edith Stein,",
        "\u00dcbersetzungen: Des Hl. Thomas von Aquino Untersuchungen \u00fcber die",
        "Wahrheit - Quaestiones disputatae de veritate Bd. I und II (ESGA 23 und",
        "24). vol. 1 e 2, p. 1-941, Freiburg im Breisgau:Herder"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ludovicus Carbo, Vermittler zwischen Thomas von Aquin und Christian Wolff",
        "ISSN": [
          "0004-0088"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO DI FILOSOFIA",
        "csp": "vol. 71, p. 311-332, ISSN: 0004-0088",
        "anno": "2003",
        "autori": "TOMMASI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TOMMASI F (2003). Ludovicus Carbo, Vermittler zwischen Thomas von",
        "Aquin und Christian Wolff. ARCHIVIO DI FILOSOFIA, vol. 71, p. 311-332,",
        "ISSN: 0004-0088"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C5",
    "progr": "22439",
    "nome": "TOMMASI Francescovalerio",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro della redazione italiana della rivista \"Bibliographie de Philosophie\" dell\u2019 \"Institut international de philosophie\" di Parigi.",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Membro della redazione della sezione di filosofia contemporanea della nuova edizione dell\u2019 \"Enciclopedia filosofica\" della \"Fondazione Centro Studi Filosofici\" di Gallarate, diretta da V. Melchiorre, 12 voll., Bompiani, Milano 2006.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Membro della redazione della rivista \"ParadoXa\"",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Segretario di redazione (Editorial Assistant) della rivista \"Archivio di Filosofia\"",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Peer-Reviewer per le riviste \"Rivista di storia della filosofia\", \"Lexicon Philosophicum. International Journal for the History of Texts and Ideas\", \"Phenomenology and Mind\" e \"Rosmini Studies\".",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Managing Editor della rivista \"Archivio di Filosofia\"",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, con una relazione dal titolo \"Die Vermittlung von Ph\u00e4nomenologie und Scholastik im Werk Edith Steins\" al convegno internazionale \"Edith Stein, die Philosophin\" organizzato dalla Katholische Akademie Rabanus-Maurus (18-20 gennaio 2002). Tra gli altri relatori: B. Beckmann, H.-B. Gerl-Falkovitz, M. Wulf, J. Splett",
        "periodo": "dal 18-01-2002 al 20-01-2002"
      },
      {
        "content": "Collaborazione, prima con il Prof. Marco Maria Olivetti e poi con i Proff. Pierluigi Valenza e Jean-Luc Marion, all\u00b4organizzazione dei biennali \"Colloqui Castelli\" di filosofia della religione organizzati dall\u00b4Istituto di Studi Filosofici Enrico Castelli presso il Dipartimento di Filosofia della Sapienza, Universit\u00e0 di Roma, con cadenza biennale (2004: Le don et la dette; 2006: Le tiers; 2008: Le sacrifice; 2010: L\u00b4impossible; 2012: La d\u00e9cision; 2014: Le monoth\u00e9isme comme probl\u00e8me; 2016: Le bien commun). Tra i relatori ospitati si annoverano: M.M. Olivetti, J.-L. Marion, V. Carraud, J.-F. Courtine, R. Brague, B. Casper, I. Dalferth, W. Schweidler, E. Falque, P. Koslowski, M. H\u00e9naff, K. Hart, L. Oviedo, P. Kemp, V. Melchiorre, A. Fabris, C. Esposito, S. Mos\u00e8s, S. Knuuttila, A. Torres Queiruga, B. Vedder, E. Wyschogrod, J. Greisch, M. Richir, V. Vitiello, L. Tengelyi, A. T. Peperzak, T. de Boer, J. Milbank, . O\u00b4Leary, P. Gilbert, S. Semplici etc... .",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relatore presso lo \"Stipendiatenkolloquium\" della \"Herzog August Bibliothek\" di Wolfenb\u00fcttel, con una relazione dal titolo: \"Kant und die transzendentale Tradition: \u00dcberblick und neue Quellen\" (13 Giugno 2004).",
        "periodo": "dal 13-06-2004 al 13-06-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore e discussant nell\u00b4ambito di diversi cicli di lezioni e seminari tenuti, in date diverse, dai Proff. J.-L. Marion, V. Carraud, N. Hinske e R. Pozzo presso il corso di dottorato di ricerca in \"Storia della filosofia e storia delle idee\" del Dipartimento di Filosofia della Sapienza Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore presso il \"K\u00f6lner philosophisches Kolloquium\" dell\u00b4Universit\u00e0 di Colonia con una relazione dal titolo: \"Die kantischen Quellen des Begriffs \u00abTranszendental\u00bb\" (11 novembre 2004).",
        "periodo": "dal 11-11-2004 al 11-11-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, con una relazione dal titolo \"Ein Missing Link in der Geschichte der Transzendentalphilosophie. Die Longue dur\u00e9e des akademischen Aristotelismus bei Kant\" al convegno internazionale \"Der Aristotelismus an den europ\u00e4ischen Universit\u00e4ten der fr\u00fchen Neuzeit\" organizzato da R. Darge presso l\u2019Universit\u00e4t Salzburg (16-20 Maggio 2007). Tra gli altri relatori: P.R. Blum, W. Goris, M. Hoenen, I. Mandrella, H. Ganthaler, U. Leinsle, S. Salatowsky,B. Roling, H. Wels, S. Lalla.",
        "periodo": "dal 16-05-2007 al 20-05-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore, con un intervento dal titolo \"Edith Stein: Ein sp\u00e4tneuzeitlicher Blick auf die Seelentheorie Thomas von Aquins\" al Workshop \"Theorien zur Seele im Mittelalter und in der fr\u00fchen Neuzeit\" organizzato da W. Schimd Biggemann presso la Freie Universit\u00e4t Berlin (5 Luglio 2008).",
        "periodo": "dal 05-07-2008 al 05-07-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, con una relazione dal titolo \"Zwischen Aufkl\u00e4rung und Vernunftkritik. Das Wiederaufleben der Analogie als hermeneutischer Prinzip in Kants Religion\" al convegno internazionale \"Hermeneutik, Methodenlehre, Exegese. Zur Theorie der Interpretation in der fr\u00fchen Neuzeit\", organizzato da G. Frank e S. Meier-Oeser presso la Europ\u00e4ische Melanchton-Akademie Bretten (7-10 ottobre 2008). Tra gli altri relatori: A. Brung, A. Eusterschulte, M. Leiner, I. Maclean, D. Thouard, S. Salatowsky, B. Roling, H. Wels, W. Schmidt-Biggemann, J. Uscatescu-Barr\u00f3n, J. Haga, A. Spahn.",
        "periodo": "dal 07-10-2008 al 10-10-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, con una relazione dal titolo \"Stato di eccezione ed analogia. La teologia politica di Giorgio Agamben come filosofia prima\" al \"Seminario permanente sulla Teologia Politica\" organizzato da Mario Tronti e Pasquale Serra presso il \"Centro per la Riforma dello Stato\" (9 Febbraio 2009).",
        "periodo": "dal 09-02-2009 al 09-02-2009"
      },
      {
        "content": "Patecipazione come relatore, con una relazione dal titolo \"Antepredicativo e precategoriale nella tradizione aristotelico-scolastica\" al seminario di studi \"Archeologia del non concettuale\", organizzato da A. Aportone e G. Di Salvatore presso la \"Scuola Superiore di Studi in Filosofia\" dell\u2019Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata (26-28 Febbraio 2009). Tra gli altri relatori: J. Benoist, C. Fabbrizi, P. Ciccarelli, F. De Vecchi, N. Argentieri, J. Bassas Vila.",
        "periodo": "dal 26-02-2009 al 28-02-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, con una relazione dal titolo \"Theorie der Wahrheit als adaequatio und ihre Transformation in der Fr\u00fchen Neuzeit am Beispiel der Universit\u00e4t Altdorf\" al colloquio internazionale \"Aristotelismus an deutschen Universit\u00e4ten des 17. Jahrhunderts\" organizzato da U. Zeuch presso la \"Herzog August Bibliothek\" di Wolfenb\u00fcttel (2-3 novembre 2009). Tra gli altri relatori: L. Honnefelder, R. Thiel, T. Kaufmann, W. Sparn, G. Frank, D. Andersson, J. Rohls, C. Shields, H. Marti, B. Roling etc... .",
        "periodo": "dal 02-11-2009 al 03-11-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, con una relazione dal titolo \"Der Einflu\u00df von De ente et essentia in Endliches und ewiges Sein\" al \"I. Edith Stein Kolloquium\" organizzato da A. Speer e A. Sondermann presso lo Edith Stein Archiv di Colonia (4 Dicembre 2009). Tra gli altri relatori: D. Lohmar, D. Fonfara, A. Jani E. Caminada.",
        "periodo": "dal 04-12-2009 al 04-12-2009"
      },
      {
        "content": "Invito al colloquio ristretto \"Zur Metaphysik des Nicolaus Bonetus\" organizzato da W. Goris per la Faculteit der Wijsbegeerte della Vrije Universiteit Amsterdam e da A. Speer per il Thomas Institut dell\u2019Universit\u00e4t zu K\u00f6ln presso l\u00b4Universit\u00e0 di Colonia (16-17 Aprile 2010). Tra gli altri invitati: J. Aertsen, G. Guldentops, S. Metselaar, S. Nottelmann, S. Folger-Fonfara.",
        "periodo": "dal 16-04-2010 al 17-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, con una relazione dal titolo \"Tra male radicale e comunit\u00e0 morale cosmopolitica. La chiesa visibile come schema efficace in Kant\" allo \"11th International Kant Kongress\" su \"Kant and Philosophy in a Cosmopolitan Sense della Kant-Gesellschaft\", organizzato presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Pisa (22-26 Maggio 2010).",
        "periodo": "dal 22-05-2010 al 26-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, con una relazione dal titolo: \"Eine post-moderne Scholastik? Deutsche \u00dcbersetzungen thomanischer Texte\" presso la Summer School 2011 della EGSAMP (European Graduate School for Ancient and Medieval Philosophy) organizzata dall\u2019Universit\u00e0 di Trento presso Levico Terme (1-7 Settembre 2011).",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 07-09-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzatore di due giornate di studi dal titolo: \"Tempio e persona. Dall\u2019analogia al sacramento\", presso il Centro Studi sul Fenomeno Religioso della Fondazione Campostrini di Verona (2012). Sono intervenuti: F.V. Tommasi, Cecilia Pennacini, Enrico Comba, Sergio Botta, Cristina Bignami, Aldo Tollini, Alessandro Stavru, Massimo Campanini, Maurizio Mottolese, Gaetano Lettieri, Saverio Campanini, Andrea Longhi, Giorgio Della Longa, Luca Diotallevi, Nicola Reali.",
        "periodo": "dal 03-11-2011 al 03-04-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzatore della serie di otto seminari dal titolo: \"Del sacramento che viene all\u2019idea. Storia filosofica di un concetto teologico\" presso il Centro Studi sul Fenomeno Religioso della Fondazione Campostrini di Verona (2013). Sono intervenuti: F.V. Tommasi, Giancarlo Lacerenza, Enrico Mazza, Fabrizio Mandreoli, Andrea Grillo, Sergio Rostagno, Panaghiotis Ar. Yfantis, Stefano Biancu, Nicola Reali, Adi Efal, Emanuele Mariani, Luca Maria Possati.",
        "periodo": "dal 14-02-2013 al 03-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, con una relazione dal titolo \"Erich Przywara et Edith Stein. De l\u2019analogie de l\u2019\u00eatre \u00e0 une analogie de la personne\" al convegno internazionale \"Edith Stein philosophe\" organizzato da E. Falque e J.-F. Lavigne presso gli \u00abArchives Husserl E.N.S.\u00bb e l\u00b4Institut Catholique de Paris (11-12 aprile 2013). Tra gli altri relatori: H.-R. Sepp, M. Dupuis, E. Gabellieri, V. Aucante, A. Ales Bello etc.. .",
        "periodo": "dal 11-04-2013 al 12-04-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore alla presentazione del volume di Marco Ivaldo, \"Ragione pratica. Kant, Reinhold, Fichte\" (ETS 2013) tenutasi presso la scuola di Dottorato dell\u00b4Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata (15 maggio 2013 ). Altri relatori: F. Ferraguto, G. Cogliandro, M. Ivaldo",
        "periodo": "dal 15-05-2013 al 15-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, con una relazione del titolo \"La raison pratique, analogon de la raison th\u00e9orique. Ou vice versa ?\" al convegno internazionale: \"Kant : la raison pratique. Concepts et h\u00e9ritage\" - XI congresso della SEKLF (Soci\u00e9t\u00e9 d'\u00c9tudes Kantiennes de Langue Fran\u00e7aise), organizzato da J. Ferrari, M. Lequan e S. Grapotte presso la Universidade Federal da Bahia (8-11 ottobre 2013). Tra gli altri relatori: M. Fichant, J.-F. K\u00e9rvegan, C. Pich\u00e9, G. Z\u00f6ller, S. Altmann, A. Westra, A. Cohen, M. Thisted, R. Aramayo, N. Sanchez M\u00e1drid, A. Grandjean etc... .",
        "periodo": "dal 08-10-2013 al 11-10-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e moderatore della presentazione del volume di C. Esposito, \"Heidegger\" (Il Mulino 2013) presso il Dipartimento di Filosofia della Sapienza, Universit\u00e0 di Roma (29 novembre 2013). Relatori: A. S. Bancalari, A. D\u00b4Angelo, C. Esposito, P. Montani.",
        "periodo": "dal 29-11-2013 al 29-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, con una relazione dal titolo \"La costituzione fenomenologica della persona umana nel pensiero di Edith Stein\" al convegno internazionale \"Fenomenologia e umanesimo\" organizzato da P. Nouzille presso la Facolt\u00e0 di Filosofia del Pontificio Ateneo S. Anselmo (18 marzo 2014). Tra gli altri relatori: A. Ales Bello, E. Falque, E. Ferrario, C. Canullo, J.F. Lavigne, A. Flajoliet.",
        "periodo": "dal 18-03-2014 al 18-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, con una relazione dal titolo: \"Signes ext\u00e9rieurs des passions et caract\u00e9ristique anthropologique : de Descartes \u00e0 Kant\" al convegno internazionale \"Les Passions de l\u2019\u00e2me et leur r\u00e9ception philosophique\" organizzato dall\u00b4Universit\u00e9 Paris IV \u2013 Sorbonne e dalla Fondation Singer Polignac, in collaborazione con l\u00b4Universit\u00e0 del Salento (Paris 11-13 giugno 2014). Tra gli altri relatori: J.-L. Marion, V. Carraud, D. Pradelle, D. Kambouchner, G. Olivo, G. Gasparri, A. Frigo, J. Lichtenstein, D. Arbib etc... .",
        "periodo": "dal 11-06-2014 al 13-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, con una relazione dal titolo: \"Kant and the Historical Sign as a \u00abSacrament\u00bb\" al \"V Kant Multilateral Colloquium: Kant\u2019s Short Writings\" presso la Universidad Complutense de Madrid (9-12 settembre 2014). Tra gli altri relatori: R. Hanna, R. Aramayo, R. Louden, L. Caranti, A. Aportone, D. H\u00fcning, S. Altmann, G. Chiurazzi, M. Ruffing etc... .",
        "periodo": "dal 09-09-2014 al 12-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, con una relazione dal titolo \"Empatia ed espressione corporale in Edith Stein\" al ciclo di lezioni \"Edith Stein. Empatia, comunit\u00e0 mistica\" organizzati da A. Ales Bello presso la Pontificia Universit\u00e0 Lateranense (12 novembre 2014).",
        "periodo": "dal 29-10-2014 al 21-01-2015"
      },
      {
        "content": "Lezione su \"Ontologia o metafisica dei costumi? I nomi della filosofia prima tra Wolff e Kant\" tenuta nell\u00b4ambito del ciclo di lezioni per il Dottorato di ricerca in Filosofia della Sapienza, Universit\u00e0 di Roma organizzato da I. Kajon e intitolato \"Metafisica come etica? Da Platone a Jonas\" (29 gennaio 2015).",
        "periodo": "dal 15-01-2015 al 26-02-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al seminario \"Ripensando l\u00b4umano. Antropologia e metafisica tra Husserl e Stein\" al ciclo di seminari \"Politica, antropologia e metafisica. Stein, Mounier, Husserl\" organizzati da A. Ales Bello presso la Pontificia Universit\u00e0 Lateranense (11 maggio 2015).",
        "periodo": "dal 04-05-2015 al 11-05-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del convegno internazionale \"Il ciclope di Kant. Sull\u00b4anthropologia transcendentalis\", presso il Dipartimento di Filosofia della Sapienza Universit\u00e0 di Roma (3-4 Giugno 2015). Relatori: F.V. Tommasi, N. Hinske, R. Louden, R. Pozzo, M. Capozzi, C. Schwaiger, J-F. Goubet, N. S\u00e1nchez Madrid, A. Krouglov, I. Kajon, C. B\u00f6hr, A. Aportone, H. Hohenhegger, M. Failla, G. Lorini.",
        "periodo": "dal 03-06-2015 al 04-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, con una relazione dal titolo: \"Kant et le sch\u00e9matisme pragmatique. L\u2019 \u00ab id\u00e9e mat\u00e9rielle \u00bb entre Kant et Platon\" al convegno internazionale: \"Kant et Platon\", organizzato da D. El Murr e E. Partene presso l\u00b4Universit\u00e9 Paris I \u2013 Panth\u00e9on Sorbonne (5-6 giugno 2015). Tra gli altri relatori: J. Benoist, F. Calori, L. Guerpillon, T. Prunea-Bretonnet, R. Ehrsam, S. Delcomminette etc... .",
        "periodo": "dal 05-06-2015 al 06-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, con una relazione dal titolo \"La ph\u00e9nom\u00e9nologie, l\u2019\u00e9poch\u00e8 et les paradoxes de l\u2019histoire de la philosophie\" al convegno internazionale: \"D\u00e9crire et r\u00e9duire. En qu\u00eate des ph\u00e9nom\u00e8nes\", organizzato da E. Falque e K. Hart presso l\u00b4Institut Catholique de Paris (8-10 giugno 2015). Tra gli altri relatori: J.-L. Marion, T. Carlson, T. Dika, M. Sammalkivi, A. Wells, M. Fagenblat, J. Kosky, J. Rogove etc... .",
        "periodo": "dal 08-06-2015 al 10-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, con una relazione dal titolo \"Phenomenology of Religion as a Historical Problem. The Theologico-Political Approach\" al convegno internazionale: \"American Phenomenology and Italian Phenomenology. Starting from Husserl\", organizzato da A. Ales Bello e S. Bancalari presso l\u00b4Universit\u00e0 Sapienza di Roma (17-19 Giugno 2015). Tra gli altri relatori: L. Embree, R. Lerner, W. Mckenna, T. Nenon, F.S. Trincia, P. Buckley, D. Morris, N. Zippel, etc... .",
        "periodo": "dal 17-06-2015 al 19-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, con una relazione dal titolo \"La natura come concetto storico, e la storia come concetto naturale\" al convegno \"Natura e storia. Dal pensiero antico alla filosofia contemporanea\" organizzato dall\u00b4Associazione Syzetesis presso il Dipartimento di Filosofia della Sapienza Universit\u00e0 di Roma (3 luglio 2015)",
        "periodo": "dal 03-07-2015 al 03-07-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, con una relazione dal titolo: \"Il problema della doppia verit\u00e0 nella bassa Scolastica luterana (Fr\u00fchortodoxie) e la teo-ontologia di Altdorf (D. Hoffmann, C. Martini, P. Scherb, M. Piccart)\" al colloquio internazionale: \" \u201cOmne verum vero consonat\u201d. Das Prinzip der Einheit der Wahrheit zwischen 5. Laterankonzil (1512-1517) und wissenschaftlicher Revolution\", organizzato da M. Hoenen, M. Lamanna e R. Lo Presti presso Villa Vigoni, (1-5 Settembre 2015). Tra gli altri relatori: L. Bianchi, J. Monfasani, A. Robiglio, C. Esposito, U. Zahnd, P.R. Blum, P. Ponzio etc... .",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 05-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, con una relazione dal titolo: \"Archi-corpor\u00e9it\u00e9. Les expressions corporelles entre grammatologie et embodied mind\" al convegno internazionale \"Jean Greisch. Raison ph\u00e9nom\u00e9nologique et raison herm\u00e9neutique\" organizzato da S. Bancalari, J. de Gramont e . Leclercq a Cerisy \u2013 La Salle (2-9 settembre 2015). Tra gli altri relatori: J. Greisch, E. Falque, J.-C. Monod, P. Kemp, O. Abel, C. Canullo, U. Perone, P. Valenza, Y. Sugimura etc... .",
        "periodo": "dal 02-09-2015 al 09-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, con una relazione dal titolo: \"Sacrament: the Name for a Universal Religious Category?\" al convegno internazionale \"Comparison and Comparative Method\" organizzato da E. Freschi e A. Ollett presso il Dipartimento di Studi Orientali della Sapienza Universit\u00e0 di Roma (17-19 settembre 2015). Tra gli altri relatori: S. Goren, A.-K. Wolf, M. Kr\u00fcger, R. Weber, S. Harris, M. Nidbach, O. Abu Dbei, A. Bazelj etc... .",
        "periodo": "dal 17-09-2015 al 19-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, con una relazione dal titolo \"Kant und die \u201eAnthropologia transcendentalis\u201c \" al \"XII Internationaler Kant Kongress. Natur und Freiheit\" presso la Universit\u00e4t Wien (21-25 Settembre 2015).",
        "periodo": "dal 21-09-2015 al 25-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, con una relazione dal titolo \"Lla filosofia religione come questione storica, politica e corporale\" alla tavola rotonda \"La filosofia della religione tra teologia, antropologia e fenomenologia\" organizzata dall\u00b4Associazione italiana di Filosofia della Religione (AIFR) presso il Centro Studi sul Fenomeno Religioso della Fondazione Campostrini di Verona (23 ottobre 2015). Altri relatori: A. Marmodoro, G. Cunico, F. Ghia, S. Sorrentino.",
        "periodo": "dal 23-10-2015 al 23-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, con una relazione dal titolo \"Leiblicher Ausdruck und Bedeutung. Eine Frage der fr\u00fchen Ph\u00e4nomenologie\" al convegno internazionale: \" \u201eAlles Wesentliche l\u00e4\u00dft sich nicht schreiben\u201c. Leben und Denken Edith Steins im Spiegel ihres Gesamtwerks\" organizzato da A. Speer, S. Regh e A. Sondermann presso la Universit\u00e4t zu K\u00f6ln (20-23 novembre 2015). Tra gli altri relatori: A. Ales Bello, M. Andrews, V. Ranff, C.-M. Wulff, H.B. Gerl-Falkovitz, P.A. Varga, P. Ch\u00e1vez, E. Margi etc... .",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 23-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore con una relazione dal titolo \"Heidegger e la distruzione della storia della filosofia negli Schwarze Hefte\" al convegno internazionale dal titolo \"Heideggers Schwarze Hefte 1931-1948\", organizzato da D. Di Cesare presso la Sapienza Universit\u00e0 di Roma, il CNR e la Deutsche Botschaft Rom (23-24 novembre 2015). Tra gli altri relatori: G. Vattimo, P. Trawny, V. Vitiello, G. Bensussan, J. Cohen, R. Pozzo, P. Sloterdijk, P. Vinci, R. Zagury-Orly etc... .",
        "periodo": "dal 23-11-2015 al 24-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, con una relazione dal titolo \"La costruzione pragmatica della realt\u00e0 in Kant\" al convegno internazionale \"Res. The Question of the Thing\" organizzato da F. Marrone presso l\u00b4Universit\u00e0 di Bari (25-27 novembre 2015). Tra gli altri relatori: C. Rapp, P. Porro, J.-F. Courtine, V. Carraud, M. Rashed, G. Catapano, L. Cesalli, G. Olivo, E. Cattin etc... .",
        "periodo": "dal 25-11-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore alla presentazione del volume di E. Giacca, \"La formazione del pensiero etico di Schleiermacher\" (F. Serra 2015), presso il Dipartimento di Filosofia della Sapienza Universit\u00e0 di Roma (13 gennaio 2016). Altri relatori: G. Lettieri, S. Sorrentino, P. Valenza.",
        "periodo": "dal 13-01-2016 al 13-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come discussant, al workshop \"Filosofia, scienze, erudizione nel Sei-Settecento. Bilanci e prospettive di ricerca\", organizzato da C. Borghero presso il Dipartimento di Filosofia della Sapienza Universit\u00e0 di Roma (26-28 gennaio 2016).",
        "periodo": "dal 26-01-2016 al 28-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, con una relazione dal titolo \"Kant e la questione del \u201critorno di Israele\u201d \" al Workshop: \"Ragione ed effettivit\u00e0 nella tarda filosofia di Kant. Libert\u00e0 e doveri alla luce delle Vorarbeiten e dei testi a stampa\", presso l\u00b4Istituto Italiano di Studi Germanici, Villa Sciarra-Wurts (27-28 gennaio 2016). Tra gli altri relatori: W. Stark, A. Aportone, M. Ivaldo, D. Sch\u00f6necker, S. Bacin, H.-F. Klemme, F. Fantasia... .",
        "periodo": "dal 27-01-2016 al 28-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, con una relazione dal titolo \"Quelle ant\u00e9riorit\u00e9 pour la philosophie premi\u00e8re ? Husserl et la fondation cart\u00e9sienne de la ph\u00e9nom\u00e9nologie\" al convegno internazionale \"Descartes et la ph\u00e9nom\u00e9nologie\" organizzato presso l\u00b4Universit\u00e0 di Paris IV Sorbonne e l\u00b4ICP di Paris, da D. Pradelle, C. Riquier, e W. Starzynski (3-5 Febbraio 2016). Tra gli altri relatori: J.-L. Marion, R. Barbaras, R. Breeuer, N. de Warren, D. Pradelle, K. Novotny, etc... .",
        "periodo": "dal 03-02-2016 al 05-02-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzatore (con il Prof. P. Nouzille, Decano della Facolt\u00e0 di Filosofia del Pontificio Ateneo Sant\u2019Anselmo) del convegno internazionale \"L\u00b4analogia si dice in molti modi. Un problema di storia della metafisica, tra termini e concetti\" presso il Dipartimento di Filosofia della Sapienza Universit\u00e0 di Roma e la Facolt\u00e0 di Filosofia del Pontificio Ateneo Sant\u2019Anselmo (18-20 Febbraio 2016): Relatori: J.-F. Courtine, A. Kenny, A. Speer, J. Benoist, E. Berti, R. Chiaradonna, F. Fronterotta, V. Holzer, M. Lamanna, F. Marrone, P. Montani, Ph. Nouzille, A. Ragni, F.V. Tommasi, P. Valenza, I. Agostini, S. Agostini, A. Bellocci.",
        "periodo": "dal 18-02-2016 al 20-02-2016"
      },
      {
        "content": "Collaborazione, con la Professoressa Irene Kajon, all\u00b4organizzazione del Convegno internazionale della Internationale Franz Rosenzweig Gesellschaft dal titolo \"The conjunction and in Franz Rosenzweig\u2019s work: I and the Other, philosophy and theology, time and redemption, Judaism and Christianity\" che si terr\u00e0 presso il Dipartimento di Filosofia della Sapienza Universit\u00e0 di Roma e la Pontificia Universit\u00e0 Gregoriana dal 20 al 23 Febbraio 2017 (tra i relatori previsti: R. Gibbs, D. Cohen-Levinas, J. Simon, E. Meir, I. Kajon, W. Schmied-Kowarzik, A. Fabris, F.V. Tommasi, A. Angermann, F.P. Ciglia, H. Ben-Pazi, Y. Wygoda, Z. Maor, G. Palmer, O. Ombrosi etc...)",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, con una relazione dal titolo: \"Anthropology as a Transcendental Premise to Metaphysics in Kant\u2019s Thought\", al workshop \"O conhecimento do nosso eu pensante na vida. O estatuto epistemol\u00f3gico da antropologia kantiana\", organizzato da G. Lorini presso l\u00b4Universit\u00e0 di Lisbona (27 April 2016). Tra gli altri relatori: J.-F. Goubet, H. Blomme, M. Favaretti Camposampietro, G. Lorini, F. Silva.",
        "periodo": "dal 27-04-2016 al 27-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, con una relazione dal titolo: \"Somatology. Notes on a Residual Science in 17th and 18th Century\" al convegno internazionale: \"Speculative and Experimental Philosophy at the Berlin Academy\", organizzato da P. Anstey e T. Prunea-Bretonnet presso l\u00b4Universit\u00e0 di Bucarest (21-22 June 2016). Tra gli altri relatori: D. Dumouchel, J.-F. Goubet, A. Lyssy, H. Blomme, P. Basso etc...",
        "periodo": "dal 21-06-2016 al 22-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore, con una relazione dal titolo: Kant\u2019s Antisemitism. On the Question of the \u201cReturn of Israel\u201d presso il Convegno internazionale: VI Kant Multilateral Colloquium, \u201cKant on Revolution, Violence and Progress\u201d. Hofstra University, Hempstead \u2013 New York, 7-9 August 2016, organizzato da Terry F. Godlove, Robert B. Louden (Chair), Pablo Muchnik. Tra gli altri relatori: G. Z\u00f6ller, D. Heidemann, P. Guyer, N. Lerussi, I. Beade, L. Caranti, A. Aportone, F. Rauscher etc... .",
        "periodo": "dal 07-08-2016 al 09-08-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore alla presentazione del volume, a cura di D. Di Cesare, \"I Quaderni neri di Heidegger\" (Mimesis 2016) presso il Dipartimento di Filosofia della Sapienza, Universit\u00e0 di Roma (5 dicembre 2016). Altri relatori: D. Di Cesare, M. Fattori, F. Lijoi, M. Must\u00e8, P. Vinci.",
        "periodo": "dal 05-12-2016 al 05-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca \"Incontro di civilt\u00e0. Giovani idee per un futuro di pace\", promosso dalla Fondazione Achille Grandi per il Benecomune (2011). Il progetto di ricerca ha comportato diversi lavori preparatorii e la pubblicazione un volume collettaneo finale: F.V. Tommasi (a cura di), \"Incontro di civilt\u00e0\", Rubbettino 2012",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca \"Tempio e persona. Dall\u2019analogia al sacramento\", presso il Centro Studi sul Fenomeno Religioso della Fondazione Campostrini di Verona (2011-12). Il progetto di ricerca ha comportato diversi lavori preparatorii, due giornate pubbliche di studio, i cui atti sono stati raccolti in un volume collettaneo finale: F.V. Tommasi (a cura di), \"Tempio e persona. Dall\u00b4analogia al sacramento\", Verona 2013",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca \"Del sacramento che viene all idea. Il senso filosofico di una nozione religiosa\" presso il Centro Studi sul Fenomeno Religioso della Fondazione Campostrini di Verona (2013). Il progetto di ricerca ha comportato diversi lavori preparatorii, otto seminari pubblici di studio, i cui atti sono stati raccolti in un volume collettaneo finale: F.V. Tommasi (a cura di), \"Del sacramento che viene all\u00b4idea. Storia filosofica di un concetto teologico\" Verona 2015",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Da aprile 2013 a marzo 2016: vincitore in qualit\u00e0 di \"Coordinatore nazionale\" (P.I., Principal Investigator) di un progetto di alta qualificazione FIRB Futuro in ricerca (Bando 2012) dal titolo: \u201cEns, res, realitas. Le trasformazioni del lessico dell\u00b4ontologia nella tradizione scolastica dal Medioevo a Descartes e Kant\u201d. Il progetto, guidato dall\u02bcUnit\u00e0 di ricerca situata presso Sapienza, Universit\u00e0 di Roma, coinvolgeva altre tre Unit\u00e0 di ricerca situate presso la Scuola Normale Superiore di Pisa, l\u02bcUniversit\u00e0 di Bari e l\u02bcUniversit\u00e0 del Salento e si \u00e8 avvalso della collaborazione di molte universit\u00e0 straniere. Il progetto ha ricevuto un finanziamento dal MIUR di 699.464 Euro (VEDI punto b).",
        "periodo": "dal 01-04-2013 al 31-03-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Il volume \"Philosophia transcendentalis. La questione antepredicativa e l\u00b4analogia tra la Scolastica e Kant\" (Olschki 2008) \u00e8 stato recensito sulle riviste: Kant-Studien\u00bb, \u00abQuaestio\u00bb, \u00abTjidschrift voor Filosofie\u00bb \u00abRivista di Filosofia Neoscolastica\u00bb, \u00abGiornale Critico della Filosofia Italiana\u00bb, \u00abDiscipline Filosofiche\u00bb, \u00abDivus Thomas\u00bb, \u00abProtagora\u00bb, \u00abFilosofia.it\u00bb, \u00abSyzethesis\u00bb. Il volume \"L\u00b4analogia della persona in Edith Stein\" (F. Serra 2012) \u00e8 stato recensito sulle riviste: \u00abRevue Philosophique de Louvain\u00bb, \u00abS\u00edntese\u00bb. Il volume \"Umanesimo profetico. La complicata relazione tra cattolicesimo e cultura\" (San Paolo 2015) \u00e8 stato recensito sulle riviste: \u00abParadoXa\u00bb, \u00abMunera\u00bb, \u00abGiornale di Filosofia della Religione\u00bb, \u00abFilosofiaitaliana.it\u00bb, \u00abBenecomune.net\u00bb",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Qualification del Ministero dell\u2019Istruzione francese per l\u2019inserimento nelle liste della funzione di \"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences\", con il diritto a presentare candidature per i posti vacanti della Sezione 17 (Filosofia).",
        "periodo": "dal 05-02-2009 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Italiana di Studi Kantiani",
        "periodo": "dal 01-09-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Idoneit\u00e0 da ricercatore presso il CNR (Consiglio Nazionale delle Ricerche) nell\u2019Area Scientifica O.2, Scienze filosofiche",
        "periodo": "dal 13-05-2011 al 12-05-2014"
      },
      {
        "content": "Abilitazione Scientifica Nazionale di seconda fascia conseguita nel settore 11C5 \u2013 Storia della filosofia (Bando 2012)",
        "periodo": "dal 05-02-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Referente per il Dottorato di ricerca in \"Storia della filosofia e storia delle idee\" (prima) e in \"Filosofia\" (poi) del Dipartimento di Filosofia della Sapienza Universit\u00e0 di Roma presso il consorzio internazionale di Dottorato EGSAMP (European Graduate School for Ancient and Medieval Philosophy)",
        "periodo": "dal 01-09-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Lezione su \"Ontologia o metafisica dei costumi? I nomi della filosofia prima tra Wolff e Kant\" tenuta nell\u00b4ambito del ciclo di lezioni per il Dottorato di ricerca in Filosofia della Sapienza, Universit\u00e0 di Roma organizzato da I. Kajon e intitolato \"Metafisica come etica? Da Platone a Jonas\" (29 gennaio 2015)",
        "periodo": "dal 15-01-2015 al 26-02-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come membro ordinario alla Commissione giudicatrice dell\u00b4esame finale e della discussione della tesi di Dottorato \"Edith Stein y el De Veritate de Tom\u00e1s de Aquino: \"Primera\" y \"Segunda\" lectura\" di M. Ram\u00f3n Gomez presso l\u00b4Universit\u00e0 di Salamanca (23 febbraio 2016)",
        "periodo": "dal 23-02-2016 al 23-02-2016"
      },
      {
        "content": "Invito a tenere un ciclo di lezioni sull\u00b4\"Interpretazione della storia della filosofia da un punto di vista fenomenologico\" per la Scuola di dottorato della \"Universidade Federal de Goi\u00e1s\" (Brasile) (6-10 marzo 2017)",
        "periodo": "dal 28-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borsa di studio per tesi di laurea all\u2019estero (primo in graduatoria del bando relativo) della Sapienza, Universit\u00e0 di Roma: due mesi (Gennaio-Febbraio 2001) presso l\u2019 \"Internationale Akademie f\u00fcr Philosophie\" del Principato del Liechtenstein.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 28-02-2001"
      },
      {
        "content": "Proseminar tenuto con il Prof. Andreas Speer, dal titolo: \"Edith Stein und Thomas von Aquin. Von der Wahrheit\" tenuto presso l\u00b4Universit\u00e0 di W\u00fcrzburg nel primo semestre 2002-2003, nell\u00b4ambito di una borsa di ricerca (Fellowship) della durata di un anno presso la stessa sede.",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 31-08-2003"
      },
      {
        "content": "Borsa di ricerca (Fellowship) della \"Rolf und Ursula Schneider Stiftung\" presso la \"Herzog August Bibliothek di Wolfenb\u00fcttel\" (Aprile-Luglio 2004)",
        "periodo": "dal 15-04-2004 al 14-07-2004"
      },
      {
        "content": "\"Wissenschaftlicher Mitarbeiter\" presso il Thomas-Institut dell\u00b4Universit\u00e0 di Colonia",
        "periodo": "dal 15-02-2009 al 14-02-2011"
      },
      {
        "content": "Proseminar dal titolo \"Kant und die Religion\" tenuto presso l\u00b4Universit\u00e0 di Colonia nel secondo semestre 2012 nell\u00b4ambito di un contratto come \"Wissenschaftlicher Mitarbeiter\" presso la stessa sede",
        "periodo": "dal 15-03-2012 al 31-08-2012"
      },
      {
        "content": "Invito a tenere un ciclo di lezioni sull\u00b4\"Interpretazione della storia della filosofia da un punto di vista fenomenologico\" per la Scuola di dottorato della \"Universidade Federal de Goi\u00e1s\" (Brasile) (6-10 marzo 2017)",
        "periodo": "dal 28-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Collaboratore a vario titolo dell\u00b4Istituto di Studi Filosofici \"Enrico Castelli\"",
        "periodo": "dal 01-09-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Recensore per svariate riviste scientifiche, tra cui \"Journal of the History of Philosophy\", \"Kant Studien\", \"Rivista di storia della filosofia\", \"Nouvelles de la r\u00e9publique des lettres\", \"Quaestio\" etc...",
        "periodo": "dal 01-01-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricercatore borsista presso l\u00b4Universit\u00e0 di W\u00fcrzburg (2002-2003)",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 31-08-2003"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Storia della filosofia e storia delle idee, presso la Facolt\u00e0 di Filosofia della Sapienza, Universit\u00e0 di Roma. coordinato dalla Prof.ssa Marta Fattori. Dissertazione dal titolo: Philosophia transcendentalis. L\u2019analogia tra la Scolastica e Kant. Tutor: Proff. Marco Maria Olivetti e Norbert Hinske (Universit\u00e4t Trier) (2001-2005. Discussione: 6 giugno 2006)",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Membro della Segreteria scientifica della \"Fondazione internazionale Nova Spes\"",
        "periodo": "dal 01-02-2004 al 30-12-2008"
      },
      {
        "content": "Ricercatore borsista presso la \"Herzog August Bibliothek\" di Wolfenb\u00fcttel",
        "periodo": "dal 15-04-2004 al 14-07-2004"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 didattica svolta continuativamente, a diverso titolo, presso la Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-10-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca presso la cattedra di Filosofia della Religione della Sapienza, Universit\u00e0 di Roma. Progetto di ricerca: il tema dell\u2019analogia in filosofia della religione: onto-teologia e critica dell\u2019onto-teologia nella \u201caetas kantiana\u201d e nella fenomenologia contemporanea. Responsabile: Prof. Pierluigi Valenza (2007-2011).",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Qualification del Ministero dell\u2019Istruzione francese per l\u2019inserimento nelle liste della funzione di \"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences\", con il diritto a presentare candidature per i posti vacanti della Sezione 17 (Filosofia).",
        "periodo": "dal 05-02-2009 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "\"Wissenschaftlicher Mitarbeiter\" presso il Thomas-Institut dell\u00b4Universit\u00e0 di Colonia",
        "periodo": "dal 15-02-2009 al 14-02-2011"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto presso la Pontificia Universit\u00e0 Lateranense",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Idoneit\u00e0 da ricercatore presso il CNR (Consiglio Nazionale delle Ricerche) nell\u2019Area Scientifica O.2, Scienze filosofiche",
        "periodo": "dal 13-05-2011 al 12-05-2014"
      },
      {
        "content": "Ricercatore borsista e direttore di progetti presso il Centro Studi sul Fenomeno Religioso della Fondazione Campostrini di Verona (vedi PUNTO C)",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Ricercatore a tempo determinato (contratto a tempo pieno) presso il Centro per le Scienze Religiose della Fondazione Bruno Kessler di Trento",
        "periodo": "dal 05-11-2012 al 31-03-2013"
      },
      {
        "content": "Ricercatore a tempo determinato di tipologia \u201ca\u201d, presso il Dipartimento di Filosofia della Sapienza Universit\u00e0 di Roma (tre anni + due di proroga) (aprile 2013- marzo 2018)",
        "periodo": "dal 01-04-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitore in qualit\u00e0 di \"Coordinatore nazionale\" (P.I., Principal Investigator) di un progetto di alta qualificazione FIRB Futuro in ricerca (Bando 2012) dal titolo: \u201cEns, res, realitas. Le trasformazioni del lessico dell\u00b4ontologia nella tradizione scolastica dal Medioevo a Descartes e Kant\u201d. Il progetto, guidato dall\u02bcUnit\u00e0 di ricerca situata presso Sapienza, Universit\u00e0 di Roma, coinvolgeva altre tre Unit\u00e0 di ricerca situate presso la Scuola Normale Superiore di Pisa, l\u02bcUniversit\u00e0 di Bari e l\u02bcUniversit\u00e0 del Salento e si \u00e8 avvalso della collaborazione di molte universit\u00e0 straniere. Il progetto ha ricevuto un finanziamento dal MIUR di 699.464 Euro (VEDI punto b).",
        "periodo": "dal 01-04-2013 al 31-03-2016"
      },
      {
        "content": "Esaminatore per le Idoneit\u00e0 di lingua tedesca, inglese e francese presso il Dipartimento di Filosofia della Sapienza, Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 01-04-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Abilitazione Scientifica Nazionale di seconda fascia conseguita nel settore 11C5 \u2013 Storia della filosofia (Bando 2012)",
        "periodo": "dal 05-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente, con un corso di \"Filosofia della religione\" su \"Origini e attualit\u00e0 della filosofia della religione. Kant e Levinas\", presso il Master di II Livello in \"Scienza e cultura delle religioni\" organizzato dal Dipartimento di Scienze della Formazione dell\u00b4Universit\u00e0 di Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 30-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Dal 2002: Ripetutamente membro di diversi Progetti di Ricerca di Interesse Nazionale (PRIN) e di Progetti di ricerca di Ateneo nei gruppi o nelle unit\u00e0 di ricerca guidate o composte dai Proff. Marco Maria Olivetti, Pierluigi Valenza e Marta Fattori. Conseguente continuata collaborazione con le attivit\u00e0 di ricerca dell\u00b4Istituto di Studi Filosofici \"Enrico Castelli\" e del Dottorato di ricerca in \"Storia della filosofia e storia delle idee\", nonch\u00e9 con il progetto di ricerca internazionale e pluriennale \"Le corrispondenze scientifiche, filosofiche ed erudite dal Rinascimento all\u00b4Et\u00e0 moderna\" presso la Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Referente per il Dottorato di ricerca in \"Storia della filosofia e storia delle idee\" (prima) e in \"Filosofia\" (poi) del Dipartimento di Filosofia della Sapienza Universit\u00e0 di Roma presso il consorzio internazionale di Dottorato EGSAMP (European Graduate School for Ancient and Medieval Philosophy)",
        "periodo": "dal 01-09-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Da aprile 2013 a marzo 2016: vincitore in qualit\u00e0 di \"Coordinatore nazionale\" (P.I., Principal Investigator) di un progetto di alta qualificazione FIRB Futuro in ricerca (Bando 2012) dal titolo: \u201cEns, res, realitas. Le trasformazioni del lessico dell\u00b4ontologia nella tradizione scolastica dal Medioevo a Descartes e Kant\u201d. Il progetto, guidato dall\u02bcUnit\u00e0 di ricerca situata presso Sapienza, Universit\u00e0 di Roma, coinvolgeva altre tre Unit\u00e0 di ricerca situate presso la Scuola Normale Superiore di Pisa, l\u02bcUniversit\u00e0 di Bari e l\u02bcUniversit\u00e0 del Salento e si \u00e8 avvalso della collaborazione di molte universit\u00e0 straniere. Il progetto ha ricevuto un finanziamento dal MIUR di 699.464 Euro.",
        "periodo": "dal 01-04-2013 al 31-03-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Da aprile 2013 a marzo 2016: vincitore in qualit\u00e0 di \"Coordinatore nazionale\" (P.I., Principal Investigator) di un progetto di alta qualificazione FIRB Futuro in ricerca (Bando 2012) dal titolo: \u201cEns, res, realitas. Le trasformazioni del lessico dell\u00b4ontologia nella tradizione scolastica dal Medioevo a Descartes e Kant\u201d. Il progetto, guidato dall\u02bcUnit\u00e0 di ricerca situata presso Sapienza, Universit\u00e0 di Roma, coinvolgeva altre tre Unit\u00e0 di ricerca situate presso la Scuola Normale Superiore di Pisa, l\u02bcUniversit\u00e0 di Bari e l\u02bcUniversit\u00e0 del Salento e si \u00e8 avvalso della collaborazione di molte universit\u00e0 straniere. Il progetto ha ricevuto un finanziamento dal MIUR di 699.464 Euro (VEDI punto b).",
        "periodo": "dal 01-04-2013 al 31-03-2016"
      }
    ]
  }
}