{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Au d\u00e9but \u00e9tait la relation ? Convenientia et aptum chez Augustin d\u2019Hippone",
        "ISSN": [
          "1247-4819"
        ],
        "journal": "REVUE DU MAUSS SEMESTRIELLE",
        "csp": "vol. 47, I semestre 2016, ISSN: 1247-4819",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marianelli Massimiliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marianelli Massimiliano (2016). Au d\u00e9but \u00e9tait la relation ? Convenientia et",
        "aptum chez Augustin d\u2019Hippone. REVUE DU MAUSS SEMESTRIELLE,",
        "vol. 47, I semestre 2016, ISSN: 1247-4819"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "CONVENANCE ET ONTOLOGIE DE LA M\u00c9DIATION: SIMONE WEIL ENTRE TRADITION PLATONICIENNE ET ARISTOT\u00c9LICIENNE. RIVISTA DI FILOSOFIA NEO-SCOLASTICA, vol",
        "ISSN": [
          "0035-6247"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 135-155, ISSN: 0035-6247",
        "anno": "2016",
        "autori": "MARIANELLI Massimiliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARIANELLI Massimiliano (2016). CONVENANCE ET ONTOLOGIE DE",
        "LA M\u00c9DIATION: SIMONE WEIL ENTRE TRADITION PLATONICIENNE ET",
        "ARISTOT\u00c9LICIENNE. RIVISTA DI FILOSOFIA NEO-SCOLASTICA, vol. I,",
        "p. 135-155, ISSN: 0035-6247"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \"tradition cart\u00e9sienne\" et l'id\u00e9e de philosophie d'Alain \u00e0 SImone Weil.. CAHIERS SIMONE WEIL, vol",
        "ISSN": [
          "0181-1126"
        ],
        "journal": "XXXVIII",
        "csp": "p. 31-48, ISSN: 0181-1126",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marianelli Massimiliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marianelli Massimiliano (2015). La \"tradition cart\u00e9sienne\" et l'id\u00e9e de",
        "philosophie d'Alain \u00e0 SImone Weil.. CAHIERS SIMONE WEIL, vol. XXXVIII,",
        "p. 31-48, ISSN: 0181-1126"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "11-17",
        "titolo": "IL con-venire in unum e il ritmo trinitario",
        "ISBN": [
          "9788831148214"
        ],
        "csp": "ROMA:Citt\u00e0 Nuova, ISBN: 9788831148214",
        "opera": "Alessandro Clemenzia. In Unum con-venire l'unit\u00e0 ecclesiale in Agostino d'Ippona. vol. 74, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marianelli Massimiliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Marianelli Massimiliano (2015). IL con-venire in unum e il ritmo trinitario. In:",
        "Alessandro Clemenzia. In Unum con-venire l'unit\u00e0 ecclesiale in Agostino",
        "d'Ippona. vol. 74, p. 11-17, ROMA:Citt\u00e0 Nuova, ISBN: 9788831148214"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abChaque religion est seule vraie\u00bb Il modello weiliano come paradigma di un umanesimo interculturale",
        "ISSN": [
          "0018-7461"
        ],
        "journal": "HUMANITAS",
        "csp": "vol. 69, p. 694-706, ISSN: 0018-7461",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Marianelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Marianelli (2014). \u00abChaque religion est seule vraie\u00bb Il modello weiliano",
        "come paradigma di un umanesimo interculturale. HUMANITAS, vol. 69, p.",
        "694-706, ISSN: 0018-7461"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le hasard des \u00e9v\u00e9nements",
        "ISSN": [
          "0256-9604"
        ],
        "journal": "VERSANTS",
        "csp": "vol. 61, p. 93-111, ISSN: 0256-9604",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Marianelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Marianelli (2014). Le hasard des \u00e9v\u00e9nements. VERSANTS, vol. 61, p.",
        "93-111, ISSN: 0256-9604"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "323-329",
        "titolo": "Les mythes voies implicites vers le divin. Les mythes et l\u2019humanisme weilien",
        "ISBN": [
          "9782851971746"
        ],
        "csp": "Paris:Cahiers de L'Herne, ISBN: 9782851971746",
        "opera": "E. Gabellieri (a cura di). Simone Weil. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Massimiliano Marianelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Massimiliano Marianelli (2014). Les mythes voies implicites vers le divin.",
        "Les mythes et l\u2019humanisme weilien. In: E. Gabellieri (a cura di). Simone",
        "Weil. p. 323-329, Paris:Cahiers de L'Herne, ISBN: 9782851971746"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-14",
        "titolo": "\"Il bello \u00e8 l'apparenza manifesta del reale\": la poetica di Ciro e il mestiere dell'artista - \"Beauty is the manifest apparance of the real\": the poetics of Ciro and the artist's trade",
        "ISBN": [
          "9788864300825"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Il Bandino, ISBN: 9788864300825",
        "opera": "Balduzzi M.. Ciro. Materia e forma.. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Marianelli M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marianelli M. (2013). \"Il bello \u00e8 l'apparenza manifesta del reale\": la poetica",
        "di Ciro e il mestiere dell'artista - \"Beauty is the manifest apparance of the",
        "real\": the poetics of Ciro and the artist's trade. In: Balduzzi M.. Ciro. Materia",
        "e forma.. p. 7-14, FIRENZE:Il Bandino, ISBN: 9788864300825"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "4-8",
        "titolo": "IL luogo del pensiero",
        "ISBN": [
          "978-88-311-0177-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-311-0177-6",
        "opera": "Piero Coda Massimo Don\u00e0. Pensare la Trinit\u00e0: filosofia europea e orizzonte trinitario. vol. 163, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Marianelli Massimiliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Marianelli Massimiliano (2013). IL luogo del pensiero. In: Piero Coda",
        "Massimo Don\u00e0. Pensare la Trinit\u00e0: filosofia europea e orizzonte trinitario.",
        "vol. 163, p. 4-8, ISBN: 978-88-311-0177-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "HISTORY OF PHILOSOPHY IN THE WESTERN TRADITION, ANCIENT GREEK",
        "opera": "Ed. Robert L. Fastiggi. New Catholic Encyclopedia Supplement 2012-13: Ethics and Philosophy, vol. 2. vol. 2, p. 666-675, Detroit (USA):Gale, ISBN: 9781414482255",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Marianelli J. Owens"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "M. Marianelli J. Owens (2013). HISTORY OF PHILOSOPHY IN THE",
        "WESTERN TRADITION, ANCIENT GREEK. In: Ed. Robert L. Fastiggi.",
        "New Catholic Encyclopedia Supplement 2012-13: Ethics and Philosophy,",
        "vol. 2. vol. 2, p. 666-675, Detroit (USA):Gale, ISBN: 9781414482255"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Note sul rapporto filosofia e Storia della filosofia",
        "ISSN": [
          "2036-5047"
        ],
        "journal": "SOPHIA",
        "csp": "vol. 1/2012 (Gennaio-Giugno), p. 145-152, ISSN: 2036-5047",
        "anno": "2012",
        "autori": "Massimiliano Marianelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Massimiliano Marianelli (2012). Note sul rapporto filosofia e Storia della",
        "filosofia. SOPHIA, vol. 1/2012 (Gennaio-Giugno), p. 145-152, ISSN:",
        "2036-5047"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-115",
        "titolo": "Le Mythe dans les \u00e9crits de jeunesse weiliens et dans les le\u00e7ons de Roanne.",
        "ISBN": [
          "9782357480919"
        ],
        "csp": "Paris:Archives Kar\u00e9line (distribution l'Hartmattan), ISBN: 9782357480919",
        "opera": "G. Gutbrod J. Janiaud E. Sepsi (a cura di). Simone Weil. Philosophie, mystique, esth\u00e9tique. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Massimiliano Marianelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Massimiliano Marianelli (2012). Le Mythe dans les \u00e9crits de jeunesse",
        "weiliens et dans les le\u00e7ons de Roanne.. In: G. Gutbrod J. Janiaud E. Sepsi",
        "(a cura di). Simone Weil. Philosophie, mystique, esth\u00e9tique. p. 93-115,",
        "Paris:Archives Kar\u00e9line (distribution l'Hartmattan), ISBN: 9782357480919"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-80",
        "titolo": "Rivelazione e Legge: Riconoscimento e corrispondenza all\u2019ordine in Simone Weil",
        "ISBN": [
          "9788867390052"
        ],
        "csp": "ROMA:Citt\u00e0 Nuova, ISBN: 9788867390052",
        "opera": "Massimiliano Marianelli (a cura di). Per un Nuovo Umanesimo: Francesco d'Assisi e Simone Weil. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Massimiliano Marianelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Massimiliano Marianelli (2012). Rivelazione e Legge: Riconoscimento e",
        "corrispondenza all\u2019ordine in Simone Weil. In: Massimiliano Marianelli (a",
        "cura di). Per un Nuovo Umanesimo: Francesco d'Assisi e Simone Weil. p.",
        "65-80, ROMA:Citt\u00e0 Nuova, ISBN: 9788867390052"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7",
        "doi": [
          "10.978.88575/09426"
        ],
        "titolo": "Il primato delle passioni. Alain interprete di Descartes.. vol",
        "ISBN": [
          "9788857509426"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857509426, doi: 10.978.88575/09426",
        "anno": "2012",
        "autori": "Massimiliano Marianelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Massimiliano Marianelli (2012). Il primato delle passioni. Alain interprete di",
        "Descartes.. vol. 7, MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857509426, doi:",
        "10.978.88575/09426"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tradizione, linguaggio e creazione musicale. A partire dall'opera di Salvatore Sciarrino.. ESTETICA",
        "ISSN": [
          "2039-6635"
        ],
        "journal": "STUDI E RICERCHE",
        "csp": "vol. 2/2011, p. 139-153, ISSN: 2039-6635",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Marianelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Marianelli (2011). Tradizione, linguaggio e creazione musicale. A partire",
        "dall'opera di Salvatore Sciarrino.. ESTETICA. STUDI E RICERCHE, vol.",
        "2/2011, p. 139-153, ISSN: 2039-6635"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "118-140",
        "titolo": "A m\u00edtosz fogalma Simone Weil fiatalkori \u00edr\u00e1saiban \u00e9s a Roanne-i filoz\u00f3fia\u00f3r\u00e1k ban",
        "ISBN": [
          "9789636932121"
        ],
        "csp": "BUDAPEST:Gondolat, ISBN: 9789636932121",
        "opera": "G. Gutbrod - E. Sepsi M. Vet\u00f6 (a cura di). Simone Weil - filoz\u00f2fia, misztika, eszt\u00e9tika. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Marianelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Marianelli (2011). A m\u00edtosz fogalma Simone Weil fiatalkori \u00edr\u00e1saiban \u00e9s",
        "a Roanne-i filoz\u00f3fia\u00f3r\u00e1k ban. In: G. Gutbrod - E. Sepsi M. Vet\u00f6 (a cura di).",
        "Simone Weil - filoz\u00f2fia, misztika, eszt\u00e9tika. p. 118-140,",
        "BUDAPEST:Gondolat, ISBN: 9789636932121"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cLa percossa del bello\u201d: La bellezza come discesa e ascesa in Simone Weil",
        "ISSN": [
          "2036-5047"
        ],
        "journal": "SOPHIA",
        "csp": "vol. Anno II - 2010-2 (Luglio- Dicembre)., p. 190-208, ISSN: 2036-5047",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. Marianelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Marianelli (2010). \u201cLa percossa del bello\u201d: La bellezza come discesa e",
        "ascesa in Simone Weil. SOPHIA, vol. Anno II - 2010-2 (Luglio- Dicembre).,",
        "p. 190-208, ISSN: 2036-5047"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-111",
        "titolo": "Emmanuer Mounier e Simone Weil: persona radicamento e impegno in politica",
        "ISBN": [
          "9788886614115"
        ],
        "csp": "CITT\u00c0 DI CASTELLO:Gesp, ISBN: 9788886614115",
        "opera": "M. MARIANELLI A CURA DI. Politica e bene comune. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. MARIANELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. MARIANELLI (2010). Emmanuer Mounier e Simone Weil: persona",
        "radicamento e impegno in politica. In: M. MARIANELLI A CURA DI. Politica",
        "e bene comune. p. 103-111, CITT\u00c0 DI CASTELLO:Gesp, ISBN:",
        "9788886614115"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Der christliche Humanismus Simone Weils",
        "ISSN": [
          "0588-9804"
        ],
        "journal": "CONCILIUM",
        "csp": "vol. 4, p. 489-496, ISSN: 0588-9804",
        "anno": "2009",
        "autori": "Marianelli M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marianelli M. (2009). Der christliche Humanismus Simone Weils.",
        "CONCILIUM, vol. 4, p. 489-496, ISSN: 0588-9804"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "O humanismo Cist\u00e3o de Simone Weil",
        "ISSN": [
          "1414-7327"
        ],
        "journal": "CONCILIUM",
        "csp": "p. 121-129, ISSN: 1414-7327",
        "anno": "2009",
        "autori": "Marianelli M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marianelli M. (2009). O humanismo Cist\u00e3o de Simone Weil. CONCILIUM,",
        "p. 121-129, ISSN: 1414-7327"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Paulo:Paulinas - Editora PUC Rio",
        "titolo": "Unicidade da veridade e universalismo religioso weliano como ponto de encontro entre as culturas",
        "ISBN": [
          "9788535624380"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788535624380",
        "opera": "M. C. BINGEMER ORGANIZADORA. Simone Weil e o encontro entre as culturas. p. 305-321, S",
        "anno": "2009",
        "autori": "Marianelli M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marianelli M. (2009). Unicidade da veridade e universalismo religioso",
        "weliano como ponto de encontro entre as culturas. In: M. C. BINGEMER",
        "ORGANIZADORA. Simone Weil e o encontro entre as culturas. p. 305-321,",
        "S. Paulo:Paulinas - Editora PUC Rio, ISBN: 9788535624380"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "381-397",
        "titolo": "Antigone",
        "ISBN": [
          "9782204088848"
        ],
        "csp": "Paris:Cerf, collana \"Les Cahiers d 'Histoire de la Philosophie\", ISBN: 9782204088848",
        "opera": "C. DELSOL. Simone Weil. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Marianelli M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marianelli M. (2009). Antigone. In: C. DELSOL. Simone Weil. p. 381-397,",
        "Paris:Cerf, collana \"Les Cahiers d 'Histoire de la Philosophie\", ISBN:",
        "9782204088848"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-125",
        "titolo": "The Christian Humanism of Simone Weil",
        "ISBN": [
          "9780334031055"
        ],
        "csp": "London:SMC Press, ISBN: 9780334031055",
        "opera": "Eric Borgman (Editor) Maria Clara Bingemer (Editor) Andres Torres Queiruga (Editor). Monotheism: Divinity and Unity Reconsidered. vol. 4, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Marianelli M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marianelli M. (2009). The Christian Humanism of Simone Weil. In: Eric",
        "Borgman (Editor) Maria Clara Bingemer (Editor) Andres Torres Queiruga",
        "(Editor). Monotheism: Divinity and Unity Reconsidered. vol. 4, p. 119-125,",
        "London:SMC Press, ISBN: 9780334031055"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-123",
        "titolo": "La v\u00e9rit\u00e9 des mythes chez Simone Weil",
        "ISBN": [
          "9782296067349"
        ],
        "csp": "Paris:Harmattan, ISBN: 9782296067349",
        "opera": "E. GABELLIERI - M. C. BINGEMER. Simone Weil, Action et contemplation. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Marianelli M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marianelli M. (2008). La v\u00e9rit\u00e9 des mythes chez Simone Weil. In: E.",
        "GABELLIERI - M. C. BINGEMER. Simone Weil, Action et contemplation. p.",
        "101-123, Paris:Harmattan, ISBN: 9782296067349"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "152",
        "titolo": "Ontologia della relazione. La convenientia in figure e momenti del pensiero filosofico. vol",
        "ISBN": [
          "9788831101592"
        ],
        "csp": "ROMA:Citt\u00e0 nuova, ISBN: 9788831101592",
        "anno": "2008",
        "autori": "Marianelli M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Marianelli M. (2008). Ontologia della relazione. La convenientia in figure e",
        "momenti del pensiero filosofico. vol. 152, ROMA:Citt\u00e0 nuova, ISBN:",
        "9788831101592"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-101",
        "titolo": "I miti e la fratellanza tra gli uomini. Simone Weil e il \u201cluogo\u201d dell\u2019incontro",
        "ISBN": [
          "9788831101516"
        ],
        "csp": "ROMA:Citt\u00e0 nuova, ISBN: 9788831101516",
        "opera": "A CURA DI A. M. BAGGIO. Il principio dimenticato. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Marianelli M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marianelli M. (2007). I miti e la fratellanza tra gli uomini. Simone Weil e il",
        "\u201cluogo\u201d dell\u2019incontro. In: A CURA DI A. M. BAGGIO. Il principio dimenticato.",
        "p. 79-101, ROMA:Citt\u00e0 nuova, ISBN: 9788831101516"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Unicit\u00e9 de la v\u00e9rit\u00e9 et universalisme religieux weilien comme lieu de rencontre entre les cultures,",
        "ISSN": [
          "0181-1126"
        ],
        "journal": "CAHIERS SIMONE WEIL",
        "csp": "vol. 4, d\u00e9cembre 2006, p. 373-389, ISSN: 0181-1126",
        "anno": "2006",
        "autori": "Marianelli M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marianelli M. (2006). Unicit\u00e9 de la v\u00e9rit\u00e9 et universalisme religieux weilien",
        "comme lieu de rencontre entre les cultures,. CAHIERS SIMONE WEIL, vol.",
        "4, d\u00e9cembre 2006, p. 373-389, ISSN: 0181-1126"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-117",
        "titolo": "Los mitos y la fraternidad entre los hombres: Simone Weil y el \u201clugar\u201d del encuentro, in El principio olvidado: la fratenidad en la politica y el derecho",
        "ISBN": [
          "9789505862115"
        ],
        "csp": "Buenos Aires:Ciudad Nueva, ISBN: 9789505862115",
        "opera": "El principio olvidado: la fratenidad en la politica y el derecho. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Marianelli M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marianelli M. (2006). Los mitos y la fraternidad entre los hombres: Simone",
        "Weil y el \u201clugar\u201d del encuentro, in El principio olvidado: la fratenidad en la",
        "politica y el derecho. In: El principio olvidado: la fratenidad en la politica y el",
        "derecho. p. 95-117, Buenos Aires:Ciudad Nueva, ISBN: 9789505862115"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "History of philosophy quaterly (voce enciclopedia filosofica)",
        "opera": "Enciclopedia filosofica. Milano:Bompiani, ISBN: 978-88-452-5771-1",
        "anno": "2006",
        "autori": "Marianelli M."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Marianelli M. (2006). History of philosophy quaterly (voce enciclopedia",
        "filosofica). In: Enciclopedia filosofica. Milano:Bompiani, ISBN:",
        "978-88-452-5771-1"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Fran\u00e7ois Chatelet (voce enciclopedia filosofica)",
        "opera": "Enciclopedia filosofica. Milano:Bompiani, ISBN: 978-88-452-5767-3",
        "anno": "2006",
        "autori": "Marianelli M."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Marianelli M. (2006). Fran\u00e7ois Chatelet (voce enciclopedia filosofica). In:",
        "Enciclopedia filosofica. Milano:Bompiani, ISBN: 978-88-452-5767-3"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00e8tudes maritainiennes (voce enciclopedia filosofica)",
        "opera": "Enciclopedia filosofica. MILANO:Bompiani, ISBN: 978-88-452-5769-X",
        "anno": "2006",
        "autori": "Marianelli M."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Marianelli M. (2006). \u00e8tudes maritainiennes (voce enciclopedia filosofica).",
        "In: Enciclopedia filosofica. MILANO:Bompiani, ISBN: 978-88-452-5769-X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "British journal for the history of philosophy (voce enciclopedia filosofica)",
        "opera": "Enciclopedia filosofica. MILANO:Bompiani, ISBN: 978-88-452-5767-3",
        "anno": "2006",
        "autori": "Marianelli M."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Marianelli M. (2006). British journal for the history of philosophy (voce",
        "enciclopedia filosofica). In: Enciclopedia filosofica. MILANO:Bompiani,",
        "ISBN: 978-88-452-5767-3"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "PHRONESIS -Rivista- (voce enciclopedia Filsofica)",
        "opera": "Enciclopedia filosofica. Milano:Bompiani, ISBN: 978-88-452-5774-6",
        "anno": "2006",
        "autori": "Marianelli M."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Marianelli M. (2006). PHRONESIS -Rivista- (voce enciclopedia Filsofica).",
        "In: Enciclopedia filosofica. Milano:Bompiani, ISBN: 978-88-452-5774-6"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Frederik Charles Coopleston (voce enciclopedia filosofica)",
        "opera": "Enciclopedia filosofica. Milano:Bompiani, ISBN: 978-88-452-5768-1",
        "anno": "2006",
        "autori": "Marianelli M."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Marianelli M. (2006). Frederik Charles Coopleston (voce enciclopedia",
        "filosofica). In: Enciclopedia filosofica. Milano:Bompiani, ISBN:",
        "978-88-452-5768-1"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Aristotelian society proceeding Supplements (voce Enciclopedia filosofica)",
        "opera": "Enciclopedia filosofica. Milano:Bompiani, ISBN: 978-88-452-5766-5",
        "anno": "2006",
        "autori": "Marianelli M."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Marianelli M. (2006). Aristotelian society proceeding Supplements (voce",
        "Enciclopedia filosofica). In: Enciclopedia filosofica. Milano:Bompiani, ISBN:",
        "978-88-452-5766-5"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00e9tudes philosophiques,",
        "opera": "Enciclopedia filosofica. Milano:Bompiani, ISBN: 978-88-452-5769-X",
        "anno": "2006",
        "autori": "Marianelli M."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Marianelli M. (2006). \u00e9tudes philosophiques,. In: Enciclopedia filosofica.",
        "Milano:Bompiani, ISBN: 978-88-452-5769-X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Oxphord studies in Ancient philosophy (voce Enciclopedia filosofica)",
        "opera": "Enciclopedia filosofica. Milano:Bompiani, ISBN: 978-88-452-5773-8",
        "anno": "2006",
        "autori": "Marianelli M."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Marianelli M. (2006). Oxphord studies in Ancient philosophy (voce",
        "Enciclopedia filosofica). In: Enciclopedia filosofica. Milano:Bompiani, ISBN:",
        "978-88-452-5773-8"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Assenso",
        "opera": "Enciclopedia filosofica. MILANO:Bompiani, ISBN: 978-88-452-5766-5",
        "anno": "2006",
        "autori": "Marianelli M."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Marianelli M. (2006). Assenso. In: Enciclopedia filosofica.",
        "MILANO:Bompiani, ISBN: 978-88-452-5766-5"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "16",
        "titolo": "Alberto Burri, l'equilibrio squilibrato. estetica della rifigurazione.. vol",
        "ISBN": [
          "9788882159955"
        ],
        "csp": "Cinisello Balsamo (MI):Silvana editoriale, ISBN: 9788882159955",
        "anno": "2005",
        "autori": "Marianelli Massimiliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Marianelli Massimiliano (2005). Alberto Burri, l'equilibrio squilibrato. estetica",
        "della rifigurazione.. vol. 16, Cinisello Balsamo (MI):Silvana editoriale, ISBN:",
        "9788882159955"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Citt\u00e0 Nuova",
        "titolo": "La metafora ritrovata Miti e simboli nella filosofia di Simone Weil",
        "ISBN": [
          "9788831133555"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788831133555",
        "anno": "2004",
        "autori": "Marianelli M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Marianelli M. (2004). La metafora ritrovata Miti e simboli nella filosofia di",
        "Simone Weil. ROMA:Citt\u00e0 Nuova, ISBN: 9788831133555"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Au d\u00e9but \u00e9tait la relation ? Convenientia et aptum chez Augustin d\u2019Hippone",
        "ISSN": [
          "1247-4819"
        ],
        "journal": "REVUE DU MAUSS SEMESTRIELLE",
        "csp": "vol. 47, I semestre 2016, ISSN: 1247-4819",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marianelli Massimiliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marianelli Massimiliano (2016). Au d\u00e9but \u00e9tait la relation ? Convenientia et",
        "aptum chez Augustin d\u2019Hippone. REVUE DU MAUSS SEMESTRIELLE,",
        "vol. 47, I semestre 2016, ISSN: 1247-4819"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "CONVENANCE ET ONTOLOGIE DE LA M\u00c9DIATION: SIMONE WEIL ENTRE TRADITION PLATONICIENNE ET ARISTOT\u00c9LICIENNE. RIVISTA DI FILOSOFIA NEO-SCOLASTICA, vol",
        "ISSN": [
          "0035-6247"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 135-155, ISSN: 0035-6247",
        "anno": "2016",
        "autori": "MARIANELLI Massimiliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARIANELLI Massimiliano (2016). CONVENANCE ET ONTOLOGIE DE",
        "LA M\u00c9DIATION: SIMONE WEIL ENTRE TRADITION PLATONICIENNE ET",
        "ARISTOT\u00c9LICIENNE. RIVISTA DI FILOSOFIA NEO-SCOLASTICA, vol. I,",
        "p. 135-155, ISSN: 0035-6247"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \"tradition cart\u00e9sienne\" et l'id\u00e9e de philosophie d'Alain \u00e0 SImone Weil.. CAHIERS SIMONE WEIL, vol",
        "ISSN": [
          "0181-1126"
        ],
        "journal": "XXXVIII",
        "csp": "p. 31-48, ISSN: 0181-1126",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marianelli Massimiliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marianelli Massimiliano (2015). La \"tradition cart\u00e9sienne\" et l'id\u00e9e de",
        "philosophie d'Alain \u00e0 SImone Weil.. CAHIERS SIMONE WEIL, vol. XXXVIII,",
        "p. 31-48, ISSN: 0181-1126"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abChaque religion est seule vraie\u00bb Il modello weiliano come paradigma di un umanesimo interculturale",
        "ISSN": [
          "0018-7461"
        ],
        "journal": "HUMANITAS",
        "csp": "vol. 69, p. 694-706, ISSN: 0018-7461",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Marianelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Marianelli (2014). \u00abChaque religion est seule vraie\u00bb Il modello weiliano",
        "come paradigma di un umanesimo interculturale. HUMANITAS, vol. 69, p.",
        "694-706, ISSN: 0018-7461"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le hasard des \u00e9v\u00e9nements",
        "ISSN": [
          "0256-9604"
        ],
        "journal": "VERSANTS",
        "csp": "vol. 61, p. 93-111, ISSN: 0256-9604",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Marianelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Marianelli (2014). Le hasard des \u00e9v\u00e9nements. VERSANTS, vol. 61, p.",
        "93-111, ISSN: 0256-9604"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Note sul rapporto filosofia e Storia della filosofia",
        "ISSN": [
          "2036-5047"
        ],
        "journal": "SOPHIA",
        "csp": "vol. 1/2012 (Gennaio-Giugno), p. 145-152, ISSN: 2036-5047",
        "anno": "2012",
        "autori": "Massimiliano Marianelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Massimiliano Marianelli (2012). Note sul rapporto filosofia e Storia della",
        "filosofia. SOPHIA, vol. 1/2012 (Gennaio-Giugno), p. 145-152, ISSN:",
        "2036-5047"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-80",
        "titolo": "Rivelazione e Legge: Riconoscimento e corrispondenza all\u2019ordine in Simone Weil",
        "ISBN": [
          "9788867390052"
        ],
        "csp": "ROMA:Citt\u00e0 Nuova, ISBN: 9788867390052",
        "opera": "Massimiliano Marianelli (a cura di). Per un Nuovo Umanesimo: Francesco d'Assisi e Simone Weil. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Massimiliano Marianelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Massimiliano Marianelli (2012). Rivelazione e Legge: Riconoscimento e",
        "corrispondenza all\u2019ordine in Simone Weil. In: Massimiliano Marianelli (a",
        "cura di). Per un Nuovo Umanesimo: Francesco d'Assisi e Simone Weil. p.",
        "65-80, ROMA:Citt\u00e0 Nuova, ISBN: 9788867390052"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7",
        "doi": [
          "10.978.88575/09426"
        ],
        "titolo": "Il primato delle passioni. Alain interprete di Descartes.. vol",
        "ISBN": [
          "9788857509426"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857509426, doi: 10.978.88575/09426",
        "anno": "2012",
        "autori": "Massimiliano Marianelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Massimiliano Marianelli (2012). Il primato delle passioni. Alain interprete di",
        "Descartes.. vol. 7, MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857509426, doi:",
        "10.978.88575/09426"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tradizione, linguaggio e creazione musicale. A partire dall'opera di Salvatore Sciarrino.. ESTETICA",
        "ISSN": [
          "2039-6635"
        ],
        "journal": "STUDI E RICERCHE",
        "csp": "vol. 2/2011, p. 139-153, ISSN: 2039-6635",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Marianelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Marianelli (2011). Tradizione, linguaggio e creazione musicale. A partire",
        "dall'opera di Salvatore Sciarrino.. ESTETICA. STUDI E RICERCHE, vol.",
        "2/2011, p. 139-153, ISSN: 2039-6635"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cLa percossa del bello\u201d: La bellezza come discesa e ascesa in Simone Weil",
        "ISSN": [
          "2036-5047"
        ],
        "journal": "SOPHIA",
        "csp": "vol. Anno II - 2010-2 (Luglio- Dicembre)., p. 190-208, ISSN: 2036-5047",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. Marianelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Marianelli (2010). \u201cLa percossa del bello\u201d: La bellezza come discesa e",
        "ascesa in Simone Weil. SOPHIA, vol. Anno II - 2010-2 (Luglio- Dicembre).,",
        "p. 190-208, ISSN: 2036-5047"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "381-397",
        "titolo": "Antigone",
        "ISBN": [
          "9782204088848"
        ],
        "csp": "Paris:Cerf, collana \"Les Cahiers d 'Histoire de la Philosophie\", ISBN: 9782204088848",
        "opera": "C. DELSOL. Simone Weil. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Marianelli M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marianelli M. (2009). Antigone. In: C. DELSOL. Simone Weil. p. 381-397,",
        "Paris:Cerf, collana \"Les Cahiers d 'Histoire de la Philosophie\", ISBN:",
        "9782204088848"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "152",
        "titolo": "Ontologia della relazione. La convenientia in figure e momenti del pensiero filosofico. vol",
        "ISBN": [
          "9788831101592"
        ],
        "csp": "ROMA:Citt\u00e0 nuova, ISBN: 9788831101592",
        "anno": "2008",
        "autori": "Marianelli M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Marianelli M. (2008). Ontologia della relazione. La convenientia in figure e",
        "momenti del pensiero filosofico. vol. 152, ROMA:Citt\u00e0 nuova, ISBN:",
        "9788831101592"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-101",
        "titolo": "I miti e la fratellanza tra gli uomini. Simone Weil e il \u201cluogo\u201d dell\u2019incontro",
        "ISBN": [
          "9788831101516"
        ],
        "csp": "ROMA:Citt\u00e0 nuova, ISBN: 9788831101516",
        "opera": "A CURA DI A. M. BAGGIO. Il principio dimenticato. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Marianelli M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marianelli M. (2007). I miti e la fratellanza tra gli uomini. Simone Weil e il",
        "\u201cluogo\u201d dell\u2019incontro. In: A CURA DI A. M. BAGGIO. Il principio dimenticato.",
        "p. 79-101, ROMA:Citt\u00e0 nuova, ISBN: 9788831101516"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "16",
        "titolo": "Alberto Burri, l'equilibrio squilibrato. estetica della rifigurazione.. vol",
        "ISBN": [
          "9788882159955"
        ],
        "csp": "Cinisello Balsamo (MI):Silvana editoriale, ISBN: 9788882159955",
        "anno": "2005",
        "autori": "Marianelli Massimiliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Marianelli Massimiliano (2005). Alberto Burri, l'equilibrio squilibrato. estetica",
        "della rifigurazione.. vol. 16, Cinisello Balsamo (MI):Silvana editoriale, ISBN:",
        "9788882159955"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Citt\u00e0 Nuova",
        "titolo": "La metafora ritrovata Miti e simboli nella filosofia di Simone Weil",
        "ISBN": [
          "9788831133555"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788831133555",
        "anno": "2004",
        "autori": "Marianelli M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Marianelli M. (2004). La metafora ritrovata Miti e simboli nella filosofia di",
        "Simone Weil. ROMA:Citt\u00e0 Nuova, ISBN: 9788831133555"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C5",
    "progr": "23046",
    "nome": "MARIANELLI Massimiliano",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al comitato della rivista \"Prospettiva persona\" (ISSN 1126-5191 80065), redazione Perugia.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato della rivista \"Estetica. Studi e ricerche\" (ISSN: 2039-6635), rete redazionale Perugia.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Direttore della collana editoriale Idee/Filosofia, Citt\u00e0 Nuova (Roma).",
        "periodo": "dal 04-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale della collana \"Culture Territori Linguaggi\" Collana scientifica dell'Universit\u00e0 degli Studi di Perugia.",
        "periodo": "dal 01-06-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato Scientifico-editoriale della Rivista \"Il Pensare\" Rivista di Filosofia ISSN 2280-8566 www.ilpensare.it",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione collana editoriale CnX/Filosofia (per citt\u00e0 Nuova ed.).",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato scientifico-editoriale della rivista SOPHIA (ISSN: 2036-5047).",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio scientifico Edizioni Studium \u2013Sezione storia della filosofia.",
        "periodo": "dal 22-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\"A verdate dos mitos em Simone Weil\", relazione presentata al Convegno internazionale su Simone Weil A\u00e7\u00e3o e contempla\u00e7\u00e3o, organizzato dall'Universit\u00e0 di Rio de Janeiro (Pontificia Universit\u00e0 Cattolica), Centro Loyola di Rio de Janeiro, Universit\u00e0 di Belo Horizonte e Universit\u00e0 Cattolica di S. Paolo, Rio de Janeiro, 22-30 settembre 2003;",
        "periodo": "dal 22-09-2003 al 30-09-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"\u201cConsenso\u201d come \u201camore\u201d e bellezza nella filosofia di Simone Weil\", presentata al Convegno internazionale su Simone Weil e Ignazio Silone organizzato dall'Universit\u00e0 di Rio de Janeiro (Pontificia Universit\u00e0 Cattolica), Rio de Janeiro, settembre 2005;",
        "periodo": "dal 07-09-2005 al 09-09-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione presentata al Convegno scientifico internazionale organizzato dall'Association pour l'\u00e9tude de la pens\u00e9e de Simone Weil sul tema \u201cUniversalisme religeux et rencomtre des civilisation d\u2019apr\u00e8s Simone Weil\u201d, Padova, 31 Ottobre -2 Novembre 2005. Titolo della relazione: \"I miti e la fratellanza tra gli uomini: l'universalismo religioso weiliano come luogo di incontro tra culture\".",
        "periodo": "dal 31-10-2005 al 02-11-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"In-Formazione\" (Citt\u00e0 di Castello -PG-), presentando una relazione dal titolo \"Persona e personalismo in Emmanuel Mounier\".",
        "periodo": "dal 12-02-2006 al 12-02-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno scientifico organizzato in collaborazione con l'Universit\u00f2 di Perugia: \u201cDignit\u00e0 dell\u2019uomo e pluralismo delle culture\u201d, Citt\u00e0 di Castello, 5 Maggio 2007, Citt\u00e0 di Castello (PG):",
        "periodo": "dal 05-05-2007 al 05-05-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione sul tema \"Smith e Genovesi: economia moderna e relazioni umane\", relazione introduttiva al convegno scientifico organizzato in collaborazione con la scuola di formazione Agor\u00e0: Citt\u00e0 di Castello (PG), 6 Marzo 2016 -tra i relatori prof. Luigino Bruni sul tema \u201cEconomia e relazioni umane\u201d.",
        "periodo": "dal 06-03-2008 al 06-03-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno scientifico internazionale su \"Simone Weil, L'europe et l'universel, Lyon 12-14 Novembre 2009\", presentando una relazione dal titolo: \"Convenance, analogie et ontologie de la m\u00e9diation\".",
        "periodo": "dal 12-11-2009 al 14-11-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, introduzione e relazione (titolo della relazione: \"Persona, chi?\") al Convegno: \u201cOltre il relativismo: persona ed emergenza educativa\u201d, Citt\u00e0 di Castello, 27 Febbraio 2010.",
        "periodo": "dal 27-02-2010 al 27-02-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e introduzione del Seminario internazionale sul tema \"Il desiderio nella filosofia moderna e contemporanea\u201d, presso l'Istituto Universitario Sophia (Incisa in Valdarno): (5 incontri seminariali: 1-8-15-22-29 aprile 2010.",
        "periodo": "dal 01-04-2010 al 29-04-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno scientifico internazionale \"Per un nuovo umanesimo\" tenuto a Monteripido (PG) sul tema : Per un nuovo umanesimo : Francesco d\u2019Assisi, Simone Weil e la Filosofia contemporanea, 30 Aprile 2011.",
        "periodo": "dal 30-04-2011 al 30-04-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno scientifico nazionale organizzato dall\u2019Istituto Universitario Sophia sul tema \u201cFilosofia e storia della filosofia: per un discernimento dei nodi teoretici \u2013 1. La filosofia greca\u201d: \"Sul rapporto filosofia \u2013 Storia della filosofia\" - 20 gennaio 2012;",
        "periodo": "dal 20-01-2012 al 20-01-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione presentata al convegno scientifico internazionale su Simone Weil (in occasione del centenario della nascita) organizzato dall'Istituto francese di cultura a Budapest, Budapest 22 gennaio 2010, dal titolo: \"Simone Weil : philosophie, mystique, esth\u00e9tique : actes du colloque international du centenaire de Simone Weil\". Relazione presentata: \" Le Mythe dans les \u00e9crits de jeneusse weilienn\".",
        "periodo": "dal 22-01-2012 al 22-01-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione introduttiva, dal titolo \"Desideri e prospettive di nuovo umanesimo\", e organizzazione del convegno internazionale \"I desideri, l'uomo\" organizzato dall'associazione Stromata e dal Dipartimento di Filosofia dell'Universit\u00e0 degli studi di perugia e tenutosi a Citt\u00e0 di Castello/Perugia.",
        "periodo": "dal 19-04-2013 al 20-04-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione presentata al Colloque Simone Weil 2013 a Zaragoza (Spagna) i giorni 1, 2 et 3 novembre 2013. Convegno organizzato dall\u2019 \u201cAssociation pour l\u2019\u00e9tude de la pens\u00e9e de Simone Weil\u201d, sul tema \u00ab\u00a0Simone Weil et sa g\u00e9n\u00e9ration\u00a0: courants de pens\u00e9e et mouvements politiques\u00a0\u00bb; titolo della relazione: \u00ab\u00a0La \u201ctradition cart\u00e9sienne\u201d et l\u2019id\u00e9e de philosophie d\u2019Alain \u00e0 Simone Weil\u00a0\u00bb,",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 03-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione presentata al Convegno Internazionale, organizzato dalla P.U.C. di Rio de Janeiro sul tema O Eu e o Outro: Reflex\u00e3o interdiciplinar sobre o reconhecimento, Rio de Janeiro, 5-6 maggio 2014; titolo della relazione \"Liberdade e Responsabilidade: a Dial\u00e9tica Eu-Outro - de Alain a Simone Weil\".",
        "periodo": "dal 05-05-2014 al 06-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione presentata all'interno del convegno: \"Formare e trasformare l'umano\" (20-28 Aprile 2015), Pontificia Universit\u00e0 Lateranense (Roma). Titolo della Relazione: Ontologia trinitaria e umanesimo universalista.",
        "periodo": "dal 20-04-2015 al 20-04-2015"
      },
      {
        "content": "Introduzione al convegno scientifico internazionale su \"Simone Weil: filosofia e mistica\", Perugia 10 maggio 2015.",
        "periodo": "dal 10-05-2015 al 10-05-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e introduzione al convegno interdisciplinare \"La sfida dell'altro\", tenutosi presso il Dipartimento di Filosofia, Scienze sociali, umane e della formazione dell'Universit\u00e0 degli studi di Perugia.",
        "periodo": "dal 19-06-2015 al 19-06-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e introduzione del seminario internazionale e interdisciplinare sul tema \"L'uomo aumentato\"; in occasione dello stesso incontro ha invitato come Visiting Professor la prof. Viviane Pasqui nell'ambito di una collaborazione tra Institut des Syst\u00e8mes Intelligents et de Robotique (ISIR) - Paris e il Dipartimento di Filosofia, Scienze sociali, Umane e della Formazione dell'Universit\u00e0 degli studi di Perugia.",
        "periodo": "dal 17-12-2015 al 17-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione presentata al CETEFIL (centro per l'edizione di testi filosofici medievali e rinascimentali), all'interno della serie di conferenze \"Intersezioni IV\" sul tema: \"Dialogo interreligioso e umanesimo universalista in Simone Weil\".",
        "periodo": "dal 03-05-2016 al 03-05-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto Agor\u00e0: laboratorio di ricerca e scuola di formazione per la regione Umbra promosso dalla Diocesi di Citt\u00e0 di Castello (PG), dal 2007, con la collaborazione del Dipartimento di Filosofia, linguistica e letterature e successivamente del Dipartimento di Filosofia, Scienze sociali, Umane e della formazione dell'Universit\u00e0 degli studi di Perugia. Scopo di Agor\u00e0 \u00e8 la formazione di giovani che intendono vivere in maniera pi\u00f9 consapevole e attenta la loro \u00abpresenza\u00bb attiva nella citt\u00e0. Le attivit\u00e0 consistono pertanto nella realizzazione e organizzazione di percorsi formativi finalizzati alla promozione di forme di cittadinanza attiva. Il percorso formativo prevede una particolare attenzione alla Storia delle idee sociali e politiche nel contesto culturale europeo dai primi del '900 ai giorni nostri (in allegato il programma dei corsi di formazione 2007-2010). Oltre alla formazione le attivit\u00e0 di Agor\u00e0 sono anche rivolte alla ricerca e al rilevamento dati in diverse dimensioni sociali del territorio per una attenta lettura dei cambiamenti sociali.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 per area filosofica quale membro del comitato scientifico del progetto di ricerca interdisciplinare e interuniversitaria coordinato dal Dipartimento di Ontologia Trinitaria dell\u2019Istituto Universitario Sophia (Incisa in Valdarno -FI), per la realizzazione di un Dizionario enciclopedico di ontologia trinitaria, diretto da Piero Coda.",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile e coordinatore del comitato scientifico della summer school \"Etica, economia e beni relazionali: crescita delle imprese e realizzazione personale\" a.a. 2016/2017, istituita con D.R. dell'Universit\u00e0 degli studi di Perugia n. 1745 del 09/11/2016. Il comitato scientifico \u00e8 costituito da ricercatori di livello internazionale.",
        "periodo": "dal 09-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio Medaglia del pontificato: premio delle Pontificium consilium de cultura nella decima seduta pubblica delle Pontificie accademie di teologia e di San Tommaso, il 15 novembre 2005, per il libro La metafora ritrovata Miti e simboli nella filosofia di Simone Weil, Citt\u00e0 Nuova, Roma 2004 e per l'attivit\u00e0 scientifica. Link al sito del premio: http://www.cultura.va/content/cultura/it/collegamenti/acc-pont/premio.html",
        "periodo": "dal 15-11-2005 al 15-11-2015"
      },
      {
        "content": "Affiliato alla Societ\u00e0 Italiana di Storia della Filosofia.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio di dottorato \"LE RADICI CULTURALI DELL'EUROPA. FILOSOFIA E SCIENZE UMANE\" dell'Universit\u00e0 degli studi di Perugia, Anno accademico di inizio: 2012 - Ciclo: XXVIII - Durata: 3 anni.",
        "periodo": "dal 08-11-2012 al 08-11-2014"
      },
      {
        "content": "Incarichi di insegnamento per il Doctorat de Philosophie de l'Universit\u00e9 Catholique de Lyon (France), nell'ambito dello scambio Erasmus Docenti. Due lezioni su: \"La notion de Convenance chez Autosin et Thomas\".",
        "periodo": "dal 08-02-2016 al 12-02-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico d'insegnamento presso l'Universit\u00e9 Catholique de Lyon (4 ore) nel \"Doctorat Philosophie\", sul tema: La notion de convenance dans la philosophie contemporaine.",
        "periodo": "dal 26-04-2016 al 30-04-2016"
      },
      {
        "content": "Incarichi di insegnamento, nell'ambito del dottorato di ricerca in \"SCIENZE UMANE\" dell'Universit\u00e0 degli studi di Perugia Anno accademico di inizio: 2015/16 - Ciclo: XXXI; Lezioni per dottorandi tenute i giorni 9-10 e 11 Maggio 2016 sul tema: \"Riconoscimento e intersoggettivit\u00e0 nel pensiero di Simone Weil\".",
        "periodo": "dal 09-05-2016 al 11-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del Dottorato in \"Scienze Umane\" dell'Universit\u00e0 degli studi di Perugia, cicli: XXIX, XXX, XXXI e XXXII.",
        "periodo": "dal 26-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarichi di insegnamento, nell'ambito del dottorati di ricerca in \"SCIENZE UMANE\" dell'Universit\u00e0 degli studi di Perugia Anno accademico di inizio: 2015/16 - Ciclo: XXXI; Lezione per dottorandi tenuta il giorno 18 Ottobre 2016 sul tema: Che cosa \u00e8 il bello:leggendo l'Ippia maggiore di Platone. Incontro con la prof.ssa Carole Talon Hugon (universit\u00e9 de Nice).",
        "periodo": "dal 18-10-2016 al 18-10-2016"
      },
      {
        "content": "Incarichi di insegnamento, nell'ambito del dottorati di ricerca in \"SCIENZE UMANE\" dell'Universit\u00e0 degli studi di Perugia Anno accademico di inizio: 2015/16 - Ciclo: XXXI; Lezione per dottorandi tenute il giorno 19 Ottobre 2016 sul tema: La natura del bello: arte e bellezza nel medioevo.",
        "periodo": "dal 19-10-2016 al 19-10-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento formalmente attribuito presso l'Istituto Universitario Sophia (istituzione della Santa Sede in Incisa in Valdarno -FI-) dove ha tenuto il corso \u201cLineamenti di storia del pensiero filosofico I e II\u201d (48 ore - 6 CFU);",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 04-04-2009"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento formalmente attribuito presso l'Istituto Universitario Sophia (istituzione della Santa Sede in Incisa in Valdarno -FI-) dove ha tenuto il corso \u201cLineamenti di storia del pensiero filosofico I e II\u201d (24 ore - 3 CFU), in base all\u2019accordo quadro tra l\u2019I.U.S. Sophia e l\u2019Ateneo di Perugia, con incarico rilasciato dallo stesso Ateneo di Perugia\";",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-10-2010"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento formalmente attribuito presso presso l'Istituto Universitario Sophia (istituzione della Santa Sede in Incisa in Valdarno -FI-) dove ha tenuto il corso \u201cLineamenti di storia del pensiero filosofico I e II\u201d (48 ore - 6 CFU) e \u201cSeminario: Letture agostiniane tra teologia e filosofia\u201d (24 ore - 3 CFU) in base all\u2019accordo quadro tra l\u2019I.U.S. Sophia e l\u2019Ateneo di Perugia, con incarico rilasciato dallo stesso Ateneo di Perugia\";",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-10-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegmanento formalmente attribuito Presso l'Istituto Universitario Sophia (istituzione della Santa Sede in Incisa in Valdarno -FI-): ha tenuto il corso \u201cLineamenti di storia del pensiero filosofico I e II e ricerche di Storia della Filosofia\u201d (48 ore - 6 CFU), in base all\u2019accordo quadro tra l\u2019I.U.S. Sophia e l\u2019Ateneo di Perugia, con incarico rilasciato dallo stesso Ateneo di Perugia\";",
        "periodo": "dal 07-09-2012 al 27-03-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento formalmente attribuito presso presso l'Istituto Universitario Sophia (istituzione della Santa Sede in Incisa in Valdarno -FI-) dove ha tenuto il corso \u201cLineamenti di storia del pensiero filosofico I e II\u201d (48 ore - 6 CFU), in base all\u2019accordo quadro tra l\u2019I.U.S. Sophia e l\u2019Ateneo di Perugia, con incarico rilasciato dallo stesso Ateneo di Perugia\";",
        "periodo": "dal 09-09-2013 al 07-04-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico d'insegnamento formalmente attribuito presso l'Universit\u00e9 Catholique de Lyon: ciclo di 8 lezioni (4 per studenti del master e 4 per dottorandi), sul tema: \"Entre Hasard et convenance: necessit\u00e9 et transcendance chez SImone Weil\".",
        "periodo": "dal 10-03-2014 al 14-03-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento formalmente attribuito presso presso l'Istituto Universitario Sophia (istituzione della Santa Sede in Incisa in Valdarno -FI-) dove ha tenuto il corso \u201cRicerche di Storia della Filosofia: genesi e figure di un paradigma relazionaleI\u201d (48 ore - 6 CFU), in base all\u2019accordo quadro tra l\u2019I.U.S. Sophia e l\u2019Ateneo di Perugia, con incarico rilasciato dallo stesso Ateneo di Perugia\";",
        "periodo": "dal 05-09-2014 al 30-03-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico d'insegnamento formalmente attribuito presso l'Universit\u00e9 Catholique de Lyon: ciclo di 8 lezioni (4 per studenti del master e 4 per dottorandi), sul tema: \"La notion de convenance dans la philosophie contemporaine\".",
        "periodo": "dal 26-04-2015 al 30-04-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento formalmente attribuito presso presso l'Istituto Universitario Sophia (istituzione della Santa Sede in Incisa in Valdarno -FI-) dove ha tenuto il corso \u201cRicerche di Storia della Filosofia: genesi e figure di un paradigma relazionaleI\u201d (48 ore - 6 CFU), in base all\u2019accordo quadro tra l\u2019I.U.S. Sophia e l\u2019Ateneo di Perugia, con incarico rilasciato dallo stesso Ateneo di Perugia\";",
        "periodo": "dal 01-02-2016 al 01-04-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico d'insegnamento formalmente attribuito presso l'Universit\u00e9 Catholique de Lyon: ciclo di 4 lezioni , sul tema: \"Au debut \u00e9tait la relation: Augustin d'Hippone\".",
        "periodo": "dal 08-02-2016 al 12-02-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca nel progetto Azioni di sistema di Analista nel \"poN lT 053-o8.3-po007-Fasc. AVVISO 6120\": ldeazione e preparazione di strumenti per il rilevamento al fine della definizione di profili professionali nell'ambito della formazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-09-2003"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con il \"Centro studi filosofici di Gallarate\" per la redazione di alcune voci (del settore storico filosofica) nell'ambito del progetto scientifico di aggiornamento dell'Enciclopedia Filosofica di Gallarate, edita da Bompiani negli anni Sessanta.",
        "periodo": "dal 20-12-2003 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio di Amministrazione dell\u2019Istituzione Museo Biblioteca Archivi storici Piero della Francesca, citt\u00e0 di Sansepolcro (AR) dal 2007 al 2011. (http://www.museocivicosansepolcro.it/it/home) nei quattro anni di presenza ho collaborato attivamente alla creazione di eventi e convegni su Piero della Francesca e il suo tempo.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "MEMBRO DEL CONSIGLIO DI AMMINISTRAZIONE DELL'ISTITUTO PER LA STORIA CONTEMPORANEA DELL'UMBRIA (ISUC). Incarico retribuito esterno proposto su nomina del CONSIGLIO REGIONALE - REGIONE UMBRIA del Consiglio regionale Dell'Umbria, ai sensi dell'art. 14 comma 4 della legge regionale 11/1995, n. 261 del Luglio 2013 E AUTORIZZATO DALL'UNIVERSITA' DEGLI STUDI DI PERUGIA.",
        "periodo": "dal 24-08-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referente per il Dipartimento di Filosofia, Scienze Sociali, Umane e della Formazione, per l'accordo con Stromata, associazione culturale Umbra. Nell'ambito dello stesso accordo sono stati realizzati: a) laboratorio di ricerca sul tema \"prospettive di nuovo umanesimo\"; b) cicli di conferenze internazionali sullo stesso tema \"Umanesimo e umanesimi\", con esperti internazionali nella definizione di una rete di relazioni tra studiosi e persone impegnate in ambito sociale e politico. L'accordo prevede quindi anche la possibilit\u00e0 di tirocini e stage di studenti presso l'associazione Stromata.",
        "periodo": "dal 12-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione scientifica e presenza nel cast tra gli studiosi intervistati per il documentario \"Alberto Burri Piero della Francesca: le due rivoluzioni\", prodotto da Sky Arte HD: una ricostruzione del periodo storico e delle rivoluzioni culturali operate dai due artisti nel loro tempo.",
        "periodo": "dal 22-12-2015 al 22-12-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca, in qualit\u00e0 di assegnista, per il progetto dal titolo: \"Figure e momenti della cultura filosofica dell'Altotevere Umbro\" - Atea 11- Scienzestoriche,filos.pedag.e psicol.\", finanziato dall'Universit\u00e0 degli studi di Perugia.",
        "periodo": "dal 06-11-2003 al 30-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'attivit\u00e0 di ricerca di un gruppo all'interno del Programma di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale, \u201cMondo plurale e bene condiviso\u201d (coordinatore scientifico prof. Carmelo Vigna, responsabile scientifico prof. Antonio Pieretti) - BANDO PRIN 2007 (durata del progetto 24 mesi).",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 13-10-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile per l'Universit\u00e0 degli studi di Perugia dell'Accordo di collaborazione internazionale che prevede la realizzazione di progetti di ricerca e collaborazione internazionale tra L'universit\u00e0 di Perugia e l'Istituto Universitario Sophia (Istituzione Pontificia con sede in Incisa in Valdarno -FI). Tra i progetti attivi, in collaborazione con l'associazione Stromata, lo IUS sophia e il Dipartimento di di Filosofia, Scienze Sociali, Umane e della Formazione dell'Unviersit\u00e0 di Perugia, partecipa alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca sul tema \"Il s\u00e8 e l'altro\". (www.stromata.org)",
        "periodo": "dal 10-07-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca per la realizzazione del \"New Catholic Encyclopedia Suplement: 2012-13\" (editor Robert festaggi-Associate Editor Joseph Koterski) della Gale university, per la redazione della voce \"History of Philosophy in the Western tradition: Ancient Greek\".",
        "periodo": "dal 10-06-2012 al 30-07-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile per l'Universit\u00e0 degli studi di Perugia dell'Accordo di collaborazione internazionale che prevede la realizzazione di progetti di ricerca e collaborazione internazionale tra L'universit\u00e0 di Perugia e la PUC di Rio de Janeiro: nell'ambito della stessa collaborazione partecipa alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca su \"Prospettive di nuovo umanesimo\", da cui la realizzazione di due convegni internazionali con la collaborazione di altre universit\u00e0 europee: a Perugia \"I desideri, l'uomo\" (19-20 aprile 2013) a Rio de Janeiro \"Il s\u00e8 e l'altro\" (maggio 2014).",
        "periodo": "dal 18-04-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del Gruppo di ricerca Filosofia, persona, economia civile (Fipec): gruppo di ricerca promosso dal Dipartimento di Filosofia, Scienze Sociali, Umane e della Formazione, caratterizzato da collaborazioni internazionali (definite da accordi quadro con universit\u00e0 nazionali e internazionali). Il Fipec si propone come gruppo di ricerca intorno a temi centrali per i diversi ambiti della filosofia. Le aree di indagine verteranno su: analisi critica e storiografica dei temi fondamentali della filosofia; problematiche relative al metodo e all\u2019epistemologia; la questione ontologica (considerata sia in ambito analitico che continentale); il problema del linguaggio; il tema della dignit\u00e0 dell\u2019uomo; le questioni relative alle dinamiche dell\u2019intersoggettivit\u00e0 e alla teoria della persona e questo nella prospettiva interdisciplinare con la psicologia e le scienze dell\u2019educazione. Recente via di ricerca \u00e8 il rapporto tra etica, relazione ed economia a cui sono particolarmente interessati i diversi settori filosofici alla luce di un recente e proficuo scambio tra dimensione didattica e prospettive di effettivo dialogo con il territorio su tale tema. Il Fipec pur nella peculiarit\u00e0 dei suoi studi si apre all\u2019interconnessione disciplinare con le altre aree di studio di altri GGRR del Dipartimento FISSUF La prospettiva comune \u00e8 orientata alla produzione di conoscenze, analisi critiche, proposte di paradigmi etici ed economici che derivino dalla ricerca di radici filosofiche. (http://www.fissuf.unipg.it/ricerca/gruppi-di-ricerca )",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca interdisciplinare e interuniversitaria, carattarizzata da collaborazioni internazionali, coordinato dal Dipartimento di Ontologia Trinitaria dell\u2019Istituto Universitario Sophia per la realizzazione di un Dizionario enciclopedico di ontologia trinitaria, diretto da Piero Coda.",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile per l'Universit\u00e0 degli studi di Perugia dell'Accordo di collaborazione internazionale che prevede la realizzazione di progetti di ricerca e collaborazione internazionale tra L'universit\u00e0 di Perugia e la Tangaza University di Nairobi (Kenia).",
        "periodo": "dal 12-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione del gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni internazionali: Interdepartmental Research Center: International Human-Being Research Center (IRCH): \u201cPerson, cultures and relationship\u201d Costituito da 4 unit\u00e0 di ricerca afferenti a: Dipartimento di Filosofia, Scienze Sociali, Umane e della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Perugia, con sede in Perugia, Piazza Ermini n. 1; Universit\u00e9 Catholique de Lyon (Facolt\u00e0 di filosofia, Dipartimento di Psicologia, Facolt\u00e0 di teologia, Dipartimento di Lettere Moderne) con sede in Lione (Francia), 10 Place des Archives, Il Centro di Teologia e Scienze umane della Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio de Janeiro con sede in Rio de Janeiro (Brasile), R. Marqu\u00eas de S\u00e3o Vicente, 225 - G\u00e1vea, rappresentata dal Rettore prof. Pe. Josaf Carlos de Siqueira, S.J; L\u2019Istituto Universitario Sophia con sede in Incisa Val d\u2019Arno, Via San Vito 28, rappresentato dal Preside prof. Pietro Francesco Coda. Il centro ha sede presso il Dipartimento di Filosofia, scienze sociali, umane e della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Perugia.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica per il progetto di ricerca nazionale, ammesso a finanziamento su bando competitivo dalla Fondazione Cassa di Risparmio Citt\u00e0 di Castello, per il progetto di ricerca \"Burri, mitografo urbano\".",
        "periodo": "dal 19-06-2001 al 19-06-2002"
      }
    ]
  }
}