{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00ab Die tugent hat vierley grad \u00bb: Meister Eckhart on Macrobius\u2019 four degrees of the cardinal virtues",
        "ISSN": [
          "1122-5750"
        ],
        "journal": "DOCUMENTI E STUDI SULLA TRADIZIONE FILOSOFICA MEDIEVALE",
        "csp": "vol. 2013, p. 555-587, ISSN: 1122-5750",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Palazzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Palazzo (2013). \u00ab Die tugent hat vierley grad \u00bb: Meister Eckhart on",
        "Macrobius\u2019 four degrees of the cardinal virtues. DOCUMENTI E STUDI",
        "SULLA TRADIZIONE FILOSOFICA MEDIEVALE, vol. 2013, p. 555-587,",
        "ISSN: 1122-5750"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "HAMBURG:FELIX MEINER VERLAG",
        "titolo": "Ulrich von Strassburg, De summo bono",
        "ISBN": [
          "9783787317417"
        ],
        "journal": "Liber 4, Tractatus 2, 8 \u2013 14",
        "csp": "ISBN: 9783787317417",
        "anno": "2012",
        "autori": "Palazzo Alessandro"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Palazzo Alessandro (2012). Ulrich von Strassburg, De summo bono. Liber",
        "4, Tractatus 2, 8 \u2013 14. HAMBURG:FELIX MEINER VERLAG, ISBN:",
        "9783787317417"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ulricus de Argentina ... theologus, philosophus, ymmo et iurista. Le dottrine di teologia morale e di pastorale penitenziale nel VI libro del De summo bono e la loro diffusione nel tardo Medioevo",
        "ISSN": [
          "0016-0725"
        ],
        "journal": "FREIBURGER ZEITSCHRIFT F\u00dcR PHILOSOPHIE UND THEOLOGIE",
        "csp": "vol. 55, p. 64-97, ISSN: 0016-0725",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. Palazzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Palazzo (2008). Ulricus de Argentina ... theologus, philosophus, ymmo et",
        "iurista. Le dottrine di teologia morale e di pastorale penitenziale nel VI libro",
        "del De summo bono e la loro diffusione nel tardo Medioevo. FREIBURGER",
        "ZEITSCHRIFT F\u00dcR PHILOSOPHIE UND THEOLOGIE, vol. 55, p. 64-97,",
        "ISSN: 0016-0725"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La dottrina della simonia di Ulrico di Strasburgo: De summo bono VI 3 19-20",
        "ISSN": [
          "0016-0725"
        ],
        "journal": "FREIBURGER ZEITSCHRIFT F\u00dcR PHILOSOPHIE UND THEOLOGIE",
        "csp": "vol. 55, p. 434-470, ISSN: 0016-0725",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. Palazzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Palazzo (2008). La dottrina della simonia di Ulrico di Strasburgo: De",
        "summo bono VI 3 19-20. FREIBURGER ZEITSCHRIFT F\u00dcR",
        "PHILOSOPHIE UND THEOLOGIE, vol. 55, p. 434-470, ISSN: 0016-0725"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ulrich of Strasbourg and Denys the Carthusian (II): Doctrinal Influence and Implicit Quotations",
        "ISSN": [
          "0068-4023"
        ],
        "journal": "BULLETIN DE PHILOSOPHIE MEDIEVALE",
        "csp": "vol. 48, p. 163-208, ISSN: 0068-4023",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. Palazzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Palazzo (2006). Ulrich of Strasbourg and Denys the Carthusian (II):",
        "Doctrinal Influence and Implicit Quotations. BULLETIN DE PHILOSOPHIE",
        "MEDIEVALE, vol. 48, p. 163-208, ISSN: 0068-4023"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le apparizioni angeliche e demoniache secondo Alberto il Grande e Ulrico di Strasburgo",
        "ISSN": [
          "0017-0089"
        ],
        "journal": "GIORNALE CRITICO DELLA FILOSOFIA ITALIANA",
        "csp": "vol. vol. 85 (87), p. 237-253, ISSN: 0017-0089",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. Palazzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Palazzo (2006). Le apparizioni angeliche e demoniache secondo Alberto",
        "il Grande e Ulrico di Strasburgo. GIORNALE CRITICO DELLA FILOSOFIA",
        "ITALIANA, vol. vol. 85 (87), p. 237-253, ISSN: 0017-0089"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La sapientia nel De summo bono di Ulrico di Strasburgo",
        "ISSN": [
          "1379-2547"
        ],
        "journal": "QUAESTIO",
        "csp": "vol. 5, p. 495-512, ISSN: 1379-2547",
        "anno": "2005",
        "autori": "A. Palazzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Palazzo (2005). La sapientia nel De summo bono di Ulrico di",
        "Strasburgo. QUAESTIO, vol. 5, p. 495-512, ISSN: 1379-2547"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "HAMBURG:FELIX MEINER VERLAG",
        "titolo": "Ulrich von Strassburg, De summo bono",
        "ISBN": [
          "9783787317172"
        ],
        "journal": "Liber 4, Tractatus 3",
        "csp": "ISBN: 9783787317172",
        "anno": "2005",
        "autori": "A. Palazzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "A. Palazzo (2005). Ulrich von Strassburg, De summo bono. Liber 4,",
        "Tractatus 3. HAMBURG:FELIX MEINER VERLAG, ISBN: 9783787317172"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ulrich of Strasbourg and Denys the Carthusian: Textual Analysis and Doctrinal Comments",
        "ISSN": [
          "0068-4023"
        ],
        "journal": "BULLETIN DE PHILOSOPHIE MEDIEVALE",
        "csp": "vol. 46, p. 61-113, ISSN: 0068-4023",
        "anno": "2004",
        "autori": "A. Palazzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Palazzo (2004). Ulrich of Strasbourg and Denys the Carthusian: Textual",
        "Analysis and Doctrinal Comments. BULLETIN DE PHILOSOPHIE",
        "MEDIEVALE, vol. 46, p. 61-113, ISSN: 0068-4023"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "Pisa:Scuola Normale Superiore",
        "titolo": "Enrico di Herford, Catena aurea entium: Tabula quaestionum",
        "ISBN": [
          "9788876421273"
        ],
        "journal": "VIII-X",
        "csp": "ISBN: 9788876421273",
        "anno": "2004",
        "autori": "A. Palazzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "A. Palazzo (2004). Enrico di Herford, Catena aurea entium: Tabula",
        "quaestionum. VIII-X. Pisa:Scuola Normale Superiore, ISBN:",
        "9788876421273"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205-242",
        "doi": [
          "10.1515/9783110461770-011"
        ],
        "titolo": "Ulrich of Strasbourg\u2019s Philosophical Theology: Textual and Doctrinal Remarks on \u2018De summo bono\u2019",
        "ISBN": [
          "9783110461770"
        ],
        "csp": "Berlin:De Gruyter, ISBN: 9783110461770, doi: 10.1515/9783110461770-011",
        "opera": "(a cura di): Speer A.;Jeschke T., Sch\u00fcler und Meister. vol. 39, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Palazzo Alessandro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzo Alessandro (2016). Ulrich of Strasbourg\u2019s Philosophical Theology:",
        "Textual and Doctrinal Remarks on \u2018De summo bono\u2019. In: (a cura di): Speer",
        "A.;Jeschke T., Sch\u00fcler und Meister. vol. 39, p. 205-242, Berlin:De Gruyter,",
        "ISBN: 9783110461770, doi: 10.1515/9783110461770-011"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-95",
        "titolo": "\u00abSub metaphora mulieris adulterae\u00bb: la materia e la forma in Meister Eckhart",
        "ISBN": [
          "9788863727098"
        ],
        "ISSN": [
          "2283-0863"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788863727098, ISSN: 2283-0863",
        "opera": "A. Palazzo. (a cura di): A. Palazzo, Il desiderio nel medioevo. TEMI E TESTI, vol. 132, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Palazzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Palazzo (2014). \u00abSub metaphora mulieris adulterae\u00bb: la materia e la",
        "forma in Meister Eckhart. In: A. Palazzo. (a cura di): A. Palazzo, Il desiderio",
        "nel medioevo. TEMI E TESTI, vol. 132, p. 75-95, ROMA:Edizioni di Storia e",
        "Letteratura, ISBN: 9788863727098, ISSN: 2283-0863"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00ab Die tugent hat vierley grad \u00bb: Meister Eckhart on Macrobius\u2019 four degrees of the cardinal virtues",
        "ISSN": [
          "1122-5750"
        ],
        "journal": "DOCUMENTI E STUDI SULLA TRADIZIONE FILOSOFICA MEDIEVALE",
        "csp": "vol. 2013, p. 555-587, ISSN: 1122-5750",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Palazzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Palazzo (2013). \u00ab Die tugent hat vierley grad \u00bb: Meister Eckhart on",
        "Macrobius\u2019 four degrees of the cardinal virtues. DOCUMENTI E STUDI",
        "SULLA TRADIZIONE FILOSOFICA MEDIEVALE, vol. 2013, p. 555-587,",
        "ISSN: 1122-5750"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "247-270",
        "titolo": "Philosophical meanings of \u2018lux\u2019 (JO. 1,4\u20135, 1,9) in Eckhart\u2019s Commentary on the Gospel of John",
        "ISBN": [
          "9783402102268"
        ],
        "ISSN": [
          "1865-2964"
        ],
        "csp": "M\u00fcnster:Aschendorff Verlag, ISBN: 9783402102268, ISSN: 1865-2964",
        "opera": "F. Amerini. \u201cIn principio erat Verbum\u201d Philosophy and Theology in the Commentaries on the Gospel of John (II-XIV Century). ARCHA VERBI. SUBSIDIA, vol. 10, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Palazzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Palazzo (2013). Philosophical meanings of \u2018lux\u2019 (JO. 1,4\u20135, 1,9) in",
        "Eckhart\u2019s Commentary on the Gospel of John. In: F. Amerini. \u201cIn principio",
        "erat Verbum\u201d Philosophy and Theology in the Commentaries on the Gospel",
        "of John (II-XIV Century). ARCHA VERBI. SUBSIDIA, vol. 10, p. 247-270,",
        "M\u00fcnster:Aschendorff Verlag, ISBN: 9783402102268, ISSN: 1865-2964"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "253-298",
        "titolo": "Eckhart's Islamic and Jewish Sources: Avicenna, Avicebron, and Averroes",
        "ISBN": [
          "9789004183476"
        ],
        "csp": "Leiden; Boston:Brill, ISBN: 9789004183476",
        "opera": "(a cura di): Hackett J. M., A Companion to Meister Eckhart. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Palazzo Alessandro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzo Alessandro (2013). Eckhart's Islamic and Jewish Sources:",
        "Avicenna, Avicebron, and Averroes. In: (a cura di): Hackett J. M., A",
        "Companion to Meister Eckhart. p. 253-298, Leiden; Boston:Brill, ISBN:",
        "9789004183476"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-105",
        "titolo": "Philosophy and Theology in the German Dominican scholae in the Late Middle Ages: the Cases of Ulrich of Strasbourg and Berthold of Wimpfen",
        "ISBN": [
          "9782503543260"
        ],
        "csp": "TURNHOUT:Brepols, ISBN: 9782503543260",
        "opera": "(a cura di): Emery K. Jr.;Courtenay W. J.;Metzger S. M., Philosophy and Theology in the Studia of the Religious Orders and at Papal and Royal Courts. vol. 15, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Palazzo Alessandro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzo Alessandro (2012). Philosophy and Theology in the German",
        "Dominican scholae in the Late Middle Ages: the Cases of Ulrich of",
        "Strasbourg and Berthold of Wimpfen. In: (a cura di): Emery K.",
        "Jr.;Courtenay W. J.;Metzger S. M., Philosophy and Theology in the Studia",
        "of the Religious Orders and at Papal and Royal Courts. vol. 15, p. 75-105,",
        "TURNHOUT:Brepols, ISBN: 9782503543260"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "HAMBURG:FELIX MEINER VERLAG",
        "titolo": "Ulrich von Strassburg, De summo bono",
        "ISBN": [
          "9783787317417"
        ],
        "journal": "Liber 4, Tractatus 2, 8 \u2013 14",
        "csp": "ISBN: 9783787317417",
        "anno": "2012",
        "autori": "Palazzo Alessandro"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Palazzo Alessandro (2012). Ulrich von Strassburg, De summo bono. Liber",
        "4, Tractatus 2, 8 \u2013 14. HAMBURG:FELIX MEINER VERLAG, ISBN:",
        "9783787317417"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-95",
        "titolo": "Albert the Great\u2019s doctrine of fate",
        "ISBN": [
          "9783412207816"
        ],
        "csp": "K\u00f6ln; Weimar; Wien:B\u00f6hlau Verlag, ISBN: 9783412207816",
        "opera": "(a cura di): Sturlese L., Mantik, Schicksal und Freiheit im Mittelalter. vol. 70, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Palazzo Alessandro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palazzo Alessandro (2011). Albert the Great\u2019s doctrine of fate. In: (a cura",
        "di): Sturlese L., Mantik, Schicksal und Freiheit im Mittelalter. vol. 70, p.",
        "65-95, K\u00f6ln; Weimar; Wien:B\u00f6hlau Verlag, ISBN: 9783412207816"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-215",
        "titolo": "Albert the Great's Doctrine of Fascination in the context of his philosophical System",
        "ISBN": [
          "9783402117156"
        ],
        "csp": "MUENSTER:Aschendorff Verlag, ISBN: 9783402117156",
        "opera": "(a cura di): L. Honnefelder, H. Moehle, S. Bullido del Barrio, Via Alberti: Texte \u2013 Quellen \u2013 Interpretationen. vol. 2, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. Palazzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Palazzo (2009). Albert the Great's Doctrine of Fascination in the context",
        "of his philosophical System. In: (a cura di): L. Honnefelder, H. Moehle, S.",
        "Bullido del Barrio, Via Alberti: Texte \u2013 Quellen \u2013 Interpretationen. vol. 2, p.",
        "135-215, MUENSTER:Aschendorff Verlag, ISBN: 9783402117156"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-78",
        "titolo": "The Scientific Significance of Fate and Celestial Influences in Some Mature Works by Albert the Great: De fato, De somno et vigilia, De intellectu et intelligibili, Mineralia",
        "ISBN": [
          "9783787318698"
        ],
        "csp": "HAMBURG:FELIX MEINER VERLAG, ISBN: 9783787318698",
        "opera": "(a cura di): A. Beccarisi; R. Imbach; P. Porro, Per perscrutationem philosophicam: neue Perspektiven der mittelalterlichen Forschung. Loris Sturlese zum 60. Geburtstag gewidmet. vol. 4, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. Palazzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Palazzo (2008). The Scientific Significance of Fate and Celestial",
        "Influences in Some Mature Works by Albert the Great: De fato, De somno",
        "et vigilia, De intellectu et intelligibili, Mineralia. In: (a cura di): A. Beccarisi;",
        "R. Imbach; P. Porro, Per perscrutationem philosophicam: neue",
        "Perspektiven der mittelalterlichen Forschung. Loris Sturlese zum 60.",
        "Geburtstag gewidmet. vol. 4, p. 55-78, HAMBURG:FELIX MEINER",
        "VERLAG, ISBN: 9783787318698"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ulrich of Strasbourg and Denys the Carthusian (II): Doctrinal Influence and Implicit Quotations",
        "ISSN": [
          "0068-4023"
        ],
        "journal": "BULLETIN DE PHILOSOPHIE MEDIEVALE",
        "csp": "vol. 48, p. 163-208, ISSN: 0068-4023",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. Palazzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Palazzo (2006). Ulrich of Strasbourg and Denys the Carthusian (II):",
        "Doctrinal Influence and Implicit Quotations. BULLETIN DE PHILOSOPHIE",
        "MEDIEVALE, vol. 48, p. 163-208, ISSN: 0068-4023"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La sapientia nel De summo bono di Ulrico di Strasburgo",
        "ISSN": [
          "1379-2547"
        ],
        "journal": "QUAESTIO",
        "csp": "vol. 5, p. 495-512, ISSN: 1379-2547",
        "anno": "2005",
        "autori": "A. Palazzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Palazzo (2005). La sapientia nel De summo bono di Ulrico di",
        "Strasburgo. QUAESTIO, vol. 5, p. 495-512, ISSN: 1379-2547"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "HAMBURG:FELIX MEINER VERLAG",
        "titolo": "Ulrich von Strassburg, De summo bono",
        "ISBN": [
          "9783787317172"
        ],
        "journal": "Liber 4, Tractatus 3",
        "csp": "ISBN: 9783787317172",
        "anno": "2005",
        "autori": "A. Palazzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "A. Palazzo (2005). Ulrich von Strassburg, De summo bono. Liber 4,",
        "Tractatus 3. HAMBURG:FELIX MEINER VERLAG, ISBN: 9783787317172"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ulrich of Strasbourg and Denys the Carthusian: Textual Analysis and Doctrinal Comments",
        "ISSN": [
          "0068-4023"
        ],
        "journal": "BULLETIN DE PHILOSOPHIE MEDIEVALE",
        "csp": "vol. 46, p. 61-113, ISSN: 0068-4023",
        "anno": "2004",
        "autori": "A. Palazzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Palazzo (2004). Ulrich of Strasbourg and Denys the Carthusian: Textual",
        "Analysis and Doctrinal Comments. BULLETIN DE PHILOSOPHIE",
        "MEDIEVALE, vol. 46, p. 61-113, ISSN: 0068-4023"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "Pisa:Scuola Normale Superiore",
        "titolo": "Enrico di Herford, Catena aurea entium: Tabula quaestionum",
        "ISBN": [
          "9788876421273"
        ],
        "journal": "VIII-X",
        "csp": "ISBN: 9788876421273",
        "anno": "2004",
        "autori": "A. Palazzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "A. Palazzo (2004). Enrico di Herford, Catena aurea entium: Tabula",
        "quaestionum. VIII-X. Pisa:Scuola Normale Superiore, ISBN:",
        "9788876421273"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C5",
    "progr": "26729",
    "nome": "PALAZZO Alessandro",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "membro del comitato scientifico \"Flumen sapientiae. Studi sul pensiero medievale\" della casa editrice Aracne",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "partecipante: Napoli, Convegno internazionale \u201cHermetism from Late Antiquity to Humanism\u201d relazione: \u201cLe fonti ermetiche nel De summo bono di Ulrico di Strasburgo\u201d",
        "periodo": "dal 21-11-2001 al 24-11-2001"
      },
      {
        "content": "partecipante: Universit\u00e0 degli studi di Bari, \u201cMetaphysica \u2013 sapientia \u2013 scientia divina: soggetto e statuto della filosofia prima nel Medioevo\u201d, XIV Convegno internazionale della Societ\u00e0 Italiana per lo Studio del Pensiero Medievale (SISPM) relazione: \u201cLa sapientia nel De summo bono di Ulrico di Strasburgo\u201d",
        "periodo": "dal 09-06-2004 al 12-06-2004"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, \u201cTranslatio studiorum. Averro\u00e8s, l\u2019averro\u00efsme, l\u2019antiaverro\u00efsme\u201d, 14th Annual Colloquium of the Societ\u00e9 Internationale pour l\u2019\u00c9tude de la Philosophie M\u00e9di\u00e9vale (SIEPM) relazione: \u201cLa fortuna di Averro\u00e8 presso Dionigi il Certosino\u201d",
        "periodo": "dal 04-10-2006 al 06-10-2006"
      },
      {
        "content": "partecipante: Universit\u00e0 degli studi di Palermo \u201cUniversality of Reason \u2013 Plurality of Philosophies in the Middle Ages\u201d, 12th International Congress of the Societ\u00e9 Internationale pour l\u2019\u00c9tude de la Philosophie M\u00e9di\u00e9vale (SIEPM) relazione: \"Le fonti avicenniane in Eckhart\"",
        "periodo": "dal 16-09-2007 al 22-09-2007"
      },
      {
        "content": "partecipante: Universit\u00e0 degli studi di Milano \u201cImmaginario e immaginazione nel Medioevo\u201d, XVII Convegno internazionale della Societ\u00e0 Italiana per lo Studio del Pensiero Medievale (SISPM) relazione: \u201cImmaginazione e intelletto nella concezione della profezia naturale di Alberto il Grande\u201d",
        "periodo": "dal 25-09-2008 al 27-09-2008"
      },
      {
        "content": "University of Notre Dame (USA), \u201cPhilosophy and Theology in the Studia of the Religious Orders and at the Papal Court\u201d, 15th Annual Colloquium of the Soci\u00e9t\u00e9 Internationale pour l\u2019\u00c9tude de la Philosophie M\u00e9di\u00e9vale (SIEPM) relazione: \"Philosophy and Theology in the German Dominican studia between 1250 and 1350\"",
        "periodo": "dal 08-10-2008 al 11-10-2008"
      },
      {
        "content": "Santa Cesarea Terme (Lecce), \u201cLetter and Mind \u2013 How Philosophy benefits from Philology. De littera vel spiritu sive de philologia ancilla philosophiae\u201d, 3rd Summerschool of the EGSAMP (European Graduate School for Ancient and Medieval Philosophy) relazione: \"Eckhart and his Muslim sources: Avicenna and Averroes\"",
        "periodo": "dal 14-09-2009 al 20-09-2009"
      },
      {
        "content": "Erlangen, \u201cMantik, Schicksal und Freiheit im Mittelalter\u201d, (Internationales Kolleg f\u00fcr Geisteswissenschaftliche Forschung Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg) relazione: \"Albert the Great\u2019s Doctrine of Fate\"",
        "periodo": "dal 08-06-2010 al 09-06-2010"
      },
      {
        "content": "partecipante: Leeds, International Medieval Congress, \u201cTravel and Exploration\u201d (programma del convegno: https://www.leeds.ac.uk/ims/imc/imc2010.html) relazione: \u201cEckhart and Plato\u201d",
        "periodo": "dal 12-07-2010 al 15-07-2010"
      },
      {
        "content": "organizzatore: Trento, XIX Convegno internazionale della SISPM (Societ\u00e0 Italiana per lo Studio del Pensiero Medievale) \u201cL\u2019antichit\u00e0 classica nel pensiero medievale\u201d",
        "periodo": "dal 27-09-2010 al 29-09-2010"
      },
      {
        "content": "organizzatore: Levico Terme (Tn), Summer school \u201cTranslatio studiorum: Critical Editions and Translations of Philosophical Texts\u201d",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 07-09-2011"
      },
      {
        "content": "partecipante: Universit\u00e0 degli Studi di Parma, Convegno internazionale di Storia della filosofia medievale \u201cIn principio erat Verbum\u2026 Filosofia e Teologia nei Commenti al Vangelo di Giovanni (III-XIV secolo)\u201d relazione: \u201cGv 1,4-5 e 8-9: la \u2018lux\u2019 giovannea nel pensiero di Meister Eckhart\u201d",
        "periodo": "dal 15-12-2011 al 16-12-2011"
      },
      {
        "content": "organizzatore: Trento, Convegno internazionale \u201cIl desiderio nel medioevo\u201d con relazione: \u201cSub metaphora mulieris adulterae: la materia e la formae in Meister Eckhart\u201d",
        "periodo": "dal 04-10-2013 al 05-10-2013"
      },
      {
        "content": "organizzatore: Trento, \u201cNobilitas. Crocevia di saperi tra medioevo ed et\u00e0 moderna\u201d; con relazione: \"L\u2019umilt\u00e0 in Meister Eckhart: alcune riflessioni sulla predica 54a Quint\"",
        "periodo": "dal 09-05-2014 al 10-05-2014"
      },
      {
        "content": "partecipante: Elena (Bulgaria), \u201cSein und Freiheit \u2013 Being und Freedom\u201d relazione: \"Geomancy as a Model of Operative Rationality in the Middle Ages\"",
        "periodo": "dal 19-07-2014 al 24-07-2014"
      },
      {
        "content": "partecipante: K\u00f6ln, Internationales Kolloquium: \u201cDominikanische Sch\u00fcler und Meister\u201d relazione: \"From Student to Author: New Perspectives on Ulrich of Strasbourg\"",
        "periodo": "dal 08-09-2014 al 08-09-2014"
      },
      {
        "content": "organizzatore: Trento, \u201cGeomancy and Other Forms of Divination. Foreseeing Events and Dominating Nature: Models of Operative Rationality and the Circulation of Knowledge in the Arab, Hebrew and Latin Middle Ages\u201d; con relazione: \"L\u2019Estimaverunt Indi in relazione alla condanna del 1277\"",
        "periodo": "dal 11-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "organizzatore: Trento, \u201cLanguage, Culture and Society. The Challenges of Transformation in Europe\u201d",
        "periodo": "dal 31-08-2015 al 04-09-2015"
      },
      {
        "content": "partecipante: Dresden, Kolloquium \u201cBilderkrise zwischen Reformation und Gegenreformation\u201d relazione: \u201cRiflessioni sulla sessualit\u00e0 in Meister Eckhart\u201d",
        "periodo": "dal 19-11-2015 al 21-11-2015"
      },
      {
        "content": "partecipante: Firenze, \u201cLa metamorfosi amorosa in Dante\u201d relazione: \u201cIl desiderio e la sessualit\u00e0 in Meister Eckhart, un contemporaneo di Dante\u201d",
        "periodo": "dal 09-12-2015 al 12-12-2015"
      },
      {
        "content": "partecipante: Bari, \u201cLe stelle, i regni, le credenze e le masse. L\u2019astrologia politica nel Mediterraneo tra Medioevo e Rinascimento\u201d relazione: \u201cAstrologia e politica in Alberto Magno\u201d",
        "periodo": "dal 08-06-2016 al 10-06-2016"
      },
      {
        "content": "partecipante: Hannover, \u201cExpression und Ausdruck\u2028. Eine historisch-systematische Diskussion im Ausgang von G. W. Leibniz\u201d relazione: \u201cEffectus expressivus et repraesentativus semper est et verbum sui principii: Ideas, Quiddities, Definitions in Meister Eckhart\u201d",
        "periodo": "dal 15-09-2016 al 16-09-2016"
      },
      {
        "content": "partecipante: Catania, \u201cL\u2019aristotelismo nel tardo medioevo\u201d relazione: \u201cEin meister sprichet. Averro\u00e8 nell\u2019opera di Meister Eckhart\u201d",
        "periodo": "dal 21-10-2016 al 21-10-2016"
      },
      {
        "content": "partecipante: Napoli, \u201cSocrate, Platone e gli Stoici nelle Atene celestiali: dal Mediterraneo tardo-antico all\u2019Europa medievale\u201d relazione: \u201cIl Socrate di Alberto: profeta, astrologo, mago\u201d",
        "periodo": "dal 26-10-2016 al 27-10-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Licence in Mediaeval Studies (magna cum laude), Pontifical Institute of Mediaeval Studies of Toronto, Canada.",
        "periodo": "dal 03-10-2009 al 03-10-2009"
      },
      {
        "content": "Il prodotto sottoposto dal candidato alla VQR 2004-2010 dell\u2019ANVUR \u00e8 stato giudicato di eccellenza (cf. rapporto finale 30 giugno 2013, rapporto di area 11, tab. 3.9 \u201cDistribuzione dei prodotti Eccellenti tra le strutture. Storia della filosofia medievale\u201d, in: http://www.anvur.org/rapporto/)",
        "periodo": "dal 30-06-2013 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "membro del consiglio direttivo della Societ\u00e0 Italiana per lo Studio del Pensiero Medievale (SISPM)",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "membro del collegio dei docenti del dottorato in \"Studi Umanistici. Discipline Filosofiche, Storiche e dei Beni culturali\", Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di TRENTO; attivit\u00e0 didattica svolta all'interno \u00e8 stata svolta nell'ambito della scuola di dottorato",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "membro del collegio dei docenti del dottorato in \"Studi Umanistici\" Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di TRENTO; attivit\u00e0 didattica svolta all'interno \u00e8 stata svolta nell'ambito della scuola di dottorato",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "membro del collegio dei docenti del dottorato \"Culture d\u2019Europa. Ambienti, spazi, storie, arti, idee\" Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di TRENTO; attivit\u00e0 didattica svolta all'interno \u00e8 stata svolta nell'ambito della scuola di dottorato",
        "periodo": "dal 02-05-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Wolfenbu\u0308ttel, Herzog August Bibliothek: borsa di studio per la partecipazione al 27. Internationaler Wolfenbu\u0308tteler Sommerkursus: Exempla philosophorum. Anektoden, Exempla und Erz\u00e4hlungen u\u0308ber Philosophen im Mittelalter",
        "periodo": "dal 27-07-2002 al 17-08-2002"
      },
      {
        "content": "University of Notre Dame, In.: SIEPM Fellowship in Medieval Philosophy (SIEPM: Societ\u00e9 Internationale pour l\u2019\u00c9tude de la Philosophie M\u00e9di\u00e9vale) 20/8-20/12/2004",
        "periodo": "dal 20-08-2004 al 20-12-2004"
      },
      {
        "content": "Wolfenbu\u0308ttel, Herzog August Bibliothek: Stipentium der Gu\u0308nther Findel-Stiftung.",
        "periodo": "dal 01-02-2005 al 30-04-2005"
      },
      {
        "content": "Toronto, On., Pontifical Institute of Mediaeval Studies: Andrew W. Mellon Fellowship.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 31-08-2007"
      },
      {
        "content": "Thomas-Institut an der Universit\u00e4t zu K\u00f6ln, DAAD: Stipendium f\u00fcr Forschungs- und Arbeitsaufenthalte ausl\u00e4ndischer Hochschullehrer und Wissenschaftler.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 15-12-2011"
      },
      {
        "content": "Thomas-Institut an der Universit\u00e4t zu K\u00f6ln, Alexander von Humboldt Forschungsstipendium fu\u0308r erfahrene Wissenschftler.",
        "periodo": "dal 01-08-2014 al 29-02-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "partecipante dell'unit\u00e0 di ricerca di Udine nell'ambito del progetto PRIN 2012 \u201cL\u2019universalit\u00e0 e i suoi limiti: meccanismi di inclusione ed esclusione nella storia della filosofia e nei dibattiti filosofici contemporanei\u201d",
        "periodo": "dal 08-03-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "assegnista di ricerca (1/1/2005-31/12/2006, rinnovato per il biennio 2007-08): Dipartimento di Filologia classica e scienze filosofiche, Universit\u00e0 del Salento. Argomento: Edizioni di opere nell\u2019ambito del Corpus Philosophorum Teutonicorum Medii Aevi",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "responsabile dell'unit\u00e0 di Trento nell'ambito del PRIN 2009 \u201cFilosofia e teologia nel Medioevo latino. Edizioni di testi e studi critici\u201d progetto: \u201cScritti albertisti e tomisti tra XIII e XIV secolo. Il De summo bono di Ulrico di Strasburgo e la Lectura Thomasina di Guilelmus Petri de Godino: edizione critica e studio dottrinale\u201d",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "supervisor scientifico del progetto \u201cTesti medievali e mappe ontologiche digitali. Il concetto di nobilitas come speculum per una web-analysis delle teorie dell\u2019intelletto del XIII sec.\u201d, (ricercatore post-doc dott. A. Colli), finanziato dalla Provincia Autonoma di Trento",
        "periodo": "dal 01-04-2012 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "responsabile dell'unit\u00e0 di Trento del progetto FIRB (Programma Futuro in Ricerca) 2012 \u201cForeseeing events and dominating natures: models of operative rationality and the circulation of knowledge in the Arab, Hebrew and Latin Middle Ages\u201d",
        "periodo": "dal 21-03-2013 a oggi"
      }
    ]
  }
}