{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "303-333",
        "doi": [
          "10.1163/9789004309838_013"
        ],
        "titolo": "Stephan of Rieti's Criticism of Ockham's Interpretation of Aristotle and Porphiry",
        "ISBN": [
          "978-90-04-26128-0"
        ],
        "csp": "Leuven:Brill, ISBN: 978-90-04-26128-0, doi: 10.1163/9789004309838_013",
        "opera": "(a cura di): Christian Rode, A Companion to Responses to Ockham. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Amerini Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Amerini Fabrizio (2016). Stephan of Rieti's Criticism of Ockham's",
        "Interpretation of Aristotle and Porphiry. In: (a cura di): Christian Rode, A",
        "Companion to Responses to Ockham. p. 303-333, Leuven:Brill, ISBN:",
        "978-90-04-26128-0, doi: 10.1163/9789004309838_013"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "301-323",
        "titolo": "Aquinas on Human Soul and the Beginning of Life",
        "ISBN": [
          "9788884504517"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Sismel-Edizioni del Galluzzo, ISBN: 9788884504517",
        "opera": "(a cura di): Amos Bertolacci e Agostino Paravicini Bagliani, La Filosofia Medievale tra Antichit\u00e0 ed Et\u00e0 Moderna. Saggi in memoria di Francesco Del Punta (1941-2013). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Amerini Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Amerini Fabrizio (2016). Aquinas on Human Soul and the Beginning of Life.",
        "In: (a cura di): Amos Bertolacci e Agostino Paravicini Bagliani, La Filosofia",
        "Medievale tra Antichit\u00e0 ed Et\u00e0 Moderna. Saggi in memoria di Francesco",
        "Del Punta (1941-2013). p. 301-323, FIRENZE:Sismel-Edizioni del Galluzzo,",
        "ISBN: 9788884504517"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Paris:Art\u00e8ge Lethielleux",
        "titolo": "Y a-t-il une identit\u00e9 de genre chez Thomas d'Aquin?",
        "ISBN": [
          "9782249623806"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782249623806",
        "opera": "(a cura di): Herv\u00e9 Legrand et Yann Raison du Cleziou, Penser avec le genre : Soci\u00e9t\u00e9s, corps, christianisme",
        "anno": "2016",
        "autori": "Amerini Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Amerini Fabrizio (2016). Y a-t-il une identit\u00e9 de genre chez Thomas",
        "d'Aquin?. In: (a cura di): Herv\u00e9 Legrand et Yann Raison du Cleziou, Penser",
        "avec le genre : Soci\u00e9t\u00e9s, corps, christianisme. Paris:Art\u00e8ge Lethielleux,",
        "ISBN: 9782249623806"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159",
        "titolo": "Tommaso d'Aquino su conoscenza confusa e conoscenza distinta",
        "ISBN": [
          "978-8846744579"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 978-8846744579",
        "opera": "(a cura di): Giancarlo Garfagnini Anna Rodolfi, \"Scientia humana\" e \"scientia divina\". Conoscenza del mondo e conoscenza di Dio. vol",
        "anno": "2016",
        "autori": "Amerini Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Amerini Fabrizio (2016). Tommaso d'Aquino su conoscenza confusa e",
        "conoscenza distinta. In: (a cura di): Giancarlo Garfagnini Anna Rodolfi,",
        "\"Scientia humana\" e \"scientia divina\". Conoscenza del mondo e",
        "conoscenza di Dio. vol. 159, Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 978-8846744579"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le Thomisme en Italie au XIVe si\u00e8cle: d\u2019Herv\u00e9 de N\u00e9dellec \u00e0 Fran\u00e7ois de Prato",
        "ISSN": [
          "1121-9343"
        ],
        "journal": "MEMORIE DOMENICANE",
        "csp": "vol. 46, p. 499-512, ISSN: 1121-9343",
        "anno": "2015",
        "autori": "Amerini Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Amerini Fabrizio (2015). Le Thomisme en Italie au XIVe si\u00e8cle: d\u2019Herv\u00e9 de",
        "N\u00e9dellec \u00e0 Fran\u00e7ois de Prato. MEMORIE DOMENICANE, vol. 46, p.",
        "499-512, ISSN: 1121-9343"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Remoto rationali, remanet vivum\". Tommaso d\u2019Aquino, il \"Liber de causis\" e la fine della vita umana. DOCUMENTI E STUDI SULLA TRADIZIONE FILOSOFICA MEDIEVALE, vol",
        "ISSN": [
          "1122-5750"
        ],
        "journal": "XXVI",
        "csp": "p. 185-210, ISSN: 1122-5750",
        "anno": "2015",
        "autori": "Amerini Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Amerini Fabrizio (2015). \"Remoto rationali, remanet vivum\". Tommaso",
        "d\u2019Aquino, il \"Liber de causis\" e la fine della vita umana. DOCUMENTI E",
        "STUDI SULLA TRADIZIONE FILOSOFICA MEDIEVALE, vol. XXVI, p.",
        "185-210, ISSN: 1122-5750"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aquinas' Philosophy of Language in his Commentary on \"De interpretatione\"",
        "ISSN": [
          "0012-4257"
        ],
        "journal": "DIVUS THOMAS",
        "csp": "vol. 118, p. 80-113, ISSN: 0012-4257",
        "anno": "2015",
        "autori": "Amerini Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Amerini Fabrizio (2015). Aquinas' Philosophy of Language in his",
        "Commentary on \"De interpretatione\". DIVUS THOMAS, vol. 118, p. 80-113,",
        "ISSN: 0012-4257"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "207-254",
        "titolo": "Peter of Auvergne on Substance",
        "ISBN": [
          "978-3-11-022848-9"
        ],
        "csp": "Berlin:Walter de Gruyter GmbH, ISBN: 978-3-11-022848-9",
        "opera": "(a cura di): Flueler Christoph;lanza. Lidia;Toste Marco, Peter of Auvergne. University Master of the 13th Century. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Amerini Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Amerini Fabrizio (2015). Peter of Auvergne on Substance. In: (a cura di):",
        "Flueler Christoph;lanza. Lidia;Toste Marco, Peter of Auvergne. University",
        "Master of the 13th Century. p. 207-254, Berlin:Walter de Gruyter GmbH,",
        "ISBN: 978-3-11-022848-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-195",
        "doi": [
          "10.1093/acprof:oso/9780198743798.003.0008"
        ],
        "titolo": "Aquinas on the Beginning and End of Human Life. A Rejoinder to Patrick Toner",
        "ISBN": [
          "9780198743798"
        ],
        "csp": "OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 9780198743798, doi: 10.1093/acprof:oso/9780198743798.003.0008",
        "opera": "(a cura di): Robert Pasnau, Oxford Studies in Medieval Philosophy. vol. 3, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fabrizio Amerini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fabrizio Amerini (2015). Aquinas on the Beginning and End of Human Life.",
        "A Rejoinder to Patrick Toner. In: (a cura di): Robert Pasnau, Oxford Studies",
        "in Medieval Philosophy. vol. 3, p. 189-195, OXFORD:Oxford University",
        "Press, ISBN: 9780198743798, doi:",
        "10.1093/acprof:oso/9780198743798.003.0008"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Peter Auriol on Categories. DOCUMENTI E STUDI SULLA TRADIZIONE FILOSOFICA MEDIEVALE, vol",
        "ISSN": [
          "1122-5750"
        ],
        "journal": "XXV",
        "csp": "p. 493-535, ISSN: 1122-5750",
        "anno": "2014",
        "autori": "Amerini Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Amerini Fabrizio (2014). Peter Auriol on Categories. DOCUMENTI E STUDI",
        "SULLA TRADIZIONE FILOSOFICA MEDIEVALE, vol. XXV, p. 493-535,",
        "ISSN: 1122-5750"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "315-358",
        "titolo": "Alexander of Alessandria's Commentary on the Metaphysics",
        "ISBN": [
          "9789004261280"
        ],
        "csp": "LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004261280",
        "opera": "(a cura di): Fabrizio Amerini - Gabriele Galluzzo, A Companion to the Latin Commentaries on Aristotle's Metaphysics. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fabrizio Amerini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fabrizio Amerini (2014). Alexander of Alessandria's Commentary on the",
        "Metaphysics. In: (a cura di): Fabrizio Amerini - Gabriele Galluzzo, A",
        "Companion to the Latin Commentaries on Aristotle's Metaphysics. p.",
        "315-358, LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004261280"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "207-222",
        "titolo": "Tommaso d'Aquino, il \"desiderium\" e la logica. Alcune note sul rapporto tra logica e desiderio nel Medioevo",
        "ISBN": [
          "978-88-6372-709-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 978-88-6372-709-8",
        "opera": "(a cura di): Palazzo Alessandro, Il desiderio nel Medioevo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Amerini Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Amerini Fabrizio (2014). Tommaso d'Aquino, il \"desiderium\" e la logica.",
        "Alcune note sul rapporto tra logica e desiderio nel Medioevo. In: (a cura di):",
        "Palazzo Alessandro, Il desiderio nel Medioevo. p. 207-222, ROMA:Edizioni",
        "di Storia e Letteratura, ISBN: 978-88-6372-709-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-18",
        "titolo": "Introduction",
        "ISBN": [
          "9789004261280"
        ],
        "csp": "LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004261280",
        "opera": "(a cura di): Fabrizio Amerini Gabriele Galluzzo, A Companion to the Latin Medieval Commentaries on Aristotle's Metaphysics. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Amerini Fabrizio Galluzzo Gabriele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Amerini Fabrizio Galluzzo Gabriele (2014). Introduction. In: (a cura di):",
        "Fabrizio Amerini Gabriele Galluzzo, A Companion to the Latin Medieval",
        "Commentaries on Aristotle's Metaphysics. p. 1-18, LEIDEN:Brill, ISBN:",
        "9789004261280"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-182",
        "titolo": "L'impossibile dialogo. Il caso di Pier Damiani e Gilberto Crispino",
        "ISBN": [
          "9788831117531"
        ],
        "csp": "Roma:Citt\u00e0 Nuova Editrice, ISBN: 9788831117531",
        "opera": "(a cura di): Mario Coppola Germana Fernicola Lucia Pappalardo, Dialogus. Il dialogo fra le religioni nel pensiero tardo-antico, medievale e umanistico. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Amerini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Amerini (2014). L'impossibile dialogo. Il caso di Pier Damiani e Gilberto",
        "Crispino. In: (a cura di): Mario Coppola Germana Fernicola Lucia",
        "Pappalardo, Dialogus. Il dialogo fra le religioni nel pensiero tardo-antico,",
        "medievale e umanistico. p. 153-182, Roma:Citt\u00e0 Nuova Editrice, ISBN:",
        "9788831117531"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Thomas Aquinas on Mental Language. MEDIOEVO: RIVISTA DI STORIA DELLA FILOSOFIA MEDIEVALE, vol",
        "ISSN": [
          "0391-2566"
        ],
        "journal": "XXXVIII",
        "csp": "p. 77-110, ISSN: 0391-2566",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Amerini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Amerini (2013). Thomas Aquinas on Mental Language. MEDIOEVO:",
        "RIVISTA DI STORIA DELLA FILOSOFIA MEDIEVALE, vol. XXXVIII, p.",
        "77-110, ISSN: 0391-2566"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1163/15685349-12341252"
        ],
        "titolo": "Thomas Aquinas and Some Italian Dominicans (Francis of Prato, Georgius Rovegnatinus and Girolamo Savonarola) on Signification and Supposition",
        "ISSN": [
          "0042-7543"
        ],
        "journal": "VIVARIUM",
        "csp": "vol. 51, p. 327-351, ISSN: 0042-7543, doi: 10.1163/15685349-12341252",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Amerini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Amerini (2013). Thomas Aquinas and Some Italian Dominicans (Francis",
        "of Prato, Georgius Rovegnatinus and Girolamo Savonarola) on Signification",
        "and Supposition. VIVARIUM, vol. 51, p. 327-351, ISSN: 0042-7543, doi:",
        "10.1163/15685349-12341252"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "217-244",
        "titolo": "Fourteenth-Century Debates about the Nature of the \"Categories\"",
        "ISBN": [
          "9788773043721"
        ],
        "csp": "Copenhagen:Det Kongelige Danske Videnskebernes Selskab-The Royal Danish Academy of Sciences and Letters, ISBN: 9788773043721",
        "opera": "(a cura di): Sten Ebbesen, John Marenbon, Paul Thom, Aristotle's \"Categories\" in the Byzantine, Arabic and Latin Traditions. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Amerini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Amerini (2013). Fourteenth-Century Debates about the Nature of the",
        "\"Categories\". In: (a cura di): Sten Ebbesen, John Marenbon, Paul Thom,",
        "Aristotle's \"Categories\" in the Byzantine, Arabic and Latin Traditions. p.",
        "217-244, Copenhagen:Det Kongelige Danske Videnskebernes",
        "Selskab-The Royal Danish Academy of Sciences and Letters, ISBN:",
        "9788773043721"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-255",
        "titolo": "Explanation and Definition in Thomas Aquinas' Commentary on Aristotle's Metaphysics",
        "ISBN": [
          "9789004235922"
        ],
        "csp": "LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004235922",
        "opera": "(a cura di): Jacob Leth Fink Heine Hansen and Ana-Maria Mora-Marquez, Logic and Language in the Middle Ages. A Volume in Honour of Sten Ebbesen. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "AMERINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AMERINI F. (2013). Explanation and Definition in Thomas Aquinas'",
        "Commentary on Aristotle's Metaphysics. In: (a cura di): Jacob Leth Fink",
        "Heine Hansen and Ana-Maria Mora-Marquez, Logic and Language in the",
        "Middle Ages. A Volume in Honour of Sten Ebbesen. p. 239-255,",
        "LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004235922"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-40",
        "titolo": "Politica, religione e dialogo interreligioso in Pier Damiani. Alcune note",
        "ISBN": [
          "9788863725346"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788863725346",
        "opera": "(a cura di): Beatrice Centi e Alberto Siclari, Religione e politica. Da Dante alle prospettive teoriche contemporanee. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Amerini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Amerini (2013). Politica, religione e dialogo interreligioso in Pier Damiani.",
        "Alcune note. In: (a cura di): Beatrice Centi e Alberto Siclari, Religione e",
        "politica. Da Dante alle prospettive teoriche contemporanee. p. 27-40,",
        "ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788863725346"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "377-409",
        "titolo": "14th-Century Reactions to Burley",
        "ISBN": [
          "9789004244610"
        ],
        "csp": "LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004244610",
        "opera": "(a cura di): Alessandro D. Conti, A Companion to Walter Burley. Late Medieval Logician and Metaphysician. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Amerini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Amerini (2013). 14th-Century Reactions to Burley. In: (a cura di):",
        "Alessandro D. Conti, A Companion to Walter Burley. Late Medieval",
        "Logician and Metaphysician. p. 377-409, LEIDEN:Brill, ISBN:",
        "9789004244610"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA:ETS",
        "titolo": "Tommaso d'Aquino e l'intenzionalit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788846736833"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846736833",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Amerini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Amerini (2013). Tommaso d'Aquino e l'intenzionalit\u00e0. PISA:ETS, ISBN:",
        "9788846736833"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Cambridge",
        "titolo": "Aquinas on the Beginning and End of Human Life",
        "ISBN": [
          "9780674072473"
        ],
        "csp": "Massachusetts - London, England:Harvard University Press, ISBN: 9780674072473",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Amerini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Amerini (2013). Aquinas on the Beginning and End of Human Life.",
        "Cambridge, Massachusetts - London, England:Harvard University Press,",
        "ISBN: 9780674072473"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-132",
        "titolo": "Tommaso d'Aquino e le origini del linguaggio",
        "ISBN": [
          "9788846733603"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846733603",
        "opera": "(a cura di): Fabrizio Amerini e Rita Messori, Sulle origini del linguaggio. Immaginazione, espressione, simbolo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "AMERINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AMERINI F. (2012). Tommaso d'Aquino e le origini del linguaggio. In: (a",
        "cura di): Fabrizio Amerini e Rita Messori, Sulle origini del linguaggio.",
        "Immaginazione, espressione, simbolo. p. 109-132, PISA:ETS, ISBN:",
        "9788846733603"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-163",
        "doi": [
          "10.1484/M.RPM-EB.1.100975"
        ],
        "titolo": "The Reception of Thomas Aquinas\u2019 Philosophyin the Dominican Studia of the Roman Province in the Fourteenth Century",
        "ISBN": [
          "9782503543260"
        ],
        "csp": "TURNHOUT:Brepols, ISBN: 9782503543260, doi: 10.1484/M.RPM-EB.1.100975",
        "opera": "(a cura di): Kent Emery Jr. William J. Courtenay Stephen M. Metzger, Philosophy and Theology in the Studia of the Religious Orders and at Papal and Royal Courts. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "AMERINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AMERINI F. (2012). The Reception of Thomas Aquinas\u2019 Philosophyin the",
        "Dominican Studia of the Roman Province in the Fourteenth Century. In: (a",
        "cura di): Kent Emery Jr. William J. Courtenay Stephen M. Metzger,",
        "Philosophy and Theology in the Studia of the Religious Orders and at Papal",
        "and Royal Courts. p. 139-163, TURNHOUT:Brepols, ISBN:",
        "9782503543260, doi: 10.1484/M.RPM-EB.1.100975"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "713-720",
        "titolo": "Paul of Venice on the Nature of the Possible Intellect",
        "ISBN": [
          "9788864850252"
        ],
        "csp": "Palermo:Officina di Studi Medievali, ISBN: 9788864850252, Palermo, 17-22 settembre 2007",
        "opera": "Universalit\u00e0 della Ragione. Pluralit\u00e0 delle Filosofie nel Medioevo / Universalit\u00e9 de la Raison. Pluralit\u00e9 des Philosophies au Moyen \u00c2ge / Universality of Reason. Plurality of Philosophies in the Middle Ages. vol. II.2, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "AMERINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "AMERINI F. (2012). Paul of Venice on the Nature of the Possible Intellect.",
        "In: Universalit\u00e0 della Ragione. Pluralit\u00e0 delle Filosofie nel Medioevo /",
        "Universalit\u00e9 de la Raison. Pluralit\u00e9 des Philosophies au Moyen \u00c2ge /",
        "Universality of Reason. Plurality of Philosophies in the Middle Ages. vol.",
        "II.2, p. 713-720, Palermo:Officina di Studi Medievali, ISBN:",
        "9788864850252, Palermo, 17-22 settembre 2007"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "239-268",
        "titolo": "Contingenza, volont\u00e0 e libert\u00e0 in Pietro d'Aquila",
        "ISBN": [
          "9788860563231"
        ],
        "csp": "MACERATA:Edizioni Universit\u00e0 di Macerata (EUM), ISBN: 9788860563231, Macerata, 12-13 dicembre 2008",
        "opera": "Contingenza e libert\u00e0. Teorie francescane del primo Trecento. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Amerini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F. Amerini (2012). Contingenza, volont\u00e0 e libert\u00e0 in Pietro d'Aquila. In:",
        "Contingenza e libert\u00e0. Teorie francescane del primo Trecento. p. 239-268,",
        "MACERATA:Edizioni Universit\u00e0 di Macerata (EUM), ISBN:",
        "9788860563231, Macerata, 12-13 dicembre 2008"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1163/156853411X590453"
        ],
        "titolo": "Pragmatics and Semantics in Thomas Aquinas",
        "ISSN": [
          "0042-7543"
        ],
        "journal": "VIVARIUM",
        "csp": "vol. 49, p. 95-126, ISSN: 0042-7543, doi: 10.1163/156853411X590453",
        "anno": "2011",
        "autori": "AMERINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "AMERINI F. (2011). Pragmatics and Semantics in Thomas Aquinas.",
        "VIVARIUM, vol. 49, p. 95-126, ISSN: 0042-7543, doi:",
        "10.1163/156853411X590453"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La presenza di Graziadio d\u2019Ascoli nello \"Scriptum super artem veterem\" di Stefano da Rieti",
        "ISSN": [
          "1121-9343"
        ],
        "journal": "MEMORIE DOMENICANE",
        "csp": "vol. 42, p. 343-382, ISSN: 1121-9343",
        "anno": "2011",
        "autori": "AMERINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "AMERINI F. (2011). La presenza di Graziadio d\u2019Ascoli nello \"Scriptum",
        "super artem veterem\" di Stefano da Rieti. MEMORIE DOMENICANE, vol.",
        "42, p. 343-382, ISSN: 1121-9343"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "113-148",
        "titolo": "\"Utrum eadem animalia specie sint generabilia per propagationem et putrefactionem\". Francesco di Appignano sulla generazione degli animali",
        "ISBN": [
          "9788896783016"
        ],
        "csp": "Jesi (Ancona):Edizioni Terra dei Fioretti, ISBN: 9788896783016, Appignano del Tronto (Ascoli Piceno), 1-2 ottobre 2010",
        "opera": "Atti del V Convegno Internazionale su Francesco di Appignano. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "AMERINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "AMERINI F. (2011). \"Utrum eadem animalia specie sint generabilia per",
        "propagationem et putrefactionem\". Francesco di Appignano sulla",
        "generazione degli animali. In: Atti del V Convegno Internazionale su",
        "Francesco di Appignano. p. 113-148, Jesi (Ancona):Edizioni Terra dei",
        "Fioretti, ISBN: 9788896783016, Appignano del Tronto (Ascoli Piceno), 1-2",
        "ottobre 2010"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Later Medieval Perspectives on Intentionality. An Introduction",
        "ISSN": [
          "1379-2547"
        ],
        "journal": "QUAESTIO",
        "csp": "vol. 10, p. 3-23, ISSN: 1379-2547",
        "anno": "2010",
        "autori": "Fabrizio Amerini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabrizio Amerini (2010). Later Medieval Perspectives on Intentionality. An",
        "Introduction. QUAESTIO, vol. 10, p. 3-23, ISSN: 1379-2547"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-40",
        "titolo": "Il rasoio di Chatton. La disputa tra Chatton e Ockham sul principio di parsimonia",
        "ISBN": [
          "9788856825657"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856825657",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): a cura di F. Rossi, Cristianesimo, teologia, filosofia. Studi in onore di Alberto Siclari. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. Amerini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Amerini (2010). Il rasoio di Chatton. La disputa tra Chatton e Ockham sul",
        "principio di parsimonia. In: AA.VV.. (a cura di): a cura di F. Rossi,",
        "Cristianesimo, teologia, filosofia. Studi in onore di Alberto Siclari. p. 25-40,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856825657"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "(F\u00e9d\u00e9ration Internationale des Instituts d\u2019\u00c9tudes M\u00e9di\u00e9vales)",
        "titolo": "La dottrina dell'univocit\u00e0 dell'essere nel Commento alle Sentenze di Pietro d'Aquila",
        "ISBN": [
          "9782503534480"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782503534480, Bitonto (Bari), 25-28 marzo 2008",
        "opera": "Lo scotismo nel Mezzogiorno d\u2019Italia. p. 303-328, Porto:Brepols-F.I.D.E.M",
        "anno": "2010",
        "autori": "AMERINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "AMERINI F. (2010). La dottrina dell'univocit\u00e0 dell'essere nel Commento alle",
        "Sentenze di Pietro d'Aquila. In: Lo scotismo nel Mezzogiorno d\u2019Italia. p.",
        "303-328, Porto:Brepols-F.I.D.E.M. (F\u00e9d\u00e9ration Internationale des Instituts",
        "d\u2019\u00c9tudes M\u00e9di\u00e9vales), ISBN: 9782503534480, Bitonto (Bari), 25-28 marzo",
        "2008"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "William Ockham and Mental Synonymy. The Case of Nugation",
        "ISSN": [
          "0080-5459"
        ],
        "journal": "FRANCISCAN STUDIES",
        "csp": "vol. 67, p. 375-403, ISSN: 0080-5459",
        "anno": "2009",
        "autori": "Fabrizio Amerini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabrizio Amerini (2009). William Ockham and Mental Synonymy. The Case",
        "of Nugation. FRANCISCAN STUDIES, vol. 67, p. 375-403, ISSN:",
        "0080-5459"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Report of the International Conference \"Later Medieval Perspectives on Intentionality\", held in Parma (Italy), 10-12 June 2009",
        "ISSN": [
          "0068-4023"
        ],
        "journal": "BULLETIN DE PHILOSOPHIE MEDIEVALE",
        "csp": "vol. 51, p. 280-293, ISSN: 0068-4023",
        "anno": "2009",
        "autori": "Fabrizio Amerini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabrizio Amerini (2009). Report of the International Conference \"Later",
        "Medieval Perspectives on Intentionality\", held in Parma (Italy), 10-12 June",
        "2009. BULLETIN DE PHILOSOPHIE MEDIEVALE, vol. 51, p. 280-293,",
        "ISSN: 0068-4023"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tommaso d'Aquino, la verit\u00e0 e il Medioevo. ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI FILOSOFIA, vol",
        "ISSN": [
          "1824-3770"
        ],
        "journal": "XV",
        "csp": "p. 35-63, ISSN: 1824-3770",
        "anno": "2009",
        "autori": "Fabrizio Amerini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabrizio Amerini (2009). Tommaso d'Aquino, la verit\u00e0 e il Medioevo.",
        "ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI FILOSOFIA, vol. XV, p. 35-63, ISSN:",
        "1824-3770"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Franciscus de Prato's Tractatus de ente rationis. A Critical Edition with a Historico-Philosophical Introduction.",
        "ISSN": [
          "0373-5478"
        ],
        "journal": "ARCHIVES D'HISTOIRE DOCTRINALE ET LITTERAIRE DU MOYEN AGE",
        "csp": "vol. 76, p. 261-312, ISSN: 0373-5478",
        "anno": "2009",
        "autori": "Fabrizio Amerini, Christian Rode"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabrizio Amerini, Christian Rode (2009). Franciscus de Prato's Tractatus",
        "de ente rationis. A Critical Edition with a Historico-Philosophical",
        "Introduction.. ARCHIVES D'HISTOIRE DOCTRINALE ET LITTERAIRE DU",
        "MOYEN AGE, vol. 76, p. 261-312, ISSN: 0373-5478"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Francesco di Appignano come fonte di Paolo Veneto. Il caso degli accidenti eucaristici. PICENUM SERAPHICUM, vol",
        "ISSN": [
          "0392-1689"
        ],
        "journal": "XXV",
        "csp": "p. 19-67, ISSN: 0392-1689",
        "anno": "2009",
        "autori": "Fabrizio Amerini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabrizio Amerini (2009). Francesco di Appignano come fonte di Paolo",
        "Veneto. Il caso degli accidenti eucaristici. PICENUM SERAPHICUM, vol.",
        "XXV, p. 19-67, ISSN: 0392-1689"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-260",
        "titolo": "Realism and Intentionality: Hervaeus Natalis, Peter Aureoli, and William Ockham in Discussion",
        "ISBN": [
          "9789004175662"
        ],
        "csp": "Leiden - Boston:Brill, ISBN: 9789004175662",
        "opera": "Edited by Stephen F. Brown Thomas Dewender and Theo Kobusch. Philosophical Debates at Paris in the Early Fourteenth Century. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. Amerini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Amerini (2009). Realism and Intentionality: Hervaeus Natalis, Peter",
        "Aureoli, and William Ockham in Discussion. In: Edited by Stephen F. Brown",
        "Thomas Dewender and Theo Kobusch. Philosophical Debates at Paris in",
        "the Early Fourteenth Century. p. 239-260, Leiden - Boston:Brill, ISBN:",
        "9789004175662"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "219-236",
        "titolo": "Immaginario e immaginazione in Tommaso d'Aquino. Alcune note",
        "ISBN": [
          "9782503531502"
        ],
        "csp": "LOUVAIN-LA-NEUVE:Brepols, ISBN: 9782503531502, Milano, 25-27 settembre 2008",
        "opera": "Immaginario e immaginazione nel Medioevo. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "AMERINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "AMERINI F. (2009). Immaginario e immaginazione in Tommaso d'Aquino.",
        "Alcune note. In: Immaginario e immaginazione nel Medioevo. p. 219-236,",
        "LOUVAIN-LA-NEUVE:Brepols, ISBN: 9782503531502, Milano, 25-27",
        "settembre 2008"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-272",
        "titolo": "Tommaso d'Aquino: Origine e fine della vita umana. p",
        "ISBN": [
          "9788846723116"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 9788846723116",
        "anno": "2009",
        "autori": "AMERINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "AMERINI F. (2009). Tommaso d'Aquino: Origine e fine della vita umana. p.",
        "1-272, Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 9788846723116"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.2143/RTPM.75.2.2033409"
        ],
        "titolo": "The Semantics of Substantial Names. The Tradition of the Commentaries on the Metaphysics",
        "ISSN": [
          "1370-7493"
        ],
        "journal": "RECHERCHES DE TH\u00c9OLOGIE ET PHILOSOPHIE M\u00c9DI\u00c9VALES",
        "csp": "vol. 75, p. 395-440, ISSN: 1370-7493, doi: 10.2143/RTPM.75.2.2033409",
        "anno": "2008",
        "autori": "AMERINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "AMERINI F. (2008). The Semantics of Substantial Names. The Tradition of",
        "the Commentaries on the Metaphysics. RECHERCHES DE TH\u00c9OLOGIE",
        "ET PHILOSOPHIE M\u00c9DI\u00c9VALES, vol. 75, p. 395-440, ISSN: 1370-7493,",
        "doi: 10.2143/RTPM.75.2.2033409"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-12",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788888433202"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Carlo Zella Editore, ISBN: 9788888433202",
        "opera": "(a cura di): Fabrizio Amerini, Dal convento alla citt\u00e0. Filosofia e teologia in Francesco da Prato O.P. (XIV secolo). Atti del Convegno Internazionale di Storia della Filosofia Medievale, Prato, Palazzo Comunale, 18-19 maggio 2007. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "AMERINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AMERINI F. (2008). Introduzione. In: (a cura di): Fabrizio Amerini, Dal",
        "convento alla citt\u00e0. Filosofia e teologia in Francesco da Prato O.P. (XIV",
        "secolo). Atti del Convegno Internazionale di Storia della Filosofia",
        "Medievale, Prato, Palazzo Comunale, 18-19 maggio 2007. p. 7-12,",
        "FIRENZE:Carlo Zella Editore, ISBN: 9788888433202"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-113",
        "titolo": "La figura e la filosofia di Francesco da Prato",
        "ISBN": [
          "8888433201"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Carlo Zella Editore, ISBN: 8888433201",
        "opera": "FABRIZIO AMERINI A CURA DI. Dal convento alla citt\u00e0. Filosofia e teologia in Francesco da Prato O.P. (XIV secolo). p",
        "anno": "2008",
        "autori": "AMERINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AMERINI F. (2008). La figura e la filosofia di Francesco da Prato. In:",
        "FABRIZIO AMERINI A CURA DI. Dal convento alla citt\u00e0. Filosofia e",
        "teologia in Francesco da Prato O.P. (XIV secolo). p. 15-113,",
        "FIRENZE:Carlo Zella Editore, ISBN: 8888433201"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "De natura generis. William Ockham and Some Italian Dominicans. DOCUMENTI E STUDI SULLA TRADIZIONE FILOSOFICA MEDIEVALE, vol",
        "ISSN": [
          "1122-5750"
        ],
        "journal": "XVIII",
        "csp": "p. 453-482, ISSN: 1122-5750",
        "anno": "2007",
        "autori": "Fabrizio Amerini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabrizio Amerini (2007). De natura generis. William Ockham and Some",
        "Italian Dominicans. DOCUMENTI E STUDI SULLA TRADIZIONE",
        "FILOSOFICA MEDIEVALE, vol. XVIII, p. 453-482, ISSN: 1122-5750"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ockham e la dimostrazione dell'esistenza di Dio",
        "ISSN": [
          "0394-5073"
        ],
        "journal": "ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI FILOSOFIA",
        "csp": "vol. 13, p. 5-31, ISSN: 0394-5073",
        "anno": "2007",
        "autori": "Fabrizio Amerini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabrizio Amerini (2007). Ockham e la dimostrazione dell'esistenza di Dio.",
        "ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI FILOSOFIA, vol. 13, p. 5-31, ISSN:",
        "0394-5073"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Comunit\u00e0 e individuo in Tommaso d'Aquino",
        "ISSN": [
          "1590-7031"
        ],
        "journal": "LA SOCIET\u00c0 DEGLI INDIVIDUI",
        "csp": "vol. 30/3, p. 39-51, ISSN: 1590-7031",
        "anno": "2007",
        "autori": "Fabrizio Amerini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabrizio Amerini (2007). Comunit\u00e0 e individuo in Tommaso d'Aquino. LA",
        "SOCIET\u00c0 DEGLI INDIVIDUI, vol. 30/3, p. 39-51, ISSN: 1590-7031"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Utrum inherentia sit de essentia accidentis\". Francis of Marchia and the Debate on the Nature of Accidents",
        "ISSN": [
          "0042-7543"
        ],
        "journal": "VIVARIUM",
        "csp": "vol. 44, p. 96-150, ISSN: 0042-7543",
        "anno": "2006",
        "autori": "AMERINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "AMERINI F. (2006). \"Utrum inherentia sit de essentia accidentis\". Francis of",
        "Marchia and the Debate on the Nature of Accidents. VIVARIUM, vol. 44, p.",
        "96-150, ISSN: 0042-7543"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alessandro di Alessandria sulla natura degli accidenti. DOCUMENTI E STUDI SULLA TRADIZIONE FILOSOFICA MEDIEVALE, vol",
        "ISSN": [
          "1122-5750"
        ],
        "journal": "XVI",
        "csp": "p. 179-235, ISSN: 1122-5750",
        "anno": "2005",
        "autori": "Fabrizio Amerini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabrizio Amerini (2005). Alessandro di Alessandria sulla natura degli",
        "accidenti. DOCUMENTI E STUDI SULLA TRADIZIONE FILOSOFICA",
        "MEDIEVALE, vol. XVI, p. 179-235, ISSN: 1122-5750"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alessandro di Alessandria su natura e soggetto della metafisica",
        "ISSN": [
          "1379-2547"
        ],
        "journal": "QUAESTIO",
        "csp": "vol. 5, p. 477-493, ISSN: 1379-2547",
        "anno": "2005",
        "autori": "F. Amerini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Amerini (2005). Alessandro di Alessandria su natura e soggetto della",
        "metafisica. QUAESTIO, vol. 5, p. 477-493, ISSN: 1379-2547"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "What is Real. A Reply to Ockham\u2019s Ontological Program",
        "ISSN": [
          "0042-7543"
        ],
        "journal": "VIVARIUM",
        "csp": "vol. 43/1, p. 187-212, ISSN: 0042-7543",
        "anno": "2005",
        "autori": "Fabrizio Amerini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabrizio Amerini (2005). What is Real. A Reply to Ockham\u2019s Ontological",
        "Program. VIVARIUM, vol. 43/1, p. 187-212, ISSN: 0042-7543"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-646",
        "titolo": "La logica di Francesco da Prato. Con l\u2019edizione critica della \"Loyca\" e del \"Tractatus de voce univoca\". p",
        "ISBN": [
          "8884501377"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Sismel-Edizioni del Galluzzo, ISBN: 8884501377",
        "anno": "2005",
        "autori": "AMERINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "AMERINI F. (2005). La logica di Francesco da Prato. Con l\u2019edizione critica",
        "della \"Loyca\" e del \"Tractatus de voce univoca\". p. 1-646,",
        "FIRENZE:Sismel-Edizioni del Galluzzo, ISBN: 8884501377"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Thomas Aquinas, Alexander of Alexandria, and Paul of Venice on the Nature of Essence. DOCUMENTI E STUDI SULLA TRADIZIONE FILOSOFICA MEDIEVALE, vol",
        "ISSN": [
          "1122-5750"
        ],
        "journal": "XV",
        "csp": "p. 541-589, ISSN: 1122-5750",
        "anno": "2004",
        "autori": "Fabrizio Amerini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabrizio Amerini (2004). Thomas Aquinas, Alexander of Alexandria, and",
        "Paul of Venice on the Nature of Essence. DOCUMENTI E STUDI SULLA",
        "TRADIZIONE FILOSOFICA MEDIEVALE, vol. XV, p. 541-589, ISSN:",
        "1122-5750"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "53",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aristotle, Averroes, and Thomas Aquinas on the Nature of Essence. DOCUMENTI E STUDI SULLA TRADIZIONE FILOSOFICA MEDIEVALE, vol",
        "ISSN": [
          "1122-5750"
        ],
        "journal": "XIV",
        "csp": "p. 79-122, ISSN: 1122-5750",
        "anno": "2003",
        "autori": "AMERINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "AMERINI F. (2003). Aristotle, Averroes, and Thomas Aquinas on the",
        "Nature of Essence. DOCUMENTI E STUDI SULLA TRADIZIONE",
        "FILOSOFICA MEDIEVALE, vol. XIV, p. 79-122, ISSN: 1122-5750"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "54",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-224",
        "titolo": "I trattati \"De universalibus\" di Francesco da Prato e Stefano da Rieti (Secolo XIV). p",
        "ISBN": [
          "8879883852"
        ],
        "csp": "Spoleto:Fondazione C.I.S.A.M., ISBN: 8879883852",
        "anno": "2003",
        "autori": "AMERINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "AMERINI F. (2003). I trattati \"De universalibus\" di Francesco da Prato e",
        "Stefano da Rieti (Secolo XIV). p. 1-224, Spoleto:Fondazione C.I.S.A.M.,",
        "ISBN: 8879883852"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "55",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il problema dell\u2019identit\u00e0 tra una cosa e la sua essenza. Alcune note sull\u2019esegesi medievale di \"Metafisica\" Zeta 6. DOCUMENTI E STUDI SULLA TRADIZIONE FILOSOFICA MEDIEVALE, vol",
        "ISSN": [
          "1122-5750"
        ],
        "journal": "XIII",
        "csp": "p. 435-506, ISSN: 1122-5750",
        "anno": "2002",
        "autori": "AMERINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "AMERINI F. (2002). Il problema dell\u2019identit\u00e0 tra una cosa e la sua essenza.",
        "Alcune note sull\u2019esegesi medievale di \"Metafisica\" Zeta 6. DOCUMENTI E",
        "STUDI SULLA TRADIZIONE FILOSOFICA MEDIEVALE, vol. XIII, p.",
        "435-506, ISSN: 1122-5750"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "56",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il problema dell\u2019essenza delle sostanze e degli accidenti nel \"Commento alla Metafisica\" di Tommaso d\u2019Aquino. DOCUMENTI E STUDI SULLA TRADIZIONE FILOSOFICA MEDIEVALE, vol",
        "ISSN": [
          "1122-5750"
        ],
        "journal": "XII",
        "csp": "p. 367-425, ISSN: 1122-5750",
        "anno": "2001",
        "autori": "AMERINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "AMERINI F. (2001). Il problema dell\u2019essenza delle sostanze e degli",
        "accidenti nel \"Commento alla Metafisica\" di Tommaso d\u2019Aquino.",
        "DOCUMENTI E STUDI SULLA TRADIZIONE FILOSOFICA MEDIEVALE,",
        "vol. XII, p. 367-425, ISSN: 1122-5750"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "207-254",
        "titolo": "Peter of Auvergne on Substance",
        "ISBN": [
          "978-3-11-022848-9"
        ],
        "csp": "Berlin:Walter de Gruyter GmbH, ISBN: 978-3-11-022848-9",
        "opera": "(a cura di): Flueler Christoph;lanza. Lidia;Toste Marco, Peter of Auvergne. University Master of the 13th Century. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Amerini Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Amerini Fabrizio (2015). Peter of Auvergne on Substance. In: (a cura di):",
        "Flueler Christoph;lanza. Lidia;Toste Marco, Peter of Auvergne. University",
        "Master of the 13th Century. p. 207-254, Berlin:Walter de Gruyter GmbH,",
        "ISBN: 978-3-11-022848-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Peter Auriol on Categories. DOCUMENTI E STUDI SULLA TRADIZIONE FILOSOFICA MEDIEVALE, vol",
        "ISSN": [
          "1122-5750"
        ],
        "journal": "XXV",
        "csp": "p. 493-535, ISSN: 1122-5750",
        "anno": "2014",
        "autori": "Amerini Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Amerini Fabrizio (2014). Peter Auriol on Categories. DOCUMENTI E STUDI",
        "SULLA TRADIZIONE FILOSOFICA MEDIEVALE, vol. XXV, p. 493-535,",
        "ISSN: 1122-5750"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "315-358",
        "titolo": "Alexander of Alessandria's Commentary on the Metaphysics",
        "ISBN": [
          "9789004261280"
        ],
        "csp": "LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004261280",
        "opera": "(a cura di): Fabrizio Amerini - Gabriele Galluzzo, A Companion to the Latin Commentaries on Aristotle's Metaphysics. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fabrizio Amerini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fabrizio Amerini (2014). Alexander of Alessandria's Commentary on the",
        "Metaphysics. In: (a cura di): Fabrizio Amerini - Gabriele Galluzzo, A",
        "Companion to the Latin Commentaries on Aristotle's Metaphysics. p.",
        "315-358, LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004261280"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1163/15685349-12341252"
        ],
        "titolo": "Thomas Aquinas and Some Italian Dominicans (Francis of Prato, Georgius Rovegnatinus and Girolamo Savonarola) on Signification and Supposition",
        "ISSN": [
          "0042-7543"
        ],
        "journal": "VIVARIUM",
        "csp": "vol. 51, p. 327-351, ISSN: 0042-7543, doi: 10.1163/15685349-12341252",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Amerini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Amerini (2013). Thomas Aquinas and Some Italian Dominicans (Francis",
        "of Prato, Georgius Rovegnatinus and Girolamo Savonarola) on Signification",
        "and Supposition. VIVARIUM, vol. 51, p. 327-351, ISSN: 0042-7543, doi:",
        "10.1163/15685349-12341252"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-255",
        "titolo": "Explanation and Definition in Thomas Aquinas' Commentary on Aristotle's Metaphysics",
        "ISBN": [
          "9789004235922"
        ],
        "csp": "LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004235922",
        "opera": "(a cura di): Jacob Leth Fink Heine Hansen and Ana-Maria Mora-Marquez, Logic and Language in the Middle Ages. A Volume in Honour of Sten Ebbesen. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "AMERINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AMERINI F. (2013). Explanation and Definition in Thomas Aquinas'",
        "Commentary on Aristotle's Metaphysics. In: (a cura di): Jacob Leth Fink",
        "Heine Hansen and Ana-Maria Mora-Marquez, Logic and Language in the",
        "Middle Ages. A Volume in Honour of Sten Ebbesen. p. 239-255,",
        "LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004235922"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "377-409",
        "titolo": "14th-Century Reactions to Burley",
        "ISBN": [
          "9789004244610"
        ],
        "csp": "LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004244610",
        "opera": "(a cura di): Alessandro D. Conti, A Companion to Walter Burley. Late Medieval Logician and Metaphysician. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Amerini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Amerini (2013). 14th-Century Reactions to Burley. In: (a cura di):",
        "Alessandro D. Conti, A Companion to Walter Burley. Late Medieval",
        "Logician and Metaphysician. p. 377-409, LEIDEN:Brill, ISBN:",
        "9789004244610"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "217-244",
        "titolo": "Fourteenth-Century Debates about the Nature of the \"Categories\"",
        "ISBN": [
          "9788773043721"
        ],
        "csp": "Copenhagen:Det Kongelige Danske Videnskebernes Selskab-The Royal Danish Academy of Sciences and Letters, ISBN: 9788773043721",
        "opera": "(a cura di): Sten Ebbesen, John Marenbon, Paul Thom, Aristotle's \"Categories\" in the Byzantine, Arabic and Latin Traditions. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Amerini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Amerini (2013). Fourteenth-Century Debates about the Nature of the",
        "\"Categories\". In: (a cura di): Sten Ebbesen, John Marenbon, Paul Thom,",
        "Aristotle's \"Categories\" in the Byzantine, Arabic and Latin Traditions. p.",
        "217-244, Copenhagen:Det Kongelige Danske Videnskebernes",
        "Selskab-The Royal Danish Academy of Sciences and Letters, ISBN:",
        "9788773043721"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA:ETS",
        "titolo": "Tommaso d'Aquino e l'intenzionalit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788846736833"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846736833",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Amerini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Amerini (2013). Tommaso d'Aquino e l'intenzionalit\u00e0. PISA:ETS, ISBN:",
        "9788846736833"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Cambridge",
        "titolo": "Aquinas on the Beginning and End of Human Life",
        "ISBN": [
          "9780674072473"
        ],
        "csp": "Massachusetts - London, England:Harvard University Press, ISBN: 9780674072473",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Amerini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Amerini (2013). Aquinas on the Beginning and End of Human Life.",
        "Cambridge, Massachusetts - London, England:Harvard University Press,",
        "ISBN: 9780674072473"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "William Ockham and Mental Synonymy. The Case of Nugation",
        "ISSN": [
          "0080-5459"
        ],
        "journal": "FRANCISCAN STUDIES",
        "csp": "vol. 67, p. 375-403, ISSN: 0080-5459",
        "anno": "2009",
        "autori": "Fabrizio Amerini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabrizio Amerini (2009). William Ockham and Mental Synonymy. The Case",
        "of Nugation. FRANCISCAN STUDIES, vol. 67, p. 375-403, ISSN:",
        "0080-5459"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.2143/RTPM.75.2.2033409"
        ],
        "titolo": "The Semantics of Substantial Names. The Tradition of the Commentaries on the Metaphysics",
        "ISSN": [
          "1370-7493"
        ],
        "journal": "RECHERCHES DE TH\u00c9OLOGIE ET PHILOSOPHIE M\u00c9DI\u00c9VALES",
        "csp": "vol. 75, p. 395-440, ISSN: 1370-7493, doi: 10.2143/RTPM.75.2.2033409",
        "anno": "2008",
        "autori": "AMERINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "AMERINI F. (2008). The Semantics of Substantial Names. The Tradition of",
        "the Commentaries on the Metaphysics. RECHERCHES DE TH\u00c9OLOGIE",
        "ET PHILOSOPHIE M\u00c9DI\u00c9VALES, vol. 75, p. 395-440, ISSN: 1370-7493,",
        "doi: 10.2143/RTPM.75.2.2033409"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "De natura generis. William Ockham and Some Italian Dominicans. DOCUMENTI E STUDI SULLA TRADIZIONE FILOSOFICA MEDIEVALE, vol",
        "ISSN": [
          "1122-5750"
        ],
        "journal": "XVIII",
        "csp": "p. 453-482, ISSN: 1122-5750",
        "anno": "2007",
        "autori": "Fabrizio Amerini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabrizio Amerini (2007). De natura generis. William Ockham and Some",
        "Italian Dominicans. DOCUMENTI E STUDI SULLA TRADIZIONE",
        "FILOSOFICA MEDIEVALE, vol. XVIII, p. 453-482, ISSN: 1122-5750"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Utrum inherentia sit de essentia accidentis\". Francis of Marchia and the Debate on the Nature of Accidents",
        "ISSN": [
          "0042-7543"
        ],
        "journal": "VIVARIUM",
        "csp": "vol. 44, p. 96-150, ISSN: 0042-7543",
        "anno": "2006",
        "autori": "AMERINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "AMERINI F. (2006). \"Utrum inherentia sit de essentia accidentis\". Francis of",
        "Marchia and the Debate on the Nature of Accidents. VIVARIUM, vol. 44, p.",
        "96-150, ISSN: 0042-7543"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-646",
        "titolo": "La logica di Francesco da Prato. Con l\u2019edizione critica della \"Loyca\" e del \"Tractatus de voce univoca\". p",
        "ISBN": [
          "8884501377"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Sismel-Edizioni del Galluzzo, ISBN: 8884501377",
        "anno": "2005",
        "autori": "AMERINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "AMERINI F. (2005). La logica di Francesco da Prato. Con l\u2019edizione critica",
        "della \"Loyca\" e del \"Tractatus de voce univoca\". p. 1-646,",
        "FIRENZE:Sismel-Edizioni del Galluzzo, ISBN: 8884501377"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-224",
        "titolo": "I trattati \"De universalibus\" di Francesco da Prato e Stefano da Rieti (Secolo XIV). p",
        "ISBN": [
          "8879883852"
        ],
        "csp": "Spoleto:Fondazione C.I.S.A.M., ISBN: 8879883852",
        "anno": "2003",
        "autori": "AMERINI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "AMERINI F. (2003). I trattati \"De universalibus\" di Francesco da Prato e",
        "Stefano da Rieti (Secolo XIV). p. 1-224, Spoleto:Fondazione C.I.S.A.M.,",
        "ISBN: 8879883852"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C5",
    "progr": "28667",
    "nome": "AMERINI Fabrizio",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato di Redazione della rivista \"Documenti e Studi sulla Tradizione Filosofica Medievale\".",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della rivista \"Memorie Domenicane\".",
        "periodo": "dal 01-04-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaboratore dell\u2019Enciclopedia Treccani.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaboratore della Springer Encyclopedia of Medieval Philosophy, edita da H. Lagerlund",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della rivista \u201cNoctua\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore al XIII European Symposium of Medieval Logic and Semantics (E.S.M.L.S.) \"La Tradition m\u00e9di\u00e9vale des Cat\u00e9gories (XIIe-XVe si\u00e8cles)\", svoltosi ad Avignone (Francia). Titolo della comunicazione: \"Cat\u00e9gories et langage mentale. Une critique de Fran\u00e7ois de Prato \u00e0 Guillaume d\u2019Ockham\".",
        "periodo": "dal 06-06-2000 al 10-06-2000"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato all\u2019International Symposium \"John Buridan and Beyond. The Language Sciences 1300-1700\", svoltosi presso la Royal Danish Academy of Sciences and Letters (Copenhagen, Danimarca). Titolo della comunicazione: \"Le d\u00e9bat sur le statut ontologique des intentions au XIV si\u00e8cle\".",
        "periodo": "dal 03-09-2001 al 06-09-2001"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al IVe Colloque Interuniversitaire de Philosophie M\u00e9di\u00e9vale du Qu\u00e9bec, svoltosi all\u2019Universit\u00e8 du Qu\u00e9bec \u00e0 Trois-Rivi\u00e8res (Qu\u00e9bec, Canada). Titolo della comunicazione: \"La connaissance des relatifs chez Guillaume d\u2019Ockham\".",
        "periodo": "dal 22-03-2002 al 22-03-2002"
      },
      {
        "content": "Relatore al XIV European Symposium of Medieval Logic and Semantics (E.S.M.L.S.) \"Medieval Theories on Assertive and Non-assertive Language\", svoltosi all'Universit\u00e0 'La Sapienza' Roma (Italia). Titolo della comunicazione: \"Le statut de la proposition chez Herv\u00e9 de N\u00e9dellec\".",
        "periodo": "dal 11-06-2002 al 15-06-2002"
      },
      {
        "content": "Relatore all\u2019Internationaler Kongress \"Philosophical Debates at the University of Paris in the First Quarter of the Fourteenth Century\", svoltosi all'Universit\u00e0 di Bonn (Germania). Titolo della comunicazione: \"Realism and Intentionality: Hervaeus Natalis, Peter Aureoli, and William Ockham in Discussion\".",
        "periodo": "dal 14-04-2004 al 17-04-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore al XIV Convegno della Societ\u00e0 Italiana per lo Studio del Pensiero Medievale (S.I.S.P.M.) \"Metaphysica \u2013 sapientia \u2013 scientia divina: soggetto e statuto della filosofia prima nel Medioevo\", svoltosi all'Universit\u00e0 degli Studi di Bari (Italia). Titolo della comunicazione: \"Alessandro di Alessandria su natura e soggetto della metafisica\".",
        "periodo": "dal 09-06-2004 al 12-06-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore al XV European Symposium of Medieval Logic and Semantics (E.S.M.L.S.) \"The Ancient Traditions of Logic in the Middle Ages\", svoltosi presso il Trinity College (Cambridge, U.K.). Titolo della comunicazione: \"William Ockham and Walter Burley on The Definition by Addition\".",
        "periodo": "dal 01-07-2004 al 04-07-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato all\u2019International Workshop on Universals, svoltosi presso la Scuola Normale Superiore di Pisa (Italia). Titolo della comunicazione: \"De natura generis. William Ockham and Some Italian Dominicans\".",
        "periodo": "dal 02-07-2006 al 09-07-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore al XVI European Symposium on Medieval Logic and Semantics (E.S.M.L.S.) \"The Theory of Fallacies and Its Use form Boethius to Paul of Venice\", svoltosi all'Universit\u00e0 degli Studi di Udine (Italia). Titolo della comunicazione: \"William Ockham and Synonymy. The Case of Nugation\".",
        "periodo": "dal 05-09-2006 al 09-09-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al VIIIe Colloque Interuniversitaire Qu\u00e9b\u00e9cois de Philosophie M\u00e9di\u00e9vale, svoltosi presso l\u2019Universit\u00e9 de Montr\u00e9al (Qu\u00e9bec, Canada). Titolo della comunicazione: \"Thomas d'Aquin et la signification des termes d'esp\u00e8ce naturelle\".",
        "periodo": "dal 26-04-2007 al 26-04-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al II Montreal Workshop on Nominalism \"Ockham's Immediate Background: Mind and Knowledge, 1300-1325\", svoltosi presso l\u2019 Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al (Qu\u00e9bec, Canada). Titolo della comunicazione: \"Hervaeus Natalis on Concepts\".",
        "periodo": "dal 04-05-2007 al 05-05-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale di Storia della filosofia medievale \"Dal convento alla citt\u00e0. Filosofia e teologia in Francesco da Prato O.P. (XIV secolo)\", svoltosi a Prato (Italia). Titolo della comunicazione: \"La figura e la filosofia di Francesco da Prato\".",
        "periodo": "dal 18-05-2007 al 19-05-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del Convegno Internazionale di Storia della filosofia medievale \"Dal convento alla citt\u00e0. Filosofia e teologia in Francesco da Prato O.P. (XIV secolo)\", svoltosi in Palazzo Comunale, Prato (Italia).",
        "periodo": "dal 18-05-2007 al 19-05-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato (con il prof. Massimo Mugnai) al 1st GPMR Workshop on Logic & Semantics \"Medieval Logic and Modern Applied Logic\", svoltosi presso l'Universit\u00e0 di Bonn (Germania). Titolo della comunicazione: \"Franciscus de Prato on Reduplication\".",
        "periodo": "dal 28-06-2007 al 30-06-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al IV Convegno Internazionale su Francesco d'Appignano, svoltosi ad Appignano del Tronto (AP). Titolo della comunicazione: \"La dottrina della sostanza nel Commento alla Metafisica di Francesco d'Appignano\".",
        "periodo": "dal 14-09-2007 al 15-09-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al XII Congresso Internazionale della Soci\u00e9t\u00e9 Internationale pour l\u2019Etude de la Philosophie M\u00e9di\u00e9vale (S.I.E.P.M.) \"Universality of Reason \u2013 Plurality of Philosophies in the Middle Ages\", svoltosi all'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Italia). Titolo della comunicazione: \"Alessandro di Alessandria come fonte di Paolo Veneto. Il caso dell\u2019anima umana\".",
        "periodo": "dal 17-09-2007 al 22-09-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Convegno Internazionale di Storia della filosofia medievale \"Lo scotismo nel Mezzogiorno d'Italia\", svoltosi a Bitonto-Bari (Italia). Titolo della comunicazione: \"La nozione di essere nel Commento alle Sentenze di Pietro d'Aquila\".",
        "periodo": "dal 26-03-2008 al 28-03-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al XVII European Symposium on Medieval Logic and Semantics (E.S.M.L.S.) \"The Rise and Development of Supposition Theory\", svoltosi all'Universit\u00e0 di Leiden (Olanda). Titolo della comunicazione: \"Later Medieval Supposition Theory\".",
        "periodo": "dal 02-06-2008 al 06-06-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Convegno Internazionale \"Petrus de Alvernia, magister Artium et magister Theologiae (ob. 1304)\", svoltosi a Fribourg (Svizzera). Titolo della comunicazione: \"Peter of Auvergne\u2019s Views on Form and Substance\".",
        "periodo": "dal 02-09-2008 al 04-09-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al XVII Convegno della Societ\u00e0 Italiana per lo Studio del Pensiero Medievale (S.I.S.P.M.) \"Immaginario e immaginazione nel Medioevo\", svoltosi all'Universit\u00e0 degli Studi di Milano (Italia). Titolo della comunicazione: \"Immaginario e immaginazione in Tommaso d'Aquino\".",
        "periodo": "dal 25-09-2008 al 27-09-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al XVth Colloquium of the Soci\u00e9t\u00e9 Internationale pour l'Etude de la Philosophie M\u00e9di\u00e9vale (S.I.E.P.M.) \"Philosophy and Theology in the Studia of the Religious Orders and at the Papal Court\", svoltosi all'Universit\u00e0 di Notre Dame (Indiana, U.S.A.). Titolo della comunicazione: \"The Reception of Thomas Aquinas's Philosophy in the Dominican Studia of the Roman Province in the Fourteenth Century\".",
        "periodo": "dal 08-10-2008 al 10-10-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato all'International Symposium \"Categories & Transmission of Knowledge\", svoltosi presso la Royal Danish Academy of Sciences and Letters (Copenhagen, Danimarca). Titolo della comunicazione: \"Some Aspects of the Fourteenth Century Debates on the Categories\".",
        "periodo": "dal 13-10-2008 al 15-10-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno internazione di Storia della filosofia medievale \"Contingenza e Libert\u00e0. Teorie francescane del primo trecento\", svoltosi all'Universit\u00e0 degli Studi di Macerata (Italia). Titolo della comunicazione: \"Volont\u00e0 e libero arbitrio in Pietro d'Aquila\".",
        "periodo": "dal 12-12-2008 al 13-12-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del Convegno Internazionale di Storia della filosofia medievale \"Later Medieval Perspectives on Intentionality\", svoltosi all'Universit\u00e0 degli Studi di Parma (Italia).",
        "periodo": "dal 10-06-2009 al 12-06-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno internazionale di Storia della filosofia medievale \"La Politica di Aristotele. Forme e momenti della sua ricezione\", svoltosi all'Universit\u00e0 degli Studi di Parma (Italia). Titolo della comunicazione: \"Introduzione. La ricezione medievale della 'Politica' di Aristotele\".",
        "periodo": "dal 17-12-2009 al 18-12-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del Workshop internazionale di Storia della filosofia medievale \"La Politica di Aristotele. Forme e momenti della sua ricezione\", svoltosi all'Universit\u00e0 degli studi di Parma (Italia).",
        "periodo": "dal 17-12-2009 al 18-12-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato all'International Conference \"Varieties of Cognitive Theory in the Later Middle Ages. Towards A Status Quaestionis\", svoltosi all'Istituto di Filosofia dell'Universit\u00e0 di Lovanio (Belgio). Titolo della comunicazione: \"Confused vs. Determinate Cognition\".",
        "periodo": "dal 18-02-2010 al 20-02-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato all'International Workshop \"The Reception of Aristotle's Metaphysics in the Middle Ages\", svoltosi all'Universit\u00e0 di Stoccolma (Svezia). Titolo della comunicazione: \"Later Medieval Approaches to Aristotle's Metaphysics\".",
        "periodo": "dal 16-09-2010 al 17-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al V Convegno Internazionale su Francesco d'Appignano, svoltosi ad Appignano del Tronto (AP). Titolo della comunicazione: \" 'Utrum eadem animalia specie sint generabilia per propagationem et putrefactionem'. Francesco di Appignano sulla generazione degli animali\".",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 02-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato alla Journ\u00e9e Thomas d\u2019Aquin 2010 \"Thomisme et antithomisme au moyen \u00e2ge\", svoltasi alla Biblioteca del Saulchoir (Paris). Titolo della comunicazione: \"Le thomisme en Italie au XIVe si\u00e8cle: d\u2019Herv\u00e9 de N\u00e9dellec \u00e0 Fran\u00e7ois de Prato\".",
        "periodo": "dal 04-12-2010 al 04-12-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al 14th E.A. Moody Conference in Medieval Philosophy \"Medieval Conceptions of Truth\", svoltasi presso l'UCLA (Los Angeles, U.S.A.). Titolo della comunicazione: \"Aquinas and Truth\".",
        "periodo": "dal 09-04-2011 al 10-04-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzatore (con la prof.ssa Rita Messori) del Convegno Internazionale \"Sulle Origini del Linguaggio. Immaginazione, Espressione, Simbolo\", svoltosi all'Universit\u00e0 degli Studi di Parma (Italia).",
        "periodo": "dal 02-05-2011 al 03-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato all\u2019International Workshop on Fourteenth-Century Philosophy, svoltosi all'Istituto di Filosofia dell'Universit\u00e0 di Lovanio (Belgio). Titolo della comunicazione: \"Stephen of Rieti\u2019s Criticism of Ockham\u2019s View of Universals\".",
        "periodo": "dal 06-05-2011 al 07-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato all'International Symposium on \"Logic and Language in the Middle Ages. A Symposium in Honour of Sten Ebbesen\", svoltosi presso la Royal Danish Academy of Sciences and Letters (Copenhagen, Danimarca). Titolo della comunicazione: \"Logic and Metaphysics in the Late Middle Ages\".",
        "periodo": "dal 22-06-2011 al 24-06-2011"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore scientifico del Convegno Internazionale \"Metaphysics in Later Middle Ages (XIVth-XVth Centuries): Decline or Revival?\", svoltosi a Nijmegen (Olanda).",
        "periodo": "dal 02-09-2011 al 03-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato all'International Conference \"Metaphysics in the Later Middle Ages (XIVth and XVth Centuries): Decline or Revival?\", svoltosi presso la Radboud University (Nijmegen, Olanda). Titolo della comunicazione: \"Metaphysics and the 'Metaphysics'. Some Remarks on Their Relationship\".",
        "periodo": "dal 02-09-2011 al 03-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Convegno \"Religione e Politica\", svoltosi presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Parma. Titolo della comunicazione: \"Politica, Religione e Dialogo interreligioso: Pier Damiani e Pietro Abelardo\".",
        "periodo": "dal 30-11-2011 al 01-12-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del Convegno Internazionale di Storia della filosofia medievale \"In principio erat Verbum... Filosofia e teologia nei commenti al Vangelo di Giovanni (III-XIV secolo)\", svoltosi presso la Biblioteca del monastero di S. Giovanni Evangelista a Parma (Italia).",
        "periodo": "dal 15-12-2011 al 16-12-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato all'International Montreal Workshop on Nominalism \"Le probl\u00e8me des universaux au XIII\u00e8me si\u00e8cle\", svoltosi presso l'Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al (Montreal, Canada). Titolo della comunicazione: \"Two Epistemological Approaches to the Problem of Universals\".",
        "periodo": "dal 03-05-2012 al 04-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato all'International Conference \"Theories of Universals in the XIV Century\" svoltasi alla Scuola Normale Superiore di Pisa. Titolo della comunicazione: \"Some Epistemological Approaches to the Problem of Universals\".",
        "periodo": "dal 03-09-2012 al 05-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al 2nd Rio Colloquium on Logic and Metaphysics in the Later Middle Ages \"Hylomorphism in 13th and 14th Centuries\", svoltosi a Rio de Janeiro (Brasile). Titolo della comunicazione: \"Thomas Aquinas, Hylomorphism, and Transtemporal Identity\".",
        "periodo": "dal 21-05-2013 al 23-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Convegno internazionale di Storia della filosofia medievale \"Il desiderio nel Medioevo\", svoltosi all\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Trento (Italia). Titolo della comunicazione: \"La logica del desiderio: alcune riflessioni sul rapporto tra desiderio e logica nel tardo medioevo\".",
        "periodo": "dal 04-10-2013 al 05-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Convegno internazionale \u201cLes savoirs dans les ordres mendiants en Italie (XIIIe-XVe si\u00e8cles). 1. Bilans and perspectives de recherche\u201d, svoltosi presso l\u2019Ecole Fran\u00e7aise de Rome (Roma, Italia). Titolo della comunicazione: \"Les Dominicains Italiens et le Thomisme au XIVe si\u00e8cle. Quelques r\u00e9flexions\".",
        "periodo": "dal 07-11-2013 al 08-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato alle Journ\u00e9es d'\u00e9tudes scientifiques \"Au prisme du genre: Corps, Filiation, Christianisme\", svoltesi all'Universit\u00e9 Catholique de Lyon (Lione, Francia). Titolo della comunicazione: \"Corps et identit\u00e9 de genre dans l'anthropologie thomasienne\".",
        "periodo": "dal 30-01-2014 al 31-01-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al 20th European Symposium of Medieval Logic and Semantics (E.S.M.L.S.), svoltosi presso l'University of Cambridge (Cambridge, U.K.). Titolo della comunicazione: \"Thomas Aquinas on Knowledge as a Relation\"",
        "periodo": "dal 12-06-2014 al 16-06-2014"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore (con il prof. Armando Bisogno e il prof. Concetto Martello) della sessione \"Epistemologia e frontiere dei saperi\" al XXI Convegno della Societ\u00e0 Italiana per lo Studio del Pensiero Medievale (S.I.S.P.M.) \"Filosofia e scienza nel Medioevo\", svoltosi all\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, Campus di Fisciano (Salerno).",
        "periodo": "dal 09-09-2014 al 12-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato alla giornata di studi in memoria di Francesco del Punta. Titolo della comunicazione: \"L'antropologia di Tommaso d'Aquino. Una riconsiderazione, alla luce di una polemica recente\".",
        "periodo": "dal 17-11-2014 al 17-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al convegno \"Il problema della conoscibilit\u00e0 di Dio e la riflessione gnoseologica medievale\", svoltosi presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Titolo della comunicazione: \"Conoscenza confusa, conoscenza distinta: da Tommaso d'Aquino a Guglielmo di Ockham\"",
        "periodo": "dal 10-12-2014 al 10-12-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Workshop \"Metaphysics & Theology in the Fourteenth Century\", svoltosi alla Radboud University (Nijmegen, Olanda). Titolo della comunicazione: \"Scotus, Ockham and Buridan on Confused Cognition\".",
        "periodo": "dal 16-12-2014 al 16-12-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatore scientifico del convegno \"Vicario di Cristo e Vescovo di Roma. Dibattiti sulla titolatura e autorit\u00e0 papale nell'XI secolo\", svoltosi all'Universit\u00e0 degli Studi di Parma (Italia).",
        "periodo": "dal 06-05-2015 al 06-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato all\u2019International Workshop on \"The Metaphysics of the Mind in Medieval Philosophy,\" svoltosi presso l'Universit\u00e4t W\u00fcrzburg, Institut f\u00fcr Philosophie (W\u00fcrzburg, Germania). Titolo della comunicazione: \"Aquinas on the Mental: A Reappraisal\".",
        "periodo": "dal 12-06-2015 al 13-06-2015"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore scientifico del XXII convegno della Societ\u00e0 Italiana per lo Studio del Pensiero Medievale (S.I.S.P.M.) \"Nutrire il corpo, nutrire l'anima nel Medioevo\", svoltosi presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano e l'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano (Italia).",
        "periodo": "dal 30-09-2015 al 01-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Convegno internazionale \"Anima e corpo nella filosofia medievale\", svoltosi all'Universit\u00e0 degli Studi di Catania (Italia). Titolo della comunicazione: \"Tommaso d'Aquino e il 'mind/body problem'\".",
        "periodo": "dal 19-10-2015 al 19-10-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del convegno \"Agostino e l'agostinismo medievale\", svoltosi all'Universit\u00e0 degli Studi di Parma (Italia).",
        "periodo": "dal 22-10-2015 al 22-10-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del Convegno Internazionale di Storia della filosofia medievale \"Later Medieval Logic and Metaphysics\", svoltosi all'Universit\u00e0 degli Studi di Parma (Italia).",
        "periodo": "dal 26-11-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore (con il prof. Massimo Mugnai e il prof. Riccardo Strobino) del 21th European Symposium of Medieval Logic and Semantics (E.S.M.L.S.), svoltosi presso la Scuola Normale Superiore di Pisa (Italia).",
        "periodo": "dal 30-06-2016 al 05-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Convegno internazionale di Storia della filosofia medievale \u201cDoctor fundatissimus. Egidio Romano, il suo pensiero e la sua influenza\u201d, svoltosi all\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari (Italia). Titolo della comunicazione: \u201cEssence and Substance in Giles of Rome\u2019s Questiones methaphisicales\u201d.",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 12-11-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato alla Giornata di studio \u201cNella biblioteca di Dante con CODEX: manoscritti in Toscana tra Duecento e Trecento\u201d, svoltosi presso la Sismel-Edizioni del Galluzzo, Firenze (Italia). Titolo della relazione: \u201cLa filosofia in Toscana al tempo di Dante\u201d.",
        "periodo": "dal 18-11-2016 al 18-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Assegno di ricerca presso la Scuola Normale Superiore di Pisa per collaborazione all\u2019attivit\u00e0 di ricerca sul tema La metafisica di Aristotele nei commenti latini del sec. XIII. Studio della tradizione dei commenti latini alla Metafisica nel XIII secolo. Le fonti medievali del Commento alla Metafisica di Tommaso d\u2019Aquino.",
        "periodo": "dal 01-07-2003 al 30-06-2004"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma per l\u2019insegnamento di Storia della filosofia medievale per l\u2019a.a. 2004/2005.",
        "periodo": "dal 27-09-2004 al 23-09-2005"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio per l\u2019attivit\u00e0 di ricerca post-dottorato presso la Scuola Normale Superiore di Pisa per il settore disciplinare di Storia della Logica, programma di ricerca su Logica, semantica e ontologia nel secolo XIV. Studio del dibattito sul significato dei termini di genere naturale nella tradizione dei Commenti alla Metafisica di Aristotele, libri VII e VIII.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 30-10-2006"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma per l\u2019insegnamento di Storia della filosofia medievale per l\u2019a.a. 2005/2006.",
        "periodo": "dal 26-09-2005 al 28-02-2006"
      },
      {
        "content": "Editore insieme a G.I. Etzkorn delle Quaestiones super Metaphysicam di Francesco di Marchia, nel quadro del progetto di edizione dell\u2019Opera Omnia di Francesco di Marchia diretto e coordinato dal prof. R. L. Friedman (Leuven University) e dal prof. C. D. Schable (University of Cyprus).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Affiliato alla Societ\u00e0 per l\u2019Edizione dei Testi Antichi e Medievali (S.E.T.A.M.).",
        "periodo": "dal 01-01-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affiliato alla Soci\u00e9t\u00e9 Internationale pour l\u2019\u00c9tude de la Philosophie M\u00e9di\u00e9vale (S.I.E.P.M.).",
        "periodo": "dal 01-02-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affiliato alla Societ\u00e0 Italiana per lo Studio del Pensiero Medievale (S.I.S.P.M.).",
        "periodo": "dal 01-10-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio di studio \u201cE. Bocca\u201d, presso la Scuola Normale Superiore di Pisa, per la migliore tesi di Perfezionamento",
        "periodo": "dal 16-02-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio Direttivo della Societ\u00e0 Italiana per lo Studio del Pensiero Medievale (S.I.S.P.M.).",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Affiliato alla Societ\u00e0 Filosofica Italiana (S.F.I.).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affiliato alla \"Soci\u00e9t\u00e9 Thomiste\".",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato in \"Filosofia e Antropologia\", XXII-XXVIII ciclo, dell'Universit\u00e0 degli Studi di Parma.",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Tre lezioni per il Corso di Dottorato \"Filosofia scienze e cultura, dell\u2019et\u00e0 tardo-antica, medievale e umanistica\" (FiTMU) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno su \"Il problema dell'intenzionalit\u00e0 nel Medioevo\" e \"Interpretazioni tardo-medievali della Metafisica di Aristotele\".",
        "periodo": "dal 23-11-2010 al 24-11-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato in \u201cScienze filologico-letterarie, storico-filosofiche e artistiche\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Lezione per il Corso di Dottorato in \u201cStudi letterari, linguistici e comparati\u201d dell\u2019Universit\u00e0 \u2018L'Orientale\u2019 di Napoli su \"Tommaso d'Aquino e il linguaggio della mente\".",
        "periodo": "dal 29-11-2012 al 29-11-2012"
      },
      {
        "content": "Due lezioni per il Corso di Dottorato in Filosofia dell'Universit\u00e0 di Friburgo (Svizzera) su \"Thomas d\u2019Aquin, l\u2019hyl\u00e9morphisme et l\u2019identit\u00e9 des objets \u00e0 travers le temps\".",
        "periodo": "dal 25-11-2013 al 26-11-2013"
      },
      {
        "content": "Tre lezioni per il Corso di Dottorato \"Filosofia scienze e cultura, dell\u2019et\u00e0 tardo-antica, medievale e umanistica\" (FiTMU) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno su \"Tommaso d'Aquino e l'identit\u00e0 attraverso il tempo\", \"Tommaso d'Aquino sull'origine dell'anima umana\" e \"Sigieri di Brabante sul rapporto anima/corpo\".",
        "periodo": "dal 16-12-2013 al 18-12-2013"
      },
      {
        "content": "Lezione per il Corso di Dottorato in \u201cScienze filologico-letterarie, storico-filosofiche e artistiche\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Parma su \"Le radici filosofiche dell'Europa. Tra storia e storiografia\".",
        "periodo": "dal 15-05-2014 al 15-05-2014"
      },
      {
        "content": "Due lezioni per il Dottorato Internazionale in Filosofia: forme e storia dei saperi filosofici, presso l'Universit\u00e0 degli Studi del Salento (Lecce) su \"Tommaso d'Aquino e il Mind/Body Problem\" e \"Realismo e limiti della conoscenza in Tommaso d'Aquino\".",
        "periodo": "dal 16-05-2016 al 17-05-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borsa di studio concessa dal Governo del Regno di Danimarca per attivit\u00e0 di ricerca presso l\u2019Istituto di Greco e Latino dell\u2019Universit\u00e0 di Copenaghen (Danimarca). Supervisore: prof. Sten Ebbesen.",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 28-02-2002"
      },
      {
        "content": "Stage di ricerca e insegnamento presso l\u2019Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Trois-Rivi\u00e8res (Qu\u00e8bec, Canada). Supervisore: prof. Claude Panaccio.",
        "periodo": "dal 12-03-2002 al 10-04-2002"
      },
      {
        "content": "Visiting professor presso l'Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al (Qu\u00e9bec, Canada). Referente: prof. Claude Panaccio.",
        "periodo": "dal 24-04-2007 al 07-05-2007"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Contratto di collaborazione esterna con la Scuola Normale Superiore di Pisa per lo svolgimento di attivit\u00e0 connesse alla ricerca sui commenti aristotelici nel Medioevo con particolare riguardo alla logica e metafisica. Trascrizione ed edizione parziale del Commento alla Metafisica, libro VII, di Alessandro di Alessandria OFM (XIV secolo). Supervisore: prof. Francesco del Punta.",
        "periodo": "dal 01-04-2001 al 30-06-2001"
      },
      {
        "content": "Due lezioni all\u2019Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Trois-Rivi\u00e8res (Qu\u00e9bec, Canada), sul tema \"La th\u00e9orie des intentions chez Herv\u00e9 de N\u00e9dellec\".",
        "periodo": "dal 14-03-2002 al 16-03-2002"
      },
      {
        "content": "Contratto di prestazione d\u2019opera intellettuale con la Scuola Normale Superiore di Pisa per attivit\u00e0 connesse alla ricerca sui commenti aristotelici nel medioevo, con particolare riguardo alla logica e alla metafisica. Trascrizione ed edizione parziale del Commento alla Metafisica, libro VII, di Alessandro di Alessandria OFM (XIV secolo). Supervisore: prof. Francesco del Punta.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 30-06-2003"
      },
      {
        "content": "Ciclo di lezioni alla Scuola Normale Superiore di Pisa, sul tema \"La dottrina degli universali di Guglielmo di Ockham\".",
        "periodo": "dal 01-12-2003 al 30-01-2004"
      },
      {
        "content": "Progetti di edizioni critiche in corso: 1) Alexandri de Alexandria In Duodecim Aristotelis Metaphysicae Libros Expositio. Mss. Cordoba, Biblioteca del Cabildo 129 Est. 3; Erfurt, Stadtbibliotek, Ampl. F. 325; Krak\u00f2w, Biblioteka Jagiellonska 650; Munchen, Stadtsbibliothek, Clm. 11591; Napoli, Biblioteca Nazionale, VIII. E. 2; Napoli, Biblioteca Nazionale, VIII. E. 37; Padova, Biblioteca Antoniana, Scaff. XVIII 386. 2) Gratiadei de Ausculo Logica. Mss.: Pisa, Biblioteca Cateriniana del Seminario, 115; Padova, Biblioteca Universitaria, 2184. 3) Stephani de Reate Scriptum super Artem Veterem. Ms.: Wroclaw, Biblioteka Uniwersyteczna, IV. Q. 4. 4) Francisci de Marchia Quaestiones super Metaphysicam. Mss.: Paris, Biblioth\u00e8que Mazarine, lat. 3490; Bologna, Biblioteca del Collegio di Spagna 104.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di seminari di ricerca annuali in collaborazione con colleghi italiani e stranieri.",
        "periodo": "dal 27-09-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca e insegnamento di Storia della filosofia medievale presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Parma (2004-presente). Titoli dei corsi: 1) a.a. 2004-2005 (Storia della filosofia medievale). Laurea triennale: Parole, concetti, cose. Teorie della conoscenza nel XIII e XIV secolo. Laurea specialistica: Le nozioni di essere ed essenza nel pensiero medievale. 2) a.a. 2005-2006: I\u00b0 semestre (Storia della filosofia medievale). Laurea triennale: Tommaso d\u2019Aquino e la natura dell\u2019anima. Laurea specialistica: L\u2019 \"Itinerarium mentis in Deum\" di S. Bonaventura. II\u00b0 semestre (Storia del pensiero politico medievale). Laurea specialistica: La ricezione della \"Politica\" di Aristotele (1266-1270). 3) a.a. 2006-2007 (Storia della filosofia medievale). Laurea triennale: Il dibattito medievale sulla natura dell'intelletto. Laurea specialistica: Il trattato \"De unitate intellectus\" di Tommaso d'Aquino. 4) a.a. 2007-2008 (Storia della filosofia medievale). Laurea triennale: Bioetica medievale. Laurea specialistica: Il \"Proslogion\" di Anselmo d'Aosta. 5) a.a. 2008-2009 (Storia della filosofia medievale). Laurea triennale: Dibattiti medievali sull'intenzionalit\u00e0. Laurea specialistica: Teorie medievali dell\u2019intenzionalit\u00e0: il dibattito storiografico. 6) a.a. 2009-2010 (Storia della filosofia medievale). Laurea triennale: Il \"De ente et essentia\" di Tommaso d'Aquino. Laurea specialistica: La ricezione medievale della \"Metafisica\" di Aristotele. 7) a.a. 2010-2011 (Storia della filosofia medievale). Laurea triennale: Filosofia e teologia nel Medioevo. Laurea specialistica: Essere, Vero, Uno, e Bene. La dottrina medievale dei trascendentali. 8) a.a. 2011-2012 (Storia della filosofia medievale). Laurea triennale: La filosofia nel Medioevo. Laurea specialistica: Guglielmo di Ockham e il linguaggio della mente. 9) a.a. 2012-2013 (Storia della filosofia medievale). Laurea triennale: Istituzioni di filosofia medievale. Laurea magistrale: Realismo e rappresentazionalismo in Tommaso d'Aquino. 10) a.a. 2013-2014 (Storia della filosofia medievale). Laurea triennale: Istituzioni di filosofia medievale. Laurea magistrale interateneo: Sigieri di Brabante e il problema del rapporto anima/corpo. 11) a.a. 2014-2015 (Storia della filosofia medievale). Laurea triennale: Introduzione alla filosofia medievale. Laurea magistrale interateneo: La questione degli universali nel Medioevo. 12) a.a. 2015-2016 (Storia della filosofia antica e medievale). Laurea triennale: Aristotele e l'Aristotelismo medievale. Laurea magistrale (Storia della filosofia cristiana medievale): Il \"De ente et essentia\" di Tommaso d'Aquino. 13) a.a. 2016-2017 (Storia della filosofia antica e medievale). Laurea triennale: Platone e il Platonismo medievale. Laurea magistrale (Storia della filosofia cristiana medievale): La \"Summa logicae\" di Guglielmo di Ockham.",
        "periodo": "dal 27-09-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaboratore al progetto di ricerca su \u201cIl problema degli universali nell\u2019et\u00e0 antica e medievale\u201d diretto dal prof. Francesco del Punta presso la Scuola Normale Superiore di Pisa. Coordinatore ed editore insieme al prof. A. D. Conti (Universit\u00e0 de L\u2019Aquila) e al prof. L. Cesalli (Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve) del volume sugli universali nel XIV secolo di prossima pubblicazione (Edizioni della Normale, Pisa 2017).",
        "periodo": "dal 01-06-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Seminario alla Scuola Normale Superiore di Pisa, sul tema \"Il commento di Paolo Veneto al libro Z della Metafisica: problemi di edizione e questioni dottrinali\".",
        "periodo": "dal 03-04-2007 al 03-04-2007"
      },
      {
        "content": "Due conferenze presso il Dipartimento di Storia e Metodologie Comparate dell'Universit\u00e0 degli Studi de L'Aquila, dal titolo \"Filosofia e teologia in Guglielmo di Ockham\" e \"Ockham e la dimostrazione dell'esistenza di Dio\".",
        "periodo": "dal 28-05-2007 al 29-05-2007"
      },
      {
        "content": "Conferenza a Friburgo (Germania) per il Forschungskolloquium, dal titolo \"Thomas Aquinas on Signification\".",
        "periodo": "dal 16-06-2007 al 16-06-2007"
      },
      {
        "content": "Conferenza all'Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, dal titolo \"Tommaso d'Aquino: origine e fine della vita umana\".",
        "periodo": "dal 19-03-2008 al 19-03-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di studio ed edizione dell'Opera Omnia del filosofo Pietro di Alvernia (XIII secolo) diretto e coordinato dal prof. C. Flueler (Universit\u00e9 de Fribourg, Suisse). Studio ed edizione parziale delle \"Quaestiones super Metaphysicam\" di Pietro di Alvernia.",
        "periodo": "dal 01-06-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ideatore e coordinatore del progetto di ricerca sulle teorie tardo-medievali dell\u2019intenzionalit\u00e0. Organizzatore del convegno internazionale \u201cLater Medieval Perspective on Intentionality\u201d (Parma, 10-12 giugno 2009), cui hanno partecipato D. L. Black, L. Cesalli, A. D. Conti, R. Cross, J. Dijs, R. L. Friedman, G. Galluzzo, B. Gohering, O. Grassi, P. King, G. Klima, C. Normore, M. Pickav\u00e9, G. Pini, C. Panaccio, A. Robert, C. Rode). Curatore del volume di \u201cQuaestio\u201d 5 (2010), che raccoglie le relazioni del convegno. Autore del volume \u201cTommaso d\u2019Aquino e l\u2019intenzionalit\u00e0\u201d (ETS, Pisa 2013).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conferenza all\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Calabria, dal titolo: \"Interpretazioni medievali della dottrina aristotelica della sostanza\".",
        "periodo": "dal 30-01-2009 al 30-01-2009"
      },
      {
        "content": "Conferenza alla Scuola Normale Superiore di Pisa, dal titolo: \"Il commento alla Metafisica di Alessandro Bonini di Alessandria\".",
        "periodo": "dal 26-03-2010 al 26-03-2010"
      },
      {
        "content": "Conferenza all'Universit\u00e0 degli Studi di Trento su \"Tommaso d'Aquino e il problema dell'inizio e la fine della vita umana\".",
        "periodo": "dal 18-11-2010 al 18-11-2010"
      },
      {
        "content": "Conferenza all'Universit\u00e0 di Friburgo (Svizzera) su \"Int\u00e9rpr\u00e9tations m\u00e9di\u00e9vales de la doctrine aristotelicienne de la substance\".",
        "periodo": "dal 07-12-2011 al 07-12-2011"
      },
      {
        "content": "Ideatore e coordinatore del progetto di ricerca sui commenti medievali latini alla \"Metafisica\" di Aristotele, in collaborazione con il prof. Gabriele Galluzzo (University of Exeter). Coordinatore ed editore insieme al prof. Gabriele Galluzzo del volume \u201cA Companion to the Latin Medieval Commentaries on Aristotle\u2019s Metaphysics\u201d (Brill, Leiden-Boston 2014). E' in corso l'edizione del Commento al VII libro della \"Metafisica\" di Alessandro Bonini di Alessandria, filosofo e teologo francescano del XIII-XIV secolo.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di edizione dell\u2019Opera Omnia di Francesco di Marchia OFM (XIV secolo) diretto dal prof. R. L. Friedman (Leuven University) e dal prof. C. D. Schabel (University of Cyprus). Editore responsabile insieme a G.I. Etzkorn delle \"Quaestiones super Metaphysicam\" di Francesco di Marchia.",
        "periodo": "dal 01-06-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaboratore al progetto \u201cThe Auriol Editing Project\u201d, coordinato dal prof. R. L. Friedman (Leuven University): http://www.peterauriol.net/who/.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaboratore al progetto di ricerca \u201cLes savoirs dans les ordres mendiants (Italie, XIIIe-XVe s.)\u201d, coordinato dal prof. Aur\u00e9lien Robert (CNRS, Centres d'\u00e9tudes Sup\u00e9rieures de Renaissance, Universit\u00e9 de Tours) e dal prof. Jo\u00ebl Chandelier (Universit\u00e9 Paris VIII).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conferenza alla Pontificia Universit\u00e0 \"San Tommaso d'Aquino\" \u2013 Angelicum di Roma su \"Erveo di N\u00e9d\u00e9llec e il problema degli universali\".",
        "periodo": "dal 14-03-2013 al 14-03-2013"
      },
      {
        "content": "Conferenza all'Universit\u00e0 'La Sapienza' di Roma, Dipartimento di Filosofia, su \"Tommaso d'Aquino e il linguaggio della mente\".",
        "periodo": "dal 24-04-2013 al 24-04-2013"
      },
      {
        "content": "Seminario presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara su \"Tommaso d'Aquino e Sigieri di Brabante sull'anima come forma del corpo\".",
        "periodo": "dal 08-05-2014 al 08-05-2014"
      },
      {
        "content": "Seminario presso l'Universit\u00e0 \u2018La Sapienza\u2019 di Roma su \"Abelardo e Alberico di Parigi sulla semantica delle proposizioni non-enunciative\".",
        "periodo": "dal 07-01-2015 al 07-01-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara su \"L\u2019anima, il fuoco infernale, il dolore: la posizione di Sigieri di Brabante\".",
        "periodo": "dal 30-04-2015 al 30-04-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Pavia su \"Il Mind/Body Problem in Tommaso d'Aquino\".",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 26-05-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto PRIN 2006. Coordinatore nazionale Prof.ssa Gianna Gigliotti. Responsabile unit\u00e0 di ricerca locale (Universit\u00e0 di Parma) Prof.ssa Beatrice Centi. Titolo: \"Normativit\u00e0 e realismo: significati e limiti del formalismo etico\". Sei mesi uomo al primo anno, sei mesi uomo al secondo anno.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto PRIN 2008 \"Storia, fenomenologia e teoria dei valori\". Coordinatore nazionale Prof. Giuseppe Antonio di Marco. Responsabile unit\u00e0 di ricerca locale (Universit\u00e0 di Parma) Prof.ssa Beatrice Centi. Titolo: \"Fenomenologia e psicologia: dall\u2019analisi dell\u2019esperienza alla costruzione della persona e della validit\u00e0\". Sei mesi uomo al primo anno, sei mesi uomo al secondo anno.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto PRIN 2010 \"Il 'mind/body' problem alla luce della riflessione etica contemporanea\". Coordinatore nazionale Prof. Franco Biasiutti. Responsabile unit\u00e0 di ricerca locale (Universit\u00e0 di Parma) Prof.ssa Beatrice Centi. Nove mesi uomo previsti.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-08-2016"
      }
    ]
  }
}