{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-22",
        "titolo": "Il Socrate di Rensi: un sobrio eroismo scettico",
        "ISBN": [
          "9788898533893"
        ],
        "csp": "Roma:Sapienza Universit\u00e0 Editrice (SUE), ISBN: 9788898533893",
        "opera": "(a cura di): Spinelli E;Trabattoni F., La bandiera di Socrate: momenti di storiografia filosofica italiana nel Novecento. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "de Luise Fulvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "de Luise Fulvia (2016). Il Socrate di Rensi: un sobrio eroismo scettico. In:",
        "(a cura di): Spinelli E;Trabattoni F., La bandiera di Socrate: momenti di",
        "storiografia filosofica italiana nel Novecento. p. 1-22, Roma:Sapienza",
        "Universit\u00e0 Editrice (SUE), ISBN: 9788898533893"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "568-579",
        "titolo": "Il canto del cigno di Socrate: una celebrazione della morte?",
        "ISBN": [
          "9788539107841"
        ],
        "csp": "S\u00e3o Paulo:International Plato Society/Annablume Classica, ISBN: 9788539107841, Brasilia, 4-7 luglio 2016",
        "opera": "XI Symposium platonicum; Plato\u2019s Phaedo. Papers. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "de Luise Fulvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "de Luise Fulvia (2016). Il canto del cigno di Socrate: una celebrazione della",
        "morte?. In: XI Symposium platonicum; Plato\u2019s Phaedo. Papers. p. 568-579,",
        "S\u00e3o Paulo:International Plato Society/Annablume Classica, ISBN:",
        "9788539107841, Brasilia, 4-7 luglio 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nomos e kratos: scene (e aporie) di un connubio antico. TEORIA POLITICA, vol",
        "ISSN": [
          "0394-1248"
        ],
        "journal": "V",
        "csp": "p. 37-58, ISSN: 0394-1248",
        "anno": "2015",
        "autori": "de Luise Fulvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "de Luise Fulvia (2015). Nomos e kratos: scene (e aporie) di un connubio",
        "antico. TEORIA POLITICA, vol. V, p. 37-58, ISSN: 0394-1248"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "127-143",
        "titolo": "\u0410\u043b\u043a\u0438\u0432\u0438\u0430\u0434, \u0443\u043a\u0443\u0448\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0421\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c: \u0434\u0435\u043b\u043e \u0441\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 (russian traslation of \"Alcibiade e il morso di Socrate: un caso di coscienza\")",
        "ISBN": [
          "9785883734877"
        ],
        "csp": "\u041c\u041e\u0421\u041a\u0412\u0410 (Mosca):\u0418\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e \u041a\u0430\u043d\u043e\u043d (Publisher Kanon), ISBN: 9785883734877, Moscow, 9th September-11th september 2015",
        "opera": "\u041c\u044b \u0432\u0441\u0435 \u0432 \u0437\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u0439... \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u044f \u0437\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u043e [...] of the philosopher, sociologist , psychologist G. Ivanchenko 1965-2009). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Luise Fulvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "De Luise Fulvia (2015). \u0410\u043b\u043a\u0438\u0432\u0438\u0430\u0434, \u0443\u043a\u0443\u0448\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0421\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c: \u0434\u0435\u043b\u043e \u0441\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438",
        "(russian traslation of \"Alcibiade e il morso di Socrate: un caso di",
        "coscienza\"). In: \u041c\u044b \u0432\u0441\u0435 \u0432 \u0437\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e\u0439... \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u044f \u0437\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u043e [...]",
        "of the philosopher, sociologist , psychologist G. Ivanchenko 1965-2009). p.",
        "127-143, \u041c\u041e\u0421\u041a\u0412\u0410 (Mosca):\u0418\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e \u041a\u0430\u043d\u043e\u043d (Publisher Kanon),",
        "ISBN: 9785883734877, Moscow, 9th September-11th september 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Why is Diotima Socrates\u2019 first teacher?",
        "ISSN": [
          "1120-3404"
        ],
        "journal": "PARADIGMI",
        "csp": "vol. 1, p. 137-156, ISSN: 1120-3404",
        "anno": "2014",
        "autori": "de Luise Fulvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "de Luise Fulvia (2014). Why is Diotima Socrates\u2019 first teacher?.",
        "PARADIGMI, vol. 1, p. 137-156, ISSN: 1120-3404"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Senza rabbia: la virt\u00f9 stoica contro il sentimento tragico della vita. LA SOCIET\u00c0 DEGLI INDIVIDUI, vol",
        "ISSN": [
          "1590-7031"
        ],
        "journal": "XVII",
        "csp": "3, p. 7-19, ISSN: 1590-7031",
        "anno": "2014",
        "autori": "de Luise Fulvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "de Luise Fulvia (2014). Senza rabbia: la virt\u00f9 stoica contro il sentimento",
        "tragico della vita. LA SOCIET\u00c0 DEGLI INDIVIDUI, vol. XVII, 3, p. 7-19,",
        "ISSN: 1590-7031"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-59",
        "titolo": "Wiedza Diotymy i swiadomosc Sokratesa: Uwagi o portrecie mlodego filozofa",
        "ISBN": [
          "9788364208089"
        ],
        "csp": "Wroclaw:Polskie Forum Filozoficzne, ISBN: 9788364208089",
        "opera": "(a cura di): Pacewicz A.rtur, Kolokwia Platonskie. Sympozjon. Wroclaw 2014. vol. VII.2, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "de Luise Fulvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "de Luise Fulvia (2014). Wiedza Diotymy i swiadomosc Sokratesa: Uwagi o",
        "portrecie mlodego filozofa. In: (a cura di): Pacewicz A.rtur, Kolokwia",
        "Platonskie. Sympozjon. Wroclaw 2014. vol. VII.2, p. 35-59,",
        "Wroclaw:Polskie Forum Filozoficzne, ISBN: 9788364208089"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-125",
        "titolo": "Eros il costruttore: passioni intense e identit\u00e0 personale in Platone",
        "ISBN": [
          "9788896950180"
        ],
        "csp": "Acireale; Roma:Gruppo Editoriale Bonanno, ISBN: 9788896950180",
        "opera": "(a cura di): Cardullo R. L.;Iozzia D., \u039a\u03ac\u03bb\u03bb\u03bf\u03c2 \u03ba\u03b1\u1f76 \u1f00\u03c1\u03b5\u03c4\u03ae = Bellezza e virt\u00f9: studi in onore di Maria Barbanti. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "de Luise Fulvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "de Luise Fulvia (2014). Eros il costruttore: passioni intense e identit\u00e0",
        "personale in Platone. In: (a cura di): Cardullo R. L.;Iozzia D., \u039a\u03ac\u03bb\u03bb\u03bf\u03c2 \u03ba\u03b1\u1f76",
        "\u1f00\u03c1\u03b5\u03c4\u03ae = Bellezza e virt\u00f9: studi in onore di Maria Barbanti. p. 113-125,",
        "Acireale; Roma:Gruppo Editoriale Bonanno, ISBN: 9788896950180"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:Einaudi",
        "titolo": "I filosofi parlano di felicit\u00e0: tra i moderni",
        "ISBN": [
          "9788806224318"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788806224318",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. de Luise, G. Farinetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. de Luise, G. Farinetti (2014). I filosofi parlano di felicit\u00e0: tra i moderni.",
        "TORINO:Einaudi, ISBN: 9788806224318"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:Einaudi",
        "titolo": "I filosofi parlano di felicit\u00e0: le radici del discorso",
        "ISBN": [
          "9788806218997"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788806218997",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. de Luise, G. Farinetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. de Luise, G. Farinetti (2014). I filosofi parlano di felicit\u00e0: le radici del",
        "discorso. TORINO:Einaudi, ISBN: 9788806218997"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "In principio era il dialogo? Dilemmi antichi e pratiche efficaci",
        "ISSN": [
          "1590-7031"
        ],
        "journal": "LA SOCIET\u00c0 DEGLI INDIVIDUI",
        "csp": "vol. 2012/3, p. 7-17, ISSN: 1590-7031",
        "anno": "2013",
        "autori": "de Luise Fulvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "de Luise Fulvia (2013). In principio era il dialogo? Dilemmi antichi e",
        "pratiche efficaci. LA SOCIET\u00c0 DEGLI INDIVIDUI, vol. 2012/3, p. 7-17,",
        "ISSN: 1590-7031"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-30",
        "titolo": "Socrate, la coscienza inquieta",
        "ISBN": [
          "9788881037926"
        ],
        "csp": "Parma:Diabasis, ISBN: 9788881037926",
        "opera": "(a cura di): Andolfi F., I messaggi dei grandi filosofi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "de Luise Fulvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "de Luise Fulvia (2013). Socrate, la coscienza inquieta. In: (a cura di):",
        "Andolfi F., I messaggi dei grandi filosofi. p. 13-30, Parma:Diabasis, ISBN:",
        "9788881037926"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "126-159",
        "titolo": "Writing and Communicating Philosophy: Consonances between Plato and Wittgenstein",
        "ISBN": [
          "9780230360945"
        ],
        "csp": "NEW YORK:Palgrave Macmillan, ISBN: 9780230360945",
        "opera": "(a cura di): Perissinotto Luigi;Ram\u00f3n Cam\u00e1ra Bego\u00f1a, Wittgenstein and Plato connections, comparisons and contrasts. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Borutti S., de Luise Fulvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Borutti S., de Luise Fulvia (2013). Writing and Communicating Philosophy:",
        "Consonances between Plato and Wittgenstein. In: (a cura di): Perissinotto",
        "Luigi;Ram\u00f3n Cam\u00e1ra Bego\u00f1a, Wittgenstein and Plato connections,",
        "comparisons and contrasts. p. 126-159, NEW YORK:Palgrave Macmillan,",
        "ISBN: 9780230360945"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-170",
        "titolo": "Socrate teleologo nel conflitto delle rappresentazioni",
        "ISBN": [
          "9783896655929"
        ],
        "csp": "SANKT AUGUSTIN:Academia Verlag, ISBN: 9783896655929",
        "opera": "(a cura di): de Luise Fulvia;Stavru A., Socratica 3: Studies on Socrates, the Socratics, and the Ancient Socratic Literature. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "de Luise Fulvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "de Luise Fulvia (2013). Socrate teleologo nel conflitto delle",
        "rappresentazioni. In: (a cura di): de Luise Fulvia;Stavru A., Socratica 3:",
        "Studies on Socrates, the Socratics, and the Ancient Socratic Literature. p.",
        "149-170, SANKT AUGUSTIN:Academia Verlag, ISBN: 9783896655929"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-33",
        "titolo": "Sul paradigma platonico e le sue regole d\u2019uso",
        "ISBN": [
          "9788884434807"
        ],
        "csp": "TRENTO:Temi, ISBN: 9788884434807",
        "opera": "(a cura di): de Luise Fulvia, Ripensare i paradigmi del pensiero politico: gli antichi, i moderni e l\u2019incertezza del presente. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "de Luise Fulvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "de Luise Fulvia (2013). Sul paradigma platonico e le sue regole d\u2019uso. In:",
        "(a cura di): de Luise Fulvia, Ripensare i paradigmi del pensiero politico: gli",
        "antichi, i moderni e l\u2019incertezza del presente. p. 27-33, TRENTO:Temi,",
        "ISBN: 9788884434807"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-103",
        "titolo": "The Unhappiness of the Guardians and the Happiness of the polis",
        "ISBN": [
          "9783896655110"
        ],
        "csp": "SANKT AUGUSTIN:Academia Verlag, ISBN: 9783896655110",
        "opera": "(a cura di): Vegetti M.;Ferrari F.;Lynch T., The Painter of Constitutions: Selected Essays on Plato\u2019s Republic. vol. 32, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "de Luise Fulvia, Farinetti G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "de Luise Fulvia, Farinetti G. (2013). The Unhappiness of the Guardians and",
        "the Happiness of the polis. In: (a cura di): Vegetti M.;Ferrari F.;Lynch T.,",
        "The Painter of Constitutions: Selected Essays on Plato\u2019s Republic. vol. 32,",
        "p. 81-103, SANKT AUGUSTIN:Academia Verlag, ISBN: 9783896655110"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Pisa:Edizioni ETS",
        "titolo": "Scrivere la filosofia: un paradosso platonico",
        "ISBN": [
          "9788846735621"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846735621",
        "opera": "(a cura di): Meroi Fabrizio, Le parole del pensiero: studi offerti a Nestore Pirillo",
        "anno": "2013",
        "autori": "de Luise Fulvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "de Luise Fulvia (2013). Scrivere la filosofia: un paradosso platonico. In: (a",
        "cura di): Meroi Fabrizio, Le parole del pensiero: studi offerti a Nestore",
        "Pirillo. Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 9788846735621"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "93-96",
        "titolo": "Le philosophe platonicien et la synergie de l\u2019action humaine",
        "ISBN": [
          "9782711643745"
        ],
        "csp": "Paris:Librairie Philosophique VRIN, ISBN: 9782711643745, Venezia, 17-21 agosto 2010",
        "opera": "Action: penser la vie, \"agir\" la pens\u00e9e : actes du 33. congr\u00e8s international de l'Association des Soci\u00e9t\u00e9s de Philosophie de Langue Fran\u00e7aise (A.S.P.L.F.). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "de Luise Fulvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "de Luise Fulvia (2013). Le philosophe platonicien et la synergie de l\u2019action",
        "humaine. In: Action: penser la vie, \"agir\" la pens\u00e9e : actes du 33. congr\u00e8s",
        "international de l'Association des Soci\u00e9t\u00e9s de Philosophie de Langue",
        "Fran\u00e7aise (A.S.P.L.F.). p. 93-96, Paris:Librairie Philosophique VRIN, ISBN:",
        "9782711643745, Venezia, 17-21 agosto 2010"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-138",
        "titolo": "Il sapere di Diotima e la coscienza di Socrate: note sul ritratto del filosofo da giovane",
        "ISBN": [
          "9788875645786"
        ],
        "csp": "Napoli:Loffredo Editore University Press, ISBN: 9788875645786",
        "opera": "(a cura di): Borges de Ar\u00e0ujo A.;Cornelli G., Il Simposio di Platone: un banchetto di interpretazioni. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "de Luise Fulvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "de Luise Fulvia (2012). Il sapere di Diotima e la coscienza di Socrate: note",
        "sul ritratto del filosofo da giovane. In: (a cura di): Borges de Ar\u00e0ujo",
        "A.;Cornelli G., Il Simposio di Platone: un banchetto di interpretazioni. p.",
        "115-138, Napoli:Loffredo Editore University Press, ISBN: 9788875645786"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La politica dei piaceri: tutti gli uomini della kallipolis",
        "ISSN": [
          "0393-2516"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELLA FILOSOFIA",
        "csp": "vol. Anno LXVI, p. 389-407, ISSN: 0393-2516",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. de Luise"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. de Luise (2011). La politica dei piaceri: tutti gli uomini della kallipolis.",
        "RIVISTA DI STORIA DELLA FILOSOFIA, vol. Anno LXVI, p. 389-407,",
        "ISSN: 0393-2516"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ripensare Socrate: note su alcuni studi recenti",
        "ISSN": [
          "2082-7539"
        ],
        "journal": "PEITHO",
        "csp": "vol. 2011, p. 205-216, ISSN: 2082-7539",
        "anno": "2011",
        "autori": "de Luise Fulvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "de Luise Fulvia (2011). Ripensare Socrate: note su alcuni studi recenti.",
        "PEITHO, vol. 2011, p. 205-216, ISSN: 2082-7539"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Loyola",
        "titolo": "A Pol\u00edtica dos prazeres: todos os homens da Kallipolis",
        "ISBN": [
          "9788515038169"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788515038169",
        "opera": "(a cura di): Garcia Xavier D.;Cornelli G., A Rep\u00fablica de Plat\u00e3o: outros lahares. p. 177-196, S\u00e3o Paulo:Ed",
        "anno": "2011",
        "autori": "de Luise Fulvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "de Luise Fulvia (2011). A Pol\u00edtica dos prazeres: todos os homens da",
        "Kallipolis. In: (a cura di): Garcia Xavier D.;Cornelli G., A Rep\u00fablica de",
        "Plat\u00e3o: outros lahares. p. 177-196, S\u00e3o Paulo:Ed. Loyola, ISBN:",
        "9788515038169"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Curarsi dell\u2019anima intera: esercizi avanzati",
        "ISSN": [
          "2177-5850"
        ],
        "journal": "REVISTA DE ESTUDOS FILOS\u00d3FICOS E HIST\u00d3RICOS DA ANTIGUIDADE",
        "csp": "vol. 24, p. 81-123, ISSN: 2177-5850",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. de Luise"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. de Luise (2010). Curarsi dell\u2019anima intera: esercizi avanzati. REVISTA",
        "DE ESTUDOS FILOS\u00d3FICOS E HIST\u00d3RICOS DA ANTIGUIDADE, vol. 24,",
        "p. 81-123, ISSN: 2177-5850"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": ", Seoul (Corea):In corso di definizione",
        "titolo": "The Issue of Pleasure between Plato and Aristotle",
        "ISBN": [
          "9781889680927"
        ],
        "csp": "ISBN: 9781889680927, Seoul (Corea), 30/07/2008-05/08/2008",
        "opera": "Congress Proceedings. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. De Luise"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F. De Luise (2010). The Issue of Pleasure between Plato and Aristotle. In:",
        "Congress Proceedings. p. , Seoul (Corea):In corso di definizione, ISBN:",
        "9781889680927, Seoul (Corea), 30/07/2008-05/08/2008"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-158",
        "titolo": "Attualit\u00e0 platonica",
        "ISBN": [
          "9788884432834"
        ],
        "csp": "Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884432834",
        "opera": "(a cura di): F. de Luise, Il bios dei filosofi: dialogo a pi\u00f9 voci sul tipo di vita preferibile. vol. 116, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. De Luise"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. De Luise (2009). Attualit\u00e0 platonica. In: (a cura di): F. de Luise, Il bios dei",
        "filosofi: dialogo a pi\u00f9 voci sul tipo di vita preferibile. vol. 116, p. 153-158,",
        "Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884432834"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-75",
        "titolo": "Felicit\u00e0 per tutti e anomalia del filosofo",
        "ISBN": [
          "9788884432834"
        ],
        "csp": "Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884432834",
        "opera": "Il bios dei filosofi: dialogo a pi\u00f9 voci sul tipo di vita preferibile. vol. 116, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. De Luise"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. De Luise (2009). Felicit\u00e0 per tutti e anomalia del filosofo. In: Il bios dei",
        "filosofi: dialogo a pi\u00f9 voci sul tipo di vita preferibile. vol. 116, p. 53-75,",
        "Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884432834"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-19",
        "titolo": "Note sul bios e il tema socratico della cura di s\u00e9",
        "ISBN": [
          "9788884432834"
        ],
        "csp": "Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884432834",
        "opera": "Il bios dei filosofi: dialogo a pi\u00f9 voci sul tipo di vita preferibile. vol. 116, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. De Luise"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. De Luise (2009). Note sul bios e il tema socratico della cura di s\u00e9. In: Il",
        "bios dei filosofi: dialogo a pi\u00f9 voci sul tipo di vita preferibile. vol. 116, p.",
        "15-19, Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884432834"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "547-576",
        "titolo": "I filosofi e la citt\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788884026026"
        ],
        "csp": "Roma:SALERNO, ISBN: 9788884026026",
        "opera": "(a cura di): M. Giangiulio, Storia d'Europa e del Mediterraneo, I: Il mondo antico, Sez. II: La Grecia, vol. IV: Grecia e Mediterraneo dall'et\u00e0 delle Guerre persiane all'Ellenismo, Parte III: Societ\u00e0 e cultura. vol. v. I, sez.II, vol. IV, parte I, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "F. De Luise"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. De Luise (2008). I filosofi e la citt\u00e0. In: (a cura di): M. Giangiulio, Storia",
        "d'Europa e del Mediterraneo, I: Il mondo antico, Sez. II: La Grecia, vol. IV:",
        "Grecia e Mediterraneo dall'et\u00e0 delle Guerre persiane all'Ellenismo, Parte III:",
        "Societ\u00e0 e cultura. vol. v. I, sez.II, vol. IV, parte I, p. 547-576,",
        "Roma:SALERNO, ISBN: 9788884026026"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "311-366",
        "titolo": "Il mito di Er: significati morali",
        "ISBN": [
          "9788870885422"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Bibliopolis, ISBN: 9788870885422",
        "opera": "(a cura di): M. Vegetti, La Repubblica, libro X. vol. XXVIII-7, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "F. De Luise"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. De Luise (2007). Il mito di Er: significati morali. In: (a cura di): M. Vegetti,",
        "La Repubblica, libro X. vol. XXVIII-7, p. 311-366, NAPOLI:Bibliopolis, ISBN:",
        "9788870885422"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Virginia Woolf e il fascismo. TEORIA POLITICA, vol",
        "ISSN": [
          "0394-1248"
        ],
        "journal": "XXI",
        "csp": "p. 165-174, ISSN: 0394-1248",
        "anno": "2005",
        "autori": "F. De Luise"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. De Luise (2005). Virginia Woolf e il fascismo. TEORIA POLITICA, vol.",
        "XXI, p. 165-174, ISSN: 0394-1248"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il piacere del filosofo: una questione di stile tra Platone e Aristotele",
        "ISSN": [
          "1590-7031"
        ],
        "journal": "LA SOCIET\u00c0 DEGLI INDIVIDUI",
        "csp": "vol. 2004/3, p. 33-46, ISSN: 1590-7031",
        "anno": "2004",
        "autori": "F. De Luise"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. De Luise (2004). Il piacere del filosofo: una questione di stile tra Platone",
        "e Aristotele. LA SOCIET\u00c0 DEGLI INDIVIDUI, vol. 2004/3, p. 33-46, ISSN:",
        "1590-7031"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il sapere di Diotima sul crinale dei dualismi: corpo-anima; mortale-immortale; identit\u00e0-generazione",
        "ISSN": [
          "1592-5927"
        ],
        "journal": "ANNALI DI STUDI RELIGIOSI",
        "csp": "vol. 5, 2004, p. 259-271, ISSN: 1592-5927",
        "anno": "2004",
        "autori": "F. De Luise"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. De Luise (2004). Il sapere di Diotima sul crinale dei dualismi:",
        "corpo-anima; mortale-immortale; identit\u00e0-generazione. ANNALI DI STUDI",
        "RELIGIOSI, vol. 5, 2004, p. 259-271, ISSN: 1592-5927"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La felicit\u00e0 dei giusti: variazioni platoniche sul tema dell'armonia",
        "ISSN": [
          "1590-7031"
        ],
        "journal": "LA SOCIET\u00c0 DEGLI INDIVIDUI",
        "csp": "vol. 2004/2, p. 17-30, ISSN: 1590-7031",
        "anno": "2004",
        "autori": "F. De Luise"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. De Luise (2004). La felicit\u00e0 dei giusti: variazioni platoniche sul tema",
        "dell'armonia. LA SOCIET\u00c0 DEGLI INDIVIDUI, vol. 2004/2, p. 17-30, ISSN:",
        "1590-7031"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una lettera sulla felicit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1590-7031"
        ],
        "journal": "LA SOCIET\u00c0 DEGLI INDIVIDUI",
        "csp": "vol. 2003/1, p. 141-146, ISSN: 1590-7031",
        "anno": "2003",
        "autori": "F. de Luise, G. Farinetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. de Luise, G. Farinetti (2003). Una lettera sulla felicit\u00e0. LA SOCIET\u00c0",
        "DEGLI INDIVIDUI, vol. 2003/1, p. 141-146, ISSN: 1590-7031"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La civilt\u00e0 nell'anima: note sulla questione della giustizia in Platone",
        "ISSN": [
          "1590-7031"
        ],
        "journal": "LA SOCIET\u00c0 DEGLI INDIVIDUI",
        "csp": "vol. 2003/3, p. 21-38, ISSN: 1590-7031",
        "anno": "2003",
        "autori": "F. De Luise"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. De Luise (2003). La civilt\u00e0 nell'anima: note sulla questione della giustizia",
        "in Platone. LA SOCIET\u00c0 DEGLI INDIVIDUI, vol. 2003/3, p. 21-38, ISSN:",
        "1590-7031"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-569",
        "titolo": "Storia della felicit\u00e0: gli antichi e i moderni. vol. 110, p",
        "ISBN": [
          "9788806158439"
        ],
        "csp": "TORINO:Einaudi, ISBN: 9788806158439",
        "anno": "2001",
        "autori": "F. De Luise, G. Farinetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. De Luise, G. Farinetti (2001). Storia della felicit\u00e0: gli antichi e i moderni.",
        "vol. 110, p. 1-569, TORINO:Einaudi, ISBN: 9788806158439"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-22",
        "titolo": "Il Socrate di Rensi: un sobrio eroismo scettico",
        "ISBN": [
          "9788898533893"
        ],
        "csp": "Roma:Sapienza Universit\u00e0 Editrice (SUE), ISBN: 9788898533893",
        "opera": "(a cura di): Spinelli E;Trabattoni F., La bandiera di Socrate: momenti di storiografia filosofica italiana nel Novecento. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "de Luise Fulvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "de Luise Fulvia (2016). Il Socrate di Rensi: un sobrio eroismo scettico. In:",
        "(a cura di): Spinelli E;Trabattoni F., La bandiera di Socrate: momenti di",
        "storiografia filosofica italiana nel Novecento. p. 1-22, Roma:Sapienza",
        "Universit\u00e0 Editrice (SUE), ISBN: 9788898533893"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-36",
        "titolo": "La revisione platonica del catalogo delle virt\u00f9",
        "csp": "ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura",
        "opera": "(a cura di): Brancacci A;Gastaldi S;Maso S, Studi su Platone. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "de Luise Fulvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "de Luise Fulvia (2016). La revisione platonica del catalogo delle virt\u00f9. In: (a",
        "cura di): Brancacci A;Gastaldi S;Maso S, Studi su Platone. p. 1-36,",
        "ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-105",
        "titolo": "La scienza del potere ovvero il potere dei tecnici: la questione dei \u201cmigliori\u201d tra Repubblica e Politico",
        "csp": "Trento:Edizioni del Dipartimento di Lettere e Filosofia",
        "opera": "(a cura di): de Luise Fulvia, Legittimazione del potere, autorit\u00e0 della legge: un dibattito antico. vol. 10, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "de Luise Fulvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "de Luise Fulvia (2016). La scienza del potere ovvero il potere dei tecnici: la",
        "questione dei \u201cmigliori\u201d tra Repubblica e Politico. In: (a cura di): de Luise",
        "Fulvia, Legittimazione del potere, autorit\u00e0 della legge: un dibattito antico.",
        "vol. 10, p. 75-105, Trento:Edizioni del Dipartimento di Lettere e Filosofia"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nomos e kratos: scene (e aporie) di un connubio antico. TEORIA POLITICA, vol",
        "ISSN": [
          "0394-1248"
        ],
        "journal": "V",
        "csp": "p. 37-58, ISSN: 0394-1248",
        "anno": "2015",
        "autori": "de Luise Fulvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "de Luise Fulvia (2015). Nomos e kratos: scene (e aporie) di un connubio",
        "antico. TEORIA POLITICA, vol. V, p. 37-58, ISSN: 0394-1248"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Why is Diotima Socrates\u2019 first teacher?",
        "ISSN": [
          "1120-3404"
        ],
        "journal": "PARADIGMI",
        "csp": "vol. 1, p. 137-156, ISSN: 1120-3404",
        "anno": "2014",
        "autori": "de Luise Fulvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "de Luise Fulvia (2014). Why is Diotima Socrates\u2019 first teacher?.",
        "PARADIGMI, vol. 1, p. 137-156, ISSN: 1120-3404"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:Einaudi",
        "titolo": "I filosofi parlano di felicit\u00e0: tra i moderni",
        "ISBN": [
          "9788806224318"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788806224318",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. de Luise, G. Farinetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. de Luise, G. Farinetti (2014). I filosofi parlano di felicit\u00e0: tra i moderni.",
        "TORINO:Einaudi, ISBN: 9788806224318"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:Einaudi",
        "titolo": "I filosofi parlano di felicit\u00e0: le radici del discorso",
        "ISBN": [
          "9788806218997"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788806218997",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. de Luise, G. Farinetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. de Luise, G. Farinetti (2014). I filosofi parlano di felicit\u00e0: le radici del",
        "discorso. TORINO:Einaudi, ISBN: 9788806218997"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "126-159",
        "titolo": "Writing and Communicating Philosophy: Consonances between Plato and Wittgenstein",
        "ISBN": [
          "9780230360945"
        ],
        "csp": "NEW YORK:Palgrave Macmillan, ISBN: 9780230360945",
        "opera": "(a cura di): Perissinotto Luigi;Ram\u00f3n Cam\u00e1ra Bego\u00f1a, Wittgenstein and Plato connections, comparisons and contrasts. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Borutti S., de Luise Fulvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Borutti S., de Luise Fulvia (2013). Writing and Communicating Philosophy:",
        "Consonances between Plato and Wittgenstein. In: (a cura di): Perissinotto",
        "Luigi;Ram\u00f3n Cam\u00e1ra Bego\u00f1a, Wittgenstein and Plato connections,",
        "comparisons and contrasts. p. 126-159, NEW YORK:Palgrave Macmillan,",
        "ISBN: 9780230360945"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-170",
        "titolo": "Socrate teleologo nel conflitto delle rappresentazioni",
        "ISBN": [
          "9783896655929"
        ],
        "csp": "SANKT AUGUSTIN:Academia Verlag, ISBN: 9783896655929",
        "opera": "(a cura di): de Luise Fulvia;Stavru A., Socratica 3: Studies on Socrates, the Socratics, and the Ancient Socratic Literature. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "de Luise Fulvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "de Luise Fulvia (2013). Socrate teleologo nel conflitto delle",
        "rappresentazioni. In: (a cura di): de Luise Fulvia;Stavru A., Socratica 3:",
        "Studies on Socrates, the Socratics, and the Ancient Socratic Literature. p.",
        "149-170, SANKT AUGUSTIN:Academia Verlag, ISBN: 9783896655929"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-103",
        "titolo": "The Unhappiness of the Guardians and the Happiness of the polis",
        "ISBN": [
          "9783896655110"
        ],
        "csp": "SANKT AUGUSTIN:Academia Verlag, ISBN: 9783896655110",
        "opera": "(a cura di): Vegetti M.;Ferrari F.;Lynch T., The Painter of Constitutions: Selected Essays on Plato\u2019s Republic. vol. 32, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "de Luise Fulvia, Farinetti G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "de Luise Fulvia, Farinetti G. (2013). The Unhappiness of the Guardians and",
        "the Happiness of the polis. In: (a cura di): Vegetti M.;Ferrari F.;Lynch T.,",
        "The Painter of Constitutions: Selected Essays on Plato\u2019s Republic. vol. 32,",
        "p. 81-103, SANKT AUGUSTIN:Academia Verlag, ISBN: 9783896655110"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La politica dei piaceri: tutti gli uomini della kallipolis",
        "ISSN": [
          "0393-2516"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELLA FILOSOFIA",
        "csp": "vol. Anno LXVI, p. 389-407, ISSN: 0393-2516",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. de Luise"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. de Luise (2011). La politica dei piaceri: tutti gli uomini della kallipolis.",
        "RIVISTA DI STORIA DELLA FILOSOFIA, vol. Anno LXVI, p. 389-407,",
        "ISSN: 0393-2516"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Curarsi dell\u2019anima intera: esercizi avanzati",
        "ISSN": [
          "2177-5850"
        ],
        "journal": "REVISTA DE ESTUDOS FILOS\u00d3FICOS E HIST\u00d3RICOS DA ANTIGUIDADE",
        "csp": "vol. 24, p. 81-123, ISSN: 2177-5850",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. de Luise"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. de Luise (2010). Curarsi dell\u2019anima intera: esercizi avanzati. REVISTA",
        "DE ESTUDOS FILOS\u00d3FICOS E HIST\u00d3RICOS DA ANTIGUIDADE, vol. 24,",
        "p. 81-123, ISSN: 2177-5850"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "311-366",
        "titolo": "Il mito di Er: significati morali",
        "ISBN": [
          "9788870885422"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Bibliopolis, ISBN: 9788870885422",
        "opera": "(a cura di): M. Vegetti, La Repubblica, libro X. vol. XXVIII-7, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "F. De Luise"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. De Luise (2007). Il mito di Er: significati morali. In: (a cura di): M. Vegetti,",
        "La Repubblica, libro X. vol. XXVIII-7, p. 311-366, NAPOLI:Bibliopolis, ISBN:",
        "9788870885422"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "539-591",
        "titolo": "I piaceri giusti e l'esperienza del filosofo",
        "ISBN": [
          "9788870885071"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Bibliopolis, ISBN: 9788870885071",
        "opera": "(a cura di): M. Vegetti, Platone, La Repubblica, vol. VI, libri VIII-IX. vol. XXVIII-6, p",
        "anno": "2005",
        "autori": "F. De Luise"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. De Luise (2005). I piaceri giusti e l'esperienza del filosofo. In: (a cura di):",
        "M. Vegetti, Platone, La Repubblica, vol. VI, libri VIII-IX. vol. XXVIII-6, p.",
        "539-591, NAPOLI:Bibliopolis, ISBN: 9788870885071"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-569",
        "titolo": "Storia della felicit\u00e0: gli antichi e i moderni. vol. 110, p",
        "ISBN": [
          "9788806158439"
        ],
        "csp": "TORINO:Einaudi, ISBN: 9788806158439",
        "anno": "2001",
        "autori": "F. De Luise, G. Farinetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. De Luise, G. Farinetti (2001). Storia della felicit\u00e0: gli antichi e i moderni.",
        "vol. 110, p. 1-569, TORINO:Einaudi, ISBN: 9788806158439"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C5",
    "progr": "28919",
    "nome": "DE LUISE Fulvia",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro (dal 2012) del Comitato Scientifico Editoriale della Collana International Socrates Studies, Academia Verlag, Sankt Augustin",
        "periodo": "dal 01-03-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice su invito al Festival Filosofia di Modena, organizzato dalla Fondazione San Carlo di Modena, dedicato al tema della felicit\u00e0 (Modena-Carpi-Sassuolo 21-23 settembre 2001). Relazioni tenute: 1) \"L\u2019idea di felicit\u00e0 nella storia della filosofia occidentale\" (Lezione pubblica, Carpi 21 settembre 2001, ore 11); 2) \"Storia della felicit\u00e0\" (Conferenza-dialogo con Giuseppe Farinetti, Fondazione San Carlo, Modena 21 settembre 2001, ore 21); 3) \"Saggezza e cura di s\u00e9. Modelli di felicit\u00e0 nella filosofia antica\" (conferenza-dialogo con Mario Vegetti, Fondazione San Carlo, Modena 22 settembre 2001, ore 11).",
        "periodo": "dal 21-09-2001 al 23-09-2001"
      },
      {
        "content": "\"La felicit\u00e0 dei giusti: variazioni platoniche sul tema dell\u2019armonia\": relazione tenuta nell'ambito della Giornata di Studio sul tema \u00abLa felicit\u00e0 dei filosofi\u00bb, Universit\u00e0 di Catania, 13 gennaio 2003.",
        "periodo": "dal 13-01-2003 al 13-01-2003"
      },
      {
        "content": "\"Il soggetto infelice e la gioia di vivere\": relazione introduttiva, su invito, al IV Seminario residenziale nazionale della Societ\u00e0 Italiana delle Letterate (Trevignano, 11-12 luglio 2003). Relazione pubblicata come selected paper, in D. Alesi, L. Fortini (a cura di), Movimenti di felicit\u00e0: storie, strutture e figure del desiderio, Roma: Manifestolibri, 2004, p. 13-30).",
        "periodo": "dal 11-07-2003 al 12-07-2003"
      },
      {
        "content": "\"Il sapere di Diotima sul crinale dei dualismi: corpo/anima; mortale/immortale; identit\u00e0/generazione\": relazione tenuta su invito nell'ambito del Seminario internazionale \u00abGender Studies e metodologia del discorso filosofico al femminile: radici, profili ed effetti dei dualismo nella tradizione filosofica occidentale\u00bb, Fondazione Bruno Kessler - Istituto Trentino di Cultura, Trento 5 dicembre 2003). Relazione pubblicata in Annali di Studi Religiosi, n.5, 2004",
        "periodo": "dal 05-12-2003 al 05-12-2003"
      },
      {
        "content": "\"The Issue of Pleasure between Plato and Aristotle\": Relazione tenuta al World Congress of Philosophy (30 luglio- 5 agosto 2008, Seoul National University, Seoul, Korea Seoul 2008) e pubblicata in The Proceedings of the Twenty-Second World Congress of Philosophy, 54 Volumes with 1235 Contributions - an eBook on DVD (ISBN-13: 978-1-889680-83-5; ISBN-10: 1-889680-83-4), Produced 2010 by the Korean Philosophical Association ; e-Book format on DVD, 2011.",
        "periodo": "dal 30-07-2008 al 05-08-2008"
      },
      {
        "content": "\"La politica dei piaceri. Tutti gli uomini della Kallipolis\": relazione tenuta al X Simposio Internacional da Sociedade Brasileira de Platonistas (SBP) 2009, Uberl\u00e2ndia (Brazil), dedicato alla Repubblica di Platone. Relazione pubblicata come selected paper in volume.",
        "periodo": "dal 25-08-2009 al 28-08-2009"
      },
      {
        "content": "\"Le philosophe platonicien et la synergie de l\u2019action humaine\": relazione tenuta al XXXII Congr\u00e9s International de l\u2019Association des Soci\u00e9t\u00e9s de Philosophie de Langue Fran\u00e7aise, Venise 2010, dedicato al tema L\u2019action. Relazione pubblicata in Proceedings.",
        "periodo": "dal 17-08-2010 al 21-08-2010"
      },
      {
        "content": "\"Il sapere di Diotima e la coscienza di Socrate. Note sul ritratto del filosofo da giovane\": relazione tenuta su invito al XI Simposio Internacional da Sociedade Brasileira de Platonistas (SBP), Recife (Brazil) 17-20 maggio 2011, dedicato al Simposio di Platone. La relazione \u00e8 stata pubblicata come selected paper in volume.",
        "periodo": "dal 17-05-2011 al 20-05-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica e organizzazione del Seminario di studio \u201cRipensare i paradigmi del pensiero politico. Gli antichi, i moderni e l\u2019incertezza del presente\u201d, Trento, 13-14 ottobre 2011",
        "periodo": "dal 13-10-2011 al 14-10-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica per l'Universit\u00e0 di Trento e organizzazione, con Livio Rossetti (Unipg) dell'International Symposium Socratica III. A Conference on Socrates, the Socratics and Ancient Socratic Literature, Trento 23-25 febbraio 2012.",
        "periodo": "dal 23-02-2012 al 25-02-2012"
      },
      {
        "content": "\"Socrate teleologo nel conflitto delle rappresentazioni\": relazione tenuta nell'ambito del Convegno internazionale \"Socratica III. A Conference on Socrates, the Socratics and Ancient Socratic Literature\", Trento, 23-25 febbraio 2012.Socratica III. Relazione pubblicata in Proceedings.",
        "periodo": "dal 25-02-2012 al 25-02-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica e organizzazione del XXII Seminario degli Storici della Filosofia Antica, Trento 7-9 giugno 2012. Discussione di ricerche in progress in quattro sessioni di lavoro, ciascuna delle quali \u00e8 basata sul confronto di un relatore con la comunit\u00e0 scientifica di riferimento. Si tratta di una tradizione fondata da alcune scuole italiane di Storia della Filosofia Antica, che si rinnova ogni anno in una sede diversa, coinvolgendo, su invito, studiosi di comprovata fama e almeno un giovane ricercatore.",
        "periodo": "dal 07-06-2012 al 09-06-2012"
      },
      {
        "content": "\"Eros the builder: intensive passions and Personal identity in Plato\": relazione tenuta nell'ambito del XIII International Congress (organized by Association of Philosophy, Art & Science) Philosophy in Assos 2012, Passions and emotions in Ancient and Modern philosophy, Assos (Turchia), 2-5 luglio 2012.",
        "periodo": "dal 02-07-2012 al 05-07-2012"
      },
      {
        "content": "\"L\u2019idea di una storia filosofica della felicit\u00e0\": relazione introduttiva su invito per la presentazione del libro di Dennys McMahon \"Una storia della felicit\u00e0\", nell\u2019ambito del Festival delle Scienze di Roma 2013, dedicato al tema La felicit\u00e0, Roma 18 gennaio 2013.",
        "periodo": "dal 18-01-2013 al 18-01-2013"
      },
      {
        "content": "\"Nomos e Kratos nel pensiero antico: intervento in tavola rotonda con Sergio Roda, Mario Dogliani, Gustavo Zagrebelsky nell'ambito del Convegno internazionale NOMOTHETES, KYBERNETES, DIKASTES. TRE FIGURE DEL POTERE, Torino, 14-15 novembre 2013). Relazione pubblicata in dossier degli Atti nella rivista \u00abTeoria Politica\u00bb.",
        "periodo": "dal 14-11-2013 al 15-11-2013"
      },
      {
        "content": "Moisa Summer School in Ancient Greek Music: progetto realizzato con il patrocinio del Dipartimento di Lettere e Filosofia e della Soprintendenza per i Beni Archeologici della Provincia di Trento, finalizzato a sviluppare, in 5 giorni di studio e con l\u2019apporto scientifico dei maggiori specialisti mondiali nel campo della musica greca antica, un percorso di formazione dedicato ai differenti aspetti del fenomeno della \u03bc\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u1f75 greca, al suo collocarsi all\u2019incrocio di diverse discipline artistiche e al suo dispiegarsi in molteplici dimensioni culturali. Giugno-luglio 2014. Direzione scientifica condivisa con Tosca Lynch (Academy of Sciences di Vienna).",
        "periodo": "dal 24-06-2014 al 28-06-2014"
      },
      {
        "content": "\"Felicit\u00e0: il sogno di tutti discusso dai filosofi\". Lezione tenuta su invito nell'ambito del Festival nazionale Torino Spiritualit\u00e0. Il cuore intelligente, (Torino 24-28 settembre 2014), presso Il circolo dei lettori-Sala Gioco, 28 settembre 2014.",
        "periodo": "dal 28-09-2014 al 28-09-2014"
      },
      {
        "content": "Seconda edizione di Moisa Summer School in Ancient Greek Music (progetto realizzato con il patrocinio del Dipartimento di Lettere e Filosofia e della Soprintendenza per i Beni Archeologici della Provincia di Trento, giugno 2015). Direzione scientifica condivisa con Giorgio Ieran\u00f2 (Universit\u00e0 di Trento) e Tosca Lynch (Academy of Sciences di Vienna).",
        "periodo": "dal 29-06-2015 al 03-07-2015"
      },
      {
        "content": "Legittimazione del potere, autorit\u00e0 della legge. Un dibattito antico: Seminario di studio realizzato con il patrocinio del Dipartimento di Lettere e Filosofia, della Scuola di Dottorato in Studi Umanistici e del Corso di Dottorato Culture d\u2019Europa, Trento 30 settembre-1 ottobre 2015. Pubblicazione degli Atti per le Edizioni del Dipartimento di Lettere e Filosofia, Collana Studi e Ricerche, Trento 2016.",
        "periodo": "dal 30-09-2015 al 01-10-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro dal 1998 della Societ\u00e0 Filosofica Italiana (SFI)",
        "periodo": "dal 01-01-1998 a oggi"
      },
      {
        "content": "Full Member of the International Plato Society (IPS) dal 2009",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dal 2009 al 2016 del Direttivo della SISFA (Societ\u00e0 Italiana di Storia della Filosofia Antica)",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 15-01-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro dal 2008 al 2010 del Collegio dei Docenti della Scuola di Dottorato del Dipartimento di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 di Trento (area FSBC).Tutor e supervisor del seguente progetto di ricerca dottorale: \u201cI riferimenti al De coelo di Aristotele in Simplicio\u201d (dottorando Paolo Badalotti)",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "Dall'AA 2010-2011 a quello in corso, incarico di insegnamento nell'ambito del Seminario di metodologia della ricerca filosofica (diretto dal prof. Fabrizio Meroi) di una sessione annuale (4 ore) dedicata alla metodologia ermeneutica negli studi di filosofia antica per i dottorandi delle diverse scuole o corsi dottorali del Dipartimento di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 01-11-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dal 2012 del Collegio dei Docenti della Scuola di Dottorato in Studi Umanistici del Dipartimento di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 di Trento. Tutor e supervisor dei seguenti progetti di ricerca dottorale: 1) dal 2012 al 2016 progetto di ricerca \u201cIl dio ipoumano e le teologie degli atomisti greci\u201d, in co-tutela con l\u2019Universit\u00e0 di Roma La Sapienza (dottorando Enrico Piergiacomi); 2) dal 2013 progetto di ricerca \u201cLe Minos de Platon\u201d, in co-tutela con l\u2019EHESS di Parigi (dottoranda Francesca Scrofani)",
        "periodo": "dal 01-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dal 2014 del Collegio dei Docenti del Corso dottorale Culture d\u2019Europa del Dipartimento di Lettere e Filosofia (area FSBC).Tutor e supervisor dei seguenti progetti di ricerca dottorale: 1) dal 2014 [anno solare] progetto di ricerca \u201cFonti pre-socratiche delle Enneadi di Plotino\u201d, in co-tutela con l\u2019EPHE di Parigi (dottoranda Giulia Guidara); 2) dal 2014 progetto di ricerca \u201cGli antagonisti di Socrate nei dialoghi di Platone\u201d, in co-tutela con l\u2019Universit\u00e9 Grenoble-Alpes (dottoranda Martina Di Stefano).",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di 10 ore, dedicate alla Repubblica di Platone e specificamente alla struttura dell'opera e al percorso dei libri I-V e VIII-IX, da svolgersi come seminario disciplinare per i dottorandi, inserito nel Manifesto degli Studi 2014-2015",
        "periodo": "dal 10-03-2015 al 18-03-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile dall'AA 2015-2016 del curriculum Discipline filosofiche per il Corso di Dottorato Culture d\u2019Europa e per la Scuola di Dottorato in Studi Umanistici del Dipartimento di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 di Trento.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di 10 ore, dedicate ai classici della filosofia antica (La Repubblica e il Politico di Platone) e specificamente al tema \"Platone e i filosofi al potere\", da svolgersi come seminario disciplinare per i dottorandi, inserito nel Manifesto degli Studi 2015-2016",
        "periodo": "dal 03-10-2016 al 05-10-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico e organizzativo dei Corsi di Tirocinio Formativo Attivo (TFA) 2012-2013, su incarico del Dipartimento di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 di Trento, per la Classe A036 e la Classe A037: Didattica della Filosofia e Laboratorio di Didattica della filosofia (incarico conferito per delega dal responsabile dell\u2019Area Didattica di Filosofia, riguardante tutte le fasi del corso: selezione dei candidati per l\u2019ammissione al TFA, organizzazione della didattica del corso, docenza nella disciplina di competenza, partecipazione alle commissioni di esame per il conferimento del titolo di abilitazione).",
        "periodo": "dal 01-07-2012 al 12-06-2013"
      },
      {
        "content": "-Progettazione e direzione del Laboratorio di Storia della Filosofia antica \"Le forme teatrali nella rappresentazione filosofica. Scene platoniche di dialogo sulla virt\u00f9\" (Trento, 5-8 aprile 2016): Progetto di \"Arricchimento dell'offerta formativa, promosso e finanziato dall'Ateneo come parte del Piano Strategico di Ateneo 2015-2016, costituito da un Seminario di studio, un corso intensivo di tecniche teatrali, una mise en espace di dialoghi platonici a teatro.",
        "periodo": "dal 05-04-2016 al 08-04-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione dall'AA 1994-1995 all'AA 2006-2007 come membro permanente al Seminario di studio sulla Repubblica di Platone, diretto dal prof. Mario Vegetti presso il Dipartimento di Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 agli Studi di Pavia, nell\u2019ambito del Progetto MURST-MIUR, finanziato dal CNR e dall\u2019Istituto Italiano per gli Studi Filosofici (IISF), finalizzato alla produzione di un ampio Commentario alla Repubblica di Platone, articolato in saggi. Fulvia de Luise ha contribuito con 8 saggi alla realizzazione dell\u2019opera, pubblicata, a cura di Mario Vegetti, in 7 volumi tra il 1998 e il 2007, per i tipi della Bibliopolis, Napoli.",
        "periodo": "dal 01-11-1994 al 30-06-2007"
      },
      {
        "content": "\"Paradigmi, forme e figure del potere nel pensiero antico\": Attivit\u00e0 di ricerca e progettazione interdisciplinare che coinvolge principalmente due Aree scientifico-disciplinari (M-FIL/07; SPS/01) e ha promosso l'organizzazione di eventi e pubblicazioni sotto la direzione di Fulvia de Luise (Universit\u00e0 di Trento), Michelangelo Bovero (Universit\u00e0 di Torino), Mario Vegetti (Universit\u00e0 di Pavia). Eventi realizzati (con pubblicazione degli Atti): 1) Seminario di studio: Ripensare i paradigmi del pensiero politico. Gli antichi, i moderni e l\u2019incertezza del presente, Trento, 13-14 ottobre 2011; 2) Convegno internazionale \u201cNOMOTHETES, KYBERNETES, DIKASTES. TRE FIGURE DEL POTERE\u201d, Torino, 14-15 novembre 2013; 4) Seminario Legittimazione del potere, autorit\u00e0 della legge. Un dibattito antico, Trento 30 settembre-1 ottobre 2015. Eventi futuri: 1) Seminario di studio: \u201cLa cittadinanza: chi \u00e8 incluso e chi no per antichi e moderni\u201d (Trento 23 febbraio 2017); 2) Convegno dedicato al libro III della Politica di Aristotele (Torino, 11-12 maggio 2017)",
        "periodo": "dal 01-09-2011 a oggi"
      }
    ]
  }
}