{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Begriffsgeschichte secondo Hans-Georg Gadamer",
        "ISSN": [
          "2384-9045"
        ],
        "journal": "AGON",
        "csp": "vol. Quaderno n. 6, supplemento al n. 10, p. 45-60, ISSN: 2384-9045",
        "anno": "2016",
        "autori": "GREGORIO Giuliana"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GREGORIO Giuliana (2016). La Begriffsgeschichte secondo Hans-Georg",
        "Gadamer. AGON, vol. Quaderno n. 6, supplemento al n. 10, p. 45-60,",
        "ISSN: 2384-9045"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gnothi seauton: Socrate e Cartesio a partire dall'interpretazione dell'ultimo Foucault",
        "ISSN": [
          "2037-609X"
        ],
        "journal": "ILLUMINAZIONI",
        "csp": "vol. n. 37, p. 133-160, ISSN: 2037-609X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gregorio Giuliana"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gregorio Giuliana (2016). Gnothi seauton: Socrate e Cartesio a partire",
        "dall'interpretazione dell'ultimo Foucault. ILLUMINAZIONI, vol. n. 37, p.",
        "133-160, ISSN: 2037-609X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "299-320",
        "titolo": "Lebendigkeit, Selbstbewegung und Erkenntnis. Zu Gadamers Interpretation des Timaios",
        "ISBN": [
          "978-3-11-046710-9"
        ],
        "csp": "Berlin:De Gruyter, ISBN: 978-3-11-046710-9",
        "opera": "(a cura di): M. ABBATE-J. PFEFFERKORN-A. SPINELLI, Selbstbewegung und Lebendigkeit. Die Seele in Platons Spaetwerk. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "GREGORIO Giuliana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GREGORIO Giuliana (2016). Lebendigkeit, Selbstbewegung und",
        "Erkenntnis. Zu Gadamers Interpretation des Timaios. In: (a cura di): M.",
        "ABBATE-J. PFEFFERKORN-A. SPINELLI, Selbstbewegung und",
        "Lebendigkeit. Die Seele in Platons Spaetwerk. p. 299-320, Berlin:De",
        "Gruyter, ISBN: 978-3-11-046710-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "481-492",
        "titolo": "Mistero",
        "ISBN": [
          "978-88-6542-456-8"
        ],
        "csp": "Napoli:La scuola di Pitagora editrice, ISBN: 978-88-6542-456-8",
        "opera": "(a cura di): R. PELUSO - Supervisione di R. VITI CAVALIERE, Lessico crociano. Un breviario filosofico-politico per il futuro. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "GREGORIO Giuliana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GREGORIO Giuliana (2016). Mistero. In: (a cura di): R. PELUSO -",
        "Supervisione di R. VITI CAVALIERE, Lessico crociano. Un breviario",
        "filosofico-politico per il futuro. p. 481-492, Napoli:La scuola di Pitagora",
        "editrice, ISBN: 978-88-6542-456-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-164",
        "titolo": "Heisenberg, la guerra, la natura, la storia: la scienza di fronte ai traumi del \"secolo breve\"",
        "ISBN": [
          "978-88-7268-152-7"
        ],
        "csp": "MESSINA:Sicania, ISBN: 978-88-7268-152-7",
        "opera": "AA.VV.. \"Complessit\u00e0\", n. 2, 2016. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "GREGORIO Giuliana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GREGORIO Giuliana (2016). Heisenberg, la guerra, la natura, la storia: la",
        "scienza di fronte ai traumi del \"secolo breve\". In: AA.VV.. \"Complessit\u00e0\", n.",
        "2, 2016. p. 151-164, MESSINA:Sicania, ISBN: 978-88-7268-152-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-185",
        "titolo": "L'\"esperienza della guerra \" in Friedrich Georg Juenger",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-346-9"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 978-88-5753-346-9",
        "opera": "(a cura di): P. AMATO, La filosofia e la Grande Guerra. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "GREGORIO Giuliana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GREGORIO Giuliana (2015). L'\"esperienza della guerra \" in Friedrich",
        "Georg Juenger. In: (a cura di): P. AMATO, La filosofia e la Grande Guerra.",
        "p. 165-185, Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 978-88-5753-346-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "176-196",
        "titolo": "Fare i conti con Nietzsche: Friedrich Georg Juenger dal primo al secondo dopoguerra",
        "ISBN": [
          "978-88-7018-990-2"
        ],
        "csp": "GENOVA:Il Nuovo Melangolo, ISBN: 978-88-7018-990-2",
        "opera": "(a cura di): F. CATTANEO-C. GENTILI-S. MARINO, Nietzsche nella rivoluzione conservatrice. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "GREGORIO Giuliana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GREGORIO Giuliana (2015). Fare i conti con Nietzsche: Friedrich Georg",
        "Juenger dal primo al secondo dopoguerra. In: (a cura di): F. CATTANEO-C.",
        "GENTILI-S. MARINO, Nietzsche nella rivoluzione conservatrice. p.",
        "176-196, GENOVA:Il Nuovo Melangolo, ISBN: 978-88-7018-990-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-202",
        "titolo": "L'attualit\u00e0 dell'impresa critica: note sull'interpretazione gadameriana di Kant",
        "ISBN": [
          "978-88-6822-289-5"
        ],
        "csp": "COSENZA:Luigi Pellegrini Editore, ISBN: 978-88-6822-289-5",
        "opera": "(a cura di): E. Cicero-G. Coglitore, Kant oggi. Omaggio a Santino Lo Giudice. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gregorio G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gregorio G. (2015). L'attualit\u00e0 dell'impresa critica: note sull'interpretazione",
        "gadameriana di Kant. In: (a cura di): E. Cicero-G. Coglitore, Kant oggi.",
        "Omaggio a Santino Lo Giudice. p. 177-202, COSENZA:Luigi Pellegrini",
        "Editore, ISBN: 978-88-6822-289-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-126",
        "titolo": "Verso un nuovo modello di razionalit\u00e0: Cotroneo lettore di Perelman",
        "ISBN": [
          "978-88-498-4252-4"
        ],
        "csp": "Soveria Mannelli:Rubbettino Editore, ISBN: 978-88-498-4252-4",
        "opera": "(a cura di): G. Gembillo, Lo storicismo di Girolamo Cotroneo. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "GREGORIO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GREGORIO G. (2015). Verso un nuovo modello di razionalit\u00e0: Cotroneo",
        "lettore di Perelman. In: (a cura di): G. Gembillo, Lo storicismo di Girolamo",
        "Cotroneo. p. 107-126, Soveria Mannelli:Rubbettino Editore, ISBN:",
        "978-88-498-4252-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-197",
        "titolo": "Zanzare, chiocciole e altri animali",
        "ISBN": [
          "9788857531946"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857531946",
        "opera": "S. Spina. Esistenza e vita. Uomo e animale nel pensiero di Martin Heidegger. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "GREGORIO Giuliana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GREGORIO Giuliana (2015). Zanzare, chiocciole e altri animali. In: S.",
        "Spina. Esistenza e vita. Uomo e animale nel pensiero di Martin Heidegger.",
        "p. 189-197, Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857531946"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-156",
        "titolo": "Vor der Metaphysik? Heidegger, Heraklit und die Suche nach einer \"urspruenglicheren Logik\"",
        "ISBN": [
          "9783428144228"
        ],
        "csp": "BERLIN:Duncker & Humblot, ISBN: 9783428144228",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): P.-L. CORIANDO-T. ROECK, Perspektiven der Metaphysik im \"postmetaphysischen\" Zeitalter. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "GREGORIO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GREGORIO G. (2014). Vor der Metaphysik? Heidegger, Heraklit und die",
        "Suche nach einer \"urspruenglicheren Logik\". In: AA.VV.. (a cura di): P.-L.",
        "CORIANDO-T. ROECK, Perspektiven der Metaphysik im",
        "\"postmetaphysischen\" Zeitalter. p. 145-156, BERLIN:Duncker & Humblot,",
        "ISBN: 9783428144228"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-142",
        "titolo": "Apollo e la simmetria: aspetti della visione in Friedrich Georg Juenger",
        "ISBN": [
          "9788857521763"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857521763",
        "opera": "(a cura di): S. Gorgone-G. Guerra, L'eco delle immagini e il dominio della forma. Ernst e Friedrich Georg Juenger e la visual culture. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "GREGORIO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GREGORIO G. (2014). Apollo e la simmetria: aspetti della visione in",
        "Friedrich Georg Juenger. In: (a cura di): S. Gorgone-G. Guerra, L'eco delle",
        "immagini e il dominio della forma. Ernst e Friedrich Georg Juenger e la",
        "visual culture. p. 119-142, Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN:",
        "9788857521763"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "233-253",
        "titolo": "Uebermensch und Nihilismus in der Nietzsche-Auslegung Martin Heideggers",
        "ISBN": [
          "9783893084197"
        ],
        "csp": "Tuebingen:Attempto Verlag, ISBN: 9783893084197",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): D. Peterzelka-J. Pfefferkorn-N. Corall (Hrsg.), Nietzsche, der Nihilismus und die Zukuenftigen. vol. Tuebinger Zeitdiagnosen 2, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "GREGORIO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GREGORIO G. (2014). Uebermensch und Nihilismus in der",
        "Nietzsche-Auslegung Martin Heideggers. In: AA.VV.. (a cura di): D.",
        "Peterzelka-J. Pfefferkorn-N. Corall (Hrsg.), Nietzsche, der Nihilismus und",
        "die Zukuenftigen. vol. Tuebinger Zeitdiagnosen 2, p. 233-253,",
        "Tuebingen:Attempto Verlag, ISBN: 9783893084197"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-49",
        "titolo": "Martin Heidegger und die Besinnung auf die Grundsaetze des Denkens. Anmerkungen zu den \"Freiburger Vortraegen\" (1957)",
        "ISBN": [
          "9783893084166"
        ],
        "csp": "Tuebingen:Attempto Verlag, ISBN: 9783893084166",
        "opera": "(a cura di): Manuel SCHOELLES-Antonino SPINELLI, Gruendender Abgrund. Die Frage nach dem Grund bei Martin Heidegger. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "GREGORIO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GREGORIO G. (2013). Martin Heidegger und die Besinnung auf die",
        "Grundsaetze des Denkens. Anmerkungen zu den \"Freiburger Vortraegen\"",
        "(1957). In: (a cura di): Manuel SCHOELLES-Antonino SPINELLI,",
        "Gruendender Abgrund. Die Frage nach dem Grund bei Martin Heidegger.",
        "p. 21-49, Tuebingen:Attempto Verlag, ISBN: 9783893084166"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Heidegger, Hegel e la fine della filosofia",
        "ISSN": [
          "2279-9303"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI INSCHIBBOLETH",
        "csp": "vol. n. 1, 2012, p. 23-37, ISSN: 2279-9303",
        "anno": "2012",
        "autori": "GREGORIO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GREGORIO G. (2012). Heidegger, Hegel e la fine della filosofia.",
        "QUADERNI DI INSCHIBBOLETH, vol. n. 1, 2012, p. 23-37, ISSN:",
        "2279-9303"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Natura e Mito: luoghi del Mediterraneo in Friedrich Georg Juenger",
        "ISSN": [
          "2037-609X"
        ],
        "journal": "ILLUMINAZIONI",
        "csp": "vol. n. 21, luglio-settembre 2012, p. 142-164, ISSN: 2037-609X",
        "anno": "2012",
        "autori": "GREGORIO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GREGORIO G. (2012). Natura e Mito: luoghi del Mediterraneo in Friedrich",
        "Georg Juenger. ILLUMINAZIONI, vol. n. 21, luglio-settembre 2012, p.",
        "142-164, ISSN: 2037-609X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "64-75",
        "titolo": "Che cosa ci fa pensare? Il rapporto mente-cervello in Ricoeur, Changeux, Varela",
        "ISBN": [
          "9788872681442"
        ],
        "csp": "Messina:Sicania, ISBN: 9788872681442",
        "opera": "AA.VV.. \"Complessit\u00e0\", n. 1, 2012. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "GREGORIO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GREGORIO G. (2012). Che cosa ci fa pensare? Il rapporto mente-cervello",
        "in Ricoeur, Changeux, Varela. In: AA.VV.. \"Complessit\u00e0\", n. 1, 2012. p.",
        "64-75, Messina:Sicania, ISBN: 9788872681442"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "138-150",
        "titolo": "Verit\u00e0 e soggettivit\u00e0: da Platone a Gadamer",
        "ISBN": [
          "9788872681442"
        ],
        "csp": "Messina:Sicania, ISBN: 9788872681442",
        "opera": "AA.VV.. \"Complessit\u00e0\", n. 1, 2012. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "GREGORIO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GREGORIO G. (2012). Verit\u00e0 e soggettivit\u00e0: da Platone a Gadamer. In:",
        "AA.VV.. \"Complessit\u00e0\", n. 1, 2012. p. 138-150, Messina:Sicania, ISBN:",
        "9788872681442"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'Oriente nel dialogo tra Ernst e Friedrich Georg Juenger",
        "ISSN": [
          "1592-7598"
        ],
        "journal": "GLI ANNALI DI EUMESWIL",
        "csp": "vol. Anno 2011 - Numero 2 - Seconda serie - \"Oriente & Occidente\", p. 165-187, ISSN: 1592-7598",
        "anno": "2011",
        "autori": "GREGORIO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GREGORIO G. (2011). L'Oriente nel dialogo tra Ernst e Friedrich Georg",
        "Juenger. GLI ANNALI DI EUMESWIL, vol. Anno 2011 - Numero 2 -",
        "Seconda serie - \"Oriente & Occidente\", p. 165-187, ISSN: 1592-7598"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "152-171",
        "titolo": "Imagines naturae bei Friedrich Georg Juenger",
        "ISBN": [
          "9783893084210"
        ],
        "csp": "Tuebingen:Attempto Verlag, ISBN: 9783893084210",
        "opera": "G. FIGAL-G. KNAPP (a cura di). Natur. Juenger-Studien Band 5. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "GREGORIO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GREGORIO G. (2011). Imagines naturae bei Friedrich Georg Juenger. In:",
        "G. FIGAL-G. KNAPP (a cura di). Natur. Juenger-Studien Band 5. p.",
        "152-171, Tuebingen:Attempto Verlag, ISBN: 9783893084210"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "330-339",
        "titolo": "Loenne, Croce e la questione del relativismo storico",
        "ISBN": [
          "9788872681374"
        ],
        "csp": "MESSINA:Sicania, ISBN: 9788872681374",
        "opera": "AA.VV.. Complessit\u00e0, 1-2, 2010. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "GREGORIO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GREGORIO G. (2011). Loenne, Croce e la questione del relativismo",
        "storico. In: AA.VV.. Complessit\u00e0, 1-2, 2010. p. 330-339, MESSINA:Sicania,",
        "ISBN: 9788872681374"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-38",
        "titolo": "Il concetto di vita in Verit\u00e0 e metodo",
        "ISBN": [
          "8857505405"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis, ISBN: 8857505405",
        "opera": "CATTANEO F.-GENTILI C.-MARINO S. (a cura di). Domandare con Gadamer. Cinquant'anni di Verit\u00e0 e metodo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "GREGORIO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GREGORIO G. (2011). Il concetto di vita in Verit\u00e0 e metodo. In:",
        "CATTANEO F.-GENTILI C.-MARINO S. (a cura di). Domandare con",
        "Gadamer. Cinquant'anni di Verit\u00e0 e metodo. p. 17-38, MILANO:Mimesis,",
        "ISBN: 8857505405"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "110-137",
        "titolo": "Die Zeitauffassung Nietzsches und Friedrich Georg Juengers",
        "ISBN": [
          "9783893084128"
        ],
        "csp": "Tuebingen:Attempto Verlag, ISBN: 9783893084128",
        "opera": "Autorschaft. Zeit, Juenger-Studien Band 4. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "GREGORIO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GREGORIO G. (2010). Die Zeitauffassung Nietzsches und Friedrich Georg",
        "Juengers. In: Autorschaft. Zeit, Juenger-Studien Band 4. p. 110-137,",
        "Tuebingen:Attempto Verlag, ISBN: 9783893084128"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "127-129",
        "titolo": "Nota dei curatori",
        "ISBN": [
          "8874425325"
        ],
        "csp": "MESSINA:Armando Siciliano Editore, ISBN: 8874425325",
        "opera": "E. MORIN-B. MANDELBROT-H. MATURANA. Complessit\u00e0 e neostoricismo. Studi in onore di Gius. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "GREGORIO G.-ANSELMO A.-GIORDANO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "GREGORIO G.-ANSELMO A.-GIORDANO G. (2009). Nota dei curatori. In:",
        "E. MORIN-B. MANDELBROT-H. MATURANA. Complessit\u00e0 e",
        "neostoricismo. Studi in onore di Gius. p. 127-129, MESSINA:Armando",
        "Siciliano Editore, ISBN: 8874425325"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-314",
        "titolo": "Hans-Georg Gadamer e la declinazione ermeneutica della fenomenologia, 2a ed. riveduta. p",
        "ISBN": [
          "9788849821857"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849821857",
        "anno": "2008",
        "autori": "GREGORIO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GREGORIO G. (2008). Hans-Georg Gadamer e la declinazione",
        "ermeneutica della fenomenologia, 2a ed. riveduta. p. 1-314, SOVERIA",
        "MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849821857"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Abitare nel proprio? Note su \"Hoelderlins Hymne 'Der Ister' di Martin Heidegger",
        "ISSN": [
          "0585-4733"
        ],
        "journal": "STUDI DI ESTETICA",
        "csp": "vol. 33, p. 263-278, ISSN: 0585-4733",
        "anno": "2006",
        "autori": "GREGORIO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GREGORIO G. (2006). Abitare nel proprio? Note su \"Hoelderlins Hymne",
        "'Der Ister' di Martin Heidegger. STUDI DI ESTETICA, vol. 33, p. 263-278,",
        "ISSN: 0585-4733"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-232",
        "titolo": "Linguaggio e interpretazione: su Gadamer e Heidegger. p",
        "ISBN": [
          "9788849819854"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849819854",
        "anno": "2006",
        "autori": "GREGORIO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GREGORIO G. (2006). Linguaggio e interpretazione: su Gadamer e",
        "Heidegger. p. 1-232, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN:",
        "9788849819854"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": {
        "titolo": "E. AL-KHARRAT-M",
        "ISBN": [
          "9788846920331"
        ],
        "journal": "AFIFI",
        "csp": "Rappresentare il Mediterraneo. Lo sguardo egiziano. p. 1-90, MESSINA:Mesogea, ISBN: 9788846920331",
        "anno": "2003",
        "autori": "GREGORIO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "GREGORIO G. (2003). E. AL-KHARRAT-M. AFIFI, Rappresentare il",
        "Mediterraneo. Lo sguardo egiziano. p. 1-90, MESSINA:Mesogea, ISBN:",
        "9788846920331"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": {
        "titolo": "E. BELHAJ YAHIA-S",
        "ISBN": [
          "8846920295"
        ],
        "journal": "BOUBAKER",
        "csp": "Rappresentare il Mediterraneo. Lo sguardo tunisino. p. 1-70, MESSINA:Mesogea, ISBN: 8846920295",
        "anno": "2003",
        "autori": "GREGORIO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "GREGORIO G. (2003). E. BELHAJ YAHIA-S. BOUBAKER, Rappresentare",
        "il Mediterraneo. Lo sguardo tunisino. p. 1-70, MESSINA:Mesogea, ISBN:",
        "8846920295"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "GREGORIO G. (2002). Werner HEISENBERG, Indeterminazione e realt\u00e0.",
        "p. 79-155, NAPOLI:Alfredo Guida Editore, ISBN: 8871885988"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "481-492",
        "titolo": "Mistero",
        "ISBN": [
          "978-88-6542-456-8"
        ],
        "csp": "Napoli:La scuola di Pitagora editrice, ISBN: 978-88-6542-456-8",
        "opera": "(a cura di): R. PELUSO - Supervisione di R. VITI CAVALIERE, Lessico crociano. Un breviario filosofico-politico per il futuro. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "GREGORIO Giuliana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GREGORIO Giuliana (2016). Mistero. In: (a cura di): R. PELUSO -",
        "Supervisione di R. VITI CAVALIERE, Lessico crociano. Un breviario",
        "filosofico-politico per il futuro. p. 481-492, Napoli:La scuola di Pitagora",
        "editrice, ISBN: 978-88-6542-456-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "299-320",
        "titolo": "Lebendigkeit, Selbstbewegung und Erkenntnis. Zu Gadamers Interpretation des Timaios",
        "ISBN": [
          "978-3-11-046710-9"
        ],
        "csp": "Berlin:De Gruyter, ISBN: 978-3-11-046710-9",
        "opera": "(a cura di): M. ABBATE-J. PFEFFERKORN-A. SPINELLI, Selbstbewegung und Lebendigkeit. Die Seele in Platons Spaetwerk. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "GREGORIO Giuliana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GREGORIO Giuliana (2016). Lebendigkeit, Selbstbewegung und",
        "Erkenntnis. Zu Gadamers Interpretation des Timaios. In: (a cura di): M.",
        "ABBATE-J. PFEFFERKORN-A. SPINELLI, Selbstbewegung und",
        "Lebendigkeit. Die Seele in Platons Spaetwerk. p. 299-320, Berlin:De",
        "Gruyter, ISBN: 978-3-11-046710-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "176-196",
        "titolo": "Fare i conti con Nietzsche: Friedrich Georg Juenger dal primo al secondo dopoguerra",
        "ISBN": [
          "978-88-7018-990-2"
        ],
        "csp": "GENOVA:Il Nuovo Melangolo, ISBN: 978-88-7018-990-2",
        "opera": "(a cura di): F. CATTANEO-C. GENTILI-S. MARINO, Nietzsche nella rivoluzione conservatrice. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "GREGORIO Giuliana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GREGORIO Giuliana (2015). Fare i conti con Nietzsche: Friedrich Georg",
        "Juenger dal primo al secondo dopoguerra. In: (a cura di): F. CATTANEO-C.",
        "GENTILI-S. MARINO, Nietzsche nella rivoluzione conservatrice. p.",
        "176-196, GENOVA:Il Nuovo Melangolo, ISBN: 978-88-7018-990-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "233-253",
        "titolo": "Uebermensch und Nihilismus in der Nietzsche-Auslegung Martin Heideggers",
        "ISBN": [
          "9783893084197"
        ],
        "csp": "Tuebingen:Attempto Verlag, ISBN: 9783893084197",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): D. Peterzelka-J. Pfefferkorn-N. Corall (Hrsg.), Nietzsche, der Nihilismus und die Zukuenftigen. vol. Tuebinger Zeitdiagnosen 2, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "GREGORIO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GREGORIO G. (2014). Uebermensch und Nihilismus in der",
        "Nietzsche-Auslegung Martin Heideggers. In: AA.VV.. (a cura di): D.",
        "Peterzelka-J. Pfefferkorn-N. Corall (Hrsg.), Nietzsche, der Nihilismus und",
        "die Zukuenftigen. vol. Tuebinger Zeitdiagnosen 2, p. 233-253,",
        "Tuebingen:Attempto Verlag, ISBN: 9783893084197"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-156",
        "titolo": "Vor der Metaphysik? Heidegger, Heraklit und die Suche nach einer \"urspruenglicheren Logik\"",
        "ISBN": [
          "9783428144228"
        ],
        "csp": "BERLIN:Duncker & Humblot, ISBN: 9783428144228",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): P.-L. CORIANDO-T. ROECK, Perspektiven der Metaphysik im \"postmetaphysischen\" Zeitalter. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "GREGORIO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GREGORIO G. (2014). Vor der Metaphysik? Heidegger, Heraklit und die",
        "Suche nach einer \"urspruenglicheren Logik\". In: AA.VV.. (a cura di): P.-L.",
        "CORIANDO-T. ROECK, Perspektiven der Metaphysik im",
        "\"postmetaphysischen\" Zeitalter. p. 145-156, BERLIN:Duncker & Humblot,",
        "ISBN: 9783428144228"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-49",
        "titolo": "Martin Heidegger und die Besinnung auf die Grundsaetze des Denkens. Anmerkungen zu den \"Freiburger Vortraegen\" (1957)",
        "ISBN": [
          "9783893084166"
        ],
        "csp": "Tuebingen:Attempto Verlag, ISBN: 9783893084166",
        "opera": "(a cura di): Manuel SCHOELLES-Antonino SPINELLI, Gruendender Abgrund. Die Frage nach dem Grund bei Martin Heidegger. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "GREGORIO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GREGORIO G. (2013). Martin Heidegger und die Besinnung auf die",
        "Grundsaetze des Denkens. Anmerkungen zu den \"Freiburger Vortraegen\"",
        "(1957). In: (a cura di): Manuel SCHOELLES-Antonino SPINELLI,",
        "Gruendender Abgrund. Die Frage nach dem Grund bei Martin Heidegger.",
        "p. 21-49, Tuebingen:Attempto Verlag, ISBN: 9783893084166"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Heidegger, Hegel e la fine della filosofia",
        "ISSN": [
          "2279-9303"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI INSCHIBBOLETH",
        "csp": "vol. n. 1, 2012, p. 23-37, ISSN: 2279-9303",
        "anno": "2012",
        "autori": "GREGORIO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GREGORIO G. (2012). Heidegger, Hegel e la fine della filosofia.",
        "QUADERNI DI INSCHIBBOLETH, vol. n. 1, 2012, p. 23-37, ISSN:",
        "2279-9303"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "64-75",
        "titolo": "Che cosa ci fa pensare? Il rapporto mente-cervello in Ricoeur, Changeux, Varela",
        "ISBN": [
          "9788872681442"
        ],
        "csp": "Messina:Sicania, ISBN: 9788872681442",
        "opera": "AA.VV.. \"Complessit\u00e0\", n. 1, 2012. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "GREGORIO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GREGORIO G. (2012). Che cosa ci fa pensare? Il rapporto mente-cervello",
        "in Ricoeur, Changeux, Varela. In: AA.VV.. \"Complessit\u00e0\", n. 1, 2012. p.",
        "64-75, Messina:Sicania, ISBN: 9788872681442"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-38",
        "titolo": "Il concetto di vita in Verit\u00e0 e metodo",
        "ISBN": [
          "8857505405"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis, ISBN: 8857505405",
        "opera": "CATTANEO F.-GENTILI C.-MARINO S. (a cura di). Domandare con Gadamer. Cinquant'anni di Verit\u00e0 e metodo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "GREGORIO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GREGORIO G. (2011). Il concetto di vita in Verit\u00e0 e metodo. In:",
        "CATTANEO F.-GENTILI C.-MARINO S. (a cura di). Domandare con",
        "Gadamer. Cinquant'anni di Verit\u00e0 e metodo. p. 17-38, MILANO:Mimesis,",
        "ISBN: 8857505405"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "152-171",
        "titolo": "Imagines naturae bei Friedrich Georg Juenger",
        "ISBN": [
          "9783893084210"
        ],
        "csp": "Tuebingen:Attempto Verlag, ISBN: 9783893084210",
        "opera": "G. FIGAL-G. KNAPP (a cura di). Natur. Juenger-Studien Band 5. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "GREGORIO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GREGORIO G. (2011). Imagines naturae bei Friedrich Georg Juenger. In:",
        "G. FIGAL-G. KNAPP (a cura di). Natur. Juenger-Studien Band 5. p.",
        "152-171, Tuebingen:Attempto Verlag, ISBN: 9783893084210"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "110-137",
        "titolo": "Die Zeitauffassung Nietzsches und Friedrich Georg Juengers",
        "ISBN": [
          "9783893084128"
        ],
        "csp": "Tuebingen:Attempto Verlag, ISBN: 9783893084128",
        "opera": "Autorschaft. Zeit, Juenger-Studien Band 4. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "GREGORIO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GREGORIO G. (2010). Die Zeitauffassung Nietzsches und Friedrich Georg",
        "Juengers. In: Autorschaft. Zeit, Juenger-Studien Band 4. p. 110-137,",
        "Tuebingen:Attempto Verlag, ISBN: 9783893084128"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-314",
        "titolo": "Hans-Georg Gadamer e la declinazione ermeneutica della fenomenologia, 2a ed. riveduta. p",
        "ISBN": [
          "9788849821857"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849821857",
        "anno": "2008",
        "autori": "GREGORIO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GREGORIO G. (2008). Hans-Georg Gadamer e la declinazione",
        "ermeneutica della fenomenologia, 2a ed. riveduta. p. 1-314, SOVERIA",
        "MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849821857"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Abitare nel proprio? Note su \"Hoelderlins Hymne 'Der Ister' di Martin Heidegger",
        "ISSN": [
          "0585-4733"
        ],
        "journal": "STUDI DI ESTETICA",
        "csp": "vol. 33, p. 263-278, ISSN: 0585-4733",
        "anno": "2006",
        "autori": "GREGORIO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GREGORIO G. (2006). Abitare nel proprio? Note su \"Hoelderlins Hymne",
        "'Der Ister' di Martin Heidegger. STUDI DI ESTETICA, vol. 33, p. 263-278,",
        "ISSN: 0585-4733"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-232",
        "titolo": "Linguaggio e interpretazione: su Gadamer e Heidegger. p",
        "ISBN": [
          "9788849819854"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849819854",
        "anno": "2006",
        "autori": "GREGORIO G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GREGORIO G. (2006). Linguaggio e interpretazione: su Gadamer e",
        "Heidegger. p. 1-232, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN:",
        "9788849819854"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "GREGORIO G. (2002). Werner HEISENBERG, Indeterminazione e realt\u00e0.",
        "p. 79-155, NAPOLI:Alfredo Guida Editore, ISBN: 8871885988"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C5",
    "progr": "29489",
    "nome": "GREGORIO Giuliana",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato editoriale di \"Complessit\u00e0\". Rivista del Centro Studi di Filosofia della Complessit\u00e0 \"Edgar Morin\", Universit\u00e0 di Messina.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione (insieme a G. Gembillo e G. Giordano) della collana editoriale \"Variazioni. Collana di studi di Filosofia e di altri saperi\", Nuova Serie, Rubbettino Editore.",
        "periodo": "dal 01-07-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "XXX Congresso Nazionale della Societ\u00e0 Filosofica Italiana \u201cI filosofi e l\u2019uguaglianza\u201d (Universit\u00e0 di Messina, 21-24 aprile 1989): Comunicazione: \"Accordare il disaccordo: ermeneutica, democrazia e problema dell'uguaglianza in Richard Rorty\".",
        "periodo": "dal 21-04-1989 al 24-04-1989"
      },
      {
        "content": "XXXII Congresso Nazionale della Societ\u00e0 Filosofica Italiana \u201cIl concetto di tempo\u201d (Caserta, 28 aprile-1 maggio 1995): Comunicazione \"Tempo vuoto/tempo proprio: a partire dalle riflessioni gadameriane sulla struttura temporale dell'opera d'arte\".",
        "periodo": "dal 28-04-1995 al 01-05-1995"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale \u201cIl problema del giudizio storico e Luigi Scaravelli\u201d (Roma, Accademia d\u2019Ungheria, 11-12 dicembre 1995): Relazione \"Scaravelli, Heidegger e il problema del nulla\".",
        "periodo": "dal 11-12-1995 al 12-12-1995"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale \u201cWerner Heisenberg scienziato e filosofo nel centenario della nascita\u201d (Universit\u00e0 di Messina, 12-13 dicembre 2001): Relazione \"Heisenberg e la controversia sulla bomba atomica tra filosofia, politica e letteratura\".",
        "periodo": "dal 12-12-2001 al 13-12-2001"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale \u201cLa presenza di Kant nella filosofia del Novecento\u201d (Universit\u00e0 di Messina, 4-5 marzo 2004): Relazione \"Heidegger, Kant e il problema della metafisica\".",
        "periodo": "dal 04-03-2004 al 05-03-2004"
      },
      {
        "content": "Internationales Forschungskolloquium \u201eLogos \u2013 Zur Begr\u00fcndungsfrage im Werk Martin Heideggers\u201c (Universit\u00e4t T\u00fcbingen, Philosophisches Seminar, 22-31 agosto 2005): Relazione \"Martin Heidegger und die Besinnung auf die Grunds\u00e4tze des Denkens. Anmerkungen zu den Freiburger Vortr\u00e4gen (1957)\".",
        "periodo": "dal 22-08-2005 al 31-08-2005"
      },
      {
        "content": "VIII. J\u00fcnger-Symposion \u201eZeit bei Ernst und Friedrich Georg J\u00fcnger\u201c (Kloster Heiligkreuztal - Wilflingen, 7-9 aprile 2006): Relazione \"Nietzsches Lehre der ewigen Wiederkehr des Gleichen und die zyklische Zeitauffassung Friedrich Georg J\u00fcngers\".",
        "periodo": "dal 07-04-2006 al 09-04-2006"
      },
      {
        "content": "Internationales Forschungskolloquium \u201eLogos \u2013 Zur Frage nach Grund und Begr\u00fcndung im Werk Heraklits\u201c (Universit\u00e4t T\u00fcbingen, Philosophisches Seminar, 10-17 settembre 2007): Relazione \"Martin Heideggers Heraklit-Interpretation und die Frage nach dem Grund\".",
        "periodo": "dal 10-09-2007 al 17-09-2007"
      },
      {
        "content": "X. J\u00fcnger-Symposion \u201eNatur\u201c (Kloster Heiligkreuztal \u2013 Wilflingen, 3-5 aprile 2009): Relazione \"Imagines naturae bei Friedrich Georg J\u00fcnger\".",
        "periodo": "dal 03-04-2009 al 05-04-2009"
      },
      {
        "content": "Internationale Tagung der Martin-Heidegger-Gesellschaft \u201eWege\u201c (Schloss Me\u00dfkirch, 15-16 maggio 2009): Relazione \"Der \u201eeine Weg\u201c Martin Heideggers in der Interpretation Hans-Georg Gadamers\".",
        "periodo": "dal 15-05-2009 al 16-05-2009"
      },
      {
        "content": "Internationale Tagung \u201eNietzsche, der Nihilismus und die Zuk\u00fcnftigen\u201c (Schloss Hohent\u00fcbingen \u2013 Universit\u00e4t T\u00fcbingen, 18-20 giugno 2009): Relazione \"\u00dcbermensch und Nihilismus in der Nietzsche-Auslegung Martin Heideggers\".",
        "periodo": "dal 18-06-2009 al 20-06-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cL\u2019universo della mente. Tra psicoanalisi, psicopatologia, filosofia e neuroscienze\u201d (XI ed. delle Giornate Siciliane di formazione micropsicoanalitica, organizzate da: Societ\u00e0 Internazionale di Micropsicoanalisi, Istituto Italiano di Micropsicoanalisi, Universit\u00e0 di Messina \u2013Villa Piccolo, Capo d\u2019Orlando, 6-7 novembre 2009): Relazione \"Il problema della mente tra ermeneutica fenomenologica e neuroscienze\".",
        "periodo": "dal 06-11-2009 al 07-11-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale \u201cDomandare con Gadamer. Cinquant\u2019anni di Verit\u00e0 e metodo\u201d (Scuola Superiore di Studi Umanistici, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Bologna, 23-24 aprile 2010): Relazione \"Il concetto di vita nel pensiero gadameriano\"; presidenza seconda giornata dei lavori.",
        "periodo": "dal 23-04-2010 al 24-04-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cFigure e forme della filosofia contemporanea\u201d (Universit\u00e0 di Messina, 23-24 maggio 2011): Introduzione ai lavori e presidenza di una sessione.",
        "periodo": "dal 23-05-2011 al 24-05-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cVerit\u00e0 e realt\u00e0 psichica\u201d (XIII ed. delle Giornate Siciliane di formazione micropsicoanalitica, organizzate da: Societ\u00e0 Internazionale di Micropsicoanalisi, Istituto Italiano di Micropsicoanalisi, Universit\u00e0 di Messina \u2013 Villa Piccolo, Capo d\u2019Orlando, 6-7 ottobre 2011): Relazione \"Peripezie della verit\u00e0\".",
        "periodo": "dal 06-10-2011 al 07-10-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cL\u2019eco delle immagini e il dominio della forma: Ernst e Friedrich Georg J\u00fcnger e la visual culture\u201d (Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Dipartimento di Filosofia, Roma, 13 aprile 2012): Relazione \"Apollo e la simmetria: aspetti della visione in Friedrich Georg J\u00fcnger\".",
        "periodo": "dal 13-04-2012 al 13-04-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cStoricismo e neurofisiologia\u201d (Universit\u00e0 di Messina, 31 maggio-1 giugno 2012): Introduzione ai lavori e presidenza di una sessione.",
        "periodo": "dal 31-05-2012 al 01-06-2012"
      },
      {
        "content": "Giornata di Studi \u201cMichel Foucault\u201d (Universit\u00e0 di Messina, Dipartimento di Civilt\u00e0 Antiche e Moderne - DICAM, Messina, 28 novembre 2012): Relazione: \"Foucault e la parresia\".",
        "periodo": "dal 28-11-2012 al 28-11-2012"
      },
      {
        "content": "Internationale Tagung \u201ePerspektiven der Metaphysik im \u201apostmetaphysischen Zeitalter\u2019\u201c (Universit\u00e4t Innsbruck, 5-7 dicembre 2012): Relazione \"Vor der Metaphysik? Heidegger, Heraklit und die Suche nach einer \u201eurspr\u00fcnglicheren Logik\u201c\".",
        "periodo": "dal 05-12-2012 al 07-12-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale \u201cNietzsche nella rivoluzione conservatrice\u201d (Universit\u00e0 di Bologna, Fondazione Gramsci Emilia-Romagna, 10-11 maggio 2013): Relazione \"Fare i conti con Nietzsche: Friedrich Georg J\u00fcnger dal primo al secondo dopoguerra\"; presidenza di una sessione.",
        "periodo": "dal 10-05-2013 al 11-05-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cLa rivincita del soggetto\u201d (Universit\u00e0 di Messina, 10-11 giugno 2013): Relazione \"Il soggetto e la verit\u00e0: Socrate e Cartesio\"; presidenza di una sessione.",
        "periodo": "dal 10-06-2013 al 11-06-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cPolitica, religione e filosofia tra storicismo e complessit\u00e0\u201d (Universit\u00e0 di Messina, 9-11 ottobre 2013): Comunicazione; Segreteria scientifica.",
        "periodo": "dal 09-10-2013 al 11-10-2013"
      },
      {
        "content": "VII Settimana Internazionale della Ricerca \u201cInterazioni e solitudini\u201d (Universit\u00e0 di Messina, 27-28 novembre 2013; Capo d\u2019Orlando, Villa Piccolo 29-30 novembre 2013): Relazione \"L\u2019intersoggettivit\u00e0 nella fenomenologia ermeneutica\".",
        "periodo": "dal 27-11-2013 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale \u201cAutomovimento e principio vitale in Platone/Selbstbewegung und Lebendigkeit bei Platon\u201c (Universit\u00e0 di Salerno, 28 ottobre-1 novembre 2014): Relazione \"La ricezione gadameriana del Timeo e la questione del vivente\".",
        "periodo": "dal 28-10-2014 al 01-11-2014"
      },
      {
        "content": "VIII Settimana Internazionale della Ricerca \u201cLe origini della coscienza\u201d (Capo d\u2019Orlando, 7-8 novembre 2014): Partecipazione (con G. Cotroneo, G. Gembillo e M. Maldonato) a una tavola rotonda, con un contributo dal titolo: \"La coscienza in Brentano e Husserl\".",
        "periodo": "dal 07-11-2014 al 08-11-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cLa Filosofia e la Grande Guerra\u201d (Universit\u00e0 di Messina, 26-27 novembre 2014): Relazione \"L\u2019esperienza della guerra in Friedrich Georg J\u00fcnger\".",
        "periodo": "dal 26-11-2014 al 27-11-2014"
      },
      {
        "content": "Giornata di Studi: \u201cMartin Heidegger\u201d (Universit\u00e0 E\u00f6tv\u00f6s-Lor\u00e1nd (ELTE), Istituto di Filosofia, Budapest, 8 maggio 2015 \u2013 in collaborazione con MTA-ELTE Hermeneutics Research Group \u2013 Deutsch-Ungarische Gesellschaft f\u00fcr Philosophie): Relazione \"Wege und Irrwege: Martin Heidegger in der Interpretation Hans-Georg Gadamers\".",
        "periodo": "dal 08-05-2015 al 08-05-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cResearch & Mobility: Rappresentare l\u2019irrappresentabile: la Grande Guerra\u201d: Ciclo di seminari di studio (Universit\u00e0 di Messina \u2013 Centro Europeo di studi su Mito e Simbolo \u2013 Dipartimento di Civilt\u00e0 Antiche e Moderne - DICAM, 11 aprile-3 ottobre 2016): Relazione: \"Sulla rivoluzione conservatrice\" (28 giugno 2016).",
        "periodo": "dal 11-04-2016 al 03-10-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cLo spazio\u201d (Universit\u00e0 di Bergamo, 14-15 aprile 2016): Relazione: \"Lo spazio dell\u2019interpretazione\".",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "Internationales Forschungskolloquium \u201eLogos \u2013 Platons Philebos\u201c (Pore\u010d \u2013 Croazia, 23-30 agosto 2016): moderazione della discussione.",
        "periodo": "dal 23-08-2016 al 30-08-2016"
      },
      {
        "content": "Soci\u00e9t\u00e9 Suisse de Philosophie: Symposium 2016 \u201cLa philosophie et son histoire. Un d\u00e9bat actuel\u201d (Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Uni-Mail, 15-17 settembre 2016): Relazione: \"Filosofia e storia della filosofia: una ripresa della prospettiva ermeneutica\".",
        "periodo": "dal 15-09-2016 al 17-09-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale \u201cRappresentare l\u2019irrappresentabile: la Grande Guerra \u2013 Representing the Unrepresentable: the Great War\u201d (Universit\u00e0 di Messina, 24-26 ottobre 2016): Introduzione ai lavori: \"Catastrofe, rappresentazione, memoria\"; presidenza di una sessione.",
        "periodo": "dal 24-10-2016 al 26-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Borsa di studio della Fondazione \"J. Maritain\" .",
        "periodo": "dal 01-10-1987 al 15-10-1987"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio semestrale della Fondazione \"Bonino-Pulejo\" per attivit\u00e0 di ricerca presso il Dipartimento di ermeneutica filosofica e tecniche dell'interpretazione dell'Universit\u00e0 di Torino (anno acc. 1987/1988).",
        "periodo": "dal 01-01-1988 al 30-06-1988"
      },
      {
        "content": "Vincitrice (anno acc. 1989-1990) del concorso per l'assegnazione di una borsa di studio annuale del Ministero dell'Universit\u00e0 e della Ricerca Scientifica e Tecnologica per il perfezionamento presso universit\u00e0 straniere: \u201cAlbert-Ludwigs-Universit\u00e4t\u201d, Freiburg im Breisgau, Philosophisches Seminar I.",
        "periodo": "dal 01-11-1989 al 30-06-1990"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio dottorato di ricerca in Filosofia (VI ciclo) presso il Dipartimento di Filosofia \u201cA. Aliotta\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi \u201cFederico II\u201d di Napoli (tutor: prof G. Cantillo). All\u2019interno del corso di dottorato, nel 1992 e nel 1993, periodi di studio in Germania, presso la \u201cRuprecht-Karl Universit\u00e4t\u201d di Heidelberg.",
        "periodo": "dal 01-11-1991 al 30-10-1993"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio annuale dell'Istituto Italiano per gli Studi Filosofici (anno acc. 1996/1997) per una ricerca su Werner Heisenberg finalizzata alla traduzione e pubblicazione di un volume di suoi saggi filosofico-epistemologici.",
        "periodo": "dal 01-11-1996 al 30-06-1997"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio biennale per attivit\u00e0 di ricerca post-dottorato in Metodologie della Filosofia presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Messina. Nell\u2019ambito di tale ricerca, nel 1998, periodo di studio presso la \u201cFreie Universit\u00e4t\u201d di Berlino.",
        "periodo": "dal 01-05-1998 al 30-04-2000"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Filosofica Italiana (della cui Sezione messinese \u00e8 stata vicepresidente ed \u00e8 attualmente membro del consiglio direttivo).",
        "periodo": "dal 01-01-1989 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affiliazione dal 1999 come Socio Aggregato della IV Classe (Lettere, Filosofia e Belle Arti) dell'Accademia Peloritana dei Pericolanti - Ateneo di Messina (data di fondazione: 1729).",
        "periodo": "dal 30-03-1999 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Italiana degli Storici della Filosofia.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della \"Martin-Heidegger-Gesellschaft\".",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca in \"Metodologie della filosofia\", Universit\u00e0 di Messina.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca in \"Filosofia\", Universit\u00e0 di Messina-Palermo, Catania.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Ciclo curricolare di lezioni (Curriculare Lehrveranstaltung in Blockform - Hauptseminar) tenuto su invito presso il Philosophisches Seminar der Fakult\u00e4t f\u00fcr Philosophie und Geschichte - Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen sul tema \"Platons Parmenides\" (T\u00fcbingen, 29/08-5/09 2009).",
        "periodo": "dal 29-08-2009 al 05-09-2009"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Docente presso le seguenti Scuole di Alta Formazione dell'Istituto Italiano per gli Studi Filosofici: - Scuola di Lamezia Terme (18-22 settembre 2000): \"La scoperta del tempo nel Novecento\" - Scuola di Lamezia Terme (17-21 settembre 2001): \"La metafora del circolo nel pensiero del Novecento\" - Scuola di Patti (7-11 settembre 2002): \"La metafora del circolo nella filosofia del Novecento\" - Scuola di Lamezia Terme (15-19 settembre 2003): \"Kant nella filosofia del Novecento\" - Scuola di Lamezia Terme (18-22 settembre 2006): \"La filosofia e gli altri saperi\" - Scuola di Messina (23-27 ottobre 2006): \"La filosofia e gli altri saperi\" - Scuola di Patti (15-19 ottobre 2007): \"Hegel per i maestri del Novecento\" - Scuola di Patti (17-21 ottobre 2011): \"Filosofie del Novecento\".",
        "periodo": "dal 18-09-2000 al 21-10-2011"
      },
      {
        "content": "Soggiorno finanziato di ricerca presso la Yale University nell'ambito del Progetto di Ricerca Internazionale \"Research & Mobility 2015: Rappresentare l'irrappresentabile: la Grande Guerra - Representing the Unrepresentable: the Great War\" dell'Universit\u00e0 di Messina - partner internazionali: Yale University, Ruprecht-Karl Universit\u00e4t Heidelberg, University of Kent, Universit\u00e9 de Lille.",
        "periodo": "dal 21-07-2016 al 05-08-2016"
      },
      {
        "content": "Soggiorno finanziato di ricerca presso la \"Ruprecht-Karl Universit\u00e4t\u201d di Heidelberg nell'ambito del Progetto di Ricerca Internazionale \"Research & Mobility 2015: Rappresentare l'irrappresentabile: la Grande Guerra - Representing the Unrepresentable: the Great War\" dell'Universit\u00e0 di Messina - partner internazionali: Yale University, Ruprecht-Karl Universit\u00e4t Heidelberg, University of Kent, Universit\u00e9 de Lille.",
        "periodo": "dal 12-08-2016 al 26-08-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN 2001 (Coordinatore Scientifico Progetto: prof. F. Donadio - Responsabile Scientifico Unit\u00e0 di Ricerca: prof. G. Gembillo) - Titolo : Forme della storia universale nella filosofia, nella scienza e nella storiografia tra Ottocento e Novecento.",
        "periodo": "dal 12-12-2001 al 12-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come membro fondatore al Centro Studi di Filosofia della Complessit\u00e0 \"Edgar Morin\" - 'Universit\u00e0 di Messina.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN 2003 (Coordinatore Scientifico Progetto: prof. F. Lomonaco \u2013 Responsabile Scientifico Unit\u00e0 di Ricerca: prof. G. Cotroneo) \u2013 Titolo programma di ricerca: Corpo, Soggettivit\u00e0, Umano. Mutamento e trasfigurazione delle categorie storiche, etiche, antropologiche e giuridiche dell\u2019individualit\u00e0 e dell\u2019identit\u00e0 nel mondo moderno e contemporaneo. (Titolo programma Unit\u00e0 di Ricerca: Il \"soggetto\" categoria di lettura filosofica).",
        "periodo": "dal 20-11-2003 al 20-11-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a partire dal 2004 come membro fondatore al gruppo internazionale di ricerca \u201cArbeitskreis Logos T\u00fcbingen-Messina\u201d, che riunisce docenti e giovani ricercatori delle Universit\u00e0 di T\u00fcbingen e Messina e di altre Universit\u00e0 europee e organizza colloqui di ricerca, workshops e convegni internazionali.",
        "periodo": "dal 01-06-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN 2004 (Coordinatore Scientifico Progetto: prof. G. Cantillo \u2013 Responsabile Scientifico Unit\u00e0 di Ricerca: prof. G. Gembillo) \u2013 Titolo programma di ricerca: Individualit\u00e0: tradizione filosofica, pensiero storico e saperi della vita. (Titolo programma Unit\u00e0 di Ricerca: Storicit\u00e0 e temporalit\u00e0 nella filosofia e nella scienza contemporanea).",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 30-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN 2005 (Coordinatore Scientifico Progetto: prof. G. Piaia \u2013 Responsabile Scientifico Unit\u00e0 di Ricerca: prof.ssa F. Rizzo) \u2013 Titolo programma di ricerca: Identit\u00e0 nazionale, coscienza europea e valori universali nella storiografia filosofica fra Settecento e Novecento. (Titolo programma Unit\u00e0 di Ricerca: La filosofia attraverso la sua storia: percorsi nazionali e tensioni europee della storiografia filosofica tra Otto e Novecento).",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 30-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN 2007 (Coordinatore Scientifico Progetto: prof. G. Cacciatore \u2013 Responsabile Scientifico Unit\u00e0 di Ricerca: prof. G. Gembillo) \u2013 Titolo programma di ricerca: Modelli di universalismo e forme del riconoscimento. Il \u201csenso comune umano\u201d e le differenze dell\u2019identit\u00e0. (Titolo programma Unit\u00e0 di Ricerca: Il soggetto categoria filosofica tra conoscenza, epistemologia, storia e politica come forma primaria del riconoscimento e dell'identit\u00e0 umana).",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 22-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN 2009 (Coordinatore Scientifico Progetto: prof. G. Cacciatore \u2013 Responsabile Scientifico Unit\u00e0 di Ricerca: prof. G. Gembillo) \u2013 Titolo programma di ricerca: Religione, filosofia e politica. (Titolo programma Unit\u00e0 di Ricerca: Religione, filosofia e politica tra storicismo e complessit\u00e0).",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN 2012 (Coordinatore Scientifico Progetto: Prof. L. Sturlese \u2013 Responsabile Scientifico Unit\u00e0 di Ricerca: prof. G. Gembillo) \u2013 Titolo programma di ricerca: L\u2019universalit\u00e0 e i suoi limiti: meccanismi di inclusione ed esclusione nella storia della filosofia e nei dibattiti filosofici contemporanei.",
        "periodo": "dal 08-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ricerca Internazionale \"Research & Mobility 2015: Rappresentare l'irrappresentabile: la Grande Guerra - Representing the Unrepresentable: the Great War\", bandito e finanziato dall'Universit\u00e0 di Messina. Partner internazionali: Yale University, Ruprecht-Karl Universit\u00e4t Heidelberg, University of Kent, Universit\u00e9 de Lille.",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}