{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "253-280",
        "titolo": "What does taw\u1e25\u012bd mean ? Ya\u1e25y\u0101 ibn \u2018Ad\u012b\u2019s Treatise on the affirmation of the unity of God between philosophy and theology",
        "ISBN": [
          "9789004306028"
        ],
        "csp": "LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004306028",
        "opera": "(a cura di): Janos D., Ideas in motion: Philosophical and Theological Exchanges between Christians and Muslims in Baghdad and Beyond in the Ninth and Tenth Centuries C.E.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lizzini O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lizzini O (2016). What does taw\u1e25\u012bd mean ? Ya\u1e25y\u0101 ibn \u2018Ad\u012b\u2019s Treatise on the",
        "affirmation of the unity of God between philosophy and theology. In: (a cura",
        "di): Janos D., Ideas in motion: Philosophical and Theological Exchanges",
        "between Christians and Muslims in Baghdad and Beyond in the Ninth and",
        "Tenth Centuries C.E.. p. 253-280, LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004306028"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nihil ed ex nihilo: note sul senso dell\u2019agire divino nella metafisica di Avicenna",
        "ISSN": [
          "0012-4257"
        ],
        "journal": "DIVUS THOMAS",
        "csp": "p. 223-245, ISSN: 0012-4257",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lizzini O"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lizzini O (2015). Nihil ed ex nihilo: note sul senso dell\u2019agire divino nella",
        "metafisica di Avicenna. DIVUS THOMAS, p. 223-245, ISSN: 0012-4257"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The pleasure of knowledge and the quietude of the soul in Avicenna (Il\u0101hiyy\u0101t, VII, 7 and IX, 7)",
        "ISSN": [
          "1379-2547"
        ],
        "journal": "QUAESTIO",
        "csp": "p. 265-273, ISSN: 1379-2547",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lizzini O"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lizzini O (2015). The pleasure of knowledge and the quietude of the soul in",
        "Avicenna (Il\u0101hiyy\u0101t, VII, 7 and IX, 7). QUAESTIO, p. 265-273, ISSN:",
        "1379-2547"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "285-299",
        "titolo": "Human Knowledge and Separate Intellect",
        "ISBN": [
          "0415881609"
        ],
        "csp": "LONDON:Routledge, ISBN: 0415881609",
        "opera": "(a cura di): R. Taylor / L. Lopez-Farjeat, The Routledge Companion to Islamic Philosophy. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lizzini O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lizzini O (2015). Human Knowledge and Separate Intellect. In: (a cura di):",
        "R. Taylor / L. Lopez-Farjeat, The Routledge Companion to Islamic",
        "Philosophy. p. 285-299, LONDON:Routledge, ISBN: 0415881609"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Causality as Relation: Avicenna (and al-Gazal\u0131)",
        "ISSN": [
          "1379-2547"
        ],
        "journal": "QUAESTIO",
        "csp": "vol. 13/ 2013, p. 165-195, ISSN: 1379-2547",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lizzini O"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lizzini O (2014). Causality as Relation: Avicenna (and al-Gazal\u0131).",
        "QUAESTIO, vol. 13/ 2013, p. 165-195, ISSN: 1379-2547"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-182",
        "titolo": "Flusso, preparazione appropriata e inchoatio formae: brevi note su Alberto Magno e Avicenna",
        "ISBN": [
          "9788867280384"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 9788867280384",
        "opera": "(a cura di): M. Lenzi - C. Musatti - L. Valente, Medioevo e Filosofia. Per Alfonso Maier\u00f9 . p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lizzini O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lizzini O (2013). Flusso, preparazione appropriata e inchoatio formae: brevi",
        "note su Alberto Magno e Avicenna. In: (a cura di): M. Lenzi - C. Musatti - L.",
        "Valente, Medioevo e Filosofia. Per Alfonso Maier\u00f9 . p. 161-182,",
        "ROMA:Viella, ISBN: 9788867280384"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Orientalismo ",
        "opera": "(a cura di): Gianfaldoni S., Dizionario interculturale e inter-religioso. p. 152-156, Pisa:Associazione Culturae",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lizzini O"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Lizzini O (2013). Orientalismo . In: (a cura di): Gianfaldoni S., Dizionario",
        "interculturale e inter-religioso. p. 152-156, Pisa:Associazione Culturae"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Avicenna. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-430-6516-5"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-6516-5",
        "anno": "2012",
        "autori": "Lizzini O"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Lizzini O (2012). Avicenna. vol. 1, ROMA:Carocci Editore, ISBN:",
        "978-88-430-6516-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "199-217",
        "titolo": "\u00abOrganizzazione, gerarchia e divina ispirazione. Brevi note sulle api nell\u2019Islam ",
        "ISBN": [
          "9783899752557"
        ],
        "csp": "M\u00dcNCHEN:Meidenbauer, ISBN: 9783899752557",
        "opera": "(a cura di): A. CALANCHI / L. RENZI / S. RITROVATO , Le api tra realt\u00e0 scientifica e rappresentazione letteraria e artistica (Atti del Convegno di Studi interdisciplinari, Urbino, 29-30 ottobre 2009). p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Lizzini O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Lizzini O (2011). \u00abOrganizzazione, gerarchia e divina ispirazione. Brevi",
        "note sulle api nell\u2019Islam . In: (a cura di): A. CALANCHI / L. RENZI / S.",
        "RITROVATO , Le api tra realt\u00e0 scientifica e rappresentazione letteraria e",
        "artistica (Atti del Convegno di Studi interdisciplinari, Urbino, 29-30 ottobre",
        "2009). p. 199-217, M\u00dcNCHEN:Meidenbauer, ISBN: 9783899752557"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BARI:Edizioni di Pagina",
        "titolo": "Fluxus (fayd). Indagine sui fondamenti della Metafisica e della Fisica di Avicenna",
        "ISBN": [
          "9788874701230"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788874701230",
        "anno": "2011",
        "autori": "Lizzini O"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Lizzini O (2011). Fluxus (fayd). Indagine sui fondamenti della Metafisica e",
        "della Fisica di Avicenna. BARI:Edizioni di Pagina, ISBN: 9788874701230"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019\u00e2me chez Avicenne : quelques remarques autour de son statut \u00e9pist\u00e9mologique et de son fondement m\u00e9taphysique",
        "ISSN": [
          "1122-5750"
        ],
        "journal": "DOCUMENTI E STUDI SULLA TRADIZIONE FILOSOFICA MEDIEVALE",
        "csp": "vol. 21, p. 223-241+1, ISSN: 1122-5750",
        "anno": "2010",
        "autori": "LIZZINI O"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LIZZINI O (2010). L\u2019\u00e2me chez Avicenne : quelques remarques autour de",
        "son statut \u00e9pist\u00e9mologique et de son fondement m\u00e9taphysique.",
        "DOCUMENTI E STUDI SULLA TRADIZIONE FILOSOFICA MEDIEVALE,",
        "vol. 21, p. 223-241+1, ISSN: 1122-5750"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-103",
        "titolo": "Il nulla (al-\u2018adam), l\u2019inesistente (al-ma\u2018d\u016bm), la cosa (al-shay\u2019): note intorno alla terminologia e alla dottrina della creazione dal nulla nel pensiero islamico",
        "ISBN": [
          "9788822257680"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Olschki, ISBN: 9788822257680",
        "opera": "A. MAIERU', M. LENZI A CURA DI. Discussioni sul nulla tra Medioevo ed Et\u00e0 moderna. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "LIZZINI O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LIZZINI O (2009). Il nulla (al-\u2018adam), l\u2019inesistente (al-ma\u2018d\u016bm), la cosa",
        "(al-shay\u2019): note intorno alla terminologia e alla dottrina della creazione dal",
        "nulla nel pensiero islamico. In: A. MAIERU', M. LENZI A CURA DI.",
        "Discussioni sul nulla tra Medioevo ed Et\u00e0 moderna. p. 63-103,",
        "FIRENZE:Olschki, ISBN: 9788822257680"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1965-2012",
        "titolo": "L\u2019angelologia nelle Epistole dei Fratelli della Purezza:l'esempio della natura",
        "ISBN": [
          "9788854500648"
        ],
        "csp": "VICENZA:Neri Pozza Editore, ISBN: 9788854500648",
        "opera": "(a cura di): G. AGAMBEN / E. COCCIA, Angeli. Ebraismo, Cristianesimo, Islam, a cura di , Neri Pozza, Vicenza 2009, pp. 1965-2012. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Lizzini O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lizzini O (2009). L\u2019angelologia nelle Epistole dei Fratelli della",
        "Purezza:l'esempio della natura. In: (a cura di): G. AGAMBEN / E. COCCIA,",
        "Angeli. Ebraismo, Cristianesimo, Islam, a cura di , Neri Pozza, Vicenza",
        "2009, pp. 1965-2012. p. 1965-2012, VICENZA:Neri Pozza Editore, ISBN:",
        "9788854500648"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1845-1963",
        "titolo": "L\u2019angelologia filosofica di Avicenna",
        "ISBN": [
          "9788854500648"
        ],
        "csp": "VICENZA:Neri Pozza Editore, ISBN: 9788854500648",
        "opera": "(a cura di): G. AGAMBEN / E. COCCIA, , Angeli. Ebraismo, Cristianesimo, Islam. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Lizzini O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lizzini O (2009). L\u2019angelologia filosofica di Avicenna. In: (a cura di): G.",
        "AGAMBEN / E. COCCIA, , Angeli. Ebraismo, Cristianesimo, Islam. p.",
        "1845-1963, VICENZA:Neri Pozza Editore, ISBN: 9788854500648"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1779-1844",
        "titolo": "L\u2019angelologia di al-Farabi: il cosmo, l\u2019anima, l\u2019uomo",
        "ISBN": [
          "9788854500648"
        ],
        "csp": "VICENZA:Neri Pozza Editore, ISBN: 9788854500648",
        "opera": "(a cura di): G. Agamben / E. Coccia, Angeli. Ebraismo, Cristianesimo, Islam. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Lizzini O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lizzini O (2009). L\u2019angelologia di al-Farabi: il cosmo, l\u2019anima, l\u2019uomo. In: (a",
        "cura di): G. Agamben / E. Coccia, Angeli. Ebraismo, Cristianesimo, Islam.",
        "p. 1779-1844, VICENZA:Neri Pozza Editore, ISBN: 9788854500648"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1455-1500",
        "titolo": "L'ANGELOLOGIA ISLAMICA. IL CORANO E LA TRADIZIONE",
        "ISBN": [
          "9788854500648"
        ],
        "csp": "VICENZA:Neri Pozza Editore, ISBN: 9788854500648",
        "opera": "(a cura di): G. Agamben / E.Coccia, ANGELI. EBRAISMO, CRISTIANESIMO,. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "LIZZINI O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LIZZINI O (2009). L'ANGELOLOGIA ISLAMICA. IL CORANO E LA",
        "TRADIZIONE. In: (a cura di): G. Agamben / E.Coccia, ANGELI.",
        "EBRAISMO, CRISTIANESIMO,. p. 1455-1500, VICENZA:Neri Pozza",
        "Editore, ISBN: 9788854500648"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1741-1778",
        "titolo": "La cosmologia di al-Kindi ",
        "ISBN": [
          "9788854500648"
        ],
        "csp": "VICENZA:Neri Pozza Editore, ISBN: 9788854500648",
        "opera": "G. AGAMBEN E. COCCIA. Angeli. Ebraismo, Cristianesimo, Islam. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "LIZZINI O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LIZZINI O (2009). La cosmologia di al-Kindi . In: G. AGAMBEN E. COCCIA.",
        "Angeli. Ebraismo, Cristianesimo, Islam. p. 1741-1778, VICENZA:Neri",
        "Pozza Editore, ISBN: 9788854500648"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "207-239",
        "titolo": "\u00abVie active, vie contemplative et philosophie chez Avicenne\u00bb,",
        "ISBN": [
          "9782728308576"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782728308576, Roma, Giugno 2005",
        "opera": "Vie active et vie contemplative au Moyen Age et au seuil de la Renaissance, [Proceedings of the international conference \u2018Vie active et vie contemplative au Moyen Age : sources, mod\u00e8les et th\u00e9ories\u2019 - Table ronde, \u00c9cole Fran\u00e7aise, Rome, 17 et 18 juin 2005]. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "LIZZINI O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "LIZZINI O (2009). \u00abVie active, vie contemplative et philosophie chez",
        "Avicenne\u00bb,. In: Vie active et vie contemplative au Moyen Age et au seuil de",
        "la Renaissance, [Proceedings of the international conference \u2018Vie active et",
        "vie contemplative au Moyen Age : sources, mod\u00e8les et th\u00e9ories\u2019 - Table",
        "ronde, \u00c9cole Fran\u00e7aise, Rome, 17 et 18 juin 2005]. p. 207-239, ISBN:",
        "9782728308576, Roma, Giugno 2005"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "195-214",
        "titolo": "Le cosmologie di Alfarabi e di Avicenna",
        "ISBN": [
          "978-2-503-52951-6"
        ],
        "csp": "LOUVAIN-LA-NEUVE:FIDEM, ISBN: 978-2-503-52951-6, Catania, 22-24 settembre 2006",
        "opera": "Cosmologie e cosmogonie nel medioevo. Atti del Convegno della Societ\u00e0 Italiana per lo Studio del Pensiero Medievale. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "LIZZINI O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "LIZZINI O (2008). Le cosmologie di Alfarabi e di Avicenna. In: Cosmologie",
        "e cosmogonie nel medioevo. Atti del Convegno della Societ\u00e0 Italiana per lo",
        "Studio del Pensiero Medievale. p. 195-214, LOUVAIN-LA-NEUVE:FIDEM,",
        "ISBN: 978-2-503-52951-6, Catania, 22-24 settembre 2006"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Pontificio Istituto orientale",
        "titolo": "Critica dell'emanatismo e creazione dal nulla in Yahya ibn \u2018Adi",
        "csp": "9-10 marzo 2007",
        "opera": "(a cura di): D. Righi, La letteratura arabo-cristiana e le scienze nel periodo abbaside (750-1250 d.C. p. 23-42, TORINO:Zamorani, ISBN: 9788871581637, Roma",
        "anno": "2008",
        "autori": "LIZZINI O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "LIZZINI O (2008). Critica dell'emanatismo e creazione dal nulla in Yahya",
        "ibn \u2018Adi. In: (a cura di): D. Righi, La letteratura arabo-cristiana e le scienze",
        "nel periodo abbaside (750-1250 d.C. p. 23-42, TORINO:Zamorani, ISBN:",
        "9788871581637, Roma. Pontificio Istituto orientale, 9-10 marzo 2007"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "235-262",
        "titolo": "L\u2019\u2019Epistola sulle divisioni delle scienze intellettuali\u2019 di Avicenna. Alcune note sulla definizione e la collocazione della profetologia e della psicologia",
        "ISBN": [
          "978-2-503-52532-7"
        ],
        "csp": "LOUVAIN-LA-NEUVE:FIDEM, ISBN: 978-2-503-52532-7",
        "opera": "S. CAROTI, R. IMBACH, Y. KALUZA, G. STABILE, L. STURLESE EDS.. Ad Ingenii Acuitionem. Studies in Honour of Alfonso Maier\u00f9. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "LIZZINI O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LIZZINI O (2006). L\u2019\u2019Epistola sulle divisioni delle scienze intellettuali\u2019 di",
        "Avicenna. Alcune note sulla definizione e la collocazione della profetologia",
        "e della psicologia. In: S. CAROTI, R. IMBACH, Y. KALUZA, G. STABILE, L.",
        "STURLESE EDS.. Ad Ingenii Acuitionem. Studies in Honour of Alfonso",
        "Maier\u00f9. p. 235-262, LOUVAIN-LA-NEUVE:FIDEM, ISBN:",
        "978-2-503-52532-7"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "56-75",
        "titolo": "La questione delle fonti arabo-islamiche della Divina Commedia: qualche riflessione sulla filosofia (e su Avicenna in particolare) ",
        "ISBN": [
          "88-456-0857-3"
        ],
        "csp": "UDINE:Campanotto Editore, ISBN: 88-456-0857-3, Universit\u00e0 di Udine, 15-16 Aprile 2005",
        "opera": "(a cura di): C. G. ANTONI , \u2018Echi e Fonti arabe nella letteratura duecentesca e in Dante\u2019 (Atti de l Convegno, Udine, 15-16 aprile 2005). p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Lizzini O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Lizzini O (2006). La questione delle fonti arabo-islamiche della Divina",
        "Commedia: qualche riflessione sulla filosofia (e su Avicenna in particolare) .",
        "In: (a cura di): C. G. ANTONI , \u2018Echi e Fonti arabe nella letteratura",
        "duecentesca e in Dante\u2019 (Atti de l Convegno, Udine, 15-16 aprile 2005). p.",
        "56-75, UDINE:Campanotto Editore, ISBN: 88-456-0857-3, Universit\u00e0 di",
        "Udine, 15-16 Aprile 2005"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-LXIV - 1-1311",
        "titolo": "AVICENNA, Metafisica. La scienza delle cose divine (al-Il\u00e2hiyy\u00e2t) dal Libro della Guarigione (Kit\u0101b al-Shif\u0101\u2019), traduzione dall\u2019arabo, introduzioni, note e apparati di Olga Lizzini; Prefazione, revisione del testo latino e cura editoriale di Pasquale Porro. p",
        "ISBN": [
          "88-452-9171-5"
        ],
        "csp": "MILANO:Bompiani, ISBN: 88-452-9171-5",
        "anno": "2006",
        "autori": "LIZZINI O, Porro P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "LIZZINI O, Porro P (2006). AVICENNA, Metafisica. La scienza delle cose",
        "divine (al-Il\u00e2hiyy\u00e2t) dal Libro della Guarigione (Kit\u0101b al-Shif\u0101\u2019), traduzione",
        "dall\u2019arabo, introduzioni, note e apparati di Olga Lizzini; Prefazione,",
        "revisione del testo latino e cura editoriale di Pasquale Porro. p. I-LXIV -",
        "1-1311, MILANO:Bompiani, ISBN: 88-452-9171-5"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Utility and gratuitousness of Metaphysics in Avicenna (Il&#257;hiyy&#257;t, I, 3",
        "ISSN": [
          "1379-2547"
        ],
        "journal": "QUAESTIO",
        "csp": "vol. 5, p. 205-243, ISSN: 1379-2547",
        "anno": "2005",
        "autori": "LIZZINI O"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LIZZINI O (2005). Utility and gratuitousness of Metaphysics in Avicenna",
        "(Il&#257;hiyy&#257;t, I, 3. QUAESTIO, vol. 5, p. 205-243, ISSN: 1379-2547"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Wu&#487;&#363;d-Maw&#487;&#363;d/Existence-Existent in Avicenna. A Key Ontological Notion of Arabic Philosophy",
        "ISSN": [
          "1379-2547"
        ],
        "journal": "QUAESTIO",
        "csp": "vol. 3, p. 118-138, ISSN: 1379-2547",
        "anno": "2003",
        "autori": "LIZZINI O"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LIZZINI O (2003).",
        "Wu&#487;&#363;d-Maw&#487;&#363;d/Existence-Existent in Avicenna. A",
        "Key Ontological Notion of Arabic Philosophy. QUAESTIO, vol. 3, p.",
        "118-138, ISSN: 1379-2547"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Occasionalismo e causalit\u00e0 filosofica: la discussione della causalit\u00e0 in al-&#288;az&#257;l&#299;",
        "ISSN": [
          "1379-2547"
        ],
        "journal": "QUAESTIO",
        "csp": "vol. 2, p. 155-183, ISSN: 1379-2547",
        "anno": "2002",
        "autori": "LIZZINI O"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LIZZINI O (2002). Occasionalismo e causalit\u00e0 filosofica: la discussione",
        "della causalit\u00e0 in al-&#288;az&#257;l&#299;. QUAESTIO, vol. 2, p.",
        "155-183, ISSN: 1379-2547"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "253-280",
        "titolo": "What does taw\u1e25\u012bd mean ? Ya\u1e25y\u0101 ibn \u2018Ad\u012b\u2019s Treatise on the affirmation of the unity of God between philosophy and theology",
        "ISBN": [
          "9789004306028"
        ],
        "csp": "LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004306028",
        "opera": "(a cura di): Janos D., Ideas in motion: Philosophical and Theological Exchanges between Christians and Muslims in Baghdad and Beyond in the Ninth and Tenth Centuries C.E.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lizzini O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lizzini O (2016). What does taw\u1e25\u012bd mean ? Ya\u1e25y\u0101 ibn \u2018Ad\u012b\u2019s Treatise on the",
        "affirmation of the unity of God between philosophy and theology. In: (a cura",
        "di): Janos D., Ideas in motion: Philosophical and Theological Exchanges",
        "between Christians and Muslims in Baghdad and Beyond in the Ninth and",
        "Tenth Centuries C.E.. p. 253-280, LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004306028"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The pleasure of knowledge and the quietude of the soul in Avicenna (Il\u0101hiyy\u0101t, VII, 7 and IX, 7)",
        "ISSN": [
          "1379-2547"
        ],
        "journal": "QUAESTIO",
        "csp": "p. 265-273, ISSN: 1379-2547",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lizzini O"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lizzini O (2015). The pleasure of knowledge and the quietude of the soul in",
        "Avicenna (Il\u0101hiyy\u0101t, VII, 7 and IX, 7). QUAESTIO, p. 265-273, ISSN:",
        "1379-2547"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Causality as Relation: Avicenna (and al-Gazal\u0131)",
        "ISSN": [
          "1379-2547"
        ],
        "journal": "QUAESTIO",
        "csp": "vol. 13/ 2013, p. 165-195, ISSN: 1379-2547",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lizzini O"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lizzini O (2014). Causality as Relation: Avicenna (and al-Gazal\u0131).",
        "QUAESTIO, vol. 13/ 2013, p. 165-195, ISSN: 1379-2547"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Avicenna. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-430-6516-5"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-6516-5",
        "anno": "2012",
        "autori": "Lizzini O"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Lizzini O (2012). Avicenna. vol. 1, ROMA:Carocci Editore, ISBN:",
        "978-88-430-6516-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BARI:Edizioni di Pagina",
        "titolo": "Fluxus (fayd). Indagine sui fondamenti della Metafisica e della Fisica di Avicenna",
        "ISBN": [
          "9788874701230"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788874701230",
        "anno": "2011",
        "autori": "Lizzini O"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Lizzini O (2011). Fluxus (fayd). Indagine sui fondamenti della Metafisica e",
        "della Fisica di Avicenna. BARI:Edizioni di Pagina, ISBN: 9788874701230"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019\u00e2me chez Avicenne : quelques remarques autour de son statut \u00e9pist\u00e9mologique et de son fondement m\u00e9taphysique",
        "ISSN": [
          "1122-5750"
        ],
        "journal": "DOCUMENTI E STUDI SULLA TRADIZIONE FILOSOFICA MEDIEVALE",
        "csp": "vol. 21, p. 223-241+1, ISSN: 1122-5750",
        "anno": "2010",
        "autori": "LIZZINI O"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LIZZINI O (2010). L\u2019\u00e2me chez Avicenne : quelques remarques autour de",
        "son statut \u00e9pist\u00e9mologique et de son fondement m\u00e9taphysique.",
        "DOCUMENTI E STUDI SULLA TRADIZIONE FILOSOFICA MEDIEVALE,",
        "vol. 21, p. 223-241+1, ISSN: 1122-5750"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1779-1844",
        "titolo": "L\u2019angelologia di al-Farabi: il cosmo, l\u2019anima, l\u2019uomo",
        "ISBN": [
          "9788854500648"
        ],
        "csp": "VICENZA:Neri Pozza Editore, ISBN: 9788854500648",
        "opera": "(a cura di): G. Agamben / E. Coccia, Angeli. Ebraismo, Cristianesimo, Islam. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Lizzini O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lizzini O (2009). L\u2019angelologia di al-Farabi: il cosmo, l\u2019anima, l\u2019uomo. In: (a",
        "cura di): G. Agamben / E. Coccia, Angeli. Ebraismo, Cristianesimo, Islam.",
        "p. 1779-1844, VICENZA:Neri Pozza Editore, ISBN: 9788854500648"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1965-2012",
        "titolo": "L\u2019angelologia nelle Epistole dei Fratelli della Purezza:l'esempio della natura",
        "ISBN": [
          "9788854500648"
        ],
        "csp": "VICENZA:Neri Pozza Editore, ISBN: 9788854500648",
        "opera": "(a cura di): G. AGAMBEN / E. COCCIA, Angeli. Ebraismo, Cristianesimo, Islam, a cura di , Neri Pozza, Vicenza 2009, pp. 1965-2012. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Lizzini O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lizzini O (2009). L\u2019angelologia nelle Epistole dei Fratelli della",
        "Purezza:l'esempio della natura. In: (a cura di): G. AGAMBEN / E. COCCIA,",
        "Angeli. Ebraismo, Cristianesimo, Islam, a cura di , Neri Pozza, Vicenza",
        "2009, pp. 1965-2012. p. 1965-2012, VICENZA:Neri Pozza Editore, ISBN:",
        "9788854500648"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-103",
        "titolo": "Il nulla (al-\u2018adam), l\u2019inesistente (al-ma\u2018d\u016bm), la cosa (al-shay\u2019): note intorno alla terminologia e alla dottrina della creazione dal nulla nel pensiero islamico",
        "ISBN": [
          "9788822257680"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Olschki, ISBN: 9788822257680",
        "opera": "A. MAIERU', M. LENZI A CURA DI. Discussioni sul nulla tra Medioevo ed Et\u00e0 moderna. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "LIZZINI O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LIZZINI O (2009). Il nulla (al-\u2018adam), l\u2019inesistente (al-ma\u2018d\u016bm), la cosa",
        "(al-shay\u2019): note intorno alla terminologia e alla dottrina della creazione dal",
        "nulla nel pensiero islamico. In: A. MAIERU', M. LENZI A CURA DI.",
        "Discussioni sul nulla tra Medioevo ed Et\u00e0 moderna. p. 63-103,",
        "FIRENZE:Olschki, ISBN: 9788822257680"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "207-239",
        "titolo": "\u00abVie active, vie contemplative et philosophie chez Avicenne\u00bb,",
        "ISBN": [
          "9782728308576"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782728308576, Roma, Giugno 2005",
        "opera": "Vie active et vie contemplative au Moyen Age et au seuil de la Renaissance, [Proceedings of the international conference \u2018Vie active et vie contemplative au Moyen Age : sources, mod\u00e8les et th\u00e9ories\u2019 - Table ronde, \u00c9cole Fran\u00e7aise, Rome, 17 et 18 juin 2005]. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "LIZZINI O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "LIZZINI O (2009). \u00abVie active, vie contemplative et philosophie chez",
        "Avicenne\u00bb,. In: Vie active et vie contemplative au Moyen Age et au seuil de",
        "la Renaissance, [Proceedings of the international conference \u2018Vie active et",
        "vie contemplative au Moyen Age : sources, mod\u00e8les et th\u00e9ories\u2019 - Table",
        "ronde, \u00c9cole Fran\u00e7aise, Rome, 17 et 18 juin 2005]. p. 207-239, ISBN:",
        "9782728308576, Roma, Giugno 2005"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "235-262",
        "titolo": "L\u2019\u2019Epistola sulle divisioni delle scienze intellettuali\u2019 di Avicenna. Alcune note sulla definizione e la collocazione della profetologia e della psicologia",
        "ISBN": [
          "978-2-503-52532-7"
        ],
        "csp": "LOUVAIN-LA-NEUVE:FIDEM, ISBN: 978-2-503-52532-7",
        "opera": "S. CAROTI, R. IMBACH, Y. KALUZA, G. STABILE, L. STURLESE EDS.. Ad Ingenii Acuitionem. Studies in Honour of Alfonso Maier\u00f9. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "LIZZINI O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LIZZINI O (2006). L\u2019\u2019Epistola sulle divisioni delle scienze intellettuali\u2019 di",
        "Avicenna. Alcune note sulla definizione e la collocazione della profetologia",
        "e della psicologia. In: S. CAROTI, R. IMBACH, Y. KALUZA, G. STABILE, L.",
        "STURLESE EDS.. Ad Ingenii Acuitionem. Studies in Honour of Alfonso",
        "Maier\u00f9. p. 235-262, LOUVAIN-LA-NEUVE:FIDEM, ISBN:",
        "978-2-503-52532-7"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-LXIV - 1-1311",
        "titolo": "AVICENNA, Metafisica. La scienza delle cose divine (al-Il\u00e2hiyy\u00e2t) dal Libro della Guarigione (Kit\u0101b al-Shif\u0101\u2019), traduzione dall\u2019arabo, introduzioni, note e apparati di Olga Lizzini; Prefazione, revisione del testo latino e cura editoriale di Pasquale Porro. p",
        "ISBN": [
          "88-452-9171-5"
        ],
        "csp": "MILANO:Bompiani, ISBN: 88-452-9171-5",
        "anno": "2006",
        "autori": "LIZZINI O, Porro P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "LIZZINI O, Porro P (2006). AVICENNA, Metafisica. La scienza delle cose",
        "divine (al-Il\u00e2hiyy\u00e2t) dal Libro della Guarigione (Kit\u0101b al-Shif\u0101\u2019), traduzione",
        "dall\u2019arabo, introduzioni, note e apparati di Olga Lizzini; Prefazione,",
        "revisione del testo latino e cura editoriale di Pasquale Porro. p. I-LXIV -",
        "1-1311, MILANO:Bompiani, ISBN: 88-452-9171-5"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Utility and gratuitousness of Metaphysics in Avicenna (Il&#257;hiyy&#257;t, I, 3",
        "ISSN": [
          "1379-2547"
        ],
        "journal": "QUAESTIO",
        "csp": "vol. 5, p. 205-243, ISSN: 1379-2547",
        "anno": "2005",
        "autori": "LIZZINI O"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LIZZINI O (2005). Utility and gratuitousness of Metaphysics in Avicenna",
        "(Il&#257;hiyy&#257;t, I, 3. QUAESTIO, vol. 5, p. 205-243, ISSN: 1379-2547"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "175-185",
        "titolo": "The relation between Form and Matter: some brief observations on the \u2018homology argument\u2019 (Il\u0101hiyy\u0101t, II, 4) and the deduction of fluxus ",
        "ISBN": [
          "9789004139602"
        ],
        "csp": "Leiden-Boston:Brill, ISBN: 9789004139602, Mainz, 2002",
        "opera": "(a cura di): J. MC GINNIS with the assistance of D. REISMAN, Interpreting Avicenna. Proceedings of the Second Conference of the Avicenna Study Group. p",
        "anno": "2004",
        "autori": "Lizzini O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Lizzini O (2004). The relation between Form and Matter: some brief",
        "observations on the \u2018homology argument\u2019 (Il\u0101hiyy\u0101t, II, 4) and the deduction",
        "of fluxus . In: (a cura di): J. MC GINNIS with the assistance of D.",
        "REISMAN, Interpreting Avicenna. Proceedings of the Second Conference",
        "of the Avicenna Study Group. p. 175-185, Leiden-Boston:Brill, ISBN:",
        "9789004139602, Mainz, 2002"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Wu&#487;&#363;d-Maw&#487;&#363;d/Existence-Existent in Avicenna. A Key Ontological Notion of Arabic Philosophy",
        "ISSN": [
          "1379-2547"
        ],
        "journal": "QUAESTIO",
        "csp": "vol. 3, p. 118-138, ISSN: 1379-2547",
        "anno": "2003",
        "autori": "LIZZINI O"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LIZZINI O (2003).",
        "Wu&#487;&#363;d-Maw&#487;&#363;d/Existence-Existent in Avicenna. A",
        "Key Ontological Notion of Arabic Philosophy. QUAESTIO, vol. 3, p.",
        "118-138, ISSN: 1379-2547"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C5",
    "progr": "3166",
    "nome": "LIZZINI OLGA LUCIA",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Enciclopedie : Storia della scienza (redazione) Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani",
        "periodo": "dal 01-11-2000 al 30-06-2002"
      },
      {
        "content": "Angeli (a cura di G, Agamben e E. Coccia) edizione con Samuela Pagani parte islamica",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 30-11-2009"
      },
      {
        "content": "Filosofia (edizione parte islamica) Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Filosofia.it (http://www.filosofia.it : International Journal).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Annali Ca\u2019 Foscari, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari, Venezia (International Journal).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Mediaevalia. Textos e Estudios (International Journal).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Sapientia Islamica: Studies in Islamic Theology, Philosophy and Mysticism, Mohr Siebeck, T\u00fcbingen (Book series).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Abacus, CNERU, Cordoba, Spain (Book series).",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione su invito: II Symposium Syro-arabicum, Beirut (Sayydat al-Bir) 17-19 September 1998: \u00abLe trait\u00e9 sur l\u2019Unit\u00e9 (Maq\u00e2la f\u00ee \u2018l-Tawh\u00eed) de Yahy\u00e2 ibn \u2018Ad\u00ee et la troisi\u00e8me Maq\u00e2la de la M\u00e9taphysique du K. al-Shif\u00e2\u2019 d\u2019Avicenne : deux finalit\u00e9s diff\u00e9rentes dans l\u2019analyse de l\u2019un\u00bb.",
        "periodo": "dal 17-09-1998 al 19-09-1998"
      },
      {
        "content": "Partecipazione accettata : First World Congress of Middle Eastern Studies (Mainz, 11-13 September 2002): \u00abThe relation between form and matter: both principles depend on an \u2018external cause\u2019. The \u2018homology argument\u2019 (Il\u00e2hiyy\u00e2t, II, 4) and the deduction of fayd\u00bb.",
        "periodo": "dal 11-09-2002 al 13-09-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: XIV International Conference of the Italian Society for the Study of Medieval Thought (S.I.S.P.M.: Societ\u00e0 italiana per lo studio del Pensiero Medievale, Bari, 9-12 June 2004): \u00abUtilit\u00e0 e gratuit\u00e0 della Metafisica in Avicenna\u00bb (Il\u0101hiyy\u0101t, I, 3).",
        "periodo": "dal 09-06-2004 al 12-06-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito: Interdisciplinary seminar \u2018Between Theology and Anthropology (Fra Teologia e Antropologia): \u00abIl concetto di mente dal mondo antico all\u2019et\u00e0 contemporanea\u00bb: C.N.R., Lessico Intellettuale Europeo - Storia delle Idee - Universit\u00e0 di Roma, \u201cLa Sapienza\u201d (Rome, 10 January 2005: \u00abIntellectus, intelligentia, mens in Avicenna\u00bb.",
        "periodo": "dal 10-01-2005 al 10-01-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito: International Conference \u00abEchi e Fonti arabe nella letteratura duecentesca e in Dante\u00bb, Universit\u00e0 di Udine (Udine, Facolt\u00e0 di Lettere, 14-15 April 2005): \u00abUna Rilettura della presenza avicenniana in Dante\u00bb.",
        "periodo": "dal 14-04-2005 al 15-04-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito: Journ\u00e9e d\u2019\u00c9tudes : Vie active, vie contemplative: sources, mod\u00e8les, th\u00e9ories \u2013 Rome, \u00c9cole Fran\u00e7aise, sous la direction de Ch. Trottmann, avec la collaboration de l\u2019Universit\u00e9 de Rome \u2018La Sapienza\u2019, 17-18 June 2005: \u00abVie active, vie contemplative et philosophie chez Avicenne\u00bb.",
        "periodo": "dal 17-06-2005 al 18-06-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito: International Seminar on the history of psychology (Journ\u00e9e conclusive): \u00abL\u2019\u00e9tude de l\u2019\u00e2me appartient-elle \u00e0 la Physique ou \u00e0 la M\u00e9taphysique?\u00bb, organised by C. di Martino, Universit\u00e9 de Lille3 (France), 30 May 2006: \u00abL\u2019\u00e9tude de l\u2019\u00e2me appartient-elle \u00e0 la physique ou \u00e0 la m\u00e9taphysique? Le statut de l\u2019\u00e2me chez Avicenne\u00bb.",
        "periodo": "dal 30-05-2006 al 30-05-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: International Conference of the Italian Society for the Study of Medieval Thought (XV Colloquio della S.I.S.P.M. Societ\u00e0 Italiana per lo Studio del Pensiero Medievale, Catania, 22-24 September 2006): \u00abLa cosmologia in Alfarabi e in Avicenna\u00bb.",
        "periodo": "dal 22-09-2006 al 24-09-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito: European University Institute, Florence, 14-15 December 2006, Workshop: The Circulation of People, Ideas, and Goods between Maghreb and Italy (13th-16th Centuries): \u00abLes philosophes arabes et Dante : quelques remarques sur le r\u00f4le de la pens\u00e9e avicennienne et la m\u00e9diation andalouse\u00bb.",
        "periodo": "dal 14-12-2006 al 15-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito: G.R.A.C.: International Conference \u00abLa letteratura arabo-cristiana e le scienze nel periodo abbaside (750-1250 d.C)\u00bb (Pontificio Istituto Orientale, 9-10 March 2007): \u00abCritica dell\u2019emanatismo e creazione dal nulla in Yahy\u0101 ibn \u2018Ad\u012b\u00bb.",
        "periodo": "dal 09-03-2007 al 10-03-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito: Alexander von Humboldt-Conference, University of Magdeburg: \u00abDie Abhandlung \u201e\u00dcber die Einheit\u201c von Yahy\u0101 ibn \u2018Ad\u012b\u00bb, (11-13 October 2007, Magdeburg Universit\u00e4t).",
        "periodo": "dal 11-10-2007 al 13-10-2007"
      },
      {
        "content": "Guest Lecture for the Cycle of Lectures on \u00abLa m\u00e9taphysique d\u2019Avicenne\u00bb, organised by A. Hasnawi, C.N.R.S. Paris, 16 May 2008, \u00c9cole Normale : \u00ab Avicenne. Les attributs divins\u00bb.",
        "periodo": "dal 16-05-2008 al 16-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito: Humboldt-Kolleg, Bratislava (Slovakia), 25-29 June 2008: \u00abDie Reflexion \u00fcber das Eine im Kontext der arabisch-islamischen Philosophie: \u201e\u00dcber die Einheit\u201c von Yahy\u0101 ibn \u2018Ad\u012b und seine islamischen Kontrahenten\u00bb.",
        "periodo": "dal 25-06-2008 al 29-06-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito: \u201cThings\u201d \u2013 Workshop on Medieval Ontology, University of Freiburg (18-19 June 2009, Freiburg am Breisgau), \u00abThe ontology of Avicenna\u00bb.",
        "periodo": "dal 18-06-2009 al 19-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito \u2013 IKGF (Bochum) \u2013 Workshop on Analogy. The Abrahamic Religions: \u00abThe metaphor of light in Avicenna: some remarks on the role and the limits of analogy\u00bb, Bochum-Ruhr-Universit\u00e4t (4 February 2010).",
        "periodo": "dal 04-02-2010 al 04-02-2010"
      },
      {
        "content": "Guest Lecture \u2013 Leiden Institute of Area Studies, School for Middle Eastern Studies, Talks series: \u00abThe metaphysics of Avicenna: the meaning of the \u2018light\u2019 metaphor\u00bb (Universiteit Leiden, 25 March 2010).",
        "periodo": "dal 25-03-2010 al 25-03-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito \u2013 Bari, Universit\u00e0 di Bari \"Federico II\", (22 December 2010): Giornata di studi su Angeli di G. Agamben e E. Coccia, con Emanuele Coccia, Samuela Pagani, Olga Lizzini : \u00abSimboli e indicazioni. Gli angeli nella filosofia islamica\u00bb ( organizzazione : P. Porro, Bari, Universit\u00e0 degli Studi, Facolt\u00e0 di Filosofia).",
        "periodo": "dal 22-12-2010 al 22-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Amsterdam, Maison Descartes, 30 March 2011: \u00abAristote au Mont Saint-Michel ?, Critical presentation of Gouguenheim\u2019s book Aristote au Mont Saint-Michel\u00bb, a lecture which was part of \u00abLes enjeux pluriels de la philosophie\u00bb, A French-Dutch open discussion on the meaning and role of the Arabic heritage in Medieval Western philosophy, organized by O. Lizzini and B. van Ruymbeke, Amsterdam, \u201cMaison Descartes\u201d.",
        "periodo": "dal 30-03-2011 al 30-03-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione: Amsterdam, Maison Descartes, 30 March 2011: \u201cLes enjeux pluriels de la philosophie\u201d, a French-Dutch open discussion on the meaning and role of the Arabic heritage in Medieval Western philosophy, organized by O. Lizzini and B. van Ruymbeke, Amsterdam, \u201cMaison Descartes\u201d.",
        "periodo": "dal 30-03-2011 al 30-03-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito - Paris, Centre Le Saulchoir, 20 and 24 May 2011: \u00abPossibility and Creation. Some Remarks on the Views of Avicenna and Aquinas\u00bb, Journ\u00e9es d\u2019\u00e9tudes organis\u00e9es par C. Cerami (CNRS), V. Cordonier (CNRS), A. Oliva (IRHT), R.C. Taylor (Marquette University and De Wulf-Mansion Centre, Katholieke Universiteit Leuven).",
        "periodo": "dal 20-05-2011 al 24-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito: International conference Prince of Physicians. The Legacy of Avicenna in the Islamic World and the West, - Leiden Universiteit, 16 January 2012: \u00abGiver of Intellect and giver of forms: a key element of Avicenna\u2019s influence in the Latin Middle Ages\u00bb, Scaliger Institute \u2013 Leiden University Centre for the Study of Islam and Society (LUCIS).",
        "periodo": "dal 16-01-2012 al 16-01-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito: International workshop, Paris, Universit\u00e9 La Sorbonne, 17 Mars 2012 : \u00ab Intellect et intellect agent chez Avicenne \u00bb. Dans le cadre du s\u00e9minaire organis\u00e9 par Paris I- CNRS-Lille III (A. Jaulin, C. Cerami, M. Crubellier ; UMR 7219/UMR 8163), \u00abDu Nous. Aristote, avant et apr\u00e8s : Tradition grecque, tradition arabe\u00bb, 16-17 Mars 2012.",
        "periodo": "dal 17-03-2012 al 17-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito: Kaete-Hamburger Kolleg Workshop: Apocalypse, Eschatology, Messianism in a comparative perspective, organized by A. Cuffel and Z. Pogossian, Bochum, Kaete-Hamburger Kolleg, 8-9 May 2012: \u00abThe Language of God: Some Brief Remarks on 'Revelation' in Islamic Philosophy\u00bb.",
        "periodo": "dal 08-05-2012 al 09-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito: Leuven, KUL (Katholiek Universiteit Leuven), 4th-5th June 2012, \u00abFluxus: Some Remarks on Avicenna and Albertus Magnus\u00bb, Presentation by invitation to: Translation and Transformation in Philosophy: Albert, between Aquinas and \u2018the Arabs, a collaborative workshop conference at KU Leuven on the thought of Albertus Magnus and the Arabic tradition, organized by A. Robiglio and R. Taylor.",
        "periodo": "dal 04-06-2012 al 05-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito: SIEPM International Congress of Medieval Philosophy: Pleasures of Knowledge (Freising, August 20-25 2012), 23 August 2012: Pleasure of knowledge and quietude of the soul in Avicenna (Il\u0101h., VII, 7 and IX, 7).",
        "periodo": "dal 20-08-2012 al 25-08-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito: Journ\u00e9e d\u2019\u00e9tudes dans le cadre du s\u00e9minaire \u00ab Recherches en cours sur la falsafa \u00bb, 21 Novembre 2012: Centre Jean P\u00e9pin, Journ\u00e9e d\u2019\u00e9tudes organis\u00e9e par Meryem Sebti et Maroun Aouad, Villejuif: \u00abUtilisation et limites de l\u2019image de la lumi\u00e8re chez Avicenne \u00bb.",
        "periodo": "dal 21-11-2012 al 21-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito: Lausanne, 1-2 March 2013, University of Lausanne: International Conference on Relations in the Middle Ages: \u00ab Causality and relation: Avicenna and al-Ghaz\u0101l\u012b \u00bb.",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 02-03-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito: Paris, 5-6 avril 2013, \u00abPlaisir et plaisir de la connaissance chez Avicenne\u00bb, s\u00e9minaire Le plaisir dans les traditions platonicienne et aristot\u00e9licienne, co-organis\u00e9 par Cristina Cerami (CNRS/SPHERE-CHSPAM), Annick Jaulin (Univ. Paris 1) et Michel Crubellier (Univ. Lille 3).",
        "periodo": "dal 05-04-2013 al 06-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito: W\u00fcrzburg, 7-8 June 2013: Aquinas and Arabic Metaphysics, International Conference organised by Dag Nikolaus Hasse and J\u00f6rn M\u00fcller, Institute of Philosophy, W\u00fcrzburg Residence Castle: \u00abRelations, Metaphysics and the demonstration of God\u2019s existence: Avicenna and al-Ghaz\u0101l\u012b\u00bb.",
        "periodo": "dal 07-06-2013 al 08-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito, Conferenza inaugurale: Santiago de Chile, Universidad de Chile, Instituto de Filosof\u00eda, 23 July 2013, I Coloquio Internacional de Pensamiento \u00e1rabe y filosof\u00eda contempor\u00e1nea: El Pensamiento \u00e1rabe e isl\u00e1mico cl\u00e1sico y nosotros, Conferencia inaugural.",
        "periodo": "dal 23-07-2013 al 23-07-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione : Paris, Institut du Monde Arabe-Universit\u00e9 Paris I, La Sorbonne, 4-7 September 2013 : \u00ab La philosophie arabe \u00e0 l\u2019\u00e9tude. Sens, limites et d\u00e9fis d\u2019une discipline moderne / Studying Arabic Philosophy. Meaning, limits and challenges of a modern discipline\u00bb. First Conference (Alexander von Humboldt Kolleg) on the Historiography of Arabic-Islamic Philosophy, organized by J.B. Brenet and O. Lizzini: \u00ab Comment d\u00e9finir la philosophie dans un contexte: autour des mots : arabe, islamique, philosophie \u00bb.",
        "periodo": "dal 04-09-2013 al 07-09-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione: Paris, Institut du Monde Arabe-Universit\u00e9 Paris I, La Sorbonne, 4-7 September 2013: \u201cLa philosophie arabe \u00e0 l\u2019\u00e9tude. Sens, limites et d\u00e9fis d\u2019une discipline moderne / Studying Arabic Philosophy. Meaning, limits and challenges of a modern discipline\u201d. First Conference (Alexander von Humboldt Kolleg) on the Historiography of Arabic-Islamic Philosophy, organized by J.B. Brenet and O. Lizzini.",
        "periodo": "dal 04-09-2013 al 07-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito: VU University, Amsterdam, 18-21 December 2013: International Conference: Analysis and Synthesis. Philosophical Method and Scientific Methodology in Ancient and Medieval Thought: \u00abAvicenna on Truth. Some Remarks\u00bb.",
        "periodo": "dal 18-12-2013 al 21-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito: Istambul, 2-5 July 2014, International Conference: Commenting as Philosophy and the Abrahamic Interpreters, organized by D. Butorac (www.arxai.org): \u00abTowards a Definition of Philosophy in the Arabic-Islamic Tradition\u00bb.",
        "periodo": "dal 02-07-2014 al 05-07-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito: The University of Toronto Colloquium in Medieval Philosophy, Toronto, 19-20 September 2014: \u00abPotency, Power and Potentiality in Avicenna: Some Remarks\u00bb.",
        "periodo": "dal 19-09-2014 al 20-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito: Paris, 10 October 2014: Contribution to the S.I.H.S.P.A.I. 9th International Colloquium : Rationalit\u00e9 plurielle. Sciences, philosophie et Kal\u0101m dans l\u2019Islam classique, 8-10 Octobre 2014 : \u00ab La proph\u00e9tie, langage de Dieu: r\u00e9v\u00e9lation et philosophie chez Avicenne \u00bb.",
        "periodo": "dal 08-10-2014 al 10-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito: Giornata di studi sul non-essere, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari, Venezia, 20 November 2014: (organization by D. Spanio, Venezia): \u00abNihil e creatio ex nihilo in Avicenna\u00bb.",
        "periodo": "dal 20-11-2014 al 20-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito: A. von Humboldt-Universit\u00e4t, Berlin 21-22 November 2014: Constructing Hellenism in Classical Islam and Renaissance Europe. Transfer, Appropriation and Transformation, Workshop organized by Han Lamers: \u00abThe Question of Truth in Greek Logic and Islamic Revelation: Some Remarks about Avicenna\u00bb.",
        "periodo": "dal 21-11-2014 al 22-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito: Freie Universit\u00e4t zu Berlin, 11 December 2014: Vision, Light, Imagination in Arabic Philosophy, Workshop organized by B. U. La Sala : \u00abThe metaphor of Light in Avicenna\u00bb.",
        "periodo": "dal 11-12-2014 al 11-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito: Universit\u00e9 de Caen, 4-5 f\u00e9vrier 2015 : Totalitas, colloque international organis\u00e9 par Maud Pouradier : \u00ab Nihil et Totalitas dans la m\u00e9taphysique d\u2019Avicenne \u00bb.",
        "periodo": "dal 04-02-2015 al 05-02-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito (partecipazione on-line) Rome, 29 May 2015 : Pontificio Ateneo S. Anselmo, Convegno di Filosofia Medievale, Il Nihil, 28-29 Maggio 2015, Conference organized by Philippe Nouzille, \u00ab Nihil e creatio ex nihilo in Avicenna\u00bb.",
        "periodo": "dal 29-05-2015 al 29-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito: Amsterdam-Denver, 8-10 June 2015: On-line Conference, Philosophy in the Abrahamic Traditions, Seventh Annual Summer Conference 2015 at the University of Denver (co-organized with Marquette University); Peter Adamson, Jon McGinnis, Olga Lizzini; Discussants: Richard Taylor, R. Ed Houser, Sarah Pessin, Luis Farhjeat et al. ; organization by R. Taylor and Sarah Pessin (invited speaker).",
        "periodo": "dal 08-06-2015 al 10-06-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione: Amsterdam, VU University, 3rd annual OZSW Conference, 11-12 December 2015: Dutch Research School of Philosophy, 3rd annual Conference organized by M. van Hees, O. Lizzini and M. Martijn; Key-note speakers : J. van Benthem, J. Broome, S. Broadie, K. Hawley",
        "periodo": "dal 11-12-2015 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito: International Conference, Les \u00c9l\u00e9ments de th\u00e9ologie et le Livre des causes du Ve au XVIIe si\u00e8cle, organized by D. Calma and M. Geoffroy, 14-15, 16 April 2016, Ecole pratique des hautes \u00e9tudes / CNRS) Centre \u2018Jean P\u00e9pin\u2019: Paris, 16 April 2016 : \u00abCausalit\u00e9 et pouvoir: autour des traces du Liber de causis dans la m\u00e9taphysique d\u2019Avicenne\u00bb.",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 16-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito: International Conference, Freiburg Universit\u00e4t, 27-28-29 April 2016, Outsiders and Forerunners: Modern reason and Historiographical Births of Medieval Philosophy, organization C. K\u00f6nig-Pralong, Project MEMOPHI: \u00ab L'Hippocrate, l'Aristote des Arabes ... l\u2019homme le plus extraordinaire que cette nation ait produit \u00bb. Autour de l'historiographie avicennienne \u00bb.",
        "periodo": "dal 27-04-2016 al 29-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito: International Conference: Paris, 12-14 May 2016, Universit\u00e9 Paris I\u2014Panth\u00e9on Sorbonne/ Universit\u00e9 Paris Sorbonne \u2013Paris IV: Aristot\u00e9lisme et Anti-Aristot\u00e9lisme du Moyen-Age arabe \u00e0 la Modernit\u00e9: \u00abPotency: Some remarks about Avicenna\u00bb.",
        "periodo": "dal 12-05-2016 al 14-05-2016"
      },
      {
        "content": "3rd Annual Conference Women in Philosophy, 1 July 2016, Vrije Universiteit Amsterdam: Respondent to : The concept of lumen naturale in Descartes\u201d by Claudia Matteini\u2028 (su invito)",
        "periodo": "dal 01-07-2016 al 01-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito: International Conference (Alexander von Humboldt Kolleg): Zwischen Orient und Europa. Orientalismus in der Deutsch-J\u00fcdischen Kultur im 19. Und 20. Jahrhundert, Rome 3-4-5 November 2016, Istituto Italiano di Studi Germanici: \u00abAvicenna e avicennismo: elementi di discussione nella storiografia della filosofia araba\u00bb.",
        "periodo": "dal 03-11-2016 al 05-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "2007-2009 Yahya ibn 'Adi: Die goettliche Einigkeit - Alexander von Humboldt Stiftung, Ruhr Universit\u00e4t Bochum - P. I.",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 30-06-2009"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "1993-94 Borsa per il perfezionamento all'estero (un anno) della Universit\u00e0 di Padova (Italia) presso il \"Centre de Philosophie Arabe\") della U.C.L., Universit\u00e9 Catholique de Louvain, Louvain-la-Neuve, Belgio.",
        "periodo": "dal 01-09-1993 al 31-08-1994"
      },
      {
        "content": "1994 Premio per la migliore tesi di laurea in cultura latina medievale della Fondazione 'Ezio Franceschini' (F.E.F.), Firenze, Italia (v. www.sismelfirenze.it).",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-12-1994"
      },
      {
        "content": "1994-95 Borsista (un anno) presso lo \"Istituto Italiano per gli Studi Storici\"), Napoli, Italia.",
        "periodo": "dal 01-09-1994 al 30-06-1995"
      },
      {
        "content": "1995-2000 - Borsa per il Dottorato di ricerca (quattro anni), Universit\u00e0 di Roma \"La Sapienza\".",
        "periodo": "dal 01-09-1995 al 31-08-2000"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Corso di Introduzione all'arabo filosofico - per il dottorato di Ricerca in Filosofia - Cattedra di Storia della Filosofia medievale- Universit\u00e0 degli Studi di Bari",
        "periodo": "dal 01-04-2003 al 30-05-2003"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bari \u201cFederico II\u201d, 22 June 2005, Faculty of Philosophy, School of Doctoral Studies in Philosophy (Formazione per il Dottorato di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Bari): \u00abLa materia in Avicenna\u00bb",
        "periodo": "dal 22-06-2005 al 22-06-2005"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bari \u201cFederico II\u201d, 29 June 2005, Faculty of Philosophy, School of Doctoral Studies in Philosophy (Formazione per il Dottorato di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Bari): \u00abLa dimostrazione metafisica dell\u2019esistenza di Dio in Avicenna\u00bb",
        "periodo": "dal 29-06-2005 al 29-06-2005"
      },
      {
        "content": "Insegnamento: Visiting Professor: Universit\u00e0 Ca' Foscari (Venezia)",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Insegnamento: Visiting Professor: Venezia, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari, May 2015: Seminario di approfondimento di Filosofia araba (al-Kind\u012b, al-F\u0101r\u0101b\u012b, Ibn S\u012bn\u0101).",
        "periodo": "dal 01-05-2015 al 25-05-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Ricerca: Oxford Centre for Islamic Studies",
        "periodo": "dal 01-06-1999 al 30-09-1999"
      },
      {
        "content": "Ricerca: Oxford Centre for Islamic Studies",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 30-03-2000"
      },
      {
        "content": "Guest Lecture - University of Freiburg (Switzerland), 30 April 2003: \u00abL\u2019essentialit\u00e9 de la m\u00e9diation : autour de l\u2019ang\u00e9lologie d\u2019Avicenne\u00bb (nell'ambito di uno scambio docenti inter-universitario con l'Universit\u00e0 di Roma La Sapienza)",
        "periodo": "dal 30-04-2003 al 30-04-2003"
      },
      {
        "content": "Guest Lecture, S\u00e9minaire d\u2019Histoire de la Philosophie m\u00e9di\u00e9vale, Universit\u00e9 Lille3 (France), 16 Marzo 2007: \u00abL\u2019intellect chez Avicenne\u00bb.",
        "periodo": "dal 16-03-2007 al 16-03-2007"
      },
      {
        "content": "Ricerca: Ruhr-Universit\u00e3t - Bochum",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Insegnamento: Visting Professor: Universit\u00e9 La Sorbonne - Paris I - Chaire de Philosophie arabe",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 30-03-2012"
      },
      {
        "content": "Insegnamento: Visiting Professor: Universidad de Chile (Santiago del Cile)",
        "periodo": "dal 01-07-2013 al 31-07-2013"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "1988- Borsa Ministero Affari Esteri per un soggiorno di due mesi studio presso il Bourguiba Institute di Tunisi (Tunisia).",
        "periodo": "dal 01-07-1988 al 30-08-1988"
      },
      {
        "content": "1989- Borsa Ministero Affari Esteri per un soggiorno di due mesi studio presso il Bourguiba Institute di Tunisi (Tunisia).",
        "periodo": "dal 01-07-1989 al 30-08-1989"
      },
      {
        "content": "1990 Borsa Ministero Affari Esteri per un soggiorno di sei mesi studio presso l'Arabic Teaching Institute di Damasco (Siria).",
        "periodo": "dal 01-02-1990 al 01-08-1990"
      },
      {
        "content": "1993-1994 - M.A.: \u2018Licence compl\u00e9mentaire en Philosophie\u2019 (\u201cavec la plus grande distinction\u201d); Catholic University of Louvain, Belgium.",
        "periodo": "dal 01-09-1993 al 30-08-1994"
      },
      {
        "content": "1994 - Periodo di Ricerca - (luglio-agosto- settembre) presso l'IFEAD di Damasco (Ora I.F.P.O.)",
        "periodo": "dal 01-07-1994 al 30-09-1994"
      },
      {
        "content": "Corso Annuale (Borsista) Istituto Italiano di Studi Storici - Napoli",
        "periodo": "dal 01-10-1994 al 30-06-1995"
      },
      {
        "content": "Dottorato in filosofia",
        "periodo": "dal 01-09-1995 al 31-08-2000"
      },
      {
        "content": "1998 - Finanziamento (nel quadro del Dottorato di Ricerca, Universit\u00e0 di Roma 'La Sapienza' ) per un periodo di Ricerca presso l'IFEAD (Institut Francais d'Etudes Arabes) di Damasco (ora I.F.P.O) - tre mesi (luglio-agosto-settembre)",
        "periodo": "dal 01-07-1998 al 30-09-1998"
      },
      {
        "content": "2001- Periodo di Ricerca presso l'IFEAD (Institut Francais d'Etudes Arabes) di Damasco (ora I.F.P.O) - tre mesi (luglio-agosto-settembre)",
        "periodo": "dal 01-07-2001 al 30-09-2001"
      },
      {
        "content": "Post-Dottorato in Filosofia",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 31-08-2003"
      },
      {
        "content": "Assegnista di Ricerca - Universit\u00e0 degli Studi di Bari - Cattedra di Storia della Filosofia Medievale - Prof. P. Porro",
        "periodo": "dal 01-06-2003 al 30-06-2005"
      },
      {
        "content": "Borsista di Ricerca in Storia della Filosofia araba (Alexander von Humboldt Stiftung) presso la Ruhr Universit\u00e4t di Bochum",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 30-05-2009"
      },
      {
        "content": "Per il cv completo e la lista di tutte le pubblicazioni rimando al sito CINECA e alla mia pagina personale: http://www.fgw.vu.nl/nl/over -de-faculteit/medewerkers/medewerkers-i- l/dr-o-l-lizzini/index.aspx",
        "periodo": "dal 01-08-2009 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione: 2002: PRIN: \u00abLa metafisica nel Medioevo: edizioni critiche di testi, traduzioni commentate e studi storico-dottrinali\u00bb, coordinatore Prof. L. Sturlese (Universit\u00e0 di Lecce); Resp. Scientifico Prof. Pasquale Porro Universit\u00e0 di Bari. prot. 200211517",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: 2003 - Ricerca di Facolt\u00e0 (Facolt\u00e0 di Filosofia). Universit\u00e0 di Roma 'La Sapienza: \u00abDiscipline del trivio e ontologia nel Medio Evo\u00bb, coordinatore Prof. Alfonso Maier\u00f9; C26F033111",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "2004- Ricerca di Facolt\u00e0 (Facolt\u00e0 di Filosofia). Universit\u00e0 di Roma 'La Sapienza': \"Discipline del discorso e ontologia nel medioevo\" (P.I. coordinatore: Alfonso Maier\u00f9) C26F047938",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: 2004: PRIN: \u00abSoggetto e statuto della filosofia nel Medioevo. Edizioni critiche, traduzioni commentate e studi storico-dottrinali\u00bb, coordinatore Prof. L. Sturlese (Universit\u00e0 di Lecce); Resp. Scientifico Prof. Pasquale Porro Universit\u00e0 di Bari prot. 2004114310_003",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 30-10-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: 2004 - Ricerca d'Ateneo, Universit\u00e0 di Roma \"La Sapienza\". \"Aristotelismo e Platonismo tra Medioevo e Rinascimento\" (P.I. coordinatore : Alfonso Maier\u00f9) C26A06ML4RP",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "2005 - Ricerca di Facolt\u00e0 (Facolt\u00e0 di Filosofia). Universit\u00e0 di Roma 'La Sapienza': \"Discipline del discorso e ontologia nel medioevo\" (P.I. coordinatore : Alfonso Maier\u00f9) C26F055095",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: 2006 - Ricerca di Facolt\u00e0 (Facolt\u00e0 di Filosofia). Universit\u00e0 di Roma 'La Sapienza': \"Discipline del discorso e ontologia nel medioevo\" (P.I. coordinatore: Alfonso Maier\u00f9) C26F06L3FY",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione : 2006 - Ricerca d'Ateneo (Universit\u00e0 di Roma, \"La Sapienza\"): \"Aristotelismo e Platonismo tra Medioevo e Rinascimento\" (P.I. coordinatore :Alfonso Maier\u00f9) C26A047544",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "2007 - Ricerca di Ateneo Federato (di Scienza e della Tecnologia; ex di Facolt\u00e0), Universit\u00e0 di Roma 'La Sapienza' \"Discipline del discorso e ontologia nel medioevo\" 24 mesi (P.I. coordinatore Maier\u00f9) C26F07JW8C",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: 2007 PRIN \u00abLe trasformazioni delle pratiche filosofiche nel Medioevo: edizioni di testi e prospettive storiografiche\u00bb coordinatore Prof. L. Sturlese (Universit\u00e0 di Lecce); Resp. Scientifico Prof. Pasquale Porro Universit\u00e0 di Bari ; prot. 2007TNJT82_004 (contributo di mesi 6 per ognuno dei 2 anni ).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione- 2008 - Ricerca di Ateneo Federato (di Scienza e della Tecnologia; ex di Facolt\u00e0), Universit\u00e0 di Roma 'La Sapienza' \"Gli aristotelismi del XIII secolo\" (P.I. coordinatore : Alfonso Maier\u00f9) C26F08PFLF",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione - Ricerche universitarie (ex di Ateneo): \"Platonismo e aristotelismo tra Medioevo e Rinascimento\" (P.I. coordinatore: Alfonso Maier\u00f9) C26A09TY35 36",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: 2009 - Ricerca di Ateneo Federato (di Scienza e della Tecnologia; ex di Facolt\u00e0), Universit\u00e0 di Roma 'La Sapienza' \"Linguaggio e teologia nel XII e XIII secolo; la figura del filosofo nel medioevo\" (P.I.: coordinatore : Luisa Valente) C26F09X58X",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: 2009 -PRIN : \u00abFilosofia e teologia nel Medioevo: modelli epistemologici e implicazioni antropologiche\u00bb prot. 2009 ZW4N8Z_002",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 30-07-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione : Ricerca di Ateneo - Sapienza Universit\u00e0 di Roma: \" Il vocabolario dell'\"essenza\": antichi e moderni\", progetto diretto da Francesco Fronterotta",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "2007-2009 Yahya ibn 'Adi: Die goettliche Einigkeit - Alexander von Humboldt Stiftung, Ruhr Universit\u00e4t Bochum - P. I.",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 30-05-2009"
      },
      {
        "content": "Vincitrice finanziamento conferenza internazionale (Alexander von Humboldt Kolleg)- araba (Studying Arabic Philosophy. Meaning, limits and challenges of a modern discipline).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-10-2013"
      }
    ]
  }
}