{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sull'essenza dei corpi non esistenti. IL CANNOCCHIALE, vol",
        "ISSN": [
          "0008-5618"
        ],
        "journal": "XL",
        "csp": "p. 25-42, ISSN: 0008-5618",
        "anno": "2016",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morfino V (2016). Sull'essenza dei corpi non esistenti. IL CANNOCCHIALE, vol. XL, p.",
        "25-42, ISSN: 0008-5618"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La storia del marxismo e i nodi teorici del presente",
        "ISSN": [
          "0011-152X"
        ],
        "journal": "CRITICA MARXISTA",
        "csp": "vol. 3, p. 49-58, ISSN: 0011-152X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morfino V (2016). La storia del marxismo e i nodi teorici del presente. CRITICA MARXISTA,",
        "vol. 3, p. 49-58, ISSN: 0011-152X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-76",
        "titolo": "Il concetto di causalit\u00e0 stratturale in Althusser",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-697-2"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-5753-697-2",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Balibar E;Cavazzini A;Morfino V, Sconfinamenti. Scritti su marxismo, economia ed epistemologia in onore di Maria Turchetto. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Morfino V (2016). Il concetto di causalit\u00e0 stratturale in Althusser. In: AA.VV.. (a cura di):",
        "Balibar E;Cavazzini A;Morfino V, Sconfinamenti. Scritti su marxismo, economia ed",
        "epistemologia in onore di Maria Turchetto. p. 57-76, Milano:Mimesis, ISBN:",
        "978-88-5753-697-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-46",
        "titolo": "Essenza e relazione",
        "ISBN": [
          "9788857536606"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 9788857536606",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Toto F;Sangiacomo A, ESSENTIA ACTUOSA. RILETTURE DELL\u2019ETICA DI SPINOZA. vol. 29, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Morfino V (2016). Essenza e relazione. In: AA.VV.. (a cura di): Toto F;Sangiacomo A,",
        "ESSENTIA ACTUOSA. RILETTURE DELL\u2019ETICA DI SPINOZA. vol. 29, p. 15-46,",
        "Milano:Mimesis, ISBN: 9788857536606"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-364",
        "titolo": "Genealogia di un pregiudizio. L'immagine di Spinoza in Germania da Leibniz a Marx. vol. 117, p",
        "ISBN": [
          "978-3-487-15492-3"
        ],
        "csp": "HILDESHEIM:Olms, ISBN: 978-3-487-15492-3",
        "anno": "2016",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Morfino V (2016). Genealogia di un pregiudizio. L'immagine di Spinoza in Germania da",
        "Leibniz a Marx. vol. 117, p. 1-364, HILDESHEIM:Olms, ISBN: 978-3-487-15492-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Althussr lecteur de Gramsci",
        "ISSN": [
          "0994-4524"
        ],
        "journal": "ACTUEL MARX",
        "csp": "vol. 57, p. 62-81, ISSN: 0994-4524",
        "anno": "2015",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morfino V (2015). Althussr lecteur de Gramsci. ACTUEL MARX, vol. 57, p. 62-81, ISSN:",
        "0994-4524"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3917/rdes.087.0128"
        ],
        "titolo": "Marx en Italie au d\u00e9but du XXIe si\u00e8cle",
        "ISSN": [
          "1144-0821"
        ],
        "journal": "RUE DESCARTES",
        "csp": "vol. 87, p. 128-144, ISSN: 1144-0821, doi: 10.3917/rdes.087.0128",
        "anno": "2015",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morfino V (2015). Marx en Italie au d\u00e9but du XXIe si\u00e8cle. RUE DESCARTES, vol. 87, p.",
        "128-144, ISSN: 1144-0821, doi: 10.3917/rdes.087.0128"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.5840/philtoday2016112101"
        ],
        "titolo": "Lucretius and Monsters: Between Bergson and Canguilhem",
        "ISSN": [
          "0031-8256"
        ],
        "journal": "PHILOSOPHY TODAY",
        "csp": "vol. 60, p. 139-151, ISSN: 0031-8256, doi: 10.5840/philtoday2016112101",
        "anno": "2015",
        "autori": "Morfino V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morfino V. (2015). Lucretius and Monsters: Between Bergson and Canguilhem.",
        "PHILOSOPHY TODAY, vol. 60, p. 139-151, ISSN: 0031-8256, doi:",
        "10.5840/philtoday2016112101"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-192",
        "titolo": "La question du conflit chez Machiavel: de Gramsci et Althusser \u00e0 Negri",
        "ISBN": [
          "978-88-5752-733-8"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-5752-733-8",
        "opera": "(a cura di): Zarka YC;Ion C, Machiavel: Le pouvoir et le peuple. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Morfino V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Morfino V. (2015). La question du conflit chez Machiavel: de Gramsci et Althusser \u00e0 Negri.",
        "In: (a cura di): Zarka YC;Ion C, Machiavel: Le pouvoir et le peuple. p. 175-192,",
        "Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-5752-733-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-180",
        "titolo": "Il Principe tra Gramsci e Althusser",
        "ISBN": [
          "978-88-5752-971-4"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-5752-971-4",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Anselmi GM;Caporali R;Galli C, Machiavelli Cinquecento. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Morfino V (2015). Il Principe tra Gramsci e Althusser. In: AA.VV.. (a cura di): Anselmi",
        "GM;Caporali R;Galli C, Machiavelli Cinquecento. p. 161-180, Milano:Mimesis, ISBN:",
        "978-88-5752-971-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "144-173",
        "titolo": "The Five Theses of Machiavelli's 'Philosophy'",
        "ISBN": [
          "9789004287679"
        ],
        "csp": "BOSTON:Brill, ISBN: 9789004287679",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Del Lucchese F.;Frosini F.;Morfino V., The Radical Machiavelli. Politics, Philosophy and Language. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Morfino V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Morfino V. (2015). The Five Theses of Machiavelli's 'Philosophy'. In: AA.VV.. (a cura di): Del",
        "Lucchese F.;Frosini F.;Morfino V., The Radical Machiavelli. Politics, Philosophy and",
        "Language. p. 144-173, BOSTON:Brill, ISBN: 9789004287679"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Multitudo according to Negri: On the Disarticulation of Ontology and History",
        "ISSN": [
          "0893-5696"
        ],
        "journal": "RETHINKING MARXISM",
        "csp": "vol. 26, p. 227-238, ISSN: 0893-5696",
        "anno": "2014",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morfino V (2014). The Multitudo according to Negri: On the Disarticulation of Ontology and",
        "History. RETHINKING MARXISM, vol. 26, p. 227-238, ISSN: 0893-5696"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Immaginazione e ontologia della relazione. Note per una ricerca",
        "ISSN": [
          "1825-5167"
        ],
        "journal": "ETICA & POLITICA",
        "csp": "vol. 16, p. 142-161, ISSN: 1825-5167",
        "anno": "2014",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morfino V (2014). Immaginazione e ontologia della relazione. Note per una ricerca. ETICA &",
        "POLITICA, vol. 16, p. 142-161, ISSN: 1825-5167"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-112",
        "titolo": "Modo o monada: la puesta en juego de una alternativa",
        "ISBN": [
          "978-84-9045-155-7"
        ],
        "csp": "GRANADA:Comares, ISBN: 978-84-9045-155-7",
        "opera": "(a cura di): Cabanas L;Esquisabel OM, Leibniz frente a Spinoza. Una interpretacion panoramica. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Morfino V (2014). Modo o monada: la puesta en juego de una alternativa. In: (a cura di):",
        "Cabanas L;Esquisabel OM, Leibniz frente a Spinoza. Una interpretacion panoramica. p.",
        "97-112, GRANADA:Comares, ISBN: 978-84-9045-155-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "271-301",
        "titolo": "Transparence ou opacit\u00e9 de la m\u00e9moire: la rencontre de Leibniz avec le Spinoza de Wachter",
        "ISBN": [
          "978-2-84050-943-1"
        ],
        "csp": "PARIS:Presses de l'universit\u00e9 Paris-Sorbonne, ISBN: 978-2-84050-943-1",
        "opera": "(a cura di): Andrault R;Mogens L;Moreau PF, Spinoza/Leibniz. Rencontres, controverses, r\u00e9ceptions. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Morfino V (2014). Transparence ou opacit\u00e9 de la m\u00e9moire: la rencontre de Leibniz avec le",
        "Spinoza de Wachter. In: (a cura di): Andrault R;Mogens L;Moreau PF, Spinoza/Leibniz.",
        "Rencontres, controverses, r\u00e9ceptions. p. 271-301, PARIS:Presses de l'universit\u00e9",
        "Paris-Sorbonne, ISBN: 978-2-84050-943-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "179-206",
        "titolo": "L'enjeu Marx Freud. Il transindividuale tra Goldmann e Althusser",
        "ISBN": [
          "978-88-5752-047-6"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-5752-047-6",
        "opera": "(a cura di): Morfino V Balibar E, Il Transindividuale. Soggetti, relazioni, mutazioni. ETEROTOPIE, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Morfino V (2014). L'enjeu Marx Freud. Il transindividuale tra Goldmann e Althusser. In: (a",
        "cura di): Morfino V Balibar E, Il Transindividuale. Soggetti, relazioni, mutazioni.",
        "ETEROTOPIE, p. 179-206, Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-5752-047-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-187",
        "doi": [
          "10.1163/9789004270558"
        ],
        "titolo": "Plural temporality. Transindividuality and the Aleatory Between Spinoza and Althusser. vol. 69, p",
        "ISBN": [
          "978-90-04-27054-1"
        ],
        "csp": "LEIDEN:Brill, ISBN: 978-90-04-27054-1, doi: 10.1163/9789004270558",
        "anno": "2014",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Morfino V (2014). Plural temporality. Transindividuality and the Aleatory Between Spinoza",
        "and Althusser. vol. 69, p. 1-187, LEIDEN:Brill, ISBN: 978-90-04-27054-1, doi:",
        "10.1163/9789004270558"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-164",
        "titolo": "El materialismo de Althusser. M\u00e0s all\u00e0 del telos y el eschaton. p",
        "ISBN": [
          "978-956-8438-43-2"
        ],
        "csp": "Santiago:Palinodia, ISBN: 978-956-8438-43-2",
        "anno": "2014",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Morfino V (2014). El materialismo de Althusser. M\u00e0s all\u00e0 del telos y el eschaton. p. 1-164,",
        "Santiago:Palinodia, ISBN: 978-956-8438-43-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sul non contemporaneo: Marx, Bloch, Althusser",
        "ISSN": [
          "1593-7178"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO FILOSOFICO",
        "csp": "vol. 27, p. 413-443, ISSN: 1593-7178",
        "anno": "2013",
        "autori": "MorfinoV"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MorfinoV (2013). Sul non contemporaneo: Marx, Bloch, Althusser. BOLLETTINO",
        "FILOSOFICO, vol. 27, p. 413-443, ISSN: 1593-7178"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Spinoza e la contingenza",
        "ISSN": [
          "0393-2516"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELLA FILOSOFIA",
        "csp": "vol. 1, p. 175-189, ISSN: 0393-2516",
        "anno": "2013",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morfino V (2013). Spinoza e la contingenza. RIVISTA DI STORIA DELLA FILOSOFIA, vol. 1,",
        "p. 175-189, ISSN: 0393-2516"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Marx, Reader of Spinoza",
        "ISSN": [
          "0093-4240"
        ],
        "journal": "GRADUATE FACULTY PHILOSOPHY JOURNAL",
        "csp": "vol. 34, p. 179-204, ISSN: 0093-4240",
        "anno": "2013",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morfino V (2013). Marx, Reader of Spinoza. GRADUATE FACULTY PHILOSOPHY",
        "JOURNAL, vol. 34, p. 179-204, ISSN: 0093-4240"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aut Substantia aut Organismus: celota, casovnost in individuum med Hegelom in Spinozo",
        "ISSN": [
          "0555-2419"
        ],
        "journal": "PROBLEMI",
        "csp": "vol. 7-8, p. 53-67, ISSN: 0555-2419",
        "anno": "2013",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morfino V (2013). Aut Substantia aut Organismus: celota, casovnost in individuum med",
        "Hegelom in Spinozo. PROBLEMI, vol. 7-8, p. 53-67, ISSN: 0555-2419"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SF2012-002006"
        ],
        "titolo": "L'interpretazione marxiana di Lucrezio",
        "ISSN": [
          "0393-2516"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELLA FILOSOFIA",
        "csp": "vol. 67, p. 277-291, ISSN: 0393-2516, doi: 10.3280/SF2012-002006",
        "anno": "2012",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morfino V (2012). L'interpretazione marxiana di Lucrezio. RIVISTA DI STORIA DELLA",
        "FILOSOFIA, vol. 67, p. 277-291, ISSN: 0393-2516, doi: 10.3280/SF2012-002006"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'articolazione dell'ideologico e dell'inconscio in Althusser",
        "ISSN": [
          "1972-3792"
        ],
        "journal": "QUADERNI MATERIALISTI",
        "csp": "vol. 10, p. 31-43, ISSN: 1972-3792",
        "anno": "2012",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morfino V (2012). L'articolazione dell'ideologico e dell'inconscio in Althusser. QUADERNI",
        "MATERIALISTI, vol. 10, p. 31-43, ISSN: 1972-3792"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-114",
        "titolo": "Althusser, Spinoza e a temporalidad plural",
        "ISBN": [
          "9788586572296"
        ],
        "csp": "Campinas:Unicamp, ISBN: 9788586572296",
        "opera": "(a cura di): Marcio Bilarinho Naves, Presen\u00e7a de Althusser. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Morfino V (2012). Althusser, Spinoza e a temporalidad plural. In: (a cura di): Marcio Bilarinho",
        "Naves, Presen\u00e7a de Althusser. p. 89-114, Campinas:Unicamp, ISBN: 9788586572296"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Carrera de Ciencias de la Comunicaci\u00f3n",
        "titolo": "Individuaci\u00f2n e transindividual. De Simondon a Althusser",
        "ISBN": [
          "978-950-29-1370-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-950-29-1370-4",
        "opera": "(a cura di): Rome R, Jornadas Espectros de Althusser : di\u00e1logos y debates en torno a un campo problem\u00e1tico. p. 1-19, Buenos Aires:Universidad de Buenos Aires. Facultad de Ciencias Sociales",
        "anno": "2012",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Morfino V (2012). Individuaci\u00f2n e transindividual. De Simondon a Althusser. In: (a cura di):",
        "Rome R, Jornadas Espectros de Althusser : di\u00e1logos y debates en torno a un campo",
        "problem\u00e1tico. p. 1-19, Buenos Aires:Universidad de Buenos Aires. Facultad de Ciencias",
        "Sociales. Carrera de Ciencias de la Comunicaci\u00f3n, ISBN: 978-950-29-1370-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "PARIS:Publications de la Sorbonne",
        "titolo": "La temporalit\u00e9 plurielle de la multitude",
        "ISBN": [
          "978-2-85944-691-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-2-85944-691-8",
        "opera": "Santinelli C Totaro P Visentin S Cristofolini P Biasutti F et alii. (a cura di): Moreau P-F Jaquet C, Spinoza transalpin",
        "anno": "2012",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Morfino V (2012). La temporalit\u00e9 plurielle de la multitude. In: Santinelli C Totaro P Visentin S",
        "Cristofolini P Biasutti F et alii. (a cura di): Moreau P-F Jaquet C, Spinoza transalpin.",
        "PARIS:Publications de la Sorbonne, ISBN: 978-2-85944-691-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "355-377",
        "titolo": "L\u2019USO DELL\u2019AVVERBIO SIMUL NELL\u2019ETICA",
        "ISBN": [
          "978-88-5750-509-1"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-5750-509-1",
        "opera": "Cristofoli P Scribano E Santinelli C Totaro P Morfino V. et alii. (a cura di): Morfino V D'Anna G, Ontologia e temporalit\u00e0. Spinoza e i suoi lettori contemporanei. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Morfino V (2012). L\u2019USO DELL\u2019AVVERBIO SIMUL NELL\u2019ETICA. In: Cristofoli P Scribano E",
        "Santinelli C Totaro P Morfino V. et alii. (a cura di): Morfino V D'Anna G, Ontologia e",
        "temporalit\u00e0. Spinoza e i suoi lettori contemporanei. p. 355-377, Milano:Mimesis, ISBN:",
        "978-88-5750-509-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-150",
        "titolo": "Spinoza tra Althusser e Adorno",
        "ISBN": [
          "978-88-5751-465-9"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-5751-465-9",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Marcucci N, Ordo e connexio. Spinozismo e scienze sociali. vol. 23, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Morfino V (2012). Spinoza tra Althusser e Adorno. In: AA.VV.. (a cura di): Marcucci N, Ordo",
        "e connexio. Spinozismo e scienze sociali. vol. 23, p. 139-150, Milano:Mimesis, ISBN:",
        "978-88-5751-465-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-74",
        "titolo": "History as 'permanent revocation of the accomplished fact': Machiavelli in the last Althusser",
        "ISBN": [
          "978-1-4411-5213-8"
        ],
        "csp": "London:Bloomsbury, ISBN: 978-1-4411-5213-8",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Diefenbach K;Farris S;Kirm G;Thomas P, Encountering Althusser. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Morfino V (2012). History as 'permanent revocation of the accomplished fact': Machiavelli in",
        "the last Althusser. In: AA.VV.. (a cura di): Diefenbach K;Farris S;Kirm G;Thomas P,",
        "Encountering Althusser. p. 61-74, London:Bloomsbury, ISBN: 978-1-4411-5213-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-41",
        "titolo": "The Misunderstanding of the mode. Spinoza in Hegel's Science of Logic (1812-1816)",
        "ISBN": [
          "978-1-4411-8404-7"
        ],
        "csp": "Londra:Bloomsbury, ISBN: 978-1-4411-8404-7",
        "opera": "(a cura di): Sharp H;Smith JE, Between Hegel and Spinoza. A volume of Critical Essays. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Morfino V (2012). The Misunderstanding of the mode. Spinoza in Hegel's Science of Logic",
        "(1812-1816). In: (a cura di): Sharp H;Smith JE, Between Hegel and Spinoza. A volume of",
        "Critical Essays. p. 23-41, Londra:Bloomsbury, ISBN: 978-1-4411-8404-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-298",
        "titolo": "Le Temps et l'Occasion. La rencontre Spinoza-Machiavel. p",
        "ISBN": [
          "978-2-8124-0375-0"
        ],
        "csp": "Paris:Garnier, ISBN: 978-2-8124-0375-0",
        "anno": "2012",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Morfino V (2012). Le Temps et l'Occasion. La rencontre Spinoza-Machiavel. p. 1-298,",
        "Paris:Garnier, ISBN: 978-2-8124-0375-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Leggere Gramsci dopo Althusser",
        "ISSN": [
          "0011-152X"
        ],
        "journal": "CRITICA MARXISTA",
        "csp": "p. 48-54, ISSN: 0011-152X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morfino V (2011). Leggere Gramsci dopo Althusser. CRITICA MARXISTA, p. 48-54, ISSN:",
        "0011-152X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Escatolgia \u00e0 la cantonade: Althusser para al\u00e9m de Derrida",
        "ISSN": [
          "0101-3173"
        ],
        "journal": "TRANSFORMACAO",
        "csp": "vol. 34, p. 179-192, ISSN: 0101-3173",
        "anno": "2011",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morfino V (2011). Escatolgia \u00e0 la cantonade: Althusser para al\u00e9m de Derrida.",
        "TRANSFORMACAO, vol. 34, p. 179-192, ISSN: 0101-3173"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-110",
        "titolo": "Marx e Spinoza",
        "ISBN": [
          "9788840013787"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840013787",
        "opera": "(a cura di): Cingoli M Morfino V, Aspetti del pensiero di Marx e delle interpretazioni successive. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Morfino V (2011). Marx e Spinoza. In: (a cura di): Cingoli M Morfino V, Aspetti del pensiero di",
        "Marx e delle interpretazioni successive. p. 83-110, MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840013787"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-104",
        "titolo": "A filosofia de Darwin",
        "ISBN": [
          "978-85-86497-07-0"
        ],
        "csp": "Campinas:Cole\u00e7ao Cl\u00e9, ISBN: 978-85-86497-07-0",
        "opera": "(a cura di): Quartim de Moraes J, Materialismo e Evolucionismo II. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Morfino V (2011). A filosofia de Darwin. In: (a cura di): Quartim de Moraes J, Materialismo e",
        "Evolucionismo II. p. 91-104, Campinas:Cole\u00e7ao Cl\u00e9, ISBN: 978-85-86497-07-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9",
        "titolo": "Lucrezio e la corrente sotterranea del materialismo",
        "ISSN": [
          "1885-477X"
        ],
        "csp": "ISSN: 1885-477X",
        "opera": "(a cura di): Morfino V, Lucrezio e la modernit\u00e0. I secoli XVI-XVII. Atti del Convegno internazionale 13-14. p. 35-60, NAPOLI:Bibliopolis 38 2010 Articolo in rivista Morfino V (2010). Que es la multitud?. YOUKALI, vol",
        "anno": "2011",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Morfino V (2011). Lucrezio e la corrente sotterranea del materialismo. In: (a cura di): Morfino",
        "V, Lucrezio e la modernit\u00e0. I secoli XVI-XVII. Atti del Convegno internazionale 13-14. p.",
        "35-60, NAPOLI:Bibliopolis",
        "38 2010 Articolo in rivista",
        "Morfino V (2010). Que es la multitud?. YOUKALI, vol. 9, ISSN: 1885-477X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morfino V (2010). \u041b\u0435\u0439\u0431\u043d\u0438\u0446 \u0438\u043b\u0438 \u0421\u043f\u0438\u043d\u043e\u0437\u0430: \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0430\u043b\u044a\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432\u0430. ISTORI\u00c2",
        "FILOSOFII, vol. 15, p. 183-197, ISSN: 2074-5869"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Cordoba:BRUJAS",
        "titolo": "Spinoza, relacion e contingencia",
        "ISBN": [
          "9789871432530"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789871432530",
        "anno": "2010",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Morfino V (2010). Spinoza, relacion e contingencia. Cordoba:BRUJAS, ISBN:",
        "9789871432530"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-290",
        "titolo": "Le temps de la multitude. p",
        "ISBN": [
          "978-2-35480-074-1"
        ],
        "csp": "Paris:Editions Amsterdam, ISBN: 978-2-35480-074-1",
        "anno": "2010",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Morfino V (2010). Le temps de la multitude. p. 1-290, Paris:Editions Amsterdam, ISBN:",
        "978-2-35480-074-1"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1163/146544609X12469428108547"
        ],
        "titolo": "The syntax of violence. Between Hegel and Marx",
        "ISSN": [
          "1465-4466"
        ],
        "journal": "HISTORICAL MATERIALISM",
        "csp": "vol. 17, p. 81-100, ISSN: 1465-4466, doi: 10.1163/146544609X12469428108547",
        "anno": "2009",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morfino V (2009). The syntax of violence. Between Hegel and Marx. HISTORICAL",
        "MATERIALISM, vol. 17, p. 81-100, ISSN: 1465-4466, doi:",
        "10.1163/146544609X12469428108547"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Leibniz's Ad Ethicam Manuscript",
        "ISSN": [
          "0039-3185"
        ],
        "journal": "STUDIA LEIBNITIANA",
        "csp": "vol. 35, p. 239-246, ISSN: 0039-3185",
        "anno": "2009",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morfino V (2009). Leibniz's Ad Ethicam Manuscript. STUDIA LEIBNITIANA, vol. 35, p.",
        "239-246, ISSN: 0039-3185"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-95",
        "titolo": "Le primat de la connexion sur la s\u00e9rie",
        "ISBN": [
          "978-2-7056-6969-0"
        ],
        "csp": "PARIS:Hermann, ISBN: 978-2-7056-6969-0",
        "opera": "Ansaldi S Levy L Vinciguerra L. et alii. (a cura di): Jaquet C;S\u00e9v\u00e9rac P;Suhamy A, La th\u00e9orie spinoziste des rapports corps/esprit. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Morfino V (2009). Le primat de la connexion sur la s\u00e9rie. In: Ansaldi S Levy L Vinciguerra L.",
        "et alii. (a cura di): Jaquet C;S\u00e9v\u00e9rac P;Suhamy A, La th\u00e9orie spinoziste des rapports",
        "corps/esprit. p. 81-95, PARIS:Hermann, ISBN: 978-2-7056-6969-0"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "179-201",
        "titolo": "Transindividualit\u00e0 e/o riconoscimento: ancora sull'alternativa Hegel/Spinoza",
        "csp": "Roma:Meltemi",
        "opera": "(a cura di): Marcucci N;Pinzolo L, Strategie della relazione. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Morfino V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Morfino V. (2009). Transindividualit\u00e0 e/o riconoscimento: ancora sull'alternativa",
        "Hegel/Spinoza. In: (a cura di): Marcucci N;Pinzolo L, Strategie della relazione. p. 179-201,",
        "Roma:Meltemi"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "13-24",
        "titolo": "Prefazione",
        "csp": "Sao Paulo:Editora Barcarolla",
        "opera": "(a cura di): Oliva Guimaraes LC, Necessidade e contingencia na modernidade. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Morfino V (2009). Prefazione. In: (a cura di): Oliva Guimaraes LC, Necessidade e",
        "contingencia na modernidade. p. 13-24, Sao Paulo:Editora Barcarolla"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-115",
        "titolo": "Spinoza e il non contemporaneo. p",
        "ISBN": [
          "9788895366449"
        ],
        "csp": "VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788895366449",
        "anno": "2009",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Morfino V (2009). Spinoza e il non contemporaneo. p. 1-115, VERONA:Ombre Corte, ISBN:",
        "9788895366449"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "&#919; &#928;&#929;&#927;&#932;&#917;&#929;&#913;&#921;&#927;&#932;&#919;&#932;&#913; &#932;&#919;&#931; &#931;&#933;&#925;&#913;&#925;&#932;&#919;&#931;&#919;&#931; &#917;&#928;&#921; &#932;&#919;&#931; &#924;&#927;&#929;&#934;&#919;&#931;",
        "ISSN": [
          "1106-2142"
        ],
        "journal": "THESEIS",
        "csp": "p. 99-114, ISSN: 1106-2142",
        "anno": "2008",
        "autori": "MORFINO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORFINO V (2008). &#919;",
        "&#928;&#929;&#927;&#932;&#917;&#929;&#913;&#921;&#927;&#932;&#919;&#932;&#913;",
        "&#932;&#919;&#931;",
        "&#931;&#933;&#925;&#913;&#925;&#932;&#919;&#931;&#919;&#931;",
        "&#917;&#928;&#921; &#932;&#919;&#931; &#924;&#927;&#929;&#934;&#919;&#931;.",
        "THESEIS, p. 99-114, ISSN: 1106-2142"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The World by Chance. On Lucretius and Spinoza",
        "ISSN": [
          "0093-4240"
        ],
        "journal": "GRADUATE FACULTY PHILOSOPHY JOURNAL",
        "csp": "vol. 29, p. 117-131, ISSN: 0093-4240",
        "anno": "2008",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morfino V (2008). The World by Chance. On Lucretius and Spinoza. GRADUATE FACULTY",
        "PHILOSOPHY JOURNAL, vol. 29, p. 117-131, ISSN: 0093-4240"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Intersubjectividade e transindividualidade a partir de Leibniz e Spinoza",
        "ISSN": [
          "1413-6651"
        ],
        "journal": "CADERNOS ESPINOSANOS",
        "csp": "vol. 17, p. 11-42, ISSN: 1413-6651",
        "anno": "2008",
        "autori": "MORFINO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORFINO V (2008). Intersubjectividade e transindividualidade a partir de Leibniz e Spinoza.",
        "CADERNOS ESPINOSANOS, vol. 17, p. 11-42, ISSN: 1413-6651"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Simondon e il transindividuale",
        "ISSN": [
          "0552-3702"
        ],
        "journal": "IL PROTAGORA",
        "csp": "p. 395-400, ISSN: 0552-3702",
        "anno": "2008",
        "autori": "MORFINO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORFINO V (2008). Simondon e il transindividuale. IL PROTAGORA, p. 395-400, ISSN:",
        "0552-3702"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Causa sui or Wecheselwirkung: Engels between Spinoza and Hegel",
        "ISSN": [
          "1465-4466"
        ],
        "journal": "HISTORICAL MATERIALISM",
        "csp": "vol. 16, p. 9-35, ISSN: 1465-4466",
        "anno": "2008",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morfino V (2008). Causa sui or Wecheselwirkung: Engels between Spinoza and Hegel.",
        "HISTORICAL MATERIALISM, vol. 16, p. 9-35, ISSN: 1465-4466"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "53",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-67",
        "titolo": "Spinoza interpr\u00e8te de Machiavel dans le Trait\u00e9 politique",
        "ISBN": [
          "978-2-35480-037-6"
        ],
        "csp": "PARIS:Editions d'Amsterdam, ISBN: 978-2-35480-037-6",
        "opera": "Cristofolini P, Zourabichvili F, Israel N, Jaquet C, Bove L, Moreau P-F, Ramond C, Lordon F., Matheron A, Martins A. (a cura di): JAQUET C. ET ALII, La multitude libre. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "MORFINO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MORFINO V (2008). Spinoza interpr\u00e8te de Machiavel dans le Trait\u00e9 politique. In: Cristofolini",
        "P, Zourabichvili F, Israel N, Jaquet C, Bove L, Moreau P-F, Ramond C, Lordon F., Matheron",
        "A, Martins A. (a cura di): JAQUET C. ET ALII, La multitude libre. p. 59-67, PARIS:Editions",
        "d'Amsterdam, ISBN: 978-2-35480-037-6"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "54",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-180",
        "titolo": "Retour sur l'enjeu du vide",
        "ISBN": [
          "978-2-35480-005-5"
        ],
        "csp": "PARIS:Editions d'Amsterdam, ISBN: 978-2-35480-005-5",
        "opera": "Macherey P, Balibar E, Atlan H, et alii. (a cura di): Bove L, Bras G, M\u00e9choulan E, Pascal et Spinoza. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "MORFINO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MORFINO V (2007). Retour sur l'enjeu du vide. In: Macherey P, Balibar E, Atlan H, et alii. (a",
        "cura di): Bove L, Bras G, M\u00e9choulan E, Pascal et Spinoza. p. 167-180, PARIS:Editions",
        "d'Amsterdam, ISBN: 978-2-35480-005-5"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "55",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-247",
        "titolo": "Le lezioni su Spinoza del '34-35",
        "ISBN": [
          "978-88-400-1200-1"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 978-88-400-1200-1",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): CHIODO S. SCARAMUZZA G., Ad Antonio Banfi. Cinquant'anni dopo. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "MORFINO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MORFINO V (2007). Le lezioni su Spinoza del '34-35. In: AA.VV.. (a cura di): CHIODO S.",
        "SCARAMUZZA G., Ad Antonio Banfi. Cinquant'anni dopo. p. 239-247, MILANO:Unicopli,",
        "ISBN: 978-88-400-1200-1"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "56",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "O primado do encontro sobre a forma",
        "ISSN": [
          "0104-9321"
        ],
        "journal": "CRITICA MARXISTA",
        "csp": "vol. 23, p. 11-33, ISSN: 0104-9321",
        "anno": "2006",
        "autori": "MORFINO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORFINO V (2006). O primado do encontro sobre a forma. CRITICA MARXISTA, vol. 23, p.",
        "11-33, ISSN: 0104-9321"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "57",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Spinoza: an Ontology of Relations",
        "ISSN": [
          "0093-4240"
        ],
        "journal": "GRADUATE FACULTY PHILOSOPHY JOURNAL",
        "csp": "vol. 27, p. 103-127, ISSN: 0093-4240",
        "anno": "2006",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morfino V (2006). Spinoza: an Ontology of Relations. GRADUATE FACULTY PHILOSOPHY",
        "JOURNAL, vol. 27, p. 103-127, ISSN: 0093-4240"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "58",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Memoria, caso e conflitto. Machiavelli nel TTP",
        "ISSN": [
          "1972-3792"
        ],
        "journal": "QUADERNI MATERIALISTI",
        "csp": "vol. 5, p. 63-83, ISSN: 1972-3792",
        "anno": "2006",
        "autori": "MORFINO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORFINO V (2006). Memoria, caso e conflitto. Machiavelli nel TTP. QUADERNI",
        "MATERIALISTI, vol. 5, p. 63-83, ISSN: 1972-3792"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "59",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Spinoza dans l'histoire de l'etre",
        "ISSN": [
          "0179-3896"
        ],
        "journal": "STUDIA SPINOZANA",
        "csp": "vol. 15, p. 191-204, ISSN: 0179-3896",
        "anno": "2006",
        "autori": "MORFINO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORFINO V (2006). Spinoza dans l'histoire de l'etre. STUDIA SPINOZANA, vol. 15, p.",
        "191-204, ISSN: 0179-3896"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "60",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA:ETS",
        "titolo": "Tra Lucrezio e Spinoza: la 'filosofia' di Machiavelli",
        "ISBN": [
          "88-467-1522-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-467-1522-5",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): S. VISENTIN ET ALII, Machiavelli: immaginazione e contingenza",
        "anno": "2006",
        "autori": "MORFINO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MORFINO V (2006). Tra Lucrezio e Spinoza: la 'filosofia' di Machiavelli. In: AA.VV.. (a cura",
        "di): S. VISENTIN ET ALII, Machiavelli: immaginazione e contingenza. PISA:ETS, ISBN:",
        "88-467-1522-5"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "61",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-68",
        "titolo": "Marx pensatore della tecnica",
        "ISBN": [
          "978-88-7916-330-9"
        ],
        "csp": "MILANO:LED Edizioni Universitarie, ISBN: 978-88-7916-330-9",
        "opera": "(a cura di): D'ALESSANDRO P. POTESTIO A., Filosofia della tecnica. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "MORFINO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MORFINO V (2006). Marx pensatore della tecnica. In: (a cura di): D'ALESSANDRO P.",
        "POTESTIO A., Filosofia della tecnica. p. 47-68, MILANO:LED Edizioni Universitarie, ISBN:",
        "978-88-7916-330-9"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "62",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "O materialismo da chuva de Althusser. Um L\u00e9xico",
        "ISSN": [
          "1980-2099"
        ],
        "journal": "CADERNOS CEMARX",
        "csp": "p. 135-141, ISSN: 1980-2099",
        "anno": "2005",
        "autori": "MORFINO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORFINO V (2005). O materialismo da chuva de Althusser. Um L\u00e9xico. CADERNOS",
        "CEMARX, p. 135-141, ISSN: 1980-2099"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "63",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il gioco delle tenebre",
        "ISSN": [
          "1722-2192"
        ],
        "journal": "OLTRECORRENTE",
        "csp": "vol. 5, p. 75-96, ISSN: 1722-2192",
        "anno": "2005",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morfino V (2005). Il gioco delle tenebre. OLTRECORRENTE, vol. 5, p. 75-96, ISSN:",
        "1722-2192"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "64",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Spinoza in Glauben und Wissen",
        "ISSN": [
          "0073-1579"
        ],
        "journal": "HEGEL-JAHRBUCH",
        "csp": "p. 140-145, ISSN: 0073-1579",
        "anno": "2005",
        "autori": "MORFINO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORFINO V (2005). Spinoza in Glauben und Wissen. HEGEL-JAHRBUCH, p. 140-145,",
        "ISSN: 0073-1579"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "65",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "An Althusserian Lexicon",
        "ISSN": [
          "1447-0810"
        ],
        "journal": "BORDERLANDS E-JOURNAL",
        "csp": "ISSN: 1447-0810",
        "anno": "2005",
        "autori": "MORFINO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORFINO V (2005). An Althusserian Lexicon. BORDERLANDS E-JOURNAL, ISSN:",
        "1447-0810"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "66",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Temporalit\u00e9 plurielle et contingence: l'interpr\u00e9tation spinozienne de Machiavel",
        "ISSN": [
          "0008-0012 67 2005 Monografia o trattato scientifico MORFINO V (2005). Il tempo della moltitudine. ROMA:Manifestolibri"
        ],
        "journal": "LES CAHIERS DE TUNISIE",
        "csp": "p. 34-78, ISSN: 0008-0012 67 2005 Monografia o trattato scientifico MORFINO V (2005). Il tempo della moltitudine. ROMA:Manifestolibri, ISBN: 88-7285-415-6",
        "ISBN": [
          "88-7285-415-6"
        ],
        "anno": "2005",
        "autori": "MORFINO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORFINO V (2005). Temporalit\u00e9 plurielle et contingence: l'interpr\u00e9tation spinozienne de",
        "Machiavel. LES CAHIERS DE TUNISIE, p. 34-78, ISSN: 0008-0012",
        "67 2005 Monografia o trattato scientifico",
        "MORFINO V (2005). Il tempo della moltitudine. ROMA:Manifestolibri, ISBN: 88-7285-415-6"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "68",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'oggetto del terzo genere di conoscenza",
        "ISSN": [
          "2037-4348"
        ],
        "journal": "ISONOMIA",
        "csp": "ISSN: 2037-4348",
        "anno": "2004",
        "autori": "MORFINO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORFINO V (2004). L'oggetto del terzo genere di conoscenza. ISONOMIA, ISSN:",
        "2037-4348"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "69",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Temporalit\u00e0 plurale contingenza: l'interpretazione spinoziana di Machiavelli",
        "ISSN": [
          "1825-5167"
        ],
        "journal": "ETICA & POLITICA",
        "csp": "ISSN: 1825-5167",
        "anno": "2004",
        "autori": "MORFINO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORFINO V (2004). Temporalit\u00e0 plurale contingenza: l'interpretazione spinoziana di",
        "Machiavelli. ETICA & POLITICA, ISSN: 1825-5167"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "70",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ontologia della relazione e materialismo della contingenza",
        "ISSN": [
          "1722-2192"
        ],
        "journal": "OLTRECORRENTE",
        "csp": "vol. 6, p. 171-187, ISSN: 1722-2192",
        "anno": "2002",
        "autori": "MORFINO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORFINO V (2002). Ontologia della relazione e materialismo della contingenza.",
        "OLTRECORRENTE, vol. 6, p. 171-187, ISSN: 1722-2192"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "71",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il materialismo della pioggia di Louis Althusser",
        "ISSN": [
          "1972-3792"
        ],
        "journal": "QUADERNI MATERIALISTI",
        "csp": "vol. 1, p. 85-108, ISSN: 1972-3792",
        "anno": "2002",
        "autori": "MORFINO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORFINO V (2002). Il materialismo della pioggia di Louis Althusser. QUADERNI",
        "MATERIALISTI, vol. 1, p. 85-108, ISSN: 1972-3792"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "72",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'epoca dell'immagine del mondo: evidenza o adeguazione",
        "ISSN": [
          "1722-2192 73 2002 Monografia o trattato scientifico Morfino V (2002). Incursioni spinoziste. p. 1-210"
        ],
        "journal": "OLTRECORRENTE",
        "csp": "vol. 5, p. 171-187, ISSN: 1722-2192 73 2002 Monografia o trattato scientifico Morfino V (2002). Incursioni spinoziste. p. 1-210, Milano:Mimesis, ISBN: 88-8483-075-3",
        "ISBN": [
          "88-8483-075-3"
        ],
        "anno": "2002",
        "autori": "MORFINO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORFINO V (2002). L'epoca dell'immagine del mondo: evidenza o adeguazione.",
        "OLTRECORRENTE, vol. 5, p. 171-187, ISSN: 1722-2192",
        "73 2002 Monografia o trattato scientifico",
        "Morfino V (2002). Incursioni spinoziste. p. 1-210, Milano:Mimesis, ISBN: 88-8483-075-3"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "74",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": {
        "titolo": "Sul Sincronico",
        "ISSN": [
          "1722-2192"
        ],
        "journal": "OLTRECORRENTE",
        "csp": "vol. 4, p. 39-52, ISSN: 1722-2192",
        "anno": "2001",
        "autori": "MORFINO V (a cura di) (2002). Spinoza contra Leibniz. MILANO:Unicopli, ISBN: 88-400-0344-4 75 2001 Articolo in rivista MORFINO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "MORFINO V (a cura di) (2002). Spinoza contra Leibniz. MILANO:Unicopli, ISBN:",
        "88-400-0344-4",
        "75 2001 Articolo in rivista",
        "MORFINO V (2001). Sul Sincronico. OLTRECORRENTE, vol. 4, p. 39-52, ISSN: 1722-2192"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-364",
        "titolo": "Genealogia di un pregiudizio. L'immagine di Spinoza in Germania da Leibniz a Marx. vol. 117, p",
        "ISBN": [
          "978-3-487-15492-3"
        ],
        "csp": "HILDESHEIM:Olms, ISBN: 978-3-487-15492-3",
        "anno": "2016",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Morfino V (2016). Genealogia di un pregiudizio. L'immagine di Spinoza in",
        "Germania da Leibniz a Marx. vol. 117, p. 1-364, HILDESHEIM:Olms, ISBN:",
        "978-3-487-15492-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Althussr lecteur de Gramsci",
        "ISSN": [
          "0994-4524"
        ],
        "journal": "ACTUEL MARX",
        "csp": "vol. 57, p. 62-81, ISSN: 0994-4524",
        "anno": "2015",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morfino V (2015). Althussr lecteur de Gramsci. ACTUEL MARX, vol. 57, p.",
        "62-81, ISSN: 0994-4524"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-187",
        "doi": [
          "10.1163/9789004270558"
        ],
        "titolo": "Plural temporality. Transindividuality and the Aleatory Between Spinoza and Althusser. vol. 69, p",
        "ISBN": [
          "978-90-04-27054-1"
        ],
        "csp": "LEIDEN:Brill, ISBN: 978-90-04-27054-1, doi: 10.1163/9789004270558",
        "anno": "2014",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Morfino V (2014). Plural temporality. Transindividuality and the Aleatory",
        "Between Spinoza and Althusser. vol. 69, p. 1-187, LEIDEN:Brill, ISBN:",
        "978-90-04-27054-1, doi: 10.1163/9789004270558"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Spinoza e la contingenza",
        "ISSN": [
          "0393-2516"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELLA FILOSOFIA",
        "csp": "vol. 1, p. 175-189, ISSN: 0393-2516",
        "anno": "2013",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morfino V (2013). Spinoza e la contingenza. RIVISTA DI STORIA DELLA",
        "FILOSOFIA, vol. 1, p. 175-189, ISSN: 0393-2516"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SF2012-002006"
        ],
        "titolo": "L'interpretazione marxiana di Lucrezio",
        "ISSN": [
          "0393-2516"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELLA FILOSOFIA",
        "csp": "vol. 67, p. 277-291, ISSN: 0393-2516, doi: 10.3280/SF2012-002006",
        "anno": "2012",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morfino V (2012). L'interpretazione marxiana di Lucrezio. RIVISTA DI",
        "STORIA DELLA FILOSOFIA, vol. 67, p. 277-291, ISSN: 0393-2516, doi:",
        "10.3280/SF2012-002006"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-298",
        "titolo": "Le Temps et l'Occasion. La rencontre Spinoza-Machiavel. p",
        "ISBN": [
          "978-2-8124-0375-0"
        ],
        "csp": "Paris:Garnier, ISBN: 978-2-8124-0375-0",
        "anno": "2012",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Morfino V (2012). Le Temps et l'Occasion. La rencontre",
        "Spinoza-Machiavel. p. 1-298, Paris:Garnier, ISBN: 978-2-8124-0375-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Leibniz's Ad Ethicam Manuscript",
        "ISSN": [
          "0039-3185"
        ],
        "journal": "STUDIA LEIBNITIANA",
        "csp": "vol. 35, p. 239-246, ISSN: 0039-3185",
        "anno": "2009",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Morfino V (2009). Leibniz's Ad Ethicam Manuscript. STUDIA LEIBNITIANA,",
        "vol. 35, p. 239-246, ISSN: 0039-3185"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-115",
        "titolo": "Spinoza e il non contemporaneo. p",
        "ISBN": [
          "9788895366449"
        ],
        "csp": "VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788895366449",
        "anno": "2009",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Morfino V (2009). Spinoza e il non contemporaneo. p. 1-115,",
        "VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788895366449"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Spinoza dans l'histoire de l'etre",
        "ISSN": [
          "0179-3896"
        ],
        "journal": "STUDIA SPINOZANA",
        "csp": "vol. 15, p. 191-204, ISSN: 0179-3896",
        "anno": "2006",
        "autori": "MORFINO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORFINO V (2006). Spinoza dans l'histoire de l'etre. STUDIA",
        "SPINOZANA, vol. 15, p. 191-204, ISSN: 0179-3896"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Spinoza in Glauben und Wissen",
        "ISSN": [
          "0073-1579"
        ],
        "journal": "HEGEL-JAHRBUCH",
        "csp": "p. 140-145, ISSN: 0073-1579",
        "anno": "2005",
        "autori": "MORFINO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORFINO V (2005). Spinoza in Glauben und Wissen.",
        "HEGEL-JAHRBUCH, p. 140-145, ISSN: 0073-1579"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Manifestolibri",
        "titolo": "Il tempo della moltitudine",
        "ISBN": [
          "88-7285-415-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-7285-415-6",
        "anno": "2005",
        "autori": "MORFINO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MORFINO V (2005). Il tempo della moltitudine. ROMA:Manifestolibri, ISBN:",
        "88-7285-415-6"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-210",
        "titolo": "Incursioni spinoziste. p",
        "ISBN": [
          "88-8483-075-3"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 88-8483-075-3",
        "anno": "2002",
        "autori": "Morfino V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Morfino V (2002). Incursioni spinoziste. p. 1-210, Milano:Mimesis, ISBN:",
        "88-8483-075-3"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-121",
        "titolo": "Sulla violenza. Una lettura di Hegel. p",
        "ISBN": [
          "88-7164-091-8"
        ],
        "csp": "COMO-PAVIA:Ibis, ISBN: 88-7164-091-8",
        "anno": "2000",
        "autori": "MORFINO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MORFINO V (2000). Sulla violenza. Una lettura di Hegel. p. 1-121,",
        "COMO-PAVIA:Ibis, ISBN: 88-7164-091-8"
      ],
      "anno": "2000"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'evoluzione della categoria di causalit\u00e0 in Spinoza",
        "ISSN": [
          "0393-2516"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELLA FILOSOFIA",
        "csp": "vol. 2, p. 239-254, ISSN: 0393-2516",
        "anno": "1999",
        "autori": "MORFINO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORFINO V (1999). L'evoluzione della categoria di causalit\u00e0 in Spinoza.",
        "RIVISTA DI STORIA DELLA FILOSOFIA, vol. 2, p. 239-254, ISSN:",
        "0393-2516"
      ],
      "anno": "1999"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-175",
        "titolo": "Substantia sive Organismus. p",
        "ISBN": [
          "887802750-2"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini e Associati, ISBN: 887802750-2",
        "anno": "1997",
        "autori": "MORFINO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MORFINO V (1997). Substantia sive Organismus. p. 1-175,",
        "MILANO:Guerini e Associati, ISBN: 887802750-2"
      ],
      "anno": "1997"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C5",
    "progr": "4288",
    "nome": "MORFINO VITTORIO",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista \"Marx 101\"",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-12-1994"
      },
      {
        "content": "Direttore della collana \"Althusseriana\" con Maria Turchetto presso la casa editrice Mimesis (precedentemente presso Unicopli). Ad oggi sono stati pubblicati 12 volumi e 5 quaderni speciali.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della redazione della rivista \"Oltrecorrente\"",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Direttore della collana \"Spinoziana\" insieme a Mino Chamla e Roberto Diodato presso la casa editrice Mimesis. Ad oggi sono stati pubblicati 29 volumi.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione della rivista \"Quaderni materialisti\"",
        "periodo": "dal 01-01-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Advisory Board della rivista \"Historical Materialism. Research in Critical Marxist Theory\"",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale per la pubblicazione della opere di Marx ed Engels presso le edizioni Citt\u00e0 del Sole. Ad oggi sono stati pubblicati due volumi ed un terzo \u00e8 in corso di pubblicazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del conselho cient\u00edfico della rivista \"Cadernos espinosanos\"",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Editorial Board della rivista \"D\u00e9calages. An Althusserian Journal\"",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore insieme a Fabio Frosini e Filippo Del Lucchese della collana \"Thinking in Extremes. Machiavellian Studies\" presso la casa editrice Brill. Sino ad ora \u00e8 stato pubblicato un volume.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comit\u00e9 editorial della rivista \"Demarcaciones. Revista latinoamericana de estudios althusserianos\"",
        "periodo": "dal 08-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Friedrich Engels (1820-1895) cent\u2019anni dopo. Ipotesi per un bilancio critico\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano, con una relazione dal titolo \"Causa sui o Wechselwirkung: Engels tra Spinoza e Hegel\".",
        "periodo": "dal 16-11-1995 al 18-11-1995"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Spinoza. Tradizioni e verit\u00e0\", presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano, con una relazione dal titolo \"L\u2019incontro di Leibniz con la filosofia di Spinoza nel testo di Wachter\"",
        "periodo": "dal 14-12-1995 al 15-12-1995"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazonale \"Spinoza. libert\u00e0 e comunit\u00e0\", presso l'Universit\u00e0 di Napoli, con una relazione dal titolo \"Eredit\u00e0 machiavelliane nel Trattato teologico-politico\"",
        "periodo": "dal 03-11-2000 al 04-11-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"VII Internationaler Leibniz-Kongress. Nihil sine ratione, presso Berlin, con una relazione dal titolo \"Le principe de raison chez Spinoza et chez Leibniz\"",
        "periodo": "dal 10-09-2001 al 14-09-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \"Congr\u00e8s Marx International 3\", presso l'Universit\u00e9 di Paris X, con una relazione dal titolo \"Sur l\u2019ontologie de la relation\"",
        "periodo": "dal 26-09-2001 al 29-09-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"L'esordio pubblico di Hegel. Per il bicentenario della Differenzschrift\", presso l'Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, con una relazione dal titolo \"Ordine delle idee e ordine delle cose in Spinoza ed Hegel\"",
        "periodo": "dal 26-11-2001 al 28-11-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Comunit\u00e0, riconoscimento e politica\", presso l'Universit\u00e0 di Pavia, con una relazione dal titolo \"Comunit\u00e0 e relazionismo\".",
        "periodo": "dal 10-01-2002 al 11-01-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \"24. Kongress der Internationalen Hegel-Gesellschaft - 'Glauben und Wissen'\u201d, presso l'Universit\u00e0 di Jena, con una relazione dal titolo: Spinoza in \"Glauben und Wissen\"",
        "periodo": "dal 28-08-2002 al 30-08-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Spinoza. Ricerche e prospettive\", presso l'Universit\u00e0 di Urbino, con una relazione dal titolo \"Il mondo a caso. Lucrezio e Spinoza\"",
        "periodo": "dal 02-10-2002 al 04-10-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"After Spinoza. Judaism, Modernity, and the Future of the Multitude\", presso il Center for Jewish Studies (UCLA), Los Angeles, con una relazione dal titolo \"The world by chance. Lucretius and Spinoza\"",
        "periodo": "dal 09-02-2003 al 11-02-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla \"International Young Leibniz Conference\", presso la Rice University di Houston, con una relazione dal titolo \"Leibniz' commentary on Ethics I\"",
        "periodo": "dal 18-04-2003 al 20-04-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Marxismo e socialismo no s\u00e9culo XXI\", presso la Unicamp, con una relazione dal titolo \"O materialismo da chuva de Althusser\"",
        "periodo": "dal 04-11-2003 al 07-11-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Marxism and the world stage\", University of Massachusetts, Amherst, con una relazione dal titolo \"The World by chance. Lucretius and Spinoza\"",
        "periodo": "dal 06-11-2003 al 09-11-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"La philosophie et la cit\u00e9\", Universit\u00e9 de Tunis, con una relazione dal titolo \"Temporalit\u00e9 plurielle et contingence entre Machiavel et Spinoza\"",
        "periodo": "dal 02-12-2003 al 04-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Su Althusser\", presso l'Universit\u00e0 di Venezia, con una relazione dal titolo \"Il primato dell'incontro sulla forma\"",
        "periodo": "dal 09-02-2004 al 10-02-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Monadi e monadologie. L\u2019individuale come tema del pensiero moderno\", presso l'Universit\u00e0 di Salerno, con una relazione dal titolo \"Intersoggettivit\u00e0 e transindividualit\u00e0. A partire da Leibniz e Spinoza\"",
        "periodo": "dal 10-06-2004 al 12-06-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Hegel avant et apr\u00e8s\", presso l'Universit\u00e9 de Toulouse-Le Mirail, con una relazione dal titolo \"La syntaxe de la violence entre la vie et l'esprit\"",
        "periodo": "dal 22-09-2004 al 26-09-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \"Congr\u00e8s Marx International\", presso l'Universit\u00e9 Paris X, con una relazione dal titolo \"La syntaxe de la violence entre Marx et Hegel\"",
        "periodo": "dal 28-09-2004 al 02-10-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla conferenza internazionale \"Toward cosmopolitan marxism\", London, con una relazione dal titolo \"The primacy of the encounter over the form\"",
        "periodo": "dal 04-11-2005 al 06-11-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzazione con Riccardo Caporali e Stefano Visentin del convegno internazionale \"Spinoza: individuo e moltitudine\" presso l'Universit\u00e0 Alma mater di Bologna",
        "periodo": "dal 17-11-2005 al 19-11-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Spinoza: individuo e moltitudine\", presso l'Universit\u00e0 di Bologna, con una relazione dal titolo \"La temporalit\u00e0 plurale della moltitudine\"",
        "periodo": "dal 17-11-2005 al 19-11-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla \"Giornata su Darwin: i concetti di evoluzione e sviluppo tra biologia e scienze sociali\", presso la Domus Galilaeana di Pisa, con una relazione dal titolo \"Il \u2018materialismo aleatorio\u2019 di Charles Darwin\"",
        "periodo": "dal 25-03-2006 al 25-03-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Pascal-Spinoza: de l'anthropologie politique \u00e0 l'\u00e9pist\u00e9mologie des sciences\", presso il Coll\u00e8ge international de philosophie\", con una relazione dal titolo \"R\u00e9tour sur l'enjeu du vide\"",
        "periodo": "dal 08-06-2006 al 10-06-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Konzepte der Macht\", Berlino, con una relazione dal titolo \"Macht und das B\u00f6se. Spinoza und Schelling\"",
        "periodo": "dal 29-09-2006 al 01-10-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Rileggere il Capitale. La lezione di Louis Althusser\", presso l'Universit\u00e0 di Venezia, con una relazione dal titolo \"Althusser, Spinoza e la temporalit\u00e0 plurale\"",
        "periodo": "dal 09-11-2006 al 11-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Aspetti del pensiero di Marx e delle interpretazioni successive\", presso l'Universit\u00e0 di Milano Bicocca, con una relazione dal titolo \"Marx e Spinoza\"",
        "periodo": "dal 13-11-2006 al 15-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Conference Rethinking Marxism\", presso l'University of Massachusetts Amherst, con una relazione dal titolo \"Spinoza and transindividuality\"",
        "periodo": "dal 26-11-2006 al 28-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Leibniz et Spinoza\", presso l'ENS-LSH, Lyon, con una relazione dal titolo \"Transparence ou opacit\u00e9 de la m\u00e9moire. La rencontre de Leibniz avec le Spinoza de Wachter\"",
        "periodo": "dal 15-03-2007 al 17-03-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Su Jacques Derrida. Scrittura filosofica e pratica di decostruzione\", presso Gargnano (Universit\u00e0 degli Studi di Milano), con una relazione dal titolo \"Marx sub specie theatri\"",
        "periodo": "dal 19-04-2007 al 21-04-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Marx today: 150 years after the Grundrisse\", Universit\u00e0 di Atene, con una relazione dal titolo \"The primacy of the encounter over the form. An interpretation of the late Althusser\"",
        "periodo": "dal 21-09-2007 al 23-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Fourth Historical materialism Annual Conference\", London, con una relazione dal titolo \"Multitude and non contemporaneity. A critique of Negri\"",
        "periodo": "dal 09-11-2007 al 11-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"La modernit\u00e9 de Spinoza\", Mosca, con una relazione dal titolo \"Leibniz ou Spinoza. Une alternative contemporaine\"",
        "periodo": "dal 15-11-2007 al 16-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Invito al pensiero di Antonio Banfi. La filosofia di un intellettuale europeo\", Reggio Emilia, con una relazione dal titolo \"Spinoza filosofo della crisi\"",
        "periodo": "dal 22-11-2007 al 24-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Spinoza contemporaneo: Etica, Politica y Presente\", presso l'Universidad Complutense, Madrid, con una relazione dal titolo \"Spinoza y lo no contemporaneo\".",
        "periodo": "dal 28-11-2007 al 30-11-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione con Gianfranco Mormino del convegno internazionale \"Lucrezio nella modernit\u00e0 I\" presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano Bicocca",
        "periodo": "dal 13-12-2007 al 14-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Lucrezio nella modernit\u00e0 I\", presso l'Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, con una relazione dal titolo \"Lucrezio e la corrente sotterranea del materialismo\"",
        "periodo": "dal 13-12-2007 al 14-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Marx e la storia\", presso l'Universit\u00e0 di Milano Bicocca, con una relazione dal titolo \"La storia come revoca permanente del fatto compiuto\"",
        "periodo": "dal 11-03-2008 al 11-03-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Politics and Thought\", presso la Jan van Eyck Academie, Maastricht, con una relazione dal titolo \"The syntax of violence in Hegel and Marx\".",
        "periodo": "dal 27-09-2008 al 28-09-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Scienza, epistemologia e societ\u00e0. La lezione di Louis Althusser\", presso L'Universit\u00e0 di Venezia, con una relazione dal titolo \"Il transindividuale tra Althusser e Goldmann\"",
        "periodo": "dal 29-10-2008 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione con Warren Montag e Filippo Del Lucchese del convegno internazionale \"Lucretius and Modernity II\" presso l'Occidental College\", Los Angeles",
        "periodo": "dal 06-11-2008 al 08-11-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Lucretius and Modernity II\", presso l'Occidental College, Los Angeles, con una relazione dal titolo \"Lucretius and Marx\"",
        "periodo": "dal 06-11-2008 al 08-11-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"La forza di Spinoza\", presso l'Universit\u00e0 di Bologna, con una relazione dal titolo \"Che cos'\u00e8 la multitudo?\"",
        "periodo": "dal 10-02-2009 al 10-02-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione con Giuseppe D'Anna del convegno internazionale \"Ontologia e temporalit\u00e0. Spinoza e i suoi lettori moderni\" Presso l'Universit\u00e0 Federico II di Napoli",
        "periodo": "dal 26-03-2009 al 28-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Ontologia e temporalit\u00e0. Spinoza e i suoi lettori moderni\", Universit\u00e0 \u201cFederico II\u201d di Napoli, con una relazione dal titolo \"L\u2019uso dell\u2019avverbio simul nell\u2019Ethica\".",
        "periodo": "dal 26-03-2009 al 28-03-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione con Nicola Marcucci del convegno internazionale \"Nelle scienze sociali. Spinoza tra teoria sociale e sociologia\" presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca",
        "periodo": "dal 26-05-2009 al 26-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Nelle scienze sociali. Spinoza tra teoria sociale e sociologia\", Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, con una relazione dal titolo \"La questione della totalit\u00e0 sociale. Spinoza tra Adorno e Althusser\"",
        "periodo": "dal 26-05-2009 al 26-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"A origem do homen segundo Darwin\", presso l'Universit\u00e0 di Campinas (UNICAMP), con una relazione dal titolo \"A revolu\u00e7ao filosofica de Darwin\"",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 02-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Encountering Althusser\", presso la Jan van Eyck Academie, Maastricht, con una relazione dal titolo \"The Machiavelli of the late Althusser\"",
        "periodo": "dal 11-10-2009 al 12-10-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione con Riccardo Caporali e Stefano Visentin del convegno internazionale \"Machiavelli: tempo e conflitto\" presso l'Universit\u00e0 Alma mater di Bologna",
        "periodo": "dal 16-11-2009 al 17-11-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Machiavelli: tempo e conflitto\", presso l'Universit\u00e0 di Bologna, con una relazione dal titolo \"Le cinque tesi della filosofia di Machiavelli\"",
        "periodo": "dal 16-11-2009 al 17-11-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione con Alain Gigandet del convegno internazionale \"Lucr\u00e8ce et la modernit\u00e9 III\" presso l'Universit\u00e9 de Paris VII",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 02-02-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Hegel After Spinoza\", presso la MCGill University, Montreal, con una relazione dal titolo \"Spinoza in the Science of the logic\"",
        "periodo": "dal 09-04-2010 al 10-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Les interpr\u00e9tations actuelles de Spinoza en Italie\", Universit\u00e9 Paris 1 Sorbonne, con una relazione dal titolo \"La temporalit\u00e9 plurielle de la multitude\"",
        "periodo": "dal 04-06-2010 al 05-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"European philosophy after the epistemological break\", Pobierowo (Polonia), con una relazione dal titolo \" Simondon and Althusser: between individuation and transindividual\"",
        "periodo": "dal 16-09-2010 al 20-09-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione con Fabio Frosini e Gerard Bras del convegno \"Violenza e guerra. I convegno italo-francese\" presso l'Universit\u00e0 di Urbino",
        "periodo": "dal 25-10-2010 al 26-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a \"Violenza e guerra. I convegno italo-francese\" presso l'Universit\u00e0 di Urbino, con una relazione dal titolo \"La violenza tra telos e eschaton\".",
        "periodo": "dal 25-10-2010 al 26-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Post/Autonomia Conference\", Universiteit van Amsterdam, con una relazione dal titolo \"The concept of multitude in Negri\"",
        "periodo": "dal 19-05-2011 al 21-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Jornadas Althusser\", presso la USP S\u00e3o Paulo, con una relazione dal titolo \"Escatologia \u00e0 la cantonade. Althusser para alem de Derrida\".",
        "periodo": "dal 08-06-2011 al 09-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Jornadas Antonio Negri\", presso PUC, Rio de Janeiro, con una relazione dal titolo \"O conceito de multid\u00e3o em Toni Negri\"",
        "periodo": "dal 13-06-2011 al 14-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \"VIII Coloquio Internacional Spinoza\", Universidad Nacional de C\u00f3rdoba, con una relazione dal titolo \"Spinoza y la contingencia\"",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 04-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \"Col\u00f3quio Internacional Republicanismo e Democracia\", presso l'Universidade de S\u00e3o Paulo, con una relazione dal titolo \"A dial\u00e9ctica de rep\u00f9blica e democracia no Jovem Marx entre Spinoza e Rousseau\"",
        "periodo": "dal 07-11-2011 al 10-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Espectros de Althusser\", presso la UBA (Buenos Aires), con una relazione dal titolo \"Althusser y Simondon\"",
        "periodo": "dal 30-11-2011 al 01-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Spinoza, fisica, semiotica, etica\", presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano, con una relazione dal titolo \"Spinoza e la contingenza\"",
        "periodo": "dal 26-04-2012 al 26-04-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Spinoza on Imagination and Revolution\", New School, New York, con una relazione dal titolo \"Democracy, Imagination, Revolution: Marx reader of Spinoza\"",
        "periodo": "dal 04-05-2012 al 05-05-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione con Chiara Bottici, Filippo Del Lucchese e Nicola Marcucci del convegno internazionale \"Spinoza. Imagination and Revolution\" presso la New School di New York",
        "periodo": "dal 05-05-2012 al 06-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Spinoza\", presso Kocaeli University, Ismit (Turchia), con una relazione dal titolo \"Spinoza and contingency\"",
        "periodo": "dal 21-05-2012 al 23-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Due paradigmi a confronto. Il \u00abriconoscimento\u00bb tra Spinoza ed Hegel\", presso l'Universit\u00e0 degli studi \u00abRoma Tre\u00bb, con una relazione dal titolo \"Transindividualit\u00e0 e riconoscimento\"",
        "periodo": "dal 20-11-2012 al 20-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"For Hegel: telos and totality\", presso Jan van Eyck Academie (Maastricht), con una relazione dal titolo \"Aut substantia, aut organismus\"",
        "periodo": "dal 03-12-2012 al 04-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Essentia actuosa. Riletture dell\u2019Etica di Spinoza\", presso l'Universit\u00e0 Vita-Salute San Raffaele (Milano), con una relazione dal titolo \"Res sive essentia?\"",
        "periodo": "dal 18-12-2012 al 18-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Pour Althusser\", presso l'Universit\u00e9 Paul Val\u00e9ry Montpellier 3, con una relazione dal titolo \"Le triangle Althusser, Gramsci, Machiavel\"",
        "periodo": "dal 27-05-2013 al 28-05-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione con Fabio Frosini e Filippo Del Lucchese del convegno internazionale \"Machiavelli's The Prince\" presso Brunel University, London",
        "periodo": "dal 29-05-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Machiavelli\u2019s The Prince\", presso la Brunel University (London), con una relazione dal titolo \"The five thesis of the \u2018philosophy\u2019 of Machiavelli\"",
        "periodo": "dal 29-05-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione con Gianfranco Mormino del convegno internazionale \"Spinoza e la storia\", presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano e l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca",
        "periodo": "dal 17-06-2013 al 19-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Spinoza e la storia\", presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano e l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, con una relazione dal titolo \u201cIl sincronico \u00e8 l\u2019eternit\u00e0 in senso spinoziano\u201d.",
        "periodo": "dal 17-06-2013 al 19-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Machiavelli Cinquecento, Mezzo millennio del Principe\", presso l'Universit\u00e0 degli studi di Bologna / Scuola Normale Superiore di Pisa / Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, con una relazione dal titolo \"Il Principe tra Gramsci e Althusser\"",
        "periodo": "dal 15-10-2013 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Machiavel et la question du conflit: le pouvoir et le peuple\", Universit\u00e9 Paris Descartes, Paris, con una relazione dal titolo \"Machiavel entre Gramsci et Althusser\"",
        "periodo": "dal 22-11-2013 al 23-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"R\u00e9alisme politique\", Universit\u00e9 Bordeaux-Montaigne, con una relazione su \"Les pr\u00e9suppos\u00e9s philosophiques du r\u00e9alisme de Machiavel\"",
        "periodo": "dal 06-03-2014 al 07-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'Annual Meeting of the ACLA (Panel: \"Spinoza\u2019s Authority: Resistence and Power\"), New York University, New York, con una relazione dal titolo \"Power and Conflict: The Encounter Spinoza- Machiavelli\"",
        "periodo": "dal 20-03-2014 al 23-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Corporis humani fabrica. Percorsi nell\u2019opera di Spinoza\", presso l'Universit\u00e0 di Roma Tre, con una relazione dal titolo \"L'essenza dei corpi non esistenti\"",
        "periodo": "dal 27-05-2014 al 28-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"The Power of the Monstrous\", presso Brunel University, London, con una relazione dal titolo \"Lucretius and Monsters: Between Bergson and Canguilhem\"",
        "periodo": "dal 26-06-2014 al 27-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Fenomenolog\u00eda y marxismo\" presso l'Universidad Arcis, Santiago del Chile, con una relazione dal titolo \"Escatologia \u00e0 la cantonade. Althusser m\u00e1s all\u00e1 de Derrida\"",
        "periodo": "dal 20-08-2014 al 22-08-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione con Fabio Frosini del convegno \"I poveri, la povert\u00e0. Secondo convegno italo-francese\" presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 02-12-2014 al 03-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al colloquio \"Machiavellian Democracy? Tra potere del popolo e potere delle \u00e9lites\", presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano, con una relazione dal titoloMachiavelli e la democrazia",
        "periodo": "dal 17-03-2015 al 17-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \"Colloque Louis Althusser\", organizzato da La pens\u00e9e/Fondation Gabriel P\u00e9ri, Groupe d\u2019Etudes du Mat\u00e9rialisme Rationnel a Parigi, con una relazione dal titolo \"La causalit\u00e9\"",
        "periodo": "dal 19-03-2015 al 20-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Lo transindividual: t\u00e9cnica, est\u00e9tica, politica\", UBA (Buenos Aires), con una relazione dal titolo \"Interindividuale e transindividuale tra Althusser e Simondon\"",
        "periodo": "dal 16-04-2015 al 24-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Entre Spinoza et Hegel. Parcours philosophique\", presso l'Universit\u00e9 Paris-Est Cr\u00e9teil e l'Universit\u00e9 Paris I Panth\u00e9on-Sorbonne, con una relazione dal titolo \"Ordre des id\u00e9es et ordre des choses chez Spinoza et Hegel\"",
        "periodo": "dal 22-05-2015 al 23-05-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale \"Il materialismo aleatorio di Louis Althusser\" presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano Bicocca.",
        "periodo": "dal 13-06-2015 al 13-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Il materialismo aleatorio di Louis Althusser\", Universit\u00e0 di Milano Bicocca, con una relazione dal titolo \"Uno o due materialismi aleatori?\"",
        "periodo": "dal 13-06-2015 al 13-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla \"HM Conference 2015\", presso l'Universit\u00e0 di Roma Tre, con una relazione dal titolo \"Transindividual between Marx and Spinoza\"",
        "periodo": "dal 17-09-2015 al 19-09-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione con Natalia Rom\u00e9, Carolina Collasso, Marcelo Starcembaum e Pedro Karczmarczyk del \"Coloquio internacional 50 anos de Lire le Capital\", Biblioteca Nacional Buenos Aires",
        "periodo": "dal 28-10-2015 al 30-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \"Coloquio Internacional 50 a\u00f1os de Lire Le Capital\", presso la Biblioteca Nacional di Buenos Aires, con una relazione dal titolo \"El concepto de causalidad estrutural en Althusser\"",
        "periodo": "dal 28-10-2015 al 30-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Reading Althusser: A Graduate Student & Faculty Symposium\" presso la New School for Social Research, New York, con una relazione dal titolo \"The Aleatory Heart of Structural Causality\"",
        "periodo": "dal 19-11-2015 al 19-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"The Standpoint of Reproduction\" presso la New York University con una relazione dal titolo \"The articulation of Ideology and Unconscious in Althusser\"",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Gramsci: filosofia e politica\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano, con una relazione dal titolo \"Dal principe al partito\"",
        "periodo": "dal 03-05-2016 al 03-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \"Spinoza and Kant: Metaphysic, Ethics and Politics\", New School, New York, con una relazione dal titolo \"'Different Times are not Simultaneous, but Succesive'. Spinoza Between Jacobi and Herder\"",
        "periodo": "dal 15-09-2016 al 16-09-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Directeur de programme presso il Coll\u00e8ge Internationale de Philosophie di Parigi",
        "periodo": "dal 15-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipa al collegio docenti del dottorato in Scienze della formazione e della comunicazione dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca",
        "periodo": "dal 13-10-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato presso la USP d S\u00e3o Paolo al jury di tesi di dottorato di Ericka Itokazu (tesi su Tempo, dura\u00e7\u00e3o e eternidade na filosofia de Espinoza),",
        "periodo": "dal 12-12-2008 al 12-12-2008"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato presso la USP di S\u00e3o Paolo al jury di tesi di dottorato di Mariana Gainza (tesi su Espinoza: uma filosofia materialista do infinito positivo)",
        "periodo": "dal 06-02-2009 al 06-02-2009"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato presso la USP di S\u00e3o Paolo al jury di tesi di dottorato di Marine Pereira (tesi su Entre Bergson e Espinoza: eternidade ou dura\u00e7\u00e3o?)",
        "periodo": "dal 10-06-2011 al 10-06-2011"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato presso la USP di S\u00e3o Paolo al jury di tesi di dottorato di Adr\u00e9 Rocha (tesi su Espinosa e a intelligibilidade da historia)",
        "periodo": "dal 15-06-2011 al 15-06-2011"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato presso la USP di S\u00e3o Paolo al jury di tesi di dottorato di Daniel Silva (tesi su O conceito do individuo e sua realidade na politica em Espinosa)",
        "periodo": "dal 06-07-2012 al 06-07-2012"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato presso l\u2019Universit\u00e0 di Perugia al jury di tesi di dottorato di Elisabetta Micucci (tesi su L'uomo nella rete tecnica. Gilbert Simondon e la tecnicit\u00e0)",
        "periodo": "dal 20-03-2013 al 20-03-2013"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna al jury di tesi di dottorato in Filosofia della cultura di Paolo Baggi (Geometria e metodo tra Cartesio e Spinoza).",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 12-09-2013"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato presso l\u2019Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne al jury di th\u00e8se di Philippe Danino (Le meilleur ou le vrai : Spinoza et l'id\u00e9e de philosophie)",
        "periodo": "dal 09-12-2013 al 09-12-2013"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato presso l\u2019Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne al jury di th\u00e8se di Sophie Laveran (Le probl\u00e8me de la singularit\u00e9 chez Spinoza. Une red\u00e9finition \u00e0 partir de sa critique de l\u2019atomisme)",
        "periodo": "dal 09-12-2013 al 09-12-2013"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato presso l\u2019Universidat Pompeu Fabra di Barcellona al jury di tesi di Miguel Candioti (Pr\u00e1ctica y poder social. Una reconstrucci\u00f3n de la teor\u00eda general de Karl Marx, 11/12/2014)",
        "periodo": "dal 11-12-2014 al 11-12-2016"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato presso l\u2019Universit\u00e0 di Pavia al jury di tesi di dottorato di Francesca Antonini (tesi su Cesarismo e bonapartismo negli scritti di Antonio Gramsci)",
        "periodo": "dal 08-07-2015 al 08-07-2015"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato presso la Kingston University di Londra al jury di tesi di Stefano Pippa (tesi su Althusser and Contingency).",
        "periodo": "dal 18-12-2015 al 18-12-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca finanziato dal MIUR \"Gli esiti della filosofia classica tedesca: edizione di testi e studi critici (coordinatore scientifico e responsabile di unit\u00e0 di ricerca: Mario Cingoli)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della Fondazione Corrente",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca finanziato dal MIUR \"Gli esiti della filosofia classica tedesca: sviluppo della gi\u00e0 iniziata edizione critica di testi e approntamento di ulteriori studi(coordinatore scientifico e responsabile di unit\u00e0 di ricerca: Mario Cingoli)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Direttore del Corso di perfezionamento in Teoria critica della societ\u00e0 presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca che conta un corpo docente di rilievo internazionale",
        "periodo": "dal 20-11-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Curso de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o tenuto presso la USP - Universidade de S\u00e3o Paulo (30h)",
        "periodo": "dal 15-04-2008 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "Professeur invit\u00e9 presso l'Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne",
        "periodo": "dal 15-03-2013 al 15-04-2013"
      },
      {
        "content": "Professeur Invit\u00e9 presso l'Universit\u00e9 Bordeaux Montaigne",
        "periodo": "dal 15-02-2015 al 15-03-2015"
      },
      {
        "content": "Curso de Posgrado tenuto all'Universidad Nacional de Cordoba (20h)",
        "periodo": "dal 09-05-2016 al 13-05-2016"
      }
    ]
  }
}