{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-93",
        "titolo": "Lekt\u00fcre Vignette: Grammatikfehler",
        "ISBN": [
          "9783706555791"
        ],
        "csp": "INNSBRUCK:Studien-Verlag, ISBN: 9783706555791",
        "opera": "(a cura di): Baur S, Peterlini HK, An der Seite des Lernens. Erfahrungsprotokolle aus dem Unterricht an S\u00fcdtiroler Schulen - ein Forschungsbericht. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Videsott G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Videsott G (2016). Lekt\u00fcre Vignette: Grammatikfehler. In: (a cura di): Baur",
        "S, Peterlini HK, An der Seite des Lernens. Erfahrungsprotokolle aus dem",
        "Unterricht an S\u00fcdtiroler Schulen - ein Forschungsbericht. p. 91-93,",
        "INNSBRUCK:Studien-Verlag, ISBN: 9783706555791"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Videsott G, Della Rosa PA, Franceschini R (2015). Il multilinguismo e i",
        "meccanismi attentivi dei bambini provenienti da un contesto migratorio.",
        "FORM@RE, vol. 3, p. 185-196, ISSN: 1825-7321, doi:",
        "10.13128/formare-17212"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "225-241",
        "titolo": "L\u2019acquisizione di quattro lingue e i vantaggi cognitivi connessi: il ruolo della competenza linguistica",
        "ISBN": [
          "9788878709812"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 9788878709812, Siena, 27-29 settembre 2012",
        "opera": "(a cura di): Casini S, Bruno C, Gallina F, Siebetcheu R, Plurilinguismo e sintassi: Atti del XLVI congresso internazionale di studi della societ\u00e0 di linguistica italiana (SLI) Siena, 27-29 settembre 2012. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Franceschini R, Videsott G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Franceschini R, Videsott G (2015). L\u2019acquisizione di quattro lingue e i",
        "vantaggi cognitivi connessi: il ruolo della competenza linguistica. In: (a cura",
        "di): Casini S, Bruno C, Gallina F, Siebetcheu R, Plurilinguismo e sintassi:",
        "Atti del XLVI congresso internazionale di studi della societ\u00e0 di linguistica",
        "italiana (SLI) Siena, 27-29 settembre 2012. p. 225-241, ROMA:Bulzoni",
        "Editore, ISBN: 9788878709812, Siena, 27-29 settembre 2012"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "885-915",
        "titolo": "Neurolinguistica",
        "ISBN": [
          "9788878709089"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 9788878709089",
        "opera": "(a cura di): Iannaccaro G, La linguistica italiana all\u2019alba del terzo millennio (1997-2010). PUBBLICAZIONI DELLA SOCIET\u00c0 DI LINGUISTICA ITALIANA, vol. 58, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Franceschini R, Videsott G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Franceschini R, Videsott G (2014). Neurolinguistica. In: (a cura di):",
        "Iannaccaro G, La linguistica italiana all\u2019alba del terzo millennio",
        "(1997-2010). PUBBLICAZIONI DELLA SOCIET\u00c0 DI LINGUISTICA",
        "ITALIANA, vol. 58, p. 885-915, ROMA:Bulzoni Editore, ISBN:",
        "9788878709089"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "549-562",
        "titolo": "Come il livello di competenza plurilingue influenza le capacit\u00e0 cognitive: Uno studio neurolinguistico condotto fra bambini ladini",
        "ISBN": [
          "978-3-631-63469-1"
        ],
        "csp": "FRANKFURT:Peter Lang, ISBN: 978-3-631-63469-1",
        "opera": "(a cura di): Danler P, Konecny C, Dall'architettura della lingua italiana all'architettura linguistica dell'Italia: Saggi in omaggio a Heidi Siller-Runggaldier. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Franceschini R, Videsott G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Franceschini R, Videsott G (2014). Come il livello di competenza plurilingue",
        "influenza le capacit\u00e0 cognitive: Uno studio neurolinguistico condotto fra",
        "bambini ladini. In: (a cura di): Danler P, Konecny C, Dall'architettura della",
        "lingua italiana all'architettura linguistica dell'Italia: Saggi in omaggio a Heidi",
        "Siller-Runggaldier. p. 549-562, FRANKFURT:Peter Lang, ISBN:",
        "978-3-631-63469-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.cortex.2012.12.001"
        ],
        "titolo": "A neural interactive location for multilingual talent",
        "ISSN": [
          "0010-9452"
        ],
        "journal": "CORTEX",
        "csp": "vol. 49, p. 605-608, ISSN: 0010-9452, doi: 10.1016/j.cortex.2012.12.001",
        "anno": "2013",
        "autori": "Della Rosa PA, Videsott G, Canini M, Weekes BS, Franceschini R, Abutalebi J"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Della Rosa PA, Videsott G, Canini M, Weekes BS, Franceschini R,",
        "Abutalebi J (2013). A neural interactive location for multilingual talent.",
        "CORTEX, vol. 49, p. 605-608, ISSN: 0010-9452, doi:",
        "10.1016/j.cortex.2012.12.001"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-80",
        "titolo": "Zur Geschichte der Familie Baur",
        "ISBN": [
          "978-88-7223-222-4"
        ],
        "csp": "MERANO:Alpha & Beta, ISBN: 978-88-7223-222-4",
        "opera": "(a cura di): Kofler D, Peterlini HK, Videsott G, Der Br\u00fcckenbau(e)r: Festschrift f\u00fcr/Miscellanea per/Publicazion en onour de/Article collection in honour of Siegfried Baur. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Videsott G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Videsott G (2013). Zur Geschichte der Familie Baur. In: (a cura di): Kofler",
        "D, Peterlini HK, Videsott G, Der Br\u00fcckenbau(e)r: Festschrift f\u00fcr/Miscellanea",
        "per/Publicazion en onour de/Article collection in honour of Siegfried Baur. p.",
        "53-80, MERANO:Alpha & Beta, ISBN: 978-88-7223-222-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "1509. Mischi, Oj\u00f6p",
        "opera": "(a cura di): Chiosso G;Sani R, DBE: Dizionario biografico dell'educazione 1800-2000. GRANDI OPERE, vol. 13, p. 176-177, Milano:Editrice Bibliografica, ISBN: 978-88-7075-727-9",
        "anno": "2013",
        "autori": "Videsott G, Videsott P"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Videsott G, Videsott P (2013). 1509. Mischi, Oj\u00f6p. In: (a cura di): Chiosso",
        "G;Sani R, DBE: Dizionario biografico dell'educazione 1800-2000. GRANDI",
        "OPERE, vol. 13, p. 176-177, Milano:Editrice Bibliografica, ISBN:",
        "978-88-7075-727-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "1250. Lardschneider, Arcangiul",
        "opera": "(a cura di): Chiosso G;Sani R, DBE: Dizionario biografico dell'educazione 1800-2000. GRANDI OPERE, vol. 13, p. 19, Milano:Editrice Bibliografica, ISBN: 978-88-7075-727-9",
        "anno": "2013",
        "autori": "Videsott G, Videsott P"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Videsott G, Videsott P (2013). 1250. Lardschneider, Arcangiul. In: (a cura",
        "di): Chiosso G;Sani R, DBE: Dizionario biografico dell'educazione",
        "1800-2000. GRANDI OPERE, vol. 13, p. 19, Milano:Editrice Bibliografica,",
        "ISBN: 978-88-7075-727-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "1179. Gruber, Theresia",
        "opera": "(a cura di): Chiosso G;Sani R, DBE: Dizionario biografico dell'educazione 1800-2000. GRANDI OPERE, vol. 13, p. 692, Milano:Editrice Bibliografica, ISBN: 978-88-7075-727-9",
        "anno": "2013",
        "autori": "Videsott G, Videsott P"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Videsott G, Videsott P (2013). 1179. Gruber, Theresia. In: (a cura di):",
        "Chiosso G;Sani R, DBE: Dizionario biografico dell'educazione 1800-2000.",
        "GRANDI OPERE, vol. 13, p. 692, Milano:Editrice Bibliografica, ISBN:",
        "978-88-7075-727-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "2275. Vian, Ojep Antone",
        "opera": "(a cura di): Chiosso G;Sani R, DBE: Dizionario biografico dell'educazione 1800-2000. GRANDI OPERE, vol. 13, p. 643, Milano:Editrice Bibliografica, ISBN: 978-88-7075-727-9",
        "anno": "2013",
        "autori": "Videsott G, Videsott P"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Videsott G, Videsott P (2013). 2275. Vian, Ojep Antone. In: (a cura di):",
        "Chiosso G;Sani R, DBE: Dizionario biografico dell'educazione 1800-2000.",
        "GRANDI OPERE, vol. 13, p. 643, Milano:Editrice Bibliografica, ISBN:",
        "978-88-7075-727-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "788. Declara, Jan Mat\u00ee",
        "opera": "(a cura di): Chiosso G;Sani R, DBE: Dizionario biografico dell'educazione 1800-2000. GRANDI OPERE, vol. 13, p. 467, Milano:Editrice Bibliografica, ISBN: 978-88-7075-727-9",
        "anno": "2013",
        "autori": "Videsott G, Videsott P"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Videsott G, Videsott P (2013). 788. Declara, Jan Mat\u00ee. In: (a cura di):",
        "Chiosso G;Sani R, DBE: Dizionario biografico dell'educazione 1800-2000.",
        "GRANDI OPERE, vol. 13, p. 467, Milano:Editrice Bibliografica, ISBN:",
        "978-88-7075-727-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "779. De R\u00fc, Micur\u00e0",
        "opera": "(a cura di): Chiosso G;Sani R, DBE: Dizionario biografico dell'educazione 1800-2000. GRANDI OPERE, vol. 13, p. 461, Milano:Editrice Bibliografica, ISBN: 978-88-7075-727-9",
        "anno": "2013",
        "autori": "Videsott G, Videsott P"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Videsott G, Videsott P (2013). 779. De R\u00fc, Micur\u00e0. In: (a cura di): Chiosso",
        "G;Sani R, DBE: Dizionario biografico dell'educazione 1800-2000. GRANDI",
        "OPERE, vol. 13, p. 461, Milano:Editrice Bibliografica, ISBN:",
        "978-88-7075-727-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "239-259",
        "titolo": "Zur Relativit\u00e4t der Klassifizierung von Sprache(n)",
        "ISBN": [
          "978-3-7720-8474-4"
        ],
        "csp": "T\u00fcbingen:Francke, ISBN: 978-3-7720-8474-4, Lavin, 31.8.2011 - 2.9.2011",
        "opera": "(a cura di): Darms G;Riatsch C.;Sol\u00e8r C, Akten des V. R\u00e4toromanischen Kolloquiums = Actas dal V. Colloqui retoromanistic. Lavin 2011. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Videsott G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Videsott G (2013). Zur Relativit\u00e4t der Klassifizierung von Sprache(n). In: (a",
        "cura di): Darms G;Riatsch C.;Sol\u00e8r C, Akten des V. R\u00e4toromanischen",
        "Kolloquiums = Actas dal V. Colloqui retoromanistic. Lavin 2011. p. 239-259,",
        "T\u00fcbingen:Francke, ISBN: 978-3-7720-8474-4, Lavin, 31.8.2011 - 2.9.2011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1017/S1366728912000119"
        ],
        "titolo": "How does linguistic competence enhance cognitive functions in children? A study in multilingual children with different linguistic competences",
        "ISSN": [
          "1366-7289"
        ],
        "journal": "BILINGUALISM",
        "csp": "vol. 15, p. 884-895, ISSN: 1366-7289, doi: 10.1017/S1366728912000119",
        "anno": "2012",
        "autori": "Videsott G, Della Rosa PA, Wiater WB\u2028, Franceschini R, \u2028Abutalebi J"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Videsott G, Della Rosa PA, Wiater WB\u2028, Franceschini R, \u2028Abutalebi J (2012).",
        "How does linguistic competence enhance cognitive functions in children? A",
        "study in multilingual children with different linguistic competences.",
        "BILINGUALISM, vol. 15, p. 884-895, ISSN: 1366-7289, doi:",
        "10.1017/S1366728912000119"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-81",
        "titolo": "\u0106i nes dij pa pl\u00fc avisa i resultac dla analisa",
        "ISBN": [
          "978-88-6669-019-1"
        ],
        "csp": "BOLZANO:Athesia, ISBN: 978-88-6669-019-1",
        "opera": "(a cura di): Comit\u00ea y Sorvisc Provinzial por l'Evaluaziun dles Scores Ladines / Z\u00ebnter de Cumpet\u00ebnza Lingac dl' [...] autes. Ergebnisse der Sprachkompetenz-Studie, 5. Oberschulklassen. Risultati dell'analisi linguistica. 5e classi scuole secondarie di secondo grado. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mussner Rosmarie, Videsott G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mussner Rosmarie, Videsott G (2012). \u0106i nes dij pa pl\u00fc avisa i resultac dla",
        "analisa. In: (a cura di): Comit\u00ea y Sorvisc Provinzial por l'Evaluaziun dles",
        "Scores Ladines / Z\u00ebnter de Cumpet\u00ebnza Lingac dl' [...] autes. Ergebnisse",
        "der Sprachkompetenz-Studie, 5. Oberschulklassen. Risultati dell'analisi",
        "linguistica. 5e classi scuole secondarie di secondo grado. p. 79-81,",
        "BOLZANO:Athesia, ISBN: 978-88-6669-019-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-134",
        "titolo": "Klassenpartnerschaften zwischen deutschen und italienischen Grund- und Mittelschulen in S\u00fcdtirol",
        "ISBN": [
          "978-3-8340-1099-5"
        ],
        "csp": "BALTMANNSWEILER:Schneider Verlag Hohengehren, ISBN: 978-3-8340-1099-5",
        "opera": "(a cura di): Baur S, Austauschp\u00e4dagogik und Austauscherfahrungen. Sprach- und Kommunikationslernen durch Austausch. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Baur Siegfried, Videsott G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Baur Siegfried, Videsott G (2012). Klassenpartnerschaften zwischen",
        "deutschen und italienischen Grund- und Mittelschulen in S\u00fcdtirol. In: (a",
        "cura di): Baur S, Austauschp\u00e4dagogik und Austauscherfahrungen. Sprach-",
        "und Kommunikationslernen durch Austausch. p. 97-134,",
        "BALTMANNSWEILER:Schneider Verlag Hohengehren, ISBN:",
        "978-3-8340-1099-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-308",
        "titolo": "Mehrsprachigkeit aus neurolinguistischer Sicht. Eine empirische Untersuchung zur Sprachverarbeitung viersprachiger Probanden. vol. 30, p",
        "ISBN": [
          "978-3-8382-0166-5"
        ],
        "csp": "STUTTGART:Ibidem Verlag, ISBN: 978-3-8382-0166-5",
        "anno": "2011",
        "autori": "Videsott G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Videsott G (2011). Mehrsprachigkeit aus neurolinguistischer Sicht. Eine",
        "empirische Untersuchung zur Sprachverarbeitung viersprachiger",
        "Probanden. vol. 30, p. 1-308, STUTTGART:Ibidem Verlag, ISBN:",
        "978-3-8382-0166-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.bandl.2010.01.006"
        ],
        "titolo": "Speaking in multiple languages: neural correlates of language proficiency in multilingual word production",
        "ISSN": [
          "0093-934X"
        ],
        "journal": "BRAIN AND LANGUAGE",
        "csp": "vol. 113, p. 103-112, ISSN: 0093-934X, doi: 10.1016/j.bandl.2010.01.006",
        "anno": "2010",
        "autori": "Videsott G, Herrnberger B\u00e4rbel, Hoenig Klaus, Schilly Edgar, Grothe Jo, Wiater Werner, Spitzer Manfred, Kiefer Markus"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Videsott G, Herrnberger B\u00e4rbel, Hoenig Klaus, Schilly Edgar, Grothe Jo,",
        "Wiater Werner, Spitzer Manfred, Kiefer Markus (2010). Speaking in multiple",
        "languages: neural correlates of language proficiency in multilingual word",
        "production. BRAIN AND LANGUAGE, vol. 113, p. 103-112, ISSN:",
        "0093-934X, doi: 10.1016/j.bandl.2010.01.006"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lifelong Learning attraverso il bilinguismo",
        "ISSN": [
          "2279-9001"
        ],
        "journal": "LLL",
        "csp": "vol. 12, p. 28-41, ISSN: 2279-9001",
        "anno": "2016",
        "autori": "Kofler D, Videsott G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Kofler D, Videsott G (2016). Lifelong Learning attraverso il bilinguismo. LLL,",
        "vol. 12, p. 28-41, ISSN: 2279-9001"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Videsott G, Della Rosa PA, Franceschini R (2015). Il multilinguismo e i",
        "meccanismi attentivi dei bambini provenienti da un contesto migratorio.",
        "FORM@RE, vol. 3, p. 185-196, ISSN: 1825-7321, doi:",
        "10.13128/formare-17212"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "225-241",
        "titolo": "L\u2019acquisizione di quattro lingue e i vantaggi cognitivi connessi: il ruolo della competenza linguistica",
        "ISBN": [
          "9788878709812"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 9788878709812, Siena, 27-29 settembre 2012",
        "opera": "(a cura di): Casini S, Bruno C, Gallina F, Siebetcheu R, Plurilinguismo e sintassi: Atti del XLVI congresso internazionale di studi della societ\u00e0 di linguistica italiana (SLI) Siena, 27-29 settembre 2012. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Franceschini R, Videsott G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Franceschini R, Videsott G (2015). L\u2019acquisizione di quattro lingue e i",
        "vantaggi cognitivi connessi: il ruolo della competenza linguistica. In: (a cura",
        "di): Casini S, Bruno C, Gallina F, Siebetcheu R, Plurilinguismo e sintassi:",
        "Atti del XLVI congresso internazionale di studi della societ\u00e0 di linguistica",
        "italiana (SLI) Siena, 27-29 settembre 2012. p. 225-241, ROMA:Bulzoni",
        "Editore, ISBN: 9788878709812, Siena, 27-29 settembre 2012"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "885-915",
        "titolo": "Neurolinguistica",
        "ISBN": [
          "9788878709089"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 9788878709089",
        "opera": "(a cura di): Iannaccaro G, La linguistica italiana all\u2019alba del terzo millennio (1997-2010). PUBBLICAZIONI DELLA SOCIET\u00c0 DI LINGUISTICA ITALIANA, vol. 58, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Franceschini R, Videsott G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Franceschini R, Videsott G (2014). Neurolinguistica. In: (a cura di):",
        "Iannaccaro G, La linguistica italiana all\u2019alba del terzo millennio",
        "(1997-2010). PUBBLICAZIONI DELLA SOCIET\u00c0 DI LINGUISTICA",
        "ITALIANA, vol. 58, p. 885-915, ROMA:Bulzoni Editore, ISBN:",
        "9788878709089"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.cortex.2012.12.001"
        ],
        "titolo": "A neural interactive location for multilingual talent",
        "ISSN": [
          "0010-9452"
        ],
        "journal": "CORTEX",
        "csp": "vol. 49, p. 605-608, ISSN: 0010-9452, doi: 10.1016/j.cortex.2012.12.001",
        "anno": "2013",
        "autori": "Della Rosa PA, Videsott G, Canini M, Weekes BS, Franceschini R, Abutalebi J"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Della Rosa PA, Videsott G, Canini M, Weekes BS, Franceschini R,",
        "Abutalebi J (2013). A neural interactive location for multilingual talent.",
        "CORTEX, vol. 49, p. 605-608, ISSN: 0010-9452, doi:",
        "10.1016/j.cortex.2012.12.001"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-80",
        "titolo": "Zur Geschichte der Familie Baur",
        "ISBN": [
          "978-88-7223-222-4"
        ],
        "csp": "MERANO:Alpha & Beta, ISBN: 978-88-7223-222-4",
        "opera": "(a cura di): Kofler D, Peterlini HK, Videsott G, Der Br\u00fcckenbau(e)r: Festschrift f\u00fcr/Miscellanea per/Publicazion en onour de/Article collection in honour of Siegfried Baur. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Videsott G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Videsott G (2013). Zur Geschichte der Familie Baur. In: (a cura di): Kofler",
        "D, Peterlini HK, Videsott G, Der Br\u00fcckenbau(e)r: Festschrift f\u00fcr/Miscellanea",
        "per/Publicazion en onour de/Article collection in honour of Siegfried Baur. p.",
        "53-80, MERANO:Alpha & Beta, ISBN: 978-88-7223-222-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1017/S1366728912000119"
        ],
        "titolo": "How does linguistic competence enhance cognitive functions in children? A study in multilingual children with different linguistic competences",
        "ISSN": [
          "1366-7289"
        ],
        "journal": "BILINGUALISM",
        "csp": "vol. 15, p. 884-895, ISSN: 1366-7289, doi: 10.1017/S1366728912000119",
        "anno": "2012",
        "autori": "Videsott G, Della Rosa PA, Wiater WB\u2028, Franceschini R, \u2028Abutalebi J"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Videsott G, Della Rosa PA, Wiater WB\u2028, Franceschini R, \u2028Abutalebi J (2012).",
        "How does linguistic competence enhance cognitive functions in children? A",
        "study in multilingual children with different linguistic competences.",
        "BILINGUALISM, vol. 15, p. 884-895, ISSN: 1366-7289, doi:",
        "10.1017/S1366728912000119"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-308",
        "titolo": "Mehrsprachigkeit aus neurolinguistischer Sicht. Eine empirische Untersuchung zur Sprachverarbeitung viersprachiger Probanden. vol. 30, p",
        "ISBN": [
          "978-3-8382-0166-5"
        ],
        "csp": "STUTTGART:Ibidem Verlag, ISBN: 978-3-8382-0166-5",
        "anno": "2011",
        "autori": "Videsott G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Videsott G (2011). Mehrsprachigkeit aus neurolinguistischer Sicht. Eine",
        "empirische Untersuchung zur Sprachverarbeitung viersprachiger",
        "Probanden. vol. 30, p. 1-308, STUTTGART:Ibidem Verlag, ISBN:",
        "978-3-8382-0166-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.bandl.2010.01.006"
        ],
        "titolo": "Speaking in multiple languages: neural correlates of language proficiency in multilingual word production",
        "ISSN": [
          "0093-934X"
        ],
        "journal": "BRAIN AND LANGUAGE",
        "csp": "vol. 113, p. 103-112, ISSN: 0093-934X, doi: 10.1016/j.bandl.2010.01.006",
        "anno": "2010",
        "autori": "Videsott G, Herrnberger B\u00e4rbel, Hoenig Klaus, Schilly Edgar, Grothe Jo, Wiater Werner, Spitzer Manfred, Kiefer Markus"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Videsott G, Herrnberger B\u00e4rbel, Hoenig Klaus, Schilly Edgar, Grothe Jo,",
        "Wiater Werner, Spitzer Manfred, Kiefer Markus (2010). Speaking in multiple",
        "languages: neural correlates of language proficiency in multilingual word",
        "production. BRAIN AND LANGUAGE, vol. 113, p. 103-112, ISSN:",
        "0093-934X, doi: 10.1016/j.bandl.2010.01.006"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "319-328",
        "titolo": "Multilingualism in Classrooms: The Paritetic School System of the Ladin Valleys of South Tyrol (Italy)",
        "ISBN": [
          "978-0-8058-6349-9"
        ],
        "csp": "New York:Routledge, Taylor and Francis, ISBN: 978-0-8058-6349-9",
        "opera": "(a cura di): Scott JC, Straker DY, Katz L, Affirming Students'Right To Their Own Language. Bridging Language Policies and Pedagogical Practices. A Co-publication of the National Council of Teachers of English and Routledge. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Videsott G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Videsott G (2008). Multilingualism in Classrooms: The Paritetic School",
        "System of the Ladin Valleys of South Tyrol (Italy). In: (a cura di): Scott JC,",
        "Straker DY, Katz L, Affirming Students'Right To Their Own Language.",
        "Bridging Language Policies and Pedagogical Practices. A Co-publication of",
        "the National Council of Teachers of English and Routledge. p. 319-328,",
        "New York:Routledge, Taylor and Francis, ISBN: 978-0-8058-6349-9"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "58381",
    "nome": "VIDESOTT Gerda",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione all'enciclopedia \"Chiosso G., Sani R. (a cura di) (2013). DBE: Dizionario biografico dell'educazione 1800-2000. Milano: Editrice Bibliografica\" in quanto co-autrice (insieme a Videsott Paul) delle seguenti voci: a) 2275. Vian, Ojep Antone (p. 643); b) Mischi, Oj\u00f6p. (p. 176-177); c) 1250. Lardschneider, Arcangiul (p. 19); d) 1179. Gruber, Theresia (p. 692); e) Declara, Jan Mat\u00ee. (p. 467); f) 779. De R\u00fc, Micur\u00e0 (p. 461). (* data annuale, non riconducibile ad un giorno preciso).",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'enciclopedia: \"Frabboni, Franco, Walln\u00f6fer, Gerwald, Belardi Nando, Wiater, Werner (curatori) (2007). Le parole della pedagogia. Teorie italiane e tedesche a confronto. Torino: Bollati Boringhieri (2007)\" in quanto autrice della voce: \"Plurilinguismo\" (pp. 303-305). (* data annuale, non riconducibile ad un giorno preciso).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'enciclopedia: \"Wiater, Werner, Belardi, Nando, Frabboni, Franco, Walln\u00f6fer, Gerwald (Hrsg.) (2010). W\u00f6rterbuch der P\u00e4dagogik. P\u00e4dagogische Begriffe im deutsch-italienischen Vergleich. Baltmannsweiler: Schneider\" in quanto autrice delle seguenti voci: a) \u201eAnlage\u201c (p. 18); b) \u201eBegabung\u201c (p. 27); c) \u201eBindung\u201c (pp. 43-44); d) \u201eDidaktik\u201c (pp. 50-51); e) \u201eF\u00f6rderung/F\u00f6rderdiagnostik\u201c (pp. 106-107); f) \u201eGesamtschule/Einheitsschule\u201c (pp. 130-131); g) \u201eHospitalismus\u201c (p. 160); h) \u201eIntelligenz\u201c (pp. 170-171); i) \u201eJugend\u201c (pp. 178-179); j) \u201eKinder- und Jugendhilfe\u201c (pp. 185-186); k) \u201eKindheit\u201c (p. 192); l) \u201eKognition\u201c (pp. 194-195); m) \u201eKognitivismus\u201c (p. 196); n) \u201eKonstrukt\u201c (p. 204); o) \u201eKultur\u201c (pp. 213-215); p) \u201eLehrplan\u201c (p. 221); q) \u201eLernort\u201c (p. 225); r) \u201eMehrsprachigkeit\u201c (pp. 231-233); s) \u201eMethoden der Sozialarbeit/Sozialp\u00e4dagogik\u201c (pp. 236-237); t) \u201eM\u00fcndigkeit\u201c (p. 247); u) \u201eMuttersprachliche Bildung\u201c (p. 253); v) \u201eP\u00e4dagogik\u201c (pp. 263-264); w) \u201ePers\u00f6nlichkeit\u201c (p. 265); x) \u201eSchulp\u00e4dagogik\u201c (pp. 294-295); y) \u201eSelektion\u201c (p. 301); z) \u201eSozialkompetenz\u201c (p. 309); aa) \u201eUniversit\u00e4t\u201c (pp. 342-343). (* data annuale, non riconducibile ad un giorno preciso).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizzazione del convegno intitolato: \"Schule in mehrsprachigen Regionen Europas. Die ladinische Schule im internationalen Diskurs\" (ideazione, organizzazione e responsabile del comitato scientifico insieme al Prof. Dr. Dr. Werner Wiater) nonch\u00e9 curatela degli Atti del convegno pubblicati nel libro: Wiater, Werner & Videsott, Gerda (Hrsg.) (2006). Schule in mehrsprachigen Regionen Europas. School Models in Multilingual Regions of Europe. Frankfurt a. Main/Berlin/Bern/Bruxelles/New York/Oxford/Wien: P. Lang, pp. 443.",
        "periodo": "dal 04-11-2005 al 06-11-2005"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno \"95th Annual Convention of The National Council of Teachers of English\" a Pittsburgh, Pennsylvania, U.S.A., con un intervento in lingua inglese intitolato: \"Demystifying Monolingualism: Are Current Policy, Assessment, and Practice Preparing Us for the Real World? \u2013 Part: c) The Paritetic School System of the Ladin Valleys\" (programma scaricabile dal sito: http://www.ncte.org/annual/past/2015program).",
        "periodo": "dal 19-11-2005 al 24-11-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno intitolato: \"Migration und Mehrsprachigkeit. Der Einfluss der Muttersprache beim Fremdsprachenerwerb\" (ideazione, organizzazione e responsabile del comitato scientifico insieme al Prof. Dr. Dr. Werner Wiater) nonch\u00e9 curatela degli Atti del convegno pubblicati nei libri: a) Wiater, Werner & Videsott, Gerda (2009). Migration und Mehrsprachigkeit. Frankfurt a. Main/Berlin/Bern/Bruxelles/New York/Oxford/Wien: P. Lang, pp. 294. b) Wiater, Werner & Videsott, Gerda (Hrsg.) (2011). New Theoretical Perspectives in Multilingualism Research. Frankfurt am Main. et al.: P. Lang.",
        "periodo": "dal 30-10-2007 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Presentazione del poster: \"Speaking in Multiple Tongues: A fMRI study\" al convegno: \"Workshop on bilingualism\" a Ghent, Belgio.",
        "periodo": "dal 18-09-2008 al 20-09-2008"
      },
      {
        "content": "Presentazione del poster: \"Speaking in Multiple Languages: Neural Correlates of Language Proficiency in Multilingual Word Production\" al \"VII convegno dell\u2019Associazione Italiana di Scienze Cognitive 2010 \u2013 Pratiche della cognizione\" presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Trento a Trento.",
        "periodo": "dal 02-12-2010 al 03-12-2010"
      },
      {
        "content": "Relatrice su invito al convegno \"R\u00e4toromanisches Kolloquium\" a Lav\u00ecn, Svizzera, con un intervento in lingua tedesca intitolato: \"Was geschieht in unserem Gehirn, wenn wir mehrsprachig aufwachsen?\"",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno intitolato: \"Mehrsprachigkeit und Schulb\u00fccher\" (organizzazione insieme a: Prof. Dr. Annemarie Augsch\u00f6ll, Prof. Dr. Dr. Werner Wiater e Dr. Eva Matthes) nonch\u00e9 curatela degli Atti del convegno pubblicati nel libro: Augsch\u00f6ll Annemarie, Videsott Gerda & Wiater Werner (Hrsg.) (2012). Mehrsprachigkeit und Schulbuch. Bad Heilbrunn: Klinkhardt.",
        "periodo": "dal 22-09-2011 al 24-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relatrice con un intervento in lingua tedesca intitolato: \"Welche Kinder sind schneller?\" in occasione della riunione del comitato scientifico del Centro di Competenza Lingue della Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 19-01-2012 al 19-01-2012"
      },
      {
        "content": "Relatrice (insieme a Prof. Dr. Rita Franceschini) durante il \"XLVI Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana 2012: Plurilinguismo/Sintassi\" presso l'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, con un intervento in lingua italiana intitolato: \"L\u2019acquisizione di quattro lingue e i vantaggi cognitivi connessi: il ruolo della competenza linguistica\".",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 29-09-2012"
      },
      {
        "content": "Presentazione (insieme a Prof. Dr. Rita Franceschini) del progetto di ricerca \"Is there any cognitive and cerebral advantage for being bilingual? A functional neuroimaging follow-up study in South Tyrol\" (titolo della presentazione: \"Wer ist schneller?\") durante la Lunga Notte della Ricerca a Bolzano.",
        "periodo": "dal 28-09-2012 al 28-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relatrice (insieme a Prof. Dr. Rita Franceschini) al \"Research day 2013\" della Libera Universit\u00e0 di Bolzano con un intervento in lingua tedesca intitolato: \"Wie Sprachtalent entsteht\" (programma scaricabile dal sito: http://pro.unibz.it/projects/researchday/).",
        "periodo": "dal 19-06-2013 al 19-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice su invito della \"Union di Ladins da Persenon\" durante le serate d'incontro della popolazione ladina della citt\u00e0 di Bressanone, con un intervento in lingua ladina intitolato: \"I vantaji neurocognitifs dl multilinguism de de pici mutons\".",
        "periodo": "dal 11-12-2014 al 11-12-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario di lavoro in lingua italiana intitolato: \"Workshop sulla neurocognizione del multilinguismo\" (ideazione, organizzazione e responsabile del comitato scientifico) presso la Libera Universit\u00e0 di Bolzano e relatrice con un intervento intitolato: \"Definire e misurare le competenze: una rassegna teorica e metodologica\".",
        "periodo": "dal 08-05-2015 al 08-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice su invito per il ciclo di relazioni sull'Alto Adige/S\u00fcdtirol presso la Freie Universit\u00e4t Berlin e l'Istituto Italiano di Cultura a Berlino, con un intervento in lingua tedesca intitolato: \"Das ladinische Schulmodell: Ergebnisse aus Studien zur Sprachkompetenz (neurolinguistische Resultate)\".",
        "periodo": "dal 10-07-2015 al 10-07-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice su invito durante la scuola estiva per la formazione degli insegnanti in servizio organizzata dalla Scuola ladina di Fassa con un intervento in lingua italiana intitolato: \"La neurocognizione del multilinguismo\".",
        "periodo": "dal 31-08-2015 al 31-08-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazione (insieme a dott. Pasquale Della Rosa e dott. John Paul Della Rosa) del progetto di ricerca \"Multi-Lang-APP\" durante la Lunga Notte della Ricerca a Bolzano (programma scaricabile dal sito: https://lunganottedellaricerca.it/it).",
        "periodo": "dal 30-09-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice al seminario di lavoro: \"Euregio Research Conference: Shifting boundaries\" presso la Libera Universit\u00e0 di Bolzano, con un intervento in lingua italiana intitolato \"La neurocognizione del multilinguismo\" (Programma scaricabile dal sito: https://www.unibz.it/it/events/116192-euregio-research-conference).",
        "periodo": "dal 17-11-2016 al 18-11-2016"
      },
      {
        "content": "Chair e relatrice (insieme a Prof. Dr. Rita Franceschini e dott. Pasquale Anthony Della Rosa) con un intervento in lingua italiana intitolato: \"I meccanismi attentivi nei bambini multilingui\" al convegno \"Didattica e Inclusione scolastica\" presso la Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 26-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Membro nominato dalla Libera Universit\u00e0 di Bolzano del Comitato per la valutazione delle scuole ladine della Provincia Autonoma di Bolzano (arco temporale: 2008-2012; * data indicata non riconducibile ad un giorno preciso). Oltre al compito di monitoraggio e valutazione dell'attivit\u00e0 scolastica delle scuole nelle valli ladine di Badia e Gardena, attribuzione dell'intervento scientifico nel progetto di ricerca sull'analisi delle competenze linguistiche degli alunni della scuola primaria e secondaria di primo e secondo grado. I risultati di questo progetto di ricerca sono stati pubblicati in tre libri curati dal Comitato per la valutazione delle scuole ladine della Provincia Autonoma di Bolzano: a) Comit\u00ea y Servisc Provinzial por l\u2019Evaluaziun dles Scores Ladines & Z\u00ebnter linguistich dl\u2019Universit\u00e9 L\u00ebdia de Balsan (eds). Resultac dl\u2019analisa linguistica, 5a tlasses scoles elementeres. Ergebnisse der Untersuchung der Sprachkompetenzen, 5. Grundschulklassen. Risultati dell\u2019analisi linguistica, 5e classi scuole primarie. Bulsan: Istitut Pedagogich Ladin/Athesia; b) Comit\u00ea y Servisc Provinzial por l\u2019Evaluaziun dles Scores Ladines & Z\u00ebnter de Cumpet\u00ebnza Lingac dl\u2019Universit\u00e9 L\u00ebdia de Balsan (eds). Resultac dl\u2019analisa linguistica, 3a tlasses scoles mesanes. Ergebnisse der Untersuchung der Sprachkompetenz-Studie, 3. Mittelschulklassen. Risultati dell\u2019analisi linguistica, 3e classi scuole primarie di primo grado. Bulsan: Istitut Pedagogich Ladin/Athesia; c) Comit\u00ea y Servisc Provinzial por l\u2019Evaluaziun dles Scores Ladines; Z\u00ebnter de Cumpet\u00ebnza Lingac dl\u2019Universit\u00e9 L\u00ebdia de Balsan; Departim\u00ebnt educazion y cultura ladina - Inovazion y consul\u00ebnza & Istitut Ladin Micur\u00e0 de R\u00fc (eds). Resultac dl\u2019analisa linguistica, 5a tlasses scoles autes. Ergebnisse der Untersuchung der Sprachkompetenz-Studie, 5. Oberschulklassen. Risultati dell\u2019analisi linguistica, 5e classi scuole secondarie di secondo grado. Bulsan: Istitut Pedagogich Ladin/Athesia.",
        "periodo": "dal 01-06-2008 al 31-12-2012"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitrice di una borsa studio per un soggiorno linguistico a Bournemouth e la partecipazione al corso di lingua inglese \"An 8 week intensive course in English as a foreign language at intermediate level with European studies, 6.07-28.08.1998 at The Bournemouth and Poole college of further Education\" assegnato da parte dell'Assessorato per la Lingua e Cultura tedesca e ladina della Provincia Autonoma di Bolzano/S\u00fcdtirol.",
        "periodo": "dal 06-07-1998 al 28-08-1998"
      },
      {
        "content": "Vincitrice di una borsa studio per la partecipazione al programma Erasmus presso l\u2019Universitat de Barcelona (2002/03) (*data mensile, non riconducibile ad un giorno preciso).",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 01-03-2003"
      },
      {
        "content": "Premio \"Luigi Heilmann\" (Associazione Studi e ricerche L. Heilmann) per giovani ricercatori (sezione A: progetti di ricerca originali); asseganzione del primo posto. Premio assegnato da parte del Comune di Moena, dell'Istituto Culturale Ladino di Fassa, del Comprensorio Ladino di Fassa e dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bologna.",
        "periodo": "dal 18-12-2005 al 18-12-2005"
      },
      {
        "content": "Premio in forma di contributo per la stampa della monografia \"Mehrsprachigkeit aus neurolinguistischer Sicht. Eine empirische Untersuchung zur Sprachverarbeitung viersprachiger Probanden\" (2011 - Casa editrice: Ibidem) da parte di \"VG-Wort-Gesellschaft\" (* data annuale, non riconducibile ad un giorno preciso).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Premio in forma di contributo per la stampa della monografia \"Mehrsprachigkeit aus neurolinguistischer Sicht. Eine empirische Untersuchung zur Sprachverarbeitung viersprachiger Probanden\" (2011 - Casa editrice: Ibidem) da parte dell'Assessorato per la Cultura Ladina della Provincia Autonoma di Bolzano/S\u00fcdtirol (* data annuale, non riconducibile ad un giorno preciso).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Premio \"Caterina de Cia Bellati Canal\" per miglior tesi di dottorato. Premio assegnato dall'Istituto Bellunese di Ricerche Sociali e Culturali.",
        "periodo": "dal 19-03-2011 al 19-03-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del Centro di Competenza Lingua della Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 19-04-2011 al 30-09-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Incarico di docenza occasionale all'interno della Summer School del corso PhD \u201cERASMUS Intensive Programme GeRomaniKa (Universit\u00e4t Konstanz / FUB / Universit\u00e4t Z\u00fcrich / Universit\u00e0 degli Studi di Trento / Universit\u00e0 degli Studi di Verona)\u201d",
        "periodo": "dal 10-10-2015 al 10-10-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "\"Introduzione alla linguistica\" (attivit\u00e0 aggiuntiva; corso da 14 ore d'insegnamento, secondo semestre) (a titolo gratuito) presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione della Libera Universit\u00e0 di Bolzano, aperto a tutti gli studenti interessati (valutazione da parte degli studenti non prevista) (*data indicata in riferimento ad arco di tempo annuale).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "\"Introduzione alla linguistica, con focus su neurolinguistica e plurilinguismo\" (corso opzionale da 14 ore d'insegnamento, anno accademico 2011/12) (a titolo gratuito) presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Corso di laurea in Scienze della Formazione primaria, della Libera Universit\u00e0 di Bolzano (valutazione da parte degli studenti allegata).",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "\"Vorbereitung und Spezialisierung auf die Laureatsarbeit, Schwerpunkt Sprache und Literatur (Vorlesung)\" (corso caratterizzante: 30 ore d'insegnamento e 20 ore di ricevimento; in lingua tedesca; anno accademico 2011/2012) presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Corso di laurea in Scienze della Formazione primaria, della Libera Universit\u00e0 di Bolzano (valutazione da parte degli studenti allegata).",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "\"Vorbereitung und Spezialisierung auf die Laureatsarbeit, Schwerpunkt Sprache und Literatur (Laboratorium)\" (corso caratterizzante: 30 ore d'insegnamento e 20 ore di ricevimento; in lingua tedesca; anno accademico 2011/2012) presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Corso di laurea in Scienze della Formazione primaria, della Libera Universit\u00e0 di Bolzano (valutazione da parte degli studenti allegata).",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "\"Vorbereitung und Spezialisierung auf die Laureatsarbeit, Schwerpunkt Sprache und Literatur (Vorlesung)\" (corso caratterizzante: 30 ore d'insegnamento e 20 ore di ricevimento; in lingua tedesca; anno accademico 2012/2013) presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Corso di laurea in Scienze della Formazione primaria, della Libera Universit\u00e0 di Bolzano (valutazione da parte degli studenti allegata).",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 10-09-2013"
      },
      {
        "content": "\"Vorbereitung und Spezialisierung auf die Laureatsarbeit, Schwerpunkt Sprache und Literatur (Laboratorium)\" (corso caratterizzante: 30 ore d'insegnamento e 20 ore di ricevimento; in lingua tedesca; anno accademico 2012/2013) presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Corso di laurea in Scienze della Formazione primaria, della Libera Universit\u00e0 di Bolzano (valutazione da parte degli studenti allegata).",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 10-09-2013"
      },
      {
        "content": "\"Vorbereitung auf die Masterarbeit\" (gruppo di studenti nr. 1) (corso caratterizzante: 30 ore d'insegnamento e 10 ore di ricevimento; in lingua tedesca; anno accademico 2014/2015) presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Corso di laurea magistrale a ciclo unico in Scienze della Formazione primaria, della Libera Universit\u00e0 di Bolzano (valutazione da parte degli studenti allegata).",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "\"Vorbereitung auf die Masterarbeit\" (gruppo di studenti nr. 2) (corso caratterizzante: 30 ore d'insegnamento e 10 ore di ricevimento; in lingua tedesca; anno accademico 2014/2015) presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Corso di laurea magistrale a ciclo unico in Scienze della Formazione primaria, della Libera Universit\u00e0 di Bolzano (valutazione da parte degli studenti allegata).",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "\"Vorbereitung auf die Masterarbeit\" (gruppo di studenti nr. 1) (corso caratterizzante: 30 ore d'insegnamento e 10 ore di ricevimento; in lingua tedesca; anno accademico 2015/2016) presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Corso di laurea magistrale a ciclo unico in Scienze della Formazione primaria, della Libera Universit\u00e0 di Bolzano (valutazione da parte degli studenti allegata).",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "\"Vorbereitung auf die Masterarbeit\" (gruppo di studenti nr. 2) (corso caratterizzante: 30 ore d'insegnamento e 10 ore di ricevimento; in lingua tedesca; anno accademico 2015/2016) presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Corso di laurea magistrale a ciclo unico in Scienze della Formazione primaria, della Libera Universit\u00e0 di Bolzano (valutazione da parte degli studenti allegata).",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "\"Wissenschaftliches Schreiben und Vorbereitung auf die Masterarbeit\" (gruppo di studenti nr. 1) (corso caratterizzante: 40 ore d'insegnamento e 10 ore di ricevimento; in lingua tedesca; anno accademico 2015/2016) presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Corso di laurea magistrale a ciclo unico in Scienze della Formazione primaria, della Libera Universit\u00e0 di Bolzano (valutazione da parte degli studenti allegata).",
        "periodo": "dal 01-10-2016 al 21-01-2017"
      },
      {
        "content": "\"Wissenschaftliches Schreiben und Vorbereitung auf die Masterarbeit\" (gruppo di studenti nr. 2) (corso caratterizzante: 40 ore d'insegnamento e 10 ore di ricevimento; in lingua tedesca; anno accademico 2015/2016) presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Corso di laurea magistrale a ciclo unico in Scienze della Formazione primaria, della Libera Universit\u00e0 di Bolzano (valutazione da parte degli studenti allegata).",
        "periodo": "dal 01-10-2016 al 21-01-2017"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Traduttrice di due testi scientifici con tematica pedagogica: a) Traduzione del testo italiano \"Educare alla cittadinanza attiva\" di Luigi Guerra in tedesco: \"Die Erziehung zu einer aktiven B\u00fcrgerschaft\". In: Seibel, Friedrich W., Otto, Hans-Uwe & Friesenhahn, G\u00fcnter J. (eds) (2007). Refraiming the Social \u2013 Social Work and Social Policy in Europe. Reframing des Sozialen \u2013 Soziale Arbeit und Sozialpolitik in Europa. Reframing del Sociale \u2013 Lavoro Sociale e Politica Sociale nell\u2019Europa (Festschrift Walter Lorenz). Boskovice: Albert.; b) Traduzione del testo tedesco: \"Die Frage \u2013 Eine zentrale Kommunikationsform des Lernens\" di Werner Wiater in italiano: \"La domanda \u2013 una forma di comunicazione basilare durante l\u2019apprendimento scolastico\" in: Pedagogia pi\u00f9 Didattica (2010). (* data annuale, non riconducibile ad un giorno preciso).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Membro nominato dalla Libera Universit\u00e0 di Bolzano del Comitato per la valutazione delle scuole ladine della Provincia Autonoma di Bolzano (arco temporale: 2008-2012). Vedasi anche \"Titoli, b\" (*data indicata in riferimento ad arco di tempo annuale).",
        "periodo": "dal 01-06-2008 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Disseminazione mediatica dei risultati scientifici: Film documentario: Spitzer, Manfred: \u201cMehrsprachigkeit\u201d nella serie \u201eGeist und Gehirn\u201c; BR-Alpha; anche in formato DVD ed online:http://www.br-online.de/br-alpha/ geist-und-gehirn/geist-und-gehirn-manfre d-spitzer-gehirnforschung-ID126564809011 5.xml [dicembre 2010]. Interviste televisive: 07.03.2013: Intervista televisiva nel telegiornale di lingua tedesca \"Tagesschau\" del Rai Sender Bozen; 07.03.2013: Intervista televisiva nel telegiornale di lingua ladina \"Trail\" del Rai Sender Bozen; 2013-2014: Partecipazione al film documentario \"Babylon im Kopf\" prodotto da Movimiento e Rai Sender Bozen (regia del dott. Stefan Nicolini). Interviste radiofoniche: 22.06.2016: Intervista radiofonica durante la trasmissione \u201cCopa dal Caf\u00e9\u201d; 07.03.2013: Intervista radiofonica durante il \"Mittagsmagazin\" del Rai Sender Bozen; 07.03.2013: Intervista radiofonica durante il notiziario in lingua ladino del Rai Sender Bozen; 16.04.2015: Intervista radiofonica durante la trasmissione \"Zeppelin\". Interviste in giornali: Intervista del quotidiano \"Die S\u00fcdostschweiz\" (pubblicato il 01.09.2011); Intervista in \"Academia\", nr. 69 (maggio 2015). (* data indicata in riferimento ad arco di tempo annuale)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca del progetto: \"Studien zur Lokalisierung der kognitiven Sprachverarbeitung von \u201eEarly Polyglot Subjects\u201c anhand einer fMRT-Untersuchung\u201c\", finanziato dalla Facolt\u00e0 Scienze della Formazione, Zentrum f\u00fcr Neurowissenschaften und Lernen e dalla Clinica Psichiatrica di Ulm (responsabili: Prof. Dr. Dr. Manfred Spitzer, Prof. Dr. Markus Kiefer, Prof. Dr. Dr. Werner Wiater). Nello specifico: idea e concetto del progetto, diventato il lavoro di tesi di dottorato di ricerca. Per una descrizione dettagliata del progetto di ricerca e dei risultati vedasi: a) la pubblicazione della tesi di dottorato: Videsott Gerda (2011). Mehrsprachigkeit aus neurolinguistischer Sicht. Eine empirische Untersuchung zur Sprachverarbeitung viersprachiger Probanden. Stuttgart: Ibidem (Reihe: Romanische Sprachen und ihre Didaktik: Band 30), pp. 290. b) Videsott, Gerda, Herrnberger, B\u00e4rbel, Hoenig, Klaus, Schilly, Edgar, Grothe, Jo, Wiater, Werner, Spitzer, Manfred & Kiefer, Markus (2010). Neural Correlates of Language Proficiency in Multilingual Word Production. In: Brain and Language, 113(3): 103-12. (*data annuale, non riconducibile ad un giorno preciso)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca del progetto \"6th Framework Programme of the European Commission\" intitolato: \"LINEE Languages in a Network of European Excellence\" (responsabile: Prof. Dr. Rita Franceschini). Per una descrizione dettagliata del progetto di ricerca e dei risultati vedasi le due pubblicazioni online: a) Szab\u00f3-Gilinger, Eszter, D\u00e9gi, Zsuzsanna, Fenyvesi, Anna, Kiss, Zsuzsanna \u00c9va, \u00d3dry, \u00c1gnes, Rabec, Istv\u00e1n, Videsott, Paul, Videsott, Gerda: LINEE-Final Paper WP9, (Inter) regional case studies of multilingual education. Published Online: [http://linee.info/index.php?eID=tx_naws ecuredl&u=0&file=fileadmin/user_upload/p df/AreaReport_C_D9_080808.pdf&t=12642528 18&hash=08afe83a6bfd5a50670a8f59d031f3c1 &PHPSESSID=591330adf11571ac9e3016ed8d1a6 088; in data: 18.01.2010]; b) Mitchell, Ros, Ioannidou, Elena, Dal Negro, Silvia, Videsott, Gerda, De Angelis, Gessica, Petneki, Katalin: LINEE-Final Paper WP8, Traditional pedagogic cultures in foreign language education and the need for multicompetence. Published Online: [http://linee.info/index.php?eID=tx_naws ecuredl&u=0&file=fileadmin/user_upload/p df/AreaReport_C_D9_080808.pdf&t=12642528 18&hash=08afe83a6bfd5a50670a8f59d031f3c1 &PHPSESSID=591330adf11571ac9e3016ed8d1a6 088; in data: 18.01.2010]. (*data annuale, non riconducibile ad un giorno preciso)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca del progetto \"Is there any cognitive and cerebral advantage for being bilingual? A functional neuroimaging follow-up study in South Tyrol\" (responsabile: Prof. Dr. Rita Franceschini), finanziato dalla Commissione Centrale per la Ricerca della Libera Universit\u00e0 di Bolzano in collaborazione con l'Universit\u00e0 Vita Salute San Raffaele di Milano (responsabile: Prof. med. Jubin Abutalebi). Nello specifico: organizzazione e reclutamento partecipanti, analisi dei dati. I risultati del progetto di ricerca sono pubblicati in: a) Videsott, Gerda, Herrnberger, B\u00e4rbel, Hoenig, Klaus, Schilly, Edgar, Grothe, Jo, Wiater, Werner, Spitzer, Manfred & Kiefer, Markus (2010). Neural Correlates of Language Proficiency in Multilingual Word Production. In: Brain and Language, 113(3): 103-12. b) Della Rosa, Pasquale Anthony, Videsott, Gerda, Borsa, Virginia Maria, Canini Matteo, Weekes, Brendan S., Franceschini, Rita & Abutalebi, Jubin (2013). A neural interactive location for multilingual talent. In: Cortex, 49: 605-608. (*data annuale, non riconducibile ad un giorno preciso)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca \"Curriculumsentwicklung f\u00fcr den f\u00fcnfj\u00e4hrigen Laureatstudiengang Bildungswissenschaften f\u00fcr die deutsche, italienische und ladinische Sektion\" (responsabile: Prof. Dr. Siegfried Baur). Nello specifico: membro del gruppo di lavoro per l\u2019adattamento della Riforma Gelmini al nuovo Corso di laurea magistrale a ciclo unico in Scienze della Formazione primaria (analisi del piano di studio e della normativa, raccolta sistematica delle proposte da parte delle intendenze e dei docenti, preparazione sillabi per la sezione di lingua tedesca)",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 31-03-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca del progetto \"Ph\u00e4nomenologische Studie an 16 Mittelschulen mit deutscher Unterrichtssprache und 2 Mittelschulen der ladinischen T\u00e4lern \u00fcber Prozesse des Lernens \"lernseits\"\", una collaborazione tra la Libera Universit\u00e0 di Bolzano, l'Universit\u00e0 di Innsbruck e \"Bereich Innovation und Beratung des Deutschen Bildungsressorts\" (responsibili: Prof. Dr. Dr. Siegfried Baur e Prof. Michael Schratz). Nello specifico: conduzione di 48 interviste con dirigenti, insegnanti, alunni e genitori (con relative trascrizioni e analisi), 6 osservazioni in classe in due scuole medie a San Martino in Badia e Ortisei. I risultati del progetto di ricerca sono pubblicati in: Baur Siegfried & Peterlini Hans-Karl (a cura di) (2016). An der Seite des Lernens. Innsbruck: Studien-Verlag.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca del progetto PRIN 2009: \u201cOntoPed\u201d: Qualit\u00e0 della ricerca e della documentazione nella \"Pedagogia sociale\u201d e \"Pedagogia interculturale\u201d. Ontologie e reti semantiche, coordinato dall\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019Foscari di Venezia (responsabile: Umberto Margiotta), in collaborazione con le Unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Universit\u00e0 di Salerno, Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Universit\u00e0 del Salento, Universit\u00e0 Kore di Enna (responsabile LUB: Prof. Piergiuseppe Ellerani). Nello specifico: curatrice dei lemmi \u201cPlurilinguismo\u201c und \u201eLinguaggio\u201d. Per una descrizione dettagliata del progetto di ricerca e dei risultati vedasi la pubblicazione: Piergiuseppe Ellerani (a cura di) (2014). Intercultura come progetto pedagogico. Lecce: Pensa.",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca del progetto di ricerca: \"Age effects of bilingualism\" (responsabile: Prof. Dr. Rita Franceschini), finanziato dalla Commissione Centrale per la Ricerca della Libera Universit\u00e0 di Bolzano e dalla Ragione Autonoma Trentino-S\u00fcdtirol, in collaborazione con l'Universit\u00e0 Vita Salute San Raffaele di Milano (responsabile: Prof. med. Jubin Abutalebi). Nello specifico: organizzazione e reclutamento partecipanti; conduzione di 35 interviste bio-linguistiche con parziale trascrizione e analisi. I risultati sono in fase di preparazione. (*data annuale, non riconducibile ad un giorno preciso)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-01-2017"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Progetto: \"Welche Bedeutung hat bilingualer Grundschulunterricht f\u00fcr den Aufmerksamkeitsprozess von Kindern?\" (lingua del progetto: tedesco). Bando competitivo \"Fondi interni per la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione\" della Libera Universit\u00e0 di Bolzano. Per una descrizione dettagliata del progetto e dei risultati vedasi descrizione allegata.",
        "periodo": "dal 20-05-2012 al 20-05-2015"
      },
      {
        "content": "Progetto: \"Multi-LangET: A MULTiple LANGuage Evaluation Tool for measuring multilingual competence on multiple dimensions. Multi-LangET: Creazione di un\u2019APP per misurare il grado di competenza multilingue: The Bolzano Inventory of Multilingual Competence \" (lingua del progetto: inglese ed italiano). Bando competitivo \"Fondi interni per la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione\" della Libera Universit\u00e0 di Bolzano. Per una descrizione dettagliata del progetto e dei risultati vedasi descrizione allegata.",
        "periodo": "dal 01-04-2015 al 17-01-2017"
      },
      {
        "content": "Progetto: \"To what degree may attentional abilities predict high multilingual competence in children?\" (lingua del progetto: inglese). Bando competitivo \"RTD start up\" della Libera Universit\u00e0 di Bolzano. Per una descrizione dettagliata del progetto e dei risultati vedasi descrizione allegata.",
        "periodo": "dal 16-06-2016 al 16-01-2017"
      }
    ]
  }
}