{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "804-844",
        "titolo": "Genus",
        "ISBN": [
          "978-3-11-034135-5"
        ],
        "csp": "BERLIN / BOSTON:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-034135-5",
        "opera": "Lutz Gunkel, Adriano Murelli, Susan Schlotthauer, Bernd Wiese, Gisela Zifonun. Grammatik des Deutschen im europ\u00e4ischen Vergleich - das Nomina. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "MURELLI A, HOBERG U"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MURELLI A, HOBERG U (2017). Genus. In: Lutz Gunkel, Adriano Murelli,",
        "Susan Schlotthauer, Bernd Wiese, Gisela Zifonun. Grammatik des",
        "Deutschen im europ\u00e4ischen Vergleich - das Nomina. p. 804-844, BERLIN /",
        "BOSTON:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-034135-5"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "846-886",
        "titolo": "Numerus",
        "ISBN": [
          "9783110341355"
        ],
        "csp": "BERLIN / BOSTON:de Gruyter, ISBN: 9783110341355",
        "opera": "Gunkel Lutz; Murelli, Adriano; Schlotthauer, Susan; Wiese, Bernd; Zifonun, Gisela. Grammatik des Deutschen im europ\u00e4ischen Vergleich: Das Nominal. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "MURELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MURELLI A (2017). Numerus. In: Gunkel Lutz; Murelli, Adriano;",
        "Schlotthauer, Susan; Wiese, Bernd; Zifonun, Gisela. Grammatik des",
        "Deutschen im europ\u00e4ischen Vergleich: Das Nominal. p. 846-886, BERLIN /",
        "BOSTON:de Gruyter, ISBN: 9783110341355"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1807-1838",
        "titolo": "Partizipialattribute",
        "ISBN": [
          "978-3-11-034135-5"
        ],
        "csp": "BERLIN / BOSTON:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-034135-5",
        "opera": "Lutz Gunkel, Adriano Murelli, Susan Schlotthauer, Bernd Wiese, Gisela Zifonun. Grammatik des Deutschen im europ\u00e4ischen Vergleich - das Nominal. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "MURELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MURELLI A (2017). Partizipialattribute. In: Lutz Gunkel, Adriano Murelli,",
        "Susan Schlotthauer, Bernd Wiese, Gisela Zifonun. Grammatik des",
        "Deutschen im europ\u00e4ischen Vergleich - das Nominal. p. 1807-1838,",
        "BERLIN / BOSTON:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-034135-5"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1699-1734",
        "titolo": "Numerativkonstruktionen",
        "ISBN": [
          "9783110341355"
        ],
        "csp": "BERLIN / BOSTON:de Gruyter, ISBN: 9783110341355",
        "opera": "Gunkel, Lutz; Murelli, Adriano; Schlotthauer, Susan; Wiese, Bernd; Zifonun, Gisela. Grammatik des Deutschen im europ\u00e4ischen Vergleich: Das Nominal. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "MURELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MURELLI A (2017). Numerativkonstruktionen. In: Gunkel, Lutz; Murelli,",
        "Adriano; Schlotthauer, Susan; Wiese, Bernd; Zifonun, Gisela. Grammatik",
        "des Deutschen im europ\u00e4ischen Vergleich: Das Nominal. p. 1699-1734,",
        "BERLIN / BOSTON:de Gruyter, ISBN: 9783110341355"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-152",
        "titolo": "Das Geheimnis, das oder was du mir verraten hast? \u2013 Das oder was als Relativpronomen",
        "ISBN": [
          "978-3-937241-38-8"
        ],
        "csp": "Mannheim:Institut f\u00fcr Deutsche Sprache, ISBN: 978-3-937241-38-8",
        "opera": "(a cura di): Konopka M; Schneider R, Grammatische Stolpersteine digital. Festschrift f\u00fcr Bruno Strecker zum 65. Geburtstag. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MURELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MURELLI A (2012). Das Geheimnis, das oder was du mir verraten hast? \u2013",
        "Das oder was als Relativpronomen. In: (a cura di): Konopka M; Schneider",
        "R, Grammatische Stolpersteine digital. Festschrift f\u00fcr Bruno Strecker zum",
        "65. Geburtstag. p. 145-152, Mannheim:Institut f\u00fcr Deutsche Sprache, ISBN:",
        "978-3-937241-38-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "259-270",
        "titolo": "Aspekte der Interaktion zwischen den Tandempartnern eines E-Tandem-Kurses",
        "ISBN": [
          "978-3-942949-01-9"
        ],
        "csp": "Saarbr\u00fccken:HTW, ISBN: 978-3-942949-01-9",
        "opera": "(a cura di): Tinnefeld Th, Hochschulischer Fremdsprachenunterricht: Anforderungen \u2013 Ausrichtung \u2013 Spezifik. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MURELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MURELLI A (2012). Aspekte der Interaktion zwischen den Tandempartnern",
        "eines E-Tandem-Kurses. In: (a cura di): Tinnefeld Th, Hochschulischer",
        "Fremdsprachenunterricht: Anforderungen \u2013 Ausrichtung \u2013 Spezifik. p.",
        "259-270, Saarbr\u00fccken:HTW, ISBN: 978-3-942949-01-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il corso di e-tandem Friburgo-Pavia: un primo bilancio. LEND",
        "ISSN": [
          "1121-5291"
        ],
        "journal": "LINGUA E NUOVA DIDATTICA",
        "csp": "vol. 40/2, p. 42-50, ISSN: 1121-5291",
        "anno": "2011",
        "autori": "MURELLI A, PEDRETTI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MURELLI A, PEDRETTI R (2011). Il corso di e-tandem Friburgo-Pavia: un",
        "primo bilancio. LEND. LINGUA E NUOVA DIDATTICA, vol. 40/2, p. 42-50,",
        "ISSN: 1121-5291"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Berlin",
        "titolo": "Relative Constructions in European Non-Standard Varieties",
        "ISBN": [
          "978-3-11-026174-5"
        ],
        "csp": "Boston:De Gruyter Mouton, ISBN: 978-3-11-026174-5",
        "anno": "2011",
        "autori": "MURELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MURELLI A (2011). Relative Constructions in European Non-Standard",
        "Varieties. Berlin, Boston:De Gruyter Mouton, ISBN: 978-3-11-026174-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019applicazione del portfolio elettronico EPOS in corsi d\u2019italiano per studenti non specialisti: primi risultati. LEND",
        "ISSN": [
          "1121-5291"
        ],
        "journal": "LINGUA E NUOVA DIDATTICA",
        "csp": "vol. 39/2, p. 22-30, ISSN: 1121-5291",
        "anno": "2010",
        "autori": "MURELLI A, PEDRETTI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MURELLI A, PEDRETTI R (2010). L\u2019applicazione del portfolio elettronico",
        "EPOS in corsi d\u2019italiano per studenti non specialisti: primi risultati. LEND.",
        "LINGUA E NUOVA DIDATTICA, vol. 39/2, p. 22-30, ISSN: 1121-5291"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Die Interaktion zwischen Gespr\u00e4chspartnern in einem Skype-basierten E-Tandem-Kurs",
        "ISSN": [
          "1217-0216"
        ],
        "journal": "JAHRBUCH DER UNGARISCHEN GERMANISTIK",
        "csp": "vol. 2010, p. 110-133, ISSN: 1217-0216",
        "anno": "2010",
        "autori": "BIOLCATI M, MURELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BIOLCATI M, MURELLI A (2010). Die Interaktion zwischen",
        "Gespr\u00e4chspartnern in einem Skype-basierten E-Tandem-Kurs. JAHRBUCH",
        "DER UNGARISCHEN GERMANISTIK, vol. 2010, p. 110-133, ISSN:",
        "1217-0216"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": {
        "titolo": "Cercasi Hans in salsa piccante. Una vita in due mondi",
        "ISBN": [
          "9788857501840"
        ],
        "journal": "IL QUADRIFOGLIO TEDESCO",
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857501840",
        "anno": "2010",
        "autori": "MURELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "MURELLI A (2010). Cercasi Hans in salsa piccante. Una vita in due mondi.",
        "IL QUADRIFOGLIO TEDESCO, MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN:",
        "9788857501840"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il rapporto tra intertestualit\u00e0 e intercultura nell\u2019insegnamento dell\u2019italiano come lingua straniera: una proposta. LEND",
        "ISSN": [
          "1121-5291"
        ],
        "journal": "LINGUA E NUOVA DIDATTICA",
        "csp": "vol. 38/5, p. 37-43, ISSN: 1121-5291",
        "anno": "2009",
        "autori": "MURELLI A, PEDRETTI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MURELLI A, PEDRETTI R (2009). Il rapporto tra intertestualit\u00e0 e",
        "intercultura nell\u2019insegnamento dell\u2019italiano come lingua straniera: una",
        "proposta. LEND. LINGUA E NUOVA DIDATTICA, vol. 38/5, p. 37-43, ISSN:",
        "1121-5291"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "'Where'-based relative elements in Balkan languages",
        "ISSN": [
          "0324-1653"
        ],
        "journal": "BALKANSKO EZIKOZNANIE",
        "csp": "vol. 49, p. 183-195, ISSN: 0324-1653",
        "anno": "2009",
        "autori": "MURELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MURELLI A (2009). 'Where'-based relative elements in Balkan languages.",
        "BALKANSKO EZIKOZNANIE, vol. 49, p. 183-195, ISSN: 0324-1653"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il role play e la valutazione della competenza orale: una proposta. LEND",
        "ISSN": [
          "1121-5291"
        ],
        "journal": "LINGUA E NUOVA DIDATTICA",
        "csp": "vol. 38/1, p. 41-48, ISSN: 1121-5291",
        "anno": "2009",
        "autori": "MURELLI A, PEDRETTI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MURELLI A, PEDRETTI R (2009). Il role play e la valutazione della",
        "competenza orale: una proposta. LEND. LINGUA E NUOVA DIDATTICA,",
        "vol. 38/1, p. 41-48, ISSN: 1121-5291"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Binnenwanderung in der Schweiz. Soziolinguistische Aspekte",
        "ISSN": [
          "1578-9438"
        ],
        "journal": "ESTUDIOS FILOL\u00d3GICOS ALEMANES",
        "csp": "vol. 17, p. 135-146, ISSN: 1578-9438",
        "anno": "2009",
        "autori": "MURELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MURELLI A (2009). Binnenwanderung in der Schweiz. Soziolinguistische",
        "Aspekte. ESTUDIOS FILOL\u00d3GICOS ALEMANES, vol. 17, p. 135-146,",
        "ISSN: 1578-9438"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Der, die, das als Personalpronomen. Sprachtypologische und \u2013didaktische Fragen",
        "ISSN": [
          "1578-9438"
        ],
        "journal": "ESTUDIOS FILOL\u00d3GICOS ALEMANES",
        "csp": "vol. 14, p. 161-170, ISSN: 1578-9438",
        "anno": "2008",
        "autori": "MURELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MURELLI A (2008). Der, die, das als Personalpronomen.",
        "Sprachtypologische und \u2013didaktische Fragen. ESTUDIOS FILOL\u00d3GICOS",
        "ALEMANES, vol. 14, p. 161-170, ISSN: 1578-9438"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alte und neue Ressourcen zur Erforschung der gesprochenen Sprache: Das WWW als Korpus?",
        "ISSN": [
          "1578-9438"
        ],
        "journal": "ESTUDIOS FILOL\u00d3GICOS ALEMANES",
        "csp": "vol. 13, p. 79-86, ISSN: 1578-9438",
        "anno": "2007",
        "autori": "MURELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MURELLI A (2007). Alte und neue Ressourcen zur Erforschung der",
        "gesprochenen Sprache: Das WWW als Korpus?. ESTUDIOS",
        "FILOL\u00d3GICOS ALEMANES, vol. 13, p. 79-86, ISSN: 1578-9438"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1699-1734",
        "titolo": "Numerativkonstruktionen",
        "ISBN": [
          "9783110341355"
        ],
        "csp": "BERLIN / BOSTON:de Gruyter, ISBN: 9783110341355",
        "opera": "Gunkel, Lutz; Murelli, Adriano; Schlotthauer, Susan; Wiese, Bernd; Zifonun, Gisela. Grammatik des Deutschen im europ\u00e4ischen Vergleich: Das Nominal. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "MURELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MURELLI A (2017). Numerativkonstruktionen. In: Gunkel, Lutz; Murelli,",
        "Adriano; Schlotthauer, Susan; Wiese, Bernd; Zifonun, Gisela. Grammatik",
        "des Deutschen im europ\u00e4ischen Vergleich: Das Nominal. p. 1699-1734,",
        "BERLIN / BOSTON:de Gruyter, ISBN: 9783110341355"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "846-886",
        "titolo": "Numerus",
        "ISBN": [
          "9783110341355"
        ],
        "csp": "BERLIN / BOSTON:de Gruyter, ISBN: 9783110341355",
        "opera": "Gunkel Lutz; Murelli, Adriano; Schlotthauer, Susan; Wiese, Bernd; Zifonun, Gisela. Grammatik des Deutschen im europ\u00e4ischen Vergleich: Das Nominal. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "MURELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MURELLI A (2017). Numerus. In: Gunkel Lutz; Murelli, Adriano;",
        "Schlotthauer, Susan; Wiese, Bernd; Zifonun, Gisela. Grammatik des",
        "Deutschen im europ\u00e4ischen Vergleich: Das Nominal. p. 846-886, BERLIN /",
        "BOSTON:de Gruyter, ISBN: 9783110341355"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1807-1838",
        "titolo": "Partizipialattribute",
        "ISBN": [
          "978-3-11-034135-5"
        ],
        "csp": "BERLIN / BOSTON:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-034135-5",
        "opera": "Lutz Gunkel, Adriano Murelli, Susan Schlotthauer, Bernd Wiese, Gisela Zifonun. Grammatik des Deutschen im europ\u00e4ischen Vergleich - das Nominal. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "MURELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MURELLI A (2017). Partizipialattribute. In: Lutz Gunkel, Adriano Murelli,",
        "Susan Schlotthauer, Bernd Wiese, Gisela Zifonun. Grammatik des",
        "Deutschen im europ\u00e4ischen Vergleich - das Nominal. p. 1807-1838,",
        "BERLIN / BOSTON:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-034135-5"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-152",
        "titolo": "Das Geheimnis, das oder was du mir verraten hast? \u2013 Das oder was als Relativpronomen",
        "ISBN": [
          "978-3-937241-38-8"
        ],
        "csp": "Mannheim:Institut f\u00fcr Deutsche Sprache, ISBN: 978-3-937241-38-8",
        "opera": "(a cura di): Konopka M; Schneider R, Grammatische Stolpersteine digital. Festschrift f\u00fcr Bruno Strecker zum 65. Geburtstag. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MURELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MURELLI A (2012). Das Geheimnis, das oder was du mir verraten hast? \u2013",
        "Das oder was als Relativpronomen. In: (a cura di): Konopka M; Schneider",
        "R, Grammatische Stolpersteine digital. Festschrift f\u00fcr Bruno Strecker zum",
        "65. Geburtstag. p. 145-152, Mannheim:Institut f\u00fcr Deutsche Sprache, ISBN:",
        "978-3-937241-38-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "525-544",
        "titolo": "Non-standard varieties in the areal typology of Europe",
        "ISBN": [
          "9783110220254"
        ],
        "csp": "BERLIN / BOSTON:de Gruyter, ISBN: 9783110220254",
        "opera": "(a cura di): Kortmann B; van der Auwera J, The languages and linguistics of Europe. A comprehensive guide. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MURELLI A, KORTMANN B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MURELLI A, KORTMANN B (2011). Non-standard varieties in the areal",
        "typology of Europe. In: (a cura di): Kortmann B; van der Auwera J, The",
        "languages and linguistics of Europe. A comprehensive guide. p. 525-544,",
        "BERLIN / BOSTON:de Gruyter, ISBN: 9783110220254"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Berlin",
        "titolo": "Relative Constructions in European Non-Standard Varieties",
        "ISBN": [
          "978-3-11-026174-5"
        ],
        "csp": "Boston:De Gruyter Mouton, ISBN: 978-3-11-026174-5",
        "anno": "2011",
        "autori": "MURELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MURELLI A (2011). Relative Constructions in European Non-Standard",
        "Varieties. Berlin, Boston:De Gruyter Mouton, ISBN: 978-3-11-026174-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "'Where'-based relative elements in Balkan languages",
        "ISSN": [
          "0324-1653"
        ],
        "journal": "BALKANSKO EZIKOZNANIE",
        "csp": "vol. 49, p. 183-195, ISSN: 0324-1653",
        "anno": "2009",
        "autori": "MURELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MURELLI A (2009). 'Where'-based relative elements in Balkan languages.",
        "BALKANSKO EZIKOZNANIE, vol. 49, p. 183-195, ISSN: 0324-1653"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Der, die, das als Personalpronomen. Sprachtypologische und \u2013didaktische Fragen",
        "ISSN": [
          "1578-9438"
        ],
        "journal": "ESTUDIOS FILOL\u00d3GICOS ALEMANES",
        "csp": "vol. 14, p. 161-170, ISSN: 1578-9438",
        "anno": "2008",
        "autori": "MURELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MURELLI A (2008). Der, die, das als Personalpronomen.",
        "Sprachtypologische und \u2013didaktische Fragen. ESTUDIOS FILOL\u00d3GICOS",
        "ALEMANES, vol. 14, p. 161-170, ISSN: 1578-9438"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alte und neue Ressourcen zur Erforschung der gesprochenen Sprache: Das WWW als Korpus?",
        "ISSN": [
          "1578-9438"
        ],
        "journal": "ESTUDIOS FILOL\u00d3GICOS ALEMANES",
        "csp": "vol. 13, p. 79-86, ISSN: 1578-9438",
        "anno": "2007",
        "autori": "MURELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MURELLI A (2007). Alte und neue Ressourcen zur Erforschung der",
        "gesprochenen Sprache: Das WWW als Korpus?. ESTUDIOS",
        "FILOL\u00d3GICOS ALEMANES, vol. 13, p. 79-86, ISSN: 1578-9438"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nicht-Standard-Relativs\u00e4tze im Deutschen und in anderen europ\u00e4ischen Sprachen",
        "ISSN": [
          "1578-9438"
        ],
        "journal": "ESTUDIOS FILOL\u00d3GICOS ALEMANES",
        "csp": "vol. 11, p. 111-128, ISSN: 1578-9438",
        "anno": "2006",
        "autori": "MURELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MURELLI A (2006). Nicht-Standard-Relativs\u00e4tze im Deutschen und in",
        "anderen europ\u00e4ischen Sprachen. ESTUDIOS FILOL\u00d3GICOS ALEMANES,",
        "vol. 11, p. 111-128, ISSN: 1578-9438"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "58752",
    "nome": "MURELLI Adriano",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Corsi di lingua italiana (livelli A1-C1) presso lo Sprachlehrinstitut (Centro linguistico) della Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg im Breisgau [11 corsi semestrali e intensivi di 30 ore ciascuno]",
        "periodo": "dal 15-10-2004 al 31-07-2007"
      },
      {
        "content": "Proseminar \u201cWortbildung: Das Deutsche im europ\u00e4ischen Vergleich\u201d, B.A.-Studiengang in Germanistik, Universit\u00e4t Mannheim [totale: 30h]",
        "periodo": "dal 15-09-2010 al 15-12-2010"
      },
      {
        "content": "Masterseminar \u201cCurrent issues in European linguistics\u201d, Master-of-Arts-Studiengang in europ\u00e4ischer Sprachwissenschaft / European Linguistics, Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg im Breisgau [totale: 30h]",
        "periodo": "dal 15-04-2013 al 31-07-2013"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione \"Subject clitics in Lombard dialects\", 1st JASGIL Conference, Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg im Breisgau",
        "periodo": "dal 29-04-2005 al 30-04-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Nicht-Standard-Relativs\u00e4tze im Deutschen und in anderen europ\u00e4ischen Sprachen\", 1. Internationaler Germanistik-Kongress, Universidad de Sevilla",
        "periodo": "dal 12-12-2005 al 16-12-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Alte und neue Ressourcen zur Erforschung der gesprochenen Sprache: Das WWW als Korpus?\", 2. Internationaler Germanistik-Kongress, Universidad de Sevilla",
        "periodo": "dal 11-12-2006 al 15-12-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Relative clauses in Slavic. Focus on non-standard varieties\", 2nd Conference of the Slavic Linguistic Society, Berlin",
        "periodo": "dal 18-08-2007 al 22-08-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Il role play nella valutazione della competenza orale\". Conferenze \"Insegnamento dell\u2019italiano LS/L2 all\u2019universit\u00e0: nuove sfide e opportunit\u00e0\", Universit\u00e0 di Padova (con Rosanna Pedretti).",
        "periodo": "dal 05-11-2007 al 07-11-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Der, die, das als Personalpronomen. Sprachtypologische und -didaktische Fragen\". 3. Internationaler Germanistik-Kongress, Universidad de Sevilla",
        "periodo": "dal 17-12-2007 al 19-12-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Intertestualit\u00e0 e intercultura nell\u2019insegnamento dell\u2019italiano L2: una proposta\", Annual AATI/AAIS conference, Giardini Naxos (con Rosanna Pedretti).",
        "periodo": "dal 22-05-2008 al 25-05-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Subject clitics dropping in Lombard dialects\", 3rd Cambridge Italian Dialect Syntax Meeting, Pescara",
        "periodo": "dal 04-07-2008 al 06-07-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione \"A look at non-standard syntax: relative clauses in European languages\", Syntax of the World\u2019s Languages III, Freie Universit\u00e4t Berlin",
        "periodo": "dal 25-09-2008 al 28-09-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito \"A look at European non-standard syntax: the case of relative clauses\" all\u2019interno del corso \"European non-standard syntax\" (Docente: Bernd Kortmann), Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg im Breisgau",
        "periodo": "dal 17-10-2008 al 17-10-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Binnenwanderung in der Schweiz. Soziolinguistische Aspekte\", 4. Internationaler Germanistik-Kongress, Universidad de Sevilla",
        "periodo": "dal 15-12-2008 al 17-12-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione \"L\u2019applicazione del portfolio elettronico EPOS in corsi di italiano per studenti non specialisti: primi risultati\", The role of the Common European Framework of Reference for Languages (CEFR) and the European Language Portfolio (ELP) in higher education, CercleS Seminar, Universit\u00e0 di Padova (con Rosanna Pedretti)",
        "periodo": "dal 17-09-2009 al 19-09-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione \"How can dialectology help to redefine Europe\u2019s typological panorama? The case of relative constructions\", 19. GeSuS-Konferenz, Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg im Breisgau",
        "periodo": "dal 03-03-2010 al 05-03-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Das E-Tandem-Projekt Freiburg-Pavia: Ein Erfahrungsbericht\", Tagung \"Fremdsprachenerwerb mit virtuellen Lernplattformen\", Ernst-Moritz-Arndt-Universit\u00e4t Greifswald (con Rosanna Pedretti)",
        "periodo": "dal 25-05-2010 al 28-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Relative constructions in European languages: a look at non-standard\", 13. LIPP-Symposium: Sprachvariation im europ\u00e4ischen Kontext \u2013 Language variation in Europe and beyond, Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen",
        "periodo": "dal 09-06-2010 al 11-06-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito \"Relativization strategies in non-standard European varieties\" all\u2019interno del corso \"Typology of European languages\" (Docente: Bernd Kortmann), Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg im Breisgau",
        "periodo": "dal 29-06-2010 al 29-06-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Slavic dialect syntax in typological perspective: a first recognition\", Syntax of the World\u2019s Languages IV, Universit\u00e9 Lumi\u00e8re Lyon 2",
        "periodo": "dal 23-09-2010 al 26-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Adnominal participles in European languages\", International contrastive linguistic conference 6. Freie Universit\u00e4t Berlin",
        "periodo": "dal 30-09-2010 al 02-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Der E-Tandem-Kurs Freiburg-Pavia\", 1. Freiburger SLI-Arbeitstagung zur Sprachenpolitik und Sprachenlehre. Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg in Breisgau (con Rosanna Pedretti)",
        "periodo": "dal 14-10-2010 al 16-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Aspekte der Interaktion zwischen Konversationspartnern eines E-Tandem-Kurses\", 1. Saarbr\u00fccker Fremdsprachentagung, Hochschule f\u00fcr Technik und Wirtschaft Saarbr\u00fccken",
        "periodo": "dal 04-11-2011 al 05-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito \"Exploring non-standard in Europe: the case of relative clauses\", Workshop on Non-standard Average European, FRIAS der Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg im Breisgau",
        "periodo": "dal 03-02-2012 al 04-02-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito \"Erfahrungen und Konsequenzen aus dem E-Tandem-Projekt 2010\", Workshop Win Win f\u00fcr Sprache und Kultur, Ernst-Moritz-Arndt-Universit\u00e4t Greifswald",
        "periodo": "dal 02-03-2012 al 03-03-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Das E-Tandem als Mittel zur Entdeckung einer anderen Kultur\", 2. Freiburger SLI-Arbeitstagung: Mehrsprachigkeit in Gesellschaft, Arbeitswelt und Politik. Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg im Breisgau",
        "periodo": "dal 18-04-2012 al 20-04-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito \"Relative clauses in non-standard European languages\" all\u2019interno del corso \"Grundlagen der europ\u00e4ischen Sprachwissenschaft\" (Docente: Alice Blumenthal), Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg im Breisgau",
        "periodo": "dal 07-07-2012 al 07-07-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Die Frage der Evaluation in der Sprachlernberatung\", 28. Arbeitstagung des AKS e.V., Technische Universit\u00e4t Braunschweig (con Rosanna Pedretti)",
        "periodo": "dal 27-02-2014 al 01-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Save the dialects! A plea for preserving language diversity\", Polyglot Gathering 2014, Berlin",
        "periodo": "dal 15-06-2014 al 18-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito \"Sprachlernberatung als neuer Weg zum autonomen Fremdsprachenlernen\", Tag der romanischen Sprachen, KIT Karlsruhe (con Rosanna Pedretti)",
        "periodo": "dal 25-04-2015 al 25-04-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \"The most effective way to learn languages\", Polyglot Gathering 2015, Berlin.",
        "periodo": "dal 01-05-2015 al 04-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito \"Sprachlernberatung als neuer Weg zum autonomen Fremdsprachenlernen\". Rencontre des lecteurs de fran\u00e7ais, Hochschule Hannover",
        "periodo": "dal 19-06-2015 al 19-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Jeder/r Lernende ist anders? Versuch einer Typologisierung der beratenen Studierenden\", Tagung zur Sprachlernberatung 2015, Leibniz Universit\u00e4t Hannover (con Rosanna Pedretti)",
        "periodo": "dal 02-07-2015 al 04-07-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Qualit\u00e4tssicherung durch Evaluation in der Sprachlernberatung\", Tagung zur Sprachlernberatung 2015, Leibniz Universit\u00e4t Hannover (con Rosanna Pedretti)",
        "periodo": "dal 02-07-2015 al 04-07-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito \"Sprachlernberatung als neuer Weg zum autonomen Fremdsprachenlernen\", Tag der romanischen Sprachen, Instituto Cervantes Hamburg",
        "periodo": "dal 10-10-2015 al 10-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Das Lerntagebuch als zentrales Werkzeug auf dem Weg zum bewussten autonomen Lernen\", 29. Arbeitstagung des AKS e.V., Humboldt-Universit\u00e4t Berlin (con Rosanna Pedretti).",
        "periodo": "dal 03-03-2016 al 05-03-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Interkomprehension: Du wei\u00dft mehr, als du denkst\", Polyglot Gathering 2016, Berlin",
        "periodo": "dal 05-05-2016 al 08-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Mehrsprachig durch Interkomprehension?\", SLI-Konferenz zur Mehrsprachigkeit in Gesellschaft, Politik und Bildung, Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg im Breisgau",
        "periodo": "dal 16-03-2017 al 18-03-2017"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \"Die Grammatik des Deutschen im europ\u00e4ischen Vergleich: Das Nominal\", Abteilung Grammatik, Institut f\u00fcr Deutsche Sprache, Mannheim, sotto la guida di Gisela Zifonun",
        "periodo": "dal 12-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione e coordinazione del progetto \u201cALCORP: Syntax des Alemannischen auf spontansprachlicher Basis\u201d, Deutsches Seminar, Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg, sotto la guida di Guido Seiler (finanziato con fondi di ricerca d'ateneo; destinato all'elaborazione di progetto di ricerca da sottoporre alla Deutsche Forschungsgemeinschaft)",
        "periodo": "dal 01-04-2012 al 31-03-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinazione del progetto \u201cSprachlernberatung\u201d (con Rosanna Pedretti), Centro Linguistico (Sprachlehrinstitut), Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg (finanziato da fondi di ricerca d'ateneo)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2014"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \"Die Grammatik des Deutschen im europ\u00e4ischen Vergleich: Das Nominal\", Abteilung Grammatik, Institut f\u00fcr Deutsche Sprache, Mannheim, sotto la guida di Gisela Zifonun",
        "periodo": "dal 12-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione e coordinazione del progetto \u201cALCORP: Syntax des Alemannischen auf spontansprachlicher Basis\u201d, Deutsches Seminar, Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg, sotto la guida di Guido Seiler (finanziato con fondi di ricerca d'ateneo; destinato all'elaborazione di progetto di ricerca da sottoporre alla Deutsche Forschungsgemeinschaft)",
        "periodo": "dal 01-04-2012 al 31-03-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinazione del progetto \u201cSprachlernberatung\u201d (con Rosanna Pedretti), Centro Linguistico (Sprachlehrinstitut), Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg (finanziato da fondi di ricerca d'ateneo)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2014"
      }
    ]
  }
}