{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La traducci\u00f3n espa\u00f1ol-italiano de tipolog\u00edas textuales semi-especializadas: planteamiento discursivo, contrastivo y did\u00e1ctico",
        "ISSN": [
          "1989-5097"
        ],
        "journal": "ENTRECULTURAS",
        "csp": "vol. 9, p. 81-92, ISSN: 1989-5097",
        "anno": "2017",
        "autori": "TROVATO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TROVATO G (2017). La traducci\u00f3n espa\u00f1ol-italiano de tipolog\u00edas textuales",
        "semi-especializadas: planteamiento discursivo, contrastivo y did\u00e1ctico.",
        "ENTRECULTURAS, vol. 9, p. 81-92, ISSN: 1989-5097"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "DLL en el contexto educativo italiano: evoluci\u00f3n hist\u00f3rico-metodol\u00f3gica, nuevas tecnolog\u00edas y atenci\u00f3n a la diversidad",
        "ISSN": [
          "1133-4770"
        ],
        "journal": "LENGUAJE Y TEXTOS",
        "csp": "vol. 45, p. 1-16, ISSN: 1133-4770",
        "anno": "2017",
        "autori": "TROVATO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TROVATO G (2017). DLL en el contexto educativo italiano: evoluci\u00f3n",
        "hist\u00f3rico-metodol\u00f3gica, nuevas tecnolog\u00edas y atenci\u00f3n a la diversidad.",
        "LENGUAJE Y TEXTOS, vol. 45, p. 1-16, ISSN: 1133-4770"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La traducci\u00f3n del texto po\u00e9tico en perspectiva contrastiva espa\u00f1ol-italiano: an\u00e1lisis ling\u00fc\u00edstico-traductol\u00f3gico de Palabras para Julia de Goytisolo",
        "ISSN": [
          "2037-609X"
        ],
        "journal": "ILLUMINAZIONI",
        "csp": "vol. 39, p. 173-198, ISSN: 2037-609X",
        "anno": "2017",
        "autori": "TROVATO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TROVATO G (2017). La traducci\u00f3n del texto po\u00e9tico en perspectiva",
        "contrastiva espa\u00f1ol-italiano: an\u00e1lisis ling\u00fc\u00edstico-traductol\u00f3gico de Palabras",
        "para Julia de Goytisolo. ILLUMINAZIONI, vol. 39, p. 173-198, ISSN:",
        "2037-609X"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pautas metodol\u00f3gicas enfocadas a la did\u00e1ctica y la profesionalizaci\u00f3n de la mediaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica oral entre lenguas afines",
        "ISSN": [
          "2037-609X"
        ],
        "journal": "ILLUMINAZIONI",
        "csp": "vol. 35, p. 172-196, ISSN: 2037-609X",
        "anno": "2016",
        "autori": "TROVATO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TROVATO G (2016). Pautas metodol\u00f3gicas enfocadas a la did\u00e1ctica y la",
        "profesionalizaci\u00f3n de la mediaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica oral entre lenguas afines.",
        "ILLUMINAZIONI, vol. 35, p. 172-196, ISSN: 2037-609X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aportaciones del Enfoque por tareas al desarrollo de la competencia traductora: la traducci\u00f3n espa\u00f1ol > italiano de textos tur\u00edsticos",
        "ISSN": [
          "1571-4667"
        ],
        "journal": "REVISTA REDELE",
        "csp": "vol. 28, p. 1-20, ISSN: 1571-4667",
        "anno": "2016",
        "autori": "TROVATO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TROVATO G (2016). Aportaciones del Enfoque por tareas al desarrollo de",
        "la competencia traductora: la traducci\u00f3n espa\u00f1ol > italiano de textos",
        "tur\u00edsticos. REVISTA REDELE, vol. 28, p. 1-20, ISSN: 1571-4667"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Los \u2018automatismos de la conversaci\u00f3n\u2019 en espa\u00f1ol e italiano a partir de un corpus de discursos de tipo pol\u00edtico-institucional para la mediaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica",
        "ISSN": [
          "2239-0367"
        ],
        "journal": "LINGUE E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 17, p. 261-276, ISSN: 2239-0367",
        "anno": "2016",
        "autori": "TROVATO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TROVATO G (2016). Los \u2018automatismos de la conversaci\u00f3n\u2019 en espa\u00f1ol e",
        "italiano a partir de un corpus de discursos de tipo pol\u00edtico-institucional para",
        "la mediaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica. LINGUE E LINGUAGGI, vol. 17, p. 261-276, ISSN:",
        "2239-0367"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-138",
        "titolo": "Aportaciones del enfoque contrastivo a la did\u00e1ctica de la traducci\u00f3n espa\u00f1ol-italiano: breve estudio sobre los verbos dar, quedar(se), echar, poner ",
        "ISBN": [
          "9788888419923"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788888419923",
        "opera": "(a cura di): MAR\u00cdA C\u00c1NDIDA MU\u00d1OZ MEDRANO, LENGUA Y CULTURA ESPA\u00d1OLA 1. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "TROVATO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TROVATO G (2016). Aportaciones del enfoque contrastivo a la did\u00e1ctica",
        "de la traducci\u00f3n espa\u00f1ol-italiano: breve estudio sobre los verbos dar,",
        "quedar(se), echar, poner . In: (a cura di): MAR\u00cdA C\u00c1NDIDA MU\u00d1OZ",
        "MEDRANO, LENGUA Y CULTURA ESPA\u00d1OLA 1. p. 125-138, ISBN:",
        "9788888419923"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-92",
        "titolo": "Mediaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica y ense\u00f1anza de espa\u00f1ol/LE. p",
        "ISBN": [
          "978-84-7635-948-8"
        ],
        "csp": "Madrid:Editorial ArcoLibros, ISBN: 978-84-7635-948-8",
        "anno": "2016",
        "autori": "TROVATO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TROVATO G (2016). Mediaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica y ense\u00f1anza de espa\u00f1ol/LE. p.",
        "1-92, Madrid:Editorial ArcoLibros, ISBN: 978-84-7635-948-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Brevi note sulla mediazione linguistica e culturale: definizione, formazione e mondo del lavoro",
        "ISSN": [
          "2037-609X"
        ],
        "journal": "ILLUMINAZIONI",
        "csp": "vol. 31, p. 58-64, ISSN: 2037-609X",
        "anno": "2015",
        "autori": "TROVATO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TROVATO G (2015). Brevi note sulla mediazione linguistica e culturale:",
        "definizione, formazione e mondo del lavoro. ILLUMINAZIONI, vol. 31, p.",
        "58-64, ISSN: 2037-609X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aspectos l\u00fadicos en la did\u00e1ctica de la mediaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica y cultural para estudiantes de espa\u00f1ol L2: el juego de rol como actividad para fomentar la competencia pluricultural y el aprendizaje cooperativo",
        "ISSN": [
          "1571-4667"
        ],
        "journal": "REVISTA REDELE",
        "csp": "vol. 27, p. 1-13, ISSN: 1571-4667",
        "anno": "2015",
        "autori": "TROVATO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TROVATO G (2015). Aspectos l\u00fadicos en la did\u00e1ctica de la mediaci\u00f3n",
        "ling\u00fc\u00edstica y cultural para estudiantes de espa\u00f1ol L2: el juego de rol como",
        "actividad para fomentar la competencia pluricultural y el aprendizaje",
        "cooperativo. REVISTA REDELE, vol. 27, p. 1-13, ISSN: 1571-4667"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Comunicaci\u00f3n y Mediaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica en el \u00e1mbito del espa\u00f1ol del turismo: una propuesta did\u00e1ctica para estudiantes de habla italiana",
        "ISSN": [
          "1577-6921"
        ],
        "journal": "TONOS DIGITAL",
        "csp": "vol. 26, p. 1-20, ISSN: 1577-6921",
        "anno": "2014",
        "autori": "TROVATO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TROVATO G (2014). Comunicaci\u00f3n y Mediaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica en el \u00e1mbito",
        "del espa\u00f1ol del turismo: una propuesta did\u00e1ctica para estudiantes de habla",
        "italiana. TONOS DIGITAL, vol. 26, p. 1-20, ISSN: 1577-6921"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La mediaci\u00f3n entre lenguas afines: la dimensi\u00f3n pedag\u00f3gica de la traducci\u00f3n inversa (italiano>espa\u00f1ol)",
        "ISSN": [
          "2340-9274"
        ],
        "journal": "ESTUDIOS INTERLING\u00dc\u00cdSTICOS",
        "csp": "vol. 2, p. 135-148, ISSN: 2340-9274",
        "anno": "2014",
        "autori": "TROVATO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TROVATO G (2014). La mediaci\u00f3n entre lenguas afines: la dimensi\u00f3n",
        "pedag\u00f3gica de la traducci\u00f3n inversa (italiano>espa\u00f1ol). ESTUDIOS",
        "INTERLING\u00dc\u00cdSTICOS, vol. 2, p. 135-148, ISSN: 2340-9274"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "6-17",
        "titolo": "La Mediazione Linguistica orale in un\u2019ottica didattico-professionale: Interpretazione di Trattativa Vs. Interpretazione di Conferenza",
        "ISBN": [
          "978-88-7000-648-3"
        ],
        "csp": "MODENA:Mucchi Editore, ISBN: 978-88-7000-648-3",
        "opera": "Lavieri, A; Benzo, V; Impellizzeri, F; Trovato, L. (a cura di): Lavieri, A; Benzo, V; Impellizzeri, F; Trovato, L, \u00ab I mercati del tradurre: formazione linguistica e orientamenti professionali \u00bb. In Les liaisons plurilingues \u2013 Lingue, culture e professioni. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "TROVATO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TROVATO G (2014). La Mediazione Linguistica orale in un\u2019ottica",
        "didattico-professionale: Interpretazione di Trattativa Vs. Interpretazione di",
        "Conferenza. In: Lavieri, A; Benzo, V; Impellizzeri, F; Trovato, L. (a cura di):",
        "Lavieri, A; Benzo, V; Impellizzeri, F; Trovato, L, \u00ab I mercati del tradurre:",
        "formazione linguistica e orientamenti professionali \u00bb. In Les liaisons",
        "plurilingues \u2013 Lingue, culture e professioni. p. 6-17, MODENA:Mucchi",
        "Editore, ISBN: 978-88-7000-648-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-34",
        "titolo": "El Enfoque Traductol\u00f3gico aplicado a la Ense\u00f1anza de Segundas lenguas: comparando dos Sistemas Ling\u00fc\u00edsticos Afines (Espa\u00f1ol-Italiano)",
        "ISBN": [
          "1-4438-6209-7"
        ],
        "csp": "CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN: 1-4438-6209-7",
        "opera": "Gema Alcaraz M\u00e1rmol & M\u00aa Mar Jim\u00e9nez-Cervantes Arnao. (a cura di): Gema Alcaraz M\u00e1rmol & M\u00aa Mar Jim\u00e9nez-Cervantes Arnao, Studies in Philology: Linguistics, Literature and Cultural Studies in Modern Languages. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "TROVATO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TROVATO G (2014). El Enfoque Traductol\u00f3gico aplicado a la Ense\u00f1anza",
        "de Segundas lenguas: comparando dos Sistemas Ling\u00fc\u00edsticos Afines",
        "(Espa\u00f1ol-Italiano). In: Gema Alcaraz M\u00e1rmol & M\u00aa Mar Jim\u00e9nez-Cervantes",
        "Arnao. (a cura di): Gema Alcaraz M\u00e1rmol & M\u00aa Mar Jim\u00e9nez-Cervantes",
        "Arnao, Studies in Philology: Linguistics, Literature and Cultural Studies in",
        "Modern Languages. p. 17-34, CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS",
        "PUBLISHING, ISBN: 1-4438-6209-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Las nuevas metodolog\u00edas did\u00e1cticas en el aprendizaje del espa\u00f1ol L2: la Webquest y sus aplicaciones en el \u00e1mbito del espa\u00f1ol del turismo",
        "ISSN": [
          "1659-1933"
        ],
        "journal": "REVISTA DE LENGUAS MODERNAS",
        "csp": "vol. 18, p. 299-311, ISSN: 1659-1933",
        "anno": "2013",
        "autori": "TROVATO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TROVATO G (2013). Las nuevas metodolog\u00edas did\u00e1cticas en el",
        "aprendizaje del espa\u00f1ol L2: la Webquest y sus aplicaciones en el \u00e1mbito",
        "del espa\u00f1ol del turismo. REVISTA DE LENGUAS MODERNAS, vol. 18, p.",
        "299-311, ISSN: 1659-1933"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Mediazione Linguistica nell\u2019insegnamento delle lingue straniere: alcune proposte per la didattica della lingua spagnola come L2",
        "ISSN": [
          "2037-609X"
        ],
        "journal": "ILLUMINAZIONI",
        "csp": "vol. 26, p. 3-28, ISSN: 2037-609X",
        "anno": "2013",
        "autori": "TROVATO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TROVATO G (2013). La Mediazione Linguistica nell\u2019insegnamento delle",
        "lingue straniere: alcune proposte per la didattica della lingua spagnola",
        "come L2. ILLUMINAZIONI, vol. 26, p. 3-28, ISSN: 2037-609X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Breve acercamiento a la mediaci\u00f3n cultural: hacia una delimitaci\u00f3n del campo de estudio y una aproximaci\u00f3n a sus aplicaciones did\u00e1cticas en la combinaci\u00f3n de lenguas espa\u00f1ol-italiano",
        "ISSN": [
          "1130-0531"
        ],
        "journal": "DID\u00c1CTICA",
        "csp": "vol. 25, p. 333-352, ISSN: 1130-0531",
        "anno": "2013",
        "autori": "TROVATO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TROVATO G (2013). Breve acercamiento a la mediaci\u00f3n cultural: hacia",
        "una delimitaci\u00f3n del campo de estudio y una aproximaci\u00f3n a sus",
        "aplicaciones did\u00e1cticas en la combinaci\u00f3n de lenguas espa\u00f1ol-italiano.",
        "DID\u00c1CTICA, vol. 25, p. 333-352, ISSN: 1130-0531"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TROVATO G (2013). \u00bfC\u00f3mo se traduce el verbo diventare al espa\u00f1ol? Los",
        "verbos de cambio en la clase de E/LE: un estudio contrastivo",
        "espa\u00f1ol-italiano. REVISTA NEBRIJA DE LING\u00dc\u00cdSTICA APLICADA A LA",
        "ENSE\u00d1ANZA DE LENGUAS, vol. 13, p. 1-12, ISSN: 1699-6569"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A proposito della mediazione linguistica orale. La trattativa in ambito fieristico-commerciale come evento comunicativo. Verso una proposta di interpretazione del contesto",
        "ISSN": [
          "2037-609X"
        ],
        "journal": "ILLUMINAZIONI",
        "csp": "vol. 23, p. 58-77, ISSN: 2037-609X",
        "anno": "2013",
        "autori": "TROVATO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TROVATO G (2013). A proposito della mediazione linguistica orale. La",
        "trattativa in ambito fieristico-commerciale come evento comunicativo. Verso",
        "una proposta di interpretazione del contesto. ILLUMINAZIONI, vol. 23, p.",
        "58-77, ISSN: 2037-609X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-104",
        "titolo": "La Mediazione Linguistica orale in un\u2019ottica comparativa spagnolo-italiano. Proposte per la didattica dell\u2019Interpretazione di Trattativa. p",
        "ISBN": [
          "978-88-7351-727-6"
        ],
        "csp": "Reggio Calabria:Citt\u00e0 del Sole, ISBN: 978-88-7351-727-6",
        "anno": "2013",
        "autori": "TROVATO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TROVATO G (2013). La Mediazione Linguistica orale in un\u2019ottica",
        "comparativa spagnolo-italiano. Proposte per la didattica dell\u2019Interpretazione",
        "di Trattativa. p. 1-104, Reggio Calabria:Citt\u00e0 del Sole, ISBN:",
        "978-88-7351-727-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019Interpretazione di Trattativa: cenni storici, caratteristiche e problematiche terminologiche",
        "ISSN": [
          "2037-609X"
        ],
        "journal": "ILLUMINAZIONI",
        "csp": "vol. 19, p. 70-89, ISSN: 2037-609X",
        "anno": "2012",
        "autori": "TROVATO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TROVATO G (2012). L\u2019Interpretazione di Trattativa: cenni storici,",
        "caratteristiche e problematiche terminologiche. ILLUMINAZIONI, vol. 19, p.",
        "70-89, ISSN: 2037-609X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Segni di decomposizione\u201d (traduzione e riflessioni teorico-metodologiche sul processo traduttivo in chiave contrastiva spagnolo-italiano)",
        "ISSN": [
          "1827-000X"
        ],
        "journal": "INTRALINEA ON LINE TRANSLATION JOURNAL",
        "csp": "p. 1-7, ISSN: 1827-000X",
        "anno": "2012",
        "autori": "TROVATO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TROVATO G (2012). \"Segni di decomposizione\u201d (traduzione e riflessioni",
        "teorico-metodologiche sul processo traduttivo in chiave contrastiva",
        "spagnolo-italiano). INTRALINEA ON LINE TRANSLATION JOURNAL, p.",
        "1-7, ISSN: 1827-000X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El papel del int\u00e9rprete en el \u00e1mbito ferial y de negocios: actividades y propuestas did\u00e1cticas",
        "ISSN": [
          "1989-5097"
        ],
        "journal": "ENTRECULTURAS",
        "csp": "vol. 5, p. 75-91, ISSN: 1989-5097",
        "anno": "2012",
        "autori": "TROVATO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TROVATO G (2012). El papel del int\u00e9rprete en el \u00e1mbito ferial y de",
        "negocios: actividades y propuestas did\u00e1cticas. ENTRECULTURAS, vol. 5,",
        "p. 75-91, ISSN: 1989-5097"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "En torno a la evoluci\u00f3n de la did\u00e1ctica de lenguas extranjeras: hacia nuevos m\u00e9todos y enfoques",
        "ISSN": [
          "2037-609X"
        ],
        "journal": "ILLUMINAZIONI",
        "csp": "vol. 21, p. 15-36, ISSN: 2037-609X",
        "anno": "2012",
        "autori": "TROVATO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TROVATO G (2012). En torno a la evoluci\u00f3n de la did\u00e1ctica de lenguas",
        "extranjeras: hacia nuevos m\u00e9todos y enfoques. ILLUMINAZIONI, vol. 21, p.",
        "15-36, ISSN: 2037-609X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El papel de la traducci\u00f3n en la ense\u00f1anza del espa\u00f1ol a ital\u00f3fonos: hacia algunas pautas orientativas y metodol\u00f3gicas",
        "ISSN": [
          "1885-2211"
        ],
        "journal": "MARCO ELE",
        "csp": "vol. 15, p. 1-15, ISSN: 1885-2211",
        "anno": "2012",
        "autori": "TROVATO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TROVATO G (2012). El papel de la traducci\u00f3n en la ense\u00f1anza del",
        "espa\u00f1ol a ital\u00f3fonos: hacia algunas pautas orientativas y metodol\u00f3gicas.",
        "MARCO ELE, vol. 15, p. 1-15, ISSN: 1885-2211"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Entrevista con Maria Vittoria Calvi\u201d, (Intervista scientifica alla Prof.ssa Maria Vittoria Calvi, ordinario di lingua e traduzione spagnola presso l\u2019Universit\u00e0 di Milano",
        "ISSN": [
          "1885-2211"
        ],
        "journal": "MARCO ELE",
        "csp": "vol. 14, p. 1-10, ISSN: 1885-2211",
        "anno": "2012",
        "autori": "TROVATO G, CALVI M. V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TROVATO G, CALVI M. V. (2012). Entrevista con Maria Vittoria Calvi\u201d,",
        "(Intervista scientifica alla Prof.ssa Maria Vittoria Calvi, ordinario di lingua e",
        "traduzione spagnola presso l\u2019Universit\u00e0 di Milano. MARCO ELE, vol. 14, p.",
        "1-10, ISSN: 1885-2211"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La traducci\u00f3n a la vista como ejercicio proped\u00e9utico a la interpretaci\u00f3n bilateral: un estudio comparativo entre espa\u00f1ol e italiano",
        "ISSN": [
          "1577-6921"
        ],
        "journal": "TONOS DIGITAL",
        "csp": "vol. 23, p. 1-19, ISSN: 1577-6921",
        "anno": "2012",
        "autori": "TROVATO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TROVATO G (2012). La traducci\u00f3n a la vista como ejercicio proped\u00e9utico a",
        "la interpretaci\u00f3n bilateral: un estudio comparativo entre espa\u00f1ol e italiano.",
        "TONOS DIGITAL, vol. 23, p. 1-19, ISSN: 1577-6921"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La interpretaci\u00f3n bilateral: algunas reflexiones metodol\u00f3gicas en torno a la combinaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica espa\u00f1ol-italiano",
        "ISSN": [
          "1571-4667"
        ],
        "journal": "REVISTA REDELE",
        "csp": "vol. 23, p. 1-23, ISSN: 1571-4667",
        "anno": "2011",
        "autori": "TROVATO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TROVATO G (2011). La interpretaci\u00f3n bilateral: algunas reflexiones",
        "metodol\u00f3gicas en torno a la combinaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica espa\u00f1ol-italiano.",
        "REVISTA REDELE, vol. 23, p. 1-23, ISSN: 1571-4667"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "DLL en el contexto educativo italiano: evoluci\u00f3n hist\u00f3rico-metodol\u00f3gica, nuevas tecnolog\u00edas y atenci\u00f3n a la diversidad",
        "ISSN": [
          "1133-4770"
        ],
        "journal": "LENGUAJE Y TEXTOS",
        "csp": "vol. 45, p. 1-16, ISSN: 1133-4770",
        "anno": "2017",
        "autori": "TROVATO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TROVATO G (2017). DLL en el contexto educativo italiano: evoluci\u00f3n",
        "hist\u00f3rico-metodol\u00f3gica, nuevas tecnolog\u00edas y atenci\u00f3n a la diversidad.",
        "LENGUAJE Y TEXTOS, vol. 45, p. 1-16, ISSN: 1133-4770"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Los \u2018automatismos de la conversaci\u00f3n\u2019 en espa\u00f1ol e italiano a partir de un corpus de discursos de tipo pol\u00edtico-institucional para la mediaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica",
        "ISSN": [
          "2239-0367"
        ],
        "journal": "LINGUE E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 17, p. 261-276, ISSN: 2239-0367",
        "anno": "2016",
        "autori": "TROVATO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TROVATO G (2016). Los \u2018automatismos de la conversaci\u00f3n\u2019 en espa\u00f1ol e",
        "italiano a partir de un corpus de discursos de tipo pol\u00edtico-institucional para",
        "la mediaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica. LINGUE E LINGUAGGI, vol. 17, p. 261-276, ISSN:",
        "2239-0367"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-92",
        "titolo": "Mediaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica y ense\u00f1anza de espa\u00f1ol/LE. p",
        "ISBN": [
          "978-84-7635-948-8"
        ],
        "csp": "Madrid:Editorial ArcoLibros, ISBN: 978-84-7635-948-8",
        "anno": "2016",
        "autori": "TROVATO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TROVATO G (2016). Mediaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica y ense\u00f1anza de espa\u00f1ol/LE. p.",
        "1-92, Madrid:Editorial ArcoLibros, ISBN: 978-84-7635-948-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Brevi note sulla mediazione linguistica e culturale: definizione, formazione e mondo del lavoro",
        "ISSN": [
          "2037-609X"
        ],
        "journal": "ILLUMINAZIONI",
        "csp": "vol. 31, p. 58-64, ISSN: 2037-609X",
        "anno": "2015",
        "autori": "TROVATO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TROVATO G (2015). Brevi note sulla mediazione linguistica e culturale:",
        "definizione, formazione e mondo del lavoro. ILLUMINAZIONI, vol. 31, p.",
        "58-64, ISSN: 2037-609X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aspectos l\u00fadicos en la did\u00e1ctica de la mediaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica y cultural para estudiantes de espa\u00f1ol L2: el juego de rol como actividad para fomentar la competencia pluricultural y el aprendizaje cooperativo",
        "ISSN": [
          "1571-4667"
        ],
        "journal": "REVISTA REDELE",
        "csp": "vol. 27, p. 1-13, ISSN: 1571-4667",
        "anno": "2015",
        "autori": "TROVATO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TROVATO G (2015). Aspectos l\u00fadicos en la did\u00e1ctica de la mediaci\u00f3n",
        "ling\u00fc\u00edstica y cultural para estudiantes de espa\u00f1ol L2: el juego de rol como",
        "actividad para fomentar la competencia pluricultural y el aprendizaje",
        "cooperativo. REVISTA REDELE, vol. 27, p. 1-13, ISSN: 1571-4667"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "6-17",
        "titolo": "La Mediazione Linguistica orale in un\u2019ottica didattico-professionale: Interpretazione di Trattativa Vs. Interpretazione di Conferenza",
        "ISBN": [
          "978-88-7000-648-3"
        ],
        "csp": "MODENA:Mucchi Editore, ISBN: 978-88-7000-648-3",
        "opera": "Lavieri, A; Benzo, V; Impellizzeri, F; Trovato, L. (a cura di): Lavieri, A; Benzo, V; Impellizzeri, F; Trovato, L, \u00ab I mercati del tradurre: formazione linguistica e orientamenti professionali \u00bb. In Les liaisons plurilingues \u2013 Lingue, culture e professioni. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "TROVATO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TROVATO G (2014). La Mediazione Linguistica orale in un\u2019ottica",
        "didattico-professionale: Interpretazione di Trattativa Vs. Interpretazione di",
        "Conferenza. In: Lavieri, A; Benzo, V; Impellizzeri, F; Trovato, L. (a cura di):",
        "Lavieri, A; Benzo, V; Impellizzeri, F; Trovato, L, \u00ab I mercati del tradurre:",
        "formazione linguistica e orientamenti professionali \u00bb. In Les liaisons",
        "plurilingues \u2013 Lingue, culture e professioni. p. 6-17, MODENA:Mucchi",
        "Editore, ISBN: 978-88-7000-648-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A proposito della mediazione linguistica orale. La trattativa in ambito fieristico-commerciale come evento comunicativo. Verso una proposta di interpretazione del contesto",
        "ISSN": [
          "2037-609X"
        ],
        "journal": "ILLUMINAZIONI",
        "csp": "vol. 23, p. 58-77, ISSN: 2037-609X",
        "anno": "2013",
        "autori": "TROVATO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TROVATO G (2013). A proposito della mediazione linguistica orale. La",
        "trattativa in ambito fieristico-commerciale come evento comunicativo. Verso",
        "una proposta di interpretazione del contesto. ILLUMINAZIONI, vol. 23, p.",
        "58-77, ISSN: 2037-609X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "En torno a la evoluci\u00f3n de la did\u00e1ctica de lenguas extranjeras: hacia nuevos m\u00e9todos y enfoques",
        "ISSN": [
          "2037-609X"
        ],
        "journal": "ILLUMINAZIONI",
        "csp": "vol. 21, p. 15-36, ISSN: 2037-609X",
        "anno": "2012",
        "autori": "TROVATO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TROVATO G (2012). En torno a la evoluci\u00f3n de la did\u00e1ctica de lenguas",
        "extranjeras: hacia nuevos m\u00e9todos y enfoques. ILLUMINAZIONI, vol. 21, p.",
        "15-36, ISSN: 2037-609X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019Interpretazione di Trattativa: cenni storici, caratteristiche e problematiche terminologiche",
        "ISSN": [
          "2037-609X"
        ],
        "journal": "ILLUMINAZIONI",
        "csp": "vol. 19, p. 70-89, ISSN: 2037-609X",
        "anno": "2012",
        "autori": "TROVATO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TROVATO G (2012). L\u2019Interpretazione di Trattativa: cenni storici,",
        "caratteristiche e problematiche terminologiche. ILLUMINAZIONI, vol. 19, p.",
        "70-89, ISSN: 2037-609X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La mediaci\u00f3n cultural en el \u00e1mbito sanitario: algunas reflexiones relativas a las problem\u00e1ticas culturales y al papel del mediador",
        "ISSN": [
          "1989-4376"
        ],
        "journal": "REVISTA ELECTR\u00d3NICA DE DID\u00c1CTICA DE LA TRADUCCI\u00d3N Y LA INTERPRETACI\u00d3N",
        "csp": "vol. 8, p. 29-41, ISSN: 1989-4376",
        "anno": "2012",
        "autori": "TROVATO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TROVATO G (2012). La mediaci\u00f3n cultural en el \u00e1mbito sanitario: algunas",
        "reflexiones relativas a las problem\u00e1ticas culturales y al papel del mediador.",
        "REVISTA ELECTR\u00d3NICA DE DID\u00c1CTICA DE LA TRADUCCI\u00d3N Y LA",
        "INTERPRETACI\u00d3N, vol. 8, p. 29-41, ISSN: 1989-4376"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "59591",
    "nome": "TROVATO Giuseppe",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico ed Editoriale della Rivista TEJUELO (Did\u00e1ctica de la Lengua y la Literatura), ISSN 1988-8430. Rivista scientifica affiliata alla Universidad de Extremadura (Spagna).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico ed Editoriale della Rivista OGIGIA (Revista Electr\u00f3nica de Estudios Hisp\u00e1nicos), ISSN 1887-3731. Rivista scientifica affiliata alla Universidad de Valladolid (Spagna).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico ed Editoriale della REVISTA DE ESTUDIOS INTERLING\u00dc\u00cdSTICOS, ISSN 2340-9274. Rivista scientifica affiliata alla Universidad de Navarra in collaborazione con la AJL (Asociaci\u00f3n de J\u00f3venes Ling\u00fcistas). (Rivista scientifica accreditata presso l'Anvur).",
        "periodo": "dal 17-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del \u201cEquipo de Revisores Externos\u201d della Rivista MARCOELE (Revista de Did\u00e1ctica del Espa\u00f1ol lengua extranjera), ISSN 1885-2211. Rivista scientifica specializzata nella didattica dello spagnolo come lingua straniera (Rivista scientifica accreditata presso l'Anvur).",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del \u201cEquipo de Evaluadores Externos\u201d della Rivista DiLL (Did\u00e1ctica. Lengua y Literatura). Rivista scientifica affiliata alla Universidad Complutense de Madrid (Spagna). ISSN 1130-0531. (Rivista scientifica accreditata presso l'Anvur). Ambiti di revisione: didattica della lingua e della letteratura spagnola, metodologia della didattica della lingua spagnola, didattica e pedagogia delle lingue straniere moderne.",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico ed Editoriale della Rivista REL (Revista Electr\u00f3nica del Lenguaje), ISSN 2387-1598. Rivista scientifica affiliata alla Universidad de Ja\u00e9n (Spagna).",
        "periodo": "dal 18-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del \u201cComit\u00e9 Cient\u00edfico Internacional\u201d della Rivista MUTATIS MUTANDIS (Revista Latinoamericana de Traducci\u00f3n), ISSN 0211-799X. Rivista scientifica affiliata alla Universidad de Antioquia (Colombia). (Rivista scientifica accreditata presso l'Anvur).",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico ed Editoriale della Rivista AGON (Rivista Internazionale di Studi Culturali, Linguistici e Letterari), ISSN 2384-9045. Rivista scientifica affiliata all'Universit\u00e0 degli Studi di Messina.",
        "periodo": "dal 01-08-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico ed Editoriale della Rivista DIGILEC (Revista Internacional de Lenguas y Culturas), ISSN 2386-6691. Rivista scientifica affiliata alla Universidad de La Coru\u00f1a (Spagna).",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di Revisione della Rivista Lingue e Linguaggi (Universit\u00e0 del Salento). Rivista scientifica classificata di fascia A dall' Anvur . ISSN 2239-0367. Ambiti di revisione: linguistica applicata, linguistica spagnola, linguistica contrastiva, traduttologia.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del \u201cConsejo Asesor Internacional\u201d della REVISTA DE LENGUAS MODERNAS, ISSN 1659-1933. Rivista scientifica affiliata alla Universidad de Costa Rica. (Rivista scientifica accreditata presso l'Anvur).",
        "periodo": "dal 30-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del \u201cConsejo Asesor Internacional\u201d della REVISTA DE ARTES Y LETRAS K\u00c1\u00d1INA, ISSN 2215-2636. Rivista scientifica affiliata alla Universidad de Costa Rica.",
        "periodo": "dal 01-01-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Rivista CUADERNOS DE LING\u00dc\u00cdSTICA HISP\u00c1NICA, ISSN 0121-053X. Rivista scientifica affiliata alla Universidad Pedag\u00f3gica y Tecnol\u00f3gica de Colombia.",
        "periodo": "dal 13-03-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico e di Redazione della Rivista EL GUINIGUADA (Revista de investigaciones y experiencias en Ciencias de la Educaci\u00f3n), ISSN 0213-0610. Rivista scientifica affiliata alla Universidad de Las Palmas de Gran Canaria (Spagna).",
        "periodo": "dal 19-07-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "RELATORE IN ITALIA al Convegno \u201cPlurilinguismo e Mondo del Lavoro. Lingue e profili professionali: esperienze, difficolt\u00e0 e orientamenti in Sicilia, con particolare riferimento all\u2019area dello Stretto\u201d, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi di Messina. Titolo della relazione: \"La mediazione linguistica: problematiche terminologiche, formazione e mondo del lavoro\". PUBBLICAZIONE DERIVANTE: TROVATO, G. (2015). \u201cBrevi note sulla mediazione linguistica e culturale: definizione, formazione e mondo del lavoro\u201d. In ILLUMINAZIONI (Rivista di Lingua, Letteratura e Comunicazione), numero 31, pp. 58-64, (ISSN: 2037-609X). [Rivista di fascia B Anvur]",
        "periodo": "dal 19-03-2012 al 19-03-2012"
      },
      {
        "content": "RELATORE IN ITALIA al Convegno \"Plurilinguismo e Mondo del Lavoro. Lingue e profili professionali: esperienze, difficolt\u00e0 e orientamenti in Sicilia\", Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature straniere con sede esclusiva a Ragusa, Universit\u00e0 degli Studi di Catania. Titolo della relazione: \"La mediazione linguistica orale: interpretazione di trattativa vs. interpretazione di conferenza\". PUBBLICAZIONE DERIVANTE: TROVATO, G. (2014). \u201cLa Mediazione Linguistica orale in un\u2019ottica didattico-professionale: Interpretazione di Trattativa Vs. Interpretazione di Conferenza\u201d. Sessione \u00ab I mercati del tradurre: formazione linguistica e orientamenti professionali \u00bb. In Les liaisons plurilingues \u2013 Lingue, culture e professioni, Modena, Mucchi Editore, coll. Mercures \u2013 Studi Mediterranei di Francesistica, Ebook. (ISBN: 978-88-7000-648-3), pp. 1-17.",
        "periodo": "dal 21-03-2012 al 21-03-2012"
      },
      {
        "content": "RELATORE ALL'ESTERO al \"I Congreso Internacional Nebrija en Ling\u00fc\u00edstica Aplicada a la Ense\u00f1anza de Lenguas: En Camino hacia el Pluriling\u00fcismo\", Universidad Antonio De Nebrija, Madrid. Titolo della comunicazione: \"\u00bfC\u00f3mo se traduce el verbo \u201cdiventare\u201d al espa\u00f1ol? Los verbos de cambio en la clase de E/LE: un estudio contrastivo espa\u00f1ol-italiano\". PUBBLICAZIONE DERIVANTE: TROVATO, G. (2013). \u201c\u00bfC\u00f3mo se traduce el verbo diventare al espa\u00f1ol? Los verbos de cambio en la clase de E/LE: un estudio contrastivo espa\u00f1ol-italiano\u201d. In REVISTA NEBRIJA DE LING\u00dc\u00cdSTICA APLICADA A LA ENSE\u00d1ANZA DE LENGUAS, numero 13, pp. 1-12, (ISSN: 1699-6569). [Rivista di fascia B Anvur]",
        "periodo": "dal 28-09-2012 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "RELATORE ALL'ESTERO alle \"Jornadas Internacionales sobre Aspectos L\u00fadicos en la Ense\u00f1anza de Lenguas Extranjeras/Segundas Lenguas\", Departamento de Filolog\u00eda Moderna, Universidad de Castilla-La Mancha, Toledo. Titolo della comunicazione: \"Aspectos l\u00fadicos en la clase de mediaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica y cultural: el juego de rol para fomentar la competencia pluricultural y el aprendizaje cooperativo\". PUBBLICAZIONE DERIVANTE: TROVATO, G. (2015). \u201cAspectos l\u00fadicos en la did\u00e1ctica de la mediaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica y cultural para estudiantes de espa\u00f1ol L2: el juego de rol como actividad para fomentar la competencia pluricultural y el aprendizaje cooperativo\u201d. In redELE (Red Electr\u00f3nica de did\u00e1ctica del Espa\u00f1ol como Lengua Extranjera), numero 27, pp. 1-13, (ISSN: 1571-4667). [Rivista di fascia B Anvur]",
        "periodo": "dal 25-04-2013 al 26-04-2013"
      },
      {
        "content": "RELATORE ALL'ESTERO alla \"I Conferencia Internacional de Ling\u00fc\u00edstica, Literatura y Estudios Culturales en Lenguas Modernas\", Universidad Cat\u00f3lica San Antonio de Murcia (Departamento de Idiomas). Titolo della comunicazione: \"El enfoque traductol\u00f3gico en la did\u00e1ctica de segundas lenguas: comparando dos sistemas ling\u00fc\u00edsticos afines (espa\u00f1ol-italiano)\". PUBBLICAZIONE DERIVANTE: TROVATO, G. (2014). \u201cEl Enfoque Traductol\u00f3gico aplicado a la Ense\u00f1anza de Segundas lenguas: comparando dos Sistemas Ling\u00fc\u00edsticos Afines (Espa\u00f1ol-Italiano)\u201d. In Studies in Philology: Linguistics, Literature and Cultural Studies in Modern Languages (coords. Gema Alcaraz M\u00e1rmol & M\u00aa Mar Jim\u00e9nez-Cervantes Arnao), Cambridge Scholars Publishing, pp. 17-34. (ISBN: 1-4438-6209-7).",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 13-09-2013"
      },
      {
        "content": "RELATORE ALL'ESTERO al XXIV Congreso Internacional ASELE: \u201cLa ense\u00f1anza del espa\u00f1ol como LE/L2 en el siglo XXI\u201d, Centro de Estudios Avanzados en Lenguas Modernas, Universidad de Ja\u00e9n. Titolo della comunicazione: \"La mediaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica y cultural como herramienta para fomentar el aprendizaje de las destrezas orales biling\u00fces: algunas observaciones sobre la did\u00e1ctica de dos lenguas afines (espa\u00f1ol-italiano)\". PUBBLICAZIONE DERIVANTE: TROVATO, G. (2014). \u201cLas estrategias de la mediaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica para fomentar el aprendizaje de las destrezas orales biling\u00fces (espa\u00f1ol-italiano)\u201d. In Dialog\u00eda (Revista de ling\u00fc\u00edstica, literatura y cultura), numero 8, pp. 162-180, (ISSN: 1819-365X).",
        "periodo": "dal 18-09-2013 al 20-09-2013"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE DI CONVEGNO IN ITALIA: Membro del Comitato Organizzatore della terza giornata di studio \u201cJDIDele: Lengua y Cultura en ELE\u201d, tenutasi presso il Dipartimento di Scienze Umanistiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania e organizzata dalla Prof.ssa C\u00e1ndida Mu\u00f1oz Medrano (Universit\u00e0 di Catania).",
        "periodo": "dal 09-05-2014 al 09-05-2014"
      },
      {
        "content": "RELATORE ALL'ESTERO al \"II Congreso Internacional Nebrija en Ling\u00fc\u00edstica Aplicada a la Ense\u00f1anza de Lenguas: En Camino hacia el Pluriling\u00fcismo\", Universidad Antonio De Nebrija, Madrid. Titolo della comunicazione: \"Las nuevas fronteras en la ense\u00f1anza de lenguas extranjeras: aplicaciones de la Mediaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica a la did\u00e1ctica del espa\u00f1ol LE/L2\". PUBBLICAZIONE DERIVANTE: TROVATO, G. (2014). \u201cLas nuevas fronteras en la ense\u00f1anza de lenguas extranjeras: aplicaciones de la mediaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica a la did\u00e1ctica del espa\u00f1ol LE/L2\u201d. In Nebrija Procedia (Actas del II Congreso Internacional Nebrija en Ling\u00fc\u00edstica Aplicada a la Ense\u00f1anza de Lenguas, 26-28 de junio), pp. 615-625, (ISSN 2386-2181).",
        "periodo": "dal 26-06-2014 al 28-06-2014"
      },
      {
        "content": "RELATORE ALL'ESTERO al \"XXIX Congreso Internacional de la Asociaci\u00f3n de J\u00f3venes Ling\u00fcistas\", Universidad de Murcia. Titolo della comunicazione: \"La did\u00e1ctica de la traducci\u00f3n en contrastividad entre espa\u00f1ol e italiano: una aproximaci\u00f3n a los problemas de traducci\u00f3n entre lenguas afines\".",
        "periodo": "dal 03-09-2014 al 05-09-2014"
      },
      {
        "content": "RELATORE ALL'ESTERO alla \"II Conferencia Internacional de Ling\u00fc\u00edstica, Literatura y Estudios Culturales en Lenguas Modernas: contextos de ense\u00f1anza-aprendizaje\", Universidad Cat\u00f3lica San Antonio de Murcia (Departamento de Idiomas). Titolo della comunicazione: \"Nuevas perspectivas sobre el desarrollo de la competencia mediadora como complemento de la competencia ling\u00fc\u00edstica y comunicativa en el marco de la ense\u00f1anza del espa\u00f1ol como LE/L2\".",
        "periodo": "dal 10-09-2014 al 11-09-2014"
      },
      {
        "content": "RELATORE ALL'ESTERO al \"I Congreso Internacional sobre Traducci\u00f3n e Interpretaci\u00f3n. La Traducci\u00f3n a debate: \u00bfarte, mediaci\u00f3n o profesionalizaci\u00f3n?\", Departamento de Traducci\u00f3n e Interpretaci\u00f3n, Universidad de Murcia. Titolo della comunicazione: \"Aspectos de pragm\u00e1tica intercultural en la mediaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica espa\u00f1ol-italiano: el caso de la interpretaci\u00f3n bilateral\".",
        "periodo": "dal 10-09-2014 al 12-09-2014"
      },
      {
        "content": "RELATORE SU INVITO ALL'ESTERO da parte del Prof. Pedro Guerrero Ruiz (Professore Ordinario Presso l\u2019Universit\u00e0 di Murcia e Direttore del Seminario Internacional Literatura y Bellas Artes, Departamento de Did\u00e1ctica de la Lengua y la Literatura), a tenere una conferenza nell\u2019ambito della sua attivit\u00e0 didattica e di ricerca. Titolo della Conferenza: \"La incorporaci\u00f3n de contenidos interculturales en la did\u00e1ctica del espa\u00f1ol como segunda lengua\".",
        "periodo": "dal 12-09-2014 al 12-09-2014"
      },
      {
        "content": "RELATORE IN ITALIA al \"Congreso Internacional sobre la Oralidad\", Dipartimento di Interpretazione e Traduzione (Campus di Forl\u00ec), Alma Mater Studiorum, Universit\u00e0 di Bologna. Titolo della comunicazione: \"El tratamiento de los automatismos de la conversaci\u00f3n en el proceso de mediaci\u00f3n espa\u00f1ol-italiano: una experimentaci\u00f3n did\u00e1ctica con estudiantes universitarios de interpretaci\u00f3n bilateral\".",
        "periodo": "dal 03-12-2014 al 04-12-2014"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE DI CONVEGNO IN ITALIA: Membro del Comitato Organizzatore delle \"Giornate Internazionali di studi su linguistica spagnola e cultura in ELE\u201d, tenutesi presso il Dipartimento di Scienze Umanistiche dell\u2019Universit\u00e0 di Catania e organizzate dalla Prof.ssa C\u00e1ndida Mu\u00f1oz Medrano. OSPITE INTERNAZIONALE: PROF. MANUEL ALVAR EZQUERRA (Membro della Real Academia Espa\u00f1ola).",
        "periodo": "dal 24-02-2015 al 25-02-2015"
      },
      {
        "content": "RELATORE IN ITALIA alle \"JDIDele: Giornate Internazionali di studi su linguistica spagnola e cultura in ELE\", Dipartimento di Scienze Umanistiche, Universit\u00e0 degli Studi di Catania. Titolo dell\u2019intervento: \"Estudio ling\u00fc\u00edstico y traductol\u00f3gico de los verbos entre espa\u00f1ol e italiano\".",
        "periodo": "dal 24-02-2015 al 25-02-2015"
      },
      {
        "content": "RELATORE SU INVITO ALL'ESTERO da parte del Prof. Pedro Guerrero Ruiz (Professore Ordinario Presso l\u2019Universit\u00e0 di Murcia e Direttore del Seminario Internacional Literatura y Bellas Artes, Departamento de Did\u00e1ctica de la Lengua y la Literatura), a tenere una conferenza nell\u2019ambito della sua attivit\u00e0 didattica e di ricerca. Titolo della Conferenza: \"Nuevas orientaciones en la innovaci\u00f3n de la ense\u00f1anza del espa\u00f1ol como lengua extranjera (ELE)\".",
        "periodo": "dal 09-09-2015 al 09-09-2015"
      },
      {
        "content": "RELATORE ALL'ESTERO al \"III Congreso Internacional de Ling\u00fc\u00edstica, Literatura y Estudios Culturales en Lenguas Modernas: Retos y posibilidades para la lengua, la literatura y la cultura en un mundo globalizado\u201d, Universidad Cat\u00f3lica San Antonio de Murcia (Departamento de Idiomas). Titolo della comunicazione: \"Acerca del concepto de mediaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica a trav\u00e9s de los ojos de estudiantes italianos de espa\u00f1ol LE/L2\".",
        "periodo": "dal 10-09-2015 al 11-09-2015"
      },
      {
        "content": "RELATORE IN ITALIA al XXIX Congresso AISPI (Associazione Ispanisti Italiani): \u201cRedes, irradiaciones y confluencias en las culturas hisp\u00e1nicas\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Titolo della comunicazione: \"La mediaci\u00f3n cultural espa\u00f1ol-italiano: planteamientos te\u00f3ricos y estrategias did\u00e1cticas\".",
        "periodo": "dal 25-11-2015 al 28-11-2015"
      },
      {
        "content": "PRESENTAZIONE DI UN POSTER in occasione della VI Jornada de Innovaci\u00f3n Docente: \u201cLos Universos Docentes\u201d, Palacio de Congresos \u2018Conde Ans\u00farez\u2019, Universidad de Valladolid. Presentazione di un poster con i membri del Gruppo di Ricerca della Universidad de Valladolid \u201cLENGUAS EUROPEAS: ENSE\u00d1ANZA/APRENDIZAJE, PRAGM\u00c1TICA INTERCULTURAL E IDENTIDAD LING\u00dc\u00cdSTICA\u201d. Titolo del Poster: Actualizaci\u00f3n y mantenimiento de un webmix de aprendizaje de segundas lenguas (LE).",
        "periodo": "dal 22-04-2016 al 22-04-2016"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE DI CONVEGNO IN ITALIA: Membro del Comitato Organizzatore della Giornata di Studio \u201cEl espa\u00f1ol en el IV centenario de la muerte de Cervantes: pasado, presente y futuro\u201d tenutasi presso il Dipartimento di Scienze Umanistiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania e organizzata dalla Cattedra di Linguistica Spagnola e Traduzione (Prof.ssa C\u00e1ndida Mu\u00f1oz Medrano), partecipazione di Pilar Carrasco Cantos, professore ordinario di linguistica e filologia ispanica presso l'Universit\u00e0 di Malaga, Spagna.",
        "periodo": "dal 28-09-2016 al 28-09-2016"
      },
      {
        "content": "RELATORE IN ITALIA al \"Congreso de Lengua y Cultura en torno a la obra cervantina\", Dipartimento di Scienze Umanistiche, Universit\u00e0 degli Studi di Catania. Titolo dell'intervento: \"Un acercamiento a la obra cervantina bajo el prisma ling\u00fc\u00edstico y glotodid\u00e1ctico\".",
        "periodo": "dal 21-12-2016 al 21-12-2016"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE DI CONVEGNO E SEGRETERIA SCIENTIFICA IN ITALIA: Membro del Comitato Organizzatore e della Segreteria Scientifica del \"Congreso de Lengua y Cultura en torno a la obra cervantina\", organizzato dalla Cattedra di Linguistica Spagnola e Traduzione (Prof.ssa C\u00e1ndida Mu\u00f1oz Medrano), Dipartimento di Studi Umanistici dell'Universit\u00e0 degli Studi di Catania",
        "periodo": "dal 21-12-2016 al 21-12-2016"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE CON CONTRIBUTO IN ITALIA alla tavola rotonda organizzata dalla Prof.ssa Pierangela Diadori, Ordinario di Linguistica italiana presso l\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena in occasione del \u201cCorso propedeutico per formatori e somministratori DITALS. Il Centro DITALS e le sinergie con l\u2019esterno. XI edizione\u201d, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena. Titolo del seminario: La buona scuola: il punto sulla classe A23.",
        "periodo": "dal 28-02-2017 al 28-02-2017"
      },
      {
        "content": "RELATORE ALL'ESTERO al XXXV Congreso Internacional AESLA (Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Ling\u00fc\u00edstica Aplicada): \u201cLas lenguas en la encrucijada: formaci\u00f3n, acreditaci\u00f3n y contextos de uso\u201d, Universidad de Ja\u00e9n. Titolo della comunicazione: \"La gesti\u00f3n de los intercambios dial\u00f3gicos en la traducci\u00f3n oral entre espa\u00f1ol e italiano: una aproximaci\u00f3n metodol\u00f3gica\".",
        "periodo": "dal 04-05-2017 al 06-05-2017"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZATORE del seminario dal titolo \u201cLe sfide della Traduzione e dell\u2019Interpretazione nel XXI secolo: l\u2019importanza del fare rete\u201d, tenuto dalla Dott.ssa Maria Concetta Spinosa (Presidente dell\u2019Associazione Italiana Traduttori e Interpreti A.I.T.I., sezione Sicilia), presso la Scuola Superiore per Mediatori Linguistici di Reggio Calabria.",
        "periodo": "dal 08-05-2017 al 08-05-2017"
      },
      {
        "content": "RELATORE IN ITALIA al X Convegno Nazionale AICLU 2017: Le lingue dei centri linguistici nelle sfide europee e internazionali: formazione e mercato del lavoro, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, 18-20 maggio. Titolo della comunicazione: \"Lenguas con fines espec\u00edficos y traducci\u00f3n espa\u00f1ol-italiano seg\u00fan el paradigma de la ense\u00f1anza comunicativa de las lenguas\".",
        "periodo": "dal 18-05-2017 al 20-05-2017"
      },
      {
        "content": "RELATORE IN ITALIA al XXX Congresso AISPI (Associazione Ispanisti Italiani): \u201cContinuidad, discontinuidad y nuevos paradigmas\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Torino. Titolo della comunicazione: \"La fraseolog\u00eda en los repertorios lexicogr\u00e1ficos biling\u00fces: aspectos hist\u00f3ricos y traductol\u00f3gicos\". (Comunicazione accettata in data 22 gennaio 2017 per la sua presentazione).",
        "periodo": "dal 14-06-2017 al 17-06-2017"
      },
      {
        "content": "MEMBRO DEL COMITATO SCIENTIFICO delle \u201cII Jornadas de la Revista Electr\u00f3nica del Lenguaje\u201d, Universidad de Ja\u00e9n (Spagna).",
        "periodo": "dal 19-11-2017 al 30-11-2017"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "PROYECTO DE INNOVACI\u00d3N DOCENTE (PID15/16) de la Universidad de Valladolid: \u201cACTUALIZACI\u00d3N Y MANTENIMIENTO DE UN WEBMIX DE APRENDIZAJE DE SEGUNDAS LENGUAS (LE)\u201d. (\"Aggiornamento e Mantenimento di un webmix per l'apprendimento delle lingue straniere\") Coordinatrice: Profesora Dra. Mar\u00eda del Amor L\u00f3pez Jimeno, Prof. Associato, Departamento de Filolog\u00eda Cl\u00e1sica, Universidad de Valladolid. Durata: Anno accademico 2015-2016. RESPONSABILITA' DI STUDIO E RICERCA SCIENTIFICA: creazione, mantenimento e aggiornamento di una piattaforma tecnologica (webmix) volta a facilitare il processo di insegnamento/apprendimento delle lingue straniere. In particolare il mio contributo si \u00e8 orientato alle lingue spagnola e italiana.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 29-07-2016"
      },
      {
        "content": "PROYECTO DE INNOVACI\u00d3N DOCENTE (PID16/17) de la Universidad de Valladolid: \u201cDISE\u00d1O DE MATERIALES DID\u00c1CTICOS L\u00daDICOS PARA LA ENSE\u00d1ANZA DE SEGUNDAS LENGUAS\u201d. (\"Progettazione di materiali didattici ludici per la didattica delle lingue straniere\"). Coordinatrice: Profesora Dra. Mar\u00eda del Amor L\u00f3pez Jimeno, Prof. Associato, Departamento de Filolog\u00eda Cl\u00e1sica, Universidad de Valladolid. Durata: Anno accademico 2016-2017. RESPONSABILITA' DI STUDIO E RICERCA SCIENTIFICA: elaborazione di materiali didattici seguendo un'impostazione metodologica di stampo ludico mirante a facilitare il processo di insegnamento/apprendimento delle lingue straniere. Nello specifico, si lavorer\u00e0 a partire dall'ambito cinematografico applicato alla didattica delle lingue straniere. Il mio contributo si \u00e8 orientato particolarmente alle lingue spagnola e italiana.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitore di una borsa di studio concessa dall\u2019Universit\u00e0 di Bologna per un periodo di ricerca presso la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, finalizzato alla preparazione e all\u2019approfondimento della tesi di laurea in Terminologia e Linguaggi Settoriali II (SSD L-LIN/02 Didattica delle Lingue Moderne). Titolo: \u201cUn interprete in fiera: interpretazione e terminologia\u201d.",
        "periodo": "dal 01-12-2008 al 30-03-2009"
      },
      {
        "content": "AFFILIAZIONE ad A.I.T.I (ASSOCIAZIONE ITALIANA TRADUTTORI E INTERPRETI). AITI \u00e8 membro della F\u00e9d\u00e9ration Internationale des Traducteurs F.I.T, ente convenzionato con l\u2019UNESCO. [Tessera n. SI354]. Qualifica: Traduttore editoriale narrativa.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro AJL (Asociaci\u00f3n de J\u00f3venes Ling\u00fcistas)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro A.I.GR.E. (Associazione Internazionale di Grammatica dell\u2019Enunciazione)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro AESLA (Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Ling\u00fc\u00edstica Aplicada)",
        "periodo": "dal 01-01-2017 a oggi"
      },
      {
        "content": "CONSEGUIMENTO DI PREMI PER L'ATTIVIT\u00c0 SCIENTIFICA: Vincitore del PREMIO EXTRAORDINARIO DE DOCTORADO, Escuela Internacional de Doctorado, Universidad de Murcia (Spagna).",
        "periodo": "dal 16-01-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "ATTIVIT\u00c0 DI RICERCA NEL CAMPO DELLA DIDATTICA DELLE LINGUE STRANIERE (SPAGNOLO) E FORMAZIONE DI DOCENTI: partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al \u201cIX Encuentro Pr\u00e1ctico de Espa\u00f1ol como Lengua Extranjera (EPELE): Expresi\u00f3n, Interacci\u00f3n y mediaci\u00f3n orales en el aula de ELE\u201d, Instituto Cervantes di Napoli in collaborazione con la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n en Roma. Titolo della comunicazione: \"Las lenguas con fines espec\u00edficos en las clases de E/LE: algunas actividades did\u00e1cticas para el espa\u00f1ol del turismo\".",
        "periodo": "dal 22-06-2012 al 22-06-2012"
      },
      {
        "content": "ATTIVIT\u00c0 DI RICERCA NEL CAMPO DELLA DIDATTICA DELLE LINGUE STRANIERE (SPAGNOLO) E FORMAZIONE DI DOCENTI: partecipazione in qualit\u00e0 di relatore alle Giornate di studio \u201cTalleres de Verano para Profesores de ELE 2012\u201d, Instituto Cervantes di Roma e Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n de la Embajada de Espa\u00f1a e Casa Argentina, Roma. Titolo della comunicazione: \"Las expresiones idiom\u00e1ticas en la clase de E/LE: un estudio comparativo espa\u00f1ol-italiano\".",
        "periodo": "dal 03-07-2012 al 06-07-2012"
      },
      {
        "content": "Titolo di Dottore di Ricerca Internazionale (Doctor Europaeus) in Didattica delle Lingue Straniere (specializzione in ispanistica), conseguito presso la Escuela Internacional de Doctorado della Universidad de Murcia (Spagna), Departamento de Did\u00e1ctica de la Lengua y la Literatura (Espa\u00f1ol, Ingl\u00e9s y Franc\u00e9s), conseguito in data 19/02/2015. Titolo della Tesi: Did\u00e1ctica de la Mediaci\u00f3n Ling\u00fc\u00edstica: Retos y Propuestas para la Ense\u00f1anza del Espa\u00f1ol como lengua extranjera en Contextos Ital\u00f3fonos (pp. 488). (Settori Scientifici-Disciplinari: L-LIN/02 Didattica delle Lingue Moderne - L-LIN/07 \u2013 Lingua e Traduzione \u2013 Lingua Spagnola). Voto: sobresaliente cum laude por unanimidad (eccellente all'unanimit\u00e0).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 19-02-2015"
      },
      {
        "content": "ATTIVIT\u00c0 DI RICERCA NEL CAMPO DELLA DIDATTICA DELLE LINGUE STRANIERE (SPAGNOLO) E FORMAZIONE DI DOCENTI: partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al \u201cX Encuentro Pr\u00e1ctico de Espa\u00f1ol como Lengua Extranjera (EPELE): Tareas y Proyectos en el aula de Espa\u00f1ol Lengua Extranjera\u201d, Instituto Cervantes di Napoli in collaborazione con la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n en Roma. Titolo della comunicazione: \"La Mediaci\u00f3n Ling\u00fc\u00edstica como competencia integradora en la did\u00e1ctica de E/LE: una aproximaci\u00f3n a las tareas de mediaci\u00f3n oral y escrita\".",
        "periodo": "dal 07-06-2013 al 07-06-2013"
      },
      {
        "content": "Conseguimento della certificazione DITALS di secondo livello. La certificazione DITALS \u00e8 un titolo culturale rilasciato dall\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena che valuta la preparazione teorico-pratica nell\u2019insegnamento dell\u2019italiano a stranieri e certifica diversi livelli di competenza professionale in tale settore.",
        "periodo": "dal 15-07-2013 al 15-07-2013"
      },
      {
        "content": "ATTIVITA\u2019 DI PEER-REVIEWER per la Rivista TEJUELO (Did\u00e1ctica de la Lengua y la Literatura), ISSN 1988-8430. Rivista scientifica affiliata alla Universidad de Extremadura (Spagna). Ambiti di revisione: didattica della lingua spagnola, linguistica applicata alla didattica della lingua spagnola.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "ATTIVIT\u00c0 DI RICERCA NEL CAMPO DELLA DIDATTICA DELLE LINGUE STRANIERE (SPAGNOLO) E FORMAZIONE DI DOCENTI: partecipazione in qualit\u00e0 di relatore alle I Jornadas Did\u00e1cticas de ELE en Reggio Calabria, organizzate dall\u2019Instituto Cervantes di Napoli e dalla Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n de Espa\u00f1a en Italia, Grand Hotel Excelsior, Reggio Calabria. Titolo della comunicazione: \"El desarrollo de la competencia mediadora en ELE a trav\u00e9s de una did\u00e1ctica l\u00fadica\".",
        "periodo": "dal 07-02-2014 al 07-02-2014"
      },
      {
        "content": "ATTIVIT\u00c0 DI RICERCA NEL CAMPO DELLA DIDATTICA DELLE LINGUE STRANIERE (SPAGNOLO) E FORMAZIONE DI DOCENTI: partecipazione in qualit\u00e0 di relatore alla Jornada de did\u00e1ctica del espa\u00f1ol como lengua extranjera: \u201cEl aprendizaje de la gram\u00e1tica y las destrezas orales en la clase de ELE\u201d, organizzata dalla Prof.ssa Mu\u00f1oz Medrano (Universit\u00e0 di Catania) e dalla Prof.ssa Robles \u00c1vila (Universidad de M\u00e1laga), presso il Dipartimento di Scienze Umanistiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania. Titolo della comunicazione: \"Contenidos gramaticales del nivel A2 y corpus de ejercicios para la clase de ELE\".",
        "periodo": "dal 20-02-2014 al 20-02-2014"
      },
      {
        "content": "ATTIVIT\u00c0 DI RICERCA NEL CAMPO DELLA DIDATTICA DELLE LINGUE STRANIERE (SPAGNOLO) E FORMAZIONE DI DOCENTI: partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al \u201cXI Encuentro Pr\u00e1ctico de Espa\u00f1ol como Lengua Extranjera (EPELE): Mediaci\u00f3n Ling\u00fc\u00edstica y Cultural en el aula de Espa\u00f1ol Lengua Extranjera\u201d, Instituto Cervantes di Napoli in collaborazione con la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n en Roma. Titolo della comunicazione: \"La Mediaci\u00f3n entre lenguas afines: la dimensi\u00f3n pedag\u00f3gica de la traducci\u00f3n inversa (italiano>espa\u00f1ol)\".",
        "periodo": "dal 06-06-2014 al 06-06-2014"
      },
      {
        "content": "ATTIVIT\u00c0 DI RICERCA NEL CAMPO DELLA DIDATTICA DELLE LINGUE STRANIERE (SPAGNOLO) E FORMAZIONE DI DOCENTI: partecipazione in qualit\u00e0 di relatore alle Primeras Jornadas de Formaci\u00f3n de Profesores de E/LE, Instituto Cervantes di Palermo in collaborazione con la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n in Italia, 24-25 ottobre. Titolo della comunicazione: \"Lengua espa\u00f1ola y traducci\u00f3n: hacia una tipologizaci\u00f3n de dificultades de traducci\u00f3n en estudiantes universitarios de nivel B1+\".",
        "periodo": "dal 24-10-2014 al 25-10-2014"
      },
      {
        "content": "ATTIVIT\u00c0 DI RICERCA NEL CAMPO DELLA DIDATTICA DELLE LINGUE STRANIERE (SPAGNOLO) E FORMAZIONE DI DOCENTI: partecipazione in qualit\u00e0 di relatore alla I Jornada Did\u00e1ctica \u201cLos Diplomas de Espa\u00f1ol como Lengua Extranjera en el \u00e1mbito escolar italiano\u201d, Instituto Cervantes di Napoli. Titolo della comunicazione: \"Hacia un desarrollo integrador y estrat\u00e9gico de la competencia oral en estudiantes italianos de nivel C1\".",
        "periodo": "dal 13-12-2014 al 13-12-2014"
      },
      {
        "content": "ATTIVITA\u2019 DI PEER-REVIEWER per la Rivista DIALOG\u00cdA (Revista de Ling\u00fc\u00edstica, Literatura y Cultura), ISSN 1819-365X. Rivista scientifica affiliata alla Universidad Nacional de San Crist\u00f3bal de Huamanga (Ayacucho, Per\u00f9). Ambiti di revisione: lingua e linguistica spagnola, traduzione.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "ATTIVITA\u2019 DI PEER-REVIEWER per la Rivista OGIGIA (Revista Electr\u00f3nica de Estudios Hisp\u00e1nicos), ISSN 1887-3731. Rivista scientifica affiliata alla Universidad de Valladolid (Spagna). Ambiti di revisione: lingua e linguistica spagnola, linguistica applicata alla didattica dello spagnolo, traduzione e traduttologia.",
        "periodo": "dal 01-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "ATTIVIT\u00c0 DI RICERCA NEL CAMPO DELLA DIDATTICA DELLE LINGUE STRANIERE (SPAGNOLO) E FORMAZIONE DI DOCENTI: partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al \u201cXII Encuentro Pr\u00e1ctico de Espa\u00f1ol como Lengua Extranjera (EPELE): Espa\u00f1ol para Fines Espec\u00edficos (EFE)\u201d, Instituto Cervantes di Napoli in collaborazione con la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n en Roma. Titolo della comunicazione: \"Did\u00e1ctica multimedia y EFE: la Webquest y sus aplicaciones en el \u00e1mbito del espa\u00f1ol del turismo\".",
        "periodo": "dal 05-06-2015 al 05-06-2015"
      },
      {
        "content": "Conseguimento del Diploma di Specializzazione post-lauream biennale in \u201cDidattica delle Lingue Straniere Moderne\u201d (60 CFU \u2013 1500 ore per anno accademico), conseguito in data 24 febbraio 2017 presso il Consorzio Interuniversitario For.com, Roma. Titolo della tesi: \u201cVerso un\u2019acquisizione autonoma delle lingue straniere moderne: la prospettiva bimodale\u201d. Giudizio: Ottimo",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 24-02-2017"
      },
      {
        "content": "ATTIVIT\u00c0 DI RICERCA NEL CAMPO DELLA DIDATTICA DELLE LINGUE STRANIERE (SPAGNOLO) E FORMAZIONE DI DOCENTI: partecipazione in qualit\u00e0 di relatore alla Segunda Jornada de Formaci\u00f3n de Profesores de E/LE, Instituto Cervantes di Palermo in collaborazione con la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n in Italia. Titolo della comunicazione: \"Aportaciones del Enfoque por tareas al desarrollo de la competencia traductora: la traducci\u00f3n espa\u00f1ol-italiano de textos tur\u00edsticos\".",
        "periodo": "dal 31-10-2015 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "ATTIVIT\u00c0 DI DIDATTICA SEMINARIALE SU INVITO: Dipartimento di Scienze Umanistiche, Universit\u00e0 degli Studi di Catania. Invito da parte della Prof.ssa C\u00e1ndida Mu\u00f1oz Medrano, titolare della Cattedra di Linguistica Spagnola e Traduzione a tenere un seminario nell\u2019ambito del Corso di Laurea Magistrale in \u201cLingue per la Cooperazione Internazionale\u201d, in data 8 aprile 2016 per una durata di 2 ore. Titolo del seminario: \"Aspectos te\u00f3ricos y pr\u00e1cticos de la traducci\u00f3n especializada entre espa\u00f1ol e italiano\".",
        "periodo": "dal 08-04-2016 al 08-04-2016"
      },
      {
        "content": "ATTIVIT\u00c0 DI PEER-REVIEWER per la Rivista DiLL (Did\u00e1ctica. Lengua y Literatura). Rivista scientifica affiliata alla Universidad Complutense de Madrid (Spagna). ISSN 1130-0531. (Rivista di fascia B Anvur). Ambiti di revisione: didattica della lingua e della letteratura spagnola, metodologia della didattica della lingua spagnola, didattica e pedagogia delle lingue straniere.",
        "periodo": "dal 06-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "ATTIVITA\u2019 DI PEER-REVIEWER per la Rivista REL (Revista Electr\u00f3nica del Lenguaje), ISSN 2387-1598. Rivista scientifica affiliata alla Universidad de Ja\u00e9n (Spagna). Ambiti di revisione: lingua spagnola, didattica della lingua spagnola.",
        "periodo": "dal 18-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "ATTIVITA\u2019 DI PEER-REVIEWER per la Rivista MUTATIS MUTANDIS (Revista Latinoamericana de Traducci\u00f3n), ISSN 0211-799X. Rivista scientifica affiliata alla Universidad de Antioquia (Colombia). (Rivista di fascia B Anvur). Ambiti di revisione: traduzione specializzata, traduzione letteraria, teoria della traduzione, didattica della traduzione, metodologia della traduzione.",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "ATTIVIT\u00c0 DI RICERCA NEL CAMPO DELLA DIDATTICA DELLE LINGUE STRANIERE (SPAGNOLO) E FORMAZIONE DI DOCENTI: partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al \u201cXIII Encuentro Pr\u00e1ctico de Espa\u00f1ol como Lengua Extranjera (EPELE): Experiencias e innovaci\u00f3n en el aula de ELE\u201d, Instituto Cervantes di Napoli in collaborazione con la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n en Roma. Titolo della comunicazione: \"La gesti\u00f3n de proyectos de traducci\u00f3n espa\u00f1ol > italiano a trav\u00e9s del paradigma del aprendizaje cooperativo\".",
        "periodo": "dal 10-06-2016 al 10-06-2016"
      },
      {
        "content": "Vincitore di concorso ordinario (D.D.G. n. 106 del 23/02/2016) per la regione Sicilia relativo alla classe di concorso A023 \u2013 LINGUA ITALIANA PER DISCENTI DI LINGUA STRANIERA. Collocazione in prima posizione nella graduatoria di merito (97,5/100).",
        "periodo": "dal 24-08-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "ATTIVITA\u2019 DI PEER-REVIEWER per la Rivista Lingue e Linguaggi (Universit\u00e0 del Salento). Rivista scientifica classificata di fascia A dall' Anvur . ISSN 2239-0367. Ambiti di revisione: linguistica spagnola, linguistica applicata, linguistica contrastiva, traduttologia.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "ATTIVITA\u2019 DI PEER-REVIEWER per la Rivista DIGILEC (Revista Internacional de Lenguas y Culturas), ISSN 2386-6691. Rivista scientifica affiliata alla Universidade da Coru\u00f1a (Spagna). Ambiti di revisione: lingua spagnola, didattica della lingua spagnola, didattica della letteratura spagnola, cultura spagnola, didattica delle lingue straniere.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "ATTIVIT\u00c0 DI RICERCA NEL CAMPO DELLA DIDATTICA DELLE LINGUE STRANIERE (SPAGNOLO) E FORMAZIONE DI DOCENTI: partecipazione in qualit\u00e0 di relatore alla Tercera Jornada de Formaci\u00f3n de Profesores de E/LE, Instituto Cervantes di Palermo in collaborazione con la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n in Italia. Titolo della comunicazione: \"Contenidos ling\u00fc\u00edsticos y literarios en la ense\u00f1anza del espa\u00f1ol como lengua extranjera: una aproximaci\u00f3n a la obra de Cervantes\".",
        "periodo": "dal 28-10-2016 al 28-10-2016"
      },
      {
        "content": "ATTIVITA\u2019 DI REFERAGGIO E VALUTAZIONE DI PROGETTI DI RICERCA INTERNAZIONALI: Esperto nominato e incaricato dal CONICYT (Comisi\u00f3n Nacional de Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica y Tecnol\u00f3gica de Chile) di valutare il progetto di ricerca 1170419 coordinato dalla Prof.ssa Gertrudis Payas Puigarnau che ha partecipato al \u201cConcurso FONDECYT Regular 2017\u201d. Titolo del Progetto di ricerca: Mediaci\u00f3n ling\u00fc\u00edstico-cultural y castellanizaci\u00f3n en los \u00e1mbitos de contacto mapudungun-castellano derivados del proceso de chilenizaci\u00f3n de la Araucan\u00eda: producci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica y etnogr\u00e1fica, administraci\u00f3n de justicia y escolarizaci\u00f3n (1880-1930).",
        "periodo": "dal 11-11-2016 al 30-11-2016"
      },
      {
        "content": "ATTIVIT\u00c0 DI RICERCA NEL CAMPO DELLA DIDATTICA DELLE LINGUE STRANIERE (SPAGNOLO) E FORMAZIONE DI DOCENTI: partecipazione in qualit\u00e0 di relatore alle Segundas Jornadas Did\u00e1cticas de ELE en Reggio Calabria, organizzate dall\u2019Universit\u00e0 Per Stranieri \u201cDante Alighieri\u201d di Reggio Calabria, in collaborazione con l\u2019Associazione LEND e l\u2019Instituto Cervantes di Napoli. Titolo della comunicazione: \"La ense\u00f1anza de la lengua y la literatura castellana en secundaria: un recorrido did\u00e1ctico\".",
        "periodo": "dal 02-12-2016 al 02-12-2016"
      },
      {
        "content": "NOMINA COME MEMBRO SUPPLENTE della Commissione per l'Esame di Dottorato del candidato Juan Antonio Rodenas R\u00edos, Departamento de Did\u00e1ctica de la Lengua y la Literatura (Espa\u00f1ol, Ingl\u00e9s y Franc\u00e9s), Escuela Internacional de Doctorado de la Universidad de Murcia (Spagna). Titolo della Tesi: \"La educaci\u00f3n biling\u00fce en la Comunidad Aut\u00f3noma de la Regi\u00f3n de Murcia: influencia en la creatividad, rendimiento y motivaci\u00f3n acad\u00e9mica del alumnado de Educaci\u00f3n Primaria\". Discussione della Tesi: 13/01/2017.",
        "periodo": "dal 22-12-2016 al 13-01-2017"
      },
      {
        "content": "ATTIVITA\u2019 DI PEER-REVIEWER per la Rivista CUADERNOS DE LING\u00dc\u00cdSTICA HISP\u00c1NICA, ISSN 0121-053X. Rivista scientifica affiliata alla Universidad Pedag\u00f3gica y Tecnol\u00f3gica de Colombia. Ambiti di revisione: lingua e linguistica spagnola, traduzione spagnolo-italiano, linguistica contrastiva spagnolo-italiano.",
        "periodo": "dal 16-03-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "MEMBRO DI GRUPPO DI RICERCA DI CARATTERE INTERNAZIONALE: Membro del Grupo de Investigaci\u00f3n de la Universidad de Murcia E030-01: \u201cAM\u00c9RICA Y ESPA\u00d1A AYER Y HOY\u201d. Ricercatore Principale: Profesora Dra. Encarnaci\u00f3n Nicol\u00e1s Mar\u00edn, Prof. Ordinario, Departamento de Historia Moderna, contempor\u00e1nea y de Am\u00e9rica, Universidad de Murcia (Spagna). Pagina web: https://curie.um.es/curie/catalogo-ficha .du?seof_codigo=1&perf_codigo=4&cods=E03 0*01",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 11-11-2016"
      },
      {
        "content": "MEMBRO DI GRUPPO DI RICERCA DI CARATTERE INTERNAZIONALE: Membro del Grupo de Investigaci\u00f3n Reconocido (GIR) de la Universidad de Valladolid: \u201cLENGUAS EUROPEAS: ENSE\u00d1ANZA/APRENDIZAJE, PRAGM\u00c1TICA INTERCULTURAL E IDENTIDAD LING\u00dc\u00cdSTICA\u201d. (http://gir2lenguasuva.wixsite.com/home/miembros). Ricercatore Principale: Profesora Dra. Mar\u00eda del Amor L\u00f3pez Jimeno, Prof. Associato, Departamento de Filolog\u00eda Cl\u00e1sica, Universidad de Valladolid (Spagna). Le mie linee di ricerca in seno al gruppo sono le seguenti: didattica delle lingue straniere, didattica dello spagnolo come lingua straniera, pragmatica interculturale in prospettiva contrastiva spagnolo-italiano, mediazione linguistica e interculturale. Pagina web: http://www.uva.es/export/sites/uva/5.emp resaeinstituciones/5.09.catalogoinvestig acion/Lenguas-Europeas-Ensenanza-Aprendi zaje-Pragmatica-Intercultural-e-Identida d-Lingueistica/",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "MEMBRO DI GRUPPO DI RICERCA DI CARATTERE INTERNAZIONALE: Membro del Grupo de Investigaci\u00f3n Reconocido (GIR) de la Universidad de Alicante: \u201cTRADUCCI\u00d3N: FUENTES BIBLIOGR\u00c1FICAS, AN\u00c1LISIS Y MEDIACI\u00d3N INTERCULTURAL\u201d. (http://cv1.cpd.ua.es/ConsPlanesEstudio/ ConsGrpInv/datosGrupo.asp?codGrupo=21894 66). Ricercatore Principale: Prof. Dr. Javier Franco Aixel\u00e1, Professore di Traduzione e Interpretazione, Departamento de Traducci\u00f3n e Interpretaci\u00f3n, Universidad de Alicante (Spagna). In una prima fase, il mio contributo al gruppo si \u00e8 collocato nell'ambito della linea di ricerca TRADUZIONE E INTERPRETAZIONE e si \u00e8 esplicato nella costruzione del portale BITRA (BIBLIOGRAF\u00cdA DE TRADUCCI\u00d3N E INTERPRETACI\u00d3N: https://aplicacionesua.cpd.ua.es/tra_int/usu/buscar.asp: BITRA: Bibliograf\u00eda de Interpretaci\u00f3n y Traducci\u00f3n. En esta base de datos se podr\u00e1n encontrar m\u00e1s de 68.000 referencias (m\u00e1s de 9.000 libros, 26.000 cap\u00edtulos, 30.000 art\u00edculos, 1.500 tesis, 200 revistas, etc), con m\u00e1s de 32.000 res\u00famenes (m\u00e1s de un 47% de las entradas), m\u00e1s de 90.000 citas recogidas en el campo Impacto y m\u00e1s de 3.000 \u00edndices de libros, sobre bibliograf\u00eda relacionada directamente con la traducci\u00f3n o la interpretaci\u00f3n. BITRA fue creada en 2001 por Javier Franco , que es su coordinador. Hay versiones de consulta en 15 idiomas: alem\u00e1n, \u00e1rabe, castellano, catal\u00e1n, chino, coreano, franc\u00e9s, gallego, ingl\u00e9s, italiano, japon\u00e9s, neerland\u00e9s, portugu\u00e9s, rumano y vasco.) relativamente alla produzione scientifica di ambito traduttologico in lingua italiana e nell'ambito della contrastivit\u00e0 linguistica spagnolo-italiano. Pagina web: http://cv1.cpd.ua.es/ConsPlanesEstudio/C onsGrpInv/datosGrupo.asp?codGrupo=218946 6",
        "periodo": "dal 29-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "MEMBRO DI GRUPPO DI RICERCA DI CARATTERE INTERNAZIONALE: Membro del Grupo de Investigaci\u00f3n Reconocido (GIR) de la Universidad de La Coru\u00f1a: \u201cDILEC: GRUPO DE INVESTIGACI\u00d3N EN DID\u00c1CTICA DE LAS LENGUAS Y LAS CULTURAS\u201d. [Codice identificativo: G000697] (http://www.udc.gal/dilec/index.html?language=es). Ricercatore Principale: Dr. Pilar Couto Cantero, Professoressa di Lingua e Letteratura spagnola e Direttrice del Departamento de Did\u00e1cticas Espec\u00edficas, Universidad de La Coru\u00f1a (Spagna). LINEE DI RICERCA: Historia, dramatizaci\u00f3n y cultura; Did\u00e1ctica de la Lengua Extranjera (DLE. Ingl\u00e9s); Investigaci\u00f3n en Espa\u00f1ol como Lengua Extranjera (ELE); Investigaci\u00f3n en Did\u00e1ctica de la Literatura y Did\u00e1ctica del Patrimonio: oralidad, territorio y patrimonio; Historia, textos y comunicaci\u00f3n.",
        "periodo": "dal 23-01-2017 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "ATTIVITA' DIDATTICA PRESSO ATENEI ESTERI NELL' A.A. 2014/2015: Departamento de Did\u00e1ctica de la Lengua y la Literatura (Espa\u00f1ol Ingl\u00e9s, y Franc\u00e9s), Universidad de Murcia. Invito da parte del Prof. Pedro Guerrero Ruiz, professore ordinario di Didattica della Lingua e della Letteratura Spagnola e Direttore del \u201cSeminario Internacional Literatura y Bellas Artes a tenere un seminario agli studenti nell'ambito della sua attivit\u00e0 didattica, nei giorni 11 e 12 settembre 2014, per una durata totale di 8 ore. Titolo del seminario: \"El lenguaje de las artes. La traducci\u00f3n de una lengua con fines espec\u00edficos\".",
        "periodo": "dal 11-09-2014 al 12-09-2014"
      },
      {
        "content": "ATTIVITA' DIDATTICA PRESSO ATENEI ESTERI NELL' A.A. 2015/2016: Departamento de Did\u00e1ctica de la Lengua y la Literatura (Espa\u00f1ol, Ingl\u00e9s, y Franc\u00e9s), Universidad de Murcia. Invito da parte del Prof. Pedro Guerrero Ruiz, professore ordinario di Didattica della Lingua e della Letteratura spagnola a tenere un corso rivolto ai Dottorandi del Dipartimento nei giorni 8-9-10 settembre 2015, per una durata totale di 9 ore. Titolo del corso: \"Metodolog\u00eda de Investigaci\u00f3n en Did\u00e1ctica de la Lengua Espa\u00f1ola\".",
        "periodo": "dal 08-09-2015 al 10-09-2015"
      },
      {
        "content": "ATTIVITA' DIDATTICA PRESSO ATENEI ESTERI NELL' A.A. 2016/2017: Facultad de Filosof\u00eda y Letras, Departamento de Filolog\u00eda Espa\u00f1ola, Italiana, Rom\u00e1nica, Teor\u00eda de la Literatura y Literatura Comparada, Universidad de M\u00e1laga. Attivit\u00e0 didattica e seminariale tenuta nell'ambito del \"Grado en Filolog\u00eda Hisp\u00e1nica\" (Laurea in Lingua e Letteratura Spagnola), coordinato dalla Prof.ssa Pilar L\u00f3pez Mora, in data 20 marzo 2017. Titolo della conferenza: \"La ense\u00f1anza del espa\u00f1ol en Italia: situaci\u00f3n actual y perspectivas de futuro\".",
        "periodo": "dal 20-03-2017 al 20-03-2017"
      },
      {
        "content": "ATTIVITA' DIDATTICA PRESSO ATENEI ESTERI NELL' A.A. 2016/2017: Facultad de Filosof\u00eda y Letras, Departamento de Filolog\u00eda Espa\u00f1ola, Italiana, Rom\u00e1nica, Teor\u00eda de la Literatura y Literatura Comparada, Universidad de M\u00e1laga. Attivit\u00e0 didattica tenuta nell'ambito del \"M\u00e1ster Interuniversitario en Estudios Superiores de Lengua Espa\u00f1ola\" coordinato dalla Prof.ssa In\u00e9s Carrasco Santos, in data 21 marzo 2017, per un totale di 4 ore. Titolo del seminario: \"Estrategias en la clase de ELE\".",
        "periodo": "dal 21-03-2017 al 21-03-2017"
      },
      {
        "content": "ATTIVITA' DIDATTICA PRESSO ATENEI ESTERI NELL' A.A. 2017/2018: Universidad Internacional de La Rioja (Spagna). Contratto di docenza a decorrere dall' 11 settembre 2017 fino all' 8 marzo 2018 nell'ambito del M\u00e1ster Universitario en Ense\u00f1anza del Espa\u00f1ol como Lengua Extranjera.",
        "periodo": "dal 11-09-2017 a oggi"
      }
    ]
  }
}