{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Narrazioni di luogo: il contributo della letteratura italiana",
        "ISSN": [
          "2039-2362"
        ],
        "journal": "IL CAPITALE CULTURALE",
        "csp": "p. 146-147, ISSN: 2039-2362",
        "anno": "2016",
        "autori": "Storini Monica Cristina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Storini Monica Cristina (2016). Narrazioni di luogo: il contributo della",
        "letteratura italiana. IL CAPITALE CULTURALE, p. 146-147, ISSN:",
        "2039-2362"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "278-291",
        "titolo": "Pietro e Federigo: stereotipi e innovazioni in due \"eroi\" della V giornata del Decameron (V, 3 e 9)",
        "ISBN": [
          "9788861824850"
        ],
        "csp": "La Habana:Embajada de Italia en Cuba - Sociedad \"Dante Alighieri\" de Cuba - Grupo de Italianistas Cubano, ISBN: 9788861824850",
        "opera": "AA. VV.. Cuadernos de Italinistica cubana. vol. 23, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Storini Monica Cristina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Storini Monica Cristina (2016). Pietro e Federigo: stereotipi e innovazioni in",
        "due \"eroi\" della V giornata del Decameron (V, 3 e 9). In: AA. VV..",
        "Cuadernos de Italinistica cubana. vol. 23, p. 278-291, La",
        "Habana:Embajada de Italia en Cuba - Sociedad \"Dante Alighieri\" de Cuba -",
        "Grupo de Italianistas Cubano, ISBN: 9788861824850"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-48",
        "titolo": "Una romanziera insofferente: la forma breve",
        "ISBN": [
          "978-88-8593851-9"
        ],
        "csp": "Milano:Il Saggiatore - Fondazione Arnoldo e Alberto Mondadori, ISBN: 978-88-8593851-9",
        "opera": "Beatrice Manetti (a cura di). Paola Masino. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Storini Monica Cristina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Storini Monica Cristina (2016). Una romanziera insofferente: la forma",
        "breve. In: Beatrice Manetti (a cura di). Paola Masino. p. 31-48, Milano:Il",
        "Saggiatore - Fondazione Arnoldo e Alberto Mondadori, ISBN:",
        "978-88-8593851-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-234",
        "titolo": "Il secchio di Duchamp. Usi e riusi della scrittura femminile in Italia dalla fine dell'Ottocento al Terzo Millennio. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-6995-131-2"
        ],
        "csp": "Pisa:Pacini, ISBN: 978-88-6995-131-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "Storini Monica Cristina"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Storini Monica Cristina (2016). Il secchio di Duchamp. Usi e riusi della",
        "scrittura femminile in Italia dalla fine dell'Ottocento al Terzo Millennio. vol.",
        "1, p. 1-234, Pisa:Pacini, ISBN: 978-88-6995-131-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La via italiana all'intertestualit\u00e0: riflessioni, divagazioni e azzardi. LINGUISTICA E LETTERATURA, vol",
        "ISSN": [
          "0392-6915"
        ],
        "journal": "XL",
        "csp": "1-2, p. 279-307, ISSN: 0392-6915",
        "anno": "2015",
        "autori": "Storini Monica Cristina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Storini Monica Cristina (2015). La via italiana all'intertestualit\u00e0: riflessioni,",
        "divagazioni e azzardi. LINGUISTICA E LETTERATURA, vol. XL, 1-2, p.",
        "279-307, ISSN: 0392-6915"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Guida Editori srl",
        "titolo": "Non solo madri: figurazioni letterarie e narrazione in Grazia Deledda, Fausta Cialente e Anna Banti",
        "ISBN": [
          "978-88-6866-138-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6866-138-0",
        "opera": "Giorcelli Cristina e Morbiducci Marina (a cura di). M/Other.Scansioni di alterit\u00e0",
        "anno": "2015",
        "autori": "Storini Monica Cristina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Storini Monica Cristina (2015). Non solo madri: figurazioni letterarie e",
        "narrazione in Grazia Deledda, Fausta Cialente e Anna Banti. In: Giorcelli",
        "Cristina e Morbiducci Marina (a cura di). M/Other.Scansioni di alterit\u00e0.",
        "Napoli:Guida Editori srl, ISBN: 978-88-6866-138-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Marietti Editore",
        "titolo": "Sintassi narrativa: Beckett, Carducci e la traslazione cromatica",
        "ISBN": [
          "978-88-98855-54-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-98855-54-4",
        "opera": "Gallo Francesca (a cura di). Sintattica",
        "anno": "2015",
        "autori": "Storini Monica Cristina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Storini Monica Cristina (2015). Sintassi narrativa: Beckett, Carducci e la",
        "traslazione cromatica. In: Gallo Francesca (a cura di). Sintattica.",
        "Roma:Marietti Editore, ISBN: 978-88-98855-54-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "V-XXVII",
        "titolo": "Le anime semplici di Matilde Serao",
        "ISBN": [
          "978-88-6402-239-0"
        ],
        "csp": "roma:Edizioni Croce, ISBN: 978-88-6402-239-0",
        "opera": "Matilde Serao. L'anima semplice. Suor Giovanna della Croce. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "M. C. STORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "M. C. STORINI (2015). Le anime semplici di Matilde Serao. In: Matilde",
        "Serao. L'anima semplice. Suor Giovanna della Croce. p. V-XXVII,",
        "roma:Edizioni Croce, ISBN: 978-88-6402-239-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La scrittura delle donne in Italia e la Grande Guerra. BOLLETTINO DI ITALIANISTICA, vol",
        "ISSN": [
          "0168-7298"
        ],
        "journal": "XI",
        "csp": "2, p. 38-63, ISSN: 0168-7298",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. C. STORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. C. STORINI (2014). La scrittura delle donne in Italia e la Grande Guerra.",
        "BOLLETTINO DI ITALIANISTICA, vol. XI, 2, p. 38-63, ISSN: 0168-7298"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-74",
        "titolo": "Vittime di genere: immagini di femminicidi nel \"noir\" italiano",
        "ISBN": [
          "978-88-6740-296-0"
        ],
        "csp": "ROMA:Robin Edizioni, ISBN: 978-88-6740-296-0",
        "opera": "E. Mondello (a cura di). Letteratura della crisi, letteratura del conflitto. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. C. STORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. C. STORINI (2014). Vittime di genere: immagini di femminicidi nel \"noir\"",
        "italiano. In: E. Mondello (a cura di). Letteratura della crisi, letteratura del",
        "conflitto. p. 47-74, ROMA:Robin Edizioni, ISBN: 978-88-6740-296-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "5-21",
        "titolo": "Un \"peccato di giovent\u00f9\" di Verga",
        "ISBN": [
          "978-88-6402-201-7"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni Libreria Croce di Fabio Croce, ISBN: 978-88-6402-201-7",
        "opera": "Giovanni Verga. Una peccatrice. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. C. STORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "M. C. STORINI (2014). Un \"peccato di giovent\u00f9\" di Verga. In: Giovanni",
        "Verga. Una peccatrice. p. 5-21, Roma:Edizioni Libreria Croce di Fabio",
        "Croce, ISBN: 978-88-6402-201-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un teorico (non troppo) per caso. BOLLETTINO DI ITALIANISTICA, vol",
        "ISSN": [
          "0168-7298"
        ],
        "journal": "X",
        "csp": "n\u00b0 2, p. 37-41, ISSN: 0168-7298",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. C. STORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. C. STORINI (2013). Un teorico (non troppo) per caso. BOLLETTINO DI",
        "ITALIANISTICA, vol. X, n\u00b0 2, p. 37-41, ISSN: 0168-7298"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Teorie della traducibilit\u00e0 in Calvino",
        "ISSN": [
          "0168-7298"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DI ITALIANISTICA",
        "csp": "vol. n.s., X, p. 109-134, ISSN: 0168-7298",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. C. STORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. C. STORINI (2013). Teorie della traducibilit\u00e0 in Calvino. BOLLETTINO",
        "DI ITALIANISTICA, vol. n.s., X, p. 109-134, ISSN: 0168-7298"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-151",
        "titolo": "La scrittura delle donne nella contemporaneit\u00e0: forme postmoderne",
        "ISBN": [
          "9788863154825"
        ],
        "csp": "Pisa:Pacini, ISBN: 9788863154825",
        "opera": "Lucinda Spera (a cura di). Percorsi d'altro genere. Per una riflessione sui canoni storico-letterari. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. C. STORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. C. STORINI (2013). La scrittura delle donne nella contemporaneit\u00e0:",
        "forme postmoderne. In: Lucinda Spera (a cura di). Percorsi d'altro genere.",
        "Per una riflessione sui canoni storico-letterari. p. 119-151, Pisa:Pacini,",
        "ISBN: 9788863154825"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-99",
        "titolo": "Immaginazione, metodo, soggettivit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788854610101"
        ],
        "csp": "EMPOLI:Ibiskos Editrice Risolo, ISBN: 9788854610101",
        "opera": "A. G. Stasi e M. Tortolini (a cura di). Immaginazione e metodo nelle scienze umane. Didattica e formazione II. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. C. Storini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. C. Storini (2013). Immaginazione, metodo, soggettivit\u00e0. In: A. G. Stasi e",
        "M. Tortolini (a cura di). Immaginazione e metodo nelle scienze umane.",
        "Didattica e formazione II. p. 85-99, EMPOLI:Ibiskos Editrice Risolo, ISBN:",
        "9788854610101"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dante e la prosa italiana antica: una lettura dell\u2019esempio di Traiano (Purgatorio, X, vv. 76-93). LINGUISTICA E LETTERATURA, vol",
        "ISSN": [
          "0392-6915"
        ],
        "journal": "XXXVII",
        "csp": "p. 9-38, ISSN: 0392-6915",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. C. Storini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. C. Storini (2012). Dante e la prosa italiana antica: una lettura",
        "dell\u2019esempio di Traiano (Purgatorio, X, vv. 76-93). LINGUISTICA E",
        "LETTERATURA, vol. XXXVII, p. 9-38, ISSN: 0392-6915"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "254-260",
        "titolo": "Identit\u00e0 di un inedito: l'ultimo romanzo di Alba de C\u00e9spedes",
        "ISBN": [
          "9788861822641"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788861822641",
        "opera": "-. Cuadernos de Italianistica cubana. vol. 19, XII, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. C. Storini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. C. Storini (2012). Identit\u00e0 di un inedito: l'ultimo romanzo di Alba de",
        "C\u00e9spedes. In: -. Cuadernos de Italianistica cubana. vol. 19, XII, p. 254-260,",
        "ISBN: 9788861822641"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1689-1709",
        "titolo": "\"Con grande amore\"",
        "ISBN": [
          "9788804604785"
        ],
        "csp": "MILANO:Mondadori, ISBN: 9788804604785",
        "opera": "ALBA DE CESPEDES. Romanzi. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. C. STORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. C. STORINI (2011). \"Con grande amore\". In: ALBA DE CESPEDES.",
        "Romanzi. p. 1689-1709, MILANO:Mondadori, ISBN: 9788804604785"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-80",
        "titolo": "Spazi metropolitani nel \"noir\" delle donne",
        "ISBN": [
          "9788873718840"
        ],
        "csp": "Roma:Robin Edizioni , ISBN: 9788873718840",
        "opera": "E. Mondello (a cura di). Le citt\u00e0 nelle scritture nere. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. C. Storini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. C. Storini (2011). Spazi metropolitani nel \"noir\" delle donne. In: E.",
        "Mondello (a cura di). Le citt\u00e0 nelle scritture nere. p. 57-80, Roma:Robin",
        "Edizioni , ISBN: 9788873718840"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-151",
        "titolo": "Studiare la scrittura delle donne: etica e responsabilit\u00e0 nella critica e nella teoria letteraria",
        "ISBN": [
          "9788871157344"
        ],
        "csp": "PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 9788871157344",
        "opera": "C. Bracchi (a cura di). Poetiche politiche. Narrative, storie e studi delle donne. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. C. STORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. C. STORINI (2011). Studiare la scrittura delle donne: etica e",
        "responsabilit\u00e0 nella critica e nella teoria letteraria. In: C. Bracchi (a cura di).",
        "Poetiche politiche. Narrative, storie e studi delle donne. p. 137-151,",
        "PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 9788871157344"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-130",
        "titolo": "Resistere alla stabilit\u00e0: il canone letterario in un'ottica di genere",
        "ISBN": [
          "9788863811803"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Scriptaweb, ISBN: 9788863811803",
        "opera": "D. FIORMONTE (A CURA DI, CON LA COLLABORAZIONE DI B. RUGGERI). Canoni liquidi. Variazione culturale e stabilit\u00e0 testuale dalla Bibbia a Internet. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. C. Storini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. C. Storini (2011). Resistere alla stabilit\u00e0: il canone letterario in un'ottica",
        "di genere. In: D. FIORMONTE (A CURA DI, CON LA COLLABORAZIONE",
        "DI B. RUGGERI). Canoni liquidi. Variazione culturale e stabilit\u00e0 testuale",
        "dalla Bibbia a Internet. p. 115-130, NAPOLI:Scriptaweb, ISBN:",
        "9788863811803"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "41-52",
        "titolo": "Con gran amor y la \u201cTraducci\u00f3n Giannina\u201d",
        "ISBN": [
          "9789593080309"
        ],
        "csp": "La Habana,: Ediciones Uni\u00f3n, ISBN: 9789593080309",
        "opera": "A. De C\u00e9spedes. Con gran amor. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. C. Storini"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "M. C. Storini (2011). Con gran amor y la \u201cTraducci\u00f3n Giannina\u201d. In: A. De",
        "C\u00e9spedes. Con gran amor. p. 41-52, La Habana,: Ediciones Uni\u00f3n, ISBN:",
        "9789593080309"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "11-14",
        "titolo": "Postmoderno, New Italian Epic ed ecologia letteraria",
        "ISBN": [
          "9788882328498"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa MultiMedia Editore s.r.l., ISBN: 9788882328498",
        "opera": "F. Ligotti. Oltre l'ecologia del pensiero. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. C. Storini"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "M. C. Storini (2011). Postmoderno, New Italian Epic ed ecologia letteraria.",
        "In: F. Ligotti. Oltre l'ecologia del pensiero. p. 11-14, Lecce:Pensa",
        "MultiMedia Editore s.r.l., ISBN: 9788882328498"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-66",
        "titolo": "Riflessioni su teoria, scrittura e trasmissione",
        "ISBN": [
          "9788854606982"
        ],
        "csp": "Firenze:Ibiskos editrice Risolo, ISBN: 9788854606982",
        "opera": "A. G. STASI E M. TORTOLINI A CURA DI. Immaginazione e metodo nelle Scienze Umane. Didattica e formazione. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. C. STORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. C. STORINI (2010). Riflessioni su teoria, scrittura e trasmissione. In: A.",
        "G. STASI E M. TORTOLINI A CURA DI. Immaginazione e metodo nelle",
        "Scienze Umane. Didattica e formazione. p. 53-66, Firenze:Ibiskos editrice",
        "Risolo, ISBN: 9788854606982"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-109",
        "titolo": "Avventura e peripezia nel \"Decameron\": la novella di Pietro e l'Agnolella (Dec. V,3)",
        "ISBN": [
          "9788863721409"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788863721409",
        "opera": "M. A. Terzoli, A. Asor Rosa, G. Inglese (a cura di). Letteratura e filologia fra Svizzera e Italia. Studi in onore di Guglielmo Gorni. vol. II, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. C. STORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. C. STORINI (2010). Avventura e peripezia nel \"Decameron\": la novella",
        "di Pietro e l'Agnolella (Dec. V,3). In: M. A. Terzoli, A. Asor Rosa, G. Inglese",
        "(a cura di). Letteratura e filologia fra Svizzera e Italia. Studi in onore di",
        "Guglielmo Gorni. vol. II, p. 87-109, ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura,",
        "ISBN: 9788863721409"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-98",
        "titolo": "Nella valle del perturbante: moderno, postmoderno e \"noir\" secondo Wu Ming",
        "ISBN": [
          "9788873716358"
        ],
        "csp": "ROMA:Robin Edizioni, ISBN: 9788873716358",
        "opera": "E. Mondello (a cura di). Scritture nere: narrativa di genere, New Italian Epic o post-noir?. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. C. STORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. C. STORINI (2010). Nella valle del perturbante: moderno, postmoderno",
        "e \"noir\" secondo Wu Ming. In: E. Mondello (a cura di). Scritture nere:",
        "narrativa di genere, New Italian Epic o post-noir?. p. 73-98, ROMA:Robin",
        "Edizioni, ISBN: 9788873716358"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La storiografia letteraria fra secondo e terzo millennio: suggerimenti teorici e bibliografici. BOLLETTINO DI ITALIANISTICA, vol",
        "ISSN": [
          "0168-7298"
        ],
        "journal": "VI",
        "csp": "n\u00b0 1, p. 93-110, ISSN: 0168-7298",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. C. STORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. C. STORINI (2009). La storiografia letteraria fra secondo e terzo",
        "millennio: suggerimenti teorici e bibliografici. BOLLETTINO DI",
        "ITALIANISTICA, vol. VI, n\u00b0 1, p. 93-110, ISSN: 0168-7298"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-88",
        "titolo": "Da acquasantiera a portacenere: immagini di Roma nella narrativa italiana contemporanea",
        "ISBN": [
          "9788888168449"
        ],
        "csp": "ROMA:Campisano Editore, ISBN: 9788888168449",
        "opera": "M. Righetti, A. Cosma, R. Cerone (a cura di). Roma, paesaggi contemporanei. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. C. STORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. C. STORINI (2009). Da acquasantiera a portacenere: immagini di Roma",
        "nella narrativa italiana contemporanea. In: M. Righetti, A. Cosma, R.",
        "Cerone (a cura di). Roma, paesaggi contemporanei. p. 77-88,",
        "ROMA:Campisano Editore, ISBN: 9788888168449"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-73",
        "titolo": "Amore e morte: la passione nel \"noir\" delle donne",
        "ISBN": [
          "9788873715535"
        ],
        "csp": "ROMA:Robin Edizioni, ISBN: 9788873715535",
        "opera": "E. Mondello (a cura di). L'amore ai tempi del noir. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. C. STORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. C. STORINI (2009). Amore e morte: la passione nel \"noir\" delle donne.",
        "In: E. Mondello (a cura di). L'amore ai tempi del noir. p. 55-73,",
        "ROMA:Robin Edizioni, ISBN: 9788873715535"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-128",
        "titolo": "\"Antonio c'est moi?\" Sul realismo di \"Un giorno perfetto\" di Melania Mazzucco",
        "ISBN": [
          "887371479X"
        ],
        "csp": "ROMA:Robin Edizioni, ISBN: 887371479X",
        "opera": "\"Hannibal the Cannibal c'est moi?\" Realismo e finzione nel romanzo noir italiano. vol. 1, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. C. STORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. C. STORINI (2008). \"Antonio c'est moi?\" Sul realismo di \"Un giorno",
        "perfetto\" di Melania Mazzucco. In: \"Hannibal the Cannibal c'est moi?\"",
        "Realismo e finzione nel romanzo noir italiano. vol. 1, p. 107-128,",
        "ROMA:Robin Edizioni, ISBN: 887371479X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "18-29",
        "titolo": "Donne, teorie e canoni",
        "ISBN": [
          "9788880635413"
        ],
        "csp": "Ravenna:Longo, ISBN: 9788880635413",
        "opera": "Dentro/Fuori, Sopra/Sotto: Feminist Criticism and the Literary Canon in Italian Studies. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. C. STORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. C. STORINI (2007). Donne, teorie e canoni. In: Dentro/Fuori,",
        "Sopra/Sotto: Feminist Criticism and the Literary Canon in Italian Studies. p.",
        "18-29, Ravenna:Longo, ISBN: 9788880635413"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-112",
        "titolo": "Spazi reali, spazi simbolici: corpo e scrittura nel \"noir\" al femminile",
        "ISBN": [
          "9788873713852"
        ],
        "csp": "ROMA:Robin Edizioni, ISBN: 9788873713852",
        "opera": "Roma Noir 2007. \"luoghi\" e \"nonluoghi\" nel romanzo contemporaneo. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. C. STORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. C. STORINI (2007). Spazi reali, spazi simbolici: corpo e scrittura nel",
        "\"noir\" al femminile. In: Roma Noir 2007. \"luoghi\" e \"nonluoghi\" nel romanzo",
        "contemporaneo. p. 89-112, ROMA:Robin Edizioni, ISBN: 9788873713852"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una riflessione di genere sulla teoria della letteratura",
        "ISSN": [
          "0168-7298"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DI ITALIANISTICA",
        "csp": "vol. n.s., II, 2, p. 79-100, ISSN: 0168-7298",
        "anno": "2005",
        "autori": "M. C. STORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. C. STORINI (2005). Per una riflessione di genere sulla teoria della",
        "letteratura. BOLLETTINO DI ITALIANISTICA, vol. n.s., II, 2, p. 79-100,",
        "ISSN: 0168-7298"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "L'esperienza problematica. Generi e scrittura nella narrativa italiana del Novecento",
        "ISBN": [
          "8843035762"
        ],
        "csp": "ISBN: 8843035762",
        "anno": "2005",
        "autori": "M. C. STORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. C. STORINI (2005). L'esperienza problematica. Generi e scrittura nella",
        "narrativa italiana del Novecento. Roma:Carocci, ISBN: 8843035762"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I \"libri non riusciti\": polimorfia del romanzo nella scrittura di Raffaele La Capria",
        "ISSN": [
          "0011-1449"
        ],
        "journal": "IL CRISTALLO",
        "csp": "vol. XLV (aprile 2003), p. 60-77, ISSN: 0011-1449",
        "anno": "2003",
        "autori": "M. C. STORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. C. STORINI (2003). I \"libri non riusciti\": polimorfia del romanzo nella",
        "scrittura di Raffaele La Capria. IL CRISTALLO, vol. XLV (aprile 2003), p.",
        "60-77, ISSN: 0011-1449"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tipi e tempi bontempelliani: una lettura di \"Vita e morte di Adria e dei suoi figli\". ATTI DELLA ACCADEMIA ROVERETANA DEGLI AGIATI. CLASSE DI SCIENZE UMANE, LETTERE ED ARTI, vol. vol",
        "ISSN": [
          "1122-6064"
        ],
        "journal": "III",
        "csp": "A, p. 359-378, ISSN: 1122-6064",
        "anno": "2003",
        "autori": "M. C. STORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. C. STORINI (2003). Tipi e tempi bontempelliani: una lettura di \"Vita e",
        "morte di Adria e dei suoi figli\". ATTI DELLA ACCADEMIA ROVERETANA",
        "DEGLI AGIATI. CLASSE DI SCIENZE UMANE, LETTERE ED ARTI, vol.",
        "vol. III, A, p. 359-378, ISSN: 1122-6064"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Laboratorio di letture \"Sguardo sulle differenze\"",
        "ISSN": [
          "0393-9014"
        ],
        "journal": "DWF",
        "csp": "vol. 3-4 (55-56), p. 89-126, ISSN: 0393-9014",
        "anno": "2002",
        "autori": "M. C. STORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. C. STORINI (2002). Laboratorio di letture \"Sguardo sulle differenze\".",
        "DWF, vol. 3-4 (55-56), p. 89-126, ISSN: 0393-9014"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Immagini del folle nella narrativa italiana delle origini. ATTI DELLA ACCADEMIA ROVERETANA DEGLI AGIATI. CLASSE DI SCIENZE UMANE, LETTERE ED ARTI, vol. vol",
        "ISSN": [
          "1122-6064"
        ],
        "journal": "II.A",
        "csp": "p. 25-63, ISSN: 1122-6064",
        "anno": "2002",
        "autori": "M. C. STORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. C. STORINI (2002). Immagini del folle nella narrativa italiana delle",
        "origini. ATTI DELLA ACCADEMIA ROVERETANA DEGLI AGIATI.",
        "CLASSE DI SCIENZE UMANE, LETTERE ED ARTI, vol. vol. II.A, p. 25-63,",
        "ISSN: 1122-6064"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-48",
        "titolo": "Una romanziera insofferente: la forma breve",
        "ISBN": [
          "978-88-8593851-9"
        ],
        "csp": "Milano:Il Saggiatore - Fondazione Arnoldo e Alberto Mondadori, ISBN: 978-88-8593851-9",
        "opera": "Beatrice Manetti (a cura di). Paola Masino. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Storini Monica Cristina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Storini Monica Cristina (2016). Una romanziera insofferente: la forma",
        "breve. In: Beatrice Manetti (a cura di). Paola Masino. p. 31-48, Milano:Il",
        "Saggiatore - Fondazione Arnoldo e Alberto Mondadori, ISBN:",
        "978-88-8593851-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-234",
        "titolo": "Il secchio di Duchamp. Usi e riusi della scrittura femminile in Italia dalla fine dell'Ottocento al Terzo Millennio. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-6995-131-2"
        ],
        "csp": "Pisa:Pacini, ISBN: 978-88-6995-131-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "Storini Monica Cristina"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Storini Monica Cristina (2016). Il secchio di Duchamp. Usi e riusi della",
        "scrittura femminile in Italia dalla fine dell'Ottocento al Terzo Millennio. vol.",
        "1, p. 1-234, Pisa:Pacini, ISBN: 978-88-6995-131-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La via italiana all'intertestualit\u00e0: riflessioni, divagazioni e azzardi. LINGUISTICA E LETTERATURA, vol",
        "ISSN": [
          "0392-6915"
        ],
        "journal": "XL",
        "csp": "1-2, p. 279-307, ISSN: 0392-6915",
        "anno": "2015",
        "autori": "Storini Monica Cristina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Storini Monica Cristina (2015). La via italiana all'intertestualit\u00e0: riflessioni,",
        "divagazioni e azzardi. LINGUISTICA E LETTERATURA, vol. XL, 1-2, p.",
        "279-307, ISSN: 0392-6915"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Guida Editori srl",
        "titolo": "Non solo madri: figurazioni letterarie e narrazione in Grazia Deledda, Fausta Cialente e Anna Banti",
        "ISBN": [
          "978-88-6866-138-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6866-138-0",
        "opera": "Giorcelli Cristina e Morbiducci Marina (a cura di). M/Other.Scansioni di alterit\u00e0",
        "anno": "2015",
        "autori": "Storini Monica Cristina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Storini Monica Cristina (2015). Non solo madri: figurazioni letterarie e",
        "narrazione in Grazia Deledda, Fausta Cialente e Anna Banti. In: Giorcelli",
        "Cristina e Morbiducci Marina (a cura di). M/Other.Scansioni di alterit\u00e0.",
        "Napoli:Guida Editori srl, ISBN: 978-88-6866-138-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "V-XXVII",
        "titolo": "Le anime semplici di Matilde Serao",
        "ISBN": [
          "978-88-6402-239-0"
        ],
        "csp": "roma:Edizioni Croce, ISBN: 978-88-6402-239-0",
        "opera": "Matilde Serao. L'anima semplice. Suor Giovanna della Croce. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "M. C. STORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "M. C. STORINI (2015). Le anime semplici di Matilde Serao. In: Matilde",
        "Serao. L'anima semplice. Suor Giovanna della Croce. p. V-XXVII,",
        "roma:Edizioni Croce, ISBN: 978-88-6402-239-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "5-21",
        "titolo": "Un \"peccato di giovent\u00f9\" di Verga",
        "ISBN": [
          "978-88-6402-201-7"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni Libreria Croce di Fabio Croce, ISBN: 978-88-6402-201-7",
        "opera": "Giovanni Verga. Una peccatrice. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. C. STORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "M. C. STORINI (2014). Un \"peccato di giovent\u00f9\" di Verga. In: Giovanni",
        "Verga. Una peccatrice. p. 5-21, Roma:Edizioni Libreria Croce di Fabio",
        "Croce, ISBN: 978-88-6402-201-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Teorie della traducibilit\u00e0 in Calvino",
        "ISSN": [
          "0168-7298"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DI ITALIANISTICA",
        "csp": "vol. n.s., X, p. 109-134, ISSN: 0168-7298",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. C. STORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. C. STORINI (2013). Teorie della traducibilit\u00e0 in Calvino. BOLLETTINO",
        "DI ITALIANISTICA, vol. n.s., X, p. 109-134, ISSN: 0168-7298"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "254-260",
        "titolo": "Identit\u00e0 di un inedito: l'ultimo romanzo di Alba de C\u00e9spedes",
        "ISBN": [
          "9788861822641"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788861822641",
        "opera": "-. Cuadernos de Italianistica cubana. vol. 19, XII, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. C. Storini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. C. Storini (2012). Identit\u00e0 di un inedito: l'ultimo romanzo di Alba de",
        "C\u00e9spedes. In: -. Cuadernos de Italianistica cubana. vol. 19, XII, p. 254-260,",
        "ISBN: 9788861822641"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1689-1709",
        "titolo": "\"Con grande amore\"",
        "ISBN": [
          "9788804604785"
        ],
        "csp": "MILANO:Mondadori, ISBN: 9788804604785",
        "opera": "ALBA DE CESPEDES. Romanzi. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. C. STORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. C. STORINI (2011). \"Con grande amore\". In: ALBA DE CESPEDES.",
        "Romanzi. p. 1689-1709, MILANO:Mondadori, ISBN: 9788804604785"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "41-52",
        "titolo": "Con gran amor y la \u201cTraducci\u00f3n Giannina\u201d",
        "ISBN": [
          "9789593080309"
        ],
        "csp": "La Habana,: Ediciones Uni\u00f3n, ISBN: 9789593080309",
        "opera": "A. De C\u00e9spedes. Con gran amor. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. C. Storini"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "M. C. Storini (2011). Con gran amor y la \u201cTraducci\u00f3n Giannina\u201d. In: A. De",
        "C\u00e9spedes. Con gran amor. p. 41-52, La Habana,: Ediciones Uni\u00f3n, ISBN:",
        "9789593080309"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-98",
        "titolo": "Nella valle del perturbante: moderno, postmoderno e \"noir\" secondo Wu Ming",
        "ISBN": [
          "9788873716358"
        ],
        "csp": "ROMA:Robin Edizioni, ISBN: 9788873716358",
        "opera": "E. Mondello (a cura di). Scritture nere: narrativa di genere, New Italian Epic o post-noir?. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. C. STORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. C. STORINI (2010). Nella valle del perturbante: moderno, postmoderno",
        "e \"noir\" secondo Wu Ming. In: E. Mondello (a cura di). Scritture nere:",
        "narrativa di genere, New Italian Epic o post-noir?. p. 73-98, ROMA:Robin",
        "Edizioni, ISBN: 9788873716358"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La storiografia letteraria fra secondo e terzo millennio: suggerimenti teorici e bibliografici. BOLLETTINO DI ITALIANISTICA, vol",
        "ISSN": [
          "0168-7298"
        ],
        "journal": "VI",
        "csp": "n\u00b0 1, p. 93-110, ISSN: 0168-7298",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. C. STORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. C. STORINI (2009). La storiografia letteraria fra secondo e terzo",
        "millennio: suggerimenti teorici e bibliografici. BOLLETTINO DI",
        "ITALIANISTICA, vol. VI, n\u00b0 1, p. 93-110, ISSN: 0168-7298"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-128",
        "titolo": "\"Antonio c'est moi?\" Sul realismo di \"Un giorno perfetto\" di Melania Mazzucco",
        "ISBN": [
          "887371479X"
        ],
        "csp": "ROMA:Robin Edizioni, ISBN: 887371479X",
        "opera": "\"Hannibal the Cannibal c'est moi?\" Realismo e finzione nel romanzo noir italiano. vol. 1, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. C. STORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. C. STORINI (2008). \"Antonio c'est moi?\" Sul realismo di \"Un giorno",
        "perfetto\" di Melania Mazzucco. In: \"Hannibal the Cannibal c'est moi?\"",
        "Realismo e finzione nel romanzo noir italiano. vol. 1, p. 107-128,",
        "ROMA:Robin Edizioni, ISBN: 887371479X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una riflessione di genere sulla teoria della letteratura",
        "ISSN": [
          "0168-7298"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DI ITALIANISTICA",
        "csp": "vol. n.s., II, 2, p. 79-100, ISSN: 0168-7298",
        "anno": "2005",
        "autori": "M. C. STORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. C. STORINI (2005). Per una riflessione di genere sulla teoria della",
        "letteratura. BOLLETTINO DI ITALIANISTICA, vol. n.s., II, 2, p. 79-100,",
        "ISSN: 0168-7298"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "L'esperienza problematica. Generi e scrittura nella narrativa italiana del Novecento",
        "ISBN": [
          "8843035762"
        ],
        "csp": "ISBN: 8843035762",
        "anno": "2005",
        "autori": "M. C. STORINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. C. STORINI (2005). L'esperienza problematica. Generi e scrittura nella",
        "narrativa italiana del Novecento. Roma:Carocci, ISBN: 8843035762"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/F2",
    "progr": "2433",
    "nome": "STORINI Monica Cristina",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Redazione della \"Letteratura italiana. Le Opere\", diretta da Alberto Asor Rosa, Torino, Einaudi",
        "periodo": "dal 01-03-1991 al 31-10-1995"
      },
      {
        "content": "Sezione bibliografica del periodico \"Bollettino di Italianistica\", Leiden, Editore Brill, ISSN 0168-7298 - poi Firenze, La Nuova Italia",
        "periodo": "dal 01-01-1992 al 31-12-1995"
      },
      {
        "content": "Redazione del periodico \"Bollettino di Italianistica\", Roma, Editore Carocci, ISSN 0168-7298",
        "periodo": "dal 01-07-2002 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Referee del periodico \"Quaderni del Novecento\" - Pisa, Fabrizio Serra Editore, ISSN 1720-0180",
        "periodo": "dal 01-04-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Curatore e Consulente scientifico della collana \"Ghena - Studi di genere\", Roma, Editore EPC",
        "periodo": "dal 16-03-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Comitato Scientifico collana \"Parole diverse\", Pisa, Editore Pacini",
        "periodo": "dal 01-05-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Comitato scientifico del periodico \"Bollettino di Italianistica\", Roma, Editore Carocci, ISSN 0168-7298",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per il periodico \u00abStoria e problemi contemporanei\u00bb, Istituto Storia Marche, Bologna, Editrice Clueb, ISSN 1120-4206",
        "periodo": "dal 12-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Comitato scientifico del periodico \"Quaderni di studi franco-italiani/Cahiers d'\u00e9tudes franco-italiennes\", Alessandria, Edizioni dell'Orso",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per gli incroci interdisciplinari fra letteratura e studi geografici del periodico \"Semestrale di Studi e Ricerche di Geografia\", Roma, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, ISSN 1125-5218",
        "periodo": "dal 10-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione Collana \"Participio Passato - Testi e Appunti critici\", Roma, Edizioni Croce",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Comunicazione, relativa allo studio del Fondo epistolare dell'Archivio Sibilla Aleramo conservato presso la Fondazione Istituto Gramsci di Roma, nell\u2019ambito del Convegno \"Svelamento. Sibilla Aleramo\", tenutosi a Milano, Salone Pier Lombardo",
        "periodo": "dal 22-01-1988 al 24-01-1988"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Lingua, corpo, stile: questioni di scrittura, questioni di lettura\" al seminario di studio transnazionale \"Parole chiave della cultura e della politica delle donne: anni '70-'90. Riflessioni per un progetto di documentazione\", organizzato dal Centro di studi storici sul movimento di liberazione della donna in Italia - Ministero del Lavoro e della Previdenza sociale - Fondo sociale europeo - Progetto NoW - Lilith, Rete informativa di genere femminile",
        "periodo": "dal 20-11-1994 al 20-11-1994"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato scientifico del Convegno nazionale \"Passato presente futuro. Le nuove generazioni romane di fronte ai saperi delle donne, organizzato dall'Universit\u00e0 di Roma \"La Sapienza\" - Ministero Pari Opportunit\u00e0 - Roma",
        "periodo": "dal 12-11-1999 al 13-11-1999"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Seminario internazionale \"Studi e ricerche delle donne. L\u2019Universit\u00e0 italiana nella prospettiva della Comunit\u00e0 Europea\", organizzato dalla Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Dottorato di ricerca in Storia delle scritture femminili, Dipartimento di Studi linguistici e letterari, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, con una relazione dal titolo \"Scrittura femminile: una questione di genere\"",
        "periodo": "dal 03-12-1999 al 04-12-1999"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno internazionale su \"Alba de C\u00e9spedes\", organizzato dal Comune di Roma, Assessorato alle Politiche culturali con il patrocinio del Ministero della Pubblica Istruzione, Casa delle Letterature, Commissione Europea Educazione e Cultura, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, Facolt\u00e0 di Scienze umanistiche, Dipartimento di Studi Filologici, linguistici e letterari, Fondazione Arnoldo e Alberto Mondadori-Milano, Archivi Riuniti delle Donne-Milano, con una relazione intitolata \"Le forme del racconto\"",
        "periodo": "dal 21-10-2001 al 23-10-2001"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"La memoria letteraria in Italia\" nell\u2019ambito dell\u2019incontro-dibattito \"Memoria e Movimento. Il filo della memoria femminile\", organizzato dal Centro interculturale delle Donne, Citt\u00e0 di Bolzano",
        "periodo": "dal 08-04-2005 al 08-04-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Il romanzo di formazione in Grazia Deledda: il caso di \u00abCenere\u00bb\", nell\u2019ambito del convegno \"Il romanzo di formazione nell\u2019Ottocento e nel Novecento\", organizzato dalla MOD - Societ\u00e0 italiana per lo studio della modernit\u00e0 letteraria, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Dipartimento di Italianistica",
        "periodo": "dal 06-06-2005 al 08-06-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Per una ridefinizione di genere della teoria della letteratura\" nell\u2019ambito del convegno \"Dentro/Fuori, Sopra/Sotto. Feminist Criticism and the Literary Canon in Italian Studies\", organizzato dal Department of Italian, Faculty of Modern and Medieval Languages, University of Cambridge (UK)",
        "periodo": "dal 09-09-2005 al 10-09-2005"
      },
      {
        "content": "Coordinamento del Panel 6 nell\u2019ambito del convegno Dentro/Fuori, Sopra/Sotto. Feminist Criticism and the Literary Canon in Italian Studies, organizzato dal Department of Italian, Faculty of Modern and Medieval Languages, University of Cambridge (UK)",
        "periodo": "dal 10-09-2005 al 10-09-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Luoghi simbolici e luoghi fisici delle \u201cvoci narranti\u201d femminili\" nell\u2019ambito del convegno \"Roma Noir 2007. Luoghi e nonluoghi nel romanzo nero contemporaneo\" organizzato dal Dipartimento di Studi Filologici, linguistici e letterari, Facolt\u00e0 di Scienze umanistiche, Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 15-02-2007 al 15-02-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Anna Maria Ortese, In sonno e in veglia\u201d, nell\u2019ambito degli incontri \"Presenze lontane e vicine. Sguardi di scrittrici a confronto. Percorsi di letterature di donne\", organizzati dal Comune di Roma-Commissione delle Elette e Be Free Cooperativa sociale contro tratta, violenze, discriminazioni",
        "periodo": "dal 21-11-2007 al 21-11-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Da acquasantiera a posacenere: immagini di Roma nella narrativa italiana contemporanea\", nell\u2019ambito del Convegno di studi \"Roma paesaggi contemporanei\", organizzato dall'Ateneo federato delle Scienze umane delle Arti e dell\u2019Ambiente, Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 28-05-2008 al 30-05-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Il genere fiabesco e la scrittura delle donne. L\u2019esperienza di Elsa Morante\", nell'ambito delle Conferenze sugli Studi di genere, organizzate dal Corso di Semiotica e dal Comitato Pari Opportunit\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena",
        "periodo": "dal 03-06-2008 al 03-06-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito dal titolo \u201cCon gran amor\u201d: le carte, i materiali, il testo\" nell\u2019ambito del Seminario internazionale \"Alba de C\u00e9spedes. Prospettive di lavoro per il centenario\", organizzato dall'Universidad de La Habana, \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma, Dipartimento di Studi Filologici, linguistici e letterari, Fondazione \u201cElvira Badaracco\u201d-Milano, Fondazione Arnoldo e Alberto Mondadori-Milano",
        "periodo": "dal 05-11-2008 al 05-11-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Studiare la scrittura delle donne: etica e responsabilit\u00e0 nella critica e nella teoria letteraria\", nell\u2019ambito del 7\u00b0 Convegno nazionale \"Poetiche politiche. Narrative, storie e studi delle donne\", organizzato dalla Societ\u00e0 Italiana delle Letterate-SIL",
        "periodo": "dal 07-11-2008 al 08-11-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Amore e morte: la passione nel \u201cNoir\u201d delle donne\" nell\u2019ambito del Convegno \"Roma Noir 2009. L\u2019amore ai tempi del Noir\", organizzato dal Dipartimento di Studi Filologici, linguistici e letterari, Facolt\u00e0 di Scienze umanistiche, Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 18-02-2009 al 18-02-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Italian Epic e \u201cNoir\u201d: differenze e sovrapposizioni\", nell\u2019ambito del Convegno \"Roma Noir 2010. Scritture nere: narrativa di genere, New Italian Epic o post-noir?\", organizzato dal Dipartimento di Studi filologici, linguistici e letterari, Facolt\u00e0 di Scienze umanistiche, Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 10-02-2010 al 10-02-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Lingua, teoria e traduzione\" nell\u2019ambito del Convegno internazionale \"Italo Calvino. Un classico italiano in Svezia\", organizzato dallo Swedish Research Council, Istituto italiano di cultura \u201cC.M. Lerici\u201d-Stoccolma, Istituto svedese di Studi classici a Roma, Dipartimento di Studi Filologici, linguistici e letterari, Facolt\u00e0 di Scienze umanistiche, Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 20-05-2010 al 20-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Resistere alla stabilit\u00e0: il canone letterario in un\u2019ottica di genere\", nell\u2019ambito del Seminario internazionale \"Canoni liquidi. Variazione culturale e stabilit\u00e0 testuale dalla Bibbia a Internet\", organizzato dalla Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 Roma Tre",
        "periodo": "dal 14-06-2010 al 15-06-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Spazi metropolitani nel Noir delle donne\" nell\u2019ambito del Convegno \"Roma Noir 2011. Le citt\u00e0 nelle scritture nere: territori urbani e geografie dell\u2019anima\", organizzato dal Dipartimento di Scienze documentarie, linguistico-filologiche e geografiche, Facolt\u00e0 di Filosofia, Lettere, Scienze umanistiche e Studi orientali, Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 24-02-2011 al 24-02-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"La scrittura delle donne nella contemporaneit\u00e0: forme postmoderne\", nell'ambito del Ciclo di conferenze \"Pari opportunit\u00e0 in Aula Magna\", organizzato dal Comitato Pari Opportunit\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Siena e dall'Universit\u00e0 di Siena per stranieri",
        "periodo": "dal 15-03-2011 al 15-03-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Storie femminili nella letteratura post-moderna\", nell\u2019ambito del Seminario \"Visibilit\u00e0 e percezione dell\u2019identit\u00e0 di genere nella letteratura, nel cinema e nei media\", organizzato dal Dipartimento di Scienze documentarie, linguistico-filologiche e geografiche, Dottorato internazionale di Studi di genere, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Circolo Mario Mieli, Roma Europride 2011",
        "periodo": "dal 03-06-2011 al 03-06-2011"
      },
      {
        "content": "Progettazione scientifica e coordinamento del seminario \"Studi di genere: visibilit\u00e0 e letteratura\" organizzato dal Dipartimento di Scienze documentarie, linguistico-filologiche e geografiche, Dottorato internazionale di Studi di genere, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Circolo Mario Mieli, Roma Europride 2011",
        "periodo": "dal 06-06-2011 al 06-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Cuba\" nell\u2019ambito del Seminario internazionale \"Classici italiani nel mondo. Alba de C\u00e9spedes\", organizzato dall'Universidad de La Habana, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Dipartimento di Scienze documentarie, linguistico-filologiche e geografiche, Fondazione \u201cElvira Badaracco\u201d-Milano, Fondazione Arnoldo e Alberto Mondadori-Milano",
        "periodo": "dal 15-12-2011 al 15-12-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Vittime di genere: immagini di femminicidio nel Noir italiano\", nell'ambito del Convegno \"Romanoir 2013. Letteratura della crisi, letteratura del conflitto\", organizzato dal Dipartimento di Scienze documentarie, linguistico-filologiche e geografiche, Facolt\u00e0 di Filosofia, Lettere, Scienze umanistiche, Studi orientali, Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 18-02-2013 al 18-02-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"La romanziera insofferente: Paola Masino e la forma breve\", nell'ambito del Convegno internazionale \"Classici italiani nel mondo. Paola Masino\", organizzato dal Dipartimento di Studi umanistici - Universit\u00e0 di Torino, Dipartimento di Scienze documentarie, linguisitico-filologiche e geografiche-Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 06-06-2013 al 06-06-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica e coordinamento del Convegno \"Digital Humanities.1. Giuseppe Gigliozzi, il CRILeT e la ricerca letteraria\", promosso dal Centro linceo interdisciplinare \"Beniamino Segre\" - Roma, Dipartimento di Scienze documentarie, linguistico-filologiche e geografiche, Sezione SFLL, Dottorato in Scienze Documentarie, linguistiche e letterarie, DigiLab - Laboratorio CRILeT \"Giuseppe Gigliozzi\" - Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 27-10-2014 al 27-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Narrazione, memoria, senso del luogo: Roma e i suoi quartieri nel romanzo italiano otto-novecentesco\" al Convegno \"Geografie della modernit\u00e0 letteraria\", organizzato dalla MOD - Societ\u00e0 Italiana per lo Studio della Modernit\u00e0 letteraria, Dipartimento di Lettere, Lingue, Letterature e Civilt\u00e0 antiche e moderne - Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Dipartimento di Scienze umani e sociali - Universit\u00e0 per stranieri di Perugia",
        "periodo": "dal 10-06-2015 al 13-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Figurazioni del materno e voci narranti nella letteratura italiana fra Otto e Novecento\", nell'ambito del Convegno \"Nel nome della madre. Ripensare le figure della maternit\u00e0\", organizzato dall'Ateneo internazionale Universit\u00e0 per stranieri di Siena, Associazione degli Italianisti, Mod-Societ\u00e0 italiana per lo Studio della Modernit\u00e0 letteraria",
        "periodo": "dal 11-11-2015 al 12-11-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazione del Convegno \"Dal contesto all'ipertesto. Geografia e digital technologies\", organizzato dal Dipartimento di Scienze documentarie, linguistico-filologiche e geografiche, CRILeT \"Giuseppe Gigliozzi\" - Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Associazione dei geografi italiani, Associazione italiana insegnanti di geografia",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 03-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Sul tradurre\", nell'ambito del Convegno internazionale \"Calvino qui e altrove\", organizzato dal Dipartimento di Scienze documentarie, linguistico-filologiche e geografiche, CRILeT - Sapienza Universit\u00e0 di Roma, BooksinItaly.it, Istituto italiano di cultura - Parigi, Societ\u00e0 \"Dante Alighieri\", MOD- Societ\u00e0 italina per lo studio della Modernit\u00e0 letteraria, Fondazione Arnoldo e Alberto Mondadori - Milano, Biblioteche di Roma",
        "periodo": "dal 16-12-2015 al 18-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Professione scrittrice: il lavoro intellettuale delle donne in Italia fra Ottocento e Novecento\", nell'ambito Coloquio Internacional \"Mujeres y trabajo en la historia y la cultura de la America latina y el Caribe\", organizzato dalla Casa de las Americas - La Habana, Cuba",
        "periodo": "dal 22-02-2016 al 26-02-2016"
      },
      {
        "content": "Curatela, introduzione e coordinamento della Giornata di Studi \"Antico/Contemporaneo: sguardi, prospettive, riflessioni interdisciplinari alla fine della Modernit\u00e0\", organizzata dal Dipartimento di Storia dell'Arte e Spettacolo, Dipartimento di Scienze documentarie, linguistico-filologiche e geografiche, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, CRILeT \"Giuseppe Gigliozzi\", Museo Laboratorio di Arte Contemporanea - Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Comune di Roma, Koninkljk Nederlands Insituut Rome",
        "periodo": "dal 23-05-2016 al 23-05-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro della MOD - Societ\u00e0 per lo studio della Modernit\u00e0 letteraria",
        "periodo": "dal 05-05-2004 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Scritture/scrittrici. Dibattito teorico e questioni di metodo\", nell'ambito del Dottorato in Storia delle scritture femminili - Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia - Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\"",
        "periodo": "dal 06-03-1996 al 06-03-1996"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio Docenti e Didattica nell'ambito del Corso di Alta Formazione. \"La traduzione. La traduzione come mediazione interculturale\" - Facolt\u00e0 di Scienze Umanistiche - Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "Seminario dal titolo \"Dentro/Fuori, Sopra/Sotto: critica femminista e canone letterario\", nell'ambito dei Italian Graduate Seminars - 2003/2004, Faculty of Modern and Medieval Languages, University of Cambridge",
        "periodo": "dal 03-03-2004 al 03-03-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio Docenti e Didattica nell'ambito del Dottorato in Storia delle Scritture femminili - Facolt\u00e0 di Scienze Umanistiche, ora di Lettere e Filosofia - Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 05-05-2004 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Conferenza dal titolo \"L'esperienza problematica. Generi e scrittura della narrativa italiana del Novecento\", nell'ambito della Scuola di Dottorato di Ricerca Indirizzo in Letteratura, Storia della Lingua e Filologia italiana - Dipartimento di Scienze Umane - Universit\u00e0 per Stranieri di Siena",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 01-03-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio Docenti e Didattica nell'ambito del Dottorato in Studi filologici, linguistici e letterari - Facolt\u00e0 di Scienze Umanistiche, ora di Lettere e Filosofia - Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 24-01-2007 al 24-06-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Consiglio Scientifico e didattica nell'ambito del Master di I livello \"Editoria, giornalismo e management culturale\" - Dipartimento di Scienze documentarie, linguistico-filologiche e geografiche - Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia - Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 06-06-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio Docenti e Didattica nell'ambito del Dottorato in Studi di genere - Facolt\u00e0 di Scienze Umanistiche, ora di Lettere e Filosofia - Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Conferenza dal titolo \"Mito, Favola, Poesia. Intorno alle Genealogie deorum gentilium di Boccaccio\", nell'ambito della Scuola di Dottorato di Ricerca Indirizzo in Letteratura, Storia della Lingua e Filologia italiana - Dipartimento di Scienze Umane - Universit\u00e0 per Stranieri di Siena",
        "periodo": "dal 02-12-2008 al 02-12-2008"
      },
      {
        "content": "Conferenza dal titolo \"La scrittura delle donne nella contemporaneit\u00e0: forme postmoderne\", nell'ambito della Scuola di Dottorato di Ricerca Indirizzo in Letteratura, Storia della Lingua e Filologia italiana - Dipartimento di Scienze Umane - Universit\u00e0 per Stranieri di Siena",
        "periodo": "dal 15-03-2011 al 15-03-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio Docenti e Didattica nell'ambito del Dottorato in Scienze documentarie, filologiche, linguistiche e letterarie - Facolt\u00e0 di Filosofia, Lettere, Scienze Umanistiche e Studi orientali, ora di Lettere e Filosofia - Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio Docenti e Didattica nell'ambito del Dottorato in Scienze documentarie, linguistiche e letterarie - Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia - Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Seminario dal titolo \"La scrittura di Anna Banti: tra arte e letteratura\", nell'ambito del Dottorato in Scienze Storiche, Archeologiche e Storico-artistiche - Dipartimento di Studi Umanistici - Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\"",
        "periodo": "dal 06-06-2016 al 06-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Consiglio Scientifico e Didattica nell'ambito del Master di I livello \"Storia, cultura e scrittura delle donne\" - Dipartimento di Studi greco-latini, italiani e scenico-musicali - Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia - Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 22-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di Ricerca presso il Fondo Sibilla Aleramo conservato dalla Fondazione Istituto Gransci di Roma, di cui si d\u00e0 notizia nel Convegno e volume \"Svelamento. Sibilla Aleremo\"",
        "periodo": "dal 01-10-1987 al 28-02-1988"
      },
      {
        "content": "Insegnamento del Corso di Teoria e Storia dei Generi Letterari (CDL in Lingue e Letterature straniere e in Lettere) presso La Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia-Sede di Arezzo dell'Universit\u00e0 degli Studi di Siena",
        "periodo": "dal 01-11-1998 al 31-10-1999"
      },
      {
        "content": "Insegnamento del Corso di Teoria e Storia dei Generi Letterari (CDL in Lingue e Letterature straniere e in Lettere) presso La Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia-Sede di Arezzo dell'Universit\u00e0 degli Studi di Siena",
        "periodo": "dal 01-11-1999 al 31-10-2000"
      },
      {
        "content": "Affidamento dei Corsi di Letteratura italiana e Teoria della Letteratura, come ricercatrice, presso la Facolt\u00e0 di Scienze umanistiche, poi Facolt\u00e0 di Filosofia, Lettere, Scienze Umanistiche e Studi orientali, poi Lettere e Filosofia - Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 26-12-2012"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca in Archivi e Fondi universitari e non, concernenti la figura e la produzione della scrittrice italo-cubana Alba de C\u00e9spedes, presso la Facultad de Artes y Letras de l'Universidad de La Habana",
        "periodo": "dal 01-02-2016 al 30-03-2016"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca sulla diffusione della Letteratura italiana in Francia, in vista della costituzione di un data base internazionale sull'argomento (Sapienza Universit\u00e0 di Roma e Laboratorio Langages, Litt\u00e9ratures, Soci\u00e9t\u00e9s, \u00c9tudes Transfrontali\u00e8res et Internationales (LLSETI) dell''Universit\u00e9 Savoie Mont Blanc)",
        "periodo": "dal 06-10-2016 al 08-11-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca presso il Fondo Aleramo della Fondazione Istituto Gramsci, di cui si \u00e8 data notizia nel Convegno e nel volume \"Svelamento. Sibilla Aleramo: una biografia intellettuale\"",
        "periodo": "dal 01-10-1987 al 28-02-1988"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Italianistica - Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia - Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\"",
        "periodo": "dal 01-11-1987 al 30-09-1990"
      },
      {
        "content": "Post-dottorato - Settore Studi di Storia letteraria, di Storia linguistica e di Filologia italiana - Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia - Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\"",
        "periodo": "dal 01-11-1992 al 30-09-1994"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca presso il Laboratorio di Coordinamento Ricerca Informatica Letteratura e Testo (CRILeT) \"Giuseppe Gigliozzi\" - Settore scientifico Letteratura, Laboratorio dalla sottoscritta diretto",
        "periodo": "dal 24-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca in Archivi e Fondi universitari e non, concernenti la figura e la produzione della scrittrice italo-cubana Alba de C\u00e9spedes, presso la Facultad de Artes y Letras de l'Universidad de La Habana",
        "periodo": "dal 01-02-2016 al 30-03-2016"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca sulla diffusione della Letteratura italiana in Francia, in vista della costituzione di un data base internazionale sull'argomento (Sapienza Universit\u00e0 di Roma e Laboratorio Langages, Litt\u00e9ratures, Soci\u00e9t\u00e9s, \u00c9tudes Transfrontali\u00e8res et Internationales (LLSETI) dell''Universit\u00e9 Savoie Mont Blanc)",
        "periodo": "dal 06-10-2016 al 08-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d - Ricerca di Facolt\u00e0: \"La societ\u00e0 letteraria a Roma tra le due guerre: le scrittrici\" (PI: prof.ssa Marina Zancan) - Partecipazione attivit\u00e0 del gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-1992 al 31-12-1994"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d - Progetto d'Ateneo: \"Bibliografia informatica e thesaurus di lingua e letteratura italiana\" (PI: prof. Alberto Asor Rosa) - Partecipazione attivit\u00e0 del gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-12-1995"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d \u2013 Ricerca d'Ateneo: \"Per una catalogazione delle scritture femminili\" (PI: prof.ssa Marina Zancan) - Partecipazione attivit\u00e0 del gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 31-12-1997"
      },
      {
        "content": "Consiglio Nazionale delle Ricerche: \"Le scritture femminili: reperimento, catalogazioni, interpretazioni\" (PI: prof.sse Alba Andreini e Marina Zancan) - Partecipazione attivit\u00e0 del gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca: \"Letterate italiane del Novecento in rapporto ai movimenti politici e sociali delle donne (PI: prof.ssa Marina Zancan)\" - Partecipazione attivit\u00e0 del gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d \u2013 Ricerca di Facolt\u00e0: \"Scrittrici italiane del Novecento: l\u2019archivio Alba de C\u00e9spedes\" (PI: prof.ssa Marina Zancan) - Partecipazione attivit\u00e0 del gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Consiglio Nazionale delle Ricerche: \"Il Novecento: le protagoniste\" (PI: prof.ssa Marina Zancan) - Partecipazione attivit\u00e0 del gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-01-2001"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d - Ricerca d'Ateneo: \"Archivio del Novecento. Ricerca, acquisizione, archiviazione e pubblicazione di documenti\" (PI: prof.ssa Francesca Bernardini) - Partecipazione attivit\u00e0 del gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d - Ricerca d'Ateneo - \"Per una nuova cultura: le riviste, i carteggi, la scrittura diaristica\" (PI: prof.ssa Marina Zancan) - Partecipazione attivit\u00e0 del gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d - Ricerca di Facolt\u00e0: \"Laboratorio interdisciplinare di ricerca e di analisi sui saperi delle donne\" (PI: prof.ssa Maria Serena Sapegno) - Partecipazione attivit\u00e0 del gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "PRIN: - \"Intellettuali e politiche nell'Italia repubblicana: i nuovi modelli sociali, l'organizzazione della cultura, le professioni\" - Unit\u00e0 di ricerca: \"Per una nuova cultura: le riviste, i carteggi, la scrittura diaristica\" (PI: prof.ssa Marina Zancan) - Partecipazione attivit\u00e0 del gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 18-03-2004 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d - Ricerca di Facolt\u00e0: \"Tendenze della narrativa italiana dell\u2019ultimo decennio\" (PI: prof.ssa Elisabetta Mondello) - Partecipazione attivit\u00e0 del gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d - Ricerca d'Ateneo: \"Classici italiani nella letteratura europea del Novecento. Storia dei testi, fortuna editoriale, tradizione storiografica\" (PI: prof.ssa Marina Zancan) - Partecipazione attivit\u00e0 del gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Sapienza Universit\u00e0 di Roma - Ricerca di Ateneo Federato: \"La nuova narrativa italiana e le culture giovanili\" (PI: prof.ssa Elisabetta Mondello) - Partecipazione attivit\u00e0 del gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca: \"Classici italiani nel mondo. L\u2019opera di Alba de C\u00e9spedes: le traduzioni, la diffusione, la ricezione nel contesto internazionale del Novecento\" (PI: prof.ssa Marina Zancan) - Partecipazione attivit\u00e0 del gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca: \"Scrittrici e intellettuali italiane. Ricerca letteraria, lavoro culturale e impegno civile: una rete di relazioni raccontata da carte d\u2019archivio\" (PI: prof.ssa Marina Zancan) - Partecipazione attivit\u00e0 del gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Ministero dell'Istruzione, dell'Universit\u00e0 e della Ricerca: \"Classici italiani nel mondo. L'opera di Alba de C\u00e9spedes: la traduzione, la diffusione, la ricezione nel contesto internazionale del Novecento\" (PI: Prof.ssa Marina Zancan) - Partecipazione attivit\u00e0 del gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 23-06-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Sapienza Universit\u00e0 di Roma - Ricerca d'Ateneo: \"La biblioteca di Italo Calvino: le fonti, le traduzioni\" (PI: dott.ssa Laura Di Nicola) - Partecipazione attivit\u00e0 del gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Sapienza Universit\u00e0 di Roma - Ricerca d'Ateneo: \"Classici italiani nel mondo. L\u2019opera di Alba de C\u00e9spedes: le traduzioni, la diffusione, la ricezione nel contesto internazionale del Novecento\" (PI: prof.ssa Marina Zancan) - Partecipazione attivit\u00e0 del gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 06-06-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Sapienza Universit\u00e0 di Roma - Ricerca d'Ateneo: \"Scrittrici e intellettuali del Novecento. Fonti e strumenti della ricerca\" (PI: prof.ssa Marina Zancan) - Partecipazione attivit\u00e0 del gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 12-06-2011 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Direzione del Laboratorio di Coordinamento Ricerca Informatica Letteratura e Testo (CRILeT) \"Giuseppe Gigliozzi\", presso il Dipartimento di Scienze documentarie, linguistico-filologiche e geografiche - Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 24-07-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Sapienza Universit\u00e0 di Roma-Progetti di Ricerca di Universit\u00e0: \"Narrazione, memoria, senso del luogo: un progetto transdisciplinare per la messa in valore degli spazi urbani\" (PI: prof.ssa Tiziana Banini) - Partecipazione attivit\u00e0 del gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 08-05-2014 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Dipartimento di Scienze documentarie, linguistico-filologiche e geografiche-Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia-Sapienza Universit\u00e0 di Roma: Progetto di ricerca MAGISTER, finanziato dalla Regione Lazio (responsabile prof. G. De Vecchis) - Partecipazione attivit\u00e0 del gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 06-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Sapienza Universit\u00e0 di Roma-Progetti di Ricerca di Universit\u00e0: \"Spazi urbani nel romanzo italiano otto-novecentesco\" - Direzione gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 06-05-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Valutazione dei Progetti di Ricerca per il Bando SIR 2014 del Ministero dell'Istruzione, dell'Universit\u00e0 e della Ricerca",
        "periodo": "dal 24-11-2014 al 15-01-2015"
      },
      {
        "content": "Valutazione dei Progetti di Ricerca per il bando PISCOPIA 2014-Marie Curie COFUND Program dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova",
        "periodo": "dal 23-12-2014 al 15-01-2015"
      }
    ]
  }
}