{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-201",
        "titolo": "Trieste tra storia, mito, letteratura. \"Il fantasma di Trieste\" di Enzo Bettiza",
        "ISBN": [
          "9788862277778"
        ],
        "csp": "Pisa, Roma:Fabrizio Serra, ISBN: 9788862277778",
        "opera": "G. Baroni C. Benussi (a cura di). Letteratura dalmata italiana. vol. 23, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Carotenuto Carla"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carotenuto Carla (2016). Trieste tra storia, mito, letteratura. \"Il fantasma di",
        "Trieste\" di Enzo Bettiza. In: G. Baroni C. Benussi (a cura di). Letteratura",
        "dalmata italiana. vol. 23, p. 197-201, Pisa, Roma:Fabrizio Serra, ISBN:",
        "9788862277778"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159-177",
        "titolo": "La vicenda di Solone e Creso nelle rivisitazioni di Alberto Albertini e Giovanni Mariotti",
        "ISBN": [
          "9788860564603"
        ],
        "csp": "MACERATA:Eum, ISBN: 9788860564603",
        "opera": "(a cura di): L. Moscati Castelnuovo, Solone e Creso. Variazioni letterarie, filosofiche e iconografiche su un tema erodoteo. vol. unico, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Carla Carotenuto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carla Carotenuto (2016). La vicenda di Solone e Creso nelle rivisitazioni di",
        "Alberto Albertini e Giovanni Mariotti. In: (a cura di): L. Moscati Castelnuovo,",
        "Solone e Creso. Variazioni letterarie, filosofiche e iconografiche su un tema",
        "erodoteo. vol. unico, p. 159-177, MACERATA:Eum, ISBN: 9788860564603"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-113",
        "titolo": "Influenze ed echi leopardiani nell'opera di Libero Bigiaretti",
        "ISBN": [
          "9788860564696"
        ],
        "csp": "MACERATA:Eum, ISBN: 9788860564696",
        "opera": "(a cura di): C. Geddes da Filicaia, Leopardismi del Novecento. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Carotenuto Carla"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carotenuto Carla (2016). Influenze ed echi leopardiani nell'opera di Libero",
        "Bigiaretti. In: (a cura di): C. Geddes da Filicaia, Leopardismi del Novecento.",
        "p. 101-113, MACERATA:Eum, ISBN: 9788860564696"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-127",
        "titolo": "Il francese come \"lingua della cultura\" in Fabrizia Ramondino",
        "ISBN": [
          "9788860564580"
        ],
        "csp": "MACERATA:Eum, ISBN: 9788860564580",
        "opera": "D. Bisconti D. Fabiani (a cura di). Regards crois\u00e9s France-Italie. Langues, \u00e9critures et cultures. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Carla Carotenuto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carla Carotenuto (2016). Il francese come \"lingua della cultura\" in Fabrizia",
        "Ramondino. In: D. Bisconti D. Fabiani (a cura di). Regards crois\u00e9s",
        "France-Italie. Langues, \u00e9critures et cultures. p. 117-127, MACERATA:Eum,",
        "ISBN: 9788860564580"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "199-212",
        "titolo": "Avec les yeux de la 'Bambina': enfance, guerre, antifascisme dans le roman de Francesca Duranti",
        "ISBN": [
          "9782845167322"
        ],
        "csp": "Clermont-Ferrand:Presses universitaires Blaise Pascal, ISBN: 9782845167322",
        "opera": "(a cura di): I. von Treskow N. Violle, Je(ux) d'enfants. Litt\u00e9rature et cin\u00e9ma italiens du XX si\u00e8cle. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Carotenuto Carla"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carotenuto Carla (2016). Avec les yeux de la 'Bambina': enfance, guerre,",
        "antifascisme dans le roman de Francesca Duranti. In: (a cura di): I. von",
        "Treskow N. Violle, Je(ux) d'enfants. Litt\u00e9rature et cin\u00e9ma italiens du XX",
        "si\u00e8cle. p. 199-212, Clermont-Ferrand:Presses universitaires Blaise Pascal,",
        "ISBN: 9782845167322"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-142",
        "titolo": "Il mito dongiovannesco fra dramma e ironia. L'atto teatrale \"Intervista con Don Giovanni\" di Libero Bigiaretti",
        "ISBN": [
          "9788895346632"
        ],
        "csp": "PALERMO:Carlo Saladino, ISBN: 9788895346632",
        "opera": "(a cura di): A. Aiardi S. Sconocchia (a cura di), Mito e teatro. vol. II, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Carotenuto Carla"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carotenuto Carla (2015). Il mito dongiovannesco fra dramma e ironia. L'atto",
        "teatrale \"Intervista con Don Giovanni\" di Libero Bigiaretti. In: (a cura di): A.",
        "Aiardi S. Sconocchia (a cura di), Mito e teatro. vol. II, p. 129-142,",
        "PALERMO:Carlo Saladino, ISBN: 9788895346632"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "509-520",
        "titolo": "Voci e corpi di donna. Il racconto della violenza ne \"L'amore rubato\" di Dacia Maraini",
        "ISBN": [
          "9788876675553"
        ],
        "csp": "Firenze:Franco Cesati, ISBN: 9788876675553",
        "opera": "(a cura di): E. Pirvu (a cura di), La lingua e la letteratura italiana in prospettiva sincronica e diacronica. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Carla Carotenuto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carla Carotenuto (2015). Voci e corpi di donna. Il racconto della violenza",
        "ne \"L'amore rubato\" di Dacia Maraini. In: (a cura di): E. Pirvu (a cura di), La",
        "lingua e la letteratura italiana in prospettiva sincronica e diacronica. p.",
        "509-520, Firenze:Franco Cesati, ISBN: 9788876675553"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "244-249",
        "titolo": "Identit\u00e0 e memoria in Nata in Istria di Anna Maria Mori",
        "ISBN": [
          "9788862276641"
        ],
        "csp": "PISA - ROMA:Fabrizio Serra Editore, ISBN: 9788862276641",
        "opera": "(a cura di): Baroni Giorgio Benussi Cristina, L'esodo giuliano-dalmata nella letteratura. vol. unico, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Carotenuto Carla"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carotenuto Carla (2014). Identit\u00e0 e memoria in Nata in Istria di Anna Maria",
        "Mori. In: (a cura di): Baroni Giorgio Benussi Cristina, L'esodo",
        "giuliano-dalmata nella letteratura. vol. unico, p. 244-249, PISA -",
        "ROMA:Fabrizio Serra Editore, ISBN: 9788862276641"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "283-297",
        "titolo": "Figure di donna in Rosso come una sposa e Non c'\u00e8 dolcezza di Anilda Ibrahimi",
        "ISBN": [
          "9789995978532"
        ],
        "csp": "Lussemburgo:Convivium, ISBN: 9789995978532",
        "opera": "(a cura di): Caldognetto Maria Luisa Campanale Laura, Tra innovazione e tradizione un itinerario possibile. Esperienze e proposte in ambito linguistico-letterario e storico-culturale per la didattica dell'italiano oltre frontiera. vol. unico, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Carotenuto Carla"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carotenuto Carla (2014). Figure di donna in Rosso come una sposa e Non",
        "c'\u00e8 dolcezza di Anilda Ibrahimi. In: (a cura di): Caldognetto Maria Luisa",
        "Campanale Laura, Tra innovazione e tradizione un itinerario possibile.",
        "Esperienze e proposte in ambito linguistico-letterario e storico-culturale per",
        "la didattica dell'italiano oltre frontiera. vol. unico, p. 283-297,",
        "Lussemburgo:Convivium, ISBN: 9789995978532"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-68",
        "titolo": "Fede, simbologia, storia nel romanzo inedito La piccola sinagoga di Plinio Acquabona. Il percorso verso la redenzione tra ebraismo e cristianesimo",
        "ISBN": [
          "9788867920525"
        ],
        "csp": "RIMINI:Raffaelli Editore, ISBN: 9788867920525",
        "opera": "(a cura di): Luzi Alfredo Acquabona Maria Pia, Per Plinio Acquabona. Scrittura, tu sarai la mia donna. vol. unico, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Carotenuto Carla"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carotenuto Carla (2014). Fede, simbologia, storia nel romanzo inedito La",
        "piccola sinagoga di Plinio Acquabona. Il percorso verso la redenzione tra",
        "ebraismo e cristianesimo. In: (a cura di): Luzi Alfredo Acquabona Maria Pia,",
        "Per Plinio Acquabona. Scrittura, tu sarai la mia donna. vol. unico, p. 43-68,",
        "RIMINI:Raffaelli Editore, ISBN: 9788867920525"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "9-512",
        "titolo": "Libero Bigiaretti. Storie di sentimenti. Profilo critico con Appendice di testi rari. vol. unico, p",
        "ISBN": [
          "9788861561250"
        ],
        "csp": "PESARO:Metauro, ISBN: 9788861561250",
        "anno": "2014",
        "autori": "Carotenuto Carla"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Carotenuto Carla (2014). Libero Bigiaretti. Storie di sentimenti. Profilo",
        "critico con Appendice di testi rari. vol. unico, p. 9-512, PESARO:Metauro,",
        "ISBN: 9788861561250"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Percorsi e suggestioni di onomastica letteraria sulle tracce di Vasco Pratolini e Libero Bigiaretti. IL NOME NEL TESTO, vol",
        "ISSN": [
          "1591-7622"
        ],
        "journal": "XV",
        "csp": "p. 181-189, ISSN: 1591-7622",
        "anno": "2013",
        "autori": "Carotenuto Carla"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carotenuto Carla (2013). Percorsi e suggestioni di onomastica letteraria",
        "sulle tracce di Vasco Pratolini e Libero Bigiaretti. IL NOME NEL TESTO,",
        "vol. XV, p. 181-189, ISSN: 1591-7622"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "96-106",
        "titolo": "Identit\u00e0, memoria, cultura nelle \"Stanze\" di Libero Bigiaretti",
        "ISBN": [
          "9786061407064"
        ],
        "csp": "Craiova:Editura Universitaria, ISBN: 9786061407064",
        "opera": "(a cura di): Pirvu Elena (a cura di), Discorso, identit\u00e0 e cultura nella lingua e nella letteratura italiana. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Carotenuto Carla"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carotenuto Carla (2013). Identit\u00e0, memoria, cultura nelle \"Stanze\" di Libero",
        "Bigiaretti. In: (a cura di): Pirvu Elena (a cura di), Discorso, identit\u00e0 e cultura",
        "nella lingua e nella letteratura italiana. p. 96-106, Craiova:Editura",
        "Universitaria, ISBN: 9786061407064"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fede e storia in La citt\u00e0 murata di Igino Giordani",
        "ISSN": [
          "0391-2639"
        ],
        "journal": "OTTO-NOVECENTO",
        "csp": "vol. Anno XXXVI, n. 3 - settembre-dicembre 2012, p. 79-96, ISSN: 0391-2639",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. Carotenuto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Carotenuto (2012). Fede e storia in La citt\u00e0 murata di Igino Giordani.",
        "OTTO-NOVECENTO, vol. Anno XXXVI, n. 3 - settembre-dicembre 2012, p.",
        "79-96, ISSN: 0391-2639"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "9-218",
        "titolo": "Identit\u00e0 femminile e conflittualit\u00e0 nella relazione madre-figlia. Sondaggi nella letteratura italiana contemporanea: Duranti, Sanvitale, Sereni. p",
        "ISBN": [
          "9788861560567"
        ],
        "csp": "PESARO:Metauro, ISBN: 9788861560567",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. Carotenuto"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Carotenuto (2012). Identit\u00e0 femminile e conflittualit\u00e0 nella relazione",
        "madre-figlia. Sondaggi nella letteratura italiana contemporanea: Duranti,",
        "Sanvitale, Sereni. p. 9-218, PESARO:Metauro, ISBN: 9788861560567"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-82",
        "titolo": "Cinque domande su migrazione e identit\u00e0. Intervista a Ron kubati e Salah Methnani",
        "ISBN": [
          "9788860562814"
        ],
        "csp": "MACERATA:EUM Edizioni Universit\u00e0 di Macerata, ISBN: 9788860562814",
        "opera": "M. Meschini, C. Carotenuto. Scrittura, migrazione, identit\u00e0 in Italia: voci a confronto. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Meschini, C. Carotenuto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Meschini, C. Carotenuto (2011). Cinque domande su migrazione e",
        "identit\u00e0. Intervista a Ron kubati e Salah Methnani. In: M. Meschini, C.",
        "Carotenuto. Scrittura, migrazione, identit\u00e0 in Italia: voci a confronto. p.",
        "73-82, MACERATA:EUM Edizioni Universit\u00e0 di Macerata, ISBN:",
        "9788860562814"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "21-26",
        "titolo": "Introduzione agli Atti",
        "ISBN": [
          "9788860562814"
        ],
        "csp": "MACERATA:EUM Edizioni Universit\u00e0 di Macerata, ISBN: 9788860562814",
        "opera": "M. Meschini, C. Carotenuto. Scrittura, migrazione, identit\u00e0 in Italia: voci a confronto. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. Carotenuto"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "C. Carotenuto (2011). Introduzione agli Atti. In: M. Meschini, C. Carotenuto.",
        "Scrittura, migrazione, identit\u00e0 in Italia: voci a confronto. p. 21-26,",
        "MACERATA:EUM Edizioni Universit\u00e0 di Macerata, ISBN: 9788860562814"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-31",
        "titolo": "Modernit\u00e0 e transtestualit\u00e0 negli scritti di Ugo Betti",
        "ISBN": [
          "9788876673726"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Franco Cesati, ISBN: 9788876673726",
        "opera": "J. Farrell, F. Musarra. Ugo Betti today. L'attualit\u00e0 di Ugo Betti. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "C. Carotenuto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Carotenuto (2009). Modernit\u00e0 e transtestualit\u00e0 negli scritti di Ugo Betti.",
        "In: J. Farrell, F. Musarra. Ugo Betti today. L'attualit\u00e0 di Ugo Betti. p. 23-31,",
        "FIRENZE:Franco Cesati, ISBN: 9788876673726"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-19",
        "titolo": "L'esperienza migratoria di Gino Nibbi",
        "ISBN": [
          "9788861560291"
        ],
        "csp": "PESARO:Metauro, ISBN: 9788861560291",
        "opera": "C. Carotenuto. Gino Nibbi. Marchigiano d'Australia. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. Carotenuto"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "C. Carotenuto (2008). L'esperienza migratoria di Gino Nibbi. In: C.",
        "Carotenuto. Gino Nibbi. Marchigiano d'Australia. p. 9-19,",
        "PESARO:Metauro, ISBN: 9788861560291"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-869",
        "titolo": "Ugo Betti, Novelle inedite e altri scritti con appendice documentaria. vol. Tomi I e II, p",
        "ISBN": [
          "9788878703629"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni, ISBN: 9788878703629",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. Carotenuto"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Carotenuto (2008). Ugo Betti, Novelle inedite e altri scritti con appendice",
        "documentaria. vol. Tomi I e II, p. 3-869, ROMA:Bulzoni, ISBN:",
        "9788878703629"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "591-599",
        "titolo": "Formazione e identit\u00e0 in Effetti personali di Francesca Duranti",
        "ISBN": [
          "9788846717962"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 9788846717962",
        "opera": "M. C. Papini, D. Fioretti, T. Spignoli. Il romanzo di formazione nell'Ottocento e nel Novecento. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. Carotenuto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Carotenuto (2007). Formazione e identit\u00e0 in Effetti personali di",
        "Francesca Duranti. In: M. C. Papini, D. Fioretti, T. Spignoli. Il romanzo di",
        "formazione nell'Ottocento e nel Novecento. p. 591-599, Pisa:Edizioni ETS,",
        "ISBN: 9788846717962"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-11",
        "titolo": "Premessa",
        "ISBN": [
          "9788880635505"
        ],
        "csp": "Ravenna:Longo, ISBN: 9788880635505",
        "opera": "M. Meschini, C. Carotenuto. Tra note e parole. Musica, lingua, letteratura. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. Meschini, C. Carotenuto"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "M. Meschini, C. Carotenuto (2007). Premessa. In: M. Meschini, C.",
        "Carotenuto. Tra note e parole. Musica, lingua, letteratura. p. 7-11,",
        "Ravenna:Longo, ISBN: 9788880635505"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Libero Bigiaretti",
        "opera": "G. Marrone. Encyclopedia of Italian Literary Studies. vol. 1, p. 223-225, New York :Routledge Taylor & Francis Group, ISBN: 1579583903",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. Carotenuto"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "C. Carotenuto (2007). Libero Bigiaretti. In: G. Marrone. Encyclopedia of",
        "Italian Literary Studies. vol. 1, p. 223-225, New York :Routledge Taylor &",
        "Francis Group, ISBN: 1579583903"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Clara Sereni",
        "opera": "G. Marrone. Encyclopedia of Italian Literary Studies. vol. 2, p. 1738-1740, NEW YORK:Routledge Taylor & Francis Group, ISBN: 1579583903",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. Carotenuto"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "C. Carotenuto (2007). Clara Sereni. In: G. Marrone. Encyclopedia of Italian",
        "Literary Studies. vol. 2, p. 1738-1740, NEW YORK:Routledge Taylor &",
        "Francis Group, ISBN: 1579583903"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Intervista su Libero Bigiaretti",
        "ISSN": [
          "0046-3671"
        ],
        "journal": "FERMENTI",
        "csp": "vol. n. 228, Anno XXXVI, n. 1 (2006), p. 143-148, ISSN: 0046-3671",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. Carotenuto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Carotenuto (2006). Intervista su Libero Bigiaretti. FERMENTI, vol. n.",
        "228, Anno XXXVI, n. 1 (2006), p. 143-148, ISSN: 0046-3671"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tempo e memoria nella lingua e nella letteratura italiana",
        "ISSN": [
          "1721-3509"
        ],
        "journal": "SINESTESIE",
        "csp": "vol. Ai margini della letteratura. Le scritture contaminate, Anno IV, 2006, I-II quaderno, p. 365-366, ISSN: 1721-3509",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. Carotenuto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Carotenuto (2006). Tempo e memoria nella lingua e nella letteratura",
        "italiana. SINESTESIE, vol. Ai margini della letteratura. Le scritture",
        "contaminate, Anno IV, 2006, I-II quaderno, p. 365-366, ISSN: 1721-3509"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le Merendanze di Clara Sereni",
        "ISSN": [
          "0046-3671"
        ],
        "journal": "FERMENTI",
        "csp": "vol. n. 228, Anno XXXVI, n. 1 (2006), p. 174-181, ISSN: 0046-3671",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. Carotenuto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Carotenuto (2006). Le Merendanze di Clara Sereni. FERMENTI, vol. n.",
        "228, Anno XXXVI, n. 1 (2006), p. 174-181, ISSN: 0046-3671"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Profili al tratto di Libero Bigiaretti",
        "ISSN": [
          "0046-3671"
        ],
        "journal": "FERMENTI",
        "csp": "vol. n. 228, Anno XXXVI, n. 1 (2006), p. 137-142, ISSN: 0046-3671",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. Carotenuto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Carotenuto (2006). Profili al tratto di Libero Bigiaretti. FERMENTI, vol. n.",
        "228, Anno XXXVI, n. 1 (2006), p. 137-142, ISSN: 0046-3671"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli",
        "titolo": "Dalle novelle al teatro: il laboratorio dello scrittore",
        "ISBN": [
          "8834863321"
        ],
        "csp": "ISBN: 8834863321",
        "opera": "G. Giacobbe, L. Fava Guzzetta. Ermeneutica giuridica ed ermeneutica letteraria: Emilio e Ugo Betti. p. 5-25, TORINO:G",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. Carotenuto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Carotenuto (2006). Dalle novelle al teatro: il laboratorio dello scrittore. In:",
        "G. Giacobbe, L. Fava Guzzetta. Ermeneutica giuridica ed ermeneutica",
        "letteraria: Emilio e Ugo Betti. p. 5-25, TORINO:G. Giappichelli, ISBN:",
        "8834863321"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "429-436",
        "titolo": "La voce migrante di Ron Kubati",
        "ISBN": [
          "8876672206"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Franco Cesati, ISBN: 8876672206",
        "opera": "B. Van den Bossche, M. Bastiaensen, C. Salvadori Lonergan, S. Widlak. Italia e Europa: dalla cultura nazionale all'interculturalismo. vol. volume primo, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. Carotenuto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Carotenuto (2006). La voce migrante di Ron Kubati. In: B. Van den",
        "Bossche, M. Bastiaensen, C. Salvadori Lonergan, S. Widlak. Italia e",
        "Europa: dalla cultura nazionale all'interculturalismo. vol. volume primo, p.",
        "429-436, FIRENZE:Franco Cesati, ISBN: 8876672206"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Linguaggio e sessualit\u00e0 in Verso Paola di Francesca Sanvitale",
        "ISSN": [
          "1721-3509"
        ],
        "journal": "SINESTESIE",
        "csp": "vol. Primo quaderno, 2002, p. 26-35, ISSN: 1721-3509",
        "anno": "2002",
        "autori": "C. Carotenuto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Carotenuto (2002). Linguaggio e sessualit\u00e0 in Verso Paola di Francesca",
        "Sanvitale. SINESTESIE, vol. Primo quaderno, 2002, p. 26-35, ISSN:",
        "1721-3509"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159-177",
        "titolo": "La vicenda di Solone e Creso nelle rivisitazioni di Alberto Albertini e Giovanni Mariotti",
        "ISBN": [
          "9788860564603"
        ],
        "csp": "MACERATA:Eum, ISBN: 9788860564603",
        "opera": "(a cura di): L. Moscati Castelnuovo, Solone e Creso. Variazioni letterarie, filosofiche e iconografiche su un tema erodoteo. vol. unico, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Carla Carotenuto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carla Carotenuto (2016). La vicenda di Solone e Creso nelle rivisitazioni di",
        "Alberto Albertini e Giovanni Mariotti. In: (a cura di): L. Moscati Castelnuovo,",
        "Solone e Creso. Variazioni letterarie, filosofiche e iconografiche su un tema",
        "erodoteo. vol. unico, p. 159-177, MACERATA:Eum, ISBN: 9788860564603"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "199-212",
        "titolo": "Avec les yeux de la 'Bambina': enfance, guerre, antifascisme dans le roman de Francesca Duranti",
        "ISBN": [
          "9782845167322"
        ],
        "csp": "Clermont-Ferrand:Presses universitaires Blaise Pascal, ISBN: 9782845167322",
        "opera": "(a cura di): I. von Treskow N. Violle, Je(ux) d'enfants. Litt\u00e9rature et cin\u00e9ma italiens du XX si\u00e8cle. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Carotenuto Carla"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carotenuto Carla (2016). Avec les yeux de la 'Bambina': enfance, guerre,",
        "antifascisme dans le roman de Francesca Duranti. In: (a cura di): I. von",
        "Treskow N. Violle, Je(ux) d'enfants. Litt\u00e9rature et cin\u00e9ma italiens du XX",
        "si\u00e8cle. p. 199-212, Clermont-Ferrand:Presses universitaires Blaise Pascal,",
        "ISBN: 9782845167322"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "244-249",
        "titolo": "Identit\u00e0 e memoria in Nata in Istria di Anna Maria Mori",
        "ISBN": [
          "9788862276641"
        ],
        "csp": "PISA - ROMA:Fabrizio Serra Editore, ISBN: 9788862276641",
        "opera": "(a cura di): Baroni Giorgio Benussi Cristina, L'esodo giuliano-dalmata nella letteratura. vol. unico, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Carotenuto Carla"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carotenuto Carla (2014). Identit\u00e0 e memoria in Nata in Istria di Anna Maria",
        "Mori. In: (a cura di): Baroni Giorgio Benussi Cristina, L'esodo",
        "giuliano-dalmata nella letteratura. vol. unico, p. 244-249, PISA -",
        "ROMA:Fabrizio Serra Editore, ISBN: 9788862276641"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-68",
        "titolo": "Fede, simbologia, storia nel romanzo inedito La piccola sinagoga di Plinio Acquabona. Il percorso verso la redenzione tra ebraismo e cristianesimo",
        "ISBN": [
          "9788867920525"
        ],
        "csp": "RIMINI:Raffaelli Editore, ISBN: 9788867920525",
        "opera": "(a cura di): Luzi Alfredo Acquabona Maria Pia, Per Plinio Acquabona. Scrittura, tu sarai la mia donna. vol. unico, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Carotenuto Carla"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carotenuto Carla (2014). Fede, simbologia, storia nel romanzo inedito La",
        "piccola sinagoga di Plinio Acquabona. Il percorso verso la redenzione tra",
        "ebraismo e cristianesimo. In: (a cura di): Luzi Alfredo Acquabona Maria Pia,",
        "Per Plinio Acquabona. Scrittura, tu sarai la mia donna. vol. unico, p. 43-68,",
        "RIMINI:Raffaelli Editore, ISBN: 9788867920525"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "9-512",
        "titolo": "Libero Bigiaretti. Storie di sentimenti. Profilo critico con Appendice di testi rari. vol. unico, p",
        "ISBN": [
          "9788861561250"
        ],
        "csp": "PESARO:Metauro, ISBN: 9788861561250",
        "anno": "2014",
        "autori": "Carotenuto Carla"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Carotenuto Carla (2014). Libero Bigiaretti. Storie di sentimenti. Profilo",
        "critico con Appendice di testi rari. vol. unico, p. 9-512, PESARO:Metauro,",
        "ISBN: 9788861561250"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fede e storia in La citt\u00e0 murata di Igino Giordani",
        "ISSN": [
          "0391-2639"
        ],
        "journal": "OTTO-NOVECENTO",
        "csp": "vol. Anno XXXVI, n. 3 - settembre-dicembre 2012, p. 79-96, ISSN: 0391-2639",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. Carotenuto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Carotenuto (2012). Fede e storia in La citt\u00e0 murata di Igino Giordani.",
        "OTTO-NOVECENTO, vol. Anno XXXVI, n. 3 - settembre-dicembre 2012, p.",
        "79-96, ISSN: 0391-2639"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "9-218",
        "titolo": "Identit\u00e0 femminile e conflittualit\u00e0 nella relazione madre-figlia. Sondaggi nella letteratura italiana contemporanea: Duranti, Sanvitale, Sereni. p",
        "ISBN": [
          "9788861560567"
        ],
        "csp": "PESARO:Metauro, ISBN: 9788861560567",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. Carotenuto"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Carotenuto (2012). Identit\u00e0 femminile e conflittualit\u00e0 nella relazione",
        "madre-figlia. Sondaggi nella letteratura italiana contemporanea: Duranti,",
        "Sanvitale, Sereni. p. 9-218, PESARO:Metauro, ISBN: 9788861560567"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-869",
        "titolo": "Ugo Betti, Novelle inedite e altri scritti con appendice documentaria. vol. Tomi I e II, p",
        "ISBN": [
          "9788878703629"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni, ISBN: 9788878703629",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. Carotenuto"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Carotenuto (2008). Ugo Betti, Novelle inedite e altri scritti con appendice",
        "documentaria. vol. Tomi I e II, p. 3-869, ROMA:Bulzoni, ISBN:",
        "9788878703629"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli",
        "titolo": "Dalle novelle al teatro: il laboratorio dello scrittore",
        "ISBN": [
          "8834863321"
        ],
        "csp": "ISBN: 8834863321",
        "opera": "G. Giacobbe, L. Fava Guzzetta. Ermeneutica giuridica ed ermeneutica letteraria: Emilio e Ugo Betti. p. 5-25, TORINO:G",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. Carotenuto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Carotenuto (2006). Dalle novelle al teatro: il laboratorio dello scrittore. In:",
        "G. Giacobbe, L. Fava Guzzetta. Ermeneutica giuridica ed ermeneutica",
        "letteraria: Emilio e Ugo Betti. p. 5-25, TORINO:G. Giappichelli, ISBN:",
        "8834863321"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ultima stesura di Francesca Duranti. Una mise en abyme tra scrittura e biografia",
        "ISSN": [
          "0046-3671"
        ],
        "journal": "FERMENTI",
        "csp": "vol. Anno XXXV, n. 1 (2005), p. 71-79, ISSN: 0046-3671",
        "anno": "2005",
        "autori": "C. Carotenuto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Carotenuto (2005). Ultima stesura di Francesca Duranti. Una mise en",
        "abyme tra scrittura e biografia. FERMENTI, vol. Anno XXXV, n. 1 (2005), p.",
        "71-79, ISSN: 0046-3671"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-80",
        "titolo": "Separazioni di Francesca Sanvitale. Tecniche narrative della passione tra memoria e assenza",
        "ISBN": [
          "8876671811"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Franco Cesati, ISBN: 8876671811",
        "opera": "S. Gola, M. Bastiaensen. Sguardo sulla lingua e la letteratura italiana all'inizio del terzo millennio. p",
        "anno": "2004",
        "autori": "C. Carotenuto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Carotenuto (2004). Separazioni di Francesca Sanvitale. Tecniche",
        "narrative della passione tra memoria e assenza. In: S. Gola, M.",
        "Bastiaensen. Sguardo sulla lingua e la letteratura italiana all'inizio del terzo",
        "millennio. p. 63-80, FIRENZE:Franco Cesati, ISBN: 8876671811"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-180",
        "titolo": "Teoria e prassi della traduzione letteraria. Analisi testuale di Senilit\u00e0 tradotto da Carmen Mart\u00edn Gaite",
        "ISBN": [
          "8887543410"
        ],
        "csp": "PESARO:Metauro, ISBN: 8887543410",
        "opera": "C. Gubert. Frammenti di Europa. Riviste e traduttori del Novecento. p",
        "anno": "2003",
        "autori": "C. Carotenuto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Carotenuto (2003). Teoria e prassi della traduzione letteraria. Analisi",
        "testuale di Senilit\u00e0 tradotto da Carmen Mart\u00edn Gaite. In: C. Gubert.",
        "Frammenti di Europa. Riviste e traduttori del Novecento. p. 147-180,",
        "PESARO:Metauro, ISBN: 8887543410"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "237-247",
        "titolo": "L'avventura marina di Raffaello Brignetti",
        "ISBN": [
          "8876671366"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Franco Cesati, ISBN: 8876671366",
        "opera": "B. V. den Bossche, M. Bastiaensen, C. Salvadori Lonergan. ... E c'\u00e8 di mezzo il mare: lingua, letteratura e civilt\u00e0 marina. vol. volume secondo, p",
        "anno": "2002",
        "autori": "C. Carotenuto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Carotenuto (2002). L'avventura marina di Raffaello Brignetti. In: B. V.",
        "den Bossche, M. Bastiaensen, C. Salvadori Lonergan. ... E c'\u00e8 di mezzo il",
        "mare: lingua, letteratura e civilt\u00e0 marina. vol. volume secondo, p. 237-247,",
        "FIRENZE:Franco Cesati, ISBN: 8876671366"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-77",
        "titolo": "La scrittura bettiana tra realismo e trascendenza",
        "ISBN": [
          "8887543194"
        ],
        "csp": "Fossombrone (Pesaro):Metauro, ISBN: 8887543194",
        "opera": "U. Betti. Novelle edite e rare. p",
        "anno": "2001",
        "autori": "C. Carotenuto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Carotenuto (2001). La scrittura bettiana tra realismo e trascendenza. In:",
        "U. Betti. Novelle edite e rare. p. 27-77, Fossombrone (Pesaro):Metauro,",
        "ISBN: 8887543194"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La pluridiscorsivit\u00e0 di Bigiaretti. Leopolda e Le indulgenze tra scrittura e immagine",
        "ISSN": [
          "1721-5943"
        ],
        "journal": "AUTOGRAFO",
        "csp": "vol. La messinscena di scritto e figurato, anno XV, n. 38, gennaio-giugno 1999, p. 61-73, ISSN: 1721-5943",
        "anno": "1999",
        "autori": "C. Carotenuto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Carotenuto (1999). La pluridiscorsivit\u00e0 di Bigiaretti. Leopolda e Le",
        "indulgenze tra scrittura e immagine. AUTOGRAFO, vol. La messinscena di",
        "scritto e figurato, anno XV, n. 38, gennaio-giugno 1999, p. 61-73, ISSN:",
        "1721-5943"
      ],
      "anno": "1999"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/F2",
    "progr": "26721",
    "nome": "CAROTENUTO Carla",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Collaborazione con il comitato editoriale della rivista \"Filolog\" della Facolt\u00e0 di Filologia dell\u2019Universit\u00e0 di Banja Luka (Bosnia-Erzegovina) per la sezione dedicata alla scrittrice Alba de C\u00e9spedes nel numero 16 (2017)",
        "periodo": "dal 16-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Convegno \"Se ne scrivono ancora. La poesia di Vittorio Sereni\". Collaborazione all'organizzazione durante il periodo studentesco universitario - Macerata",
        "periodo": "dal 22-03-1993 al 23-03-1993"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Libero Bigiaretti: la storia, le storie, la scrittura\", nell\u2019ambito delle \u201cCelebrazioni Libero Bigiaretti\u201d . Collaborazione all'organizzazione e relazione \"Tipologia dell\u2019amore nel teatro di Bigiaretti\" - Matelica",
        "periodo": "dal 21-03-1998 al 22-03-1998"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Amor y Erotismo en la literatura\". Relazione \"Tradizione e innovazione di un mito: Il Don Giovanni di Libero Bigiaretti\" - Salamanca",
        "periodo": "dal 03-06-1998 al 05-06-1998"
      },
      {
        "content": "\"Soavi sapori della cultura italiana\"- XIII Congresso A.I.P.I. Relazione \"Cibo, sapori e cucina nell\u2019opera di Libero Bigiaretti\" - Soave - Verona",
        "periodo": "dal 27-08-1998 al 29-08-1998"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Microcosmi leopardiani: biografie, cultura, societ\u00e0\". Relazione \"Il retroterra familiare di Giacomo Leopardi: i Baviera di Senigallia\" - Recanati",
        "periodo": "dal 04-12-1998 al 05-12-1998"
      },
      {
        "content": "Convegno \" 'Le vie dorate e gli orti\u2019. Le Marche di Giacomo Leopardi\", manifestazione conclusiva delle \"Celebrazioni per il Bicentenario Leopardiano\". Collaborazione all'organizzazione e relazione \"La figura esemplare di Annesio Nobili attraverso i documenti notarili\" - Ancona",
        "periodo": "dal 02-03-2000 al 05-03-2000"
      },
      {
        "content": "Convegno \"La poesia nel Piceno oggi\". Collaborazione all'organizzazione - Ascoli Piceno",
        "periodo": "dal 04-04-2000 al 06-04-2000"
      },
      {
        "content": "\u201c '\u2026 e c\u2019\u00e8 di mezzo il mare'. Lingua, letteratura e civilt\u00e0 marina\" \u2013 XIV Congresso A.I.P.I. Relazione \"L\u2019avventura marina di Raffaello Brignetti\" - Spalato",
        "periodo": "dal 23-08-2000 al 27-08-2000"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Parola e icona. La scrittura e la visivit\u00e0\". Collaborazione all'organizzazione - Colli del Tronto",
        "periodo": "dal 26-04-2001 al 28-04-2001"
      },
      {
        "content": "\"Mujer, creaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n: realidades e imaginarios\" \u2013 IX Simposio Internacional Asociaci\u00f3n Andaluza de Semi\u00f3tica. Relazione \" \u2018Ultima stesura\u2019 de Francesca Duranti: una mise en abyme entre escritura y biograf\u00eda\" - Siviglia",
        "periodo": "dal 13-12-2001 al 15-12-2001"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Sguardo sulla lingua e la letteratura italiana all\u2019inizio del terzo millennio\". Relazione \" \u2018Separazioni\u2019 di Francesca Sanvitale. Tecniche narrative della passione tra memoria e assenza\" - Bruxelles",
        "periodo": "dal 15-03-2002 al 16-03-2002"
      },
      {
        "content": "\"Lingue e letterature in contatto\" \u2013 XV Congresso A.I.P.I. Relazione \"Crisi del soggetto e pastiche linguistico in Rosa Cappiello\" - Brunico",
        "periodo": "dal 24-08-2002 al 27-08-2002"
      },
      {
        "content": "\"Entretejiendo saberes\" \u2013 IV Seminario Internacional de Estudio de mujeres Audem. Relazione \"La \u2018lengua perdida de las mujeres\u2019 en Clara Sereni\" - Siviglia",
        "periodo": "dal 17-10-2002 al 19-10-2002"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Igino Giordani nell'Italia del Novecento\". Relazione \"Fede e storia ne 'La citt\u00e0 murata' di Igino Giordani\" - Roma",
        "periodo": "dal 31-01-2003 al 01-02-2003"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Tra note e parole. Musica, lingua, letteratura\". Collaborazione all'organizzazione - Ascoli Piceno",
        "periodo": "dal 19-09-2003 al 20-09-2003"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Ermeneutica Letteraria ed Ermeneutica Giuridica: Ugo ed Emilio Betti\". Relazione \"Dalle novelle al teatro: il laboratorio dello scrittore\" - Roma",
        "periodo": "dal 04-06-2004 al 04-06-2004"
      },
      {
        "content": "\"Italia e Europa: dalla cultura nazionale all\u2019interculturalismo\" - XVI Congresso A.I.P.I. Relazione \"La voce 'migrante' di Ron Kubati\" - Cracovia",
        "periodo": "dal 25-08-2004 al 29-08-2004"
      },
      {
        "content": "Convegno \"La forma del passato. Questioni di identit\u00e0 in opere letterarie e cinematografiche italiane a partire dagli ultimi anni Ottanta\". Componente del Comitato scientifico - Bruxelles",
        "periodo": "dal 28-10-2004 al 29-10-2004"
      },
      {
        "content": "\"Il romanzo di formazione nell\u2019Ottocento e nel Novecento\" \u2013 Convegno MOD. Relazione \"Formazione e identit\u00e0 in \u2018Effetti personali\u2019 di Francesca Duranti\" - Firenze",
        "periodo": "dal 06-06-2005 al 08-06-2005"
      },
      {
        "content": "\"Tempo e memoria nella lingua e nella letteratura italiana\" - XVII Congresso A.I.P.I. Componente del Comitato scientifico e del Comitato tecnico. Anche relazione \"Le \u2018stanze\u2019 della memoria di Libero Bigiaretti\" e intervista alla scrittrice Clara Sereni, ospite dell'iniziativa - Ascoli Piceno",
        "periodo": "dal 22-08-2006 al 26-08-2006"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Migrazione e identit\u00e0\". Promozione e collaborazione all'organizzazione - Macerata",
        "periodo": "dal 13-12-2007 al 13-12-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Ugo Betti today \u2013 L\u2019attualit\u00e0 di Ugo Betti\". Relazione \"La trama intertestuale negli scritti di Ugo Betti\" - Glasgow",
        "periodo": "dal 24-04-2008 al 25-04-2008"
      },
      {
        "content": "\"Il libro di Astolfo. Magico e fantastico nella lingua, nella letteratura e nella cultura italiane\" - IV Convegno dell\u2019Associazione degli Italianisti nei Balcani \u2013 AIBA. Relazione \"Il non detto delle fiabe. La trilogia di Alessandra Montrucchio\" - Banja Luka",
        "periodo": "dal 15-06-2012 al 16-06-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Enfance, Violence, Exil et Migration Italienne \u2013 Infanzia Violenza Esilio e Migrazione Italiana, Italie France Allemagne \u2013 Italia Francia Germania 1939-1979. Approches narratives et cin\u00e9matographiques. Approccio narrativo e cinematografico\". Relazione \"Con gli occhi della \u2018Bambina\u2019. Infanzia, guerra, antifascismo nel romanzo di Francesca Duranti\" - Regensburg",
        "periodo": "dal 19-06-2012 al 21-06-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Discorso, identit\u00e0 e cultura nella lingua e nella letteratura italiana\". Relazione \"Identit\u00e0, memoria, cultura nelle \u2018Stanze\u2019 di Libero Bigiaretti\" - Craiova",
        "periodo": "dal 21-09-2012 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "\"Onomastica & Letteratura\" \u2013 XVII Convegno dell\u2019Associazione. Relazione \"Percorsi e suggestioni di onomastica letteraria sulle tracce di Vasco Pratolini e Libero Bigiarett\" - Macerata",
        "periodo": "dal 11-10-2012 al 13-10-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno \"L\u2019esodo giuliano-dalmata nella letteratura\". Relazione \"Identit\u00e0 e memoria in \u2018Nata in Istria\u2019 di Anna Maria Mori\" - Trieste",
        "periodo": "dal 28-02-2013 al 01-03-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno \"I nuovi volti del cambiamento: prospettive interculturali letterarie e didattiche in ambito migratorio\". Organizzazione e relazione \"La letteratura italiana della migrazione\" - Macerata",
        "periodo": "dal 10-05-2013 al 10-05-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Discorso e cultura nella lingua e nella letteratura italiana\". Relazione \"Voci e corpi di donna. Il racconto della violenza nella letteratura italiana contemporanea\" - Craiova",
        "periodo": "dal 20-09-2013 al 21-09-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Mito e teatro/2\". Relazione \"Il mito dongiovannesco fra dramma e ironia. L\u2019atto teatrale \u2018Intervista con Don Giovanni\u2019 di Libero Bigiaretti\" - Macerata",
        "periodo": "dal 24-09-2013 al 24-09-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno \" \u2018Scrittura, tu sarai la mia donna\u2019. Plinio Acquabona 1913-2013\". Relazione \"Fede, simbologia, storia nel romanzo inedito \u2018La piccola sinagoga\u2019 di Plinio Acquabona. Il percorso verso la redenzione tra ebraismo e cristianesimo\" - Ancona",
        "periodo": "dal 25-10-2013 al 25-10-2013"
      },
      {
        "content": "\"Ricerca, scoperta, innovazione. L\u2019Italia dei saperi\" - XIII Settimana della Lingua Italiana nel Mondo 2013. Relazione \"Scrittura e identit\u00e0: la letteratura della migrazione in Italia\" - Trier",
        "periodo": "dal 14-11-2013 al 17-11-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Leopardismi del Novecento\". Relazione su Libero Bigiaretti - Macerata",
        "periodo": "dal 04-04-2014 al 04-04-2014"
      },
      {
        "content": "Congresso annuale della Canadian Society for Italian Studies - CSIS. Relazione \"Rappresentazioni del materno nella scrittura delle donne. \u2018Lo spazio bianco\u2019 di Valeria Parrella e \u2018Un anno senza canzoni\u2019 di Francesca Duranti\" - St. Catharines, Ontario \u2013 Canada",
        "periodo": "dal 24-05-2014 al 26-05-2014"
      },
      {
        "content": "\"I cantieri dell\u2019italianistica. Ricerca, didattica e organizzazione agli inizi del XXI secolo (II)\" - XVIII Congresso dell\u2019Associazione degli Italianisti \u2013 ADI. Relazione \"Le configurazioni del femminile ne \u2018La casa sul lago della luna\u2019 di Francesca Duranti\" - Padova",
        "periodo": "dal 10-09-2014 al 13-09-2014"
      },
      {
        "content": "\"Africa in movimento\" \u2013 Terza Conferenza dell\u2019Associazione per gli Studi Africani in Italia \u2013 ASAI. Proponente e coordinatrice, con una collega, del panel 17 \"Come raccontare l\u2019Africa oggi. Visioni ed esperienze letterarie\". Anche relazione \"Sguardi e racconti al femminile: culture, tradizioni, migrazioni dall\u2019Africa\" - Macerata",
        "periodo": "dal 17-09-2014 al 17-09-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno \"La lingua e la letteratura italiana in prospettiva sincronica e diacronica\". Relazione \"La mafia raccontata dalle donne. La Spina, Maraini, Torregrossa\" - Craiova",
        "periodo": "dal 19-09-2014 al 20-09-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Mito e Teatro III. L\u2019azione, il tempo, lo spazio. Ricognizione sulle 'unit\u00e0 aristoteliche' \u201d. Relazione \"L\u2019invenzione della croce tra storia e leggenda: due drammi di Plinio Acquabona\" - Ancona",
        "periodo": "dal 24-10-2014 al 25-10-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Narrazioni della transcultura. Fratture, nodi, ricomposizioni\". Relazione \"Tra sogno e realt\u00e0. Esperienze e culture migranti nell\u2019Italia contemporanea\" - Macerata",
        "periodo": "dal 12-12-2014 al 12-12-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Archivi del futuro. Il postcoloniale, l\u2019Italia e il tempo a venire\". Relazione \"Percorsi transculturali e postcoloniali in \u2018Roma negata\u2019 di Rino Bianchi e Igiaba Scego\" - Padova",
        "periodo": "dal 18-02-2015 al 20-02-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Letteratura dalmata italiana\". Relazione \"Trieste tra storia, mito, letteratura. Il romanzo \u2018Il fantasma di Trieste\u2019 di Enzo Bettiza\" - Trieste",
        "periodo": "dal 27-02-2015 al 28-02-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Solone e Creso. Variazioni letterarie, filosofiche e iconografiche su un tema erodoteo\". Relazione \"La vicenda di Solone e Creso nelle rivisitazioni di Alberto Albertini e Giovanni Mariotti\" - Macerata",
        "periodo": "dal 10-03-2015 al 10-03-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Regards crois\u00e9s France-Italie: langues, ecritures et cultures - Sguardi incrociati Italia-Francia: lingue, scritture e culture\". Relazione \"Il francese come \u2018lingua della cultura\u2019 in Fabrizia Ramondino\" - Macerata",
        "periodo": "dal 20-03-2015 al 20-03-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Passioni migratorie tra racconto e autobiografia: voci ed esperienze contemporanee\". Organizzazione e relazione \"Nuove identit\u00e0 italiane: percorsi migratori tra societ\u00e0 e letteratura\" - Macerata",
        "periodo": "dal 07-05-2015 al 07-05-2015"
      },
      {
        "content": "\"L'italianistica oggi: ricerca e didattica\" - XIX Congresso dell'Associazione degli Italianisti - ADI. Proponente e coordinatrice della sessione \"La violenza di genere nella letteratura italiana del XX e XXI secolo. La scrittura delle donne tra rappresentazione e testimonianza\". Anche relazione \"Lo stupro etnico tra parola e silenzio in 'E se Fuad avesse avuto la dinamite?' di Elvira Mujcic\" - Roma",
        "periodo": "dal 10-09-2015 al 11-09-2015"
      },
      {
        "content": "\"Il maceratese nella Grande Guerra tra storia e memoria\" - 51\u00b0 Convegno di Studi Maceratesi. Relazione \"L'esperienza bellica di Ugo Betti: documenti e testi\" - Abbadia di Fiastra (Tolentino)",
        "periodo": "dal 28-11-2015 al 28-11-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno \" \u2018Pluriverso\u2019 italiano: incroci linguistico-culturali e percorsi migratori in lingua italiana\". Componente del Comitato scientifico e del Comitato organizzativo - Macerata e Recanati",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno \"La percezione e comunicazione del patrimonio nel contesto multiculturale\". Relazione \"Rappresentazioni urbane e ricostruzioni identitarie in Igiaba Scego e Shirin Ramzanali Fazel. Sguardi incrociati tra cultura, letteratura, storia\" - Macerata",
        "periodo": "dal 04-05-2016 al 06-05-2016"
      },
      {
        "content": "\"La letteratura italiana e le arti\" - XX Congresso dell'Associazione degli Italianisti - ADI. Discussant nella sessione \"La narrativa femminile dal secondo dopoguerra agli anni Settanta del Novecento\" - Napoli",
        "periodo": "dal 07-09-2016 al 10-09-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Il reale raccontato tra storia e letteratura\". Relazione \"Gli esili della storia. La voce delle cose ne 'L'anima altrove' di Anna Maria Mori\" - Macerata",
        "periodo": "dal 20-10-2016 al 20-10-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Letteratura, arte, cultura tra le due sponde dell'Adriatico\". Relazione \"Il 'mito di Sveti Stefan' ne 'La controfigura' di Libero Bigiaretti: natura e passione\"- Zara",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 29-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile dell'attivit\u00e0 di ricerca del gruppo \u201cCulture e letterature migranti\" nell'ambito del progetto di ricerca \"CROSS-cultural Doors. The perception and Communication of cultural heritage for audience development and rights of citizenSHIP in Europe (CROSS-SHIP)\" finanziato con bando competitivo \u2013 Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio Citt\u00e0 di Torino - sezione \u201cSaggi e Tesi di Laurea\u201d (XII ed. 1997) - Centro Studi Cultura e Societ\u00e0 di Torino - tesi di laurea \"Un discorso amoroso in Libero Bigiaretti\". In tale occasione la sua tesi di laurea \u00e8 stata recensita sulla rivista \u00abCultura e Societ\u00e0\u00bb (Anno XVII, N. 4 \u2013 Quarto Trimestre 1997, pp. 55-56) e il suo nominativo \u00e8 stato inscritto nell\u2019albo d\u2019oro per l\u2019anno 1997 (pp. 61-62)",
        "periodo": "dal 13-12-1997 al 13-12-1997"
      },
      {
        "content": "Premio \u201cMaria Attanasio\u201d (VI ed. 2001) - Unione femminile Nazionale di Milano - saggio critico su madre e figlia nella scrittura contemporanea al femminile",
        "periodo": "dal 13-04-2002 al 13-04-2002"
      },
      {
        "content": "Premio Nazionale di Cultura \u201cFrontino Montefeltro\u201d (XXVIII ed. 2009) \u2013 Premio speciale della Giuria per la sezione \u201cCultura Marchigiana\u201d - volume Ugo Betti - \"Novelle inedite e altri scritti con Appendice documentaria\", due tomi (Bulzoni, 2008)",
        "periodo": "dal 20-09-2009 al 20-09-2009"
      },
      {
        "content": "Finalista al Premio Carver \u2013 sezione \"Saggistica\" (ed. 2013) - volume \"Identit\u00e0 femminile e conflittualit\u00e0 nella relazione madre-figlia. Sondaggi nella letteratura italiana contemporanea: Duranti, Sanvitale, Sereni\" (Metauro, 2012). Civitavecchia",
        "periodo": "dal 20-10-2013 al 20-10-2013"
      },
      {
        "content": "Membro della Canadian Society for Italian Studies (CSIS)",
        "periodo": "dal 21-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socia effettiva dell'Accademia Marchigiana di Scienze Lettere ed Arti",
        "periodo": "dal 28-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in SCIENZE LINGUISTICHE, FILOLOGICHE, LETTERARIE E STORICO-ARCHEOLOGICHE - curriculum \"INTERPRETAZIONE, FILOLOGIA DEI TESTI, STORIA DELLA CULTURA\" - ciclo XXIX. Partecipazione al collegio dei docenti - Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in SCIENZE LINGUISTICHE, FILOLOGICHE, LETTERARIE E STORICO-ARCHEOLOGICHE - curriculum \"INTERPRETAZIONE, FILOLOGIA DEI TESTI, STORIA DELLA CULTURA\" - ciclo XXIX. Insegnamento \"La relazione madre-figlia nella letteratura italiana contemporanea: spunti teorici e percorsi letterari\" - Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 19-03-2014 al 19-03-2014"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in STUDI LINGUISTICI, FILOLOGICI, LETTERARI - curriculum \"LINGUISTICA, FILOLOGIA, INTERPRETAZIONE DEI TESTI\" - ciclo XXX. Partecipazione al collegio dei docenti - Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in STUDI LINGUISTICI, FILOLOGICI, LETTERARI - curriculum \"LINGUISTICA, FILOLOGIA, INTERPRETAZIONE DEI TESTI\" - ciclo XXXI. Partecipazione al collegio dei docenti - Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in STUDI LINGUISTICI, FILOLOGICI, LETTERARI - curriculum \"LINGUISTICA, FILOLOGIA, INTERPRETAZIONE DEI TESTI\" - ciclo XXXII. Partecipazione al collegio dei docenti - Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca presso il Dipartimento di Filologia Italiana \u2013 Facolt\u00e0 di Filologia dell\u2019Universit\u00e0 Complutense di Madrid",
        "periodo": "dal 15-05-1998 al 05-06-1998"
      },
      {
        "content": "Insegnamento sull'Ermetismo italiano: \"Dalla poetica dell\u2019Ermetismo alla poetica fenomenologica\" - Dipartimento di Filologia Italiana \u2013 Facolt\u00e0 di Filologia dell\u2019Universit\u00e0 Complutense di Madrid",
        "periodo": "dal 18-05-1998 al 29-05-1998"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca presso il Dipartimento di Filologia Romanica - Facolt\u00e0 di Filologia dell\u2019Universit\u00e0 di Barcellona (U.B.), con borsa di studio Socrates/Erasmus - dottorato. Conferenza \"Lettura e commento di 'Sei personaggi in cerca d'autore' di Luigi Pirandello\" (3 aprile 2001)",
        "periodo": "dal 29-01-2001 al 29-06-2001"
      },
      {
        "content": "Insegnamento \"Letteratura italiana\" - Dipartimento di lingua e letteratura italiana degli Studi Umanistici dell\u2019Universit\u00e0 di Spalato",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 01-07-2003"
      },
      {
        "content": "Commissione di laurea (Esaminatore Esterno) \u2013 laurea specialistica \u2013 Dipartimento di Italianistica dell\u2019Universit\u00e0 di Malta",
        "periodo": "dal 04-07-2003 al 04-07-2003"
      },
      {
        "content": "Insegnamento \"Letteratura italiana 1\" - Dipartimento di lingua e letteratura italiana degli Studi Umanistici dell\u2019Universit\u00e0 di Spalato",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 30-06-2004"
      },
      {
        "content": "Insegnamento \"Letteratura italiana 2\" - Dipartimento di lingua e letteratura italiana degli Studi Umanistici dell\u2019Universit\u00e0 di Spalato",
        "periodo": "dal 01-03-2004 al 30-06-2004"
      },
      {
        "content": "Insegnamento \"Letteratura italiana 3\" - Dipartimento di lingua e letteratura italiana degli Studi Umanistici dell\u2019Universit\u00e0 di Spalato",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-06-2005"
      },
      {
        "content": "Insegnamento \"Letteratura italiana III\" - Dipartimento di lingua e letteratura italiana degli Studi Umanistici dell\u2019Universit\u00e0 di Spalato",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-06-2006"
      },
      {
        "content": "Insegnamento \"Tecniche di lettura e scrittura\" e \"Tipologie testuali italiane di scrittura\" - Institut Sup\u00e9rieur de Langues Humaines et Appliqu\u00e9es dell'Universit\u00e0 di Gafsa - sede di Tozeur",
        "periodo": "dal 07-04-2008 al 08-04-2008"
      },
      {
        "content": "Insegnamento \"Grammatica\" e \"Tipologie testuali italiane di scrittura\" - Institut Sup\u00e9rieur des Etudes Appliqu\u00e9es en Humanit\u00e9s dell'Universit\u00e0 di Gafsa",
        "periodo": "dal 10-04-2008 al 12-04-2008"
      },
      {
        "content": "Insegnamento \"Voci migranti in Italia e Australia: esperienze e testi a confronto\" - University of New England - Armidale (Australia). Mobilit\u00e0 docente nell'ambito dell'accordo di cooperazione extra UE (docente coordinatrice dell'accordo per l'Universit\u00e0 di Macerata)",
        "periodo": "dal 05-08-2013 al 06-08-2013"
      },
      {
        "content": "Insegnamento \"La letteratura della migrazione in lingua italiana\" - Dipartimento di Romanistica dell'Universit\u00e0 di Treviri. Mobilit\u00e0 docente nell'ambito dell'accordo Erasmus (docente promotrice dell'accordo per l'Universit\u00e0 di Macerata)",
        "periodo": "dal 14-11-2013 al 15-11-2013"
      },
      {
        "content": "Insegnamento \"La letteratura contemporanea al femminile\" - Facolt\u00e0 di Lettere dell'Universit\u00e0 di Craiova . Mobilit\u00e0 docente nell'ambito dell'accordo Erasmus (docente promotrice dell'accordo per l'Universit\u00e0 di Macerata)",
        "periodo": "dal 19-09-2014 al 20-09-2014"
      },
      {
        "content": "Insegnamento \"Nuove identit\u00e0 italiane. Storie migranti tra letteratura e cinema\" - Universit\u00e0 di Varsavia. Mobilit\u00e0 docente nell'ambito dell'accordo Erasmus+ (docente promotrice dell'accordo per l'Universit\u00e0 di Macerata)",
        "periodo": "dal 23-04-2015 al 25-04-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca condotta nell'ambito del corso di Perfezionamento in Filologia - Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Macerata (colloquio finale 22/10/1997). Tesina \" \u2018Epistolario\u2019 e \u2018Zibaldone\u2019: due testi leopardiani a confronto\"",
        "periodo": "dal 01-11-1995 al 31-10-1996"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca - programmi di ricerca scientifica (ex 60%) - Letteratura italiana moderna e contemporanea - Universit\u00e0 di Macerata. Partecipazione a gruppi, progetti e attivit\u00e0 di ricerca nell'ambito della Letteratura italiana moderna e contemporanea: per i dettagli si rimanda alle voci precedenti",
        "periodo": "dal 01-11-1997 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca (con borsa di studio) in \"Le forme del narrare: testi, critica, teoria e generi a confronto\" - XIII ciclo - Universit\u00e0 di Trento. Titolo conseguito il 23 febbraio 2001. Tesi di dottorato \"Semiotica delle passioni e voci di donna. Duranti, Sanvitale, Sereni\"",
        "periodo": "dal 01-11-1997 al 31-10-2000"
      },
      {
        "content": "All'attivit\u00e0 di ricerca nell'ambito della Letteratura italiana contemporanea sono collegate le esperienze svolte come componente di Giurie di Premi Letterari: \u201cMatelica - Libero Bigiaretti\u201d (edizioni 1998-2010), \"Ugo Betti per i giovani\u201d (ed. 2002), \u201cCitt\u00e0 di Offida \u2013 Joyce Lussu\u201d (da ed. 2006), \u201cMaria Teresa Di Lascia\u201d (edizioni 2007- 2015), \"Corrado Alvaro e Libero Bigiaretti\u201d (da ed. 2015), \u201cCitt\u00e0 di Ancona\u201d (da ed. 2008)",
        "periodo": "dal 01-01-1998 a oggi"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca per il progetto \"Edizione critica dell\u2019Opera omnia di Ugo Betti\" - Letteratura italiana moderna e contemporanea - Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 01-03-2001 al 28-02-2005"
      },
      {
        "content": "All'attivit\u00e0 di ricerca sono connesse le esperienze professionali svolte per incarichi didattici attribuiti in insegnamenti, laboratori attivati nei vari anni accademici in Corsi di laurea, Master, Corsi di Perfezionamento, Scuola Interuniversitaria di Specializzazione all\u2019Insegnamento Secondario (SSIS), Tirocinio Formativo Attivo (TFA), per attivit\u00e0 di carattere internazionale, nell'ambito della Letteratura italiana contemporanea - Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 01-10-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca per il progetto \"I \u2018sommersi\u2019 della letteratura marchigiana negli ultimi cento anni\" - Letteratura italiana moderna e contemporanea - Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Ricercatore universitario - settore scientifico-disciplinare L-FIL-LET/11 (Letteratura italiana contemporanea) \u2013 Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 15-12-2011 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato di area per la ricerca (CAR) Area 10 \u2013 Scienze dell\u2019antichit\u00e0, filologico letterarie e storico-artistiche - Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 15-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca in qualit\u00e0 di Professore Associato - settore scientifico-disciplinare L-FIL-LET/11 (Letteratura italiana contemporanea) - Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "I corrispondenti marchigiani di Giacomo Leopardi - progetto di ricerca promosso dall'Universit\u00e0 di Macerata. Partecipazione al gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Il tempo e le opere di Ugo Betti - progetto di ricerca promosso dall'Universit\u00e0 di Macerata. Partecipazione al gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Letterature europee in Italia nel Novecento: poeti, critici, traduttori e riviste. Banche dati, lessici e studi - Progetto ministeriale (PRIN) - componente dell'unit\u00e0 di ricerca coordinata dall'Universit\u00e0 di Trento (coordinamento nazionale Universit\u00e0 di Catania) - 24 mesi",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Marketing del territorio della Provincia di Ancona - progetto di ricerca promosso dall'Universit\u00e0 di Ancona. Partecipazione al gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 15-06-2001"
      },
      {
        "content": "Pratiche ed ermeneutica della traduzione nella letteratura italiana moderna e contemporanea: poeti, traduttori e riviste. Progetto ministeriale (PRIN) - componente dell'unit\u00e0 di ricerca coordinata dall'Universit\u00e0 di Trento (coordinamento nazionale Universit\u00e0 di Catania) - 24 mesi",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Encyclopedia of Italian Literary Studies (Routledge) - partecipazione al gruppo di ricerca per il progetto editoriale promosso dall'Universit\u00e0 di Princeton",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "CROSS-cultural Doors. The perception and Communication of cultural heritage for audience development and rights of citizenSHIP in Europe (CROSS-SHIP) - progetto di ricerca finanziato con bando competitivo - Universit\u00e0 di Macerata. Partecipazione al gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Narrazioni della transcultura: fratture, nodi, ricomposizioni - ricerca promossa dall'Universit\u00e0 di Macerata. Partecipazione al gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Genere e Religioni/Religiosit\u00e0 - progetto di ricerca. Partecipazione al gruppo di ricerca dell'Universit\u00e0 di Macerata (coordinamento nazionale Universit\u00e0 di Milano - Bicocca)",
        "periodo": "dal 18-05-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}