{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La pianificazione e l\u2019implementazione della Smart City",
        "ISSN": [
          "1824-3576"
        ],
        "journal": "IMPRESA PROGETTO",
        "csp": "vol. 4/2014, p. 1-24, ISSN: 1824-3576",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fontana Federico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fontana Federico (2014). La pianificazione e l\u2019implementazione della Smart",
        "City. IMPRESA PROGETTO, vol. 4/2014, p. 1-24, ISSN: 1824-3576"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-137",
        "doi": [
          "10.1007/978-3-319-06160-3_6"
        ],
        "titolo": "The Smart City and the Creation of Local Public Value",
        "ISBN": [
          "9783319061603"
        ],
        "csp": "Springer International Publishing, ISBN: 9783319061603, doi: 10.1007/978-3-319-06160-3_6",
        "opera": "R.P. Dameri C. Rosenthal-Sabroux (a cura di). Smart City. How to Create Public and Economic Value With High Technology in Urban Space. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Federico Fontana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Federico Fontana (2014). The Smart City and the Creation of Local Public",
        "Value. In: R.P. Dameri C. Rosenthal-Sabroux (a cura di). Smart City. How",
        "to Create Public and Economic Value With High Technology in Urban",
        "Space. p. 117-137, Springer International Publishing, ISBN:",
        "9783319061603, doi: 10.1007/978-3-319-06160-3_6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-57",
        "titolo": "Performance Measurement and Management Systems of Local Authorities. The Italian Case: Rise, Fall and Possible Renewal. p",
        "ISBN": [
          "9783659593918"
        ],
        "csp": "Lambert Academic Publishing, ISBN: 9783659593918",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Fontana"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Fontana (2014). Performance Measurement and Management Systems",
        "of Local Authorities. The Italian Case: Rise, Fall and Possible Renewal. p.",
        "1-57, Lambert Academic Publishing, ISBN: 9783659593918"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il capitale intellettuale nella pianificazione strategica urbana",
        "ISSN": [
          "2038-5498"
        ],
        "journal": "ECONOMIA AZIENDALE ONLINE",
        "csp": "vol. 3-4, p. 349-367, ISSN: 2038-5498",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fontana Federico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fontana Federico (2013). Il capitale intellettuale nella pianificazione",
        "strategica urbana. ECONOMIA AZIENDALE ONLINE, vol. 3-4, p. 349-367,",
        "ISSN: 2038-5498"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-139",
        "titolo": "La natura eterogenea ed evolutiva degli spin off universitari. Il caso \"Uniti\".",
        "ISBN": [
          "9788815246950"
        ],
        "csp": "Bologna:ATTUALE: bOLOGNA: Societ\u00e0 editrice il Mulino PRECEDENTE: Genova: Compagnia dei librai., ISBN: 9788815246950",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): P. Adinolfi R. Cafferata A. Tommasetti, Management senza confini. Gli studi di management: tradizione e paradigmi emergenti. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Renata Paola Dameri, Federico Fontana, Roberto Garelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Renata Paola Dameri, Federico Fontana, Roberto Garelli (2013). La natura",
        "eterogenea ed evolutiva degli spin off universitari. Il caso \"Uniti\".. In:",
        "AA.VV.. (a cura di): P. Adinolfi R. Cafferata A. Tommasetti, Management",
        "senza confini. Gli studi di management: tradizione e paradigmi emergenti.",
        "p. 131-139, Bologna:ATTUALE: bOLOGNA: Societ\u00e0 editrice il Mulino",
        "PRECEDENTE: Genova: Compagnia dei librai., ISBN: 9788815246950"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-25",
        "titolo": "Valori del capitale e controllo della durevole funzionalit\u00e0 economica dell'impresa. Aspetti teorici e metodologici, e studio del caso Ansaldo STS.",
        "ISBN": [
          "9788866112945"
        ],
        "csp": "Bari:Bari, Cacucci editore, ISBN: 9788866112945, Lecce (Italia), 19/09/2013",
        "opera": "The firm's role in the economy: Does a growth-oriented business model exist?. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pier Maria Ferrando, Federico Fontana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Pier Maria Ferrando, Federico Fontana (2013). Valori del capitale e",
        "controllo della durevole funzionalit\u00e0 economica dell'impresa. Aspetti teorici",
        "e metodologici, e studio del caso Ansaldo STS.. In: The firm's role in the",
        "economy: Does a growth-oriented business model exist?. p. 1-25, Bari:Bari,",
        "Cacucci editore, ISBN: 9788866112945, Lecce (Italia), 19/09/2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "189-197",
        "titolo": "Innovation and Entrepreneurship by Academic Spin-Offs: The UNITI Business Case",
        "ISBN": [
          "9781909507616"
        ],
        "csp": "Reading:Academic Conferences and Publishing International Limited, ISBN: 9781909507616, Brussels (Belgium), 19/09/2013",
        "opera": "Proceedings of the 8th European Conference on Innovation and Entrepreneurship. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Renata Paola Dameri, Federico Fontana, Roberto Garelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Renata Paola Dameri, Federico Fontana, Roberto Garelli (2013).",
        "Innovation and Entrepreneurship by Academic Spin-Offs: The UNITI",
        "Business Case. In: Proceedings of the 8th European Conference on",
        "Innovation and Entrepreneurship. p. 189-197, Reading:Academic",
        "Conferences and Publishing International Limited, ISBN: 9781909507616,",
        "Brussels (Belgium), 19/09/2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.17265/1548-6591/2012.07.006"
        ],
        "titolo": "The Intellectual Capital in Urban Strategic Planning",
        "ISSN": [
          "1548-6591"
        ],
        "journal": "MEI ZHONG GONG GONG GUAN LI",
        "csp": "vol. 9, p. 791-811, ISSN: 1548-6591, doi: 10.17265/1548-6591/2012.07.006",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Fontana"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Fontana (2012). The Intellectual Capital in Urban Strategic Planning. MEI",
        "ZHONG GONG GONG GUAN LI, vol. 9, p. 791-811, ISSN: 1548-6591, doi:",
        "10.17265/1548-6591/2012.07.006"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-20",
        "titolo": "La natura eterogenea ed evolutiva degli spin off universitari. Il caso del progetto UNI.T.I.",
        "ISBN": [
          "9788890687358"
        ],
        "csp": "Bologna:AIDEA - Accademia Italiana di Economia Aziendale, ISBN: 9788890687358, Salerno, 04/10/2012",
        "opera": "Atti XXXV Convegno annuale AIDEA - Management senza confini. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Renata Paola Dameri, Federico Fontana, Roberto Garelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Renata Paola Dameri, Federico Fontana, Roberto Garelli (2012). La natura",
        "eterogenea ed evolutiva degli spin off universitari. Il caso del progetto",
        "UNI.T.I.. In: Atti XXXV Convegno annuale AIDEA - Management senza",
        "confini. p. 1-20, Bologna:AIDEA - Accademia Italiana di Economia",
        "Aziendale, ISBN: 9788890687358, Salerno, 04/10/2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "341-351",
        "titolo": "Il capitale intellettuale nella creazione di valore pubblico locale",
        "ISBN": [
          "9788815139283"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815139283",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): L. Marchi S. Marasca, Le risorse immateriali nell'economia delle aziende. vol. 2, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. Fontana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Fontana (2010). Il capitale intellettuale nella creazione di valore pubblico",
        "locale. In: AA.VV.. (a cura di): L. Marchi S. Marasca, Le risorse immateriali",
        "nell'economia delle aziende. vol. 2, p. 341-351, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "9788815139283"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La centralit\u00e0 del sistema di valutazione del personale: note a margine della legge n. 15/2009, con particolare riguardo agli enti locali",
        "ISSN": [
          "0392-7059"
        ],
        "journal": "NUOVA RASSEGNA DI LEGISLAZIONE",
        "csp": "DOTTRINA E GIURISPRUDENZA, vol. 16, p. 1757-1775, ISSN: 0392-7059",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. FONTANA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. FONTANA (2009). La centralit\u00e0 del sistema di valutazione del personale:",
        "note a margine della legge n. 15/2009, con particolare riguardo agli enti",
        "locali. NUOVA RASSEGNA DI LEGISLAZIONE, DOTTRINA E",
        "GIURISPRUDENZA, vol. 16, p. 1757-1775, ISSN: 0392-7059"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Capitale intellettuale e creazione di valore pubblico locale",
        "ISSN": [
          "1824-3576"
        ],
        "journal": "IMPRESA PROGETTO",
        "csp": "vol. 2, p. 1-21, ISSN: 1824-3576",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. FONTANA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. FONTANA (2009). Capitale intellettuale e creazione di valore pubblico",
        "locale. IMPRESA PROGETTO, vol. 2, p. 1-21, ISSN: 1824-3576"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "6-1-6/3-12",
        "titolo": "Sistema di valutazione e sistema premiante",
        "ISBN": [
          "9788896097021"
        ],
        "csp": "VERONA:Forum Media, ISBN: 9788896097021",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): F. Fontana, La nuova riforma del pubblico impiego. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. FONTANA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. FONTANA (2009). Sistema di valutazione e sistema premiante. In:",
        "AA.VV.. (a cura di): F. Fontana, La nuova riforma del pubblico impiego. p.",
        "6-1-6/3-12, VERONA:Forum Media, ISBN: 9788896097021"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-436",
        "titolo": "La contabilit\u00e0 integrata. p",
        "ISBN": [
          "9788814138454"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN: 9788814138454",
        "anno": "2008",
        "autori": "F. FONTANA, M. ROSSI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. FONTANA, M. ROSSI (2008). La contabilit\u00e0 integrata. p. I-436,",
        "Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN: 9788814138454"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore",
        "titolo": "Analisi di bilancio. p. I-291, Torino:G",
        "ISBN": [
          "9788834884638"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834884638",
        "anno": "2008",
        "autori": "FADDA L, FONTANA F., GARELLI R."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FADDA L, FONTANA F., GARELLI R. (2008). Analisi di bilancio. p. I-291,",
        "Torino:G. Giappichelli Editore, ISBN: 9788834884638"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Considerazioni sulla potest\u00e0 autonoma di controllo degli enti locali nel disegno di legge delega",
        "ISSN": [
          "0392-7059"
        ],
        "journal": "NUOVA RASSEGNA DI LEGISLAZIONE",
        "csp": "DOTTRINA E GIURISPRUDENZA, vol. 7, p. 633-639, ISSN: 0392-7059",
        "anno": "2007",
        "autori": "F. Fontana, M. Rossi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Fontana, M. Rossi (2007). Considerazioni sulla potest\u00e0 autonoma di",
        "controllo degli enti locali nel disegno di legge delega. NUOVA RASSEGNA",
        "DI LEGISLAZIONE, DOTTRINA E GIURISPRUDENZA, vol. 7, p. 633-639,",
        "ISSN: 0392-7059"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The impact of ICT on local administrations in Italy: state of the art, swot analysis and improvement solutions",
        "ISSN": [
          "1824-3576"
        ],
        "journal": "IMPRESA PROGETTO",
        "csp": "vol. 1, p. 1-19, ISSN: 1824-3576",
        "anno": "2007",
        "autori": "F. FONTANA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. FONTANA (2007). The impact of ICT on local administrations in Italy:",
        "state of the art, swot analysis and improvement solutions. IMPRESA",
        "PROGETTO, vol. 1, p. 1-19, ISSN: 1824-3576"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019ente locale come holding pubblica e il controllo sulle societ\u00e0 partecipate",
        "ISSN": [
          "0392-7059"
        ],
        "journal": "NUOVA RASSEGNA DI LEGISLAZIONE",
        "csp": "DOTTRINA E GIURISPRUDENZA, vol. 19, p. 2426-2444, ISSN: 0392-7059",
        "anno": "2006",
        "autori": "F. FONTANA, ROSSI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. FONTANA, ROSSI M (2006). L\u2019ente locale come holding pubblica e il",
        "controllo sulle societ\u00e0 partecipate. NUOVA RASSEGNA DI",
        "LEGISLAZIONE, DOTTRINA E GIURISPRUDENZA, vol. 19, p. 2426-2444,",
        "ISSN: 0392-7059"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-13",
        "titolo": "The impact of ICT on local administrations in Italy: state of the art, swot analysis and improvement solutions",
        "ISBN": [
          "9781905305346"
        ],
        "csp": "READING:Academic Publishing International, ISBN: 9781905305346, Genova (Italia), 28/09/2006",
        "opera": "Proceedings of the 13th European Conference on Information Technology Evaluation. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "F. Fontana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F. Fontana (2006). The impact of ICT on local administrations in Italy: state",
        "of the art, swot analysis and improvement solutions. In: Proceedings of the",
        "13th European Conference on Information Technology Evaluation. p. 1-13,",
        "READING:Academic Publishing International, ISBN: 9781905305346,",
        "Genova (Italia), 28/09/2006"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-112",
        "titolo": "La rilevazione della customer satisfaction negli enti locali. p",
        "ISBN": [
          "9788875890919"
        ],
        "csp": "MATELICA:Halley Editrice, ISBN: 9788875890919",
        "anno": "2005",
        "autori": "F. FONTANA, M. ROSSI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. FONTANA, M. ROSSI (2005). La rilevazione della customer satisfaction",
        "negli enti locali. p. 1-112, MATELICA:Halley Editrice, ISBN:",
        "9788875890919"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-320",
        "titolo": "Il controllo interno. p",
        "ISBN": [
          "9788814122538"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814122538",
        "anno": "2005",
        "autori": "F. FONTANA, M. ROSSI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. FONTANA, M. ROSSI (2005). Il controllo interno. p. I-320,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814122538"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-436",
        "titolo": "Le analisi di bilancio nell'ente locale. p",
        "ISBN": [
          "9788814109744"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814109744",
        "anno": "2004",
        "autori": "F. FONTANA, M. ROSSI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. FONTANA, M. ROSSI (2004). Le analisi di bilancio nell'ente locale. p.",
        "I-436, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814109744"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-356",
        "titolo": "La contabilit\u00e0 analitica nell'ente locale. p",
        "ISBN": [
          "9788814099885"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814099885",
        "anno": "2003",
        "autori": "F. FONTANA, M. ROSSI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. FONTANA, M. ROSSI (2003). La contabilit\u00e0 analitica nell'ente locale. p.",
        "I-356, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814099885"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-401",
        "titolo": "Controllo di gestione. vol. I, p",
        "ISBN": [
          "9788834834527"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834834527",
        "anno": "2003",
        "autori": "L. FADDA, F. FONTANA, R. GARELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. FADDA, F. FONTANA, R. GARELLI (2003). Controllo di gestione. vol. I,",
        "p. I-401, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834834527"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-382",
        "titolo": "Il finanziamento degli investimenti. p",
        "ISBN": [
          "9788814104886"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814104886",
        "anno": "2003",
        "autori": "F. FONTANA, ET AL"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. FONTANA, ET AL (2003). Il finanziamento degli investimenti. p. I-382,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814104886"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-344",
        "titolo": "La contabilit\u00e0 generale nell'ente locale. p",
        "ISBN": [
          "9788814092442"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814092442",
        "anno": "2001",
        "autori": "F. FONTANA, M. ROSSI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. FONTANA, M. ROSSI (2001). La contabilit\u00e0 generale nell'ente locale. p.",
        "I-344, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814092442"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-142",
        "titolo": "L'introduzione dell'Euro negli enti locali. p",
        "ISBN": [
          "9788814093357"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814093357",
        "anno": "2001",
        "autori": "F. FONTANA, M. ROSSI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. FONTANA, M. ROSSI (2001). L'introduzione dell'Euro negli enti locali. p.",
        "I-142, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814093357"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-318",
        "titolo": "Le risorse immateriali nella comunicazione aziendale. p",
        "ISBN": [
          "9788834811627"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834811627",
        "anno": "2001",
        "autori": "F. FONTANA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. FONTANA (2001). Le risorse immateriali nella comunicazione aziendale.",
        "p. I-318, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834811627"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-19",
        "titolo": "Genoa University Spin-Offs: Ownership Structures, Networking and their Role in Set-Up, Development and Governance",
        "csp": "Piacenza, 10/09/2015",
        "opera": "Sviluppo, sostenibilit\u00e0 e competitivit\u00e0 delle aziende: il contributo degli economisti aziendali. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ferrando Pier Maria, Fontana Federico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Ferrando Pier Maria, Fontana Federico (2015). Genoa University Spin-Offs:",
        "Ownership Structures, Networking and their Role in Set-Up, Development",
        "and Governance. In: Sviluppo, sostenibilit\u00e0 e competitivit\u00e0 delle aziende: il",
        "contributo degli economisti aziendali. p. 1-19, Piacenza, 10/09/2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La pianificazione e l\u2019implementazione della Smart City",
        "ISSN": [
          "1824-3576"
        ],
        "journal": "IMPRESA PROGETTO",
        "csp": "vol. 4/2014, p. 1-24, ISSN: 1824-3576",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fontana Federico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fontana Federico (2014). La pianificazione e l\u2019implementazione della Smart",
        "City. IMPRESA PROGETTO, vol. 4/2014, p. 1-24, ISSN: 1824-3576"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-137",
        "doi": [
          "10.1007/978-3-319-06160-3_6"
        ],
        "titolo": "The Smart City and the Creation of Local Public Value",
        "ISBN": [
          "9783319061603"
        ],
        "csp": "Springer International Publishing, ISBN: 9783319061603, doi: 10.1007/978-3-319-06160-3_6",
        "opera": "R.P. Dameri C. Rosenthal-Sabroux (a cura di). Smart City. How to Create Public and Economic Value With High Technology in Urban Space. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Federico Fontana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Federico Fontana (2014). The Smart City and the Creation of Local Public",
        "Value. In: R.P. Dameri C. Rosenthal-Sabroux (a cura di). Smart City. How",
        "to Create Public and Economic Value With High Technology in Urban",
        "Space. p. 117-137, Springer International Publishing, ISBN:",
        "9783319061603, doi: 10.1007/978-3-319-06160-3_6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-57",
        "titolo": "Performance Measurement and Management Systems of Local Authorities. The Italian Case: Rise, Fall and Possible Renewal. p",
        "ISBN": [
          "9783659593918"
        ],
        "csp": "Lambert Academic Publishing, ISBN: 9783659593918",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Fontana"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Fontana (2014). Performance Measurement and Management Systems",
        "of Local Authorities. The Italian Case: Rise, Fall and Possible Renewal. p.",
        "1-57, Lambert Academic Publishing, ISBN: 9783659593918"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il capitale intellettuale nella pianificazione strategica urbana",
        "ISSN": [
          "2038-5498"
        ],
        "journal": "ECONOMIA AZIENDALE ONLINE",
        "csp": "vol. 3-4, p. 349-367, ISSN: 2038-5498",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fontana Federico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fontana Federico (2013). Il capitale intellettuale nella pianificazione",
        "strategica urbana. ECONOMIA AZIENDALE ONLINE, vol. 3-4, p. 349-367,",
        "ISSN: 2038-5498"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-25",
        "titolo": "Valori del capitale e controllo della durevole funzionalit\u00e0 economica dell'impresa. Aspetti teorici e metodologici, e studio del caso Ansaldo STS.",
        "ISBN": [
          "9788866112945"
        ],
        "csp": "Bari:Bari, Cacucci editore, ISBN: 9788866112945, Lecce (Italia), 19/09/2013",
        "opera": "The firm's role in the economy: Does a growth-oriented business model exist?. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pier Maria Ferrando, Federico Fontana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Pier Maria Ferrando, Federico Fontana (2013). Valori del capitale e",
        "controllo della durevole funzionalit\u00e0 economica dell'impresa. Aspetti teorici",
        "e metodologici, e studio del caso Ansaldo STS.. In: The firm's role in the",
        "economy: Does a growth-oriented business model exist?. p. 1-25, Bari:Bari,",
        "Cacucci editore, ISBN: 9788866112945, Lecce (Italia), 19/09/2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "189-197",
        "titolo": "Innovation and Entrepreneurship by Academic Spin-Offs: The UNITI Business Case",
        "ISBN": [
          "9781909507616"
        ],
        "csp": "Reading:Academic Conferences and Publishing International Limited, ISBN: 9781909507616, Brussels (Belgium), 19/09/2013",
        "opera": "Proceedings of the 8th European Conference on Innovation and Entrepreneurship. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Renata Paola Dameri, Federico Fontana, Roberto Garelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Renata Paola Dameri, Federico Fontana, Roberto Garelli (2013).",
        "Innovation and Entrepreneurship by Academic Spin-Offs: The UNITI",
        "Business Case. In: Proceedings of the 8th European Conference on",
        "Innovation and Entrepreneurship. p. 189-197, Reading:Academic",
        "Conferences and Publishing International Limited, ISBN: 9781909507616,",
        "Brussels (Belgium), 19/09/2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.17265/1548-6591/2012.07.006"
        ],
        "titolo": "The Intellectual Capital in Urban Strategic Planning",
        "ISSN": [
          "1548-6591"
        ],
        "journal": "MEI ZHONG GONG GONG GUAN LI",
        "csp": "vol. 9, p. 791-811, ISSN: 1548-6591, doi: 10.17265/1548-6591/2012.07.006",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Fontana"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Fontana (2012). The Intellectual Capital in Urban Strategic Planning. MEI",
        "ZHONG GONG GONG GUAN LI, vol. 9, p. 791-811, ISSN: 1548-6591, doi:",
        "10.17265/1548-6591/2012.07.006"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Capitale intellettuale e creazione di valore pubblico locale",
        "ISSN": [
          "1824-3576"
        ],
        "journal": "IMPRESA PROGETTO",
        "csp": "vol. 2, p. 1-21, ISSN: 1824-3576",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. FONTANA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. FONTANA (2009). Capitale intellettuale e creazione di valore pubblico",
        "locale. IMPRESA PROGETTO, vol. 2, p. 1-21, ISSN: 1824-3576"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-436",
        "titolo": "La contabilit\u00e0 integrata. p",
        "ISBN": [
          "9788814138454"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN: 9788814138454",
        "anno": "2008",
        "autori": "F. FONTANA, M. ROSSI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. FONTANA, M. ROSSI (2008). La contabilit\u00e0 integrata. p. I-436,",
        "Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN: 9788814138454"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore",
        "titolo": "Analisi di bilancio. p. I-291, Torino:G",
        "ISBN": [
          "9788834884638"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834884638",
        "anno": "2008",
        "autori": "FADDA L, FONTANA F., GARELLI R."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FADDA L, FONTANA F., GARELLI R. (2008). Analisi di bilancio. p. I-291,",
        "Torino:G. Giappichelli Editore, ISBN: 9788834884638"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-13",
        "titolo": "The impact of ICT on local administrations in Italy: state of the art, swot analysis and improvement solutions",
        "ISBN": [
          "9781905305346"
        ],
        "csp": "READING:Academic Publishing International, ISBN: 9781905305346, Genova (Italia), 28/09/2006",
        "opera": "Proceedings of the 13th European Conference on Information Technology Evaluation. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "F. Fontana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F. Fontana (2006). The impact of ICT on local administrations in Italy: state",
        "of the art, swot analysis and improvement solutions. In: Proceedings of the",
        "13th European Conference on Information Technology Evaluation. p. 1-13,",
        "READING:Academic Publishing International, ISBN: 9781905305346,",
        "Genova (Italia), 28/09/2006"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-320",
        "titolo": "Il controllo interno. p",
        "ISBN": [
          "9788814122538"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814122538",
        "anno": "2005",
        "autori": "F. FONTANA, M. ROSSI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. FONTANA, M. ROSSI (2005). Il controllo interno. p. I-320,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814122538"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-356",
        "titolo": "La contabilit\u00e0 analitica nell'ente locale. p",
        "ISBN": [
          "9788814099885"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814099885",
        "anno": "2003",
        "autori": "F. FONTANA, M. ROSSI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. FONTANA, M. ROSSI (2003). La contabilit\u00e0 analitica nell'ente locale. p.",
        "I-356, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814099885"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-318",
        "titolo": "Le risorse immateriali nella comunicazione aziendale. p",
        "ISBN": [
          "9788834811627"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834811627",
        "anno": "2001",
        "autori": "F. FONTANA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. FONTANA (2001). Le risorse immateriali nella comunicazione aziendale.",
        "p. I-318, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834811627"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "13/B1",
    "progr": "19190",
    "nome": "FONTANA Federico",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Contabilit\u00e0 e bilancio - responsabile rubrica \"La funzione del revisore dell'ente locale\"",
        "periodo": "dal 01-01-1991 al 31-12-1991"
      },
      {
        "content": "Professione azienda - responsabile della sezione \"Enti locali\"",
        "periodo": "dal 01-01-1992 al 30-04-1993"
      },
      {
        "content": "Il testo unico degli enti locali (Ed. Giuffr\u00e8) - curatore sezione \"Ordinamento contabile e finanziario\"",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Il finanziamento degli investimenti degli enti locali (Ed. Giuffr\u00e8) - curatore",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Guida agli enti locali de Il Sole 24 Ore - responsabile (con il Dott. Marco Rossi) della rubrica di contabilit\u00e0, finanza e controllo",
        "periodo": "dal 01-03-2003 al 31-07-2013"
      },
      {
        "content": "Officine giuridiche (rivista online) - responsabile della sezione \"Amministrazione, finanza e controllo degli enti locali\"",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "La nuova riforma del pubblico impiego (Ed. Forum Media) - curatore",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Impresa Progetto (Electronic Journal of Management) - referee",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Financial reporting - referee",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Economia e Diritto del Terziario - referee",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Presentazione della relazione \"Opportunit\u00e0 e limiti dell'ICT nella pubblica amministrazione (con particolare riferimento alle autonomie locali)\" al convegno \"La valutazione dell'information technology in azienda\", organizzato dal Dipartimento di Tecnica ed Economia delle Aziende presso la Facolt\u00e0 di Economia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova.",
        "periodo": "dal 23-09-2005 al 23-09-2005"
      },
      {
        "content": "Presentazione della relazione \"The impact of ICT on local administrations in Italy: state of the art, SWOT analysis and improvement solutions\" alla 13th European Conference on Information Technology Evaluation (ECITE), organizzata presso la Facolt\u00e0 di Economia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova.",
        "periodo": "dal 28-09-2006 al 29-09-2006"
      },
      {
        "content": "Presentazione della relazione \"Il rafforzamento del sistema di valutazione dei dirigenti e del personale\" al convegno \"L'impatto della riforma Brunetta\", organizzato dal Centro Studi e Ricerche sulle Autonomie Locali di Savona.",
        "periodo": "dal 02-04-2009 al 02-04-2009"
      },
      {
        "content": "Presentazione della relazione \"Oltre la crisi. Tradurre le difficolt\u00e0 in opportunit\u00e0\", alla giornata di studi su \"Il sistema socio-economico imperiese\" organizzata presso il Casin\u00f2 di Sanremo da Confindustria Imperia.",
        "periodo": "dal 30-06-2009 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Presentazione della relazione \"Capitale intellettuale e creazione di valore pubblico locale\" al 32\u00b0 Convegno AIDEA \"Le risorse immateriali nell'economia delle aziende\", organizzato presso la Facolt\u00e0 di Economia di Ancona.",
        "periodo": "dal 24-09-2009 al 25-09-2009"
      },
      {
        "content": "Contributo all'organizzazione del convegno \"Il rilancio del commercio nei centri storici\", organizzato a Ceriale dalla CCIAA di Savona e dal Comune di Ceriale. Presentazione della relazione \"Il rilancio del commercio nei centri storici. Alcuni spunti di riflessione\".",
        "periodo": "dal 06-05-2010 al 06-05-2010"
      },
      {
        "content": "Presentazione della relazione \"Il capitale intellettuale nella pianificazione strategica urbana\" alla XXXII Conferenza nazionale dell'Associazione Italiana di Scienze Regionali \"Il ruolo delle citt\u00e0 nell\u2019economia della conoscenza\", tenutasi presso il Politecnico di Torino.",
        "periodo": "dal 15-09-2011 al 17-09-2011"
      },
      {
        "content": "Presentazione della relazione \"Performance measurement and management systems of local authorities in Italy: rise, fall and possible renewal\" alla XVI Annual Conference of the International Research Society for Public Management (IRSPM) \"Contradictions in Public Management. Managing in Volatile Times\", tenutasi a Roma presso l'Universit\u00e0 di Tor Vergata.",
        "periodo": "dal 11-04-2012 al 13-04-2012"
      },
      {
        "content": "Presentazione della relazione (con R.P. Dameri e R. Garelli) \"La natura eterogenea ed evolutiva degli spin off universitari. Il caso del progetto UNI.T.I.\" al 35\u00b0 Convegno annuale AIDEA \"Management senza confini\", tenutosi presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 04-10-2012 al 05-10-2012"
      },
      {
        "content": "Presentazione della relazione \"La situazione economica locale\" alla 10\u00aa Giornata dell'Economia organizzata dalla CCIAA di Imperia.",
        "periodo": "dal 05-11-2012 al 05-11-2012"
      },
      {
        "content": "Presentazione della relazione (con P.M. Ferrando) \"Valori del capitale e controllo della durevole funzionalit\u00e0 economica dell\u2019impresa. Aspetti teorici e metodologici, e studio del caso Ansaldo STS\" al Convegno del Bicentenario AIDEA \"Il ruolo dell\u2019azienda nell\u2019economia. Esiste un modello aziendale orientato alla crescita?\", tenutosi a Lecce, presso l'Universit\u00e0 del Salento.",
        "periodo": "dal 19-09-2013 al 21-09-2013"
      },
      {
        "content": "Presentazione della relazione (con R.P. Dameri e R. Garelli) \"Innovation and Entrepreneurship by Academic Spin\u2010Offs: The UNITI Business Case\" alla 8th European Conference on Innovation and Entrepreneurship (ECIE), tenutasi presso la Hogeschool-Universiteit di Bruxelles.",
        "periodo": "dal 19-09-2013 al 20-09-2013"
      },
      {
        "content": "Presentazione della relazione \"Il quadro economico generale e la situazione dell'economia locale\" alla 11\u00aa Giornata dell'Economia, organizzata dalla CCIAA di Imperia.",
        "periodo": "dal 28-11-2013 al 28-11-2013"
      },
      {
        "content": "Presentazione della relazione \"La smart city nella pianificazione strategica urbana\" alla XXXV Conferenza annuale della Associazione Italiana di Scienze Regionali \"Uscire dalla crisi. Citt\u00e0, Comunit\u00e0 e Specializzazione Intelligenti\", tenutasi presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 11-09-2014 al 13-09-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Ciclo di seminari di studio su \"L'armonizzazione contabile degli enti locali e le prospettive della finanza locale\" realizzati dal Dipartimento di Economia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova presso il Polo Universitario Imperiese in collaborazione con il Centro Studi e Ricerche sulle Autonomie Locali di Savona e gli Ordini dei Dottori Commercialisti e degli Esperti Contabili di Imperia e Sanremo. Presentazione, in tale ambito, della relazione \"L'armonizzazione contabile: alcune chiavi di lettura\".",
        "periodo": "dal 13-02-2015 al 27-02-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazione della relazione (con P.M. Ferrando) \"Genoa University Spin-offs: Ownership Structures, Networking and their Role in Set-up, Development and Governance\" nell'ambito del Journal of Management and Governance Symposium in seno al 37\u00b0 Convegno annuale AIDEA \"Sviluppo, sostenibilit\u00e0 e competitivit\u00e0 delle aziende: il contributo degli economisti aziendali\", tenutosi presso l'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Piacenza.",
        "periodo": "dal 10-09-2015 al 12-09-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazione della relazione \"Turismo: impresa, cultura e territorio\" nell'ambito del seminario di studio \"Statistiche per misurare il progresso sociale e lo sviluppo sostenibile\", tenutosi presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Genova e rientrante tra le Giornate italiane della statistica organizzate dall'ISTAT.",
        "periodo": "dal 28-10-2015 al 28-10-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazione della relazione \"Le performance del turismo residenziale\" nell'ambito della giornata di studi su \"Il mercato immobiliare turistico in Liguria: tendenze recenti, criticit\u00e0 e potenzialit\u00e0 per un territorio ad alta vocazione ricettiva\", organizzata dal Dipartimento di Economia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova in collaborazione con FIAIP (Federazione Italiana Agenti Immobiliari Professionali).",
        "periodo": "dal 10-11-2015 al 10-11-2015"
      },
      {
        "content": "Contributo alla progettazione e organizzazione del convegno \"Why Liguria. Il valore del turismo per il territorio\", organizzato da Deloitte e Costa Crociere in collaborazione con Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Alpitour e Costa Edutainment Experience a bordo di Costa Favolosa presso il Palacrociere di Savona. Presentazione della relazione \"Il turismo in Italia e Liguria: le ricadute sul territorio\".",
        "periodo": "dal 20-04-2016 al 20-04-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \"Turismi in Riviera\", realizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Genova in collaborazione con Confesercenti, Assoturismo e Cescot presso il Polo Universitario Imperiese. Presentazione della relazione \"Forme di turismo e attivit\u00e0 turistiche: quale impatto socio-economico?\"",
        "periodo": "dal 12-05-2016 al 12-05-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 degli studi preparatori per il Piano Commerciale Regionale, conferito al Dipartimento di Tecnica ed Economia delle Aziende dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova dalla Regione Liguria.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di un progetto di studio, finalizzato allo sviluppo del sistema di programmazione e controllo e del sistema di contabilit\u00e0 analitica dell'ASSB - Azienda Servizi Sociali di Bolzano.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di un progetto di studio, finalizzato allo sviluppo del sistema di contabilit\u00e0 generale economico-patrimoniale e del sistema di contabilit\u00e0 analitica dell'ARPAL - Agenzia Regionale per la Protezione dell'Ambiente Ligure.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di un progetto di studio, finalizzato alla ricognizione ed analisi del sistema di aziende partecipate dall'ente, commissionato dalla Provincia di Imperia.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 del progetto di valutazione di fattibilit\u00e0 e business plan dell'iniziativa \"TR2B (Transport Research to Business)\", commissionato dal Consorzio UNI.T.I. (Universit\u00e0, Trasferimento tecnologico, Imprese) al Dipartimento di Tecnica ed Economia delle Aziende dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova.",
        "periodo": "dal 29-10-2008 al 29-01-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di un progetto di studio, finalizzato alla ricognizione ed analisi del sistema di aziende partecipate dall'ente, commissionato dal Comune di Imperia.",
        "periodo": "dal 01-07-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di un progetto di ricerca avente ad oggetto il rilancio commerciale del Comune di Ceriale, commissionato dall'ente al Dipartimento di Tecnica ed Economia delle Aziende dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 del progetto di valutazione di fattibilit\u00e0 e business plan dell'iniziativa \"Robotica ed innovazione\", commissionato dal Consorzio UNI.T.I. (Universit\u00e0, Trasferimento tecnologico, Imprese) al Dipartimento di Tecnica ed Economia delle Aziende dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova.",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 31-03-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0, con il Dott. Fabrizio Bocci, dello studio avente ad oggetto la valutazione delle performance delle grandi citt\u00e0, con specifico riferimento al Comune di Genova, commissionato da FormezPA per conto del Dipartimento della Funzione Pubblica.",
        "periodo": "dal 01-07-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di un ciclo di seminari di studio in materia di armonizzazione contabile e prospettive della finanza locale finanziato dal MIUR su fondi per lo sviluppo di attivit\u00e0 transfrontaliere, realizzato presso il Polo Universitario Imperiese dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova.",
        "periodo": "dal 13-02-2015 al 27-02-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di un progetto di studio, in modalit\u00e0 focus group, sul sistema di programmazione e controllo dell'ente e del gruppo amministrazione pubblica locale, commissionato dal Comune di Sanremo al Polo Universitario Imperiese dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova.",
        "periodo": "dal 30-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di un progetto di studio, in modalit\u00e0 focus group, sul sistema di finanza regionale, commissionato dalla Regione Liguria.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 30-09-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "affiliazione a SVIMAP - Network universitario per lo Sviluppo del Management nell'Area Pubblica",
        "periodo": "dal 01-06-1991 a oggi"
      },
      {
        "content": "affiliazione ad AIDEA - Accademia Italiana di Economia Aziendale (referente per la sede di Genova dal 2011 al 2015)",
        "periodo": "dal 01-06-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "affiliazione ad AISRE - Associazione Italiana di Scienze Regionali",
        "periodo": "dal 01-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "affiliazione a IRSPM - International Research Society for Public Management",
        "periodo": "dal 01-04-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Docenza su \"Le risorse immateriali nella comunicazione economico-finanziaria\" nell'ambito del Dottorato di ricerca - XVI ciclo - Impresa e Mercato (sede amministrativa Parma; sedi consorziate Firenze, Genova, Pisa, Urbino).",
        "periodo": "dal 02-05-2001 al 02-05-2001"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "insegnamento di Amministrazione Aziendale - Administration des entreprises conferito dalle Universit\u00e0 di Genova e di Nice SophiaAntipolis nel Corso di Perfezionamento in Economia e Diritto per lo Sviluppo Territoriale delle Aree di Confine - Dipl\u00f4me Universitaire en Economie et Droit pour le D\u00e9veloppement Territorial des Zones Frontali\u00e8res - Sedi didattiche: Polo Universitario Imperiese e IUT (Institut Universitaire de Technologie) di Mentone - A.A. 2002/2003",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-01-2003"
      },
      {
        "content": "insegnamento di Amministrazione Aziendale - Administration des entreprises conferito dalle Universit\u00e0 di Genova e di Nice SophiaAntipolis nel Corso di Perfezionamento in Economia e Diritto per lo Sviluppo Territoriale delle Aree di Confine - Dipl\u00f4me Universitaire en Economie et Droit pour le D\u00e9veloppement Territorial des Zones Frontali\u00e8res - Sedi didattiche: Polo Universitario Imperiese e IUT (Institut Universitaire de Technologie) di Mentone - A.A. 2003/2004",
        "periodo": "dal 01-02-2004 al 28-02-2004"
      },
      {
        "content": "insegnamento di Amministrazione Aziendale - Administration des entreprises conferito dalle Universit\u00e0 di Genova e di Nice SophiaAntipolis nel Corso di Perfezionamento in Economia e Diritto per lo Sviluppo Territoriale delle Aree di Confine - Dipl\u00f4me Universitaire en Economie et Droit pour le D\u00e9veloppement Territorial des Zones Frontali\u00e8res - Sedi didattiche: Polo Universitario Imperiese e IUT (Institut Universitaire de Technologie) di Mentone - A.A. 2004/2005",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-01-2005"
      },
      {
        "content": "insegnamento di Management interculturale - Management inteculturel condiviso tra il Corso di Laurea Specialistica in Economia Europea Territoriale e Transfrontaliera attivato dalla Facolt\u00e0 di Economia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova presso il Polo Universitario Imperiese e il Master 2 Langues \u00c9trang\u00e8res Appliqu\u00e9es - Langues et Affaires Internationales, Relations Franco-Italiennes attivato dall'U.F.R. Lettres Arts Sciences Humaines dell'Universit\u00e0 di Nice Sophia-Antipolis - A.A. 2009/2010",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "L'attivit\u00e0 di ricerca e l'attivit\u00e0 didattica sono tra loro strettamente collegate. Nel file pdf allegato sono riportati gli incarichi di docenza assunti nell'ambito di insegnamenti ufficiali di corsi di studio universitari.",
        "periodo": "dal 01-09-1994 a oggi"
      },
      {
        "content": "All'attivit\u00e0 di ricerca ed all'attivit\u00e0 didattica si affiancano ruoli istituzionali e compiti organizzativi assunti in ambito accademico. Il file pdf allegato contiene una selezione dei principali tra tali ruoli e compiti.",
        "periodo": "dal 01-11-1996 a oggi"
      },
      {
        "content": "L'attivit\u00e0 di ricerca \u00e8 strettamente collegata all'alta formazione. Nel file pdf allegato \u00e8 riportata una selezione delle attivit\u00e0 svolte nell'ambito di corsi di perfezionamento e master universitari.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Terza missione. Nel file pdf allegato \u00e8 riportata una selezione dei ruoli di responsabilit\u00e0 assunti nell'ambito di contratti di studio e ricerca con committenza esterna.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ulteriori esperienze. Il file pdf allegato contiene una selezione di ulteriori esperienze professionali.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione ad un gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale coordinato dal Prof. Oreste Volpatto, avente come oggetto di studio il controllo di gestione nelle aziende e amministrazioni pubbliche",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ad un gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale composto, tra gli altri, dai Proff. Pier Maria Ferrando, Liana Fadda e Renata Paola Dameri, avente come oggetto di studio le risorse immateriali nell'economia delle aziende.",
        "periodo": "dal 01-06-1996 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Coordinamento di un gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale, con la partecipazione, tra gli altri, dei Proff. Pietro Genco e Gianni Cozzi, avente ad oggetto la pianificazione commerciale a livello regionale.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ad un gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale composto, tra gli altri, dai colleghi Proff. Liana Fadda e Roberto Garelli, avente come oggetto di studio il controllo delle performance delle aziende logistiche nell'ambito della supply chain.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Coordinamento di un gruppo multidisciplinare di studio caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale, coinvolgente docenti universitari, amministratori, segretari generali e dirigenti finanziari di enti locali ed esponenti delle professioni contabili, focalizzato sul finanziamento degli investimenti degli enti locali.",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 30-06-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ad un gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale composto, tra gli altri, dai colleghi Proff. Liana Fadda e Roberto Garelli, avente come oggetto di studio l'evoluzione dei sistemi di controllo di gestione.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ad un gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale composto, tra gli altri, dai colleghi Proff. Pier Maria Ferrando, Liana Fadda, Nicoletta Buratti, Renata Paola Dameri, Roberto Garelli, avente come oggetto di studio gli spin off universitari, le loro performance e il loro sistema di governance.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinamento di un gruppo multidisciplinare di ricerca applicata caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale composto da docenti universitari, dirigenti pubblici e professionisti di area sia aziendale che giuridica, avente come oggetto di studio la riforma del pubblico impiego.",
        "periodo": "dal 01-06-2009 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinamento di un gruppo multidisciplinare di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale, promosso dalla CCIAA di Imperia attraverso la propria azienda speciale Studi e Ricerche, coinvolgente, tra gli altri, i Proff. Nicoletta Buratti e Maurizio Conti, avente come oggetto di studio la situazione e dinamica economica, in specie dell'imprenditorialit\u00e0, dell'imperiese.",
        "periodo": "dal 01-04-2011 al 31-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a un gruppo multidisciplinare di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello internazionale, coordinato dalle Proff. Renata Paola Dameri e Camille Rosenthal-Sabroux (Universit\u00e9 Paris Dauphine), avente come oggetto di studio la smart city.",
        "periodo": "dal 15-04-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ad un gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale, coordinato dal Prof. Giovanni Valotti, avente come oggetto di studio la valutazione delle performance delle grandi citt\u00e0, commissionato da FormezPA per conto del Dipartimento della Funzione Pubblica.",
        "periodo": "dal 01-07-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinamento di un gruppo multidisciplinare di studio caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale, coinvolgente docenti universitari, rappresentanti del Governo (in specie il Viceministro dell'economia Enrico Morando), amministratori e dirigenti finanziari di enti locali, esponenti delle professioni contabili e magistrati della Corte dei conti, focalizzato sull'armonizzazione contabile degli enti locali e le prospettive della finanza locale.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 27-02-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinamento di un gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale, coinvolgente, tra gli altri, i Proff. Clara Benevolo e Andrea Macchiavelli, avente come oggetto di studio l'evoluzione del turismo nella Riviera ligure.",
        "periodo": "dal 15-01-2016 al 12-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ad un gruppo multidisciplinare di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello nazionale, con la partecipazione di docenti universitari, amministratori e dirigenti di enti locali, esponenti di associazioni rappresentative degli enti e delle categorie economiche, avente ad oggetto la pianificazione urbanistica del Comune di Ventimiglia, nell'ambito di un progetto promosso in collaborazione da ANCI - Associazione Nazionale Comuni Italiani e Confcommercio Imprese per l'Italia.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a un gruppo multidisciplinare di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello internazionale, coordinato dai Prof. Panos M. Pardalos e Dott. Stamatina Th. Rassia (University of Florida, USA) e Prof. Athanasios Migdalas e Dott. Athanasia Karakitsiou (Lulea University of Technology, Sweden), avente come oggetto di studio le reti di citt\u00e0 (city networks).",
        "periodo": "dal 08-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "CNR 1994 - Modelli di gestione delle imprese di servizi creativi - componente dell'unit\u00e0 di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-12-1994"
      },
      {
        "content": "ILRES (Istituto Ligure di Ricerche Economiche e Sociali) 1994 - L'analisi dei costi nelle strutture sanitarie-assistenziali per anziani - componente dell'unit\u00e0 di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-12-1994"
      },
      {
        "content": "PRA 1994 - Linee evolutive nel management sanitario. Strumenti e metodi - componente dell'unit\u00e0 di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-12-1994"
      },
      {
        "content": "PRN 1996 - Il controllo di gestione nelle amministrazioni e nelle aziende pubbliche - componente dell'unit\u00e0 di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 31-12-1996"
      },
      {
        "content": "CNR 1996 - Capitale e reddito nelle imprese che producono e utilizzano conoscenza - componente dell'unit\u00e0 di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 31-12-1996"
      },
      {
        "content": "PRA 1997 - La ristrutturazione della distribuzione commerciale al dettaglio - componente dell'unit\u00e0 di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-1997"
      },
      {
        "content": "PRA 1999 - Metodologie innovative di analisi economico-finanziarie - componente dell'unit\u00e0 di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca di singoli e/o giovani ricercatori 2000 - Il controllo interno negli enti locali - responsabile scientifico",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "PRIN 2000 - Diversificazione delle imprese di servizi pubblici locali nel campo delle telecomunicazioni e valutazione delle loro immobilizzazioni, in specie immateriali - componente dell'unit\u00e0 di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "PRA 2002 - Dall'innovazione dei sistemi di reporting alla business intelligence nelle aziende logistiche - componente dell'unit\u00e0 di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Progetto Regione Liguria 2002 - Studi preparatori per il nuovo Piano Commerciale Regionale - responsabile dell'unit\u00e0 di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "PRIN 2002 - Comunicazione finanziaria via Internet: il comportamento degli utenti, degli intermediari informativi, delle societ\u00e0 non quotate - componente dell'unit\u00e0 di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "PRIN 2003 - L'adozione delle regole internazionali sulla contabilizzazione delle stock options ed i loro riflessi sui comportamenti delle societ\u00e0 italiane - componente dell'unit\u00e0 di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "CIELI (Centro Italiano di Eccellenza sulla Logistica Integrata) 2004 - Il controllo delle performance nell'ambito della supply chain - componente dell'unit\u00e0 di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "PRA 2006 - Il controllo dei servizi logistici integrati: performance e valore - componente dell'unit\u00e0 di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "PRA 2008 - Il business plan nelle operazioni di spin off universitario - componente dell'unit\u00e0 di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Consorzio UNI.T.I. (Universit\u00e0, Trasferimento tecnologico, Imprese) 2008 - Progetto di valutazione di fattibilit\u00e0 e business plan dell'iniziativa \"TR2B (Transport Research to Business)\" - responsabile scientifico",
        "periodo": "dal 29-10-2008 al 29-01-2009"
      },
      {
        "content": "Comune di Ceriale 2011 - Progetto di ricerca per il rilancio commerciale del Comune di Ceriale - responsabile scientifico",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "PRA 2011 - Spin off della ricerca in Liguria: condizioni di sviluppo, rapporti con il mercato e con gli stakeholders, strumenti di comunicazione e di controllo - componente dell'unit\u00e0 di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "PRA 2012 - Citt\u00e0 Digitale. Implementazione, governance, ricadute sul territorio, sulle imprese, sui cittadini - componente dell'unit\u00e0 di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Consorzio UNI.T.I. (Universit\u00e0, Trasferimento tecnologico, Imprese) 2012 - Progetto di valutazione di fattibilit\u00e0 e business plan dell'iniziativa \"Robotica ed innovazione\" - responsabile scientifico",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 31-03-2012"
      },
      {
        "content": "PRA 2013 - Genova come Ecosistema per l'innovazione. Esperienze e potenzialit\u00e0 per la creazione di valore di sistema - componente dell'unit\u00e0 di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "PRA 2014 - Le New Technology Ventures. Problemi tipici della fase di startup. Performance e percorsi strategici in area ligure - componente dell'unit\u00e0 di ricerca",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "sviluppo di un software gestionale per la rilevazione della customer satisfaction negli enti locali, distribuito unitamente alla pubblicazione Fontana F., Rossi M. (2005), La rilevazione della customer satisfaction negli enti locali, Matelica: Halley Editrice.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "partecipazione, a partire dall'A.A. 2008/2009, ad un gruppo di ricerca costituito nell'ambito del Dipartimento di Tecnica ed Economia delle Aziende (ora Dipartimento di Economia) coinvolto, con attivit\u00e0 di valutazione di fattibilit\u00e0 e business plan, nel progetto UNI.T.I. (Universit\u00e0, Trasferimento tecnologico, Imprese) attivato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Genova e Sviluppo Italia Liguria con il finanziamento del Ministero dello Sviluppo Economico. Il progetto UNI.T.I. ha perseguito la finalit\u00e0 di realizzare un programma per il supporto alla creazione di spin-off accademici a partire dai risultati di ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova, allo scopo di valorizzare le tecnologie sviluppate in ambito universitario e di contribuire ad una politica di sviluppo territoriale locale per favorire la nascita e la crescita di nuove imprese ad alto contenuto tecnologico. Nel periodo 2009-2012, il progetto UNI.T.I. ha determinato l'attivazione selettiva (su 46 domande) di 17 spin off accademici.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 31-03-2012"
      }
    ]
  }
}