{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The role of voluntary disclosure in listed company: an alternative model",
        "ISSN": [
          "1727-9232"
        ],
        "journal": "CORPORATE OWNERSHIP & CONTROL",
        "csp": "vol. 13, p. 55-65, ISSN: 1727-9232",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bianchi Maria Teresa, Nardecchia Alessia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bianchi Maria Teresa, Nardecchia Alessia (2016). The role of voluntary",
        "disclosure in listed company: an alternative model. CORPORATE",
        "OWNERSHIP & CONTROL, vol. 13, p. 55-65, ISSN: 1727-9232"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Fondazione Accademina Romana di Ragioneria",
        "titolo": "Storia della Ragioneria: scienza del linguaggio aziendale",
        "ISBN": [
          "9788874889907"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788874889907",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bianchi MT"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bianchi MT (2016). Storia della Ragioneria: scienza del linguaggio",
        "aziendale. Roma:Fondazione Accademina Romana di Ragioneria, ISBN:",
        "9788874889907"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Esculapio",
        "titolo": "Le Rilevazioni Contabili: Principi, metodi ed esemplificazioni, V edizione",
        "ISBN": [
          "9788874889907"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788874889907",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bianchi Mt"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bianchi Mt (2016). Le Rilevazioni Contabili: Principi, metodi ed",
        "esemplificazioni, V edizione. BOLOGNA:Esculapio, ISBN: 9788874889907"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-354",
        "titolo": "Profili economico aziendali degli enti bilaterali. Rendiconto e gestione: dove e come si realizza l\u2019efficacia dell\u2019azione paritetica della bilateralit\u00e0 italiana. Analisi preliminare [...] Bilateralit\u00e0 e rendicontazione",
        "ISBN": [
          "9788895380292"
        ],
        "csp": "ROMA:Fondazione Giacomo Brodolini, ISBN: 9788895380292",
        "opera": "Vari. Indagine sulla bilateralit\u00e0 in Italia, in Francia, in Germania, in Spagna, in Svezia. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bianchi Mt"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bianchi Mt (2015). Profili economico aziendali degli enti bilaterali.",
        "Rendiconto e gestione: dove e come si realizza l\u2019efficacia dell\u2019azione",
        "paritetica della bilateralit\u00e0 italiana. Analisi preliminare [...] Bilateralit\u00e0 e",
        "rendicontazione. In: Vari. Indagine sulla bilateralit\u00e0 in Italia, in Francia, in",
        "Germania, in Spagna, in Svezia. p. 99-354, ROMA:Fondazione Giacomo",
        "Brodolini, ISBN: 9788895380292"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "2485-2488",
        "titolo": "Social reporting and company evaluation",
        "ISBN": [
          "9789963711376"
        ],
        "csp": "AAlborg:Euromed Press, ISBN: 9789963711376, Verona, Settembre 2015",
        "opera": "Innovation, Entrepreneurship and Sustanaible Value Chain in Dynamic Environment. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bianchi Maria Teresa, Nardecchia Alessia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Bianchi Maria Teresa, Nardecchia Alessia (2015). Social reporting and",
        "company evaluation. In: Innovation, Entrepreneurship and Sustanaible",
        "Value Chain in Dynamic Environment. p. 2485-2488, AAlborg:Euromed",
        "Press, ISBN: 9789963711376, Verona, Settembre 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "539-550",
        "titolo": "EXPLORING VOLUNTARY DISCLOSURE: A SOCIAL REPORTING PERSPECTIVE",
        "ISBN": [
          "9788896687079"
        ],
        "csp": "Londra:Academic Publishing Limited, ISBN: 9788896687079, Bari, 10-12 giugno 2015",
        "opera": "Culture, Innovation and Entrepreneurshio: connecting the knowledge dots. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bianchi Maria Teresa, Nardecchia Alessia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Bianchi Maria Teresa, Nardecchia Alessia (2015). EXPLORING",
        "VOLUNTARY DISCLOSURE: A SOCIAL REPORTING PERSPECTIVE. In:",
        "Culture, Innovation and Entrepreneurshio: connecting the knowledge dots.",
        "p. 539-550, Londra:Academic Publishing Limited, ISBN: 9788896687079,",
        "Bari, 10-12 giugno 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.5539/ibr.v7n11p"
        ],
        "titolo": "Pension fund's corporateand economic profiles",
        "ISSN": [
          "1913-9004"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL BUSINESS RESEARCH",
        "csp": "p. 181-189, ISSN: 1913-9004, doi: 10.5539/ibr.v7n11p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Maria Teresa Bianchi, Alessia Nardecchia, Filippo Tancioni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maria Teresa Bianchi, Alessia Nardecchia, Filippo Tancioni (2014). Pension",
        "fund's corporateand economic profiles. INTERNATIONAL BUSINESS",
        "RESEARCH, p. 181-189, ISSN: 1913-9004, doi: 10.5539/ibr.v7n11p"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "An Assessment of the Within-Year Seasonality in the Loan Loss Provisioning Behavior of European Banks",
        "ISSN": [
          "1548-6583"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF MODERN ACCOUNTING AND AUDITING",
        "csp": "vol. 10, p. 1167-1186, ISSN: 1548-6583",
        "anno": "2014",
        "autori": "Laghi Enrico, Di Marcantonio Michele, Bianchi Maria Teresa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Laghi Enrico, Di Marcantonio Michele, Bianchi Maria Teresa (2014). An",
        "Assessment of the Within-Year Seasonality in the Loan Loss Provisioning",
        "Behavior of European Banks. JOURNAL OF MODERN ACCOUNTING",
        "AND AUDITING, vol. 10, p. 1167-1186, ISSN: 1548-6583"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-68",
        "titolo": "Il coordinamento dei controlli nelle societ\u00e0 di capitali",
        "ISBN": [
          "9788814183911"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffre Editore Spa, ISBN: 9788814183911",
        "opera": "Maria Teresa Bianchi Claudia Tedeschi. Nuove Tendenze della Governance Societaria dopo la riforma Vietti. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Maria Teresa Bianchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Teresa Bianchi (2014). Il coordinamento dei controlli nelle societ\u00e0 di",
        "capitali. In: Maria Teresa Bianchi Claudia Tedeschi. Nuove Tendenze della",
        "Governance Societaria dopo la riforma Vietti. p. 53-68, Milano:Giuffre",
        "Editore Spa, ISBN: 9788814183911"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1185-1195",
        "titolo": "L\u2019informazione esterna d\u2019impresa ai tempi degli ias/ifrs",
        "ISBN": [
          "9788823851252"
        ],
        "csp": "MILANO:EGEA, ISBN: 9788823851252",
        "opera": "Zanda G. Laghi E.. Scritti in Onore di Pellegrino Capaldo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Maria Teresa Bianchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Teresa Bianchi (2014). L\u2019informazione esterna d\u2019impresa ai tempi",
        "degli ias/ifrs. In: Zanda G. Laghi E.. Scritti in Onore di Pellegrino Capaldo.",
        "p. 1185-1195, MILANO:EGEA, ISBN: 9788823851252"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giuffr\u00e8 Editore",
        "titolo": "Governance ed azienda",
        "ISBN": [
          "8814181101"
        ],
        "csp": "ISBN: 8814181101",
        "opera": "Saggi sui grandi temi della governance. p. 143-156, MILANO:A",
        "anno": "2013",
        "autori": "M T Bianchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M T Bianchi (2013). Governance ed azienda. In: Saggi sui grandi temi della",
        "governance. p. 143-156, MILANO:A. Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 8814181101"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-124",
        "titolo": "Economicit\u00e0 e socialit\u00e0 nei nuovi strumenti di welfare integrato. p",
        "ISBN": [
          "9788874886630"
        ],
        "csp": "Bologna:Esculapio Editore, ISBN: 9788874886630",
        "anno": "2013",
        "autori": "Maria Teresa Bianchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Maria Teresa Bianchi (2013). Economicit\u00e0 e socialit\u00e0 nei nuovi strumenti di",
        "welfare integrato. p. 1-124, Bologna:Esculapio Editore, ISBN:",
        "9788874886630"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-30",
        "titolo": "Assessing Innovation. Scientific and technical operating problems. CORPORATE MANAGEMENT BETWEEN ETHICS AND PROFIT, p",
        "ISBN": [
          "9788874886616"
        ],
        "csp": "Bologna:EDITRICE ESCULAPIO, ISBN: 9788874886616, ISSN: 2283-7345",
        "ISSN": [
          "2283-7345"
        ],
        "anno": "2013",
        "autori": "Maria Teresa Bianchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Maria Teresa Bianchi (2013). Assessing Innovation. Scientific and technical",
        "operating problems. CORPORATE MANAGEMENT BETWEEN ETHICS",
        "AND PROFIT, p. 1-30, Bologna:EDITRICE ESCULAPIO, ISBN:",
        "9788874886616, ISSN: 2283-7345"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-30",
        "titolo": "Internal auditing between simplification and transparency. CORPORATE MANAGEMENT BETWEEN ETHICS AND PROFIT, p",
        "ISBN": [
          "9788874886623"
        ],
        "csp": "Bologna:Societ\u00e0 Editrice Esculapio, ISBN: 9788874886623, ISSN: 2283-7345",
        "ISSN": [
          "2283-7345"
        ],
        "anno": "2013",
        "autori": "Maria Teresa Bianchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Maria Teresa Bianchi (2013). Internal auditing between simplification and",
        "transparency. CORPORATE MANAGEMENT BETWEEN ETHICS AND",
        "PROFIT, p. 1-30, Bologna:Societ\u00e0 Editrice Esculapio, ISBN:",
        "9788874886623, ISSN: 2283-7345"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-118",
        "titolo": "Economics and sociability in new tools for integrated welfare. CORPORATE MANAGEMENT BETWEEN ETHICS AND PROFIT, p",
        "ISBN": [
          "9788874886654"
        ],
        "csp": "Bologna:Societ\u00e0 Editrice Esculapio, ISBN: 9788874886654, ISSN: 2283-7345",
        "ISSN": [
          "2283-7345"
        ],
        "anno": "2013",
        "autori": "Maria Teresa Bianchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Maria Teresa Bianchi (2013). Economics and sociability in new tools for",
        "integrated welfare. CORPORATE MANAGEMENT BETWEEN ETHICS",
        "AND PROFIT, p. 1-118, Bologna:Societ\u00e0 Editrice Esculapio, ISBN:",
        "9788874886654, ISSN: 2283-7345"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Esculapio",
        "titolo": "Le rilevazioni contabili. Principi, metodi ed esemplificazioni IV edizione",
        "ISBN": [
          "9788874886425"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788874886425",
        "anno": "2013",
        "autori": "M T Bianchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M T Bianchi (2013). Le rilevazioni contabili. Principi, metodi ed",
        "esemplificazioni IV edizione. BOLOGNA:Esculapio, ISBN: 9788874886425"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "GIAPPICHELLI EDITORE",
        "titolo": "L'avviamento nei suoi aspetti economici e tecnico contabili",
        "ISBN": [
          "9788834827604"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834827604",
        "opera": "Eugenio della Valle, Valerio Ficari, Giuseppe Marini. L'avviamento nel diritto tributario. vol. 1, p. 71-86, TORINO:G",
        "anno": "2012",
        "autori": "M.T. Bianchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.T. Bianchi (2012). L'avviamento nei suoi aspetti economici e tecnico",
        "contabili. In: Eugenio della Valle, Valerio Ficari, Giuseppe Marini.",
        "L'avviamento nel diritto tributario. vol. 1, p. 71-86, TORINO:G.",
        "GIAPPICHELLI EDITORE, ISBN: 9788834827604"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-50",
        "titolo": "Il bilancio dell'impresa turistica",
        "ISBN": [
          "9788834819074"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834819074",
        "opera": "Pasquale Sandulli angelo Pandolfo Michele Faioli. Bilateralit\u00e0 lavoro e turismo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. T. Bianchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. T. Bianchi (2011). Il bilancio dell'impresa turistica. In: Pasquale Sandulli",
        "angelo Pandolfo Michele Faioli. Bilateralit\u00e0 lavoro e turismo. p. 43-50,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834819074"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La relazione sulla gestione nell'informazione esterna d'impresa.",
        "ISSN": [
          "2038-8896"
        ],
        "journal": "CONTABILIT\u00c0 FINANZA E CONTROLLO",
        "csp": "vol. 2, p. 125-131, ISSN: 2038-8896",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. BIANCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. BIANCHI (2010). La relazione sulla gestione nell'informazione esterna",
        "d'impresa.. CONTABILIT\u00c0 FINANZA E CONTROLLO, vol. 2, p. 125-131,",
        "ISSN: 2038-8896"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-119",
        "titolo": "Il bilancio degli enti bilaterali",
        "ISBN": [
          "9788834800478"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834800478",
        "opera": "AUTORI VARI. Indagine sulla Bilateralit\u00e0 nel Terziario. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. BIANCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. BIANCHI (2010). Il bilancio degli enti bilaterali. In: AUTORI VARI.",
        "Indagine sulla Bilateralit\u00e0 nel Terziario. p. 103-119, TORINO:Giappichelli,",
        "ISBN: 9788834800478"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Operazioni straordinarie in ambito IAS/IFRS: Aspetti contabili, fiscali ed economici.",
        "ISSN": [
          "2038-8896"
        ],
        "journal": "CONTABILIT\u00c0 FINANZA E CONTROLLO",
        "csp": "vol. 8-9, p. 680-690, ISSN: 2038-8896",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. BIANCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. BIANCHI (2009). Operazioni straordinarie in ambito IAS/IFRS: Aspetti",
        "contabili, fiscali ed economici.. CONTABILIT\u00c0 FINANZA E CONTROLLO,",
        "vol. 8-9, p. 680-690, ISSN: 2038-8896"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il controllo sulle societ\u00e0 quotate: problemi e prospettive",
        "ISSN": [
          "2038-8896"
        ],
        "journal": "CONTABILIT\u00c0 FINANZA E CONTROLLO",
        "csp": "vol. 3, p. 249-254, ISSN: 2038-8896",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. BIANCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. BIANCHI (2009). Il controllo sulle societ\u00e0 quotate: problemi e",
        "prospettive. CONTABILIT\u00c0 FINANZA E CONTROLLO, vol. 3, p. 249-254,",
        "ISSN: 2038-8896"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore",
        "titolo": "Aspetti tecnico-contabili delle operazioni straordinarie.",
        "ISBN": [
          "9788834895207"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834895207",
        "opera": "A CURA DI EUGENIO DELLA VALLE;VALERIO FICARI;GIUSEPPE MARINI. Il regime fiscale delle operazioni straordinarie.. p. 20-35, Torino:G",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. BIANCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. BIANCHI (2009). Aspetti tecnico-contabili delle operazioni straordinarie..",
        "In: A CURA DI EUGENIO DELLA VALLE;VALERIO FICARI;GIUSEPPE",
        "MARINI. Il regime fiscale delle operazioni straordinarie.. p. 20-35, Torino:G.",
        "Giappichelli Editore, ISBN: 9788834895207"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il bilancio delle piccole e medie imprese fra novit\u00e0 normative e principi contabili internazionali ad hoc",
        "ISSN": [
          "1593-9154"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI RAGIONERIA E DI ECONOMIA AZIENDALE",
        "csp": "vol. 1, p. 33-39, ISSN: 1593-9154",
        "anno": "2008",
        "autori": "BIANCHI MARIA TERESA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BIANCHI MARIA TERESA (2008). Il bilancio delle piccole e medie imprese",
        "fra novit\u00e0 normative e principi contabili internazionali ad hoc. RIVISTA",
        "ITALIANA DI RAGIONERIA E DI ECONOMIA AZIENDALE, vol. 1, p. 33-39,",
        "ISSN: 1593-9154"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019avviamento negativo: considerazioni fiscali su di una atipica grandezza economico aziendale",
        "ISSN": [
          "1590-749X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA TRIBUTARIA",
        "csp": "vol. 6, p. 1651-1671, ISSN: 1590-749X",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. BIANCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. BIANCHI (2008). L\u2019avviamento negativo: considerazioni fiscali su di una",
        "atipica grandezza economico aziendale. RASSEGNA TRIBUTARIA, vol. 6,",
        "p. 1651-1671, ISSN: 1590-749X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I fatti conosciuti dopo la chiusura dell\u2019esercizio",
        "ISSN": [
          "2038-8896"
        ],
        "journal": "CONTABILIT\u00c0 FINANZA E CONTROLLO",
        "csp": "vol. 11, p. 872-876, ISSN: 2038-8896",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. BIANCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. BIANCHI (2008). I fatti conosciuti dopo la chiusura dell\u2019esercizio.",
        "CONTABILIT\u00c0 FINANZA E CONTROLLO, vol. 11, p. 872-876, ISSN:",
        "2038-8896"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-352",
        "titolo": "Le rilevazioni contabili. Principi, metodi ed esemplificazioni III edizione aggiornata. p",
        "ISBN": [
          "9788874882021"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Esculapio, ISBN: 9788874882021",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. BIANCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. BIANCHI (2008). Le rilevazioni contabili. Principi, metodi ed",
        "esemplificazioni III edizione aggiornata. p. 1-352, BOLOGNA:Esculapio,",
        "ISBN: 9788874882021"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019agevolazione sulle aggregazioni aziendali e gli obiettivi del legislatore",
        "ISSN": [
          "1825-0394"
        ],
        "journal": "DIALOGHI DI DIRITTO TRIBUTARIO",
        "csp": "vol. 2, p. 241-255, ISSN: 1825-0394",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. BIANCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. BIANCHI (2007). L\u2019agevolazione sulle aggregazioni aziendali e gli",
        "obiettivi del legislatore. DIALOGHI DI DIRITTO TRIBUTARIO, vol. 2, p.",
        "241-255, ISSN: 1825-0394"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "IAS/IFRS ed aggregazioni aziendali: profili tributari",
        "ISSN": [
          "1590-749X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA TRIBUTARIA",
        "csp": "vol. 2, p. 474-493, ISSN: 1590-749X",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. BIANCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. BIANCHI (2007). IAS/IFRS ed aggregazioni aziendali: profili tributari.",
        "RASSEGNA TRIBUTARIA, vol. 2, p. 474-493, ISSN: 1590-749X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il leasing immobiliare: problemi applicativi per le imprese",
        "ISSN": [
          "2038-8896"
        ],
        "journal": "CONTABILIT\u00c0 FINANZA E CONTROLLO",
        "csp": "vol. 8/9, p. 691-702, ISSN: 2038-8896",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. BIANCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. BIANCHI (2007). Il leasing immobiliare: problemi applicativi per le",
        "imprese. CONTABILIT\u00c0 FINANZA E CONTROLLO, vol. 8/9, p. 691-702,",
        "ISSN: 2038-8896"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il bilancio consolidato e le novit\u00e0 degli IAS/IFRS",
        "ISSN": [
          "2038-8896"
        ],
        "journal": "CONTABILIT\u00c0 FINANZA E CONTROLLO",
        "csp": "vol. 8/9, p. 684-690, ISSN: 2038-8896",
        "anno": "2006",
        "autori": "M. BIANCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. BIANCHI (2006). Il bilancio consolidato e le novit\u00e0 degli IAS/IFRS.",
        "CONTABILIT\u00c0 FINANZA E CONTROLLO, vol. 8/9, p. 684-690, ISSN:",
        "2038-8896"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le rimanenze di magazzino e i lavori in corso di ordinazione: valutazione",
        "ISSN": [
          "2038-8896"
        ],
        "journal": "CONTABILIT\u00c0 FINANZA E CONTROLLO",
        "csp": "vol. 1, p. 4-8, ISSN: 2038-8896",
        "anno": "2006",
        "autori": "M. BIANCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. BIANCHI (2006). Le rimanenze di magazzino e i lavori in corso di",
        "ordinazione: valutazione. CONTABILIT\u00c0 FINANZA E CONTROLLO, vol. 1,",
        "p. 4-8, ISSN: 2038-8896"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-224",
        "titolo": "IAS/IFRS, GAAP, principi contabili nazionali, normativa codificata. Confronto e analisi. p",
        "ISBN": [
          "9788874881666"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Esculapio, ISBN: 9788874881666",
        "anno": "2006",
        "autori": "Maria Teresa Bianchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Maria Teresa Bianchi (2006). IAS/IFRS, GAAP, principi contabili nazionali,",
        "normativa codificata. Confronto e analisi. p. 1-224, BOLOGNA:Esculapio,",
        "ISBN: 9788874881666"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-148",
        "titolo": "Ias/Ifrs e fiscalit\u00e0 d'impresa. Come cambiano i rapporti tra fisco e bilancio con l'avvento dei principi contabili internazionali. p",
        "ISBN": [
          "9788814126390"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN: 9788814126390",
        "anno": "2006",
        "autori": "Maria Teresa Bianchi, Marco Di Siena"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Maria Teresa Bianchi, Marco Di Siena (2006). Ias/Ifrs e fiscalit\u00e0 d'impresa.",
        "Come cambiano i rapporti tra fisco e bilancio con l'avvento dei principi",
        "contabili internazionali. p. 1-148, Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN:",
        "9788814126390"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo schema di rendiconto finanziario nei principi contabili internazionali",
        "ISSN": [
          "2038-8896"
        ],
        "journal": "CONTABILIT\u00c0 FINANZA E CONTROLLO",
        "csp": "vol. 7, p. 602-609, ISSN: 2038-8896",
        "anno": "2005",
        "autori": "M. BIANCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. BIANCHI (2005). Lo schema di rendiconto finanziario nei principi",
        "contabili internazionali. CONTABILIT\u00c0 FINANZA E CONTROLLO, vol. 7, p.",
        "602-609, ISSN: 2038-8896"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alcune riflessioni sulla nuova disciplina del bilancio d'esercizio",
        "ISSN": [
          "1593-9154"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI RAGIONERIA E DI ECONOMIA AZIENDALE",
        "csp": "vol. 1, p. 12-29, ISSN: 1593-9154",
        "anno": "2005",
        "autori": "M. BIANCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. BIANCHI (2005). Alcune riflessioni sulla nuova disciplina del bilancio",
        "d'esercizio. RIVISTA ITALIANA DI RAGIONERIA E DI ECONOMIA",
        "AZIENDALE, vol. 1, p. 12-29, ISSN: 1593-9154"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il coordinamento fra IAS e disciplina del reddito d'impresa: il principio di derivazione \u00e8 giunto al capolinra?",
        "ISSN": [
          "1825-0394"
        ],
        "journal": "DIALOGHI DI DIRITTO TRIBUTARIO",
        "csp": "vol. 1, p. 135-151, ISSN: 1825-0394",
        "anno": "2005",
        "autori": "BIANCHI M, M. BIANCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BIANCHI M, M. BIANCHI (2005). Il coordinamento fra IAS e disciplina del",
        "reddito d'impresa: il principio di derivazione \u00e8 giunto al capolinra?.",
        "DIALOGHI DI DIRITTO TRIBUTARIO, vol. 1, p. 135-151, ISSN: 1825-0394"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La nuova disciplina sul coordinamento di societ\u00e0",
        "ISSN": [
          "2038-8896"
        ],
        "journal": "CONTABILIT\u00c0 FINANZA E CONTROLLO",
        "csp": "p. 65-72, ISSN: 2038-8896",
        "anno": "2005",
        "autori": "M. BIANCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. BIANCHI (2005). La nuova disciplina sul coordinamento di societ\u00e0.",
        "CONTABILIT\u00c0 FINANZA E CONTROLLO, p. 65-72, ISSN: 2038-8896"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il rendiconto finanziario previsto dagli IAS",
        "ISSN": [
          "2281-468X"
        ],
        "journal": "ANDAF MAGAZINE",
        "csp": "vol. 11, p. 26-29, ISSN: 2281-468X",
        "anno": "2005",
        "autori": "M. BIANCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. BIANCHI (2005). Il rendiconto finanziario previsto dagli IAS. ANDAF",
        "MAGAZINE, vol. 11, p. 26-29, ISSN: 2281-468X"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:RIREA",
        "titolo": "La professione del sindaco tra controllo contabile e controllo amministrativo",
        "ISBN": [
          "9788885333536"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788885333536",
        "anno": "2005",
        "autori": "M. BIANCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. BIANCHI (2005). La professione del sindaco tra controllo contabile e",
        "controllo amministrativo. ROMA:RIREA, ISBN: 9788885333536"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Qualche riflessione sulla revisione dei bilanci in Italia tra il 1974 ed il 2004",
        "ISSN": [
          "1593-9154"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI RAGIONERIA E DI ECONOMIA AZIENDALE",
        "csp": "vol. 5/6, p. 374-380, ISSN: 1593-9154",
        "anno": "2004",
        "autori": "M. BIANCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. BIANCHI (2004). Qualche riflessione sulla revisione dei bilanci in Italia",
        "tra il 1974 ed il 2004. RIVISTA ITALIANA DI RAGIONERIA E DI",
        "ECONOMIA AZIENDALE, vol. 5/6, p. 374-380, ISSN: 1593-9154"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Esculapio",
        "titolo": "Le rilevazioni contabili. P\u00e9rincipi, metodi ed esemplificazioni. II edizione aggiornata",
        "ISBN": [
          "9788874880942"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788874880942",
        "anno": "2004",
        "autori": "M. BIANCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. BIANCHI (2004). Le rilevazioni contabili. P\u00e9rincipi, metodi ed",
        "esemplificazioni. II edizione aggiornata. BOLOGNA:Esculapio, ISBN:",
        "9788874880942"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I patrimoni dedicati fra novit\u00e0 e tradizione",
        "ISSN": [
          "1593-9154"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI RAGIONERIA E DI ECONOMIA AZIENDALE",
        "csp": "vol. 7/8, p. 331-338, ISSN: 1593-9154",
        "anno": "2003",
        "autori": "M. BIANCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. BIANCHI (2003). I patrimoni dedicati fra novit\u00e0 e tradizione. RIVISTA",
        "ITALIANA DI RAGIONERIA E DI ECONOMIA AZIENDALE, vol. 7/8, p.",
        "331-338, ISSN: 1593-9154"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fisco e Bilancio d'esercizio: nella nota integrativa una possibile soluzione alle interferenze tributarie",
        "ISSN": [
          "1124-9307"
        ],
        "journal": "IL FISCO",
        "csp": "vol. 32, p. 5104-5112, ISSN: 1124-9307",
        "anno": "2002",
        "autori": "M. BIANCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. BIANCHI (2002). Fisco e Bilancio d'esercizio: nella nota integrativa una",
        "possibile soluzione alle interferenze tributarie. IL FISCO, vol. 32, p.",
        "5104-5112, ISSN: 1124-9307"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-340",
        "titolo": "Le rilevazioni contabili. Principi, metodi ed esemplificazioni. p",
        "ISBN": [
          "9788886524742"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Esculapio, ISBN: 9788886524742",
        "anno": "2002",
        "autori": "Maria Teresa Bianchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Maria Teresa Bianchi (2002). Le rilevazioni contabili. Principi, metodi ed",
        "esemplificazioni. p. 1-340, BOLOGNA:Esculapio, ISBN: 9788886524742"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il principio di chiarezza in una recente sentenza della Corte di Cassazione",
        "ISSN": [
          "1593-9154"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI RAGIONERIA E DI ECONOMIA AZIENDALE",
        "csp": "vol. 5/6, p. 249-255, ISSN: 1593-9154",
        "anno": "2001",
        "autori": "M. BIANCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. BIANCHI (2001). Il principio di chiarezza in una recente sentenza della",
        "Corte di Cassazione. RIVISTA ITALIANA DI RAGIONERIA E DI",
        "ECONOMIA AZIENDALE, vol. 5/6, p. 249-255, ISSN: 1593-9154"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The role of voluntary disclosure in listed company: an alternative model",
        "ISSN": [
          "1727-9232"
        ],
        "journal": "CORPORATE OWNERSHIP & CONTROL",
        "csp": "vol. 13, p. 55-65, ISSN: 1727-9232",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bianchi Maria Teresa, Nardecchia Alessia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bianchi Maria Teresa, Nardecchia Alessia (2016). The role of voluntary",
        "disclosure in listed company: an alternative model. CORPORATE",
        "OWNERSHIP & CONTROL, vol. 13, p. 55-65, ISSN: 1727-9232"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Esculapio",
        "titolo": "Le Rilevazioni Contabili: Principi, metodi ed esemplificazioni, V edizione",
        "ISBN": [
          "9788874889907"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788874889907",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bianchi Mt"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bianchi Mt (2016). Le Rilevazioni Contabili: Principi, metodi ed",
        "esemplificazioni, V edizione. BOLOGNA:Esculapio, ISBN: 9788874889907"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-354",
        "titolo": "Profili economico aziendali degli enti bilaterali. Rendiconto e gestione: dove e come si realizza l\u2019efficacia dell\u2019azione paritetica della bilateralit\u00e0 italiana. Analisi preliminare [...] Bilateralit\u00e0 e rendicontazione",
        "ISBN": [
          "9788895380292"
        ],
        "csp": "ROMA:Fondazione Giacomo Brodolini, ISBN: 9788895380292",
        "opera": "Vari. Indagine sulla bilateralit\u00e0 in Italia, in Francia, in Germania, in Spagna, in Svezia. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bianchi Mt"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bianchi Mt (2015). Profili economico aziendali degli enti bilaterali.",
        "Rendiconto e gestione: dove e come si realizza l\u2019efficacia dell\u2019azione",
        "paritetica della bilateralit\u00e0 italiana. Analisi preliminare [...] Bilateralit\u00e0 e",
        "rendicontazione. In: Vari. Indagine sulla bilateralit\u00e0 in Italia, in Francia, in",
        "Germania, in Spagna, in Svezia. p. 99-354, ROMA:Fondazione Giacomo",
        "Brodolini, ISBN: 9788895380292"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "539-550",
        "titolo": "EXPLORING VOLUNTARY DISCLOSURE: A SOCIAL REPORTING PERSPECTIVE",
        "ISBN": [
          "9788896687079"
        ],
        "csp": "Londra:Academic Publishing Limited, ISBN: 9788896687079, Bari, 10-12 giugno 2015",
        "opera": "Culture, Innovation and Entrepreneurshio: connecting the knowledge dots. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bianchi Maria Teresa, Nardecchia Alessia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Bianchi Maria Teresa, Nardecchia Alessia (2015). EXPLORING",
        "VOLUNTARY DISCLOSURE: A SOCIAL REPORTING PERSPECTIVE. In:",
        "Culture, Innovation and Entrepreneurshio: connecting the knowledge dots.",
        "p. 539-550, Londra:Academic Publishing Limited, ISBN: 9788896687079,",
        "Bari, 10-12 giugno 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "2485-2488",
        "titolo": "Social reporting and company evaluation",
        "ISBN": [
          "9789963711376"
        ],
        "csp": "AAlborg:Euromed Press, ISBN: 9789963711376, Verona, Settembre 2015",
        "opera": "Innovation, Entrepreneurship and Sustanaible Value Chain in Dynamic Environment. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bianchi Maria Teresa, Nardecchia Alessia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Bianchi Maria Teresa, Nardecchia Alessia (2015). Social reporting and",
        "company evaluation. In: Innovation, Entrepreneurship and Sustanaible",
        "Value Chain in Dynamic Environment. p. 2485-2488, AAlborg:Euromed",
        "Press, ISBN: 9789963711376, Verona, Settembre 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "An Assessment of the Within-Year Seasonality in the Loan Loss Provisioning Behavior of European Banks",
        "ISSN": [
          "1548-6583"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF MODERN ACCOUNTING AND AUDITING",
        "csp": "vol. 10, p. 1167-1186, ISSN: 1548-6583",
        "anno": "2014",
        "autori": "E. Laghi, M. Di Marcantonio, M.T. Bianchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Laghi, M. Di Marcantonio, M.T. Bianchi (2014). An Assessment of the",
        "Within-Year Seasonality in the Loan Loss Provisioning Behavior of",
        "European Banks. JOURNAL OF MODERN ACCOUNTING AND",
        "AUDITING, vol. 10, p. 1167-1186, ISSN: 1548-6583"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.5539/ibr.v7n11p"
        ],
        "titolo": "Pension fund's corporateand economic profiles",
        "ISSN": [
          "1913-9004"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL BUSINESS RESEARCH",
        "csp": "p. 181-189, ISSN: 1913-9004, doi: 10.5539/ibr.v7n11p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Maria Teresa Bianchi, Alessia Nardecchia, Filippo Tancioni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maria Teresa Bianchi, Alessia Nardecchia, Filippo Tancioni (2014). Pension",
        "fund's corporateand economic profiles. INTERNATIONAL BUSINESS",
        "RESEARCH, p. 181-189, ISSN: 1913-9004, doi: 10.5539/ibr.v7n11p"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1185-1195",
        "titolo": "L\u2019informazione esterna d\u2019impresa ai tempi degli ias/ifrs",
        "ISBN": [
          "9788823851252"
        ],
        "csp": "MILANO:EGEA, ISBN: 9788823851252",
        "opera": "Zanda G. Laghi E.. Scritti in Onore di Pellegrino Capaldo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Maria Teresa Bianchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Teresa Bianchi (2014). L\u2019informazione esterna d\u2019impresa ai tempi",
        "degli ias/ifrs. In: Zanda G. Laghi E.. Scritti in Onore di Pellegrino Capaldo.",
        "p. 1185-1195, MILANO:EGEA, ISBN: 9788823851252"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giuffr\u00e8 Editore",
        "titolo": "Governance ed azienda",
        "ISBN": [
          "8814181101"
        ],
        "csp": "ISBN: 8814181101",
        "opera": "Saggi sui grandi temi della governance. p. 143-156, MILANO:A",
        "anno": "2013",
        "autori": "M T Bianchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M T Bianchi (2013). Governance ed azienda. In: Saggi sui grandi temi della",
        "governance. p. 143-156, MILANO:A. Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 8814181101"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-124",
        "titolo": "Economicit\u00e0 e socialit\u00e0 nei nuovi strumenti di welfare integrato. p",
        "ISBN": [
          "9788874886630"
        ],
        "csp": "Bologna:Esculapio Editore, ISBN: 9788874886630",
        "anno": "2013",
        "autori": "Maria Teresa Bianchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Maria Teresa Bianchi (2013). Economicit\u00e0 e socialit\u00e0 nei nuovi strumenti di",
        "welfare integrato. p. 1-124, Bologna:Esculapio Editore, ISBN:",
        "9788874886630"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "GIAPPICHELLI EDITORE",
        "titolo": "L'avviamento nei suoi aspetti economici e tecnico contabili",
        "ISBN": [
          "9788834827604"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834827604",
        "opera": "Eugenio della Valle, Valerio Ficari, Giuseppe Marini. L'avviamento nel diritto tributario. vol. 1, p. 71-86, TORINO:G",
        "anno": "2012",
        "autori": "M.T. Bianchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.T. Bianchi (2012). L'avviamento nei suoi aspetti economici e tecnico",
        "contabili. In: Eugenio della Valle, Valerio Ficari, Giuseppe Marini.",
        "L'avviamento nel diritto tributario. vol. 1, p. 71-86, TORINO:G.",
        "GIAPPICHELLI EDITORE, ISBN: 9788834827604"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-50",
        "titolo": "Il bilancio dell'impresa turistica",
        "ISBN": [
          "9788834819074"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834819074",
        "opera": "Pasquale Sandulli angelo Pandolfo Michele Faioli. Bilateralit\u00e0 lavoro e turismo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. T. Bianchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. T. Bianchi (2011). Il bilancio dell'impresa turistica. In: Pasquale Sandulli",
        "angelo Pandolfo Michele Faioli. Bilateralit\u00e0 lavoro e turismo. p. 43-50,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834819074"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-119",
        "titolo": "Il bilancio degli enti bilaterali",
        "ISBN": [
          "9788834800478"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834800478",
        "opera": "AUTORI VARI. Indagine sulla Bilateralit\u00e0 nel Terziario. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. BIANCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. BIANCHI (2010). Il bilancio degli enti bilaterali. In: AUTORI VARI.",
        "Indagine sulla Bilateralit\u00e0 nel Terziario. p. 103-119, TORINO:Giappichelli,",
        "ISBN: 9788834800478"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore",
        "titolo": "Aspetti tecnico-contabili delle operazioni straordinarie.",
        "ISBN": [
          "9788834895207"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834895207",
        "opera": "A CURA DI EUGENIO DELLA VALLE;VALERIO FICARI;GIUSEPPE MARINI. Il regime fiscale delle operazioni straordinarie.. p. 20-35, Torino:G",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. BIANCHI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. BIANCHI (2009). Aspetti tecnico-contabili delle operazioni straordinarie..",
        "In: A CURA DI EUGENIO DELLA VALLE;VALERIO FICARI;GIUSEPPE",
        "MARINI. Il regime fiscale delle operazioni straordinarie.. p. 20-35, Torino:G.",
        "Giappichelli Editore, ISBN: 9788834895207"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il bilancio delle piccole e medie imprese fra novit\u00e0 normative e principi contabili internazionali ad hoc",
        "ISSN": [
          "1593-9154"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI RAGIONERIA E DI ECONOMIA AZIENDALE",
        "csp": "vol. 1, p. 33-39, ISSN: 1593-9154",
        "anno": "2008",
        "autori": "BIANCHI MARIA TERESA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BIANCHI MARIA TERESA (2008). Il bilancio delle piccole e medie imprese",
        "fra novit\u00e0 normative e principi contabili internazionali ad hoc. RIVISTA",
        "ITALIANA DI RAGIONERIA E DI ECONOMIA AZIENDALE, vol. 1, p. 33-39,",
        "ISSN: 1593-9154"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "13/B1",
    "progr": "23313",
    "nome": "BIANCHI Maria Teresa",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Reviewer della RIVISTA ITALIANA DI RAGIONERIA ISSN 1593-9154",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore della Collana \"I Quaderni di Ragioneria\" - dell'Accademia Romana di Ragioneria",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Editorial Board Member, Management Studies journal, DPC (ISSN 2328-2185)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ad hoc reviewer, Palgrave Communications journal, Palgrave Macmillan, ISSN 2055-1045",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Editorial Board Member, Management Studies journal, DPC (ISSN 2328-2185)",
        "periodo": "dal 04-08-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Editorial Board Member, International Business Research, CCSENET (ISSN 1913-9004; E-ISSN 1913-9012).",
        "periodo": "dal 10-08-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Reviewer, International Journal of Economics and Finance CCSENET (ISSN 1916-971X Print, ISSN 1916-9728 Online)",
        "periodo": "dal 10-08-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Reviewer International Journal of Digital Colture and Electronic Tourism (ISSN 1753-5212)",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore \u201cGli effetti sul bilancio della riforma del diritto societario\u201d, nella giornata di studio sulla Riforma del diritto societario: aspetti tecnici ed economici; organizzata Ordine Dottori Commercialisti ed Esperti Contabili di Roma, Roma",
        "periodo": "dal 06-02-2004 al 06-02-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cLe immobilizzazioni materiali, immateriali e finanziarie\u201d e \u201cLa relazione del collegio sindacale e del revisore esterno\u201d nel convegno di Studi dal titolo \u201cLe novit\u00e0 nella chiusura dei bilanci\u201d, organizzato dalla Fondazione Luca Pacioli, Roma.",
        "periodo": "dal 15-04-2004 al 15-04-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore nei seminario di studio dal titolo \u201cIAS: principi contabili internazionali, tra teoria e pratica\u201d, Roma, Ordine dei Dottori Commercialisti ed Esperti Contabili",
        "periodo": "dal 08-11-2004 al 30-11-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cFusioni e Scissioni: aspetti economico aziendali\u201d, nell\u2019ambito del seminario sulle operazioni Straordinarie organizzato dal C.d.L. in Consulenza Giuridica d\u2019Impresa della Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza di Roma\u201d.",
        "periodo": "dal 19-11-2007 al 19-11-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore \u201cLe immobilizzazioni Immateriali: aspetti civilistici e contabili\u201d, nell\u2019ambito del Convegno \"I principi contabili internazionali (IAS/IFRS) per la redazione dei bilanci e i riflessi fiscali\", organizzato dalla Fondazione Luca Pacioli, in collaborazione con la Business School dell'Universit\u00e0 LUISS \"Guido Carli\".",
        "periodo": "dal 27-11-2007 al 11-12-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cFusioni e Scissioni: aspetti economico aziendali\u201d, nell\u2019ambito del seminario sulle operazioni Straordinarie organizzato dal C.d.L. in Consulenza Giuridica d\u2019Impresa della Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza di Roma\u201d.",
        "periodo": "dal 15-12-2008 al 15-12-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore Le immobilizzazioni materiali: problemi tecnico contabili (IAS 16 \u2013 36), Le rimanenze di magazzino, i lavori in corso e le passivit\u00e0 potenziali: problemi tecnico contabili, La valutazione delle partecipazioni. Master IAS/IFRS organizzato da LUISS BUSINESS SCHOOL \u2013 Divisione di LUISS Guido Carli - e dal Consiglio Nazionale dei Dottori Commercialisti ed Esperti Contabili:",
        "periodo": "dal 06-02-2009 al 15-05-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore alla tavola rotonda nell\u2019ambito del Convegno di Studi dal titolo: \u201cQuale modello di governance in Italia\u201d, Roma , LUISS Business School.",
        "periodo": "dal 04-06-2009 al 04-06-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cAspetti formali e sostanziali del rendiconto gestionale degli Enti Bilaterali. Rendiconti finanziari, nota integrativa e rendiconto istituzionale. Bilancio sociale: definizione ed idee centrali\u201d, nell\u2019ambito del seminario di studi: \u201cLa bilateralit\u00e0 oltre gli ammortizzatori sociali e il mercato del lavoro: riforme e prospettive\u201d organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d con ENN-TER, presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d.",
        "periodo": "dal 04-02-2010 al 05-02-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al Master IAS/IFRS IIa edizione organizzato da LUISS BUSINESS SCHOOL \u2013 Divisione di LUISS Guido Carli - e dal Consiglio Nazionale dei Dottori Commercialisti ed Esperti Contabili: Le immobilizzazioni materiali: problemi tecnico contabili (IAS 16 \u2013 36 \u2013 23 - 40), Roma.",
        "periodo": "dal 05-03-2010 al 05-03-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore \u201cLa Relazione sulla Gestione e la Relazione del Collegio sindacale\u201d, nell'ambito del convegno di studi <<Chiusura di bilanci 2010>>.",
        "periodo": "dal 23-03-2010 al 23-03-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore La valutazione delle partecipazioni e dei titoli (IAS 27 - 28 - 32 - 39), Master IAS/IFRS IIa edizione organizzato da LUISS BUSINESS SCHOOL \u2013 Divisione di LUISS Guido Carli - e dal Consiglio Nazionale dei Dottori Commercialisti ed Esperti Contabili.",
        "periodo": "dal 23-04-2010 al 23-04-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cIl ruolo del Collegio sindacale nell\u2019ambito dei controlli sulle societ\u00e0 di capitali anche alla luce del D. Lgs. 39/2010\u201d. La relazione si \u00e8 svolta nell\u2019ambito delle celebrazioni per il centenario dell\u2019ITCG Guido Baccelli di Civitavecchia.",
        "periodo": "dal 07-05-2010 al 07-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore a due seminari sulle Problematiche di bilancio delle societ\u00e0 quotate ed interpretazione dello stesso ai responsabili del Capital Market dello Studio Legale Chiomenti, Roma \u2013 Milano.",
        "periodo": "dal 22-06-2010 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cAccounting and Use of Financial Statements\u201d nell\u2019ambito del Convegno internazionale promosso dall\u2019ASC, in Roma.",
        "periodo": "dal 09-09-2010 al 10-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore Il bilancio dell\u2019impresa turistica, convegno \u201cLa bilaterlalit\u00e0 per il turismo: il lavoro e le politiche per il rilancio\u201d, tenutosi a Roma; Universit\u00e0 degli Studi di Roma La Sapienza - Facolt\u00e0 di Economia.",
        "periodo": "dal 01-12-2010 al 02-12-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cProblemi contabili e valutativi nelle principali voci di bilancio\u201d, al convegno di studi La chiusura del bilancio 2010. Organizzato da Accademia Romana di Ragioneria, Consiglio Nazionale dei Dottori Commercialisti ed Esperti Contabili.",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 01-02-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore La valutazione delle immobilizzazioni immateriali secondo i principi contabili nazionali ed internazionali: problemi e prospettive. Master IAS/IFRS IIIa edizione organizzato da LUISS BUSINESS SCHOOL \u2013 Divisione di LUISS Guido Carli - e dal Consiglio Nazionale dei Dottori Commercialisti ed Esperti Contabili.",
        "periodo": "dal 04-03-2011 al 04-03-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore La valutazione delle partecipazioni e dei titoli (OIC 17 - IAS 27 - 28 - 32 - 39): problemi scientifici ed operativi. Master IAS/IFRS IIIa edizione organizzato da LUISS BUSINESS SCHOOL \u2013 Divisione di LUISS Guido Carli - e dal Consiglio Nazionale dei Dottori Commercialisti ed Esperti Contabili.",
        "periodo": "dal 01-04-2011 al 01-04-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore: L\u2019internazionalizzazione: problemi in chiave economico aziendale, nell\u2019ambito del Progetto Export Business School \u2013 Unicredit con l\u2019Universit\u00e0 La Sapienza \u2013 Facolt\u00e0 di Economia, Roma.",
        "periodo": "dal 08-06-2011 al 04-07-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore Gli schemi di bilancio secondo i principi contabili nazionali ed internazionali. Master IAS/IFRS IVa edizione organizzato da LUISS BUSINESS SCHOOL \u2013 Divisione di LUISS Guido Carli - e dal Consiglio Nazionale dei Dottori Commercialisti ed Esperti Contabili.",
        "periodo": "dal 24-02-2012 al 24-02-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore La valutazione delle immobilizzazioni immateriali secondo i principi contabili nazionali ed internazionali: problemi e prospettive. Master IAS/IFRS IVa edizione organizzato da LUISS BUSINESS SCHOOL \u2013 Divisione di LUISS Guido Carli - e dal Consiglio Nazionale dei Dottori Commercialisti ed Esperti Contabili.",
        "periodo": "dal 23-03-2012 al 23-03-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cIl bilancio d\u2019esercizio: schemi e voci significative in tempo di crisi economica\u201d, tenutosi a Roma presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi LUISS Guido Carli, organizzato dall\u2019Accademia Romana di Ragioneria e dal Consiglio Nazionale dei Dottori Commercialisti ed Esperti Contabili.",
        "periodo": "dal 26-03-2012 al 26-03-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e Relatore \u201cProgrammazione e crisi d\u2019impresa: quali prospettive per le nuove iniziative imprenditoriali\u201d, nell\u2019ambito del Convegno svoltosi a Roma presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d dal titolo \u201cLa piccola Impresa ed il Business Plan\u201d, promossa da Regione Lazio ed Associazione 100 Giovani.",
        "periodo": "dal 16-04-2012 al 16-04-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore La valutazione delle partecipazioni e dei titoli (OIC 17 - IAS 27 - 28 - 32 - 39). Master IAS/IFRS IVa edizione organizzato da LUISS BUSINESS SCHOOL \u2013 Divisione di LUISS Guido Carli - e dal Consiglio Nazionale dei Dottori Commercialisti ed Esperti Contabili.",
        "periodo": "dal 04-05-2012 al 04-05-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e Relatore: \u201cIl coordinamento dei controlli nelle societ\u00e0 di capitali nell\u2019ambito del Convegno \u201cGli assetti della governance societaria dalla riforma Vietti ai decreti Monti: miglioramento del sistema o esigenze contingenti?\u201d, presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d ed organizzato dall\u2019Istituto per il Governo Societario e dalla stessa Facolt\u00e0 di Economia e patrocinato dal Consiglio Nazionale dei Dottori Commercialisti e degli Esperti Contabili, dall\u2019Ordine dei Dottori Commercialisti e degli Esperti contabili di Roma, dalla Fondazione Accademia Romana di Ragioneria Giorgio di Giulioaria, dal Consiglio Nazionale Forense, dall\u2019Accademia del Notariato e dalla Deutsche Bank",
        "periodo": "dal 12-06-2012 al 12-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cLa previdenza complementare in Italia: profili economico aziendali\u201d, nell\u2019ambito del Convegno Fondi Pensione: una opportunit\u00e0 da coltivare comunque. Organizzato da Associazione Culturale 100 Giovani, Associazione Avvocati per il Lavoro, Ordine Forense di Roma.",
        "periodo": "dal 19-06-2012 al 19-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore Principi di redazione del bilancio nella prassi internazionale. Gli schemi di bilancio secondo i principi contabili internazionali. Master IAS/IFRS Va edizione organizzato da LUISS BUSINESS SCHOOL \u2013 Divisione di LUISS Guido Carli - e dal Consiglio Nazionale dei Dottori Commercialisti ed Esperti Contabili.",
        "periodo": "dal 07-12-2012 al 07-12-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore \u201cLa verifica del patrimonio netto per la continuit\u00e0 aziendale\u201d, nell\u2019ambito del Convegno \u201cIl Bilancio 2012: La redazione, le novit\u00e0 fiscali e le attivit\u00e0 degli organi di controllo\u201d organizzato da LUISS BUSINESS SCHOOL \u2013 Divisione di LUISS Guido Carli, dall\u2019Istituto per il Governo Societario, dal Consiglio Nazionale dei Dottori Commercialisti ed Esperti Contabili, dalla Fondazione Accademia Romana di Ragioneria Giorgio di Giuliomaria, dal Consiglio Nazionale Forense e dal Consiglio Nazionale del Notariato.",
        "periodo": "dal 07-03-2013 al 07-03-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore Stato del mercato del lavoro e previdenza in Italia: gli effetti sul sistema economico e le prospettive in termini di welfare. I profili economico aziendali; nell\u2019ambito del Convegno: Il ruolo dei fondi pensione nello sviluppo di un sistema di welfare integrato. Roma/Milano. Organizzato da MEFOP, COVIP, Ministero del Lavoro e delle Politiche Sociali.",
        "periodo": "dal 23-04-2013 al 07-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore Democrazia paritaria nel governo aziendale: aspetti economico aziendali, nell\u2019ambito del Convegno \u201cDemocrazia paritaria nel governo aziendale\u201d organizzato da FIDAPA BPW Italy e dall\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma, tenutosi all\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d .",
        "periodo": "dal 31-05-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cValorizzare la bilateralit\u00e0 e la socialit\u00e0 anche attraverso adeguati strumenti tecnico contabili\u201d, nell\u2019ambito del Convegno \u201cFormazione, apprendistato e sostegno al reddito nel sistema bilaterale dell\u2019artigianato. Casi studio, territorio e relazioni sindacali, organizzato a Napoli dalla Fondazione Giacomo Brodoloni, nell\u2019ambito della ricerca sulla bilateralit\u00e0 svolta in collaborazione con il Ministero del Lavoro",
        "periodo": "dal 10-06-2013 al 10-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore I diversi modelli organizzativi dell\u2019impresa. Master \u201cIl nuovo diritto societario\u201d organizzato dalla Scuola Superiore dell\u2019Economia e delle Finanze, sotto il patrocinio del Ministero dell\u2019Economia e delle Finanze, del Consiglio Nazionale Forense, del Consiglio Nazionale dei Dottori Commercialisti ed Esperti Contabili, del Consiglio Nazionale del Notariato, dell\u2019Istituto del Governo Societario e dell\u2019Accademia Romana di Ragioneria.",
        "periodo": "dal 27-06-2013 al 27-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cValorizzare la bilateralit\u00e0 e la socialit\u00e0 anche attraverso adeguati strumenti tecnico contabili\u201d, nell\u2019ambito del Convegno \u201cFormazione, apprendistato e sostegno al reddito nel sistema bilaterale dell\u2019artigianato. Casi studio, territorio e relazioni sindacali, organizzato a Roma dalla Fondazione Giacomo Brodoloni, nell\u2019ambito della ricerca sulla bilateralit\u00e0 svolta in collaborazione con il Ministero del Lavoro.",
        "periodo": "dal 18-07-2013 al 18-07-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cProgrammazione e controllo negli Enti Bilaterali\u201d nell\u2019ambito del convegno dal titolo: III Giornata della Bilateralit\u00e0 - Bilateralit\u00e0 e futuri modelli istituzionali -\u201c, promosso dal Ministero del Lavoro e dalla Fondazione Giacomo Brodolini, presso il Dipartimento per gli Affari Regionali, le Autonomie e lo Sport.",
        "periodo": "dal 04-12-2013 al 04-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore Il sistema di controllo interno. Valutazione e gestione dei rischi. Flussi informativi e informativa finanziaria. Internal auditing. Funzione di compliance. Master \u201cIl nuovo diritto societario\u201d organizzato dalla Scuola Superiore dell\u2019Economia e delle Finanze, sotto il patrocinio del Ministero dell\u2019Economia e delle Finanze, del Consiglio Nazionale Forense, del Consiglio Nazionale dei Dottori Commercialisti ed Esperti Contabili, del Consiglio Nazionale del Notariato, dell\u2019Istituto del Governo Societario e dell\u2019Accademia Romana di Ragioneria.",
        "periodo": "dal 09-01-2014 al 09-01-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore Gli schemi di bilancio secondo i principi contabili nazionale ed internazionali. Master IAS/IFRS VIa edizione organizzato da LUISS BUSINESS SCHOOL \u2013 Divisione di LUISS Guido Carli - e dal Consiglio Nazionale dei Dottori Commercialisti ed Esperti Contabili.",
        "periodo": "dal 17-01-2014 al 17-01-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore: I Fondi pensione e le politiche di welfare aziendale, nell\u2019ambito del Convegno organizzato dal MEFOP, dalla COVIP e dal Ministero Economia e Finanze sul tema: L\u2019offerta degli investitori previdenziali in un sistema di welfare integrato, organizzato a Roma presso la sede della CIPAG.",
        "periodo": "dal 27-03-2014 al 27-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore: La nota integrativa ed il Rendiconto Finanziario nei nuovi principi contabili OIC 12 e OIC 10, nell\u2019ambito del Convegno sul tema: IL BILANCIO DI ESERCIZIO. Le novit\u00e0 e le modalit\u00e0 di redazione, organizzato presso la LUISS BUSINESS SCHOOL \u2013 Divisione di LUISS Guido Carli, dall\u2019Istituto per il Governo Societario, dal Consiglio Nazionale dei Dottori Commercialisti e degli Esperti Contabili di Roma, dalla Fondazione Accademia Romana di Ragioneria Giorgio di Giuliomaria, dal Consiglio Nazionale Forense, dal Consiglio Nazionale del Notariato, dall\u2019Accademia del Notariato e dalla Scuola Superiore Economia e Finanze.",
        "periodo": "dal 03-04-2014 al 03-04-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore: \u201cRendicontazione e controllo di gestione negli Enti Bilaterali\u201d nell\u2019ambito del convegno dal titolo: \u201cPer una nuova geografia della bilateralit\u00e0 in Europa \u2013 II giornata della Bilateralit\u00e0\u201d, promosso dal Ministero del Lavoro e dalla Fondazione Giacomo Brodolini, presso il Parlamentino del CNEL.",
        "periodo": "dal 05-12-2014 al 05-12-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore: La nota integrativa, il Rendiconto Finanziario e la Relazione sulla gestione, nell\u2019ambito del Convegno sul tema: IL BILANCIO DI ESERCIZIO 2015. Le novit\u00e0 operative e fiscali organizzato presso la LUISS BUSINESS SCHOOL \u2013 Divisione di LUISS Guido Carli, dall\u2019Istituto per il Governo Societario, dal Consiglio Nazionale dei Dottori Commercialisti e degli Esperti Contabili di Roma, dalla Fondazione Accademia Romana di Ragioneria Giorgio di Giulio Maria, dal Consiglio Nazionale Forense, dal Consiglio Nazionale del Notariato, dall\u2019Accademia del Notariato e dalla Scuola Superiore Economia e Finanze.",
        "periodo": "dal 23-03-2015 al 23-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore: Imprenditoria e lavoro autonomo forme di creativit\u00e0: quale ruolo per le donne?, nell\u2019ambito del Convegno: Cultura, creativit\u00e0 ed imprenditoria, organizzato da FIDAPA \u2013 BPW Italy, Roma , \u2013 Musei Capitolini \u2013 Sala Pietro da Cortona.",
        "periodo": "dal 22-05-2015 al 22-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore: Exploring voluntary disclosure: a social reporting perpective, al 10\u00b0 Convegno IFKAD, International Forum on Knowledge Asset Dynamics - Culture, Innovation and Entrepreneurship: connecting the knowledge dots, Bari.",
        "periodo": "dal 10-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore Social reporting and company valuation, all 8\u00b0 Convegno EUROMED, dell\u20198 Annual Conference of the EuroMed Academy of Business (EMAB) - Innovation, Entrepreneurship and Sustainable Value Chain in a Dynamuc Environment, Verona.",
        "periodo": "dal 16-09-2015 al 18-09-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e Relatore Il punto di vista dell'economista d'azienda nella gestione della crisi d'impresa, nel convegno di studi dal titolo: GLI ASPETTI CRITICI DELLA RIFORMA DEL DIRITTO FALLIMENTARE: Un confronto tra Giuristi ed Economisti di Azienda, organizzato da Istituto per il Goverso Societario, Universit\u00e0 La Sapienza, Consiglio Nazionale Forense, Consiglio Nazionale del Notariato, Consiglio Nazionale dei Dottori Commercialisti ed Esperti Contabili, tenuto presso la Facolt\u00e0 di Economia della Sapienza, Roma.",
        "periodo": "dal 20-10-2015 al 20-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore: Nota integrativa e rendiconto finanziario alla luce del D.Lgs. 139/2015, nell\u2019ambito del Convegno IL NUOVO BILANCIO DI ESERCIZIO 2016, organizzato presso la LUISS BUSINESS SCHOOL \u2013 Divisione di LUISS Guido Carli, dall\u2019Istituto per il Governo Societario, dal Consiglio Nazionale dei Dottori Commercialisti e degli Esperti Contabili di Roma, dalla Fondazione Accademia Romana di Ragioneria Giorgio di Giuliomaria, dal Consiglio Nazionale Forense, dal Consiglio Nazionale del Notariato, dall\u2019Accademia del Notariato e dalla Scuola Superiore Economia e Finanze.",
        "periodo": "dal 25-01-2016 al 25-01-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore: \"Le crisi bancarie: problemi e prospettive fra vecchia e nuova disciplina\", nell'ambito del Seminario di Studi \"La nuova disciplina BRRD\",organizzato dall'I.P.E. (Istituto per le ricerche e le attivit\u00e0 educative), Napoli.",
        "periodo": "dal 14-03-2016 al 14-03-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore: Sistemi di bilancio, principio di cassa e principio di competenza. Controllo di gestione e rendicontazione negli enti bilaterali, alla luce delle recenti novit\u00e0 normative e giurisprudenziali, nel Convegno di studi dal titolo Effetti della Circolare MLPS 10/2016, delle Linee guida ANAC 2016, della Nota AGCM 2016 nella gestione dei Fondi Interprofessionali,Organizzato dal Ministero del Lavoro e dlle Politiche Sociali e dalla Fondazione Giacomo Brodolini.",
        "periodo": "dal 06-07-2016 al 06-07-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Ha coordinato il progetto di ricerca finanziato dalla Cassa di Risparmio di Civitavecchia dal titolo: \u201cLa mobilit\u00e0 a Civitavecchia: problematiche economico aziendali\u201d. Il team di ricerca \u00e8 stato costituito da tre borsisti (Domenico Oliviero, Giulia Palomba, Patrizia Mangano \u2013 neo laureati o laureandi del C.d.L COA -), dal Dott. Luca Provaroni (gi\u00e0 assegnista in Economia Aziendale), nonch\u00e9 dai rappresentanti di Port Mobility S.p.A., partner della ricerca. Il progetto si \u00e8 concluso l\u201911 dicembre 2007 con un Convegno nel quale sono stati presentati i risultati della ricerca; il meeting \u00e8 stato organizzato dall\u2019Ente finanziatore e dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, con l\u2019ausilio di altri partners.",
        "periodo": "dal 02-05-2007 al 11-12-2007"
      },
      {
        "content": "Ha coordinato il progetto di ricerca dal titolo \u201cCrisi di impresa e strumenti di risanamento\u201d. Progetto finanziato nell\u2019ambito dei progetti di Ateneo dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d per l\u2019a.a. 2009.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 30-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Gruppo di lavoro della Fondazione Brodolini risultato vincitore della gara indetta dal Ministero del Lavoro per l'affidamento di servizi di realizzazione di un\u2019indagine sulla bilateralit\u00e0 in Italia e in alcuni Paesi europei (Francia, Germania, Spagna e Svezia). Responsabile dell'Area Bilancio e controllo di gestione",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presidente del Comitato scientifico del Progetto di Ricerca e Formazione, finanziato dalla Region Lazio, dal titolo: Dove sono finiti i miei soldi?! Prevenire ed educare la cittadinanza affinch\u00e9 il risparmio non sia pi\u00f9 TRADITO!.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro dell'Accademia Italiana di Economia Aziendale",
        "periodo": "dal 01-01-1996 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro di SIDREA (Societ\u00e0 Italiana dei Docenti di Ragioneria ed Economia Aziendale)",
        "periodo": "dal 01-04-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Istituto per il Governo Societario.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro di WCD (Women Corporate and Directors)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u201cAssociate Fellow\u201d of the EuroMed Academy of Business (AF-EMAB) of the EuroMed Research Business Institute.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "\u201cFondamenti di Economia Aziendale\u201de di \u201cEconomia Aziendale\u201d, presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d.",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "\u201cFondamenti di Economia Aziendale\u201d, \u201cEconomia Aziendale\u201d e \u201cRagioneria\u201d, presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, sede di Roma e sede di Civitavecchia",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cEconomia Aziendale\u201d presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, sede di Roma e sede di Civitavecchia e del Corso di \u201cRagioneria\u201d presso la sede di Civitavecchia della stessa Facolt\u00e0. \u00c8 titolare del Corso di \u201cEconomia Aziendale\u201d per il Corso di Laurea in Informatore Scientifico sul Farmaco e di \u201cPrincipi di Economia Aziendale\u201d per il Corso di Laurea in Biotecnologie Farmaceutiche, presso la Facolt\u00e0 di Farmacia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d.",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cEconomia Aziendale\u201d, \u201cCrisi e risanamento delle imprese\u201d, \u201cEconomia dei gruppi e delle aggregazioni aziendali\u201d, presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, sede di Roma. \u00c8 titolare del Corso di \u201cEconomia Aziendale\u201d per il Corso di Laurea in Informatore Scientifico sul Farmaco e di \u201cPrincipi di Economia Aziendale\u201d per il Corso di Laurea in Biotecnologie Farmaceutiche, presso la Facolt\u00e0 di Farmacia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e Management Sanitario presso la Scuola di Specializzazione in Farmacia Ospedaliera delll\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u201cEconomia Aziendale\u201d, \u201cEconomia dei Gruppi e delle aggregazioni industriali\u201d, \u201cEconomia dei Gruppi\u201d, presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, sede di Roma. Economia aziendale per il C.d.L di Scienze farmaceutiche Applicate, presso la Facolt\u00e0 di Farmacia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "E' componente del Comitato Scientifico dell'Istituto per il Governo Societario.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Gruppo di lavoro della Fondazione Brodolini risultato vincitore della gara indetta dal Ministero del Lavoro per l'affidamento di servizi di realizzazione di un\u2019indagine sulla bilateralit\u00e0 in Italia e in alcuni Paesi europei (Francia, Germania, Spagna e Svezia).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' membro del Comitato Direttivo dell\u2019Area Internazionale di Ricerca sulla Dottrina Sociale della Chiesa, presso la Pontificia Universit\u00e0 Lateranense.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' membro di WCD (Women Corporate and Directors)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' Presidente del Comitato scientifico del Progetto di Ricerca e Formazione, finanziato dalla Regione Lazio, dal titolo: Dove sono finiti i miei soldi?! Prevenire ed educare la cittadinanza affinch\u00e9 il risparmio non sia pi\u00f9 TRADITO!.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' Presidente del Comitato Scientifico dell\u2019Accademia Romana di Ragioneria - Fondazione Giorgio Di Giuliomaria",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Partecipa al Gruppo di lavoro della Fondazione Brodolini risultato vincitore della gara indetta dal Ministero del Lavoro per l'affidamento di servizi di realizzazione di un\u2019indagine sulla bilateralit\u00e0 in Italia e in alcuni Paesi europei (Francia, Germania, Spagna e Svezia).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ]
  }
}