{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "DOI: 10.13138/2039-2362/1402"
        ],
        "titolo": "Sostenere le produzioni cinematografiche: opportunit\u00e0 e rischi per gli investitori esterni",
        "ISSN": [
          "2039-2362"
        ],
        "journal": "IL CAPITALE CULTURALE",
        "csp": "vol. Supplementi 4, 2016, p. 67-75, ISSN: 2039-2362, doi: DOI: 10.13138/2039-2362/1402",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giusepponi Katia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giusepponi Katia (2016). Sostenere le produzioni cinematografiche:",
        "opportunit\u00e0 e rischi per gli investitori esterni. IL CAPITALE CULTURALE,",
        "vol. Supplementi 4, 2016, p. 67-75, ISSN: 2039-2362, doi: DOI:",
        "10.13138/2039-2362/1402"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "328-344",
        "titolo": "Information technology e social media nell'evoluzione del reporting",
        "ISBN": [
          "9788891740502"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891740502",
        "opera": "C. Mio (a cura di). La rendicontazione sociale negli atenei italiani. Valori, modelli, misurazioni. vol. in: Pubblicazioni del Gruppo di studio per il Bilancio Sociale / Collana Studi e ricerche. Fatti e teorie a confronto, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bentivoglio Carlo Alberto, Giusepponi Katia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bentivoglio Carlo Alberto, Giusepponi Katia (2016). Information technology",
        "e social media nell'evoluzione del reporting. In: C. Mio (a cura di). La",
        "rendicontazione sociale negli atenei italiani. Valori, modelli, misurazioni. vol.",
        "in: Pubblicazioni del Gruppo di studio per il Bilancio Sociale / Collana Studi",
        "e ricerche. Fatti e teorie a confronto, p. 328-344, Milano:Franco Angeli,",
        "ISBN: 9788891740502"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1007/s13132-015-0343-7"
        ],
        "titolo": "Vision and Mission Statements in Italian Universities: Results of an Empirical Investigation on Strategic Orientation",
        "ISSN": [
          "1868-7873"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF THE KNOWLEDGE ECONOMY",
        "csp": "vol. article available as 'Online First' (December 2015), p. 1-28, ISSN: 1868-7873, doi: 10.1007/s13132-015-0343-7",
        "anno": "2015",
        "autori": "Giusepponi Katia, Tavoletti Ernesto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giusepponi Katia, Tavoletti Ernesto (2015). Vision and Mission Statements",
        "in Italian Universities: Results of an Empirical Investigation on Strategic",
        "Orientation. JOURNAL OF THE KNOWLEDGE ECONOMY, vol. article",
        "available as 'Online First' (December 2015), p. 1-28, ISSN: 1868-7873, doi:",
        "10.1007/s13132-015-0343-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Data warehouse, reporting and stakeholder engagement. Achievements of the University of Macerata. JE-LKS",
        "ISSN": [
          "1826-6223"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF E-LEARNING AND KNOWLEDGE SOCIETY",
        "csp": "vol. Vol. 10, n.2, 2014, p. 77-89, ISSN: 1826-6223",
        "anno": "2014",
        "autori": "C.A. Bentivoglio, G. D\u2019Antini, G. Gison, K. Giusepponi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C.A. Bentivoglio, G. D\u2019Antini, G. Gison, K. Giusepponi (2014). Data",
        "warehouse, reporting and stakeholder engagement. Achievements of the",
        "University of Macerata. JE-LKS. JOURNAL OF E-LEARNING AND",
        "KNOWLEDGE SOCIETY, vol. Vol. 10, n.2, 2014, p. 77-89, ISSN:",
        "1826-6223"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-115",
        "titolo": "Visione e missione delle universit\u00e0 italiane. Risultati di un\u2019indagine sull\u2019orientamento strategico. p",
        "ISBN": [
          "9788860564146"
        ],
        "csp": "MACERATA:EUM - Edizioni Universit\u00e0 di Macerata, ISBN: 9788860564146",
        "anno": "2014",
        "autori": "K. Giusepponi, E. Tavoletti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "K. Giusepponi, E. Tavoletti (2014). Visione e missione delle universit\u00e0",
        "italiane. Risultati di un\u2019indagine sull\u2019orientamento strategico. p. 1-115,",
        "MACERATA:EUM - Edizioni Universit\u00e0 di Macerata, ISBN: 9788860564146"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giuffr\u00e8 Editore S.p.a.",
        "titolo": "Il reporting sociale per il coinvolgimento e il controllo nelle universit\u00e0. Esperienze e prospettive evolutive nell'Ateneo di Macerata. p. 1-50, MILANO:Dott. A",
        "ISBN": [
          "9788814181948"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814181948",
        "anno": "2013",
        "autori": "K. Giusepponi, E. Tavoletti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "K. Giusepponi, E. Tavoletti (2013). Il reporting sociale per il coinvolgimento",
        "e il controllo nelle universit\u00e0. Esperienze e prospettive evolutive nell'Ateneo",
        "di Macerata. p. 1-50, MILANO:Dott. A. Giuffr\u00e8 Editore S.p.a., ISBN:",
        "9788814181948"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "64-71",
        "titolo": "Vision come lettura dei contesti; Mission come orientamento di fondo; Obiettivi strategici; Considerazioni di sintesi; [nell\u2019ambito di \u201cIllustrazione d\u2019identit\u00e0, vision e mission\u201d]",
        "ISBN": [
          "9788814173691"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 9788814173691",
        "opera": "K. GIUSEPPONI (A CURA DI). La rendicontazione sociale nelle banche di credito cooperativo. Analisi delle prassi e prospettive evolutive. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "K. GIUSEPPONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "K. GIUSEPPONI (2012). Vision come lettura dei contesti; Mission come",
        "orientamento di fondo; Obiettivi strategici; Considerazioni di sintesi;",
        "[nell\u2019ambito di \u201cIllustrazione d\u2019identit\u00e0, vision e mission\u201d]. In: K.",
        "GIUSEPPONI (A CURA DI). La rendicontazione sociale nelle banche di",
        "credito cooperativo. Analisi delle prassi e prospettive evolutive. p. 64-71,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 9788814173691"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-111",
        "titolo": "Efficacia della rendicontazione e programmazione per il periodo futuro",
        "ISBN": [
          "9788814173691"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 9788814173691",
        "opera": "K. GIUSEPPONI (A CURA DI). La rendicontazione sociale nelle banche di credito cooperativo. Analisi delle prassi e prospettive evolutive. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "K. GIUSEPPONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "K. GIUSEPPONI (2012). Efficacia della rendicontazione e programmazione",
        "per il periodo futuro. In: K. GIUSEPPONI (A CURA DI). La rendicontazione",
        "sociale nelle banche di credito cooperativo. Analisi delle prassi e",
        "prospettive evolutive. p. 103-111, MILANO:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN:",
        "9788814173691"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-137",
        "titolo": "Prospettive evolutive per il reporting sociale delle BCC",
        "ISBN": [
          "9788814173691"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 9788814173691",
        "opera": "K. GIUSEPPONI (A CURA DI). La rendicontazione sociale nelle banche di credito cooperativo. Analisi delle prassi e prospettive evolutive. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "K. GIUSEPPONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "K. GIUSEPPONI (2012). Prospettive evolutive per il reporting sociale delle",
        "BCC. In: K. GIUSEPPONI (A CURA DI). La rendicontazione sociale nelle",
        "banche di credito cooperativo. Analisi delle prassi e prospettive evolutive. p.",
        "123-137, MILANO:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 9788814173691"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-26",
        "titolo": "La rendicontazione sociale nelle BCC: inquadramento metodologico",
        "ISBN": [
          "9788814173691"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 9788814173691",
        "opera": "K. GIUSEPPONI (A CURA DI). La rendicontazione sociale nelle banche di credito cooperativo. Analisi delle prassi e prospettive evolutive. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "K. GIUSEPPONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "K. GIUSEPPONI (2012). La rendicontazione sociale nelle BCC:",
        "inquadramento metodologico. In: K. GIUSEPPONI (A CURA DI). La",
        "rendicontazione sociale nelle banche di credito cooperativo. Analisi delle",
        "prassi e prospettive evolutive. p. 1-26, MILANO:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN:",
        "9788814173691"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-81",
        "titolo": "Relazione sulla gestione: articolazione e collegamento con il controllo",
        "ISBN": [
          "9788814173691"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 9788814173691",
        "opera": "K. GIUSEPPONI (A CURA DI). La rendicontazione sociale nelle banche di credito cooperativo. Analisi delle prassi e prospettive evolutive. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "K. GIUSEPPONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "K. GIUSEPPONI (2012). Relazione sulla gestione: articolazione e",
        "collegamento con il controllo. In: K. GIUSEPPONI (A CURA DI). La",
        "rendicontazione sociale nelle banche di credito cooperativo. Analisi delle",
        "prassi e prospettive evolutive. p. 73-81, MILANO:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN:",
        "9788814173691"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-122",
        "titolo": "Coinvolgimento, valutazione e credibilit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788814173691"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 9788814173691",
        "opera": "K. GIUSEPPONI (A CURA DI). La rendicontazione sociale nelle banche di credito cooperativo. Analisi delle prassi e prospettive evolutive. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "K. GIUSEPPONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "K. GIUSEPPONI (2012). Coinvolgimento, valutazione e credibilit\u00e0. In: K.",
        "GIUSEPPONI (A CURA DI). La rendicontazione sociale nelle banche di",
        "credito cooperativo. Analisi delle prassi e prospettive evolutive. p. 113-122,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 9788814173691"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "90-98",
        "titolo": "Dimensione economico-finanziaria; Una visione d\u2019insieme; [nell\u2019ambito di \u201cDimensioni della rendicontazione\u201d]",
        "ISBN": [
          "9788814173691"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN: 9788814173691",
        "opera": "(a cura di): K. GIUSEPPONI (A CURA DI), La rendicontazione sociale nelle banche di credito cooperativo. Analisi delle prassi e prospettive evolutive. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "K. GIUSEPPONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "K. GIUSEPPONI (2012). Dimensione economico-finanziaria; Una visione",
        "d\u2019insieme; [nell\u2019ambito di \u201cDimensioni della rendicontazione\u201d]. In: (a cura di):",
        "K. GIUSEPPONI (A CURA DI), La rendicontazione sociale nelle banche di",
        "credito cooperativo. Analisi delle prassi e prospettive evolutive. p. 90-98,",
        "Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN: 9788814173691"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-22",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788838767272"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di Romagna:Maggioli Editore, ISBN: 9788838767272",
        "opera": "M.A. Angerilli, K. Giusepponi, G. Ricci. Dirigere un istituto scolastico. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "K. Giusepponi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "K. Giusepponi (2011). Introduzione. In: M.A. Angerilli, K. Giusepponi, G.",
        "Ricci. Dirigere un istituto scolastico. p. 9-22, Santarcangelo di",
        "Romagna:Maggioli Editore, ISBN: 9788838767272"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-172",
        "titolo": "Sistemi di gestione e controllo",
        "ISBN": [
          "9788838767272"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di Romagna:Maggioli Editore, ISBN: 9788838767272",
        "opera": "M.A. Angerilli, K. Giusepponi, G. Ricci. Dirigere un istituto scolastico. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "K. Giusepponi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "K. Giusepponi (2011). Sistemi di gestione e controllo. In: M.A. Angerilli, K.",
        "Giusepponi, G. Ricci. Dirigere un istituto scolastico. p. 83-172,",
        "Santarcangelo di Romagna:Maggioli Editore, ISBN: 9788838767272"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-53",
        "titolo": "Le dimensioni dello spreco. Una focalizzazione sulla sanit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788854834347"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne editrice, ISBN: 9788854834347",
        "opera": "K. GIUSEPPONI, N. STORTI (A CURA DI). Rischi di spreco in sanit\u00e0. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "K. GIUSEPPONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "K. GIUSEPPONI (2010). Le dimensioni dello spreco. Una focalizzazione",
        "sulla sanit\u00e0. In: K. GIUSEPPONI, N. STORTI (A CURA DI). Rischi di spreco",
        "in sanit\u00e0. p. 27-53, Roma:Aracne editrice, ISBN: 9788854834347"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-16",
        "titolo": "Ambito di analisi",
        "ISBN": [
          "9788854834347"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne editrice, ISBN: 9788854834347",
        "opera": "K. GIUSEPPONI, N. STORTI (A CURA DI). Rischi di spreco in sanit\u00e0. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "K. GIUSEPPONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "K. GIUSEPPONI (2010). Ambito di analisi. In: K. GIUSEPPONI, N. STORTI",
        "(A CURA DI). Rischi di spreco in sanit\u00e0. p. 11-16, Roma:Aracne editrice,",
        "ISBN: 9788854834347"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-122",
        "titolo": "Verso una cultura della valutazione e del controllo in sanit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788854834347"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne editrice, ISBN: 9788854834347",
        "opera": "K. GIUSEPPONI, N. STORTI (A CURA DI). Rischi di spreco in sanit\u00e0. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "K. GIUSEPPONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "K. GIUSEPPONI (2010). Verso una cultura della valutazione e del controllo",
        "in sanit\u00e0. In: K. GIUSEPPONI, N. STORTI (A CURA DI). Rischi di spreco in",
        "sanit\u00e0. p. 105-122, Roma:Aracne editrice, ISBN: 9788854834347"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-174-197-213 (189)",
        "titolo": "Il non profit responsabile. Socialit\u00e0 ed economicit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "9788854834767"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne editrice, ISBN: 9788854834767",
        "anno": "2010",
        "autori": "K. GIUSEPPONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "K. GIUSEPPONI (2010). Il non profit responsabile. Socialit\u00e0 ed",
        "economicit\u00e0. p. 3-174-197-213 (189), Roma:Aracne editrice, ISBN:",
        "9788854834767"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-18",
        "titolo": "Profili organizzativi",
        "ISBN": [
          "9788860561930"
        ],
        "csp": "MACERATA:EUM, Edizioni Universit\u00e0 Macerata, ISBN: 9788860561930",
        "opera": "K. GIUSEPPONI (A CURA DI). La gestione in forma associata dei servizi sociali: valutazioni di convenienza e profili organizzativi. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "K. GIUSEPPONI, A. ALBANESI, R. GIACOMOZZI, I. IMPERATO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "K. GIUSEPPONI, A. ALBANESI, R. GIACOMOZZI, I. IMPERATO (2009).",
        "Profili organizzativi. In: K. GIUSEPPONI (A CURA DI). La gestione in forma",
        "associata dei servizi sociali: valutazioni di convenienza e profili",
        "organizzativi. p. 13-18, MACERATA:EUM, Edizioni Universit\u00e0 Macerata,",
        "ISBN: 9788860561930"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-40",
        "titolo": "Gestione e controllo dei servizi alla persona nella promozione di sviluppo e benessere",
        "ISBN": [
          "9788854826960"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne editrice, ISBN: 9788854826960",
        "opera": "K. GIUSEPPONI (A CURA DI). Analisi e controllo dei servizi alla persona. Esperienze nel Comune di San Benedetto del Tronto. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "K. GIUSEPPONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "K. GIUSEPPONI (2009). Gestione e controllo dei servizi alla persona nella",
        "promozione di sviluppo e benessere. In: K. GIUSEPPONI (A CURA DI).",
        "Analisi e controllo dei servizi alla persona. Esperienze nel Comune di San",
        "Benedetto del Tronto. p. 11-40, Roma:Aracne editrice, ISBN:",
        "9788854826960"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-64",
        "titolo": "Analisi dei costi",
        "ISBN": [
          "9788860561930"
        ],
        "csp": "MACERATA:EUM, Edizioni Universit\u00e0 Macerata, ISBN: 9788860561930",
        "opera": "K. GIUSEPPONI (A CURA DI). La gestione in forma associata dei servizi sociali: valutazioni di convenienza e profili organizzativi.. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "K. GIUSEPPONI, D. ALESSANDRINI, S. CHIURCHI\u00d9, C. GIARRITTA, D. FELICIONI, I. PALLOTTINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "K. GIUSEPPONI, D. ALESSANDRINI, S. CHIURCHI\u00d9, C. GIARRITTA, D.",
        "FELICIONI, I. PALLOTTINI (2009). Analisi dei costi. In: K. GIUSEPPONI (A",
        "CURA DI). La gestione in forma associata dei servizi sociali: valutazioni di",
        "convenienza e profili organizzativi.. p. 53-64, MACERATA:EUM, Edizioni",
        "Universit\u00e0 Macerata, ISBN: 9788860561930"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-23",
        "titolo": "Approfondimenti sul distacco di personale",
        "ISBN": [
          "9788860561930"
        ],
        "csp": "MACERATA:EUM, Edizioni Universit\u00e0 Macerata, ISBN: 9788860561930",
        "opera": "K. GIUSEPPONI (A CURA DI). La gestione in forma associata dei servizi sociali: valutazioni di convenienza e profili organizzativi. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "K. GIUSEPPONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "K. GIUSEPPONI (2009). Approfondimenti sul distacco di personale. In: K.",
        "GIUSEPPONI (A CURA DI). La gestione in forma associata dei servizi",
        "sociali: valutazioni di convenienza e profili organizzativi. p. 19-23,",
        "MACERATA:EUM, Edizioni Universit\u00e0 Macerata, ISBN: 9788860561930"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "529-548",
        "titolo": "I sistemi di reporting",
        "ISBN": [
          "9788814145230"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814145230",
        "opera": "K. GIUSEPPONI (A CURA DI). Gestione e controllo delle amministrazioni pubbliche. Strumenti operativi e percorsi d'innovazione. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "K. GIUSEPPONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "K. GIUSEPPONI (2009). I sistemi di reporting. In: K. GIUSEPPONI (A",
        "CURA DI). Gestione e controllo delle amministrazioni pubbliche. Strumenti",
        "operativi e percorsi d'innovazione. p. 529-548, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "9788814145230"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "285-348",
        "titolo": "I sistemi di programmazione e controllo come strumenti di governo",
        "ISBN": [
          "9788814145230"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814145230",
        "opera": "K. GIUSEPPONI (A CURA DI). Gestione e controllo delle amministrazioni pubbliche. Strumenti operativi e percorsi d'innovazione. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "K. GIUSEPPONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "K. GIUSEPPONI (2009). I sistemi di programmazione e controllo come",
        "strumenti di governo. In: K. GIUSEPPONI (A CURA DI). Gestione e",
        "controllo delle amministrazioni pubbliche. Strumenti operativi e percorsi",
        "d'innovazione. p. 285-348, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814145230"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-30",
        "titolo": "Profili qualitativi",
        "ISBN": [
          "9788860561930"
        ],
        "csp": "MACERATA:EUM, Edizioni Universit\u00e0 Macerata, ISBN: 9788860561930",
        "opera": "K. GIUSEPPONI (A CURA DI). La gestione in forma associata dei servizi sociali: valutazioni di convenienza e profili organizzativi.. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "K. GIUSEPPONI, A. CUTINI, M. FUSELLI, P. SICLARI, G. FORTI, F. TRAINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "K. GIUSEPPONI, A. CUTINI, M. FUSELLI, P. SICLARI, G. FORTI, F.",
        "TRAINI (2009). Profili qualitativi. In: K. GIUSEPPONI (A CURA DI). La",
        "gestione in forma associata dei servizi sociali: valutazioni di convenienza e",
        "profili organizzativi.. p. 25-30, MACERATA:EUM, Edizioni Universit\u00e0",
        "Macerata, ISBN: 9788860561930"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-51",
        "titolo": "Forme giuridiche",
        "ISBN": [
          "9788860561930"
        ],
        "csp": "MACERATA:EUM, Edizioni Universit\u00e0 Macerata, ISBN: 9788860561930",
        "opera": "K. GIUSEPPONI (A CURA DI). La gestione in forma associata dei servizi sociali: valutazioni di convenienza e profili organizzativi.. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "K. GIUSEPPONI, D. ALESSANDRINI, A. CESETTI, M. FILIPPI, A. FUNARI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "K. GIUSEPPONI, D. ALESSANDRINI, A. CESETTI, M. FILIPPI, A. FUNARI",
        "(2009). Forme giuridiche. In: K. GIUSEPPONI (A CURA DI). La gestione in",
        "forma associata dei servizi sociali: valutazioni di convenienza e profili",
        "organizzativi.. p. 31-51, MACERATA:EUM, Edizioni Universit\u00e0 Macerata,",
        "ISBN: 9788860561930"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-145",
        "titolo": "Il clima organizzativo nel settore dei Servizi alla persona",
        "ISBN": [
          "9788854826960"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne editrice, ISBN: 9788854826960",
        "opera": "K. GIUSEPPONI (A CURA DI). Analisi e controllo dei servizi alla persona. Esperienze nel Comune di San Benedetto del Tronto. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "P. D'ANGELI, K. GIUSEPPONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. D'ANGELI, K. GIUSEPPONI (2009). Il clima organizzativo nel settore dei",
        "Servizi alla persona. In: K. GIUSEPPONI (A CURA DI). Analisi e controllo",
        "dei servizi alla persona. Esperienze nel Comune di San Benedetto del",
        "Tronto. p. 127-145, Roma:Aracne editrice, ISBN: 9788854826960"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-109",
        "titolo": "Social reporting nell'impresa sociale. p",
        "ISBN": [
          "9788854827097"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne editrice, ISBN: 9788854827097",
        "anno": "2009",
        "autori": "K. GIUSEPPONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "K. GIUSEPPONI (2009). Social reporting nell'impresa sociale. p. 3-109,",
        "Roma:Aracne editrice, ISBN: 9788854827097"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Stabilit\u00e0 e standardizzazione del sistema di reporting, Flessibilit\u00e0 e adattivit\u00e0 del sistema di reporting, Equilibrio dinamico tra stabilit\u00e0 e flessibilit\u00e0, in CARMELO CANALETTI e KATIA GIUSEPPONI, Il reporting tra stabilit\u00e0 e flessibilit\u00e0: la \u201cselezione informativa\u201d nel gruppo Fornari, in \u00abControllo di gestione\u00bb, IPSOA, Milano.",
        "ISSN": [
          "1828-4205"
        ],
        "journal": "CONTROLLO DI GESTIONE",
        "csp": "vol. n. 3/2006, p. 7-11, ISSN: 1828-4205",
        "anno": "2006",
        "autori": "K. GIUSEPPONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "K. GIUSEPPONI (2006). Stabilit\u00e0 e standardizzazione del sistema di",
        "reporting, Flessibilit\u00e0 e adattivit\u00e0 del sistema di reporting, Equilibrio",
        "dinamico tra stabilit\u00e0 e flessibilit\u00e0, in CARMELO CANALETTI e KATIA",
        "GIUSEPPONI, Il reporting tra stabilit\u00e0 e flessibilit\u00e0: la \u201cselezione",
        "informativa\u201d nel gruppo Fornari, in \u00abControllo di gestione\u00bb, IPSOA, Milano..",
        "CONTROLLO DI GESTIONE, vol. n. 3/2006, p. 7-11, ISSN: 1828-4205"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-231",
        "titolo": "Il bilancio sociale degli enti locali. Contenuti e relazioni con il controllo di gestione. p",
        "ISBN": [
          "9788814109140"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814109140",
        "anno": "2004",
        "autori": "K. GIUSEPPONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "K. GIUSEPPONI (2004). Il bilancio sociale degli enti locali. Contenuti e",
        "relazioni con il controllo di gestione. p. 3-231, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "9788814109140"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "DOI: 10.13138/2039-2362/1402"
        ],
        "titolo": "Sostenere le produzioni cinematografiche: opportunit\u00e0 e rischi per gli investitori esterni",
        "ISSN": [
          "2039-2362"
        ],
        "journal": "IL CAPITALE CULTURALE",
        "csp": "vol. Supplementi 4, 2016, p. 67-75, ISSN: 2039-2362, doi: DOI: 10.13138/2039-2362/1402",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giusepponi Katia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giusepponi Katia (2016). Sostenere le produzioni cinematografiche:",
        "opportunit\u00e0 e rischi per gli investitori esterni. IL CAPITALE CULTURALE,",
        "vol. Supplementi 4, 2016, p. 67-75, ISSN: 2039-2362, doi: DOI:",
        "10.13138/2039-2362/1402"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "328-344",
        "titolo": "Information technology e social media nell'evoluzione del reporting",
        "ISBN": [
          "9788891740502"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891740502",
        "opera": "C. Mio (a cura di). La rendicontazione sociale negli atenei italiani. Valori, modelli, misurazioni. vol. in: Pubblicazioni del Gruppo di studio per il Bilancio Sociale / Collana Studi e ricerche. Fatti e teorie a confronto, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bentivoglio Carlo Alberto, Giusepponi Katia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bentivoglio Carlo Alberto, Giusepponi Katia (2016). Information technology",
        "e social media nell'evoluzione del reporting. In: C. Mio (a cura di). La",
        "rendicontazione sociale negli atenei italiani. Valori, modelli, misurazioni. vol.",
        "in: Pubblicazioni del Gruppo di studio per il Bilancio Sociale / Collana Studi",
        "e ricerche. Fatti e teorie a confronto, p. 328-344, Milano:Franco Angeli,",
        "ISBN: 9788891740502"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1007/s13132-015-0343-7"
        ],
        "titolo": "Vision and Mission Statements in Italian Universities: Results of an Empirical Investigation on Strategic Orientation",
        "ISSN": [
          "1868-7873"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF THE KNOWLEDGE ECONOMY",
        "csp": "vol. article available as 'Online First' (December 2015), p. 1-28, ISSN: 1868-7873, doi: 10.1007/s13132-015-0343-7",
        "anno": "2015",
        "autori": "Giusepponi Katia, Tavoletti Ernesto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giusepponi Katia, Tavoletti Ernesto (2015). Vision and Mission Statements",
        "in Italian Universities: Results of an Empirical Investigation on Strategic",
        "Orientation. JOURNAL OF THE KNOWLEDGE ECONOMY, vol. article",
        "available as 'Online First' (December 2015), p. 1-28, ISSN: 1868-7873, doi:",
        "10.1007/s13132-015-0343-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Data warehouse, reporting and stakeholder engagement. Achievements of the University of Macerata. JE-LKS",
        "ISSN": [
          "1826-6223"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF E-LEARNING AND KNOWLEDGE SOCIETY",
        "csp": "vol. Vol. 10, n.2, 2014, p. 77-89, ISSN: 1826-6223",
        "anno": "2014",
        "autori": "C.A. Bentivoglio, G. D\u2019Antini, G. Gison, K. Giusepponi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C.A. Bentivoglio, G. D\u2019Antini, G. Gison, K. Giusepponi (2014). Data",
        "warehouse, reporting and stakeholder engagement. Achievements of the",
        "University of Macerata. JE-LKS. JOURNAL OF E-LEARNING AND",
        "KNOWLEDGE SOCIETY, vol. Vol. 10, n.2, 2014, p. 77-89, ISSN:",
        "1826-6223"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-115",
        "titolo": "Visione e missione delle universit\u00e0 italiane. Risultati di un\u2019indagine sull\u2019orientamento strategico. p",
        "ISBN": [
          "9788860564146"
        ],
        "csp": "MACERATA:EUM - Edizioni Universit\u00e0 di Macerata, ISBN: 9788860564146",
        "anno": "2014",
        "autori": "K. Giusepponi, E. Tavoletti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "K. Giusepponi, E. Tavoletti (2014). Visione e missione delle universit\u00e0",
        "italiane. Risultati di un\u2019indagine sull\u2019orientamento strategico. p. 1-115,",
        "MACERATA:EUM - Edizioni Universit\u00e0 di Macerata, ISBN: 9788860564146"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giuffr\u00e8 Editore S.p.a.",
        "titolo": "Il reporting sociale per il coinvolgimento e il controllo nelle universit\u00e0. Esperienze e prospettive evolutive nell'Ateneo di Macerata. p. 1-50, MILANO:Dott. A",
        "ISBN": [
          "9788814181948"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814181948",
        "anno": "2013",
        "autori": "K. Giusepponi, E. Tavoletti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "K. Giusepponi, E. Tavoletti (2013). Il reporting sociale per il coinvolgimento",
        "e il controllo nelle universit\u00e0. Esperienze e prospettive evolutive nell'Ateneo",
        "di Macerata. p. 1-50, MILANO:Dott. A. Giuffr\u00e8 Editore S.p.a., ISBN:",
        "9788814181948"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-137",
        "titolo": "Prospettive evolutive per il reporting sociale delle BCC",
        "ISBN": [
          "9788814173691"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 9788814173691",
        "opera": "K. GIUSEPPONI (A CURA DI). La rendicontazione sociale nelle banche di credito cooperativo. Analisi delle prassi e prospettive evolutive. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "K. GIUSEPPONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "K. GIUSEPPONI (2012). Prospettive evolutive per il reporting sociale delle",
        "BCC. In: K. GIUSEPPONI (A CURA DI). La rendicontazione sociale nelle",
        "banche di credito cooperativo. Analisi delle prassi e prospettive evolutive. p.",
        "123-137, MILANO:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 9788814173691"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-122",
        "titolo": "Verso una cultura della valutazione e del controllo in sanit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788854834347"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne editrice, ISBN: 9788854834347",
        "opera": "K. GIUSEPPONI, N. STORTI (A CURA DI). Rischi di spreco in sanit\u00e0. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "K. GIUSEPPONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "K. GIUSEPPONI (2010). Verso una cultura della valutazione e del controllo",
        "in sanit\u00e0. In: K. GIUSEPPONI, N. STORTI (A CURA DI). Rischi di spreco in",
        "sanit\u00e0. p. 105-122, Roma:Aracne editrice, ISBN: 9788854834347"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-174-197-213 (189)",
        "titolo": "Il non profit responsabile. Socialit\u00e0 ed economicit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "9788854834767"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne editrice, ISBN: 9788854834767",
        "anno": "2010",
        "autori": "K. GIUSEPPONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "K. GIUSEPPONI (2010). Il non profit responsabile. Socialit\u00e0 ed",
        "economicit\u00e0. p. 3-174-197-213 (189), Roma:Aracne editrice, ISBN:",
        "9788854834767"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "529-548",
        "titolo": "I sistemi di reporting",
        "ISBN": [
          "9788814145230"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814145230",
        "opera": "K. GIUSEPPONI (A CURA DI). Gestione e controllo delle amministrazioni pubbliche. Strumenti operativi e percorsi d'innovazione. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "K. GIUSEPPONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "K. GIUSEPPONI (2009). I sistemi di reporting. In: K. GIUSEPPONI (A",
        "CURA DI). Gestione e controllo delle amministrazioni pubbliche. Strumenti",
        "operativi e percorsi d'innovazione. p. 529-548, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "9788814145230"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "285-348",
        "titolo": "I sistemi di programmazione e controllo come strumenti di governo",
        "ISBN": [
          "9788814145230"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814145230",
        "opera": "K. GIUSEPPONI (A CURA DI). Gestione e controllo delle amministrazioni pubbliche. Strumenti operativi e percorsi d'innovazione. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "K. GIUSEPPONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "K. GIUSEPPONI (2009). I sistemi di programmazione e controllo come",
        "strumenti di governo. In: K. GIUSEPPONI (A CURA DI). Gestione e",
        "controllo delle amministrazioni pubbliche. Strumenti operativi e percorsi",
        "d'innovazione. p. 285-348, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814145230"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Stabilit\u00e0 e standardizzazione del sistema di reporting, Flessibilit\u00e0 e adattivit\u00e0 del sistema di reporting, Equilibrio dinamico tra stabilit\u00e0 e flessibilit\u00e0, in CARMELO CANALETTI e KATIA GIUSEPPONI, Il reporting tra stabilit\u00e0 e flessibilit\u00e0: la \u201cselezione informativa\u201d nel gruppo Fornari, in \u00abControllo di gestione\u00bb, IPSOA, Milano.",
        "ISSN": [
          "1828-4205"
        ],
        "journal": "CONTROLLO DI GESTIONE",
        "csp": "vol. n. 3/2006, p. 7-11, ISSN: 1828-4205",
        "anno": "2006",
        "autori": "K. GIUSEPPONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "K. GIUSEPPONI (2006). Stabilit\u00e0 e standardizzazione del sistema di",
        "reporting, Flessibilit\u00e0 e adattivit\u00e0 del sistema di reporting, Equilibrio",
        "dinamico tra stabilit\u00e0 e flessibilit\u00e0, in CARMELO CANALETTI e KATIA",
        "GIUSEPPONI, Il reporting tra stabilit\u00e0 e flessibilit\u00e0: la \u201cselezione",
        "informativa\u201d nel gruppo Fornari, in \u00abControllo di gestione\u00bb, IPSOA, Milano..",
        "CONTROLLO DI GESTIONE, vol. n. 3/2006, p. 7-11, ISSN: 1828-4205"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-231",
        "titolo": "Il bilancio sociale degli enti locali. Contenuti e relazioni con il controllo di gestione. p",
        "ISBN": [
          "9788814109140"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814109140",
        "anno": "2004",
        "autori": "K. GIUSEPPONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "K. GIUSEPPONI (2004). Il bilancio sociale degli enti locali. Contenuti e",
        "relazioni con il controllo di gestione. p. 3-231, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "9788814109140"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-32",
        "titolo": "La comunicazione economico-finanziaria delle grandi imprese italiane nei mercati esteri: profili generali",
        "ISBN": [
          "9788846449023"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846449023",
        "opera": "K. GIUSEPPONI (A CURA DI). La comunicazione economico-finanziaria delle grandi imprese. Un'indagine empirica. p",
        "anno": "2003",
        "autori": "K. GIUSEPPONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "K. GIUSEPPONI (2003). La comunicazione economico-finanziaria delle",
        "grandi imprese italiane nei mercati esteri: profili generali. In: K.",
        "GIUSEPPONI (A CURA DI). La comunicazione economico-finanziaria delle",
        "grandi imprese. Un'indagine empirica. p. 15-32, Milano:Franco Angeli,",
        "ISBN: 9788846449023"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "9-250",
        "titolo": "I modelli statistici nell'analisi per le decisioni aziendali. p",
        "ISBN": [
          "9788814084454"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814084454",
        "anno": "2000",
        "autori": "K. GIUSEPPONI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "K. GIUSEPPONI (2000). I modelli statistici nell'analisi per le decisioni",
        "aziendali. p. 9-250, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814084454"
      ],
      "anno": "2000"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "13/B1",
    "progr": "26635",
    "nome": "GIUSEPPONI Katia",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Curatrice di collana per Sistemi Editoriali (collane \u201cImpresa/Contabilit\u00e0 e tecniche di controllo\u201d e \u201cImpresa/Operazioni e dinamiche societarie\u201d), periodo 2001-2005 (volumi delle collane: Francesca Bartolacci, Le operazioni in valuta. Aspetti contabili e di bilancio alla luce dell\u2019introduzione dell\u2019euro; Attilio Mucelli - Patrizia Moretti, L\u2019analisi della gestione aziendale; Marco Allegrini-Paolo Martini, a cura di, Bilancio civilistico e imponibile fiscale; Andrea Fradeani, Le partecipazioni societarie).",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 01-03-2005"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico della rivista \u201cAzienda Pubblica\u201d dal 2004.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per la rivista Economia Marche.",
        "periodo": "dal 10-09-2009 al 10-11-2009"
      },
      {
        "content": "Referee per la rivista Azienda Pubblica.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 05-10-2011"
      },
      {
        "content": "Referee per il Journal of e-Learning and Knowledge Society, Issue \u201cSteps toward the Digital Agenda: Open Data to Open Knowledge\u201d.",
        "periodo": "dal 07-04-2014 al 23-04-2014"
      },
      {
        "content": "Referee per la rivista Piccola Impresa / Small Business.",
        "periodo": "dal 23-12-2014 al 16-01-2015"
      },
      {
        "content": "Referee per l'EURAM Annual Conference 2016.",
        "periodo": "dal 27-11-2015 al 26-02-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione all'organizzazione del Convegno di studi su \u201cL\u2019evoluzione del controllo di gestione nelle aziende italiane\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, Facolt\u00e0 di economia / Dipartimento di Istituzioni economiche e finanziarie 4 / 5 novembre 2002 e coordinamento degli atti relativi alla seconda sessione (realt\u00e0 pubbliche) e alla terza sessione (realt\u00e0 non profit)",
        "periodo": "dal 04-11-2002 al 05-11-2002"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cControllo di gestione e comunicazione sociale nelle realt\u00e0 pubbliche\u201d (5 novembre 2002) nell\u2019ambito del Convegno di studi su \u201cL\u2019evoluzione del controllo di gestione nelle aziende italiane\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, Facolt\u00e0 di economia / Dipartimento di Istituzioni economiche e finanziarie, 4 / 5 novembre 2002",
        "periodo": "dal 05-11-2002 al 05-11-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'organizzazione del convegno di studi su \"Strumenti di management e controllo per le pubbliche amministrazioni\" / gioved\u00ec 19 maggio 2005, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata - Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Dipartimento di studi sullo sviluppo economico. Sulla base del dibattito sollecitato attraverso il convegno \u00e8 stata poi sviluppata la ricerca confluita in: Katia Giusepponi (a cura di), Gestione e controllo delle amministrazioni pubbliche. Strumenti operativi e percorsi di innovazione, Giuffr\u00e8, Milano, 2009.",
        "periodo": "dal 19-05-2005 al 19-05-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione, insieme a Maria Teresa Nespeca (ASUR Zona territoriale 13 Ascoli Piceno) e Maria Paola Fontana (ASUR Zona territoriale 13 Ascoli Piceno), su \"Forme di collaborazione pubblico-privato nella gestione dei servizi di utilit\u00e0 sociale\", nell'ambito del convegno di studi su \"Strumenti di management e controllo per le pubbliche amministrazioni\" / gioved\u00ec 19 maggio 2005, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata - Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Dipartimento di studi sullo sviluppo economico.",
        "periodo": "dal 19-05-2005 al 19-05-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento del convegno su \"I sistemi di internal auditing in sanit\u00e0: finalit\u00e0 e condizioni di successo\", gioved\u00ec 13 settembre 2007, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata - FACOLT\u00c0 DI SCIENZE POLITICHE, DIPARTIMENTO DI STUDI SULLO SVILUPPO ECONOMICO. Esiti del confronto sono confluiti in: KATIA GIUSEPPONI (a cura di), L\u2019internal auditing in un\u2019organizzazione sanitaria. Linee guida e progettazione del sistema di controllo, in \u00abAmministrazione & Finanza - I corsi\u00bb, IPSOA, Wolters Kluwer Italia, Milano, n. 1/2008 e KATIA GIUSEPPONI (a cura di), L\u2019internal auditing in un\u2019organizzazione sanitaria. Ambiti specifici di controllo, in \u00abAmministrazione & Finanza - I corsi\u00bb, IPSOA, Wolters Kluwer Italia, Milano, n. 2/2008.",
        "periodo": "dal 13-09-2007 al 13-09-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento convegno su OPERAZIONI STRAORDINARIE, QUOTAZIONE IN BORSA E VALORE D\u2019AZIENDA, 18 luglio 2008, Facolt\u00e0 di Economia Universit\u00e0 degli Studi di Macerata.",
        "periodo": "dal 18-07-2008 al 18-07-2008"
      },
      {
        "content": "Intervento al convegno dal titolo \"Sviluppo economico e questione sociale: la finanza pubblica nella crisi. Spunti di riflessione dalla Relazione annuale della Banca d\u2019Italia\" (Sandro Momigliano, Banca d'Italia; Laura Pennacchi, Fondazione Basso; Katia Giusepponi, Universit\u00e0 di Macerata) - Facolt\u00e0 di Economia di Macerata, Laboratorio Fausto Vicarelli, 8 luglio 2009.",
        "periodo": "dal 08-07-2009 al 08-07-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Il non profit responsabile: socialit\u00e0 ed economicit\u00e0\" nell'ambito del convegno su \"Responsabilit\u00e0, integrazione ed economicit\u00e0 nei servizi socio-sanitari\", 30 settembre 2010, Aula Magna - Universit\u00e0 degli Studi di Macerata - Facolt\u00e0 di Economia e Dipartimento di Studi sullo sviluppo economico.",
        "periodo": "dal 30-09-2010 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento del convegno su \"Responsabilit\u00e0, integrazione ed economicit\u00e0 nei servizi socio-sanitari\", 30 settembre 2010, Aula Magna - Universit\u00e0 degli Studi di Macerata - Facolt\u00e0 di Economia e Dipartimento di Studi sullo sviluppo economico.",
        "periodo": "dal 30-09-2010 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione su IL BILANCIO SOCIALE DELL\u2019ATENEO DI MACERATA, nell\u2019ambito dell\u2019incontro su RESPONSABILIT\u00c0, CONTROLLO E REPORTING. ESPERIENZE DI RENDICONTAZIONE SOCIALE NELLE AMMINISTRAZIONI PUBBLICHE E NELLE ORGANIZZAZIONI NON PROFIT \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, MERCOLED\u00cc 30 NOVEMBRE 2011.",
        "periodo": "dal 30-11-2011 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione su PRINCIPALI EVIDENZE E PROSPETTIVE EVOLUTIVE NELLA RENDICONTAZIONE SOCIALE DELLE BCC, nell\u2019ambito del convegno su \"La rendicontazione sociale nelle BCC. Analisi delle prassi e prospettive evolutive\", 19 marzo 2012, Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata. Durante il convegno sono stati presentati e discussi risultati di ricerca confluiti nel volume: KATIA GIUSEPPONI (a cura di), La rendicontazione sociale nelle banche di credito cooperativo. Analisi delle prassi e prospettive evolutive, Giuffr\u00e8 Editore, Milano, 2012.",
        "periodo": "dal 19-03-2012 al 19-03-2012"
      },
      {
        "content": "Intervento di partecipazione alla Tavola rotonda di apertura \u201cCineturismo e paesaggio urbano\u201d della Giornata di studio su \"La citt\u00e0 di celluloide tra vocazione turistica ed esperienze creative\", Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, Dipartimento di Scienze della Formazione, dei Beni culturali e del Turismo, 25 marzo 2015.",
        "periodo": "dal 25-03-2015 al 25-03-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico e del Comitato organizzatore per la Giornata di studio su \"La citt\u00e0 di celluloide tra vocazione turistica ed esperienze creative\", Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, Dipartimento di Scienze della Formazione, dei Beni culturali e del Turismo, 25 marzo 2015.",
        "periodo": "dal 25-03-2015 al 25-03-2015"
      },
      {
        "content": "EURAM 2015 (17-20 June 2015, Warsaw) - Uncertainty is a great opportunity: in data 17 giugno 2015, presentazione del paper elaborato insieme ad Ernesto Tavoletti su: VISION AND MISSION STATEMENTS IN ITALIAN UNIVERSITIES: RESULTS OF AN EMPIRICAL INVESTIGATION ON STRATEGIC ORIENTATION (ambito: W210 - STRATEGY AND PERFORMANCE MANAGEMENT IN THE PUBLIC SECTOR/ Track: 11 PUBLIC AND NON-PROFIT MANAGEMENT >> 11_00 PUBLIC AND NON-PROFIT MANAGEMENT GENERAL TRACK)/Rifer: PROGRAMME BOOK, pagina 68, in http://2015.euramfullpaper.org/program/files/Euram15_Conference_Book.pdf",
        "periodo": "dal 17-06-2015 al 17-06-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile delle attivit\u00e0 specialistiche di ricerca, studio, formazione nell\u2019ambito del progetto di \u201cAvvio del controllo di gestione e impostazione del bilancio sociale\u201d nella Provincia di Macerata (con riferimento alla convenzione del 13/06/2005 tra Universit\u00e0 degli Studi di Macerata - Dipartimento di studi sullo sviluppo economico \u2013 e Provincia di Macerata). Durata dell\u2019incarico: 3 anni. Lo studio \u00e8 stato indirizzato verso l\u2019individuazione di percorsi di miglioramento dei processi gestionali e di comunicazione sociale, con l\u2019obiettivo generale di attivare un circuito virtuoso in grado di allargare i confini dell\u2019Ente per coinvolgere interlocutori interni ed esterni in una logica di collaborazione per lo sviluppo.",
        "periodo": "dal 13-06-2005 al 12-06-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 dello sviluppo del progetto su \u201cLa gestione in forma associata dei servizi sociali valutazioni di convenienza e profili organizzativi \u201c per il Comune di Fermo - con attivit\u00e0 di ricerca, studio e formazione i cui risultati sono poi confluiti nel volume: Katia Giusepponi (a cura di), La gestione in forma associata dei servizi sociali: valutazioni di convenienza e profili organizzativi, EUM, Edizioni Universit\u00e0 Macerata, MACERATA, 2009 (ISBN: 9788860561930).",
        "periodo": "dal 18-10-2007 al 05-06-2008"
      },
      {
        "content": "Incaricata nel 2008 di avviare, seguire e realizzare tutti i provvedimenti necessari per poter giungere alla prima redazione del bilancio sociale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata (delibera del CdA del 28 marzo 2008), ho indirizzato scientificamente e coordinato i lavori di rendicontazione nel quadro dell\u2019obiettivo dell\u2019Ateneo di Macerata di portare a piena maturazione il processo di reporting sociale. In particolare, con riferimento all\u2019esercizio 2007, la rendicontazione \u00e8 stata sperimentata nell\u2019area della ricerca scientifica. Per il 2008 si \u00e8 proceduto con la rendicontazione integrale, avviando l\u2019organizzazione verso la completa autonomia nella redazione del documento e la solida consapevolezza del valore gestionale del report. Relativamente al 2009, nel 2010 l\u2019Ateneo \u00e8 approdato di nuovo ad una rendicontazione integrale confermando un diffuso coinvolgimento e sviluppando ampiamente l\u2019autonomia nel reporting. Il mio impegno \u00e8 proseguito negli anni seguenti (dopo il 2010), nell\u2019ambito del Gruppo di coordinamento del bilancio sociale.",
        "periodo": "dal 28-03-2008 al 29-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'indirizzo del processo di formulazione del piano strategico 2013-2018 dell'Universit\u00e0 degli Studi di Macerata (in: http://www.unimc.it/it/ateneo/amministra zione/direzione-generale/pianificazione/ pianificazione/documenti/piano-strategic o-2013-2018).",
        "periodo": "dal 22-01-2013 al 27-06-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del bilancio sociale dell\u2019Associazione Arena Sferisterio (dal 24 marzo 2014 al 28 febbraio 2015; poi dal 10 maggio 2015 al 31 dicembre 2015).",
        "periodo": "dal 24-03-2014 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socia dell\u2019Accademia Italiana di Economia Aziendale (AIDEA).",
        "periodo": "dal 24-05-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Rappresentante dell\u2019Ateneo di Macerata presso il Gruppo di Studio per il Bilancio Sociale, con delibera del C.d.A. dell'Universit\u00e0 degli Studi di Macerata del 29/6/2012 (delibera in http://www.unimc.it/it/ateneo/convocazio ni-e-provvedimenti/convocazioni-e-provve dimenti-deliberativi).",
        "periodo": "dal 29-06-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "EURAM (European Academy of Management) member.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referente, per l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, nella Rete delle Universit\u00e0 per la Sostenibilit\u00e0 (RUS) \u2013 con DR n. 6 del 18 gennaio 2016. La Rete, \u201cproposta formalmente in ambito CRUI - Conferenza dei Rettori delle Universit\u00e0 Italiane a luglio 2015, \u00e8 la prima esperienza di coordinamento e condivisione tra tutti gli Atenei italiani impegnati sui temi della sostenibilit\u00e0 ambientale e della responsabilit\u00e0 sociale\u201d https://www.crui.it/rus-rete-delle-universita-per-la-sostenibilita.html.",
        "periodo": "dal 18-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti del Dottorato in ECONOMIA AZIENDALE (rif: http://cercauniversita.cineca.it/php5/dottorati/cerca.php): Denominazione del corso ECONOMIA AZIENDALE; Anno 2004; Ciclo XX; Data di inizio del corso 01/11/2004; Durata prevista: 3 ANNI; Ateneo proponente (ovvero sede amministrativa) Universit\u00e0 degli Studi di MACERATA.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti del Dottorato in ECONOMIA AZIENDALE (rif: http://cercauniversita.cineca.it/php5/dottorati/cerca.php): Denominazione del corso ECONOMIA AZIENDALE; Anno 2005; Ciclo XXI; Data di inizio del corso 01/11/2005; Durata prevista 3 ANNI; Ateneo proponente (ovvero sede amministrativa) Universit\u00e0 degli Studi di MACERATA.",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Co-coordinatrice e docente per il modulo di Dottorato di ricerca sulle Aziende Pubbliche (Universit\u00e0 di Macerata, Politecnica delle Marche, Urbino) - Periodo: 2006-2011.",
        "periodo": "dal 26-10-2006 al 28-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti del Dottorato in PROGRAMMAZIONE E CONTROLLO (rif: http://cercauniversita.cineca.it/php5/dottorati/cerca.php): Denominazione del corso ECONOMIA AZIENDALE; Anno 2006; Ciclo XXII; Data di inizio del corso 01/11/2006; Durata prevista 3 ANNI; Ateneo proponente (ovvero sede amministrativa) Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo.",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti del Dottorato in ECONOMIA AZIENDALE (rif: http://cercauniversita.cineca.it/php5/dottorati/cerca.php): Denominazione del corso ECONOMIA AZIENDALE; Anno2006; Ciclo XXII; Data di inizio del corso 01/01/2007; Durata prevista 3 ANNI; Ateneo proponente (ovvero sede amministrativa) Universit\u00e0 degli Studi di MACERATA.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti del Dottorato in PROGRAMMAZIONE E CONTROLLO (rif: http://cercauniversita.cineca.it/php5/dottorati/cerca.php): Denominazione del corso PROGRAMMAZIONE E CONTROLLO (GIA' ECONOMIA AZIENDALE); Anno2007; Ciclo XXIII; Data di inizio del corso 01/01/2008; Durata prevista 3 ANNI; Ateneo proponente (ovvero sede amministrativa) Universit\u00e0 degli Studi di MACERATA.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti del Dottorato in PROGRAMMAZIONE E CONTROLLO (rif: http://cercauniversita.cineca.it/php5/dottorati/cerca.php): Denominazione del corso PROGRAMMAZIONE E CONTROLLO (GIA' ECONOMIA AZIENDALE); Anno 2008; Ciclo XXIV; Data di inizio del corso 01/01/2009; Durata prevista 3 ANNI; Ateneo proponente (ovvero sede amministrativa) Universit\u00e0 degli Studi di MACERATA.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2011"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Componente del Consiglio di Amministrazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, biennio accademico 1998/2000.",
        "periodo": "dal 01-11-1998 al 31-10-2000"
      },
      {
        "content": "Delegata all\u2019orientamento per l\u2019Ateneo di Macerata nel dicembre 2002 (con DR n. 129 dell\u201911.12.2002), fino allo scadere del mandato rettorale (ottobre 2003).",
        "periodo": "dal 11-12-2002 al 31-10-2003"
      },
      {
        "content": "Componente del consiglio direttivo del Master in Innovazione nella pubblica amministrazione della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche di Macerata (aa.aa. 2003/2004 e 2004/2005).",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Responsabile del Corso universitario di perfezionamento in Gestione e controllo nelle aziende del sistema sanitario marchigiano della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche di Macerata (a.a. 2004/2005).",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Responsabile del Corso universitario di perfezionamento in Gestione e controllo nelle aziende del sistema sanitario della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche di Macerata (a.a. 2005/2006).",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Responsabile del Corso universitario di perfezionamento in Internal auditing nelle aziende del sistema sanitario della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche di Macerata (a.a. 2006/2007).",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione scientifica \u2013 CAR, area di ricerca 13 (Scienze economiche e statistiche), per l\u2019Universit\u00e0 di Macerata (DR n. 777 del 2 luglio 2008) per il periodo 2008/2010 (e in precedenza, nel 2004 con DR n. 870 del 9 giugno 2004, per il periodo 2004-2006).",
        "periodo": "dal 02-07-2008 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Direttore del Corso universitario di perfezionamento in Strumenti di programmazione e controllo nelle aziende del sistema sanitario della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche e della Facolt\u00e0 di Economia di Macerata (a.a. 2008/2009)",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Delegata del Rettore per il bilancio sociale, la pianificazione strategica, il controllo di gestione (quadriennio accademico 2012/2016, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata) con DR n. 6 dell\u20198 gennaio 2013.",
        "periodo": "dal 08-01-2013 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Componente del Presidio di Qualit\u00e0 di Ateneo (DR n. 108 del 7 febbraio 2013, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata) fino al luglio 2013.",
        "periodo": "dal 07-02-2013 al 31-07-2013"
      },
      {
        "content": "Presidente del Consiglio del Corso di studi interclasse in Beni culturali e turismo (classi L-1&L-15) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, con DR n. 315 del 26 settembre 2014, fino all\u2019unificazione del Consiglio stesso con il Consiglio delle classi L-1 e LM-89 e con il Consiglio delle classi L-15 e LM-49, con decorrenza dal 1\u00b0 novembre 2016.",
        "periodo": "dal 26-09-2014 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Insegnamenti nell\u2019anno accademico 2016/17, presso il Dipartimento di Scienze della Formazione, dei Beni culturali e del Turismo dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata: Planning and control systems in tourism businesses (dal 2015.16)/ CdS LM-49 ITourDeM - International Tourism and Destination Management; Economia delle aziende culturali e turistiche (dal 2014.15)/ CdS interclasse L1&L15 - Beni culturali e turismo; Laboratorio di career planning and placement process/ CdS interclasse L1&L15 - Beni culturali e turismo. //Insegnamenti tenuti in precedenza: Ragioneria generale ed applicata (Facolt\u00e0 di Economia di Ancona); Didattica delle Tecniche aziendali 2 (Scuola Interuniversitaria di Specializzazione all\u2019Insegnamento Secondario di Macerata); Didattica dell\u2019Economia aziendale 1 (Scuola Interuniversitaria di Specializzazione all\u2019 Insegnamento Secondario di Macerata); Revisione aziendale 1 (Facolt\u00e0 di Economia di Macerata); Revisione aziendale 2 (Facolt\u00e0 di Economia di Macerata); Economia e gestione aziendale (Corsi Interfacolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione di Macerata); Teoria e tecnica della comunicazione aziendale (Corsi Interfacolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione di Macerata); Economia delle aziende pubbliche (Facolt\u00e0 di Economia di Macerata); Programmazione e controllo delle amministrazioni pubbliche (Facolt\u00e0 di Scienze Politiche di Macerata); Strumenti di programmazione e controllo (Facolt\u00e0 di Economia di Macerata); Programmazione e controllo (Facolt\u00e0 di Economia e Dipartimento di Economia e diritto di Macerata); Analisi e contabilit\u00e0 dei costi (Facolt\u00e0 di Economia e Dipartimento di Economia e diritto di Macerata); Programmazione e controllo delle aziende turistiche (Dipartimento di Scienze della Formazione, dei Beni culturali e del Turismo dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata); Contabilit\u00e0 e bilancio (Dipartimento di Scienze della Formazione, dei Beni culturali e del Turismo dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata)/.",
        "periodo": "dal 26-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Delegata del Rettore per la pianificazione strategica, la programmazione triennale, la contabilit\u00e0 economico-analitica e il controllo di gestione (sessennio accademico 2016/2022, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata) con DR n. 301 del 18 novembre 2016.",
        "periodo": "dal 18-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di ricerca interuniversitario di rilevante interesse nazionale (anno 1999) sull'efficacia della comunicazione economico-finanziaria nelle interrelazioni tra aziende, con approfondimento, nell'Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, di elementi concernenti \"L'efficacia della comunicazione economico-finanziaria delle imprese italiane nei confronti delle banche\".",
        "periodo": "dal 26-11-1999 al 20-12-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, con uno studio riguardante l'informativa di bilancio sulle aree di gestione operativa e sui \"settori\" di attivit\u00e0, ad una ricerca sull'applicazione dei principi contabili nei bilanci delle imprese che, coordinata a livello nazionale dal prof. Luciano Marchi, ha visto il coinvolgimento di docenti delle Universit\u00e0 di Ancona, Macerata, Parma, Pisa ed altre sedi e i cui risultati sono confluiti nell'opera, chiusa nell'estate 2000: Luciano Marchi, a cura di, L'applicazione dei principi contabili nei bilanci delle imprese, Il Sole 24 Ore, Milano.",
        "periodo": "dal 10-07-2000 al 10-07-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca - in particolare nell'ambito del task 3.2.1. \"Training modules\" - nel progetto europeo DESIGN-MTS / DEfining Social responsibility Interventions for Grounded Networking in Machine Tools Sector (European Commission, Enterprise and Industry Directorate General/ agreement number 333720); Bando competitivo: si; Parole chiave: business ethics, corporate social responsibility, demographic change and active ageing, employability, environmental challenges, machine tools, small and medium ent, workplace challenges; Anno di avvio: 2013; Partners: UniMC (Universit\u00e0 degli Studi di Macerata); CECIMO (The European Committee for the Co-Operation of the Machine Tools); UNOT (University of Nottingham); CSR Europe (CSR Europe); CEI (Central European Initiative); IRES (Istituto Ricerche Economiche e Sociali). Ho contribuito alle attivit\u00e0 di ricerca, nell\u2019ambito del WP \"III Implementation and dissemination\", per quanto concerne il task 3.2.1. \"Training modules\", con particolare attenzione a \"programme, schedule and online platform\".",
        "periodo": "dal 01-07-2013 al 08-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca del Gruppo di Studio per il Bilancio sociale (GBS) sulla Rendicontazione sociale nelle universit\u00e0. I risultati del gruppo di ricerca sono confluiti nel volume: Chiara Mio (a cura di), La rendicontazione sociale negli atenei italiani. Valori, modelli, misurazioni, in: Pubblicazioni del Gruppo di studio per il Bilancio Sociale / Collana Studi e ricerche. Fatti e teorie a confronto; Milano, Franco Angeli, 2016.",
        "periodo": "dal 10-07-2013 al 04-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca del Gruppo di Studio per il Bilancio sociale (GBS) sul Web reporting.",
        "periodo": "dal 09-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile Scientifico di Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi di Macerata impegnata nell'ambito del programma interuniversitario di rilevante interesse nazionale (anno 2000) dal titolo \"La comunicazione economico-finanziaria delle imprese italiane operanti sui mercati internazionali dei beni di consumo\".",
        "periodo": "dal 25-10-2001 al 15-01-2003"
      },
      {
        "content": "Vice Coordinatore nel progetto europeo DESIGN-MTS / DEfining Social responsibility Interventions for Grounded Networking in Machine Tools Sector (European Commission, Enterprise and Industry Directorate General/ agreement number 333720); Bando competitivo: si; Parole chiave: business ethics, corporate social responsibility, demographic change and active ageing, employability, environmental challenges, machine tools, small and medium ent, workplace challenges; Anno di avvio: 2013; Partners: UniMC (Universit\u00e0 degli Studi di Macerata); CECIMO (The European Committee for the Co-Operation of the Machine Tools); UNOT (University of Nottingham); CSR Europe (CSR Europe); CEI (Central European Initiative); IRES (Istituto Ricerche Economiche e Sociali). In qualit\u00e0 di Vice, ho anche assunto il coordinamento durante i mesi di congedo della Coordinatrice.",
        "periodo": "dal 06-07-2013 al 08-06-2014"
      }
    ]
  }
}