{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Corporate Governance Practices in Europe: a Descriptive Study",
        "ISSN": [
          "1727-9232"
        ],
        "journal": "CORPORATE OWNERSHIP & CONTROL",
        "csp": "vol. 13, p. 238-249, ISSN: 1727-9232",
        "anno": "2016",
        "autori": "Metushi Eldi, Di Vito Jackie, Fradeani Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Metushi Eldi, Di Vito Jackie, Fradeani Andrea (2016). Corporate",
        "Governance Practices in Europe: a Descriptive Study. CORPORATE",
        "OWNERSHIP & CONTROL, vol. 13, p. 238-249, ISSN: 1727-9232"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4192/1577-8517-v16_4"
        ],
        "titolo": "Financial Reporting in XBRL: First Evidence on Financial Statement Notes of Italian Unlisted Companies",
        "ISSN": [
          "1577-8517"
        ],
        "journal": "THE INTERNATIONAL JOURNAL OF DIGITAL ACCOUNTING RESEARCH",
        "csp": "vol. 16, p. 85-115, ISSN: 1577-8517, doi: 10.4192/1577-8517-v16_4",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fradeani Andrea, Panizzolo Davide, Metushi Eldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fradeani Andrea, Panizzolo Davide, Metushi Eldi (2016). Financial",
        "Reporting in XBRL: First Evidence on Financial Statement Notes of Italian",
        "Unlisted Companies. THE INTERNATIONAL JOURNAL OF DIGITAL",
        "ACCOUNTING RESEARCH, vol. 16, p. 85-115, ISSN: 1577-8517, doi:",
        "10.4192/1577-8517-v16_4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "241-259",
        "titolo": "La codifica XBRL dei bilanci redatti secondo i principi contabili internazionali: la sperimentazione su un campione di aziende di grandi dimensioni",
        "ISBN": [
          "9788860564375"
        ],
        "csp": "MACERATA:EUM - Edizioni Universit\u00e0 di Macerata, ISBN: 9788860564375",
        "opera": "(a cura di): G. Bonfiglio Dosio S. Pigliapoco, Formazione, gestione e conservazione degli archivi digitali. Il Master FGCAD dell'Universit\u00e0 degli Studi di Macerata. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fradeani Andrea, d'Eri Alessandro, Campanari Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fradeani Andrea, d'Eri Alessandro, Campanari Francesco (2015). La",
        "codifica XBRL dei bilanci redatti secondo i principi contabili internazionali:",
        "la sperimentazione su un campione di aziende di grandi dimensioni. In: (a",
        "cura di): G. Bonfiglio Dosio S. Pigliapoco, Formazione, gestione e",
        "conservazione degli archivi digitali. Il Master FGCAD dell'Universit\u00e0 degli",
        "Studi di Macerata. p. 241-259, MACERATA:EUM - Edizioni Universit\u00e0 di",
        "Macerata, ISBN: 9788860564375"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-16",
        "titolo": "Introduzione agli IFRS",
        "ISBN": [
          "8814167354"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814167354",
        "opera": "(a cura di): A. Fradeani;M. Principi;S. Giuggioloni, Scegliere i principi contabili internazionali. Convenienza, procedura e problematiche del passaggio agli IFRS. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Fradeani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Fradeani (2013). Introduzione agli IFRS. In: (a cura di): A. Fradeani;M.",
        "Principi;S. Giuggioloni, Scegliere i principi contabili internazionali.",
        "Convenienza, procedura e problematiche del passaggio agli IFRS. p. 1-16,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814167354"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-51",
        "titolo": "Gli schemi di bilancio",
        "ISBN": [
          "8814167354"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814167354",
        "opera": "(a cura di): A. Fradeani;M. Principi;S. Giuggioloni, Scegliere i principi contabili internazionali. Convenienza, procedura e problematiche del passaggio agli IFRS. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Fradeani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Fradeani (2013). Gli schemi di bilancio. In: (a cura di): A. Fradeani;M.",
        "Principi;S. Giuggioloni, Scegliere i principi contabili internazionali.",
        "Convenienza, procedura e problematiche del passaggio agli IFRS. p.",
        "33-51, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814167354"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-32",
        "titolo": "Il modello di reporting degli IFRS",
        "ISBN": [
          "8814167354"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814167354",
        "opera": "(a cura di): A. Fradeani;M. Principi;S. Giuggioloni, Scegliere i principi contabili internazionali. Convenienza, procedura e problematiche del passaggio agli IFRS. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Fradeani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Fradeani (2013). Il modello di reporting degli IFRS. In: (a cura di): A.",
        "Fradeani;M. Principi;S. Giuggioloni, Scegliere i principi contabili",
        "internazionali. Convenienza, procedura e problematiche del passaggio agli",
        "IFRS. p. 17-32, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814167354"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-130",
        "titolo": "Il leasing nel bilancio del locatario. Dai metodi tradizionali al \u201cright of use\u201d approach. p",
        "ISBN": [
          "9788834839300"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834839300",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Fradeani"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Fradeani (2012). Il leasing nel bilancio del locatario. Dai metodi",
        "tradizionali al \u201cright of use\u201d approach. p. 1-130, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788834839300"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-75",
        "titolo": "Le applicazioni di XBRL",
        "ISBN": [
          "9788821735127"
        ],
        "csp": "Milanofiori Assago:IPSOA Wolters Kluwer, ISBN: 9788821735127",
        "opera": "(a cura di): A. Fradeani F. Campanari D. Panizzolo T. Perfetti, Il bilancio d'esercizio in XBRL. Redazione, deposito e utilizzo del rendiconto digitale. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Fradeani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Fradeani (2011). Le applicazioni di XBRL. In: (a cura di): A. Fradeani F.",
        "Campanari D. Panizzolo T. Perfetti, Il bilancio d'esercizio in XBRL.",
        "Redazione, deposito e utilizzo del rendiconto digitale. p. 43-75, Milanofiori",
        "Assago:IPSOA Wolters Kluwer, ISBN: 9788821735127"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-40",
        "titolo": "Cosa \u00e8 XBRL",
        "ISBN": [
          "9788821735127"
        ],
        "csp": "Milanofiori Assago:IPSOA Wolters Kluwer, ISBN: 9788821735127",
        "opera": "(a cura di): A. Fradeani F. Campanari D. Panizzolo T. Perfetti, Il bilancio d'esercizio in XBRL. Redazione, deposito e utilizzo del rendiconto digitale. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Fradeani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Fradeani (2011). Cosa \u00e8 XBRL. In: (a cura di): A. Fradeani F. Campanari",
        "D. Panizzolo T. Perfetti, Il bilancio d'esercizio in XBRL. Redazione,",
        "deposito e utilizzo del rendiconto digitale. p. 3-40, Milanofiori",
        "Assago:IPSOA Wolters Kluwer, ISBN: 9788821735127"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-117",
        "titolo": "L'analisi di bilancio",
        "ISBN": [
          "9788821735127"
        ],
        "csp": "Milanofiori Assago:IPSOA Wolters Kluwer, ISBN: 9788821735127",
        "opera": "(a cura di): A. Fradeani F. Campanari D. Panizzolo T. Perfetti, Il bilancio d'esercizio in XBRL. Redazione, deposito e utilizzo del rendiconto digitale. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Fradeani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Fradeani (2011). L'analisi di bilancio. In: (a cura di): A. Fradeani F.",
        "Campanari D. Panizzolo T. Perfetti, Il bilancio d'esercizio in XBRL.",
        "Redazione, deposito e utilizzo del rendiconto digitale. p. 115-117,",
        "Milanofiori Assago:IPSOA Wolters Kluwer, ISBN: 9788821735127"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-111",
        "titolo": "Il deposito in XBRL",
        "ISBN": [
          "9788821735127"
        ],
        "csp": "Milanofiori Assago:IPSOA Wolters Kluwer, ISBN: 9788821735127",
        "opera": "(a cura di): A. Fradeani F. Campanari D. Panizzolo T. Perfetti, Il bilancio d'esercizio in XBRL. Redazione, deposito e utilizzo del rendiconto digitale. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Fradeani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Fradeani (2011). Il deposito in XBRL. In: (a cura di): A. Fradeani F.",
        "Campanari D. Panizzolo T. Perfetti, Il bilancio d'esercizio in XBRL.",
        "Redazione, deposito e utilizzo del rendiconto digitale. p. 79-111, Milanofiori",
        "Assago:IPSOA Wolters Kluwer, ISBN: 9788821735127"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-53",
        "titolo": "IFRS e XBRL. Da sistema di prospetti analogici a data base di informazioni digitali",
        "ISBN": [
          "9788856823141"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856823141",
        "opera": "(a cura di): S. Zambon, XBRL e informativa aziendale. Traiettorie, innovazioni e sfide. vol. 366.51, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Fradeani, A. d'Eri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Fradeani, A. d'Eri (2010). IFRS e XBRL. Da sistema di prospetti",
        "analogici a data base di informazioni digitali. In: (a cura di): S. Zambon,",
        "XBRL e informativa aziendale. Traiettorie, innovazioni e sfide. vol. 366.51,",
        "p. 33-53, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856823141"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "120-123",
        "titolo": "L'area di consolidamento e la nozione di controllo nello IAS 27",
        "ISBN": [
          "9788834815458"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834815458",
        "opera": "(a cura di): L. Marchi M. Zavani S. Branciari, Economia dei gruppi e bilancio consolidato. Una interpretazione degli andamenti economici e finanziari. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Fradeani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Fradeani (2010). L'area di consolidamento e la nozione di controllo nello",
        "IAS 27. In: (a cura di): L. Marchi M. Zavani S. Branciari, Economia dei",
        "gruppi e bilancio consolidato. Una interpretazione degli andamenti",
        "economici e finanziari. p. 120-123, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788834815458"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-169",
        "titolo": "La struttura ed il contenuto del bilancio consolidato",
        "ISBN": [
          "9788834815458"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834815458",
        "opera": "(a cura di): L. Marchi M. Zavani S. Branciari, Economia dei gruppi e bilancio consolidato. Una interpretazione degli andamenti economici e finanziari. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Fradeani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Fradeani (2010). La struttura ed il contenuto del bilancio consolidato. In:",
        "(a cura di): L. Marchi M. Zavani S. Branciari, Economia dei gruppi e bilancio",
        "consolidato. Una interpretazione degli andamenti economici e finanziari. p.",
        "135-169, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834815458"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "333-348",
        "titolo": "Amministrazione Finanziaria e XBRL. Nuova tecnologia, logiche aziendali e tax compliance dei contribuenti",
        "ISBN": [
          "9788856823141"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856823141",
        "opera": "(a cura di): S. Zambon, XBRL e informativa aziendale. Traiettorie, innovazioni e sfide. vol. 366.51, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Fradeani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Fradeani (2010). Amministrazione Finanziaria e XBRL. Nuova",
        "tecnologia, logiche aziendali e tax compliance dei contribuenti. In: (a cura",
        "di): S. Zambon, XBRL e informativa aziendale. Traiettorie, innovazioni e",
        "sfide. vol. 366.51, p. 333-348, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856823141"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-47",
        "titolo": "XBRL: la grammatica ed i dizionari del bilancio digitale",
        "ISBN": [
          "8814145946"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814145946",
        "opera": "(a cura di): A. Fradeani, XBRL. Il presente ed il futuro della comunicazione economico-finanziaria. vol. 8, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. Fradeani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Fradeani (2009). XBRL: la grammatica ed i dizionari del bilancio digitale.",
        "In: (a cura di): A. Fradeani, XBRL. Il presente ed il futuro della",
        "comunicazione economico-finanziaria. vol. 8, p. 25-47, MILANO:Giuffr\u00e8,",
        "ISBN: 8814145946"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "289-300",
        "titolo": "Agriturismo. Aspetti economico-aziendali, giuridici e tributari",
        "ISBN": [
          "9788860561466"
        ],
        "csp": "MACERATA:Eum, ISBN: 9788860561466",
        "opera": "(a cura di): AA. VV, Universit\u00e0 di Macerata. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Annali 4 2007. vol. 4.2007, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. FRADEANI, F. CAMPANARI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. FRADEANI, F. CAMPANARI (2009). Agriturismo. Aspetti",
        "economico-aziendali, giuridici e tributari. In: (a cura di): AA. VV, Universit\u00e0",
        "di Macerata. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Annali 4 2007. vol.",
        "4.2007, p. 289-300, MACERATA:Eum, ISBN: 9788860561466"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "9-68",
        "titolo": "XBRL: il nuovo linguaggio dei bilanci. p",
        "ISBN": [
          "9788821729928"
        ],
        "csp": "Milanofiori Assago:IPSOA Wolters Kluwer, ISBN: 9788821729928",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. FRADEANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. FRADEANI (2009). XBRL: il nuovo linguaggio dei bilanci. p. 9-68,",
        "Milanofiori Assago:IPSOA Wolters Kluwer, ISBN: 9788821729928"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-193",
        "titolo": "Fondi Spese",
        "ISBN": [
          "9788856801439"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856801439",
        "opera": "(a cura di): L. MARCHI A. PAOLINI N. CASTELLANO, Principi contabili internazionali e sistemi di controllo interno. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. Paolini, A. Fradeani, B.M. Franceschetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Paolini, A. Fradeani, B.M. Franceschetti (2008). Fondi Spese. In: (a cura",
        "di): L. MARCHI A. PAOLINI N. CASTELLANO, Principi contabili",
        "internazionali e sistemi di controllo interno. p. 163-193, Milano:Franco",
        "Angeli, ISBN: 9788856801439"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "423-433",
        "titolo": "Bed & Breakfast. Aspetti economico-aziendali, giuridici e tributari",
        "ISBN": [
          "9788860560353"
        ],
        "csp": "MACERATA:Eum, ISBN: 9788860560353",
        "opera": "(a cura di): AA. VV, Universit\u00e0 di Macerata. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Annali 3 2006. vol. 3.2006, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. FRADEANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. FRADEANI (2008). Bed & Breakfast. Aspetti economico-aziendali,",
        "giuridici e tributari. In: (a cura di): AA. VV, Universit\u00e0 di Macerata. Facolt\u00e0 di",
        "Scienze della Formazione. Annali 3 2006. vol. 3.2006, p. 423-433,",
        "MACERATA:Eum, ISBN: 9788860560353"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-181",
        "titolo": "La globalizzazione della comunicazione economico-finanziaria. IAS/IFRS e XBRL. vol. 66, p",
        "ISBN": [
          "8814120919"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814120919",
        "anno": "2005",
        "autori": "A. FRADEANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. FRADEANI (2005). La globalizzazione della comunicazione",
        "economico-finanziaria. IAS/IFRS e XBRL. vol. 66, p. 1-181,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814120919"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "63-114",
        "titolo": "I principi contabili internazionali nelle aggregazioni aziendali Ias 22,24,27,28 e 31. p",
        "ISBN": [
          "8846443071"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 8846443071",
        "anno": "2003",
        "autori": "A. PAOLINI, E. ZIGIOTTI, A. FRADEANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. PAOLINI, E. ZIGIOTTI, A. FRADEANI (2003). I principi contabili",
        "internazionali nelle aggregazioni aziendali Ias 22,24,27,28 e 31. p. 63-114,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 8846443071"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-110",
        "titolo": "Le partecipazioni societarie. Aspetti fiscali, contabili e di bilancio. Valutazione. vol. I17, p",
        "ISBN": [
          "8851301905"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Esselibri - Simone, ISBN: 8851301905",
        "anno": "2003",
        "autori": "A. FRADEANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. FRADEANI (2003). Le partecipazioni societarie. Aspetti fiscali, contabili",
        "e di bilancio. Valutazione. vol. I17, p. 1-110, NAPOLI:Esselibri - Simone,",
        "ISBN: 8851301905"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4192/1577-8517-v16_4"
        ],
        "titolo": "Financial Reporting in XBRL: First Evidence on Financial Statement Notes of Italian Unlisted Companies",
        "ISSN": [
          "1577-8517"
        ],
        "journal": "THE INTERNATIONAL JOURNAL OF DIGITAL ACCOUNTING RESEARCH",
        "csp": "vol. 16, p. 85-115, ISSN: 1577-8517, doi: 10.4192/1577-8517-v16_4",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fradeani Andrea, Panizzolo Davide, Metushi Eldi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fradeani Andrea, Panizzolo Davide, Metushi Eldi (2016). Financial",
        "Reporting in XBRL: First Evidence on Financial Statement Notes of Italian",
        "Unlisted Companies. THE INTERNATIONAL JOURNAL OF DIGITAL",
        "ACCOUNTING RESEARCH, vol. 16, p. 85-115, ISSN: 1577-8517, doi:",
        "10.4192/1577-8517-v16_4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Corporate Governance Practices in Europe: a Descriptive Study",
        "ISSN": [
          "1727-9232"
        ],
        "journal": "CORPORATE OWNERSHIP & CONTROL",
        "csp": "vol. 13, p. 238-249, ISSN: 1727-9232",
        "anno": "2016",
        "autori": "Metushi Eldi, Di Vito Jackie, Fradeani Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Metushi Eldi, Di Vito Jackie, Fradeani Andrea (2016). Corporate",
        "Governance Practices in Europe: a Descriptive Study. CORPORATE",
        "OWNERSHIP & CONTROL, vol. 13, p. 238-249, ISSN: 1727-9232"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "241-259",
        "titolo": "La codifica XBRL dei bilanci redatti secondo i principi contabili internazionali: la sperimentazione su un campione di aziende di grandi dimensioni",
        "ISBN": [
          "9788860564375"
        ],
        "csp": "MACERATA:EUM - Edizioni Universit\u00e0 di Macerata, ISBN: 9788860564375",
        "opera": "(a cura di): G. Bonfiglio Dosio S. Pigliapoco, Formazione, gestione e conservazione degli archivi digitali. Il Master FGCAD dell'Universit\u00e0 degli Studi di Macerata. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fradeani Andrea, d'Eri Alessandro, Campanari Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fradeani Andrea, d'Eri Alessandro, Campanari Francesco (2015). La",
        "codifica XBRL dei bilanci redatti secondo i principi contabili internazionali:",
        "la sperimentazione su un campione di aziende di grandi dimensioni. In: (a",
        "cura di): G. Bonfiglio Dosio S. Pigliapoco, Formazione, gestione e",
        "conservazione degli archivi digitali. Il Master FGCAD dell'Universit\u00e0 degli",
        "Studi di Macerata. p. 241-259, MACERATA:EUM - Edizioni Universit\u00e0 di",
        "Macerata, ISBN: 9788860564375"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-32",
        "titolo": "Il modello di reporting degli IFRS",
        "ISBN": [
          "8814167354"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814167354",
        "opera": "(a cura di): A. Fradeani;M. Principi;S. Giuggioloni, Scegliere i principi contabili internazionali. Convenienza, procedura e problematiche del passaggio agli IFRS. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Fradeani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Fradeani (2013). Il modello di reporting degli IFRS. In: (a cura di): A.",
        "Fradeani;M. Principi;S. Giuggioloni, Scegliere i principi contabili",
        "internazionali. Convenienza, procedura e problematiche del passaggio agli",
        "IFRS. p. 17-32, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814167354"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-16",
        "titolo": "Introduzione agli IFRS",
        "ISBN": [
          "8814167354"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814167354",
        "opera": "(a cura di): A. Fradeani;M. Principi;S. Giuggioloni, Scegliere i principi contabili internazionali. Convenienza, procedura e problematiche del passaggio agli IFRS. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Fradeani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Fradeani (2013). Introduzione agli IFRS. In: (a cura di): A. Fradeani;M.",
        "Principi;S. Giuggioloni, Scegliere i principi contabili internazionali.",
        "Convenienza, procedura e problematiche del passaggio agli IFRS. p. 1-16,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814167354"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-51",
        "titolo": "Gli schemi di bilancio",
        "ISBN": [
          "8814167354"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814167354",
        "opera": "(a cura di): A. Fradeani;M. Principi;S. Giuggioloni, Scegliere i principi contabili internazionali. Convenienza, procedura e problematiche del passaggio agli IFRS. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Fradeani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Fradeani (2013). Gli schemi di bilancio. In: (a cura di): A. Fradeani;M.",
        "Principi;S. Giuggioloni, Scegliere i principi contabili internazionali.",
        "Convenienza, procedura e problematiche del passaggio agli IFRS. p.",
        "33-51, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814167354"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-130",
        "titolo": "Il leasing nel bilancio del locatario. Dai metodi tradizionali al \u201cright of use\u201d approach. p",
        "ISBN": [
          "9788834839300"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834839300",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Fradeani"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Fradeani (2012). Il leasing nel bilancio del locatario. Dai metodi",
        "tradizionali al \u201cright of use\u201d approach. p. 1-130, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788834839300"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-169",
        "titolo": "La struttura ed il contenuto del bilancio consolidato",
        "ISBN": [
          "9788834815458"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834815458",
        "opera": "(a cura di): L. Marchi M. Zavani S. Branciari, Economia dei gruppi e bilancio consolidato. Una interpretazione degli andamenti economici e finanziari. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Fradeani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Fradeani (2010). La struttura ed il contenuto del bilancio consolidato. In:",
        "(a cura di): L. Marchi M. Zavani S. Branciari, Economia dei gruppi e bilancio",
        "consolidato. Una interpretazione degli andamenti economici e finanziari. p.",
        "135-169, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834815458"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "333-348",
        "titolo": "Amministrazione Finanziaria e XBRL. Nuova tecnologia, logiche aziendali e tax compliance dei contribuenti",
        "ISBN": [
          "9788856823141"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856823141",
        "opera": "(a cura di): S. Zambon, XBRL e informativa aziendale. Traiettorie, innovazioni e sfide. vol. 366.51, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Fradeani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Fradeani (2010). Amministrazione Finanziaria e XBRL. Nuova",
        "tecnologia, logiche aziendali e tax compliance dei contribuenti. In: (a cura",
        "di): S. Zambon, XBRL e informativa aziendale. Traiettorie, innovazioni e",
        "sfide. vol. 366.51, p. 333-348, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856823141"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-47",
        "titolo": "XBRL: la grammatica ed i dizionari del bilancio digitale",
        "ISBN": [
          "8814145946"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814145946",
        "opera": "(a cura di): A. Fradeani, XBRL. Il presente ed il futuro della comunicazione economico-finanziaria. vol. 8, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. Fradeani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Fradeani (2009). XBRL: la grammatica ed i dizionari del bilancio digitale.",
        "In: (a cura di): A. Fradeani, XBRL. Il presente ed il futuro della",
        "comunicazione economico-finanziaria. vol. 8, p. 25-47, MILANO:Giuffr\u00e8,",
        "ISBN: 8814145946"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "423-433",
        "titolo": "Bed & Breakfast. Aspetti economico-aziendali, giuridici e tributari",
        "ISBN": [
          "9788860560353"
        ],
        "csp": "MACERATA:Eum, ISBN: 9788860560353",
        "opera": "(a cura di): AA. VV, Universit\u00e0 di Macerata. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Annali 3 2006. vol. 3.2006, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. FRADEANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. FRADEANI (2008). Bed & Breakfast. Aspetti economico-aziendali,",
        "giuridici e tributari. In: (a cura di): AA. VV, Universit\u00e0 di Macerata. Facolt\u00e0 di",
        "Scienze della Formazione. Annali 3 2006. vol. 3.2006, p. 423-433,",
        "MACERATA:Eum, ISBN: 9788860560353"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-193",
        "titolo": "Fondi Spese",
        "ISBN": [
          "9788856801439"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856801439",
        "opera": "(a cura di): L. MARCHI A. PAOLINI N. CASTELLANO, Principi contabili internazionali e sistemi di controllo interno. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. Paolini, A. Fradeani, B.M. Franceschetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Paolini, A. Fradeani, B.M. Franceschetti (2008). Fondi Spese. In: (a cura",
        "di): L. MARCHI A. PAOLINI N. CASTELLANO, Principi contabili",
        "internazionali e sistemi di controllo interno. p. 163-193, Milano:Franco",
        "Angeli, ISBN: 9788856801439"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-181",
        "titolo": "La globalizzazione della comunicazione economico-finanziaria. IAS/IFRS e XBRL. vol. 66, p",
        "ISBN": [
          "8814120919"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814120919",
        "anno": "2005",
        "autori": "A. FRADEANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. FRADEANI (2005). La globalizzazione della comunicazione",
        "economico-finanziaria. IAS/IFRS e XBRL. vol. 66, p. 1-181,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814120919"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "63-114",
        "titolo": "I principi contabili internazionali nelle aggregazioni aziendali Ias 22,24,27,28 e 31. p",
        "ISBN": [
          "8846443071"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 8846443071",
        "anno": "2003",
        "autori": "A. PAOLINI, E. ZIGIOTTI, A. FRADEANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. PAOLINI, E. ZIGIOTTI, A. FRADEANI (2003). I principi contabili",
        "internazionali nelle aggregazioni aziendali Ias 22,24,27,28 e 31. p. 63-114,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 8846443071"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-110",
        "titolo": "Le partecipazioni societarie. Aspetti fiscali, contabili e di bilancio. Valutazione. vol. I17, p",
        "ISBN": [
          "8851301905"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Esselibri - Simone, ISBN: 8851301905",
        "anno": "2003",
        "autori": "A. FRADEANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. FRADEANI (2003). Le partecipazioni societarie. Aspetti fiscali, contabili",
        "e di bilancio. Valutazione. vol. I17, p. 1-110, NAPOLI:Esselibri - Simone,",
        "ISBN: 8851301905"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "13/B1",
    "progr": "27378",
    "nome": "FRADEANI Andrea",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente dell\u2019Editorial Board della rivista internazionale The International Journal of Digital Accounting Research (ISSN: 1577-8517, e-ISSN: 2340-5058).",
        "periodo": "dal 01-04-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico della rivista nazionale Societ\u00e0 e Contratti, Bilancio e Revisione (ISSN: 2420-8000, e-ISSN: 2420-9147).",
        "periodo": "dal 28-02-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Convegno nazionale \u00abLa comunicazione economico-finanziaria delle imprese italiane sui mercati internazionali\u00bb, tenutosi a Pisa il 20 e 21 giugno 2003 ed organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Pisa. Convegno nell\u2019ambito del progetto PRIN 2000 \u00abLa comunicazione economico-finanziaria delle aziende italiane sui mercati internazionali\u00bb, coordinatore scientifico nazionale prof. Luciano Marchi. Il candidato ha tenuto una relazione sulla tematica della comunicazione economico-finanziaria sui mercati azionari regolamentati esteri.",
        "periodo": "dal 20-06-2003 al 20-06-2003"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale \u00abLe imprese e Basilea 2: prospettive, aspetti critici, soluzioni\u00bb, tenutosi a Macerata il 14 aprile 2005 ed organizzato dalla Facolt\u00e0 di Economia insieme al Laboratorio Fausto Vicarelli dell\u2019Universit\u00e0 di Macerata. Il candidato ha tenuto la relazione \u00abNuove tecnologie e comunicazione economico-finanziaria: il caso XBRL\u00bb.",
        "periodo": "dal 14-04-2005 al 14-04-2005"
      },
      {
        "content": "Seminario su \u00abI principi contabili internazionali. Nuova disciplina e problematiche applicative\u00bb, tenutosi a Macerata il 7 ottobre 2005 ed organizzato dalla Facolt\u00e0 di Economia insieme al Dipartimento di Istituzioni Economiche e Finanziarie dell\u2019Universit\u00e0 di Macerata. Il candidato ha tenuto la relazione \u00abI crediti e gli impegni contrattuali\u00bb.",
        "periodo": "dal 07-10-2005 al 07-10-2005"
      },
      {
        "content": "Seminario su \u00abL\u2019archiviazione digitale nei processi di innovazione\u00bb, tenutosi a Macerata il 20 aprile 2007 ed organizzato dalla Facolt\u00e0 di Economia insieme al Dipartimento di Istituzioni Economiche e Finanziarie, al Dipartimento di Diritto Pubblico e Teoria del Governo nonch\u00e9 al Laboratorio di Informatica Documentale dell\u2019Universit\u00e0 di Macerata. Il candidato ha tenuto la relazione \u00abXBRL: il nuovo linguaggio della comunicazione economico-finanziaria\u00bb.",
        "periodo": "dal 20-04-2007 al 20-04-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale \u00abL\u2019impatto dei principi contabili internazionali (IFRS) sui sistemi di controllo interno\u00bb, tenutosi a Pisa il 6 luglio 2007 ed organizzato dal Dipartimento di Economia Aziendale dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa. Convegno nell\u2019ambito del progetto PRIN 2004 \u00abL\u2019applicazione dei principi contabili internazionali (IFRS) ed i riflessi sul sistema informativo e sugli indicatori di performance\u00bb, coordinatore scientifico nazionale prof. Luciano Marchi. Il candidato ha tenuto la relazione \u00abLe imposte sul reddito\u00bb.",
        "periodo": "dal 06-07-2007 al 06-07-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale \u00abXBRL 2008 e la comunicazione finanziaria d'impresa\u00bb, tenutosi a Roma il 21 e 22 gennaio 2008 presso la sede di Palazzo Altieri dell\u2019Associazione Bancaria Italiana (ABI) ed organizzato da XBRL Italia. Il candidato ha tenuto la relazione \u00abIl bilancio d'esercizio in XBRL: le potenzialit\u00e0 ed i limiti\u00bb.",
        "periodo": "dal 22-01-2008 al 22-01-2008"
      },
      {
        "content": "Workshop AIDEA-Giovani \u00abL\u2019internazionalizzazione della piccola e media impresa italiana\u00bb, tenutosi a Macerata il 25 e 26 gennaio 2008 ed organizzato dal Dipartimento di Istituzioni Economiche e Finanziarie insieme al Dipartimento di Studi sullo Sviluppo Economico dell\u2019Universit\u00e0 di Macerata. Il candidato ha tenuto, nella sessione plenaria, la relazione \u00abXBRL: il nuovo \u201clinguaggio\u201d della comunicazione economico-finanziaria\u00bb.",
        "periodo": "dal 25-01-2008 al 25-01-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale \u00abIl nuovo fallimento. Rischio o opportunit\u00e0?\u00bb, tenutosi a Macerata il 3 e 4 aprile 2008 ed organizzato dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza insieme al Dipartimento di Diritto Privato e del Lavoro Italiano e Comparato dell\u2019Universit\u00e0 di Macerata. Il candidato ha tenuto, nella tavola rotonda finale, la relazione \u00abIl piano di risanamento attestato: rischio o opportunit\u00e0?\u00bb.",
        "periodo": "dal 04-04-2008 al 04-04-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale \u00abL\u2019ospitalit\u00e0 breve nella Regione Marche. Aspetti economici e relazionali\u00bb, tenutosi a Macerata il 15 maggio 2008 ed organizzato dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione insieme al Dipartimento di Istituzioni Economiche e Finanziarie e al Dipartimento di Studi sullo Sviluppo Economico dell\u2019Universit\u00e0 di Macerata. Il candidato ha svolto il ruolo di Chair della sessione del mattino ed ha tenuto la relazione \u00abIl Bed & Breakfast: opportunit\u00e0 economiche e vincoli normativi\u00bb.",
        "periodo": "dal 15-05-2008 al 15-05-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale, patrocinato da CNDCEC, Organismo Italiano di Contabilit\u00e0 (OIC) e XBRL Italia, \u00abXBRL: il presente ed il futuro della comunicazione economico-finanziaria\u00bb, tenutosi a Macerata il 26 settembre 2008 ed organizzato dalla Facolt\u00e0 di Economia insieme al Dipartimento di Istituzioni Economiche e Finanziarie dell\u2019Universit\u00e0 di Macerata. Il candidato ha svolto il ruolo di coordinatore scientifico ed ha tenuto, nella prima sessione, la relazione \u00abXBRL: la grammatica ed i dizionari del bilancio digitale\u00bb.",
        "periodo": "dal 26-09-2008 al 26-09-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale \u00abLa Class Action in Italia: profili giuridici ed economici\u00bb, tenutosi a Macerata il 24 ottobre 2008 ed organizzato dalla Camera di Commercio di Macerata insieme all\u2019Universit\u00e0 di Macerata. Il candidato ha tenuto la relazione \u00abLa Class Action: rischio od opportunit\u00e0 per le aziende italiane?\u00bb.",
        "periodo": "dal 24-10-2008 al 24-10-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \u00abEuropean Accountants: Shaping the Future\u00bb della F\u00e9d\u00e9ration des Experts Comptables Europ\u00e9ens, tenutosi a Venezia il 15 e 16 aprile 2010. Il convegno, in lingua inglese, ha visto la partecipazione del candidato sia quale Chair della terza sessione, intitolata \u00abHow to benefit from the simplification potential of XBRL?\u00bb, che relatore nella stessa con un intervento dal titolo \u00abWhat is XBRL? (a brief introduction in \u201cPlain English\u201d)\u00bb.",
        "periodo": "dal 15-04-2010 al 16-04-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \u00ab20th XBRL International Conference. XBRL: Linking Businesses, Public Regulators & Citizens\u00bb di XBRL International, tenutosi a Roma dal 20 al 22 aprile 2010. L\u2019Academic Track del convegno, in lingua inglese, \u00e8 stata organizzata dal candidato insieme al collega estero prof. Saeed J. Roohani (Bryant University). Il candidato ha svolto il ruolo di Co-Chair dell\u2019Academic Track ed ha tenuto la relazione di apertura di quest\u2019ultima.",
        "periodo": "dal 20-04-2010 al 22-04-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale, patrocinato da ANDAF, \u00abll nuovo CFO: le prospettive di un ruolo in evoluzione\u00bb, tenutosi a Roma il 27 maggio 2010 ed organizzato da IBM insieme a Il Sole 24 ORE. Il candidato ha tenuto la relazione \u00abXBRL: presente e futuro della comunicazione economico-finanziaria\u00bb.",
        "periodo": "dal 27-05-2010 al 27-05-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \u00abTwenty-First World Continuous Auditing & Reporting Symposium\u00bb, tenutosi Newark (New Jersey, USA) presso la Rutgers Business School il 5 e 6 novembre 2010. Il convegno, in lingua inglese, ha visto la partecipazione del candidato quale Co-Chair della sessione dedicata ai Research Papers.",
        "periodo": "dal 06-11-2010 al 06-11-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale, patrocinato dall\u2019AIDEA ed XBRL Italia, \u00ab1st Conference on Financial Reporting in the 21st Century: Standards, Technologies and Tools\u00bb, tenutosi a Macerata presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata l\u20198 e 9 settembre 2011. Il convegno, in lingua inglese, \u00e8 stato organizzato dal candidato con il supporto, fra gli altri, dei colleghi esteri proff. Saeed J. Roohani (Bryant University) ed Enrique Bons\u00f3n (University of Huelva). Il candidato ha svolto il ruolo di componente del comitato scientifico, di quello organizzativo, di Co-Chair di una delle sessioni ed ha tenuto la relazione di apertura della sessione plenaria.",
        "periodo": "dal 08-09-2011 al 09-09-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \u00abThird JMG Conference \u2013 Corporate Governance, Control and Social Responsibility, New Challenges for the Global Business Environment\u00bb, tenutosi a Montr\u00e9al presso l\u2019HEC Montr\u00e9al il 25 ottobre 2013. Il convegno, in lingua inglese, \u00e8 stato patrocinato dall\u2019AIDEA e dal Journal of Management & Governance. Il candidato ha partecipato alla discussione dei due paper accettati all\u2019evento: Jackie Di Vito, Andrea Fradeani, Francesco Campanari, Louise Martel, \u00abFinancial Reporting under IFRS: an international comparison\u00bb; Eldi Metushi, Jackie Di Vito, Andrea Fradeani, \u00abCorporate Governance Practices in Europe: A Descriptive Study\u00bb [il lavoro \u00e8 stato poi perfezionato fino alla pubblicazione sul vol. 13 del 2016, pagg. 238-249, della rivista internazionale Corporate Ownership & Control (ISSN: 1727-9232; e-ISSN: 1810-3057].",
        "periodo": "dal 25-10-2013 al 25-10-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale, con il patrocinio di XBRL Italia e AssoSoftware, \u00abDigitalizzazione e dematerializzazione nelle imprese\u00bb, tenutosi a Macerata il 20 marzo 2014 ed organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Macerata. Il candidato ha tenuto la relazione \u00abL\u2019impiego di XBRL nella codifica dei bilanci\u00bb e coordinato la tavola rotonda finale.",
        "periodo": "dal 20-03-2014 al 20-03-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale \u00abLe novit\u00e0 su Nota Integrativa e lo standard Xbrl\u00bb, tenutosi a Roma il 26 gennaio 2015 ed organizzato dal Consiglio Nazionale dei Dottori Commercialisti e degli Esperti Contabili. Il candidato ha tenuto la relazione \u00abGli aspetti normativi e bilancistici della Nota Integrativa XBRL\u00bb e partecipato alla tavola rotonda finale.",
        "periodo": "dal 26-01-2015 al 26-01-2015"
      },
      {
        "content": "Workshop su \u00abImprese anticicliche. La cultura aziendale per fronteggiare la crisi\u00bb, tenutosi a Macerata il 9 ottobre 2015 ed organizzato dal Dipartimento di Economia e Diritto dell\u2019Universit\u00e0 di Macerata. Il candidato ha discusso il caso \u00abFinLABO sim\u00bb.",
        "periodo": "dal 09-10-2015 al 09-10-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale \u00abNovit\u00e0 fisco e lavoro 2016: quali impatti sullo sviluppo del software?\u00bb, tenutosi a Milano il 3 e 4 dicembre 2015 ed organizzato da AssoSoftware. Il candidato ha tenuto la relazione \u00abL\u2019attuazione direttiva bilanci 34/2013/UE: le modifiche civilistiche e fiscali\u00bb.",
        "periodo": "dal 04-12-2015 al 04-12-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \u00abXIII Conference of the Italian Chapter of AIS \u2013 ICT and innovation: a step forward to a global society\u00bb dell\u2019Italian Chapter dell\u2019Association for Information Systems (AIS), tenutosi a Verona il 7 e 8 ottobre 2016 presso il locale ateneo. Il candidato ha partecipato alla discussione dei due paper accettati all\u2019evento: Andrea Fradeani, Davide Panizzolo and Eldi Metushi, \u00abFinancial Reporting in XBRL: First Evidence on Financial Statement Notes of Italian Unlisted Companies\u00bb [che ha ricevuto il premio \u201cSpecial Award Best Conference Paper\u201d ed \u00e8 stato gi\u00e0 pubblicato sulla rivista internazionale The International Journal of Digital Accounting Research (vol. 16, 2016, pp. 85-115, ISSN: 1577-8517, e-ISSN: 2340-5058, doi: 10.4192/1577-8517-v16_4)]; Andrea Fradeani, Eldi Metushi and Michela Soverchia, \u00abGovernment Financial Transparency and XBRL: First Evidence from Italy\u00bb.",
        "periodo": "dal 07-10-2016 al 08-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 per lo studio e la ricerca scientifica, con riferimento alle tematiche economico-aziendali, bilancistiche ed informatico-aziendali, necessaria allo sviluppo e alla manutenzione delle tassonomie XBRL chiamate a codificare i bilanci d\u2019esercizio e consolidati delle imprese italiane. L\u2019incarico \u00e8 stato affidato formalmente al candidato da XBRL Italia, lo standard setter tecnologico (i cui soci fondatori sono Abi, Aiaf, Ania, Assonime, Banca d\u2019Italia, Borsa Italiana, Consiglio Nazionale Dottori Commercialisti e degli Esperti Contabili, Confindustria, IVASS, Organismo Italiano di Contabilit\u00e0 ed Unioncamere) di rilevanza nazionale (riconosciuto dal d.p.c.m. del 10 dicembre 2008) chiamato a definire le specifiche per la redazione, codifica e deposito dei documenti economico-finanziari secondo lo standard eXtensible Business Reporting Language (XBRL). L\u2019attivit\u00e0 di coordinamento, studio e ricerca scientifica svolta dal candidato ha permesso la realizzazione della nuova tassonomia XBRL (pubblicata sul sito dell\u2019Agenzia per l\u2019Italia Digitale lo scorso 21 novembre 2016) \u2013 di cui il candidato \u00e8 uno degli autori \u2013 destinata alla codifica digitale obbligatoria dei bilanci d\u2019esercizio e consolidati redatti sulla base delle nuove disposizioni ex d.lgs. 139/2015.",
        "periodo": "dal 04-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Economia Aziendale (XVII\u00b0 ciclo), conseguito presso l\u2019Universit\u00e0 di Urbino \u201cCarlo Bo\u201d il 21 aprile 2005 discutendo la tesi \u00abLa \u201cglobalizzazione\u201d della comunicazione economico-finanziaria: IAS/IFRS e XBRL\u00bb.",
        "periodo": "dal 21-04-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Accademico ordinario dell\u2019Accademia Italiana di Economia Aziendale (AIDEA).",
        "periodo": "dal 01-06-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio ordinario della Societ\u00e0 Italiana dei Docenti di Ragioneria e di Economia Aziendale (SIDREA).",
        "periodo": "dal 01-09-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u201cHighly Commended Paper\u201d ottenuto nel World Congress of Accountants 2014, organizzato dall\u2019IFAC insieme al CNDCEC e tenutosi a Roma dal 10 al 13 novembre 2014 per l\u2019articolo scientifico di Andrea Fradeani, Carlo Regoliosi, Alessandro d'Eri e Francesco Campanari intitolato \u00abImplementation of Mandatory IFRS Financial Disclosures in a Voluntary Format: Evidence from the Italian XBRL Project for Listed Companies\u00bb; il lavoro \u00e8 stato poi perfezionato fino all\u2019omonimo contributo sul volume internazionale, in corso di pubblicazione per i tipi di Springer, K. Corsi, N. G. Castellano, R. Lamboglia e D. Mancini (a cura di), \u00abLecture Notes in Information Systems and Organisation - Reshaping accounting and management control system through digital innovation\u00bb (eBook ISBN 9783319495385, Softcover ISBN 9783319495378).",
        "periodo": "dal 10-11-2014 al 13-11-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cSpecial Award Best Conference Paper\u201d ottenuto nella XIII Conference of the Italian Chapter of AIS \u00abICT and innovation: a step forward to a global society\u00bb, tenutasi presso l\u2019Universit\u00e0 di Verona il 7 e 8 ottobre 2016, per l\u2019articolo scientifico di Andrea Fradeani, Davide Panizzolo e Eldi Metushi intitolato \u00abFinancial Reporting in XBRL: First Evidence on Financial Statement Notes of Italian Unlisted Companies\u00bb; il lavoro \u00e8 stato poi pubblicato sulla rivista internazionale The International Journal of Digital Accounting Research (vol. 16, 2016, pp. 85-115, ISSN: 1577-8517, e-ISSN: 2340-5058, doi: 10.4192/1577-8517-v16_4).",
        "periodo": "dal 07-10-2016 al 08-10-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche in \u00abEconomia aziendale\u00bb, ciclo XXII, anni accademici 2006/2008.",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata in \u00abEconomia aziendale\u00bb, ciclo XXII, anni accademici 2006/2008.",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata in \u00abProgrammazione e controllo\u00bb, ciclo XXIII, anni solari 2008/2010.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata in \u00abProgrammazione e controllo\u00bb, ciclo XXIV, anni solari 2009/2011.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nel dottorato di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi \u201cG. D\u2019Annunzio\u201d di Chieti-Pescara in \u00abInnovation, Accounting, Environment and Finance\u00bb, ciclo XXIV: lezione su \u00abXBRL: il nuovo \u201clinguaggio\u201d dei bilanci\u00bb tenuta il 23 settembre 2009 a Pescara presso il Dipartimento di Scienze Aziendali, Statistiche, Tecnologiche e Ambientali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi \u201cG. D\u2019Annunzio\u201d di Chieti-Pescara.",
        "periodo": "dal 23-09-2009 al 23-09-2009"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento, quale co-coordinatore del modulo di Bilancio e principi contabili, nei dottorati di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche in \u00abEconomia aziendale\u00bb e dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino \u201cCarlo Bo\u201d in \u00abEconomia e Management\u00bb, ciclo XXV: lezione comune ai due corsi su \u00abIl modello di bilancio IFRS: Framework e schemi\u00bb tenuta il 18 giugno 2010 ad Ancona presso la Facolt\u00e0 di Economia \u201cGiorgio Fu\u00e0\u201d dell\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche.",
        "periodo": "dal 18-06-2010 al 18-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata in \u00abEconomics and Management\u00bb, ciclo XXVI, anni solari 2011/2013.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento, quale co-coordinatore del modulo di Bilancio e principi contabili, nei dottorati di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata in \u00abManagement and Accounting\u00bb, dell\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche in \u00abEconomia aziendale\u00bb e dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino \u201cCarlo Bo\u201d in \u00abEconomia e Management\u00bb, ciclo XXVI: lezione comune ai tre corsi su \u00abIl modello di bilancio IFRS: Framework e schemi di bilancio\u00bb tenuta il 12 settembre 2011 a Macerata presso il Dipartimento di Istituzioni Economiche e Finanziarie dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata.",
        "periodo": "dal 12-09-2011 al 12-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata in \u00abEconomics and Management\u00bb, ciclo XXVII, anni solari 2012/2014.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento, quale co-coordinatore del modulo di Bilancio e principi contabili, nei dottorati di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata in \u00abManagement and Accounting\u00bb, dell\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche in \u00abEconomia aziendale\u00bb e dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino \u201cCarlo Bo\u201d in \u00abEconomia e Management\u00bb, ciclo XXVII: lezione comune ai tre corsi su \u00abIl modello di bilancio IFRS: Framework e schemi di bilancio\u00bb tenuta il 5 luglio 2012 a Macerata presso il Dipartimento di Istituzioni Economiche e Finanziarie dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata.",
        "periodo": "dal 05-07-2012 al 05-07-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento, quale co-coordinatore del modulo di Bilancio e principi contabili, nei dottorati di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata in \u00abManagement and Accounting\u00bb, dell\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche in \u00abEconomia aziendale\u00bb e dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino \u201cCarlo Bo\u201d in \u00abEconomia e Management\u00bb, ciclo XXVIII: lezione comune ai tre corsi su \u00abIl modello di bilancio IFRS: Framework e schemi di bilancio\u00bb tenuta il 24 luglio 2013 a Macerata presso il Dipartimento di Economia e Diritto dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata.",
        "periodo": "dal 24-07-2013 al 24-07-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata in \u00abEconomics and Management - Social Sciences\u00bb, ciclo XXIX, anni solari 2014/2016.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento, quale co-coordinatore del modulo di Bilancio e principi contabili, nei dottorati di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata in \u00abManagement and Accounting\u00bb, dell\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche in \u00abEconomia aziendale\u00bb e dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino \u201cCarlo Bo\u201d in \u00abEconomia e Management\u00bb, ciclo XXIX: lezione comune ai tre corsi su \u00abIl modello di bilancio IFRS: Framework e schemi di bilancio\u00bb tenuta il 9 maggio 2014 a Macerata presso il Dipartimento di Economia e Diritto dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata.",
        "periodo": "dal 09-05-2014 al 09-05-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento, quale co-coordinatore del modulo di Bilancio e principi contabili, nei dottorati di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche in \u00abEconomia aziendale\u00bb e dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino \u201cCarlo Bo\u201d in \u00abEconomia e Management\u00bb, ciclo XXX: lezione comune ai due corsi su \u00abIl modello di bilancio IFRS: Framework e schemi di bilancio\u00bb tenuta il 19 giugno 2015 ad Ancona presso la Facolt\u00e0 di Economia \u201cGiorgio Fu\u00e0\u201d dell\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche.",
        "periodo": "dal 19-06-2015 al 19-06-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento, quale coordinatore del modulo di Bilancio e principi contabili, nei dottorati di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche in \u00abEconomia aziendale\u00bb e dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino \u201cCarlo Bo\u201d in \u00abEconomia e Management\u00bb, ciclo XXXI: lezione comune ai due corsi su \u00abIl modello di bilancio IFRS: Framework e schemi di bilancio\u00bb tenuta il 9 marzo 2016 a Fano presso la locale sede dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino \u201cCarlo Bo\u201d.",
        "periodo": "dal 09-03-2016 al 09-03-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Svolgimento dell\u2019attivit\u00e0 didattica presso l\u2019Ateneo di appartenenza (Universit\u00e0 di Macerata), spesso oltre il proprio carico didattico obbligatorio, sia presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione che presso la Facolt\u00e0 di Economia (ora presso il Dipartimento di Economia e Diritto). Principali insegnamenti svolti, nel corso degli anni dall\u2019ingresso in ruolo, nei corsi di laurea triennale e magistrale: Contabilit\u00e0 e controllo aziendale, Contabilit\u00e0 e bilancio, Principi contabili (nazionali e internazionali), Revisione aziendale, Internal auditing e Programmazione e controllo delle aziende turistiche.",
        "periodo": "dal 01-03-2006 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Iscritto con il numero 140169 all\u2019Ordine dei Giornalisti, elenco Pubblicisti. Primaria firma del gruppo ClassEditori (ItaliaOggi e ItaliaOggi Sette) e collaboratore di varie testate specialistiche italiane (Eutekne, Cesi Multimedia) su tematiche di bilancio e informatica aziendale con oltre 250 articoli pubblicati negli ultimi dieci anni.",
        "periodo": "dal 31-05-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del comitato scientifico della Scuola di Alta Formazione (SAF) Medioadriatica Commercialisti. Nominato dalla SAF Medioadriatica Commercialisti, associazione costituita dagli Ordini dei Dottori Commercialisti e degli Esperti Contabili dell\u2019Abruzzo, Marche e Molise, quale coordinatore del comitato scientifico della scuola chiamata ad offrire percorsi formativi di alta qualificazione per accrescere le competenze dei commercialisti e far loro acquisire, nell\u2019ambito di un pi\u00f9 ampio disegno di riforma del d.lgs. 139/2005, titoli di specializzazione.",
        "periodo": "dal 13-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di ricerca del PRIN 1999 interuniversitario finanziato \u00abL\u2019efficacia della comunicazione economico-finanziaria nelle interrelazioni tra aziende\u00bb (coordinatore scientifico nazionale: prof.ssa Daniela M. Salvioni, Universit\u00e0 di Brescia; coordinatore scientifico dell\u2019unit\u00e0 locale: prof.ssa Antonella Paolini dell\u2019Universit\u00e0 di Macerata); i risultati dell\u2019attivit\u00e0 di ricerca del candidato sono stati pubblicati nel volume a cura di Daniela M. Salvioni, Trasparenza ed efficacia della comunicazione economico-finanziaria, Giappichelli, Torino, 2003 (ISBN: 8834832027) e nel volume a cura di Antonella Paolini, Banche e comunicazione economico-finanziaria delle imprese. I risultati di una ricerca empirica, Giappichelli, Torino, 2003 (ISBN: 8834832809).",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di ricerca del PRIN 2000 interuniversitario finanziato \u00abLa comunicazione economico-finanziaria delle aziende italiane nei mercati internazionali\u00bb (coordinatore scientifico nazionale: prof. Luciano Marchi, Universit\u00e0 di Pisa; coordinatore scientifico dell\u2019unit\u00e0 locale: prof. Paolo Andrei dell\u2019Universit\u00e0 di Macerata); i risultati dell\u2019attivit\u00e0 di ricerca del candidato sono stati pubblicati nel volume a cura di Katia Giusepponi, La comunicazione economico-finanziaria delle grandi imprese, FrancoAngeli, Milano, 2003 (ISBN: 8846449029).",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di ricerca del PRIN 2004 interuniversitario finanziato \u00abL\u2019applicazione dei principi contabili internazionali (IFRS) ed i riflessi sul sistema informativo e sugli indicatori di performance\u00bb (coordinatore scientifico nazionale: prof. Luciano Marchi, Universit\u00e0 di Pisa; coordinatore scientifico dell\u2019unit\u00e0 locale: prof.ssa Antonella Paolini dell\u2019Universit\u00e0 di Macerata); i risultati dell\u2019attivit\u00e0 di ricerca del candidato sono stati pubblicati nel volume a cura di Luciano Marchi, Antonella Paolini e Nicola Castellano, Principi contabili internazionali e sistemi di controllo interno, FrancoAngeli, Milano, 2008 (ISBN: 9788856801439).",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico nazionale del Gruppo di Ricerca finalizzato alla presentazione del PRIN 2007, purtroppo non finanziato nonostante le lusinghiere valutazioni, \u00abIl ruolo di XBRL (eXtensible Business Reporting Language) nell\u2019innovazione dei sistemi informativi e di controllo delle aziende italiane\u00bb. Sedi locali: Universit\u00e0 di Macerata (il candidato era coordinatore scientifico anche dell\u2019unit\u00e0 locale); Universit\u00e0 di Chieti-Pescara \u201cG. d'Annunzio\u201d (coordinatore scientifico anche dell\u2019unit\u00e0 locale: prof.ssa Augusta Consorti).",
        "periodo": "dal 17-10-2007 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Componente della XBRL Task Force presso la FEE. Nominato dal Consiglio Nazionale dei Dottori Commercialisti e degli Esperti Contabili (CNDCEC) quale componente italiano della XBRL Task Force presso la F\u00e9d\u00e9ration des Experts-comptables Europ\u00e9ens (FEE); il gruppo di lavoro internazionale, con sede a Bruxelles, ha svolto attivit\u00e0 di studio, analisi e ricerca sul nuovo linguaggio informatico della comunicazione economico-finanziaria per valutarne l\u2019impatto sul Financial Reporting e sull\u2019Auditing realizzando, nel dicembre 2009, il \u00abFEE's Policy Statement on the eXtensible Business Reporting Language (XBRL)\u00bb. Tali attivit\u00e0 sono state trasfuse dal candidato sia nella sua pubblicazione scientifica inerente la codifica digitale dei bilanci che nei vari convegni da questo organizzati, o a cui ha partecipato, in tema di Digital Accounting (a partire proprio dal quello della FEE tenutosi a Venezia nel 2010).",
        "periodo": "dal 24-06-2008 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Componente promotore del Gruppo di Studio e Attenzione dell\u2019Accademia Italiana di Economia Aziendale (AIDEA) su \u00abXBRL e Continuous Audit: nuovi strumenti e approcci per il reporting e il governo aziendale\u00bb. Il gruppo di ricerca, coordinato dal prof. Stefano Zambon, ha rappresentato il principale punto di riferimento nazionale per lo studio e lo sviluppo del nuovo linguaggio informatico della comunicazione economico-finanziaria. Parte dei frutti di tale attivit\u00e0 di ricerca, che si \u00e8 giovata dell\u2019interazione con diversi colleghi esteri (ad esempio il prof. Miklos A. Vasarhelyi della Rutgers Business School), \u00e8 confluito nel volume S. Zambon (a cura di), XBRL e informativa aziendale. Traiettorie, innovazioni e sfide, FrancoAngeli, Milano, 2010 (ISBN: 9788856823141), dove il candidato offre due contributi, ed in convegni nazionali, \u00abXBRL: il presente ed il futuro della comunicazione economico-finanziaria\u00bb (tenutosi il 26 settembre 2008 presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata), ed internazionali, la \u00ab1st Conference on Financial Reporting in the 21st Century: Standards, Technologies and Tools\u00bb (tenutosi l\u20198 e 9 settembre 2011 presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata), organizzati dal candidato.",
        "periodo": "dal 16-09-2008 al 20-05-2011"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019International XBRL Academic Working Group di XBRL International. Nominato da XBRL Italia quale componente italiano dell\u2019International XBRL Academic Working Group (WG-INT ACADEMIC) ossia il gruppo di ricerca internazionale, in seno a XBRL International, formato da accademici impegnati nello studio e sviluppo del nuovo linguaggio informatico della comunicazione economico-finanziaria.",
        "periodo": "dal 05-10-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca \u00abBilanci di Marca\u00bb \u2013 costituito fra l\u2019Universit\u00e0 di Macerata, l'Universit\u00e0 di Urbino \u201cCarlo Bo\u201d e l\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche \u2013 finalizzato ad investigare la best practices della comunicazione economico-finanziaria delle aziende marchigiane, cos\u00ec da sensibilizzarle a migliorare i propri processi e strumenti di comunicazione. Il progetto di ricerca, che prevede anche l\u2019attribuzione di premi per i migliori bilanci, \u00e8 stato sostenuto dai locali Ordini dei Dottori Commercialisti e degli Esperti Contabili delle Marche, dalla societ\u00e0 di revisione KPMG, dalle sedi locali di Confindustria e da altri enti.",
        "periodo": "dal 21-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile del Tavolo di Lavoro sulle societ\u00e0 quotate IFRS e componente del Tavolo di Lavoro sulle societ\u00e0 non quotate di XBRL Italia, lo standard setter tecnologico di rilevanza nazionale (riconosciuto dal d.p.c.m. del 10 dicembre 2008) chiamato a definire le specifiche per la redazione, codifica e deposito dei documenti economico-finanziari secondo lo standard eXtensible Business Reporting Language (XBRL). Con riferimento al primo gruppo di lavoro, l\u2019attivit\u00e0 di studio e ricerca in esso svolta ha consentito di completare la traduzione della IFRS Taxonomy 2011 e, quindi, di procedere ad una delle prime sperimenta-zioni operative, svolta in stretto contatto con il Team XBRL dello IASB e con il contributo dell\u2019Universit\u00e0 di Macerata insieme all\u2019Universit\u00e0 di Roma Tre, sulla codifica in formato XBRL di bilanci IFRS relativi ad un campione di grandi imprese in prevalenza quotate (l\u2019esperienza maturata \u00e8 confluita in vari lavori scientifici, fra cui si evidenzia il paper di Andrea Fradeani, Carlo Regoliosi, Alessandro d'Eri e Francesco Campanari intitolato \u00abImplementation of Mandatory IFRS Financial Disclosures in a Voluntary Format: Evidence from the Italian XBRL Project for Listed Companies\u00bb, premiato come \u201cHighly Commended Paper\u201d al World Congress of Accountants 2014 organizzato dall\u2019IFAC insieme al CNDCEC, e in corso di pubblicazione, in conseguenza di ulteriori miglioramenti e revisioni, nel volume internazionale, per i tipi di Springer, a cura di K. Corsi, N. G. Castellano, R. Lamboglia e D. Mancini, \u00abLecture Notes in Information Systems and Organisation - Reshaping accounting and management control system through digital innovation\u00bb (eBook ISBN 9783319495385, Softcover ISBN 9783319495378). Con riferimento al secondo gruppo di lavoro, l\u2019attivit\u00e0 di studio e ricerca in esso svolta ha consentito di sviluppare \u2013 anche con la collaborazione di altri suoi componenti quali il dott. Davide Panizzolo (Universit\u00e0 di Trento) e il prof. Ugo S\u00f2stero (Universit\u00e0 Ca\u2019Foscari Venezia) \u2013 la tassonomia integrata del bilancio d\u2019esercizio capace di codificare, a partire dal 2015, l\u2019intero bilancio d\u2019esercizio comprensivo, quindi, di nota integrativa (l\u2019esperienza maturata \u00e8 confluita in vari lavori scientifici, fra cui si evidenzia il paper di Andrea Fradeani, Davide Panizzolo e Eldi Metushi intitolato \u00abFinancial Reporting in XBRL: First Evidence on Financial Statement Notes of Italian Unlisted Companies\u00bb, premiato con lo \u201cSpecial Award Best Conference Paper\u201d alla XIII Conference of the Italian Chapter of AIS \u00abICT and innovation: a step forward to a global society\u00bb organizzata nel 2016 dall\u2019Universit\u00e0 di Verona, e pubblicato sulla rivista internazionale The International Journal of Digital Accounting Research (vol. 16, 2016, pp. 85-115, ISSN: 1577-8517, e-ISSN: 2340-5058, doi: 10.4192/1577-8517-v16_4).",
        "periodo": "dal 18-06-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Gruppo di Lavoro della Societ\u00e0 Italiana dei Docenti di Ragioneria e di Economia Aziendale (SIDREA) su \u00abBilancio e principi contabili\u00bb, coordinato dai proff. Stefano Adamo e Maura Campra, sottogruppi \u00abBilancio consolidato\u00bb e \u00abLeasing\u00bb. Fra i contributi di tale gruppo di ricerca si evidenzia, in modo particolare, il documento \u00abCommenti e proposte di modifica alla bozza di decreto di recepimento della direttiva 2013/34/UE\u00bb inviato, in sede di pubblica consultazione sull\u2019attuazione della citata direttiva, al Ministero dell\u2019Economia e delle Finanze.",
        "periodo": "dal 13-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Gruppo di Ricerca GE.RI. (Gestione dei rifiuti), gruppo di ricerca interuniversitario e multidisciplinare volto allo studio di modelli gestionali e normative legate al ciclo di smaltimento dei rifiuti solidi urbani e al conseguente loro riciclo/riutilizzo. Il gruppo di ricerca, coordinato dalla dott.ssa Michela Soverchia, ha ottenuto nel corso del 2014 un finanziamento dall\u2019Universit\u00e0 di Macerata, su bando competitivo, pari a \u20ac 14.000. Il gruppo di ricerca ha prodotto lavori presentati a convegni internazionali [tra i quali Mic 2015 a Portoro\u017e (Slovenia), Ecomondo 2016 a Rimini e 6th Venice Symposium 2016], pubblicati su atti di convegno e in corso di pubblicazione su riviste nazionali. Il gruppo di ricerca ha inoltre partecipato, in rete con numerose istituzioni nazionali ed internazionali, ai bandi UE Horizon 2020 CIRC-01-2016-2017 e PRIN 2015 con progetti, sempre legati alla gestione dei rifiuti, purtroppo non ammessi a finanziamento.",
        "periodo": "dal 01-08-2015 al 30-04-2016"
      }
    ]
  }
}