{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SD2016-001009"
        ],
        "titolo": "Alcuni problemi sociologico-giuridici sul tema del comune. Riflessioni a margine di un recente libro di Pierre Dardot e Christian Laval ",
        "ISSN": [
          "0390-0851"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. 1, p. 175-182, ISSN: 0390-0851, doi: 10.3280/SD2016-001009",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marotta S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marotta S (2016). Alcuni problemi sociologico-giuridici sul tema del",
        "comune. Riflessioni a margine di un recente libro di Pierre Dardot e",
        "Christian Laval . SOCIOLOGIA DEL DIRITTO, vol. 1, p. 175-182, ISSN:",
        "0390-0851, doi: 10.3280/SD2016-001009"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La depubblicizzazione italiana dei servizi pubblici locali",
        "ISSN": [
          "2281-5260"
        ],
        "journal": "ECONOMIA E POLITICA",
        "csp": "ISSN: 2281-5260",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marotta S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marotta S (2016). La depubblicizzazione italiana dei servizi pubblici locali.",
        "ECONOMIA E POLITICA, ISSN: 2281-5260"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Morfologie del pubblico e mercati globalizzati: i complessi rapporti tra gli italiani e la loro compagnia di bandiera",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2016",
        "autori": "MAROTTA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAROTTA S (2016). Morfologie del pubblico e mercati globalizzati: i",
        "complessi rapporti tra gli italiani e la loro compagnia di bandiera.",
        "SOCIOLOGIA, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una lettura sociologico-giuridica dei beni culturali come beni comuni",
        "ISSN": [
          "2240-4732"
        ],
        "journal": "MUNUS",
        "csp": "ISSN: 2240-4732",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marotta S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marotta S (2016). Per una lettura sociologico-giuridica dei beni culturali",
        "come beni comuni. MUNUS, ISSN: 2240-4732"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Razionalit\u00e0 economica e funzione allocativa del diritto nei servizi pubblici essenziali. Brevi note sul caso delle tariffe idriche. RASSEGNA DI DIRITTO PUBBLICO EUROPEO, vol",
        "ISSN": [
          "1722-7119"
        ],
        "journal": "XIV",
        "csp": "p. 243-255, ISSN: 1722-7119",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marotta S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marotta S (2016). Razionalit\u00e0 economica e funzione allocativa del diritto nei",
        "servizi pubblici essenziali. Brevi note sul caso delle tariffe idriche.",
        "RASSEGNA DI DIRITTO PUBBLICO EUROPEO, vol. XIV, p. 243-255,",
        "ISSN: 1722-7119"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.7413/18281567090"
        ],
        "titolo": "Giustizia sociale o giustizia del mercato? La Corte costituzionale italiana alle prese con la razionalit\u00e0 economica",
        "ISSN": [
          "1828-1567"
        ],
        "journal": "METABASIS.IT",
        "csp": "ISSN: 1828-1567, doi: 10.7413/18281567090",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marotta S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marotta S (2016). Giustizia sociale o giustizia del mercato? La Corte",
        "costituzionale italiana alle prese con la razionalit\u00e0 economica.",
        "METABASIS.IT, ISSN: 1828-1567, doi: 10.7413/18281567090"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Universit\u00e0 degli Studi Suor Orsola Benincasa",
        "titolo": "Il custode della Costituzione per caso: Benvenuto Presidente!",
        "ISBN": [
          "978-88-96055-73-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-96055-73-1",
        "opera": "(a cura di): D. Cardone, CINEMA CITT\u00c0 ARCHITETTURA",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marotta S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marotta S (2016). Il custode della Costituzione per caso: Benvenuto",
        "Presidente!. In: (a cura di): D. Cardone, CINEMA CITT\u00c0 ARCHITETTURA.",
        "Universit\u00e0 degli Studi Suor Orsola Benincasa, ISBN: 978-88-96055-73-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "789-808",
        "titolo": "Beni comuni. Cronistoria di un\u2019esperienza napoletana: Acqua Bene Comune",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-999-2"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-999-2",
        "opera": "(a cura di): Labriola G.M., La citt\u00e0 come spazio politico. Tessuto urbano e corpo politico: crisi di una metafora. vol. 31, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marotta S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marotta S (2016). Beni comuni. Cronistoria di un\u2019esperienza napoletana:",
        "Acqua Bene Comune. In: (a cura di): Labriola G.M., La citt\u00e0 come spazio",
        "politico. Tessuto urbano e corpo politico: crisi di una metafora. vol. 31, p.",
        "789-808, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-999-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "217-232",
        "titolo": "La diffidenza verso lo Stato dall'Unit\u00e0 alla caduta della Destra storica (1861-1876)",
        "ISBN": [
          "978-88-6866-237-0"
        ],
        "csp": "Napoli:Napoli : Guida Editori, ISBN: 978-88-6866-237-0",
        "opera": "Bisignani A; Cannataro I.M; Lazzarich D; Marotta S; Russo F. Storia, potere e politica: per un percorso di analisi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marotta S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marotta S (2016). La diffidenza verso lo Stato dall'Unit\u00e0 alla caduta della",
        "Destra storica (1861-1876). In: Bisignani A; Cannataro I.M; Lazzarich D;",
        "Marotta S; Russo F. Storia, potere e politica: per un percorso di analisi. p.",
        "217-232, Napoli:Napoli : Guida Editori, ISBN: 978-88-6866-237-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "WELFARE PROVISION E VARIABILI LOCALI: IL CASO DEL SERVIZIO IDRICO INTEGRATO",
        "ISSN": [
          "2240-4732"
        ],
        "journal": "MUNUS",
        "csp": "vol. 1, p. 147-158, ISSN: 2240-4732",
        "anno": "2015",
        "autori": "MAROTTA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAROTTA S (2015). WELFARE PROVISION E VARIABILI LOCALI: IL",
        "CASO DEL SERVIZIO IDRICO INTEGRATO. MUNUS, vol. 1, p. 147-158,",
        "ISSN: 2240-4732"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Decreto Bankitalia, Mezzogiorno ancora dimenticato",
        "ISSN": [
          "2281-5260"
        ],
        "journal": "ECONOMIA E POLITICA",
        "csp": "ISSN: 2281-5260",
        "anno": "2014",
        "autori": "MAROTTA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAROTTA S (2014). Decreto Bankitalia, Mezzogiorno ancora dimenticato.",
        "ECONOMIA E POLITICA, ISSN: 2281-5260"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le privatizzazioni e i pregiudizi del piano Cottarelli ",
        "ISSN": [
          "2281-5260"
        ],
        "journal": "ECONOMIA E POLITICA",
        "csp": "ISSN: 2281-5260",
        "anno": "2014",
        "autori": "MAROTTA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAROTTA S (2014). Le privatizzazioni e i pregiudizi del piano Cottarelli .",
        "ECONOMIA E POLITICA, ISSN: 2281-5260"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LA SPENDING REVIEW NEI SERVIZI PUBBLICI LOCALI: NECESSIT\u00c0 DI RAZIONALIZZARE, VOLONT\u00c0 DI PRIVATIZZARE",
        "ISSN": [
          "2240-4732"
        ],
        "journal": "MUNUS",
        "csp": "p. 261-268, ISSN: 2240-4732",
        "anno": "2014",
        "autori": "MAROTTA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAROTTA S (2014). LA SPENDING REVIEW NEI SERVIZI PUBBLICI",
        "LOCALI: NECESSIT\u00c0 DI RAZIONALIZZARE, VOLONT\u00c0 DI",
        "PRIVATIZZARE. MUNUS, p. 261-268, ISSN: 2240-4732"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "N\u00c9 MERCATO, N\u00c9 STATO, N\u00c9 SOCIET\u00c0: IL CASO ALITALIA ",
        "ISSN": [
          "2240-4732"
        ],
        "journal": "MUNUS",
        "csp": "vol. 3/2013, p. 721-732, ISSN: 2240-4732",
        "anno": "2013",
        "autori": "MAROTTA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAROTTA S (2013). N\u00c9 MERCATO, N\u00c9 STATO, N\u00c9 SOCIET\u00c0: IL CASO",
        "ALITALIA . MUNUS, vol. 3/2013, p. 721-732, ISSN: 2240-4732"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.7390/73722"
        ],
        "titolo": "La via italiana ai beni comuni",
        "ISSN": [
          "1127-1345"
        ],
        "journal": "AEDON",
        "csp": "1, ISSN: 1127-1345, doi: 10.7390/73722",
        "anno": "2013",
        "autori": "Marotta S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marotta S (2013). La via italiana ai beni comuni. AEDON, 1, ISSN:",
        "1127-1345, doi: 10.7390/73722"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La scomparsa della questione meridionale tra riforme federaliste e disgregazione della societ\u00e0 italiana",
        "ISSN": [
          "2281-5260"
        ],
        "journal": "ECONOMIA E POLITICA",
        "csp": "ISSN: 2281-5260",
        "anno": "2013",
        "autori": "Marotta S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marotta S (2013). La scomparsa della questione meridionale tra riforme",
        "federaliste e disgregazione della societ\u00e0 italiana. ECONOMIA E POLITICA,",
        "ISSN: 2281-5260"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LE TARIFFE DEL SERVIZIO IDRICO INTEGRATO DOPO IL REFERENDUM",
        "ISSN": [
          "2240-4732"
        ],
        "journal": "MUNUS",
        "csp": "p. 657-666, ISSN: 2240-4732",
        "anno": "2013",
        "autori": "Marotta S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marotta S (2013). LE TARIFFE DEL SERVIZIO IDRICO INTEGRATO",
        "DOPO IL REFERENDUM. MUNUS, p. 657-666, ISSN: 2240-4732"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "SPAVENTA, Silvio",
        "opera": "(a cura di): Italo Birocchi, Ennio Cortese, Antonello Mattone e Marco Nicola Miletti, Dizionario biografico dei giuristi italiani (sec. XII-XX). vol. 2, p. 1899-1902, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24124-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "MAROTTA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MAROTTA S (2013). SPAVENTA, Silvio. In: (a cura di): Italo Birocchi,",
        "Ennio Cortese, Antonello Mattone e Marco Nicola Miletti, Dizionario",
        "biografico dei giuristi italiani (sec. XII-XX). vol. 2, p. 1899-1902,",
        "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24124-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alle comunit\u00e0 locali la scelta sulla gestione dei servizi pubblici",
        "ISSN": [
          "2281-5260"
        ],
        "journal": "ECONOMIA E POLITICA",
        "csp": "ISSN: 2281-5260",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAROTTA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAROTTA S (2012). Alle comunit\u00e0 locali la scelta sulla gestione dei servizi",
        "pubblici. ECONOMIA E POLITICA, ISSN: 2281-5260"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I beni comuni tra diritto e societ\u00e0",
        "ISSN": [
          "2281-5260"
        ],
        "journal": "ECONOMIA E POLITICA",
        "csp": "ISSN: 2281-5260",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAROTTA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAROTTA S (2012). I beni comuni tra diritto e societ\u00e0. ECONOMIA E",
        "POLITICA, ISSN: 2281-5260"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Stato versus societ\u00e0. I servizi pubblici locali alla prova della democrazia diretta",
        "ISSN": [
          "2240-4732"
        ],
        "journal": "MUNUS",
        "csp": "p. 439-451, ISSN: 2240-4732",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAROTTA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAROTTA S (2012). Stato versus societ\u00e0. I servizi pubblici locali alla prova",
        "della democrazia diretta. MUNUS, p. 439-451, ISSN: 2240-4732"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Beni comuni e regimi proprietari. Appunti per una sociologia giuridica della propriet\u00e0",
        "ISSN": [
          "2037-5867"
        ],
        "journal": "ANNALI-UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI SUOR ORSOLA BENINCASA",
        "csp": "p. 299-330, ISSN: 2037-5867",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAROTTA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAROTTA S (2012). Beni comuni e regimi proprietari. Appunti per una",
        "sociologia giuridica della propriet\u00e0. ANNALI-UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI",
        "SUOR ORSOLA BENINCASA, p. 299-330, ISSN: 2037-5867"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dinamica sociale e funzione dello Stato nell'analisi di Silvio Spaventa",
        "ISSN": [
          "2037-5867"
        ],
        "journal": "ANNALI-UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI SUOR ORSOLA BENINCASA",
        "csp": "p. 177-187, ISSN: 2037-5867",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAROTTA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAROTTA S (2012). Dinamica sociale e funzione dello Stato nell'analisi di",
        "Silvio Spaventa. ANNALI-UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI SUOR ORSOLA",
        "BENINCASA, p. 177-187, ISSN: 2037-5867"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-85",
        "titolo": "Corruzione politica e societ\u00e0 napoletana: l\u2019Inchiesta Saredo. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6542-177-2"
        ],
        "csp": "NAPOLI:La Scuola di Pitagora, ISBN: 978-88-6542-177-2",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAROTTA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAROTTA S (2012). Corruzione politica e societ\u00e0 napoletana: l\u2019Inchiesta",
        "Saredo. p. 1-85, NAPOLI:La Scuola di Pitagora, ISBN: 978-88-6542-177-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La depubblicizzazione dei servizi idrici. Dalla municipalizzazione all'obbligo di esternalizzazione",
        "ISSN": [
          "2240-4732"
        ],
        "journal": "MUNUS",
        "csp": "p. 177-198, ISSN: 2240-4732",
        "anno": "2011",
        "autori": "Marotta S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marotta S (2011). La depubblicizzazione dei servizi idrici. Dalla",
        "municipalizzazione all'obbligo di esternalizzazione. MUNUS, p. 177-198,",
        "ISSN: 2240-4732"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Banca del Mezzogiorno non risarcisce il Sud",
        "ISSN": [
          "2281-5260"
        ],
        "journal": "ECONOMIA E POLITICA",
        "csp": "ISSN: 2281-5260",
        "anno": "2009",
        "autori": "MAROTTA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAROTTA S (2009). La Banca del Mezzogiorno non risarcisce il Sud.",
        "ECONOMIA E POLITICA, ISSN: 2281-5260"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La privatizzazione dei servizi pubblici locali",
        "ISSN": [
          "2281-5260"
        ],
        "journal": "ECONOMIA E POLITICA",
        "csp": "ISSN: 2281-5260",
        "anno": "2009",
        "autori": "Marotta S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marotta S (2009). La privatizzazione dei servizi pubblici locali. ECONOMIA",
        "E POLITICA, ISSN: 2281-5260"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "423-433",
        "titolo": "L'emergenza rifiuti in Campania tra pubblico e privato",
        "ISBN": [
          "978-88-495-1765-1"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-1765-1",
        "opera": "(a cura di): LUCARELLI A. PIEROBON A., Governo e gestione dei rifiuti. Idee, percorsi, proposte. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "MAROTTA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAROTTA S (2009). L'emergenza rifiuti in Campania tra pubblico e privato.",
        "In: (a cura di): LUCARELLI A. PIEROBON A., Governo e gestione dei rifiuti.",
        "Idee, percorsi, proposte. p. 423-433, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane,",
        "ISBN: 978-88-495-1765-1"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-28",
        "titolo": "L'emergenza rifiuti in Campania tra pubblico e privato. p",
        "ISBN": [
          "978-88-89946-38-1"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Istituto Italiano per gli Studi Filosofici, ISBN: 978-88-89946-38-1",
        "anno": "2008",
        "autori": "Marotta S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Marotta S (2008). L'emergenza rifiuti in Campania tra pubblico e privato. p.",
        "1-28, NAPOLI:Istituto Italiano per gli Studi Filosofici, ISBN:",
        "978-88-89946-38-1"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-120",
        "titolo": "L'individuo senza Stato. Globalizzazione e sfera pubblica. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-023-4"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-023-4",
        "anno": "2008",
        "autori": "MAROTTA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAROTTA S (2008). L'individuo senza Stato. Globalizzazione e sfera",
        "pubblica. p. 1-120, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-023-4"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-78",
        "titolo": "Le nuove feudalit\u00e0. Societ\u00e0 e diritto nell'epoca della globalizzazione. p",
        "ISBN": [
          "978-88-89946-15-2"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Istituto Italiano per gli Studi Filosofici, ISBN: 978-88-89946-15-2",
        "anno": "2007",
        "autori": "MAROTTA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAROTTA S (2007). Le nuove feudalit\u00e0. Societ\u00e0 e diritto nell'epoca della",
        "globalizzazione. p. 1-78, NAPOLI:Istituto Italiano per gli Studi Filosofici,",
        "ISBN: 978-88-89946-15-2"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-158",
        "titolo": "Citt\u00e0, politiche pubbliche, equit\u00e0. Fotogrammi dal Mezzogiorno. p",
        "ISBN": [
          "978-88-8292-362-4"
        ],
        "csp": "NAPOLI:La Citt\u00e0 del Sole, ISBN: 978-88-8292-362-4",
        "anno": "2007",
        "autori": "MAROTTA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAROTTA S (2007). Citt\u00e0, politiche pubbliche, equit\u00e0. Fotogrammi dal",
        "Mezzogiorno. p. 1-158, NAPOLI:La Citt\u00e0 del Sole, ISBN:",
        "978-88-8292-362-4"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dolore, natura e religioni",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "SALUTE E SOCIET\u00c0",
        "csp": "p. 145-151, ISSN: 1723-9427",
        "anno": "2006",
        "autori": "MAROTTA S, FERRARO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAROTTA S, FERRARO S (2006). Dolore, natura e religioni. SALUTE E",
        "SOCIET\u00c0, p. 145-151, ISSN: 1723-9427"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Beni comuni, diritti sociali e prassi normative: il caso del servizio idrico integrato",
        "ISSN": [
          "1722-7119"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO PUBBLICO EUROPEO",
        "csp": "vol. Anno V, n. 2 luglio-dicembre, p. 29-50, ISSN: 1722-7119",
        "anno": "2006",
        "autori": "MAROTTA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAROTTA S (2006). Beni comuni, diritti sociali e prassi normative: il caso",
        "del servizio idrico integrato. RASSEGNA DI DIRITTO PUBBLICO",
        "EUROPEO, vol. Anno V, n. 2 luglio-dicembre, p. 29-50, ISSN: 1722-7119"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "569-587",
        "titolo": "STATO E COSTITUZIONE NEL PENSIERO DI SILVIO SPAVENTA",
        "ISBN": [
          "88-85239-88-9"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Vivarium, ISBN: 88-85239-88-9",
        "opera": "\u00abIN PARTIBUS CLIUS\u00bb SCRITTI IN ONORE DI GIOVANNI PUGLIESE CARRATELLI. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "MAROTTA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAROTTA S (2006). STATO E COSTITUZIONE NEL PENSIERO DI",
        "SILVIO SPAVENTA. In: \u00abIN PARTIBUS CLIUS\u00bb SCRITTI IN ONORE DI",
        "GIOVANNI PUGLIESE CARRATELLI. p. 569-587, NAPOLI:Vivarium, ISBN:",
        "88-85239-88-9"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Morfologie del pubblico e mercati globalizzati: i complessi rapporti tra gli italiani e la loro compagnia di bandiera",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "p. 134-140, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2016",
        "autori": "MAROTTA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAROTTA S (2016). Morfologie del pubblico e mercati globalizzati: i",
        "complessi rapporti tra gli italiani e la loro compagnia di bandiera.",
        "SOCIOLOGIA, p. 134-140, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.17450/150208"
        ],
        "titolo": "EL DERECHO DE LA CRISIS ENTRE JUSTICIA SOCIAL Y JUSTICIA DEL MERCADO",
        "ISSN": [
          "2389-8232"
        ],
        "journal": "SOFT POWER",
        "csp": "vol. 2, p. 123-139, ISSN: 2389-8232, doi: 10.17450/150208",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marotta S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marotta S (2016). EL DERECHO DE LA CRISIS ENTRE JUSTICIA",
        "SOCIAL Y JUSTICIA DEL MERCADO. SOFT POWER, vol. 2, p. 123-139,",
        "ISSN: 2389-8232, doi: 10.17450/150208"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SD2016-001009"
        ],
        "titolo": "Alcuni problemi sociologico-giuridici sul tema del comune. Riflessioni a margine di un recente libro di Pierre Dardot e Christian Laval ",
        "ISSN": [
          "0390-0851"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. 1, p. 175-182, ISSN: 0390-0851, doi: 10.3280/SD2016-001009",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marotta S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marotta S (2016). Alcuni problemi sociologico-giuridici sul tema del",
        "comune. Riflessioni a margine di un recente libro di Pierre Dardot e",
        "Christian Laval . SOCIOLOGIA DEL DIRITTO, vol. 1, p. 175-182, ISSN:",
        "0390-0851, doi: 10.3280/SD2016-001009"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Razionalit\u00e0 economica e funzione allocativa del diritto nei servizi pubblici essenziali. Brevi note sul caso delle tariffe idriche. RASSEGNA DI DIRITTO PUBBLICO EUROPEO, vol",
        "ISSN": [
          "1722-7119"
        ],
        "journal": "XIV",
        "csp": "p. 243-255, ISSN: 1722-7119",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marotta S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marotta S (2016). Razionalit\u00e0 economica e funzione allocativa del diritto nei",
        "servizi pubblici essenziali. Brevi note sul caso delle tariffe idriche.",
        "RASSEGNA DI DIRITTO PUBBLICO EUROPEO, vol. XIV, p. 243-255,",
        "ISSN: 1722-7119"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una lettura sociologico-giuridica dei beni culturali come beni comuni",
        "ISSN": [
          "2240-4732"
        ],
        "journal": "MUNUS",
        "csp": "ISSN: 2240-4732",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marotta S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marotta S (2016). Per una lettura sociologico-giuridica dei beni culturali",
        "come beni comuni. MUNUS, ISSN: 2240-4732"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "On The Critical Relationship Between Citizenship and Governance: The Case of Water Management in Italy",
        "ISSN": [
          "2239-5725"
        ],
        "journal": "URBANITIES",
        "csp": "vol. 4, p. 39-50, ISSN: 2239-5725",
        "anno": "2014",
        "autori": "MAROTTA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAROTTA S (2014). On The Critical Relationship Between Citizenship and",
        "Governance: The Case of Water Management in Italy. URBANITIES, vol. 4,",
        "p. 39-50, ISSN: 2239-5725"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.7390/73722"
        ],
        "titolo": "La via italiana ai beni comuni",
        "ISSN": [
          "1127-1345"
        ],
        "journal": "AEDON",
        "csp": "1, ISSN: 1127-1345, doi: 10.7390/73722",
        "anno": "2013",
        "autori": "Marotta S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marotta S (2013). La via italiana ai beni comuni. AEDON, 1, ISSN:",
        "1127-1345, doi: 10.7390/73722"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Beni comuni e regimi proprietari. Appunti per una sociologia giuridica della propriet\u00e0",
        "ISSN": [
          "2037-5867"
        ],
        "journal": "ANNALI-UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI SUOR ORSOLA BENINCASA",
        "csp": "p. 299-330, ISSN: 2037-5867",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAROTTA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAROTTA S (2012). Beni comuni e regimi proprietari. Appunti per una",
        "sociologia giuridica della propriet\u00e0. ANNALI-UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI",
        "SUOR ORSOLA BENINCASA, p. 299-330, ISSN: 2037-5867"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Stato versus societ\u00e0. I servizi pubblici locali alla prova della democrazia diretta",
        "ISSN": [
          "2240-4732"
        ],
        "journal": "MUNUS",
        "csp": "p. 439-451, ISSN: 2240-4732",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAROTTA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAROTTA S (2012). Stato versus societ\u00e0. I servizi pubblici locali alla prova",
        "della democrazia diretta. MUNUS, p. 439-451, ISSN: 2240-4732"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-85",
        "titolo": "Corruzione politica e societ\u00e0 napoletana: l\u2019Inchiesta Saredo. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6542-177-2"
        ],
        "csp": "NAPOLI:La Scuola di Pitagora, ISBN: 978-88-6542-177-2",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAROTTA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAROTTA S (2012). Corruzione politica e societ\u00e0 napoletana: l\u2019Inchiesta",
        "Saredo. p. 1-85, NAPOLI:La Scuola di Pitagora, ISBN: 978-88-6542-177-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La depubblicizzazione dei servizi idrici. Dalla municipalizzazione all'obbligo di esternalizzazione",
        "ISSN": [
          "2240-4732"
        ],
        "journal": "MUNUS",
        "csp": "p. 177-198, ISSN: 2240-4732",
        "anno": "2011",
        "autori": "Marotta S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marotta S (2011). La depubblicizzazione dei servizi idrici. Dalla",
        "municipalizzazione all'obbligo di esternalizzazione. MUNUS, p. 177-198,",
        "ISSN: 2240-4732"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-120",
        "titolo": "L'individuo senza Stato. Globalizzazione e sfera pubblica. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-023-4"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-023-4",
        "anno": "2008",
        "autori": "MAROTTA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAROTTA S (2008). L'individuo senza Stato. Globalizzazione e sfera",
        "pubblica. p. 1-120, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-023-4"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-78",
        "titolo": "Le nuove feudalit\u00e0. Societ\u00e0 e diritto nell'epoca della globalizzazione. p",
        "ISBN": [
          "978-88-89946-15-2"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Istituto Italiano per gli Studi Filosofici, ISBN: 978-88-89946-15-2",
        "anno": "2007",
        "autori": "MAROTTA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAROTTA S (2007). Le nuove feudalit\u00e0. Societ\u00e0 e diritto nell'epoca della",
        "globalizzazione. p. 1-78, NAPOLI:Istituto Italiano per gli Studi Filosofici,",
        "ISBN: 978-88-89946-15-2"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "569-587",
        "titolo": "STATO E COSTITUZIONE NEL PENSIERO DI SILVIO SPAVENTA",
        "ISBN": [
          "88-85239-88-9"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Vivarium, ISBN: 88-85239-88-9",
        "opera": "\u00abIN PARTIBUS CLIUS\u00bb SCRITTI IN ONORE DI GIOVANNI PUGLIESE CARRATELLI. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "MAROTTA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAROTTA S (2006). STATO E COSTITUZIONE NEL PENSIERO DI",
        "SILVIO SPAVENTA. In: \u00abIN PARTIBUS CLIUS\u00bb SCRITTI IN ONORE DI",
        "GIOVANNI PUGLIESE CARRATELLI. p. 569-587, NAPOLI:Vivarium, ISBN:",
        "88-85239-88-9"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-43",
        "titolo": "INTRODUZIONE",
        "ISBN": [
          "88-85239-16-1"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Vivarium, ISBN: 88-85239-16-1",
        "opera": "SPAVENTA S.. Lo Stato e le ferrovie. Scritti e discorsi sulle ferrovie come pubblico servizio (marzo-giugno 1876). p",
        "anno": "1997",
        "autori": "MAROTTA S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAROTTA S (1997). INTRODUZIONE. In: SPAVENTA S.. Lo Stato e le",
        "ferrovie. Scritti e discorsi sulle ferrovie come pubblico servizio",
        "(marzo-giugno 1876). p. 15-43, NAPOLI:Vivarium, ISBN: 88-85239-16-1"
      ],
      "anno": "1997"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C3",
    "progr": "11915",
    "nome": "MAROTTA Sergio",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Coordinatore della redazione dell'Enciclopedia Multimediale delle Scienze Filosofiche, opera promossa dalla RAI in collaborazione con l'Istituto della Enciclopedia Italiana fondata da G. Treccani e con l'Istituto Italiano per gli Studi Filosofici, con il patrocinio dell'Unesco, del Presidente della Repubblica Italiana e del Segretario generale del Consiglio d'Europa.",
        "periodo": "dal 01-09-1989 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato di redazione della \"Rassegna di diritto pubblico europeo\" [ISSN 1722-7119] (Edizioni ESI)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della Redazione di \"Economia e Politica. Rivista online di critica della politica economica\" (www.economiaepolitica.it) ISSN 2281-5260",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato editoriale di \"Munus. Rivista giuridica dei servizi pubblici\" ISSN 2240-4732 (Editoriale Scientifica) - Rivista di classe A - Area 12",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della redazione di Napoli della rivista \"I Battelli del Reno\" - Universit\u00e0 degli Studi di Bari [ISSN 2282-2461] Rivista on-line di diritto ed economia dell\u2019impresa (www.ibattellidelreno.it --- www.ibattellidelreno.uniba.it)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato editoriale della Rivista Diritto Pubblico Europeo Rassegna on-line [ISSN 2421-0528] (http://www.edizioniesi.it/dperonline/)",
        "periodo": "dal 01-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Consiglio scientifico di \"Sociologia Italiana. AIS Journal of Sociology\" [ISSN 2281-2652]",
        "periodo": "dal 01-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico della rivista on line \"Metabasis: Filosofia e comunicazione\" [ISSN 1828-1567] (Edizioni Mimesis)",
        "periodo": "dal 15-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno nazionale sul tema \u00abLa Costituzione della Repubblica oggi. Principi da custodire, istituti da riformare\u00bb. Enti partecipanti: Movimento Ecclesiale di Impegno Culturale (MEIC), Associazione \u00abCitt\u00e0 dell'Uomo\u00bb fondata da Giuseppe Lazzati, Istituto Italiano per gli Studi Filosofici. Il convegno ha visto come principale relatore don Giuseppe Dossetti tornato sulla scena pubblica dopo molti anni trascorsi in ritiro spirituale. Gli atti del convegno che contengono due interventi di Giuseppe Dossetti sono stati raccolti e pubblicati a cura di S. Marotta nel volume I valori della Costituzione italiana (Napoli, 1996).",
        "periodo": "dal 20-05-1995 al 20-05-1995"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore al Convegno sul tema \u00abI valori inesauribili della Costituzione: una cultura da diffondere\u00bb - Napoli, Istituto Italiano per gli Studi Filosofici, Palazzo Serra di Cassano, 23 giugno 1995",
        "periodo": "dal 23-06-1995 al 23-06-1995"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato organizzatore del Convegno Internazionale su \u00abEtica e deontologia giudiziaria\u00bb - Roma nella sede dell'Accademia Nazionale dei Lincei (14-16 gennaio 1999) Co-curatore, con la prof. Giovanna Visintini, preside della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova, della raccolta e della pubblicazione degli Atti (AA.VV., Etica e deontologia giudiziaria, a cura di G. Visintini e S. Marotta, Napoli, 2003).",
        "periodo": "dal 14-01-1999 al 16-01-1999"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e coordinatore del seminario sul tema \"prospettive del costituzionalismo europeo\" tenuto dal prof. Mario Dogliani dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino - Napoli, Istituto Italiano per gli Studi Filosofici",
        "periodo": "dal 28-01-2002 al 01-02-2002"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato organizzatore del Convegno Internazionale di Studi sul tema \u00abIl 250\u00b0 anniversario dell'istituzione della cattedra di \u201cCommercio e Meccanica\u201d\u00bb intorno alla figura e all'opera di Antonio Genovesi tenutosi nei giorni 5 e 6 maggio 2005. Il convegno \u00e8 stato organizzato in collaborazione con la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, l\u2019Istituto Italiano per gli Studi Filosofici e il Dipartimento di teoria economica e applicazioni dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 06-05-2005"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato organizzatore del Seminario italo-francese sul tema \u00abDeontologia giudiziaria. Il codice etico italiano alla prova dei primi dieci anni\u00bb con il patrocinio dell'Associazione Nazionale Magistrati, dell'Institut des Hautes \u00c9tudes sur la Justice di Parigi, dell'Istituto Italiano per gli Studi Filosofici, della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, del Comitato per le Attivit\u00e0 Autogestite degli Studenti della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 05-11-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore, su invito della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, al seminario di studi sul tema \u00abIl futuro dell'Europa: prospettive costituzionali e scenari economici\u00bb svoltosi presso la Sala del Consiglio comunale di Ventotene, con una relazione su \u00abL'Europa e l'idea dello Stato\u00bb. Il seminario costituiva l'evento di chiusura del Master in Europrogettazione della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 10-10-2006 al 10-10-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Giornata di Studi \"Alle origini della questione meridionale\" - Centro Caprense Ignazio Cerio - Centro Studi Sidney Sonnino. Titolo della relazione \"Questione meridionale e questione Napoli: l\u2019inchiesta Saredo\"",
        "periodo": "dal 09-10-2009 al 09-10-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \"La riforma dei servizi pubblici locali\" - Universit\u00e0 degli Stud\u00ee Suor Orsola Benincasa Facolt\u00e0 di Giurisprudenza - Alta formazione per gli studi amministrativi - Master di II livello in Diritto amministrativo Titolo della relazione \"Il servizio idrico integrato\"",
        "periodo": "dal 30-11-2010 al 30-11-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al Seminario \"La gestione pubblica del servizio idrico integrato dopo la sentenza della Corte Costituzionale del 3 novembre 2010, n. 325\" Napoli - Istituto Italiano per gli Studi Filosofici - Palazzo Serra di Cassano",
        "periodo": "dal 01-12-2010 al 01-12-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al Seminario di Studi \"Politico, impolitico: la rivoluzione dei beni comuni\" nell'ambito del Ciclo di Seminari e Dialoghi di Mariella Pandolfi: \"Fuori campo, le scienze sociali nella contemporaneit\u00e0\"",
        "periodo": "dal 04-06-2013 al 04-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \"Dreamed/planned cities and experienced cities\" Universit\u00e9 Jean Monnet Saint-Etienne, France, 8-10 July 2014 Annual Conference of the Commission on Urban Anthropology [CUA-IUAES] Group 1 (negotiating urban life/reshaping citizenship) PAPER 1: The Critical Relationship Between Citizenship and Governance in Italy: The Case of Water Management Sergio Marotta (Suor Orsola Benincasa University, Naples, Italy)",
        "periodo": "dal 08-07-2014 al 10-07-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno internazionale sul tema \"Autorit\u00e0 indipendenti e tutela giurisdizionale\" - Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli - Dipartimento di Giurisprudenza - Dottorato di ricerca in Governo dell\u2019Unione europea, politiche sociali e tributarie. Titolo della relazione \"Razionalit\u00e0 economica e funzione allocativa del diritto in una recente sentenza del TAR Lombardia sulla definizione delle tariffe idriche\"",
        "periodo": "dal 20-10-2014 al 20-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \"I servizi pubblici della citt\u00e0 metropolitana\" - Universit\u00e0 degli Studi Suor Orsola Benincasa - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 11-12-2014 al 11-12-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno internazionale Intersezioni AIS Associazione Italiana di Sociologia \"LA SFIDA DEI POTERI: POLITICO, GIURIDICO, RELIGIOSO\" Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre Roma, 24-25 giugno 2015",
        "periodo": "dal 24-06-2015 al 25-06-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e Relatore al Convegno internazionale \"Between Citizenship and Governance: Urban Space, Gentrification and Heritage\" Universit\u00e0 degli Studi Suor Orsola Benincasa CRIE - Centro di Ricerca sulle Istituzioni Europee AIS Sezione di Sociologia del Diritto Universit\u00e0 degli Studi Suor Orsola Benincasa Titolo della relazione \"Bagnoli Between \u2018The Sale\u2019 and \u2018The Great Project\u2019\"",
        "periodo": "dal 11-12-2015 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "Member of the Scientific Steering Committee of WCSA \u2013 World Complexity Science Academy WCSA 7th WORLD CONFERENCE Rio de Janeiro, Brazil 1 5th and 6th January 2017 - GOVERNING TURBULENCE - Risk and Opportunities in the Complexity Age",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relatore a Convegno internazionale - Speaker invited STADT - MACHT - KORRUPTION Praktiken, Debatten und Wahrnehmungen st\u00e4dtischer Korruption im 19. und 20. Jahrhundert 27 - 29/04/2016 - Kurhaus Trifels in Annweiler Sergio Marotta (Universit\u00e0 Suor Orsola Benincasa)/Italo Pardo (University of Kent), \"Economic Criminality and Moral Corruption Enmesh in Ischia\"",
        "periodo": "dal 27-04-2016 al 29-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Patrimonio culturale: profili giuridici e tecniche di tutela Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre con il patrocinio del Ministero dei beni e delle attivit\u00e0 culturali e del turismo Venerd\u00ec 20 Maggio 2016 - ore 9.00 Dipartimento di Giurisprudenza - Sala del Consiglio - I piano Via Ostiense, 161 - Roma Titolo della relazione \"La via italiana ai beni comuni\"",
        "periodo": "dal 20-05-2016 al 20-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno internazionale \"Per l'Europa di Ventotene\" - Ventotene, 16 luglio 2016",
        "periodo": "dal 16-07-2016 al 16-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \"Societ\u00e0 con lo Stato/Societ\u00e0 contro lo Stato\" - Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\" - Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Suor Orsola Benincasa - AIS Sezione di Sociologia del Diritto. Titolo della relazione \"Estinzione dello Stato e societ\u00e0 dell\u2019economia\"",
        "periodo": "dal 08-11-2016 al 08-11-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e Relatore al Convegno intersezioni (Sezioni di Sociologia del Diritto e Sociologia Politica) dell'AIS sul tema \"Diseguaglianze e crisi della fiducia. Diritto, politica e democrazia nella societ\u00e0 contemporanea\". Titolo della relazione \"Giustizia sociale o giustizia del mercato? La funzione allocativa tra economia e diritto\"",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 12-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile della ricerca sul tema \u00abAspetti giuridico-sociologici della 'Relazione sull'Amministrazione comunale di Napoli (Inchiesta Saredo)\u00bb. La ricerca si \u00e8 conclusa con la pubblicazione della ristampa anastatica del primo volume dell'Inchiesta Saredo a cura di Sergio Marotta, con la prefazione del presidente della Camera dei deputati, on. Luciano Violante, e l'introduzione del prof. Francesco Barbagallo dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\"",
        "periodo": "dal 01-09-1997 al 23-07-1998"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca promossa dall'Istituto Italiano per gli Studi Filosofici sul tema \"Liberalismo e funzione dello Stato dall'Unit\u00e0 alla caduta della Destra\"",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 23-12-2002"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca sul tema \"il finanziamento delle grandi opere pubbliche dalla deroga alle leggi di contabilit\u00e0 generale dello Stato alla privatizzazione della Cassa Depositi e Prestiti\" per conto dell'Istituto Italiano per gli Studi Filosofici",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-03-2004"
      },
      {
        "content": "Responsabile delle ricerca sul tema \u00abBeni comuni, diritti sociali e prassi normative: il caso del servizio idrico integrato\u00bb per conto dell'Istituto Italiano per gli Studi Filosofici. Parte dei risultati della ricerca, condotta in collaborazione con la cattedra di Istituzioni di diritto pubblico della Facolt\u00e0 di Economia dell'Universit\u00e0 di Napoli \"Federico II\", diretta dal prof. Alberto Lucarelli, sono stati pubblicati nel saggio Beni comuni, diritti sociali e prassi normative: il caso del servizio idrico integrato (\u00abRassegna di diritto pubblico europeo\u00bb, Anno V, n. 2, luglio-dicembre 2006).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitore della Borsa di Studio Annuale (legge n. 398 del 30.11.89) per l'anno accademico 1996/1997 per il Corso di Perfezionamento in \"Filosofia civile e sociale\" - Universit\u00e0 degli Studi \"Suor Orsola Benincasa\" - Napoli",
        "periodo": "dal 01-11-1996 al 31-03-1997"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico internazionale dell'Istituto Italiano per gli Studi Filosofici",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Member of the Commission of Urban Anthropology of the International Union of Anthropological and Ethnological Sciences (IUAES)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Member of International Urban Symposium \u2013 IUS",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Segretario del Consiglio scientifico della Sezione di Sociologia del Diritto dell' AIS Associazione Italiana di Sociologia",
        "periodo": "dal 15-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio internazionale Francesco Saverio Nitti per il Mediterraneo - Sezione Sociologia e ricerca sociale - edizione 2016",
        "periodo": "dal 01-10-2016 al 01-10-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2006: [DOT0459384] (adesione completata il 20/02/2007) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi Suor Orsola Benincasa - NAPOLI Titolo: \"CRIMINOLOGIA, DEVIANZA E MUTAMENTO SOCIALE\" Anno accademico di inizio: 2006 - Ciclo: XXI - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-01-2008"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting scholar at Kent Law School - University of Kent KLS Staff Seminar - Visiting Scholar Series Professor Sergio Marotta, Universit\u00e0 degli Studi Suor Orsola Benincasa Location EX8, Eliot College Extension, The University of Kent, Canterbury, Kent, CT2 7NS -United Kingdom Details Contact: KLS Research E: KLSResearch@kent.ac.uk Categories: Lectures, talks and seminars, Research",
        "periodo": "dal 25-09-2014 al 10-10-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento presso Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne - Ecole doctorale de droit D\u00e9partement de droit compar\u00e9.",
        "periodo": "dal 19-09-2016 al 22-09-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Ha collaborato con l'Istituto Italiano per gli Studi Filosofici per il Coordinamento delle attivit\u00e0 editoriali curando, in particolare, le collane \u00abStoricit\u00e0 del diritto\u00bb, \u00abBiblioteca Europea\u00bb, \u00abOpere complete di Francesco Mario Pagano\u00bb, \u00abSaggi e Ricerche\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-01-1990 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019a.a. 2004/2005, all\u2019esito di una procedura di bando pubblico, ha ottenuto l\u2019affidamento della supplenza dell\u2019insegnamento di \u201cSociologia giuridica, della devianza e mutamento sociale\u201d (6 CFU) presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Cassino.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-03-2005"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019a.a. 2005/2006 ha ottenuto, all\u2019esito di una procedura di bando pubblico, l\u2019affidamento della supplenza dell\u2019insegnamento di \u201cSociologia della devianza\u201d (3 CFU) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cParthenope\u201d nell\u2019ambito del Corso di Laurea in Scienze dell\u2019Amministrazione.",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-03-2006"
      },
      {
        "content": "Presidente del Corso di laurea magistrale in \"Comunicazione pubblica e d'impresa\" - LM-59 - Scienze della comunicazione pubblica, d'impresa e pubblicit\u00e0",
        "periodo": "dal 01-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della \"Scuola di Governo del Territorio\" alla quale aderiscono, tra gli altri, l'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Parthenope, l'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Suor Orsola Benincasa, la Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, l'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli L'Orientale, il Consiglio Nazionale delle Ricerche, la Camera di Commercio di Napoli, il Centro Nazionale di Studi Urbanistici, l'Associazione Geotecnica Italiana",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico del Corso di perfezionamento ed alta formazione in \"Comunicazione politica e marketing elettorale\" In collaborazione con l'Istituto di Studi e Ricerche Liberali Laburisti",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico del \"Master di I livello in Criminologia Scienze criminologiche, investigative e politiche della sicurezza\" - Direttore prof. Silvio Lugnano - Universit\u00e0 degli Studi Suor Orsola Benincasa",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente dell'Osservatorio regionale delle Politiche Giovanili (Legge regionale Campania 8 agosto 2016, n. 26, \u201cCostruire il futuro. Nuove politiche per i giovani\u201d)",
        "periodo": "dal 08-08-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipante alla ricerca promossa dall'Istituto Italiano per gli Studi Filosofici sul tema \u00abSilvio Spaventa politico e statista dell'Italia unita nei documenti della Biblioteca civica 'A.Mai' di Bergamo\u00bb. La ricerca, diretta dal prof. Giovanni Pugliese Carratelli, Accademico dei LIncei, si \u00e8 conclusa con l'organizzazione della Mostra bibliografica e documentaria svoltasi a Bergamo nella ex chiesa di Sant'Agostino (26 aprile-31 maggio 1990) e con la pubblicazione del catalogo.",
        "periodo": "dal 01-06-1989 al 31-05-1990"
      },
      {
        "content": "Partecipante al gruppo di ricerca internazionale diretto dal prof. Yves Hersant Directeur del Centre de Recherches sul l'Europe - \u00c9cole des Hautes Etudes en Sciences Sociales che ha raccolto e pubblicato i \"Discorsi sull'Europa\" dell'ex Presidente della Repubblica francese Fran\u00e7ois Mitterrand, nell'edizione francese e nella traduzione italiana.",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 01-01-1998"
      },
      {
        "content": "Partecipante alla ricerca su \"La qualit\u00e0 delle politiche pubbliche\" diretta dal prof. Alberto Lucarelli dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\"",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 20-06-2007"
      },
      {
        "content": "PRIN 2008 Partecipante al Programma di ricerca sul progetto: Coordinatore scientifico AMMATURO Natale Responsabile scientifico D'ALESSANDRO Lucio Ateneo/Ente Universit\u00e0 degli Studi Suor Orsola Benincasa - NAPOLI Protocollo 2008XM8BYP_004 Area 14 Durata 24 mesi Titolo Le \u201cdue citt\u00e0\u201d. La questione delle \u201cplebi urbane\u201d e lo sviluppo territoriale a Napoli",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del Consiglio direttivo di ReS Incorrupta - Centro di ricerche sulle mafie e la corruzione",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Consiglio direttivo del CRIE Centro di Ricerche sulle Istituzioni Europee. Il Crie nasce presso l'Universit\u00e0 degli Studi Suor Orsola Benincasa come Centro di Eccellenza il 13 gennaio 2000 con D.M. n. 11 e viene contestualmente inserito dal Ministero dell'Universit\u00e0 e della Ricerca Scientifica in un network di Centri di eccellenza insieme con altri 23 Centri di ricerca delle Universit\u00e0 italiane, ai quali il Ministero ha riconosciuto la natura di soggetto promotore di progetti scientifici di qualit\u00e0 superiore.",
        "periodo": "dal 04-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "PRIN 2015 Ruolo nel Bando: Partecipante Coordinatore del Progetto: D'ALESSANDRO Lucio Responsabile di Unit\u00e0 di Ricerca: D'ALESSANDRO Lucio Titolo del Progetto di Ricerca: Personalizzazione, istituzionalizzazione e deistituzionalizzazione: le nuove dinamiche del potere nella societ\u00e0 post-democratica Universit\u00e0/Ente: Universit\u00e0 degli Studi Suor Orsola Benincasa - NAPOLI",
        "periodo": "dal 19-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}