{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "ORDINAMENTO GIURIDICO E NON-DIRITTO: RILEGGENDO JEAN CARBONNIER",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 3/2016, p. 101-106, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cuculo Fedele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cuculo Fedele (2016). ORDINAMENTO GIURIDICO E NON-DIRITTO:",
        "RILEGGENDO JEAN CARBONNIER. SOCIOLOGIA, vol. 3/2016, p.",
        "101-106, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Corruzione pubblica, inflazione legislativa e strumenti di contrasto",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "p. 81-92, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cuculo Fedele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cuculo Fedele (2015). Corruzione pubblica, inflazione legislativa e",
        "strumenti di contrasto. SOCIOLOGIA, p. 81-92, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-95",
        "titolo": "La prima sociologia positiva in Icilio Vanni",
        "ISBN": [
          "9788868124571"
        ],
        "csp": "Roma:Nuova Cultura, ISBN: 9788868124571",
        "opera": "Fenomenologia del disordine. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cuculo Fedele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cuculo Fedele (2015). La prima sociologia positiva in Icilio Vanni. In:",
        "Fenomenologia del disordine. p. 67-95, Roma:Nuova Cultura, ISBN:",
        "9788868124571"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "IL DIRITTO NATURALE E L\u2019ESILIO DI DIO",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 3/2014, p. 95-99, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2014",
        "autori": "FEDELE CUCULO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FEDELE CUCULO (2014). IL DIRITTO NATURALE E L\u2019ESILIO DI DIO.",
        "SOCIOLOGIA, vol. 3/2014, p. 95-99, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Attualit\u00e0 e risonanze della sociologia giuridica di Jean Carbonnier: un percorso introduttivo.",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 2/2012, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cuculo F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cuculo F. (2012). Attualit\u00e0 e risonanze della sociologia giuridica di Jean",
        "Carbonnier: un percorso introduttivo.. SOCIOLOGIA, vol. 2/2012, ISSN:",
        "0038-0156"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Franco Angeli",
        "titolo": "Il contributo della sociologia del diritto italiana alle scienze giuridiche",
        "ISBN": [
          "9788856846737"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788856846737",
        "opera": "L'identit\u00e0 sociale della sociologia in Italia",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cuculo Fedele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cuculo Fedele (2012). Il contributo della sociologia del diritto italiana alle",
        "scienze giuridiche. In: L'identit\u00e0 sociale della sociologia in Italia. Franco",
        "Angeli, ISBN: 9788856846737"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Trento:Tangram Edizioni Scientifiche",
        "titolo": "Riflessioni sullo stato come cultura",
        "ISBN": [
          "9788864580654"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788864580654",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bixio A., Cuculo F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bixio A., Cuculo F. (2012). Riflessioni sullo stato come cultura.",
        "Trento:Tangram Edizioni Scientifiche, ISBN: 9788864580654"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Carbonnier J., Cuculo F. (2012). Sociologia giuridica. TORINO:Giappichelli,",
        "ISBN: 9788834836484"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Religione e ragione come principi costitutivi della statualit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. n. 1/2008, p. 87-96, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2008",
        "autori": "Cuculo Fedele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cuculo Fedele (2008). Religione e ragione come principi costitutivi della",
        "statualit\u00e0. SOCIOLOGIA, vol. n. 1/2008, p. 87-96, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "IL TRIONFO DELLE MASSE. SULLE TRACCE DI ORTEGA Y GASSET",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 2, p. 109-117, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2008",
        "autori": "CUCULO FEDELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CUCULO FEDELE (2008). IL TRIONFO DELLE MASSE. SULLE TRACCE",
        "DI ORTEGA Y GASSET. SOCIOLOGIA, vol. 2, p. 109-117, ISSN:",
        "0038-0156"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "FIRENZE:le Lettere",
        "titolo": "LA SOCIET\u00c0 E I MOLTI. LUOGHI E PERCORSI DELLA MOLTITUDINE",
        "ISBN": [
          "9788860871312"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860871312",
        "anno": "2008",
        "autori": "CUCULO FEDELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CUCULO FEDELE (2008). LA SOCIET\u00c0 E I MOLTI. LUOGHI E",
        "PERCORSI DELLA MOLTITUDINE. FIRENZE:le Lettere, ISBN:",
        "9788860871312"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La nuova cittadinanza. Percorsi di accesso e prospettive di riforma",
        "ISSN": [
          "0009-8191"
        ],
        "journal": "CIVITAS",
        "csp": "vol. n. 2/2007, p. 113-119, ISSN: 0009-8191",
        "anno": "2007",
        "autori": "Cuculo Fedele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cuculo Fedele (2007). La nuova cittadinanza. Percorsi di accesso e",
        "prospettive di riforma. CIVITAS, vol. n. 2/2007, p. 113-119, ISSN:",
        "0009-8191"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cittadinanza e valori: colloquio-intervista con Loredana Sciolla",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. n. 3/2006, p. 93-104, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2007",
        "autori": "Cuculo Fedele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cuculo Fedele (2007). Cittadinanza e valori: colloquio-intervista con",
        "Loredana Sciolla. SOCIOLOGIA, vol. n. 3/2006, p. 93-104, ISSN:",
        "0038-0156"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "ALLE RADICI CRISTIANE DELL\u2019 EUROPA: RILEGGENDO UNA PAGINA WEBERIANA",
        "ISSN": [
          "0009-8191"
        ],
        "journal": "CIVITAS",
        "csp": "vol. 2-3/2006, p. 154-159, ISSN: 0009-8191",
        "anno": "2006",
        "autori": "Cuculo Fedele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cuculo Fedele (2006). ALLE RADICI CRISTIANE DELL\u2019 EUROPA:",
        "RILEGGENDO UNA PAGINA WEBERIANA. CIVITAS, vol. 2-3/2006, p.",
        "154-159, ISSN: 0009-8191"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La superabilit\u00e0 dell'istanza bellica nella visione di Luigi Sturzo",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. n. 3/2005, p. 83-92, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2006",
        "autori": "Cuculo Fedele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cuculo Fedele (2006). La superabilit\u00e0 dell'istanza bellica nella visione di",
        "Luigi Sturzo. SOCIOLOGIA, vol. n. 3/2005, p. 83-92, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il \u201cCaso Napoli\u201d",
        "ISSN": [
          "0009-8191"
        ],
        "journal": "CIVITAS",
        "csp": "vol. n. 2-3/2006, p. 75-90, ISSN: 0009-8191",
        "anno": "2006",
        "autori": "Cuculo Fedele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cuculo Fedele (2006). Il \u201cCaso Napoli\u201d. CIVITAS, vol. n. 2-3/2006, p. 75-90,",
        "ISSN: 0009-8191"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "ORDINAMENTO GIURIDICO E NON-DIRITTO: RILEGGENDO JEAN CARBONNIER",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 3/2016, p. 101-106, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cuculo Fedele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cuculo Fedele (2016). ORDINAMENTO GIURIDICO E NON-DIRITTO:",
        "RILEGGENDO JEAN CARBONNIER. SOCIOLOGIA, vol. 3/2016, p.",
        "101-106, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Corruzione pubblica, inflazione legislativa e strumenti di contrasto",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "p. 81-92, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cuculo Fedele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cuculo Fedele (2015). Corruzione pubblica, inflazione legislativa e",
        "strumenti di contrasto. SOCIOLOGIA, p. 81-92, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-95",
        "titolo": "La prima sociologia positiva in Icilio Vanni",
        "ISBN": [
          "9788868124571"
        ],
        "csp": "Roma:Nuova Cultura, ISBN: 9788868124571",
        "opera": "Fenomenologia del disordine. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cuculo Fedele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cuculo Fedele (2015). La prima sociologia positiva in Icilio Vanni. In:",
        "Fenomenologia del disordine. p. 67-95, Roma:Nuova Cultura, ISBN:",
        "9788868124571"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Attualit\u00e0 e risonanze della sociologia giuridica di Jean Carbonnier: un percorso introduttivo.",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 2/2012, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cuculo F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cuculo F. (2012). Attualit\u00e0 e risonanze della sociologia giuridica di Jean",
        "Carbonnier: un percorso introduttivo.. SOCIOLOGIA, vol. 2/2012, ISSN:",
        "0038-0156"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Franco Angeli",
        "titolo": "Il contributo della sociologia del diritto italiana alle scienze giuridiche",
        "ISBN": [
          "9788856846737"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788856846737",
        "opera": "L'identit\u00e0 sociale della sociologia in Italia",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cuculo Fedele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cuculo Fedele (2012). Il contributo della sociologia del diritto italiana alle",
        "scienze giuridiche. In: L'identit\u00e0 sociale della sociologia in Italia. Franco",
        "Angeli, ISBN: 9788856846737"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Trento:Tangram Edizioni Scientifiche",
        "titolo": "Riflessioni sullo stato come cultura",
        "ISBN": [
          "9788864580654"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788864580654",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bixio A., Cuculo F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bixio A., Cuculo F. (2012). Riflessioni sullo stato come cultura.",
        "Trento:Tangram Edizioni Scientifiche, ISBN: 9788864580654"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Carbonnier J., Cuculo F. (2012). Sociologia giuridica. TORINO:Giappichelli,",
        "ISBN: 9788834836484"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Religione e ragione come principi costitutivi della statualit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. n. 1/2008, p. 87-96, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2008",
        "autori": "Cuculo Fedele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cuculo Fedele (2008). Religione e ragione come principi costitutivi della",
        "statualit\u00e0. SOCIOLOGIA, vol. n. 1/2008, p. 87-96, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "IL TRIONFO DELLE MASSE. SULLE TRACCE DI ORTEGA Y GASSET",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 2, p. 109-117, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2008",
        "autori": "CUCULO FEDELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CUCULO FEDELE (2008). IL TRIONFO DELLE MASSE. SULLE TRACCE",
        "DI ORTEGA Y GASSET. SOCIOLOGIA, vol. 2, p. 109-117, ISSN:",
        "0038-0156"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "FIRENZE:le Lettere",
        "titolo": "LA SOCIET\u00c0 E I MOLTI. LUOGHI E PERCORSI DELLA MOLTITUDINE",
        "ISBN": [
          "9788860871312"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860871312",
        "anno": "2008",
        "autori": "CUCULO FEDELE"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CUCULO FEDELE (2008). LA SOCIET\u00c0 E I MOLTI. LUOGHI E",
        "PERCORSI DELLA MOLTITUDINE. FIRENZE:le Lettere, ISBN:",
        "9788860871312"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La superabilit\u00e0 dell'istanza bellica nella visione di Luigi Sturzo",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. n. 3/2005, p. 83-92, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2006",
        "autori": "Cuculo Fedele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cuculo Fedele (2006). La superabilit\u00e0 dell'istanza bellica nella visione di",
        "Luigi Sturzo. SOCIOLOGIA, vol. n. 3/2005, p. 83-92, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diritti dell\u2019infanzia: prospettive e problemi",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. n. 1/2005, p. 85-90, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2005",
        "autori": "Cuculo Fedele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cuculo Fedele (2005). Diritti dell\u2019infanzia: prospettive e problemi.",
        "SOCIOLOGIA, vol. n. 1/2005, p. 85-90, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C3",
    "progr": "25846",
    "nome": "CUCULO Fedele",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "MEMBRO DEL COMITATO SCIENTIFICO DELLA COLLANA L\u2019ARCHIVOLTO-STUDI DI SCIENZE DELL'UOMO PRESSO LA CASA EDITRICE RUBBETTINO (SOVERIA MANNELLI)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 30-07-2009"
      },
      {
        "content": "MEMBRO DEL COMITATO SCIENTIFICO DELLA COLLANA KA\u00ccROS - MITI, SOCIET\u00c0 ANTICHE E SCIENZE SOCIALI PRESSO LA CASA EDITRICE MORLACCHI (PERUGIA)",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\u201cDIRITTI DELL\u2019INFANZIA: PROSPETTIVE E PROBLEMI\u201d, COMUNICAZIONE AL CONVEGNO INSPE SVOLTOSI IL 25 E 26 OTTOBRE 2004 PRESSO LA FACOLT\u00c0 DI LETTERE E FILOSOFIA DELL\u2019UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI CASSINO",
        "periodo": "dal 25-10-2004 al 26-10-2004"
      },
      {
        "content": "\u201cCRISI DELLO STATO-NAZIONE E SISTEMA DELLE CORTI INTERNAZIONALI\u201d, COORDINAMENTO ORGANIZZATIVO E COMUNICAZIONE AL SEMINARIO DI ECCELLENZA \u201cLA SOCIETA\u2019 COME STATO\u201d PRESSO L\u2019ISTITUTO LUIGI STURZO DI ROMA - EDIZIONE 2005",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-03-2005"
      },
      {
        "content": "\u201cPERSONA E MOLTITUDINE. OSSERVAZIONI IN MARGINE AI PROCESSI DI GLOBALIZZAZIONE\u201d, COMUNICAZIONE AL V\u00b0 INCONTRO GIOVANI S.PE. SVOLTOSI IL 24 E 25 GIUGNO 2005 PRESSO LA CERTOSA DI PONTIGNANO SUL TEMA \u201cPERSONA E DINAMICHE SOCIALI TRA GLOBALE E LOCALE\u201d",
        "periodo": "dal 24-06-2005 al 25-06-2005"
      },
      {
        "content": "\u201cIL SILENZIO E L\u2019ATTESA NEL DIRITTO\u201d, COORDINAMENTO ORGANIZZATIVO E COMUNICAZIONE AL SEMINARIO DI ECCELLENZA \u201cVERIT\u00c0 E FINZIONE NEL DIRITTO\u201d PRESSO L\u2019ISTITUTO LUIGI STURZO DI ROMA - EDIZIONE 2006",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-03-2006"
      },
      {
        "content": "\u201cMOBBING E BULLISMO. PROFILI REGOLATIVI E CARENZE DELLA LEGISLAZIONE\u201d, COMUNICAZIONE AL CONVEGNO \u201cLA SCUOLA INQUIETA: BULLISMO, PREVARICAZIONE, PREPOTENZA\u201d SVOLTOSI IL 12 GENNAIO 2006 PRESSO LA FACOLT\u00c0 DI LETTERE E FILOSOFIA DELL\u2019UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI CASSINO",
        "periodo": "dal 12-01-2006 al 12-01-2006"
      },
      {
        "content": "\u201cLA LAICIT\u00c9 SELON RAISON\u201d, COMUNICAZIONE AL CONGRESSO INTERNAZIONALE AISLF \u201c\u00caTRE EN SOCI\u00c9T\u00c9. LE LIEN SOCIAL \u00c0 L'\u00c9PREUVE DES CULTURES\u201d (COMIT\u00c9 DE RECHERCHE CR03 - \u00c9TUDES SOCIO-JURIDIQUES ET SOCIOLOGIE DU DROIT, 7 - 11 LUGLIO 2008 PRESSO L\u2019UNIVERSIT\u00c0 GALATASARAY DI ISTANBUL)",
        "periodo": "dal 07-07-2008 al 11-07-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cAPPARTENENZA, TUTELA E CITTADINANZA PER I MINORI: UN PROFILO GIURIDICO\u201d, COMUNICAZIONE AL CONVEGNO \u201cBAMBINI SICURI: TUTELA, APPARTENENZA, CITTADINANZA\u201d - 21 GENNAIO 2010, SALA DELLE COLONNE PRESSO BANCA POPOLARE DI MILANO (VIA SAN PAOLO 12 - MILANO)",
        "periodo": "dal 21-01-2010 al 21-01-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cL\u2019INCERTITUDE DU DROIT\u201d, COMUNICAZIONE AL CONGRESSO INTERNAZIONALE AISLF SVOLTOSI PRESSO L\u2019UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI RABAT (COMIT\u00c9 DE RECHERCHE CR03 - \u00c9TUDES SOCIO-JURIDIQUES ET SOCIOLOGIE DU DROIT, 2-6 LUGLIO 2012)",
        "periodo": "dal 02-07-2012 al 06-07-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cJURIDICAL CULTURES AND VALUE SYSTEMS: REMARKS ON THE UNCERTAINTY OF THE LAW\u201d, COMUNICAZIONE AL CONGRESSO INTERNAZIONALE SVOLTOSI PRESSO L\u2019ISTITUTO INTERNAZIONALE DI SOCIOLOGIA DEL DIRITTO DI ONATI (SPAGNA - MAGGIO 2014)",
        "periodo": "dal 21-05-2014 al 23-05-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cORDINAMENTO GIURIDICO E CORRUZIONE PUBBLICA\u201d, COMUNICAZIONE AL CONVEGNO INTERNAZIONALE \u201cLA SFIDA DEI POTERI: POLITICO, GIURIDICO, RELIGIOSO\u201d SVOLTOSI PRESSO L\u2019UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI ROMA TRE NELLE GIORNATE DEL 24-25 GIUGNO 2015",
        "periodo": "dal 24-06-2015 al 25-06-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cDISABILIT\u00c0 E FAMIGLIE: LE NUOVE FRONTIERE DEL DIRITTO\u201d, COMUNICAZIONE AL CONVEGNO \u201cPERSONE CON DISABILIT\u00c0: PERCORSI CONDIVISI\u201d PRESSO L\u2019UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI CHIETI-PESCARA (17 NOVEMBRE 2015)",
        "periodo": "dal 17-11-2015 al 17-11-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cL\u2019\u00c2ME SOCIALE DU DROIT\u201d, COMUNICAZIONE AL CONGRESSO INTERNAZIONALE \u201cSOCI\u00c9T\u00c9S EN MOUVEMENT, SOCIOLOGIE EN CHANGEMENT\u201d SVOLTOSI PRESSO L\u2019UNIVERSIT\u00c0 DI MONTREAL (COMIT\u00c9 DE RECHERCHE CR03 - \u00c9TUDES SOCIO-JURIDIQUES ET SOCIOLOGIE DU DROIT, 4-8 LUGLIO 2016)",
        "periodo": "dal 04-07-2016 al 08-07-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "RESPONSABILE DELL'ATTIVITA' DIDATTICA E DI RICERCA NELLE DISCIPLINE SOCIOLOGICHE (APPROFONDIMENTI TEMATICI E SEMINARIALI, PARTECIPAZIONI AI CONSIGLI SCIENTIFICI, DIREZIONE DELL'ELABORAZIONE TESI) PRESSO LA SCUOLA SUPERIORE DI POLIZIA DI ROMA (MASTER POSTUNIVERSITARIO DI II\u00b0 LIVELLO IN \u201cSCIENZE DELLA SICUREZZA\u201d NELL\u2019AMBITO DEL CORSO DI FORMAZIONE COMMISSARI DI POLIZIA | FEBBRAIO 2011 - NOVEMBRE 2016)",
        "periodo": "dal 17-02-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "ATTIVIT\u00c0 DI INSEGNAMENTO RELATIVA ALLA SOMMINISTRAZIONE DEL MODULO DIDATTICO \u201cDIRITTO, POTERE, POTENZA: LO SPINOZISMO SOCIOLOGICO CONTEMPORANEO\u201d NEL QUADRO DEL DOTTORATO DI RICERCA IN STUDI POLITICI PRESSO L\u2019UNIVERSIT\u00c0 LA SAPIENZA DI ROMA (10-11 MARZO 2010)",
        "periodo": "dal 10-03-2010 al 11-03-2010"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "ORGANIZZATORE (CON I PROFF. ANDRINI, BIXIO E MARCI) DELLE ATTIVITA' DEL SEMINARIO DI ECCELLENZA AD ACCESSO SELETTIVO \u201cLA SOCIETA\u2019 COME STATO\u201d PRESSO L\u2019ISTITUTO LUIGI STURZO DI ROMA - EDIZIONE 2005",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-03-2005"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZATORE (CON I PROFF. ANDRINI, BIXIO E MARCI) DELLE ATTIVITA' DEL SEMINARIO DI ECCELLENZA AD ACCESSO SELETTIVO \u201cVERIT\u00c0 E FINZIONE NEL DIRITTO\u201d PRESSO L\u2019ISTITUTO LUIGI STURZO DI ROMA - EDIZIONE 2006",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-03-2006"
      },
      {
        "content": "PARTECIPANTE ALLE ATTIVITA' DI RICERCA RIFLUITE NELL'IDEAZIONE, NELL'ORGANIZZAZIONE E NELLO SVOLGIMENTO DI SESSIONI DI LAVORO SPECIALI NELL'AMBITO DEI CONGRESSI INTERNAZIONALI DI ISTANBUL (2008), RABAT (2012) E MONTREAL (2016), QUALE MEMBRO DEL COMIT\u00c9 DE RECHERCHE (CR03) IN \u00c9TUDES SOCIO-JURIDIQUES ET SOCIOLOGIE DU DROIT NEL QUADRO DELL\u2019ASSOCIATION INTERNAZIONALE DES SOCIOLOGUES DE LANGUE FRANCAISE (AISLF)",
        "periodo": "dal 01-07-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "PARTECIPANTE ALLE ATTIVITA' DI RICERCA QUALE MEMBRO DEL RESEARCH COMMITTEE ON SOCIOLOGY OF LAW (RC12) NEL QUADRO DELL\u2019INTERNATIONAL SOCIOLOGICAL ASSOCIATION (ISA)",
        "periodo": "dal 18-06-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "MEMBRO UNITA' B NELL'AMBITO DEL PRIN 2010/2011. \u201cLA CORRUZIONE NELLA PUBBLICA AMMINISTRAZIONE\u201d (COORDINATORE NAZIONALE PROF. MARCO D\u2019ALBERTI - COORDINATORE UNIT\u00c0 DI RICERCA PROF. ANDREA BIXIO)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 15-12-2015"
      }
    ]
  }
}