{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1017/S0007123414000532"
        ],
        "titolo": "Why does Alejandro know more about politics than Catalina? Explaining the Latin American Gender Gap in Political Knowledge",
        "ISSN": [
          "1469-2112"
        ],
        "journal": "BRITISH JOURNAL OF POLITICAL SCIENCE",
        "csp": "ISSN: 1469-2112, doi: 10.1017/S0007123414000532",
        "anno": "2015",
        "autori": "fraile maldonado m, GOMEZ, R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "fraile maldonado m, GOMEZ, R (2015). Why does Alejandro know more",
        "about politics than Catalina? Explaining the Latin American Gender Gap in",
        "Political Knowledge. BRITISH JOURNAL OF POLITICAL SCIENCE, ISSN:",
        "1469-2112, doi: 10.1017/S0007123414000532"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Young and gapped? Studying civic knowledge of girls and boys in Europe",
        "ISSN": [
          "1065-9129"
        ],
        "journal": "POLITICAL RESEARCH QUARTERLY",
        "csp": "vol. 68, p. 63-76, ISSN: 1065-9129",
        "anno": "2015",
        "autori": "ferrin pereira m, fraile maldonado m, rubal m"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ferrin pereira m, fraile maldonado m, rubal m (2015). Young and gapped?",
        "Studying civic knowledge of girls and boys in Europe. POLITICAL",
        "RESEARCH QUARTERLY, vol. 68, p. 63-76, ISSN: 1065-9129"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1093/ijpor/edv042"
        ],
        "titolo": "The gender gap in political knowledge: is it all about guessing? An experimental approach",
        "ISSN": [
          "1471-6909"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF PUBLIC OPINION RESEARCH",
        "csp": "ISSN: 1471-6909, doi: 10.1093/ijpor/edv042",
        "anno": "2015",
        "autori": "ferrin m, fraile maldonado m, garcia-albacete g"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ferrin m, fraile maldonado m, garcia-albacete g (2015). The gender gap in",
        "political knowledge: is it all about guessing? An experimental approach.",
        "INTERNATIONAL JOURNAL OF PUBLIC OPINION RESEARCH, ISSN:",
        "1471-6909, doi: 10.1093/ijpor/edv042"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1477-1487",
        "titolo": "Medios y conocimiento. Los datos de Espa\u00f1a",
        "ISBN": [
          "978-84-7476-696-7"
        ],
        "csp": "Madrid:Centro de Investigaciones Sociologicas, ISBN: 978-84-7476-696-7",
        "opera": "(a cura di): Cristobal Torres Albero, Espa\u00f1a 2015. Situaci\u00f3n Social. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "fraile maldonado m"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "fraile maldonado m (2015). Medios y conocimiento. Los datos de Espa\u00f1a.",
        "In: (a cura di): Cristobal Torres Albero, Espa\u00f1a 2015. Situaci\u00f3n Social. p.",
        "1477-1487, Madrid:Centro de Investigaciones Sociologicas, ISBN:",
        "978-84-7476-696-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Correspondence between the objective and the subjective economies: personal economic circumstances as a heuristic",
        "ISSN": [
          "1467-9248"
        ],
        "journal": "POLITICAL STUDIES",
        "csp": "vol. 62(4): 895-912 , p. 895-912, ISSN: 1467-9248",
        "anno": "2014",
        "autori": "fraile maldonado m, pardos-prado s"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "fraile maldonado m, pardos-prado s (2014). Correspondence between the",
        "objective and the subjective economies: personal economic circumstances",
        "as a heuristic. POLITICAL STUDIES, vol. 62(4): 895-912 , p. 895-912,",
        "ISSN: 1467-9248"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Do women know less about politics than men? The Gender Gap in Political Knowledge in Europe",
        "ISSN": [
          "1468-2893"
        ],
        "journal": "SOCIAL POLITICS",
        "csp": "vol. 21, p. 261-289, ISSN: 1468-2893",
        "anno": "2014",
        "autori": "fraile maldonado m"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "fraile maldonado m (2014). Do women know less about politics than men?",
        "The Gender Gap in Political Knowledge in Europe. SOCIAL POLITICS, vol.",
        "21, p. 261-289, ISSN: 1468-2893"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Does deliberation contribute to a decrease of the gender gap in knowledge",
        "ISSN": [
          "1465-1165"
        ],
        "journal": "EUROPEAN UNION POLITICS",
        "csp": "vol. 15, p. 372-388, ISSN: 1465-1165",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fraile Maldonado M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fraile Maldonado M (2014). Does deliberation contribute to a decrease of",
        "the gender gap in knowledge. EUROPEAN UNION POLITICS, vol. 15, p.",
        "372-388, ISSN: 1465-1165"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ferrin m, fraile maldonado m (2014). La medici\u00f3n del conocimiento pol\u00edtico",
        "en Espa\u00f1a: problemas y consecuencias para el caso de las diferencias de",
        "g\u00e9nero. REVISTA ESPA\u00d1OLA DE INVESTIGACIONES SOCIOL\u00d3GICAS,",
        "ISSN: 0210-5233"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Political consumerism and the decline of class politics in Western Europe",
        "ISSN": [
          "0020-7152"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF COMPARATIVE SOCIOLOGY",
        "csp": "vol. 54(5-6): 467-489 , p. 467-489, ISSN: 0020-7152",
        "anno": "2014",
        "autori": "ferrer-fons m, fraile maldonado m"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ferrer-fons m, fraile maldonado m (2014). Political consumerism and the",
        "decline of class politics in Western Europe. INTERNATIONAL JOURNAL",
        "OF COMPARATIVE SOCIOLOGY, vol. 54(5-6): 467-489 , p. 467-489,",
        "ISSN: 0020-7152"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Economic vote instability: Endogeneity or restricted rariance? Spanish panel evidence (2008 and 2011)",
        "ISSN": [
          "1475-6765"
        ],
        "journal": "EUROPEAN JOURNAL OF POLITICAL RESEARCH",
        "csp": "vol. 53, p. 160-179, ISSN: 1475-6765",
        "anno": "2014",
        "autori": "fraile maldonado m, lewis-beck m"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "fraile maldonado m, lewis-beck m (2014). Economic vote instability:",
        "Endogeneity or restricted rariance? Spanish panel evidence (2008 and",
        "2011). EUROPEAN JOURNAL OF POLITICAL RESEARCH, vol. 53, p.",
        "160-179, ISSN: 1475-6765"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Not all news sources are equally informative: A cross-national analysis of political knowledge in Europe",
        "ISSN": [
          "1940-1612"
        ],
        "journal": "THE INTERNATIONAL JOURNAL OF PRESS/POLITICS",
        "csp": "vol. 19, p. 275-294, ISSN: 1940-1612",
        "anno": "2014",
        "autori": "fraile maldonado m, iyengar s"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "fraile maldonado m, iyengar s (2014). Not all news sources are equally",
        "informative: A cross-national analysis of political knowledge in Europe. THE",
        "INTERNATIONAL JOURNAL OF PRESS/POLITICS, vol. 19, p. 275-294,",
        "ISSN: 1940-1612"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-144",
        "titolo": "\u00a1Es la econom\u00eda y es la Austeridad est\u00fapido! Las consecuencias electorales de las pol\u00edticas de recesi\u00f3n en las elecciones de 2011",
        "ISBN": [
          "978-84-7476-637-0"
        ],
        "csp": "Madrid:Centro de Investigaciones Sociologicas, ISBN: 978-84-7476-637-0",
        "opera": "(a cura di): anduiza e;bosch a; orriols l; rico g, Elecciones generales 2011. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "fraile maldonado m, lewis-beck m"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "fraile maldonado m, lewis-beck m (2014). \u00a1Es la econom\u00eda y es la",
        "Austeridad est\u00fapido! Las consecuencias electorales de las pol\u00edticas de",
        "recesi\u00f3n en las elecciones de 2011. In: (a cura di): anduiza e;bosch a;",
        "orriols l; rico g, Elecciones generales 2011. p. 127-144, Madrid:Centro de",
        "Investigaciones Sociologicas, ISBN: 978-84-7476-637-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:CISE -Centro Italiano Studi Elettorali",
        "titolo": "Spain: The beginning of the end of bipartisan rule",
        "ISBN": [
          "978-88-98012-15-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-98012-15-2",
        "opera": "(a cura di): de sio l;emanuele v; maggini n, The European Parliament Elections of 2014 ",
        "anno": "2014",
        "autori": "hernandez e, fraile maldonado m"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "hernandez e, fraile maldonado m (2014). Spain: The beginning of the end",
        "of bipartisan rule. In: (a cura di): de sio l;emanuele v; maggini n, The",
        "European Parliament Elections of 2014 . Roma:CISE -Centro Italiano Studi",
        "Elettorali, ISBN: 978-88-98012-15-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Multi-dimensional economic voting in Spain: the 2008 elections",
        "ISSN": [
          "0261-3794"
        ],
        "journal": "ELECTORAL STUDIES",
        "csp": "vol. 32(3): 465-469 , p. 465-469, ISSN: 0261-3794",
        "anno": "2013",
        "autori": "fraile maldonado m, lewis-beck m"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "fraile maldonado m, lewis-beck m (2013). Multi-dimensional economic",
        "voting in Spain: the 2008 elections. ELECTORAL STUDIES, vol. 32(3):",
        "465-469 , p. 465-469, ISSN: 0261-3794"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Do information rich contexts reduce knowledge inequalities? The contextual determinants of political knowledge in Europe",
        "ISSN": [
          "0001-6810"
        ],
        "journal": "ACTA POLITICA",
        "csp": "vol. 48, p. 119-143, ISSN: 0001-6810",
        "anno": "2013",
        "autori": "fraile maldonado m"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "fraile maldonado m (2013). Do information rich contexts reduce knowledge",
        "inequalities? The contextual determinants of political knowledge in Europe.",
        "ACTA POLITICA, vol. 48, p. 119-143, ISSN: 0001-6810"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Economics and elections in Spain (1982-2008): Cross-measures, cross-Time",
        "ISSN": [
          "0261-3794"
        ],
        "journal": "ELECTORAL STUDIES",
        "csp": "vol. 3, p. 485-490, ISSN: 0261-3794",
        "anno": "2012",
        "autori": "fraile maldonado m, lewis-beck, m"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "fraile maldonado m, lewis-beck, m (2012). Economics and elections in",
        "Spain (1982-2008): Cross-measures, cross-Time. ELECTORAL STUDIES,",
        "vol. 3, p. 485-490, ISSN: 0261-3794"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-138",
        "titolo": "Los medios de comunicaci\u00f3n y la informaci\u00f3n pol\u00edtica en las elecciones Europeas de 2009",
        "ISBN": [
          "978-84-7476-594-6"
        ],
        "csp": "Madrid:Centro de Investigaciones Sociologicas, ISBN: 978-84-7476-594-6",
        "opera": "(a cura di): torcal m; font j, Elecciones Europeas 2009. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "fraile maldonado m, meilan x"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "fraile maldonado m, meilan x (2012). Los medios de comunicaci\u00f3n y la",
        "informaci\u00f3n pol\u00edtica en las elecciones Europeas de 2009. In: (a cura di):",
        "torcal m; font j, Elecciones Europeas 2009. p. 109-138, Madrid:Centro de",
        "Investigaciones Sociologicas, ISBN: 978-84-7476-594-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Widening or reducing the knowledge gap? Testing the media effects on political knowledge in Spain (2004-2006)",
        "ISSN": [
          "1940-1612"
        ],
        "journal": "THE INTERNATIONAL JOURNAL OF PRESS/POLITICS",
        "csp": "vol. 16(2): 163-184, p. 163-184, ISSN: 1940-1612",
        "anno": "2011",
        "autori": "fraile maldonado m"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "fraile maldonado m (2011). Widening or reducing the knowledge gap?",
        "Testing the media effects on political knowledge in Spain (2004-2006). THE",
        "INTERNATIONAL JOURNAL OF PRESS/POLITICS, vol. 16(2): 163-184, p.",
        "163-184, ISSN: 1940-1612"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Economic voting in Spain: A 2000 panel test",
        "ISSN": [
          "0261-3794"
        ],
        "journal": "ELECTORAL STUDIES",
        "csp": "vol. 29, p. 210-220, ISSN: 0261-3794",
        "anno": "2010",
        "autori": "fraile maldonado m, lewis-beck m"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "fraile maldonado m, lewis-beck m (2010). Economic voting in Spain: A",
        "2000 panel test. ELECTORAL STUDIES, vol. 29, p. 210-220, ISSN:",
        "0261-3794"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-200",
        "titolo": "Los determinantes de la satisfacci\u00f3n de los ciudadanos con la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de sus pa\u00edses: un an\u00e1lisis comparado",
        "ISBN": [
          "978-84-7476-486-4"
        ],
        "csp": "Madrid:Centro de Investigaciones Sociologicas, ISBN: 978-84-7476-486-4",
        "opera": "(a cura di): torcal m, La ciudadan\u00eda europea en el siglo XXI. Estudio comparado de sus actitudes, opini\u00f3n p\u00fablica y comportamiento pol\u00edtico. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "fraile maldonado m"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "fraile maldonado m (2010). Los determinantes de la satisfacci\u00f3n de los",
        "ciudadanos con la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de sus pa\u00edses: un an\u00e1lisis",
        "comparado. In: (a cura di): torcal m, La ciudadan\u00eda europea en el siglo XXI.",
        "Estudio comparado de sus actitudes, opini\u00f3n p\u00fablica y comportamiento",
        "pol\u00edtico. p. 175-200, Madrid:Centro de Investigaciones Sociologicas, ISBN:",
        "978-84-7476-486-4"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-156",
        "titolo": "Political Knowledge and the Logic of Voting: A Comparative Study",
        "ISBN": [
          "978-0-521-71110-4"
        ],
        "csp": "Cambridge :Cambridge University Press, ISBN: 978-0-521-71110-4",
        "opera": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Maravall & Ignacio S\u00e1nchez-Cuenca (eds.) . (a cura di): Jos\u00e9 Mar\u00eda Maravall & Ignacio S\u00e1nchez-Cuenca (eds.) , Controlling Governments: Voters, Institutions and Accountability. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "fraile maldonado m"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "fraile maldonado m (2008). Political Knowledge and the Logic of Voting: A",
        "Comparative Study. In: Jos\u00e9 Mar\u00eda Maravall & Ignacio S\u00e1nchez-Cuenca",
        "(eds.) . (a cura di): Jos\u00e9 Mar\u00eda Maravall & Ignacio S\u00e1nchez-Cuenca (eds.) ,",
        "Controlling Governments: Voters, Institutions and Accountability. p.",
        "131-156, Cambridge :Cambridge University Press, ISBN:",
        "978-0-521-71110-4"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "fraile maldonado m (2007). La influencia del conocimiento pol\u00edtico en las",
        "decisiones de voto. REVISTA ESPA\u00d1OLA DE INVESTIGACIONES",
        "SOCIOL\u00d3GICAS, vol. 120, p. 41-74, ISSN: 0210-5233"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Madrid:Centro de Investigaciones Sociologicas",
        "titolo": "Los temas economicos y sociales en las elecciones de 2004",
        "ISBN": [
          "9788474764475"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788474764475",
        "opera": "(a cura di): montero j, torcal m, lago l, Elecciones generales de 2004. ",
        "anno": "2007",
        "autori": "fraile maldonado m"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "fraile maldonado m (2007). Los temas economicos y sociales en las",
        "elecciones de 2004. In: (a cura di): montero j, torcal m, lago l, Elecciones",
        "generales de 2004. . Madrid:Centro de Investigaciones Sociologicas, ISBN:",
        "9788474764475"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "BARCELONA:Icaria editorial",
        "titolo": "\u00bfEs la protesta un fen\u00f3meno \u201cnormalizado\u201d? Una exploraci\u00f3n de los determinantes de la protesta en distintos contextos auton\u00f3micos",
        "ISBN": [
          "978-84-7426-741-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-84-7426-741-9",
        "opera": "(a cura di): grau e,, ibarra p , La red en el conflicto. Anuario de Movimientos Sociales 2007",
        "anno": "2007",
        "autori": "ferrer m, fraile maldonado m"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ferrer m, fraile maldonado m (2007). \u00bfEs la protesta un fen\u00f3meno",
        "\u201cnormalizado\u201d? Una exploraci\u00f3n de los determinantes de la protesta en",
        "distintos contextos auton\u00f3micos. In: (a cura di): grau e,, ibarra p , La red en",
        "el conflicto. Anuario de Movimientos Sociales 2007. BARCELONA:Icaria",
        "editorial, ISBN: 978-84-7426-741-9"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Centro de Investigaciones Sociol\u00f3gicas (Coleccion Opiniones & Actitudes)",
        "titolo": "J\u00f3venes, Conocimiento Pol\u00edtico y Participaci\u00f3n",
        "ISBN": [
          "9788474764451"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788474764451",
        "anno": "2007",
        "autori": "fraile maldonado m, ferrer-fons m, martin i"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "fraile maldonado m, ferrer-fons m, martin i (2007). J\u00f3venes, Conocimiento",
        "Pol\u00edtico y Participaci\u00f3n. Centro de Investigaciones Sociol\u00f3gicas (Coleccion",
        "Opiniones & Actitudes), ISBN: 9788474764451"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49-69",
        "titolo": "i sondaggi politici in Spagna: previsioni sempre pi\u00f9 incerte",
        "ISBN": [
          "9788815110329"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815110329",
        "opera": "corbetta p; gasperoni g. I sondaggi politici nelle democrazie contemporanee. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "fraile maldonado m, meilan x"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "fraile maldonado m, meilan x (2006). i sondaggi politici in Spagna:",
        "previsioni sempre pi\u00f9 incerte. In: corbetta p; gasperoni g. I sondaggi politici",
        "nelle democrazie contemporanee. p. 49-69, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "9788815110329"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MADRID:FUNDACION ALTERNATIVAS",
        "titolo": "Cu\u00e1nto saben los ciudadanos de pol\u00edtica",
        "ISBN": [
          "84-96653-20-X"
        ],
        "csp": "ISBN: 84-96653-20-X",
        "anno": "2006",
        "autori": "fraile maldonado m"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "fraile maldonado m (2006). Cu\u00e1nto saben los ciudadanos de pol\u00edtica.",
        "MADRID:FUNDACION ALTERNATIVAS, ISBN: 84-96653-20-X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Explaining the determinants of public support for cuts in unemployment benefits across OCDE countries",
        "ISSN": [
          "0268-5809"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL SOCIOLOGY",
        "csp": "vol. 20, p. 459-481, ISSN: 0268-5809",
        "anno": "2005",
        "autori": "fraile maldonado m, ferrer-fons m"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "fraile maldonado m, ferrer-fons m (2005). Explaining the determinants of",
        "public support for cuts in unemployment benefits across OCDE countries.",
        "INTERNATIONAL SOCIOLOGY, vol. 20, p. 459-481, ISSN: 0268-5809"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "217",
        "titolo": "Cuando la econom\u00eda entra en las urnas: el voto econ\u00f3mico en Espa\u00f1a (1979-1996) . vol",
        "ISBN": [
          "84-7476-381-9"
        ],
        "csp": "Madrid:Centro de Investigaciones Sociologicas, ISBN: 84-7476-381-9",
        "anno": "2005",
        "autori": "fraile maldonado m"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "fraile maldonado m (2005). Cuando la econom\u00eda entra en las urnas: el voto",
        "econ\u00f3mico en Espa\u00f1a (1979-1996) . vol. 217, Madrid:Centro de",
        "Investigaciones Sociologicas, ISBN: 84-7476-381-9"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Power Relations and premature mortality in Spain\u2019s Autonomous Communities",
        "ISSN": [
          "0020-7314"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF HEALTH SERVICES",
        "csp": "vol. 33, p. 687-722, ISSN: 0020-7314",
        "anno": "2003",
        "autori": "rodriguez sanz m, borrell c, urbanos r, pasarin mi, rico a, fraile Maldonado m, ramos x, navarro v"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "rodriguez sanz m, borrell c, urbanos r, pasarin mi, rico a, fraile Maldonado",
        "m, ramos x, navarro v (2003). Power Relations and premature mortality in",
        "Spain\u2019s Autonomous Communities. INTERNATIONAL JOURNAL OF",
        "HEALTH SERVICES, vol. 33, p. 687-722, ISSN: 0020-7314"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "fraile maldonado m (2002). El voto econ\u00f3mico en las elecciones de 1996 y",
        "2000: una comparaci\u00f3n. REVISTA ESPA\u00d1OLA DE CIENCIA POL\u00cdTICA,",
        "vol. 6, p. 129-151, ISSN: 1575-6548"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1093/ijpor/edv042"
        ],
        "titolo": "The gender gap in political knowledge: is it all about guessing? An experimental approach",
        "ISSN": [
          "1471-6909"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF PUBLIC OPINION RESEARCH",
        "csp": "ISSN: 1471-6909, doi: 10.1093/ijpor/edv042",
        "anno": "2015",
        "autori": "ferrin m, fraile maldonado m, garcia-albacete g"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ferrin m, fraile maldonado m, garcia-albacete g (2015). The gender gap in",
        "political knowledge: is it all about guessing? An experimental approach.",
        "INTERNATIONAL JOURNAL OF PUBLIC OPINION RESEARCH, ISSN:",
        "1471-6909, doi: 10.1093/ijpor/edv042"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1017/S0007123414000532"
        ],
        "titolo": "Why does Alejandro know more about politics than Catalina? Explaining the Latin American Gender Gap in Political Knowledge",
        "ISSN": [
          "1469-2112"
        ],
        "journal": "BRITISH JOURNAL OF POLITICAL SCIENCE",
        "csp": "ISSN: 1469-2112, doi: 10.1017/S0007123414000532",
        "anno": "2015",
        "autori": "fraile maldonado m, GOMEZ, R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "fraile maldonado m, GOMEZ, R (2015). Why does Alejandro know more",
        "about politics than Catalina? Explaining the Latin American Gender Gap in",
        "Political Knowledge. BRITISH JOURNAL OF POLITICAL SCIENCE, ISSN:",
        "1469-2112, doi: 10.1017/S0007123414000532"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Young and gapped? Studying civic knowledge of girls and boys in Europe",
        "ISSN": [
          "1065-9129"
        ],
        "journal": "POLITICAL RESEARCH QUARTERLY",
        "csp": "vol. 68, p. 63-76, ISSN: 1065-9129",
        "anno": "2015",
        "autori": "ferrin pereira m, fraile maldonado m, rubal m"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ferrin pereira m, fraile maldonado m, rubal m (2015). Young and gapped?",
        "Studying civic knowledge of girls and boys in Europe. POLITICAL",
        "RESEARCH QUARTERLY, vol. 68, p. 63-76, ISSN: 1065-9129"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Does deliberation contribute to a decrease of the gender gap in knowledge",
        "ISSN": [
          "1465-1165"
        ],
        "journal": "EUROPEAN UNION POLITICS",
        "csp": "vol. 15, p. 372-388, ISSN: 1465-1165",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fraile Maldonado M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fraile Maldonado M (2014). Does deliberation contribute to a decrease of",
        "the gender gap in knowledge. EUROPEAN UNION POLITICS, vol. 15, p.",
        "372-388, ISSN: 1465-1165"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Political consumerism and the decline of class politics in Western Europe",
        "ISSN": [
          "0020-7152"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF COMPARATIVE SOCIOLOGY",
        "csp": "vol. 54(5-6): 467-489 , p. 467-489, ISSN: 0020-7152",
        "anno": "2014",
        "autori": "ferrer-fons m, fraile maldonado m"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ferrer-fons m, fraile maldonado m (2014). Political consumerism and the",
        "decline of class politics in Western Europe. INTERNATIONAL JOURNAL",
        "OF COMPARATIVE SOCIOLOGY, vol. 54(5-6): 467-489 , p. 467-489,",
        "ISSN: 0020-7152"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Not all news sources are equally informative: A cross-national analysis of political knowledge in Europe",
        "ISSN": [
          "1940-1612"
        ],
        "journal": "THE INTERNATIONAL JOURNAL OF PRESS/POLITICS",
        "csp": "vol. 19, p. 275-294, ISSN: 1940-1612",
        "anno": "2014",
        "autori": "fraile maldonado m, iyengar s"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "fraile maldonado m, iyengar s (2014). Not all news sources are equally",
        "informative: A cross-national analysis of political knowledge in Europe. THE",
        "INTERNATIONAL JOURNAL OF PRESS/POLITICS, vol. 19, p. 275-294,",
        "ISSN: 1940-1612"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Correspondence between the objective and the subjective economies: personal economic circumstances as a heuristic",
        "ISSN": [
          "1467-9248"
        ],
        "journal": "POLITICAL STUDIES",
        "csp": "vol. 62(4): 895-912 , p. 895-912, ISSN: 1467-9248",
        "anno": "2014",
        "autori": "fraile maldonado m, pardos-prado s"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "fraile maldonado m, pardos-prado s (2014). Correspondence between the",
        "objective and the subjective economies: personal economic circumstances",
        "as a heuristic. POLITICAL STUDIES, vol. 62(4): 895-912 , p. 895-912,",
        "ISSN: 1467-9248"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Economic vote instability: Endogeneity or restricted rariance? Spanish panel evidence (2008 and 2011)",
        "ISSN": [
          "1475-6765"
        ],
        "journal": "EUROPEAN JOURNAL OF POLITICAL RESEARCH",
        "csp": "vol. 53, p. 160-179, ISSN: 1475-6765",
        "anno": "2014",
        "autori": "fraile maldonado m, lewis-beck m"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "fraile maldonado m, lewis-beck m (2014). Economic vote instability:",
        "Endogeneity or restricted rariance? Spanish panel evidence (2008 and",
        "2011). EUROPEAN JOURNAL OF POLITICAL RESEARCH, vol. 53, p.",
        "160-179, ISSN: 1475-6765"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Do women know less about politics than men? The Gender Gap in Political Knowledge in Europe",
        "ISSN": [
          "1468-2893"
        ],
        "journal": "SOCIAL POLITICS",
        "csp": "vol. 21, p. 261-289, ISSN: 1468-2893",
        "anno": "2014",
        "autori": "fraile maldonado m"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "fraile maldonado m (2014). Do women know less about politics than men?",
        "The Gender Gap in Political Knowledge in Europe. SOCIAL POLITICS, vol.",
        "21, p. 261-289, ISSN: 1468-2893"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Multi-dimensional economic voting in Spain: the 2008 elections",
        "ISSN": [
          "0261-3794"
        ],
        "journal": "ELECTORAL STUDIES",
        "csp": "vol. 32(3): 465-469 , p. 465-469, ISSN: 0261-3794",
        "anno": "2013",
        "autori": "fraile maldonado m, lewis-beck m"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "fraile maldonado m, lewis-beck m (2013). Multi-dimensional economic",
        "voting in Spain: the 2008 elections. ELECTORAL STUDIES, vol. 32(3):",
        "465-469 , p. 465-469, ISSN: 0261-3794"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Do information rich contexts reduce knowledge inequalities? The contextual determinants of political knowledge in Europe",
        "ISSN": [
          "0001-6810"
        ],
        "journal": "ACTA POLITICA",
        "csp": "vol. 48, p. 119-143, ISSN: 0001-6810",
        "anno": "2013",
        "autori": "fraile maldonado m"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "fraile maldonado m (2013). Do information rich contexts reduce knowledge",
        "inequalities? The contextual determinants of political knowledge in Europe.",
        "ACTA POLITICA, vol. 48, p. 119-143, ISSN: 0001-6810"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Economics and elections in Spain (1982-2008): Cross-measures, cross-Time",
        "ISSN": [
          "0261-3794"
        ],
        "journal": "ELECTORAL STUDIES",
        "csp": "vol. 3, p. 485-490, ISSN: 0261-3794",
        "anno": "2012",
        "autori": "fraile maldonado m, lewis-beck, m"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "fraile maldonado m, lewis-beck, m (2012). Economics and elections in",
        "Spain (1982-2008): Cross-measures, cross-Time. ELECTORAL STUDIES,",
        "vol. 3, p. 485-490, ISSN: 0261-3794"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Widening or reducing the knowledge gap? Testing the media effects on political knowledge in Spain (2004-2006)",
        "ISSN": [
          "1940-1612"
        ],
        "journal": "THE INTERNATIONAL JOURNAL OF PRESS/POLITICS",
        "csp": "vol. 16(2): 163-184, p. 163-184, ISSN: 1940-1612",
        "anno": "2011",
        "autori": "fraile maldonado m"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "fraile maldonado m (2011). Widening or reducing the knowledge gap?",
        "Testing the media effects on political knowledge in Spain (2004-2006). THE",
        "INTERNATIONAL JOURNAL OF PRESS/POLITICS, vol. 16(2): 163-184, p.",
        "163-184, ISSN: 1940-1612"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Economic voting in Spain: A 2000 panel test",
        "ISSN": [
          "0261-3794"
        ],
        "journal": "ELECTORAL STUDIES",
        "csp": "vol. 29, p. 210-220, ISSN: 0261-3794",
        "anno": "2010",
        "autori": "fraile maldonado m, lewis-beck m"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "fraile maldonado m, lewis-beck m (2010). Economic voting in Spain: A",
        "2000 panel test. ELECTORAL STUDIES, vol. 29, p. 210-220, ISSN:",
        "0261-3794"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Explaining the determinants of public support for cuts in unemployment benefits across OCDE countries",
        "ISSN": [
          "0268-5809"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL SOCIOLOGY",
        "csp": "vol. 20, p. 459-481, ISSN: 0268-5809",
        "anno": "2005",
        "autori": "fraile maldonado m, ferrer-fons m"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "fraile maldonado m, ferrer-fons m (2005). Explaining the determinants of",
        "public support for cuts in unemployment benefits across OCDE countries.",
        "INTERNATIONAL SOCIOLOGY, vol. 20, p. 459-481, ISSN: 0268-5809"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C3",
    "progr": "35827",
    "nome": "FRAILE MALDONADO Marta Azucena",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Member of the Editorial Board Colecci\u00f3n Opiniones y Actitudes (CIS, Centro de Investigaciones Sociol\u00f3gicas)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Member of the Editorial Board of the Colecci\u00f3n Elecciones (CIS, Centro de Investigaciones Sociol\u00f3gicas)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Member of the Editorial Board of the European Journal of Political Research (http://onlinelibrary.wiley.com/journal/ 10.1111/(ISSN)1475-6765/homepage/Editori alBoard.html)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Member of the Editorial Board of the Revista Espanola de Ciencia Politica (http://recyt.fecyt.es/index.php/recp/about/editorialTeam)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Electoral consequences of social policies in the Spanish democracy: a limit or an enrichment of economic voting theory? 9th European School on Historical and Comparative Sociological Research on Social Policy, Budapest, December: 6-9. Paper presenter",
        "periodo": "dal 06-12-1996 al 09-12-1996"
      },
      {
        "content": "1998. The politics of unemployment. The Spanish experience in comparative perspective. Conference on Unemployment\u2019s effects. Princeton University. Paper presenter",
        "periodo": "dal 06-11-1998 al 09-11-1998"
      },
      {
        "content": "Explaining 14 years of socialist power in democratic Spain (1982-1996). ECPR Joint Session of Workshops. Mannheim, 26-31 March. Paper presenter",
        "periodo": "dal 26-03-1999 al 31-03-1999"
      },
      {
        "content": "1999: Economic Expectations in Spain (1986-1996): A rationalization of voting decisions? European Consortium for Sociological Research. Workshop: Causes and Consequences of Socio-economic and Political attitudes in Eastern and Western Europe. Mannheim, 6-8 October. Paper presenter",
        "periodo": "dal 06-10-1999 al 08-10-1999"
      },
      {
        "content": "Patterns of family formation in the UK. American Sociological Association, Whashinton DC. Agosto 12-16 (with Richard Breen & C Ianelli). Paper presenter",
        "periodo": "dal 12-08-2000 al 16-08-2000"
      },
      {
        "content": "Economic Voting in Spain during the 1990s.Special Conference on Institutions and Economic Voting. Trondheim, Norway. April 9-12, Paper presenter",
        "periodo": "dal 09-04-2001 al 12-04-2001"
      },
      {
        "content": "Political sophistication and democratic accountability: an examination of the Spanish case. ECPR Joint Session in Turin, 22-27 March. Paper presenter",
        "periodo": "dal 22-03-2002 al 27-03-2002"
      },
      {
        "content": "Political Knowledge and the logic of voting: a comparative approach. ECPR General Conference. Budapest, 8-10 Sep. Paper presenter",
        "periodo": "dal 08-09-2005 al 10-09-2005"
      },
      {
        "content": "Organizer of the workshop 11. \u201cPolitical Culture and electoral behaviour across regions: a multilevel perspective\u201d at VI Congreso de Ciencia Pol\u00edtica y de la Administraci\u00f3n. Madrid",
        "periodo": "dal 21-09-2005 al 23-09-2005"
      },
      {
        "content": "Social Determinants of political consumerism in Europe: a contribution to the death of social class debate. European Comparative Sociological Research Conference. Paris: 25 & 26 Nov. Paper presenter",
        "periodo": "dal 25-11-2005 al 26-11-2005"
      },
      {
        "content": "Is protest a \u201cnormalised\u201d political phenomenon? Exploring the determinants of political protest across multilevel contexts. ECPR Joint Session in Nicosia, Cyprus, April 25-30. (with Mariona Ferrer). Paper presenter",
        "periodo": "dal 25-04-2006 al 30-04-2006"
      },
      {
        "content": "The context of demonstrations in Spain: a comparative analysis of three different regional contexts in Spain (the Basque Country, Catalonia and Madrid). ECPR General Conference, Pisa. September 6-8. (with Mariona Ferrer). Paper presenter",
        "periodo": "dal 06-09-2007 al 08-09-2007"
      },
      {
        "content": "Exploring individual and contextual determinants of political consumerism in Europe. 38th World Congress of the International Institute of Sociology. Budapest, June 26-30. Paper presenter",
        "periodo": "dal 26-06-2008 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "Measuring public attitudes towards surveys in Spain. Presented at 7th International Conference on Social Science Methodology, Naples (Italy), September 1-5 (with Monica Mendez and Joan Font). Paper presenter",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 05-09-2008"
      },
      {
        "content": "Economics and Elections in Spain (1982-2008): Cross-Measures, Cross-Time. ECPR General Conference, Postdam. September 8-10. (with Michael Lewis-Beck). Paper presenter",
        "periodo": "dal 08-09-2009 al 10-09-2009"
      },
      {
        "content": "Widening or reducing the Knowledge gap? Testing the media effects on Political Knowledge in Spain (2004-2006). March 22-27, ECPR Joint Sessions (Munster). Paper presenter",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 27-03-2010"
      },
      {
        "content": "Exploring the media effects in Knowledge: A comparative study of the 2009 European electoral campaigns. November 18-19. PIREDEU Final Conference (Brussels). Paper presenter",
        "periodo": "dal 18-11-2010 al 19-11-2010"
      },
      {
        "content": "Testing the Knowledge Gap: A Comparison of Traditional Media and Internet in Finland and Spain. Second Symposium on Political Communication, Segovia, 17-18 March. Paper presenter",
        "periodo": "dal 17-03-2011 al 18-03-2011"
      },
      {
        "content": "Explaining the Persistent Gender Gap in Knowledge in Europe. Nuffield Political Science Seminars. Nuffield College, 25 October. Paper presenter (invited guess)",
        "periodo": "dal 25-10-2011 al 25-10-2011"
      },
      {
        "content": "Multi-Dimensional Economic Voting in Spain: the 2008 Elections. \u201cThe New Evonomic Voter\u201d Shambaugh Conference, March 22-25. University of Iowa (Iowa City). Paper presenter",
        "periodo": "dal 22-03-2012 al 25-03-2012"
      },
      {
        "content": "Economic, Ideology, and the Spanish Voter: Causality Issues and Panel Data (2000-2011). International Seminar \u201cChange in Political Attitudes: Panels and Experiments\u201d, UAB, 7-8 June (Barcelona). Paper presenter",
        "periodo": "dal 07-06-2012 al 08-06-2012"
      },
      {
        "content": "Are there gender inequalities in civic knowledge of European adolescent? ELECDEM final Conference, 28-30 June (EUI) (with Monica Ferr\u00edn and Marti\u00f1o Rubal).Paper presenter",
        "periodo": "dal 28-06-2012 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Director of the Panel RC21.186 (Inequalities in Political Knowledge: Individual and Contextual Determinants). IPSA, XX World Congress of Political Science. Madrid, 8-12 July (2012)",
        "periodo": "dal 08-07-2012 al 12-07-2012"
      },
      {
        "content": "Can knowledge inequalities be reduced? A comparative analysis of Europe. IPSA, XX World Congress of Political Science. Madrid, 8-12 July. Paper presenter",
        "periodo": "dal 08-07-2012 al 12-07-2012"
      },
      {
        "content": "Does deliberation contribute to a decrease of the Gender Gap in Knowledge? Presented at EuroPolis seminar at the Center for Deliberative Democracy, Stanford University, 30 November \u2013 2 December. Paper presenter",
        "periodo": "dal 30-11-2012 al 02-12-2012"
      },
      {
        "content": "Exploring Differences in Political Knowledge of Boys and Girls in Europe (with Monica Ferr\u00edn and Marti\u00f1o Rubal). 3rd European Conference on Politics and Gender. Barcelona 21-23 March. Paper presenter",
        "periodo": "dal 21-03-2013 al 23-03-2013"
      },
      {
        "content": "Studying the persistent gender gap in political knowledge: evidence from Greece (with Pavlos Vasilopoulos). 3rd European Conference on Politics and Gender. Barcelona 21-23 March. Paper presenter",
        "periodo": "dal 21-03-2013 al 23-03-2013"
      },
      {
        "content": "Contextual Determinants of the Latin American Gender Gap in Political Knowledge (with Raul G\u00f3mez). EPSA 3rd annual Conference. Barcelona 20-23 June. Paper presenter",
        "periodo": "dal 20-06-2013 al 23-06-2013"
      },
      {
        "content": "The gender gap political knowledge. Is it all about guessing? (with Monica Ferr\u00edn and Gema Garc\u00eda). ESA Conference 28-31 August. Paper presenter",
        "periodo": "dal 28-08-2013 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Director of the Workshop: \u201cResources, abilities, motivation and what else? Studying Inequalities in Political Knowledge in Democratic Systems\u201d. Organized at ECPR Joint Sessions, Salamanca: 10-15 April (2014) (https://ecpr.eu/Events/PanelList.aspx?EventID=12)",
        "periodo": "dal 10-04-2014 al 15-04-2014"
      },
      {
        "content": "The Informative Effects of incidental on line exposure to news: a panel analysis. ECPR Joint Sessions, Salamanca: 10-15 April (with Carolina Galais). Paper presenter",
        "periodo": "dal 10-04-2014 al 15-04-2014"
      },
      {
        "content": "What is Politics? An empirical assessment about the meaning of politics. EPSA 4th annual Conference. Edinburgh, June 19-21. (with Monica Ferr\u00edn, Gema Garcia and Raul G\u00f3mez). Paper presenter",
        "periodo": "dal 19-06-2014 al 21-06-2014"
      },
      {
        "content": "Inequalities in political knowledge. Is it all about guessing? An experimental approach EPSA 4th annual Conference. Edinburgh, June 19-21. (with Monica Ferr\u00edn and Gema Garcia).Paper presenter",
        "periodo": "dal 19-06-2014 al 21-06-2014"
      },
      {
        "content": "Political Knowledge of Young People. Conference \u2018Youth, Politics and Society. What Makes Adolescents Learn in the 21st Century?\u2019 9-10 . September 2014. Centre for Citizenship and Democracy, KU Leuven. (with Monica Ferr\u00edn and Gema Garcia). Paper presenter",
        "periodo": "dal 09-09-2014 al 10-09-2014"
      },
      {
        "content": "What is Politics? Women and Men\u2019s Conceptions of the Political. ECPR-Politics and Gender. Uppsala, Sweden (11-13 June). (with Monica Ferr\u00edn, Gema Garcia, and Raul G\u00f3mez). Paper presenter",
        "periodo": "dal 11-06-2015 al 13-06-2015"
      },
      {
        "content": "Young\u2019s Adults Gender Gap in Political Knowledge: a life cycle approach. ECPR-Politics and Gender. Uppsala, Sweden (11-13 June) (with Monica Ferr\u00ednand Gema Garcia). Paper presenter",
        "periodo": "dal 11-06-2015 al 13-06-2015"
      },
      {
        "content": "Director of the Workshop: \u201cNew insights in the study of gender differences in political engagement\u201d, Organized at XII Congreso AECPA, San Sebastian: 13-15 July (2015)",
        "periodo": "dal 13-07-2015 al 15-07-2015"
      },
      {
        "content": "Political Learning During Electoral Campaigns. GSDS Symposium \u201cExploring Ignorance\u201d. Konstanz 18-20 May (with Monica Ferr\u00edn and Gema Garc\u00eda). Paper presenter",
        "periodo": "dal 18-05-2016 al 20-05-2016"
      },
      {
        "content": "Who learns what? Political Learning During Electoral Campaigns. EPSA 6th annual Conference. Brussels, June 23-25. Paper presenter",
        "periodo": "dal 23-06-2016 al 25-06-2016"
      },
      {
        "content": "Is it simply gender? Content, Format, and Time in Political Knowledge Measures. APSA, Philadelphia, September 2016. Paper presenter",
        "periodo": "dal 01-09-2016 al 04-09-2016"
      },
      {
        "content": "Comparing political knowledge across knowledge items: a question level approach. APSA, Philadelphia, September 2016. Paper presenter",
        "periodo": "dal 01-09-2016 al 04-09-2016"
      },
      {
        "content": "Who learns in information rich contexts? A reassessment of the contribution of electoral campaigns to a decrease in knowledge gaps. ECPR General Conference (Prague, September 2016). Paper presenter",
        "periodo": "dal 07-09-2016 al 10-09-2016"
      },
      {
        "content": "Socialization or situation? Exploring the origins of the gender gap in political knowledge. ECPR General Conference (Prague, September 2016). Paper presenter",
        "periodo": "dal 07-09-2016 al 10-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Research Study for Fundaci\u00f3n Alternativas (http://www.fundacionalternativas.org/la-fundacion): Cu\u00e1nto saben los ciudadanos de pol\u00edtica Interview for the newspaper El Periodico where I summarize the main findings of the study: 10/11/2006. \u201cA menores recursos, mayor abstenci\u00f3n\u201d (http://www.lourdesmunozsantamaria.cat/I MG/pdf/MenystensmesabstencioElperiodico. pdf)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Centro de Investigaciones Sociologicas. Informe Metodologico: La Medicion de la exposicion a medios y el conocimiento politico de los ciudadanos.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Tre sessenni di ricerca riconosciuti dalla Comisi\u00f3n Nacional Evaluadora de la Actividad Investigadora, 1998-2003, 2004-2009 e 2010-2015 (http://www.mecd.gob.es/servicios-al-ciu dadano-mecd/catalogo/general/educacion/0 50920/ficha.html) del ministero dell'istruzione Spagnolo. Nota: per ogni sessennio viene valutata la qualit\u00e0 di 5 articoli scelti dal candidato, in base all'impact factor della rivista e il numero di citazioni ottenute)",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Premio-Distinci\u00f3n Jaime Vi\u00e7ens Vivens a la Calidad Docente Universitaria (2004) for the proyect \u201cVilla Pompeu\u201d (with Miquel Salvador) (Diari oficial de la Generalitat de Catalunya num 4225, de 23 de Septiembre de 2004)",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 23-09-2004"
      },
      {
        "content": "Certificato di Abilitazione nazionale come professore associato (Profesor Titular de Universidad) del Ministerio de Educaci\u00f3n y Ciencia, Spagna dal 14-03-2006",
        "periodo": "dal 14-03-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "2008. Premio Synovate a la contribuci\u00f3n m\u00e1s innovadora en el campo de la metodolog\u00eda de encuestas por su presentaci\u00f3n en el V Congreso de Metodolog\u00eda de encuestas. 24-26 de Septiembre, C\u00f3rdoba (Spain)",
        "periodo": "dal 24-09-2008 al 25-09-2008"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Statistical Analysis for Social Sciences (I), Pompeu-Fabra University, Barcelona; PhD programme of the Department of Political Science. One semester compulsory course, four consecutive years",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 30-03-2004"
      },
      {
        "content": "Research Design in Political Science, Autonoma University of Madrid; PhD programme of the Department of Political Science. One semester course. Four consecutive years",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 30-06-2007"
      },
      {
        "content": "Two days Seminar: \u201cMethods Clinic\u201d for PhD students of the SPS department of the EUI (total of 16h)",
        "periodo": "dal 18-06-2012 al 19-06-2012"
      },
      {
        "content": "PHD in Human Rights, Politics and Sustainability (Scuola Superiore Sant\u2019Anna \u2013 Pisa): RESEARCH DESIGN IN SOCIAL SCIENCES (II): PRACTICAL TOPICS (20h course)",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-01-2015"
      },
      {
        "content": "Currently Coordinator of the Data Clinic at the EUI (http://www.eui.eu/ServicesAndAdmin/Acad emicService/Academic-and-Professional-De velopment/Data-Clinic/Our-Team.aspx)",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "SPS Department (EUI) Workshop Understanding and Measuring Media Effect. EUI. Training Session 2: How to capture media exposure in surveys: measuring problems and recent development Presentation: Who learns what in an electoral campaign? A Panel Analysis of the 2015 Spanish Elections",
        "periodo": "dal 06-06-2016 al 07-06-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Professor at IE Business School, Madrid.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 31-01-2009"
      },
      {
        "content": "Jean Monet Fellow, Robert Schuman Centre for Advanced Studies, EUI (Florence)",
        "periodo": "dal 01-04-2010 al 31-03-2012"
      },
      {
        "content": "Scuola Superiore Sant\u2019Anna (Pisa). Three courses: 1-Political Communication (20 hours- undergraduate); 2-Evaluating Democracy and Citizenship: a Global, Comparative, and Empirical Perspective (40hours- master); 3-Research Design and Methods in Political Science (20hours-PhD",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-01-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Reviewer for the PhD Grants of the Fundacion la Caixa (https://www.obrasociallacaixa.org/es/we b/guest/educacion-becas/becas/en-un-vist azo)",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Reviewer for the following journals: American Political Science Review; American Journal of Political Research; British Journal of Political Science; Comparative Political Studies; Electoral Studies European Union Politics; European Journal of Political Research; European Political Science Review; International Journal of Press Politics; International Journal of Public Opinion Research; International Sociology; Journal of Communication; Journal of Elections, Public Opinion and Parties; Journal of Women, Politics & Policy; Mass Communication & Society; Political Behaviour; Political Communication Public Opinion Quarterly; Political Research Quarterly; Political Studies; Public Understanding of Science; Scandinavian Political Studies; Social Politics; Social Science Quarterly; Southern European Politics and Societies; Revista Espa\u00f1ola de Ciencia Pol\u00edtica; Revista de Estudios Pol\u00edticos; Revista Internacional de Sociolog\u00eda; Revista Espa\u00f1ola de Investigaciones Sociol\u00f3gicas; Young-Nordic Journal of Youth Research",
        "periodo": "dal 01-01-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Grant Reviewer for the Spanish Agency of Project Evaluation (ANEP). Areas: Political Science and Political Communication",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Reviewer for the Spanish Agency of Project Evaluation (ANEP) for the excellence programme: Ramon y Cajal (Spanish Ministry of Economy and Competitiveness)",
        "periodo": "dal 11-05-2015 al 12-05-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Political Consequences of the implementation of social and economic policies. Financed by the Spanish Ministry of Science and Innovation. Reference: SEC96-0703. PI: prof. Jos\u00e9 M\u00aa Maravall",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "National patterns of social mobility, 1970-1995: Divergence or convergence? (Financed by the EUI). PI: prof. Richard Breen",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 01-09-2000"
      },
      {
        "content": "Institutions and Economic Voting. Financed by the Norwegian Research Council (Grant #134517/530) (Trodheim University).",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Rational Voting and Electoral Control of Governments in Democracy. Financed by the Spanish Ministry of Science and Innovation (Reference: BSO2000-0747-C02-01). PI: prof. Ferm\u00edn Bouza",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "The empirical theory of democracy. Financed by CEACS (Juan March Institute) . PI: Prof. Jose Mar\u00eda Maravall",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "Analysing the first wave of the ESS. Financed by the Spanish Ministry of Science and Innovation (Reference: SEC2002-03364). PI: Prof. Mariano Torcal",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Values Systems of the Citizens and Socio-Economic Conditions-Challenges from Democratization for the EU Enlargement. Financed by the Spanish Ministry of Science and Innovation (Reference: SEC2001-4968-E)",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "Political Competition in Multilevel spaces. Identities parties and elections. Financed by the Spanish Ministry of Science and Innovation (Reference: SEC2003-00418). PI: Prof. Francesc Pallar\u00e9s",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Religion, ideology and vote in Europe. Financed by the Spanish Ministry of Science and Innovation (Reference: SEJ2006-10073/CPOL). PI: Jose Ramon Montero",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "PIREDEU: Providing an Infrastructure for Research on Electoral Democracy in the European Union. Project number 211810. Coordinated by EUI & Robert Schuman Center for Adavanced Studies Principal Investigator: Mark Franklin",
        "periodo": "dal 01-04-2010 al 31-03-2012"
      },
      {
        "content": "euandi. Researcher responsible for the Spanish team (http://www.eui.eu/Projects/EUDO/EUandI/CountryTeams/Spain.aspx). Principal Investigator: Alexander Trechsel",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 31-12-2014"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "El repertorio de la acci\u00f3n pol\u00edtica en el siglo XXI: \u00bfNuevos recursos y actitudes para nuevas formas de participaci\u00f3n? Modulo especial de encuesta CIUDADANIA Y PARTICIPACION financiado por el Centro de Investigaciones Sociol\u00f3gicas (CIS)-convocatoria competitiva 2005 (http://www.cis.es/cis/opencm/ES/1_encue stas/ModuloEncuestas/moduloencuestas.jsp ). Principal Investigator",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "EuroPolis: A deliberative polity-making project. Call Identifier FP7-SSH-2007-1 (Collaborative Project). Project number: GA2255314, CSIC. Coordinator: Pierangelo Isernia (Universit\u00e0 de Siena). Responsible of the Spanish partnership.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Causes and consequences of citizens\u2019 political knowledge: Spain in comparative perspective. Financed by the Spanish Ministry of Science and Innovation. Reference: CSO2008-03819/SOCI. Principal Investigator",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "\u00bfHow much do people know about socioeconomic and political reality in Spain? An analysis of the gender differences. Modulo especial de encuesta CONOCIMIENTO SOBRE LA REALIDAD SOCIOPOLITICA Y ECON\u00d3MICA. Financiado por el Centro de Investigaciones Sociol\u00f3gicas (CIS)-convocatoria competitiva 2012 (http://www.cis.es/cis/opencm/ES/1_encue stas/ModuloEncuestas/moduloencuestas.jsp ). Principal Investigator",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "A study of the persistent gender gap in politics in Spain. Financed by the Spanish Ministry of Economy. Reference: CSO2012-32009. (http://www.genpol.eu/index.php/en/). Principal Investigator",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ]
  }
}