{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo strano caso delle elezioni portoghesi nel sud Europa dell\u2019austerit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1120-4036"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STUDI POLITICI",
        "csp": "vol. 28, p. 27-43, ISSN: 1120-4036",
        "anno": "2016",
        "autori": "Accornero G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Accornero G (2016). Lo strano caso delle elezioni portoghesi nel sud",
        "Europa dell\u2019austerit\u00e0. RIVISTA DI STUDI POLITICI, vol. 28, p. 27-43, ISSN:",
        "1120-4036"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/14742837.2016.1199320"
        ],
        "titolo": "Players and arenas: strategic interactionism in social movements studies",
        "ISSN": [
          "1474-2837"
        ],
        "journal": "SOCIAL MOVEMENT STUDIES",
        "csp": "ISSN: 1474-2837, doi: 10.1080/14742837.2016.1199320",
        "anno": "2016",
        "autori": "McGarry A, Davidson R, Jasper J, Duyvendak J, Accornero G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "McGarry A, Davidson R, Jasper J, Duyvendak J, Accornero G (2016).",
        "Players and arenas: strategic interactionism in social movements studies.",
        "SOCIAL MOVEMENT STUDIES, ISSN: 1474-2837, doi:",
        "10.1080/14742837.2016.1199320"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Oxford",
        "titolo": "So many as the stars of the sky in multitude, and as the sand which is by the sea shore innumerable",
        "csp": "New York:Berghahn Books",
        "opera": "Fillieule O ; Accornero G. Social Movement Studies in Europe. The State of the Art",
        "anno": "2016",
        "autori": "Accornero G, Fillieule O."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Accornero G, Fillieule O. (2016). So many as the stars of the sky in",
        "multitude, and as the sand which is by the sea shore innumerable. In:",
        "Fillieule O ; Accornero G. Social Movement Studies in Europe. The State of",
        "the Art. Oxford, New York:Berghahn Books"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Oxford",
        "titolo": "Revolutionary or Mild mannered? Social Movements and Social Movement Studies in Portugal",
        "ISBN": [
          "978-1-78533-097-1"
        ],
        "csp": "New York:Berghahn Books, ISBN: 978-1-78533-097-1",
        "opera": "Fillieule O. Accornero G. Social Movement Studies in Europe. The State of the Art",
        "anno": "2016",
        "autori": "Accornero G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Accornero G (2016). Revolutionary or Mild mannered? Social Movements",
        "and Social Movement Studies in Portugal. In: Fillieule O. Accornero G.",
        "Social Movement Studies in Europe. The State of the Art. Oxford, New",
        "York:Berghahn Books, ISBN: 978-1-78533-097-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Accornero G (2016). Preface. In: Kostis Kornetis, Eirini Kotsovili, and",
        "Nikolaos Papadogiannis. Consumption and Gender in Southern Europe",
        "since the Long 1960s. Londra:Bloombsbury Academic"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NEW YORK:Berghahn Books",
        "titolo": "The Revolution before the Revolution. Late Authoritarianism and Student Protest in Portugal",
        "ISBN": [
          "978-1-78533-114-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-1-78533-114-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "Accornero G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Accornero G (2016). The Revolution before the Revolution. Late",
        "Authoritarianism and Student Protest in Portugal. NEW YORK:Berghahn",
        "Books, ISBN: 978-1-78533-114-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/01402382.2014.937587"
        ],
        "titolo": "\u2018Mild Mannered\u2019? Protest and Mobilisation in Portugal in Times of Crisis",
        "ISSN": [
          "0140-2382"
        ],
        "journal": "WEST EUROPEAN POLITICS",
        "csp": "vol. 38, p. 491-515, ISSN: 0140-2382, doi: 10.1080/01402382.2014.937587",
        "anno": "2015",
        "autori": "Accornero G, Ramos Pinto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Accornero G, Ramos Pinto P (2015). \u2018Mild Mannered\u2019? Protest and",
        "Mobilisation in Portugal in Times of Crisis. WEST EUROPEAN POLITICS,",
        "vol. 38, p. 491-515, ISSN: 0140-2382, doi: 10.1080/01402382.2014.937587"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.15448/1980-864X.2015.2.21366"
        ],
        "titolo": "\u2018Brandos costumes?\u2019 Protesto e mobiliza\u00e7\u00e3o em Portugal sob a austeridade, 2010-2013",
        "ISSN": [
          "1980-864X"
        ],
        "journal": "ESTUDOS IBERO-AMERICANOS",
        "csp": "vol. 41, p. 382-421, ISSN: 1980-864X, doi: http://dx.doi.org/10.15448/1980-864X.2015.2.21366",
        "anno": "2015",
        "autori": "Accornero G, Ramos Pinto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Accornero G, Ramos Pinto P (2015). \u2018Brandos costumes?\u2019 Protesto e",
        "mobiliza\u00e7\u00e3o em Portugal sob a austeridade, 2010-2013. ESTUDOS",
        "IBERO-AMERICANOS, vol. 41, p. 382-421, ISSN: 1980-864X, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.15448/1980-864X.2015.2.21366"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Viol\u00eancia e sociedade em ditaduras ibero-americanas no s\u00e9culo XX: Argentina",
        "titolo": "Redes e repert\u00f3rio da resist\u00eancia estudantil durante o Estado Novo portugu\u00eas",
        "csp": "Brasil, Espanha e Portugal. PORTO ALEGRE:EDIPUCRS",
        "opera": "Jorge Marco, Helder Gordim da Silveira and Jaime Valim Mansan",
        "anno": "2015",
        "autori": "Accornero g"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Accornero g (2015). Redes e repert\u00f3rio da resist\u00eancia estudantil durante o",
        "Estado Novo portugu\u00eas. In: Jorge Marco, Helder Gordim da Silveira and",
        "Jaime Valim Mansan. Viol\u00eancia e sociedade em ditaduras",
        "ibero-americanas no s\u00e9culo XX: Argentina, Brasil, Espanha e Portugal.",
        "PORTO ALEGRE:EDIPUCRS"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "Roma:Bordeaux",
        "titolo": "Le citt\u00e0 e la crisi: il caso di Lisbona",
        "opera": "Paolo de Nardis. Le citt\u00e0 e la crisi. Quattro casi di globalizzazione urbana",
        "anno": "2015",
        "autori": "Accornero G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Accornero G (2015). Le citt\u00e0 e la crisi: il caso di Lisbona. In: Paolo de",
        "Nardis. Le citt\u00e0 e la crisi. Quattro casi di globalizzazione urbana.",
        "Roma:Bordeaux"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4000/conflits.18664"
        ],
        "titolo": "La r\u00e9pression politique sous l\u2019Estado Novo au Portugal et ses effets sur l\u2019opposition estudiantine: des ann\u00e9es 1960 \u00e0 la fin du r\u00e9gime",
        "ISSN": [
          "1157-996X"
        ],
        "journal": "CULTURES ET CONFLITS",
        "csp": "p. 93-112, ISSN: 1157-996X, doi: 10.4000/conflits.18664",
        "anno": "2013",
        "autori": "Accornero G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Accornero G (2013). La r\u00e9pression politique sous l\u2019Estado Novo au",
        "Portugal et ses effets sur l\u2019opposition estudiantine: des ann\u00e9es 1960 \u00e0 la fin",
        "du r\u00e9gime. CULTURES ET CONFLITS, p. 93-112, ISSN: 1157-996X, doi:",
        "10.4000/conflits.18664"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/13510347"
        ],
        "titolo": "Contentious Politics and Student Dissent in the Twilight of the Portuguese Dictatorship: Analysis of a Protest Cycle\u2019,",
        "ISSN": [
          "1351-0347"
        ],
        "journal": "DEMOCRATIZATION",
        "csp": "vol. 48, p. 1036-1055, ISSN: 1351-0347, doi: 10.1080/13510347",
        "anno": "2013",
        "autori": "Accornero G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Accornero G (2013). Contentious Politics and Student Dissent in the",
        "Twilight of the Portuguese Dictatorship: Analysis of a Protest Cycle\u2019,.",
        "DEMOCRATIZATION, vol. 48, p. 1036-1055, ISSN: 1351-0347, doi:",
        "10.1080/13510347"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mobiliza\u00e7\u00e3o e radicaliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica no final do Estado Novo: o papel do movimento estudantil",
        "ISSN": [
          "0003-2573"
        ],
        "journal": "AN\u00c1LISE SOCIAL",
        "csp": "vol. 48, p. 572-591, ISSN: 0003-2573",
        "anno": "2013",
        "autori": "Accornero G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Accornero G (2013). Mobiliza\u00e7\u00e3o e radicaliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica no final do Estado",
        "Novo: o papel do movimento estudantil. AN\u00c1LISE SOCIAL, vol. 48, p.",
        "572-591, ISSN: 0003-2573"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Portogallo e la transizione alla democrazia",
        "ISSN": [
          "1120-4206"
        ],
        "journal": "STORIA E PROBLEMI CONTEMPORANEI",
        "csp": "p. 5-13, ISSN: 1120-4206",
        "anno": "2010",
        "autori": "Accornero G, Botti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Accornero G, Botti A (2010). Il Portogallo e la transizione alla democrazia.",
        "STORIA E PROBLEMI CONTEMPORANEI, p. 5-13, ISSN: 1120-4206"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La rivoluzione prima della rivoluzione",
        "ISSN": [
          "1120-4206"
        ],
        "journal": "STORIA E PROBLEMI CONTEMPORANEI",
        "csp": "p. 35-55, ISSN: 1120-4206",
        "anno": "2010",
        "autori": "Accornero G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Accornero G (2010). La rivoluzione prima della rivoluzione. STORIA E",
        "PROBLEMI CONTEMPORANEI, p. 35-55, ISSN: 1120-4206"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/14742837.2016.1199320"
        ],
        "titolo": "Players and arenas: strategic interactionism in social movements studies",
        "ISSN": [
          "1474-2837"
        ],
        "journal": "SOCIAL MOVEMENT STUDIES",
        "csp": "ISSN: 1474-2837, doi: 10.1080/14742837.2016.1199320",
        "anno": "2016",
        "autori": "McGarry A, Davidson R, Jasper J, Duyvendak J, Accornero G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "McGarry A, Davidson R, Jasper J, Duyvendak J, Accornero G (2016).",
        "Players and arenas: strategic interactionism in social movements studies.",
        "SOCIAL MOVEMENT STUDIES, ISSN: 1474-2837, doi:",
        "10.1080/14742837.2016.1199320"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo strano caso delle elezioni portoghesi nel sud Europa dell\u2019austerit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1120-4036"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STUDI POLITICI",
        "csp": "vol. 28, p. 27-43, ISSN: 1120-4036",
        "anno": "2016",
        "autori": "Accornero G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Accornero G (2016). Lo strano caso delle elezioni portoghesi nel sud",
        "Europa dell\u2019austerit\u00e0. RIVISTA DI STUDI POLITICI, vol. 28, p. 27-43, ISSN:",
        "1120-4036"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Oxford",
        "titolo": "So many as the stars of the sky in multitude, and as the sand which is by the sea shore innumerable",
        "csp": "New York:Berghahn Books",
        "opera": "Fillieule O ; Accornero G. Social Movement Studies in Europe. The State of the Art",
        "anno": "2016",
        "autori": "Accornero G, Fillieule O."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Accornero G, Fillieule O. (2016). So many as the stars of the sky in",
        "multitude, and as the sand which is by the sea shore innumerable. In:",
        "Fillieule O ; Accornero G. Social Movement Studies in Europe. The State of",
        "the Art. Oxford, New York:Berghahn Books"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Oxford",
        "titolo": "Revolutionary or Mild mannered? Social Movements and Social Movement Studies in Portugal",
        "ISBN": [
          "978-1-78533-097-1"
        ],
        "csp": "New York:Berghahn Books, ISBN: 978-1-78533-097-1",
        "opera": "Fillieule O. Accornero G. Social Movement Studies in Europe. The State of the Art",
        "anno": "2016",
        "autori": "Accornero G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Accornero G (2016). Revolutionary or Mild mannered? Social Movements",
        "and Social Movement Studies in Portugal. In: Fillieule O. Accornero G.",
        "Social Movement Studies in Europe. The State of the Art. Oxford, New",
        "York:Berghahn Books, ISBN: 978-1-78533-097-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Accornero G (2016). Preface. In: Kostis Kornetis, Eirini Kotsovili, and",
        "Nikolaos Papadogiannis. Consumption and Gender in Southern Europe",
        "since the Long 1960s. Londra:Bloombsbury Academic"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NEW YORK:Berghahn Books",
        "titolo": "The Revolution before the Revolution. Late Authoritarianism and Student Protest in Portugal",
        "ISBN": [
          "978-1-78533-114-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-1-78533-114-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "Accornero G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Accornero G (2016). The Revolution before the Revolution. Late",
        "Authoritarianism and Student Protest in Portugal. NEW YORK:Berghahn",
        "Books, ISBN: 978-1-78533-114-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Accornero G, Fillieule O (a cura di) (2016). Social Movement Studies in",
        "Europe. The State of the Art. Oxford, New York:Berghahn Books, ISBN:",
        "978-1-78533-097-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/01402382.2014.937587"
        ],
        "titolo": "\u2018Mild Mannered\u2019? Protest and Mobilisation in Portugal in Times of Crisis",
        "ISSN": [
          "0140-2382"
        ],
        "journal": "WEST EUROPEAN POLITICS",
        "csp": "vol. 38, p. 491-515, ISSN: 0140-2382, doi: 10.1080/01402382.2014.937587",
        "anno": "2015",
        "autori": "Accornero G, Ramos Pinto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Accornero G, Ramos Pinto P (2015). \u2018Mild Mannered\u2019? Protest and",
        "Mobilisation in Portugal in Times of Crisis. WEST EUROPEAN POLITICS,",
        "vol. 38, p. 491-515, ISSN: 0140-2382, doi: 10.1080/01402382.2014.937587"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.15448/1980-864X.2015.2.21366"
        ],
        "titolo": "\u2018Brandos costumes?\u2019 Protesto e mobiliza\u00e7\u00e3o em Portugal sob a austeridade, 2010-2013",
        "ISSN": [
          "1980-864X"
        ],
        "journal": "ESTUDOS IBERO-AMERICANOS",
        "csp": "vol. 41, p. 382-421, ISSN: 1980-864X, doi: http://dx.doi.org/10.15448/1980-864X.2015.2.21366",
        "anno": "2015",
        "autori": "Accornero G, Ramos Pinto P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Accornero G, Ramos Pinto P (2015). \u2018Brandos costumes?\u2019 Protesto e",
        "mobiliza\u00e7\u00e3o em Portugal sob a austeridade, 2010-2013. ESTUDOS",
        "IBERO-AMERICANOS, vol. 41, p. 382-421, ISSN: 1980-864X, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.15448/1980-864X.2015.2.21366"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Viol\u00eancia e sociedade em ditaduras ibero-americanas no s\u00e9culo XX: Argentina",
        "titolo": "Redes e repert\u00f3rio da resist\u00eancia estudantil durante o Estado Novo portugu\u00eas",
        "csp": "Brasil, Espanha e Portugal. PORTO ALEGRE:EDIPUCRS",
        "opera": "Jorge Marco, Helder Gordim da Silveira and Jaime Valim Mansan",
        "anno": "2015",
        "autori": "Accornero g"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Accornero g (2015). Redes e repert\u00f3rio da resist\u00eancia estudantil durante o",
        "Estado Novo portugu\u00eas. In: Jorge Marco, Helder Gordim da Silveira and",
        "Jaime Valim Mansan. Viol\u00eancia e sociedade em ditaduras",
        "ibero-americanas no s\u00e9culo XX: Argentina, Brasil, Espanha e Portugal.",
        "PORTO ALEGRE:EDIPUCRS"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "Roma:Bordeaux",
        "titolo": "Le citt\u00e0 e la crisi: il caso di Lisbona",
        "opera": "Paolo de Nardis. Le citt\u00e0 e la crisi. Quattro casi di globalizzazione urbana",
        "anno": "2015",
        "autori": "Accornero G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Accornero G (2015). Le citt\u00e0 e la crisi: il caso di Lisbona. In: Paolo de",
        "Nardis. Le citt\u00e0 e la crisi. Quattro casi di globalizzazione urbana.",
        "Roma:Bordeaux"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/13510347"
        ],
        "titolo": "Contentious Politics and Student Dissent in the Twilight of the Portuguese Dictatorship: Analysis of a Protest Cycle\u2019,",
        "ISSN": [
          "1351-0347"
        ],
        "journal": "DEMOCRATIZATION",
        "csp": "vol. 48, p. 1036-1055, ISSN: 1351-0347, doi: 10.1080/13510347",
        "anno": "2013",
        "autori": "Accornero G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Accornero G (2013). Contentious Politics and Student Dissent in the",
        "Twilight of the Portuguese Dictatorship: Analysis of a Protest Cycle\u2019,.",
        "DEMOCRATIZATION, vol. 48, p. 1036-1055, ISSN: 1351-0347, doi:",
        "10.1080/13510347"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4000/conflits.18664"
        ],
        "titolo": "La r\u00e9pression politique sous l\u2019Estado Novo au Portugal et ses effets sur l\u2019opposition estudiantine: des ann\u00e9es 1960 \u00e0 la fin du r\u00e9gime",
        "ISSN": [
          "1157-996X"
        ],
        "journal": "CULTURES ET CONFLITS",
        "csp": "p. 93-112, ISSN: 1157-996X, doi: 10.4000/conflits.18664",
        "anno": "2013",
        "autori": "Accornero G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Accornero G (2013). La r\u00e9pression politique sous l\u2019Estado Novo au",
        "Portugal et ses effets sur l\u2019opposition estudiantine: des ann\u00e9es 1960 \u00e0 la fin",
        "du r\u00e9gime. CULTURES ET CONFLITS, p. 93-112, ISSN: 1157-996X, doi:",
        "10.4000/conflits.18664"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mobiliza\u00e7\u00e3o e radicaliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica no final do Estado Novo: o papel do movimento estudantil",
        "ISSN": [
          "0003-2573"
        ],
        "journal": "AN\u00c1LISE SOCIAL",
        "csp": "vol. 48, p. 572-591, ISSN: 0003-2573",
        "anno": "2013",
        "autori": "Accornero G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Accornero G (2013). Mobiliza\u00e7\u00e3o e radicaliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica no final do Estado",
        "Novo: o papel do movimento estudantil. AN\u00c1LISE SOCIAL, vol. 48, p.",
        "572-591, ISSN: 0003-2573"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La rivoluzione prima della rivoluzione",
        "ISSN": [
          "1120-4206"
        ],
        "journal": "STORIA E PROBLEMI CONTEMPORANEI",
        "csp": "p. 35-55, ISSN: 1120-4206",
        "anno": "2010",
        "autori": "Accornero G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Accornero G (2010). La rivoluzione prima della rivoluzione. STORIA E",
        "PROBLEMI CONTEMPORANEI, p. 35-55, ISSN: 1120-4206"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C3",
    "progr": "38462",
    "nome": "ACCORNERO Guya",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Collaboratore di redazione della rivista Spagna Contemporanea",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Reviewer (journals) Political Research Quarterly; Democratization; Cultures et Conflits; Social Movement Studies; Territory, Politics, Governance; Cadernos de Arte e Antropologia; An\u00e1lise Social; Journal for the Study of Radicalism; Revista de Estudos Ibero-Americano; Revista Cr\u00edtica de Ci\u00eancias Sociais, Revista Internacional de Sociolog\u00eda, Evaluation and Program Planning, European Politics and Society",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Reviewer (books publisher) Berghahn Books",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Member of the Advisory Community, Zapruder World http://www.zapruderworld.org/content/advisory-community",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Affiliated Researcher of the project Protest Movement since the cold war: the Rise of a (Trans-) national Civil Society and the Transformation of the Public Sphere after 1945, coordinated by Kathrin Fahlenbrach, Martin Klimke e Joachim Scharloth. Project supported by Marie Curie Conference and Workshop Series (SCF), European Union, www.protest-research.eu",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Affiliated Researcher of the project Protest Movement since the cold war: the Rise of a (Trans-) national Civil Society and the Transformation of the Public Sphere after 1945, coordinated by Kathrin Fahlenbrach, Martin Klimke e Joachim Scharloth. Project supported by Marie Curie Conference and Workshop Series (SCF), European Union, www.protest-research.eu",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "\u2018Contentious Politics, Institutional Reaction and Social Change in Portugal and Italy\u2019, Congress the Establishment Responds. The Institutional and Social Impact of Protest Movements During and After the Cold War, org. by Kathrin Fahlenbrach, Martin Klimke e Joachim Scharloth, University of Heidelberg, Centre for American Studies (HCA), Heidelberg,",
        "periodo": "dal 22-11-2007 al 24-11-2007"
      },
      {
        "content": "\u2018Contentious Politics, Institutional Reaction and Social Change in Portugal and Italy\u2019, Congress the Establishment Responds. The Institutional and Social Impact of Protest Movements During and After the Cold War, org. by Kathrin Fahlenbrach, Martin Klimke e Joachim Scharloth, University of Heidelberg, Centre for American Studies (HCA), Heidelberg,",
        "periodo": "dal 22-11-2007 al 24-11-2007"
      },
      {
        "content": "Con Riccardo Marchi, \u2018Social Movements and Political Participation in Italy: from the phenomenon to the state of the art\u2019, ad-hoc session, IX European Sociologic Association (ESA), Lisbona",
        "periodo": "dal 04-09-2009 al 04-09-2009"
      },
      {
        "content": "Con Riccardo Marchi, \u2018Social Movements and Political Participation in Italy: from the phenomenon to the state of the art\u2019, ad-hoc session, IX European Sociologic Association (ESA), Lisbona",
        "periodo": "dal 04-09-2009 al 04-09-2009"
      },
      {
        "content": "Panel \u2018Ac\u00e7\u00e3o contenciosa e processo pol\u00edtico no Portugal contempor\u00e2neo\u2019, V Congress of the Portuguese Association of Political Science (APCP), Aveiro,",
        "periodo": "dal 04-03-2010 al 06-03-2010"
      },
      {
        "content": "Panel \u2018Ac\u00e7\u00e3o contenciosa e processo pol\u00edtico no Portugal contempor\u00e2neo\u2019, V Congress of the Portuguese Association of Political Science (APCP), Aveiro,",
        "periodo": "dal 04-03-2010 al 06-03-2010"
      },
      {
        "content": "Con Pedro Ramos Pinto, With Pedro Ramos Pinto, panel \u2018Social movements and popular politics in transitional processes\u2019, XXIV Congress of the Italian Society for Political Science (SISP), Venezia",
        "periodo": "dal 16-09-2010 al 18-09-2010"
      },
      {
        "content": "Con Pedro Ramos Pinto, With Pedro Ramos Pinto, panel \u2018Social movements and popular politics in transitional processes\u2019, XXIV Congress of the Italian Society for Political Science (SISP), Venezia",
        "periodo": "dal 16-09-2010 al 18-09-2010"
      },
      {
        "content": "Member of the team of the project Chiesa, cultura e movimenti cattolici di fronte alle sfide della laicit\u00e0. Un approccio comparato: Francia, Spagna e Portogallo dalla met\u00e0 degli anni Settanta al declinare degli anni Novanta del XX secolo, Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale (PRIN), supported by the Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca, Italy.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Member of the team of the project Chiesa, cultura e movimenti cattolici di fronte alle sfide della laicit\u00e0. Un approccio comparato: Francia, Spagna e Portogallo dalla met\u00e0 degli anni Settanta al declinare degli anni Novanta del XX secolo, Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale (PRIN), supported by the Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca, Italy.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "\u2018Social mobilisation and political radicalisation at the end of the Portuguese Estado Novo : the role of the students\u2019 movement, Institute d\u2019\u00e9tudes politiques et internationales de l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne (IEPI-UNIL),",
        "periodo": "dal 17-03-2011 al 17-03-2011"
      },
      {
        "content": "\u2018Social mobilisation and political radicalisation at the end of the Portuguese Estado Novo : the role of the students\u2019 movement, Institute d\u2019\u00e9tudes politiques et internationales de l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne (IEPI-UNIL),",
        "periodo": "dal 17-03-2011 al 17-03-2011"
      },
      {
        "content": "con Olivier Fillieule, conference Criminalisation et r\u00e9pression politique en contextes, Centre de Recherche sur l\u2019Action Politique de l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne (CRAPUL),",
        "periodo": "dal 30-06-2011 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "con Olivier Fillieule, conference Criminalisation et r\u00e9pression politique en contextes, Centre de Recherche sur l\u2019Action Politique de l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne (CRAPUL),",
        "periodo": "dal 30-06-2011 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "Con Ant\u00f3nio Pedro Dores, monthly seminar series on Carceres, carcereiros e encarerados, ISCTE-IUL",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 30-04-2012"
      },
      {
        "content": "Con Ant\u00f3nio Pedro Dores, monthly seminar series on Carceres, carcereiros e encarerados, ISCTE-IUL",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 30-04-2012"
      },
      {
        "content": "Crises e ciclos de protesto no Portugal democr\u00e1tico\u2019 , VI Conference of the Portuguese Association of Political Science , Lisbon",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 03-03-2012"
      },
      {
        "content": "Panel \u2018Um pa\u00eds e brandos costumes? Mobiliza\u00e7\u00e3o social e activismo no Portugal democr\u00e1tico em perspectiva comparada\u2019, V Congress of the Portuguese Association of Political Science, Lisbon",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 03-03-2012"
      },
      {
        "content": "Crises e ciclos de protesto no Portugal democr\u00e1tico\u2019 , VI Conference of the Portuguese Association of Political Science , Lisbon",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 03-03-2012"
      },
      {
        "content": "Panel \u2018Um pa\u00eds e brandos costumes? Mobiliza\u00e7\u00e3o social e activismo no Portugal democr\u00e1tico em perspectiva comparada\u2019, V Congress of the Portuguese Association of Political Science, Lisbon",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 03-03-2012"
      },
      {
        "content": "A mild-mannered country?\u201d: crises and cycle of protest in democratic Portugal\u2019, XXII Conference of the International Political Science Association (IPSA), Madrid",
        "periodo": "dal 08-07-2012 al 12-07-2012"
      },
      {
        "content": "A mild-mannered country?\u201d: crises and cycle of protest in democratic Portugal\u2019, XXII Conference of the International Political Science Association (IPSA), Madrid",
        "periodo": "dal 08-07-2012 al 12-07-2012"
      },
      {
        "content": "\u2018Un paese dai costumi moderati? Protesta popolare e crisi nel Portogallo democr\u00e1tico\u2019, XXVI Congress of the Italian Society for Political Science (SISP), Roma,",
        "periodo": "dal 13-09-2012 al 15-09-2012"
      },
      {
        "content": "\u2018Un paese dai costumi moderati? Protesta popolare e crisi nel Portogallo democr\u00e1tico\u2019, XXVI Congress of the Italian Society for Political Science (SISP), Roma,",
        "periodo": "dal 13-09-2012 al 15-09-2012"
      },
      {
        "content": "Con Andr\u00e9 Freire and Goffredo Adinolfi, \u2018Movimentos Sociais, Partidos e Democracia\u2019, ISCTE conferences series, ISCTE",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Con Andr\u00e9 Freire and Goffredo Adinolfi, \u2018Movimentos Sociais, Partidos e Democracia\u2019, ISCTE conferences series, ISCTE",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "\u2018Que se lixe a troika\u2019: Partecipazione e Protesta nel Portogallo dell\u2019austerit\u00e0, XXVII Congress of the Italian Society for Political Science (SISP), Florence,",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "\u2018Que se lixe a troika\u2019: Partecipazione e Protesta nel Portogallo dell\u2019austerit\u00e0, XXVII Congress of the Italian Society for Political Science (SISP), Florence,",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "\u2018Return to Revolution. The 1974 Portuguese Spring and its \u2018austere\u2019 anniversary\u2019, Conference Re-examining Democratic Transitions in Times of Crisis, org. by Kostis Kornetis, NYU Berlin & Freie Universit\u00e4t,",
        "periodo": "dal 22-11-2013 al 23-11-2013"
      },
      {
        "content": "\u2018Return to Revolution. The 1974 Portuguese Spring and its \u2018austere\u2019 anniversary\u2019, Conference Re-examining Democratic Transitions in Times of Crisis, org. by Kostis Kornetis, NYU Berlin & Freie Universit\u00e4t,",
        "periodo": "dal 22-11-2013 al 23-11-2013"
      },
      {
        "content": "Student mobilization and political radicalization at the end of the Portuguese Estado Novo. The role of the opposition to the colonial war\u2019, conference The Carnation Revolution between African Anticolonialism and European Rebellion, London, University of Birbeck",
        "periodo": "dal 22-05-2014 al 23-05-2014"
      },
      {
        "content": "Student mobilization and political radicalization at the end of the Portuguese Estado Novo. The role of the opposition to the colonial war\u2019, conference The Carnation Revolution between African Anticolonialism and European Rebellion, London, University of Birbeck",
        "periodo": "dal 22-05-2014 al 23-05-2014"
      },
      {
        "content": "Da ottobre 2014: con Britta Baumgarten, organizzazione del seminairo mensile: Social Movements and Political Action, ISCTE-IUL,",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Da ottobre 2014: con Britta Baumgarten, organizzazione del seminairo mensile: Social Movements and Political Action, ISCTE-IUL,",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Back to the Revolution. The 1974 Portuguese Spring and its \u201caustere anniversary\u201d\u2019, 39th annual conference of the Social Science History Association, Toronto",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 09-11-2014"
      },
      {
        "content": "Back to the Revolution. The 1974 Portuguese Spring and its \u201caustere anniversary\u201d\u2019, 39th annual conference of the Social Science History Association, Toronto",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 09-11-2014"
      },
      {
        "content": "The Revolution before the Revolution. Student Protest and Political Radicalization at the End of the Portuguese Estado Novo, 46\u00ba annual conference of the Association for Spanish and Portuguese Historical Studies, March 19-22, Baltimore, Johns Hopkins University",
        "periodo": "dal 19-03-2015 al 22-03-2015"
      },
      {
        "content": "The Revolution before the Revolution. Student Protest and Political Radicalization at the End of the Portuguese Estado Novo, 46\u00ba annual conference of the Association for Spanish and Portuguese Historical Studies, March 19-22, Baltimore, Johns Hopkins University",
        "periodo": "dal 19-03-2015 al 22-03-2015"
      },
      {
        "content": "Defending the \u201cBad\u201d Constitution. The Indirect Effects of the Portuguese Cycle of Contention Against the Austerity\u2019 22rd International Conference of Europeanists",
        "periodo": "dal 08-07-2015 al 10-07-2015"
      },
      {
        "content": "Defending the \u201cBad\u201d Constitution. The Indirect Effects of the Portuguese Cycle of Contention Against the Austerity\u2019 22rd International Conference of Europeanists",
        "periodo": "dal 08-07-2015 al 10-07-2015"
      },
      {
        "content": "The \u201cAuthoritarian Paradox\u201d. Militants\u2019 Trajectories in Portugal between Dictatorship and Democracy\u2019, ECPR general conference",
        "periodo": "dal 03-09-2015 al 06-09-2015"
      },
      {
        "content": "The \u201cAuthoritarian Paradox\u201d. Militants\u2019 Trajectories in Portugal between Dictatorship and Democracy\u2019, ECPR general conference",
        "periodo": "dal 03-09-2015 al 06-09-2015"
      },
      {
        "content": "Austerity in the City. Crisis and Resilience in Local Context: The Case of Lisbon\u2019, 23rd International Conference of Europeanists, Philadelphia",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 16-04-2016"
      },
      {
        "content": "Con Olivier Fillieule, book-panel \u2018Social Movements Studies in Europe. The State of the Art\u2019. 23rd International Conference of Europeanists, Philadelphia",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 16-04-2016"
      },
      {
        "content": "Austerity in the City. Crisis and Resilience in Local Context: The Case of Lisbon\u2019, 23rd International Conference of Europeanists, Philadelphia",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 16-04-2016"
      },
      {
        "content": "Con Olivier Fillieule, book-panel \u2018Social Movements Studies in Europe. The State of the Art\u2019. 23rd International Conference of Europeanists, Philadelphia",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 16-04-2016"
      },
      {
        "content": "The \u201cMediation\u201d of the Portuguese Anti-Austerity Protest Cycle. Media Coverage and its Impact\u2019, 24th World Congress of Political Science, Poznan",
        "periodo": "dal 23-07-2016 al 28-07-2016"
      },
      {
        "content": "The \u201cMediation\u201d of the Portuguese Anti-Austerity Protest Cycle. Media Coverage and its Impact\u2019, 24th World Congress of Political Science, Poznan",
        "periodo": "dal 23-07-2016 al 28-07-2016"
      },
      {
        "content": "\u2018Mild Mannered\u2019? Protest and Mobilisation in Portugal in Times of Crisis, VII General Conference of the European Consortium of Political Research, Bordeaux,",
        "periodo": "dal 05-09-2016 al 07-09-2016"
      },
      {
        "content": "\u2018Mild Mannered\u2019? Protest and Mobilisation in Portugal in Times of Crisis, VII General Conference of the European Consortium of Political Research, Bordeaux,",
        "periodo": "dal 05-09-2016 al 07-09-2016"
      },
      {
        "content": "The Revolution before the Revolution: Student Protest and Political Process at the End of the Portuguese Dictatorship\u2019, at the Revisiting 1968 and the Global Sixties, New York University,",
        "periodo": "dal 19-09-2016 al 21-09-2016"
      },
      {
        "content": "The Revolution before the Revolution: Student Protest and Political Process at the End of the Portuguese Dictatorship\u2019, at the Revisiting 1968 and the Global Sixties, New York University,",
        "periodo": "dal 19-09-2016 al 21-09-2016"
      },
      {
        "content": "\u2018Militants\u2019 trajectories in Portugal from Dictatorship to Democracy\u2019, The Politics and Protest Workshop, CUNY Graduate Center, New York, 3 November.",
        "periodo": "dal 03-11-2016 al 03-11-2016"
      },
      {
        "content": "\u2018Militants\u2019 trajectories in Portugal from Dictatorship to Democracy\u2019, The Politics and Protest Workshop, CUNY Graduate Center, New York, 3 November.",
        "periodo": "dal 03-11-2016 al 03-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Association membership International Political Science Association, IPSA European Consortium for Political Science, ECPR Council for European Studies (Social Movements Research Network), CES Italian Society for Political Science (Standing group on social movement and political participation), SISP",
        "periodo": "dal 01-10-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio scientifico ISCTE per articoli in Q1",
        "periodo": "dal 03-06-2016 al 03-06-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Svolgo attivimanete attivit\u00e1 di ricerca nell'area dei movimenti sociali e della contentious politics dal 2005, come si pu\u00f3 vedere nella sezzione 'posizione ed esperienze profezzionali'. Partecipo attivamente in conferneze internazionali nell'area della sociologia politica con presentazioni su movimenti sociali e protesta. Ho organizato eventi internazionali su questi temi, tra cui il seminario mensile in corso 'movimenti sociali e azione pubblica', attivo dal 2014. Svolgo attivit\u00e0 di insegnamento in quest'area oltre che realizzando i corsi Social Movement in the Digital Era, Democracia Problemi e Dibattiti e Progetto di ricerca in scienza politica (IUL), anche realizzando varie lezioni come invited speaker in diverse universit\u00e0 e istituti di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-10-2005 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Principal Investigator, Can activism change political and social values and attitudes? Long term effects of political engagement in Portugal and Spain, 5 years Exploratory Project, funded by the Portuguese Foundation for Science and Technology (50.000 euros).",
        "periodo": "dal 01-07-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Member of the team of the project Crisis, Political Representation and Democratic Renewal: The Portuguese case in the Southern European context, FCT Project, coord. Andr\u00e9 Freire, Marco Lisi e Emmanouil Tsatsanis",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Pos-doctoral fellowship, scienza politica, contratto attributo mediante concorso nazionale dalla Funda\u00e7\u00e3o Portuguesa para a Ci\u00eancia e Tencologia, Minsterio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Ensino Superior. Istituzione di accoglienza: Centro de Investiga\u00e7\u00e3o e Estudos de Sociologia, Instituto Universit\u00e1rio de Lisboa, Lisbona.",
        "periodo": "dal 01-05-2010 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Starting Grant in scienza politica, contratto di ricercatore di 5 anni attrivuito per concorso internazionale dalla Funda\u00e7\u00e3o Portuguesa para a Ci\u00eancia e a Tencologia, Minist\u00e9rio da Ciencia, Tecnologia e ensino Superior, comissione di valutazione dell'ERC. Unico contratto in scienza politica attribuito nel concorso 2012. Istitutzione di accoglienza: Centro de Investiga\u00e7\u00e3o e Estudos em Sociologia, Instituto Universitario de Lisboa, Lisbona.",
        "periodo": "dal 01-07-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto, dipartimento di scienza politica e dipartimento di sociologia. Corsi: social movements in the digital era (laurea in sociologia, in inglese); democrazia problemi e dibattiti (master in scienza politica, in portoghese); progetto di ricerca in scienza politica (dottorato in scienza politica), Instituto Universit\u00e1rio de Lisboa, Lisbona. I corsi saranno ripetuti nel secondo semestre 2016/2017.",
        "periodo": "dal 01-02-2016 al 30-07-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Principal Investigator, Can activism change political and social values and attitudes? Long term effects of political engagement in Portugal and Spain, 5 years Exploratory Project, funded by the Portuguese Foundation for Science and Technology (50.000 euros).",
        "periodo": "dal 01-07-2013 a oggi"
      }
    ]
  }
}