{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "346",
        "titolo": "L\u2019impresa mafiosa? Colletti bianchi e crimini di potere. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-238-7"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 978-88-5753-238-7",
        "anno": "2016",
        "autori": "Dino A, Macaluso M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Dino A, Macaluso M. (2016). L\u2019impresa mafiosa? Colletti bianchi e crimini di",
        "potere. vol. 346, Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 978-88-5753-238-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "844",
        "titolo": "A colloquio con Gaspare Spatuzza. Un racconto di vita, una storia di stragi. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-15-26524-1"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-26524-1",
        "anno": "2016",
        "autori": "Dino A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Dino A. (2016). A colloquio con Gaspare Spatuzza. Un racconto di vita, una",
        "storia di stragi. vol. 844, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-26524-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra ambiguit\u00e0 e malinteso: schermaglie di una \u00abbattaglia per l\u2019identit\u00e0\u00bb in una conversazione tra mafiosi",
        "ISSN": [
          "1120-9488"
        ],
        "journal": "POLIS",
        "csp": "vol. 1, p. 33-58, ISSN: 1120-9488",
        "anno": "2015",
        "autori": "Dino A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dino A. (2015). Tra ambiguit\u00e0 e malinteso: schermaglie di una \u00abbattaglia",
        "per l\u2019identit\u00e0\u00bb in una conversazione tra mafiosi. POLIS, vol. 1, p. 33-58,",
        "ISSN: 1120-9488"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-198",
        "titolo": "Mafia, politica e democrazia: il potere e le stragi in Italia",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25397-2"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25397-2",
        "opera": "(a cura di): Marco Santoro, Riconoscere le mafie. Cosa sono, come funzionano, come si muovono. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Dino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dino A (2015). Mafia, politica e democrazia: il potere e le stragi in Italia. In:",
        "(a cura di): Marco Santoro, Riconoscere le mafie. Cosa sono, come",
        "funzionano, come si muovono. p. 177-198, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "978-88-15-25397-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La mafia non ha vinto. O forse s\u00ec?",
        "ISSN": [
          "2036-4040"
        ],
        "journal": "HISTORIA MAGISTRA",
        "csp": "p. 162-167, ISSN: 2036-4040",
        "anno": "2014",
        "autori": "Dino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dino A (2014). La mafia non ha vinto. O forse s\u00ec?. HISTORIA MAGISTRA,",
        "p. 162-167, ISSN: 2036-4040"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Politica al femminile. Margherita Bontade militante democristiana nella Sicilia dei primi anni della Repubblica",
        "ISSN": [
          "2036-4040"
        ],
        "journal": "HISTORIA MAGISTRA",
        "csp": "vol. 14, p. 24-40, ISSN: 2036-4040",
        "anno": "2014",
        "autori": "Dino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dino A (2014). Politica al femminile. Margherita Bontade militante",
        "democristiana nella Sicilia dei primi anni della Repubblica. HISTORIA",
        "MAGISTRA, vol. 14, p. 24-40, ISSN: 2036-4040"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "62-69",
        "titolo": "Affari e complicit\u00e0 mafiose tra Palermo e Punta Raisi",
        "ISBN": [
          "978-88-492-2824-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 978-88-492-2824-3",
        "opera": "(a cura di): Sciascia A, Costruire la seconda natura. La citt\u00e0 in estensione in Sicilia fra Isola delle Femmine e Partinico. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Dino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dino A (2014). Affari e complicit\u00e0 mafiose tra Palermo e Punta Raisi. In: (a",
        "cura di): Sciascia A, Costruire la seconda natura. La citt\u00e0 in estensione in",
        "Sicilia fra Isola delle Femmine e Partinico. p. 62-69, ROMA:Gangemi,",
        "ISBN: 978-88-492-2824-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-113",
        "titolo": "Il potere della parola nei processi di fuoriuscita delle donne dai contesti mafiosi,",
        "ISBN": [
          "9786050360998"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni terrelibere.org, ISBN: 9786050360998",
        "opera": "(a cura di): Angela Ammirati Irene Cortese Cinzia Paolillo, Le donne e le mafie. Del potere e della libert\u00e0. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Dino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dino A (2014). Il potere della parola nei processi di fuoriuscita delle donne",
        "dai contesti mafiosi,. In: (a cura di): Angela Ammirati Irene Cortese Cinzia",
        "Paolillo, Le donne e le mafie. Del potere e della libert\u00e0. p. 97-113,",
        "ROMA:Edizioni terrelibere.org, ISBN: 9786050360998"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-50",
        "titolo": "Tra giustizia, diritto, democrazia",
        "ISBN": [
          "978-88-6843-173-0"
        ],
        "csp": "ROMA:Donzelli, ISBN: 978-88-6843-173-0",
        "opera": "Brague R;Dino A;Pignatone G;Prestipino M;Sciacchitano G;Terr\u00e9 F Raspanti A. (a cura di): Raspanti A, Diritto, giustizia, legalit\u00e0. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Dino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dino A (2014). Tra giustizia, diritto, democrazia. In: Brague R;Dino",
        "A;Pignatone G;Prestipino M;Sciacchitano G;Terr\u00e9 F Raspanti A. (a cura di):",
        "Raspanti A, Diritto, giustizia, legalit\u00e0. p. 35-50, ROMA:Donzelli, ISBN:",
        "978-88-6843-173-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Au royaume des discours incomplets. Ambig\u00fcit\u00e9 et malentendu dans la conversation entre mafieux",
        "ISSN": [
          "1623-6572"
        ],
        "journal": "REVUE DES SCIENCES SOCIALES",
        "csp": "vol. 50, p. 52-59, ISSN: 1623-6572",
        "anno": "2013",
        "autori": "Dino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dino A (2013). Au royaume des discours incomplets. Ambig\u00fcit\u00e9 et",
        "malentendu dans la conversation entre mafieux. REVUE DES SCIENCES",
        "SOCIALES, vol. 50, p. 52-59, ISSN: 1623-6572"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Frauen in italienischen Mafias",
        "ISSN": [
          "0479-611X"
        ],
        "journal": "AUS POLITIK UND ZEITGESCHICHTE",
        "csp": "vol. 63, p. 34-40, ISSN: 0479-611X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Dino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dino A (2013). Frauen in italienischen Mafias. AUS POLITIK UND",
        "ZEITGESCHICHTE, vol. 63, p. 34-40, ISSN: 0479-611X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La mafia in aeroporto. Punta Raisi: cronaca di una speculazione annunciata. HISTORIA MAGISTRA, vol",
        "ISSN": [
          "2036-4040"
        ],
        "journal": "V",
        "csp": "p. 16-34, ISSN: 2036-4040",
        "anno": "2013",
        "autori": "Dino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dino A (2013). La mafia in aeroporto. Punta Raisi: cronaca di una",
        "speculazione annunciata. HISTORIA MAGISTRA, vol. V, p. 16-34, ISSN:",
        "2036-4040"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "409-428",
        "titolo": "Chiesa, mafia e politica nella Sicilia del dopoguerra",
        "ISBN": [
          "978-88-8419-651-4"
        ],
        "csp": "Torino:Nino Aragno, ISBN: 978-88-8419-651-4",
        "opera": "(a cura di): Sara Alimenti e Francesca Chiarotto, Religione e politica in Italia dal Risorgimento al Concilio Vaticano II. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Dino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dino A (2013). Chiesa, mafia e politica nella Sicilia del dopoguerra. In: (a",
        "cura di): Sara Alimenti e Francesca Chiarotto, Religione e politica in Italia",
        "dal Risorgimento al Concilio Vaticano II. p. 409-428, Torino:Nino Aragno,",
        "ISBN: 978-88-8419-651-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-47",
        "titolo": "Diritto divino e giustizia umana: alcune riflessioni",
        "ISBN": [
          "9788861244214"
        ],
        "csp": "TRAPANI:Il Pozzo di Giacobbe, ISBN: 9788861244214",
        "opera": "(a cura di): Raspanti A, Cultura della legalit\u00e0 e societ\u00e0 multireligiosa. vol. 2013-05, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Dino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dino A (2013). Diritto divino e giustizia umana: alcune riflessioni. In: (a cura",
        "di): Raspanti A, Cultura della legalit\u00e0 e societ\u00e0 multireligiosa. vol. 2013-05,",
        "p. 37-47, TRAPANI:Il Pozzo di Giacobbe, ISBN: 9788861244214"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "363-369",
        "titolo": "Racconti al femminile di Cosa Nostra",
        "ISBN": [
          "978-88-6844-000-8"
        ],
        "csp": "PADOVA:Webster, ISBN: 978-88-6844-000-8",
        "opera": "(a cura di): Laura GuidiMaria Rosaria Pellizzari, Nuove frontiere per la storia di genere, 3 voll. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Dino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dino A (2013). Racconti al femminile di Cosa Nostra. In: (a cura di): Laura",
        "GuidiMaria Rosaria Pellizzari, Nuove frontiere per la storia di genere, 3 voll.",
        "p. 363-369, PADOVA:Webster, ISBN: 978-88-6844-000-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Famiglia",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Mareso M;Pepino L, Dizionario Enciclopedico di mafie e antimafia. p. 280-285, Torino:Edizioni GruppoAbele, ISBN: 978-88-6579-053-3",
        "anno": "2013",
        "autori": "Dino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Dino A (2013). Famiglia. In: AA.VV.. (a cura di): Mareso M;Pepino L,",
        "Dizionario Enciclopedico di mafie e antimafia. p. 280-285, Torino:Edizioni",
        "GruppoAbele, ISBN: 978-88-6579-053-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Cosa Nostra",
        "opera": "(a cura di): Mareso M. Pepino L., Dizionario Enciclopedico di mafie e antimafia. p. 180-234, TORINO:Edizioni Gruppo Abele, ISBN: 978-8865790533",
        "anno": "2013",
        "autori": "DINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "DINO A (2013). Cosa Nostra. In: (a cura di): Mareso M. Pepino L.,",
        "Dizionario Enciclopedico di mafie e antimafia. p. 180-234, TORINO:Edizioni",
        "Gruppo Abele, ISBN: 978-8865790533"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Guerre di mafia",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Mareso M;Pepino L, Dizionario Enciclopedico di mafie e antimafia. p. 310-317, TORINO:Edizioni Gruppo Abele, ISBN: 978-88-6579-053-3",
        "anno": "2013",
        "autori": "Dino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Dino A (2013). Guerre di mafia. In: AA.VV.. (a cura di): Mareso M;Pepino L,",
        "Dizionario Enciclopedico di mafie e antimafia. p. 310-317, TORINO:Edizioni",
        "Gruppo Abele, ISBN: 978-88-6579-053-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Religione e mafie",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Mareso M;Pepino L, Dizionario Enciclopedico di mafie e antimafia. p. 429-436, Torino:Edizioni GruppoAbele, ISBN: 978-88-6579-053-3",
        "anno": "2013",
        "autori": "Dino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Dino A (2013). Religione e mafie. In: AA.VV.. (a cura di): Mareso M;Pepino",
        "L, Dizionario Enciclopedico di mafie e antimafia. p. 429-436, Torino:Edizioni",
        "GruppoAbele, ISBN: 978-88-6579-053-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Giornalismo e mafie",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Mareso M;Pepino L, Dizionario Enciclopedico di mafie e antimafia. p. 298-306, TORINO:Edizioni Gruppo Abele, ISBN: 978-88-6579-053-3",
        "anno": "2013",
        "autori": "Dino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Dino A (2013). Giornalismo e mafie. In: AA.VV.. (a cura di): Mareso",
        "M;Pepino L, Dizionario Enciclopedico di mafie e antimafia. p. 298-306,",
        "TORINO:Edizioni Gruppo Abele, ISBN: 978-88-6579-053-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Massoneria",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Mareso M;Pepino L, Dizionario Enciclopedico di mafie e antimafia. p. 365-372, TORINO:Edizioni Gruppo Abele, ISBN: 978-88-6579-053-3",
        "anno": "2013",
        "autori": "Dino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Dino A (2013). Massoneria. In: AA.VV.. (a cura di): Mareso M;Pepino L,",
        "Dizionario Enciclopedico di mafie e antimafia. p. 365-372, TORINO:Edizioni",
        "Gruppo Abele, ISBN: 978-88-6579-053-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Chiesa e Cosa Nostra",
        "opera": "(a cura di): Mareso M;Pepino L, Dizionario Enciclopedico di mafie e antimafia. p. 132-138, TORINO:Edizioni Gruppo Abele, ISBN: 978-88-6579-053-3",
        "anno": "2013",
        "autori": "Dino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Dino A (2013). Chiesa e Cosa Nostra. In: (a cura di): Mareso M;Pepino L,",
        "Dizionario Enciclopedico di mafie e antimafia. p. 132-138, TORINO:Edizioni",
        "Gruppo Abele, ISBN: 978-88-6579-053-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Voto di scambio",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): M. Mareso L. Pepino, Dizionario Enciclopedico di mafie e antimafia. p. 497-506, TORINO:Edizioni Gruppo Abele, ISBN: 978-88-657-9053-3",
        "anno": "2013",
        "autori": "Dino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Dino A (2013). Voto di scambio. In: AA.VV.. (a cura di): M. Mareso L.",
        "Pepino, Dizionario Enciclopedico di mafie e antimafia. p. 497-506,",
        "TORINO:Edizioni Gruppo Abele, ISBN: 978-88-657-9053-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Donne e Cosa Nostra",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Mareso M;Pepino L, Dizionario Enciclopedico di mafie e antimafia. p. 258-264, Torino:Edizioni GruppoAbele, ISBN: 978-88-6579-053-3",
        "anno": "2013",
        "autori": "Dino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Dino A (2013). Donne e Cosa Nostra. In: AA.VV.. (a cura di): Mareso",
        "M;Pepino L, Dizionario Enciclopedico di mafie e antimafia. p. 258-264,",
        "Torino:Edizioni GruppoAbele, ISBN: 978-88-6579-053-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Chiesa e mafie",
        "opera": "(a cura di): Camarca C, Dizionario enciclopedico delle mafie in Italia. vol. 2013-05, p. 511-514, ROMA:Castelvecchi, ISBN: 978-88-76158-64-3",
        "anno": "2013",
        "autori": "Dino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Dino A (2013). Chiesa e mafie. In: (a cura di): Camarca C, Dizionario",
        "enciclopedico delle mafie in Italia. vol. 2013-05, p. 511-514,",
        "ROMA:Castelvecchi, ISBN: 978-88-76158-64-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Dino A (2013). Os \u00daltimos Chef\u00f5es. Investiga\u00e7ao sobre o governo da Cosa",
        "Nostra. SAN PAOLO:Editora Unesp, ISBN: 978-88-420-9866-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Resistere alle mafie nella crisi della democrazia",
        "ISSN": [
          "1828-4973"
        ],
        "journal": "STUDI SULLA QUESTIONE CRIMINALE",
        "csp": "vol. anno VII, p. 21-42, ISSN: 1828-4973",
        "anno": "2012",
        "autori": "DINO A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DINO A. (2012). Resistere alle mafie nella crisi della democrazia. STUDI",
        "SULLA QUESTIONE CRIMINALE, vol. anno VII, p. 21-42, ISSN:",
        "1828-4973"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Presentazione",
        "ISSN": [
          "1828-4973"
        ],
        "journal": "STUDI SULLA QUESTIONE CRIMINALE",
        "csp": "vol. anno VII, p. 7-8, ISSN: 1828-4973",
        "anno": "2012",
        "autori": "Dino A, Ruggiero V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dino A, Ruggiero V. (2012). Presentazione. STUDI SULLA QUESTIONE",
        "CRIMINALE, vol. anno VII, p. 7-8, ISSN: 1828-4973"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "321-334",
        "titolo": "Women and transnational organized crime: the ambiguous case of the italian Mafias",
        "ISBN": [
          "978-0-415-57979-7"
        ],
        "csp": "London:Rotuledge, ISBN: 978-0-415-57979-7",
        "opera": "(a cura di): Felia Allum and Stan Gilmour, Routledge Handbook of Transnational Organized Crime. vol. 2012, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Dino A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dino A. (2012). Women and transnational organized crime: the ambiguous",
        "case of the italian Mafias. In: (a cura di): Felia Allum and Stan Gilmour,",
        "Routledge Handbook of Transnational Organized Crime. vol. 2012, p.",
        "321-334, London:Rotuledge, ISBN: 978-0-415-57979-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-148",
        "doi": [
          "10.5771/9783845239057-137"
        ],
        "titolo": "The Transformation of Female Roles in Cosa Nostra: A Diachronic and Comparative Analysis",
        "ISBN": [
          "978-3-8329-5818-3"
        ],
        "csp": "Baden Baden:Nomos Velagsgesellschaft, ISBN: 978-3-8329-5818-3, doi: 10.5771/9783845239057-137",
        "opera": "(a cura di): Caroline Y. Robertson von-Trotha, Organised Crime. Dark Side of Globalisation. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Dino A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dino A. (2012). The Transformation of Female Roles in Cosa Nostra: A",
        "Diachronic and Comparative Analysis. In: (a cura di): Caroline Y. Robertson",
        "von-Trotha, Organised Crime. Dark Side of Globalisation. p. 137-148,",
        "Baden Baden:Nomos Velagsgesellschaft, ISBN: 978-3-8329-5818-3, doi:",
        "10.5771/9783845239057-137"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-175",
        "titolo": "Attrazioni fatali: genitori e figli nel quotidiano mafioso",
        "ISBN": [
          "978-88-8101-849-9"
        ],
        "csp": "Cosenza:Luigi Pellegrini, ISBN: 978-88-8101-849-9",
        "opera": "(a cura di): M. Massari, Attraverso lo specchio. Scritti in onore di Renate Siebert. vol. 2012, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Dino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dino A (2012). Attrazioni fatali: genitori e figli nel quotidiano mafioso. In: (a",
        "cura di): M. Massari, Attraverso lo specchio. Scritti in onore di Renate",
        "Siebert. vol. 2012, p. 153-175, Cosenza:Luigi Pellegrini, ISBN:",
        "978-88-8101-849-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-121",
        "titolo": "Organisierte Kriminalit\u00e4t. Die Mafia: globale Szenarien und internationale Connections",
        "ISBN": [
          "978-3-89974643-3"
        ],
        "csp": "Schwalbach:Wochenshau Verlag, ISBN: 978-3-89974643-3",
        "opera": "(a cura di): Siegfried Frech und Boris K\u00fchn, Das Politische. Italien. Gesellschaft, Wirtschaft, Politik & Kultur,. vol. 2012, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Dino A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dino A. (2012). Organisierte Kriminalit\u00e4t. Die Mafia: globale Szenarien und",
        "internationale Connections. In: (a cura di): Siegfried Frech und Boris K\u00fchn,",
        "Das Politische. Italien. Gesellschaft, Wirtschaft, Politik & Kultur,. vol. 2012,",
        "p. 97-121, Schwalbach:Wochenshau Verlag, ISBN: 978-3-89974643-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-14",
        "titolo": "Pr\u00e9face",
        "ISBN": [
          "978-2-296-55737-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-2-296-55737-6",
        "opera": "Di Piazza S. Mafia, Langage, identit\u00e9. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Dino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Dino A (2012). Pr\u00e9face. In: Di Piazza S. Mafia, Langage, identit\u00e9. p. 7-14,",
        "ISBN: 978-2-296-55737-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma-Bari:Laterza",
        "titolo": "Gli ultimi padrini. Indagine sul governo di Cosa Nostra",
        "ISBN": [
          "978-88-420-9866-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-420-9866-9",
        "anno": "2012",
        "autori": "Dino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Dino A (2012). Gli ultimi padrini. Indagine sul governo di Cosa Nostra.",
        "Roma-Bari:Laterza, ISBN: 978-88-420-9866-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "293-301",
        "titolo": "Oltre l\u2019educazione alla legalit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-5750-715-6"
        ],
        "csp": "Milano- Udine:Mimesis, ISBN: 978-88-5750-715-6",
        "opera": "(a cura di): Dino A., Poteri criminali e crisi della democrazia. vol. 2011, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Dino A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dino A. (2011). Oltre l\u2019educazione alla legalit\u00e0. In: (a cura di): Dino A.,",
        "Poteri criminali e crisi della democrazia. vol. 2011, p. 293-301, Milano-",
        "Udine:Mimesis, ISBN: 978-88-5750-715-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "178-202",
        "titolo": "Il ruolo delle donne all\u2019interno delle organizzazioni criminali mafiose",
        "ISBN": [
          "978-88-568-4519-8"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-568-4519-8",
        "opera": "(a cura di): Civita A;Massaro P., Devianza e disuguaglianza di genere. vol. 2011, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Dino A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dino A. (2011). Il ruolo delle donne all\u2019interno delle organizzazioni criminali",
        "mafiose. In: (a cura di): Civita A;Massaro P., Devianza e disuguaglianza di",
        "genere. vol. 2011, p. 178-202, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "978-88-568-4519-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-72",
        "titolo": "Il pensiero del padre. Emulazione, obbedienza, processi di identificazione tra i giovani che vivono in famiglie di mafia",
        "ISBN": [
          "978-88-492-2316-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 978-88-492-2316-3",
        "opera": "(a cura di): Mastropasqua I;Branchi MG, Svincolarsi dalle Mafie. Pratiche educative con i minori coinvolti nella criminalit\u00e0 organizzata. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Dino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dino A (2011). Il pensiero del padre. Emulazione, obbedienza, processi di",
        "identificazione tra i giovani che vivono in famiglie di mafia. In: (a cura di):",
        "Mastropasqua I;Branchi MG, Svincolarsi dalle Mafie. Pratiche educative",
        "con i minori coinvolti nella criminalit\u00e0 organizzata. p. 45-72,",
        "ROMA:Gangemi, ISBN: 978-88-492-2316-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205-217",
        "titolo": "Controllo dell\u2019informazione e rischio democratico",
        "ISBN": [
          "978-88-5750-715-6"
        ],
        "csp": "Milano- Udine:Mimesis, ISBN: 978-88-5750-715-6",
        "opera": "(a cura di): Dino A., Poteri criminali e crisi della democrazia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Dino A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dino A. (2011). Controllo dell\u2019informazione e rischio democratico. In: (a",
        "cura di): Dino A., Poteri criminali e crisi della democrazia. p. 205-217,",
        "Milano- Udine:Mimesis, ISBN: 978-88-5750-715-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "11-27",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "978-88-5750-715-6"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5750-715-6",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Dino A., Poteri criminali e crisi della democrazia. ETEROTOPIE, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "DINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "DINO A (2011). Introduzione. In: AA.VV.. (a cura di): Dino A., Poteri",
        "criminali e crisi della democrazia. ETEROTOPIE, p. 11-27,",
        "Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5750-715-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-11",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "978-88-568-3992-0"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-3992-0",
        "opera": "Cardella C;Intilla G.;Macaluso M.;Tumminelli G. Criminal Network. Politica, amministrazione, ambiente e mercato nelle trame della mafia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Dino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Dino A (2011). Introduzione. In: Cardella C;Intilla G.;Macaluso",
        "M.;Tumminelli G. Criminal Network. Politica, amministrazione, ambiente e",
        "mercato nelle trame della mafia. p. 7-11, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-568-3992-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "96",
        "titolo": "Liberi di scegliere. Due racconti teatrali. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-5750-507-7"
        ],
        "csp": "Milano- Udine:Mimesis, ISBN: 978-88-5750-507-7",
        "anno": "2011",
        "autori": "Dino A., Callari Licia A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Dino A., Callari Licia A. (2011). Liberi di scegliere. Due racconti teatrali. vol.",
        "96, Milano- Udine:Mimesis, ISBN: 978-88-5750-507-7"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma-Bari:Laterza",
        "titolo": "Gli ultimi padrini. Indagine sul governo di Cosa Nostra",
        "ISBN": [
          "978-88-420-9516-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-420-9516-3",
        "anno": "2011",
        "autori": "Dino A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Dino A. (2011). Gli ultimi padrini. Indagine sul governo di Cosa Nostra.",
        "Roma-Bari:Laterza, ISBN: 978-88-420-9516-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Der Mezzogiorno und die Organisierte Kriminalit\u00e4t",
        "ISSN": [
          "0007-3121"
        ],
        "journal": "DER B\u00dcRGER IM STAAT",
        "csp": "p. 152-159, ISSN: 0007-3121",
        "anno": "2010",
        "autori": "Dino A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dino A. (2010). Der Mezzogiorno und die Organisierte Kriminalit\u00e4t. DER",
        "B\u00dcRGER IM STAAT, p. 152-159, ISSN: 0007-3121"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Narrazioni al femminile di Cosa Nostra",
        "ISSN": [
          "0394-4115"
        ],
        "journal": "MERIDIANA",
        "csp": "p. 55-78, ISSN: 0394-4115",
        "anno": "2010",
        "autori": "Dino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dino A (2010). Narrazioni al femminile di Cosa Nostra. MERIDIANA, p.",
        "55-78, ISSN: 0394-4115"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-175",
        "titolo": "M\u00e1fia e Liberdade de Informa\u00e7\u00e3o",
        "ISBN": [
          "978-85-393-0069-3"
        ],
        "csp": "S\u00c3O PAULO:Editora da UNESP, ISBN: 978-85-393-0069-3",
        "opera": "(a cura di): DINO A., FANGANIELLO MAIEROVITCH W. A CURA DI, Novas tend\u00eancias da criminalidade transnacional mafiosa. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "DINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DINO A (2010). M\u00e1fia e Liberdade de Informa\u00e7\u00e3o. In: (a cura di): DINO A.,",
        "FANGANIELLO MAIEROVITCH W. A CURA DI, Novas tend\u00eancias da",
        "criminalidade transnacional mafiosa. p. 141-175, S\u00c3O PAULO:Editora da",
        "UNESP, ISBN: 978-85-393-0069-3"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "55-71",
        "titolo": "Introdu\u00e7\u00e3o. O Crime dos Poderosos e os Riscos para a Democrazia",
        "ISBN": [
          "9788539300693"
        ],
        "csp": "S\u00e3o Paulo:Unesp, ISBN: 9788539300693",
        "opera": "(a cura di): Dino A;Fanganiello Maierovitch W, Novas tend\u00eancias da criminalidade transnacional mafiosa. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Dino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Dino A (2010). Introdu\u00e7\u00e3o. O Crime dos Poderosos e os Riscos para a",
        "Democrazia. In: (a cura di): Dino A;Fanganiello Maierovitch W, Novas",
        "tend\u00eancias da criminalidade transnacional mafiosa. p. 55-71, S\u00e3o",
        "Paulo:Unesp, ISBN: 9788539300693"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-304",
        "titolo": "La mafia devota. Chiesa, religione, Cosa Nostra. p",
        "ISBN": [
          "978-88-420-9231-5"
        ],
        "csp": "Roma-Bari:Laterza, ISBN: 978-88-420-9231-5",
        "anno": "2010",
        "autori": "Dino A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Dino A. (2010). La mafia devota. Chiesa, religione, Cosa Nostra. p. 1-304,",
        "Roma-Bari:Laterza, ISBN: 978-88-420-9231-5"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un racconto allo specchio. la costruzione del mito mafioso attraverso le sue immagini. STUDI SULLA QUESTIONE CRIMINALE, vol",
        "ISSN": [
          "1828-4973"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "p. 57-83, ISSN: 1828-4973",
        "anno": "2009",
        "autori": "Dino A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dino A. (2009). Un racconto allo specchio. la costruzione del mito mafioso",
        "attraverso le sue immagini. STUDI SULLA QUESTIONE CRIMINALE, vol.",
        "IV, p. 57-83, ISSN: 1828-4973"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sul metodo mafioso",
        "ISSN": [
          "0486-0349"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "p. 309-316, ISSN: 0486-0349",
        "anno": "2009",
        "autori": "DINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DINO A (2009). Sul metodo mafioso. RASSEGNA ITALIANA DI",
        "SOCIOLOGIA, p. 309-316, ISSN: 0486-0349"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quando la mafia trov\u00f2 l\u2019America",
        "ISSN": [
          "2036-4040"
        ],
        "journal": "HISTORIA MAGISTRA",
        "csp": "vol. 1, p. 159-164, ISSN: 2036-4040",
        "anno": "2009",
        "autori": "DINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DINO A (2009). Quando la mafia trov\u00f2 l\u2019America. HISTORIA MAGISTRA,",
        "vol. 1, p. 159-164, ISSN: 2036-4040"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/HM2009-002006"
        ],
        "titolo": "Tra Sicilia e America: gli \u201cscappati\u201d di Cosa Nostra,. HISTORIA MAGISTRA, vol",
        "ISSN": [
          "2036-4040"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 47-65, ISSN: 2036-4040, doi: 10.3280/HM2009-002006",
        "anno": "2009",
        "autori": "DINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DINO A (2009). Tra Sicilia e America: gli \u201cscappati\u201d di Cosa Nostra,.",
        "HISTORIA MAGISTRA, vol. I, p. 47-65, ISSN: 2036-4040, doi:",
        "10.3280/HM2009-002006"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-47",
        "titolo": "Antigone e la giusta trasgressione",
        "ISBN": [
          "978-88-8483-908-4"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-8483-908-4",
        "opera": "(a cura di): Dino A;Callari L, Coscienza e potere. Narrazioni attraverso il mito. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Dino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dino A (2009). Antigone e la giusta trasgressione. In: (a cura di): Dino",
        "A;Callari L, Coscienza e potere. Narrazioni attraverso il mito. p. 29-47,",
        "Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-8483-908-4"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "53",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "179-207",
        "titolo": "Mafia e libert\u00e0 d'informazione",
        "ISBN": [
          "978-88-5750-068-3"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-5750-068-3",
        "opera": "(a cura di): Dino A., Criminalit\u00e0 dei potenti e metodo mafioso. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "DINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DINO A (2009). Mafia e libert\u00e0 d'informazione. In: (a cura di): Dino A.,",
        "Criminalit\u00e0 dei potenti e metodo mafioso. p. 179-207, Milano:Mimesis,",
        "ISBN: 978-88-5750-068-3"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "54",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "11-17",
        "titolo": "Il filo del racconto",
        "ISBN": [
          "978-88-8483-908-4"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-8483-908-4",
        "opera": "(a cura di): Dino A.;Callari L.A., Coscienza e potere. Narrazioni attraverso il mito. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Dino A, Callari LA"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Dino A, Callari LA (2009). Il filo del racconto. In: (a cura di): Dino A.;Callari",
        "L.A., Coscienza e potere. Narrazioni attraverso il mito. p. 11-17,",
        "Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-8483-908-4"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "55",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "17-38",
        "titolo": "Il crimine dei potenti e il rischio democratico",
        "ISBN": [
          "978-88-5750-068-3"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-5750-068-3",
        "opera": "(a cura di): Dino A., Criminalit\u00e0 dei potenti e metodo mafioso. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "DINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "DINO A (2009). Il crimine dei potenti e il rischio democratico. In: (a cura di):",
        "Dino A., Criminalit\u00e0 dei potenti e metodo mafioso. p. 17-38,",
        "Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-5750-068-3"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "56",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "209-224",
        "titolo": "Il \"metodo mafioso\" e le sue declinazioni",
        "ISBN": [
          "978-88-568-0116-3"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-0116-3",
        "opera": "(a cura di): Dino A, Pepino L, Sistemi criminali e metodo mafioso. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Dino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dino A (2008). Il \"metodo mafioso\" e le sue declinazioni. In: (a cura di):",
        "Dino A, Pepino L, Sistemi criminali e metodo mafioso. p. 209-224,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-0116-3"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "57",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-143 in totale",
        "titolo": "Chiesa e mafia, pp. 114-120; Corleonesi, pp. 153-159; Cupola, pp. 193-201; Donne e mafia, pp. 216-225; Famiglia, pp. 253-260; Giornalismo e mafia, pp. 274-285; Guerre di mafia, pp. 290- [...] 546; Trattativa, pp.551-561; Voto di scambio, pp. 571-584;",
        "ISBN": [
          "978-88-76706-68-4"
        ],
        "csp": "TORINO:EGA, ISBN: 978-88-76706-68-4",
        "opera": "(a cura di): MANUELA MARESO LIVIO PEPINO, Nuovo dizionario di mafia e antimafia. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "DINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DINO A (2008). Chiesa e mafia, pp. 114-120; Corleonesi, pp. 153-159;",
        "Cupola, pp. 193-201; Donne e mafia, pp. 216-225; Famiglia, pp. 253-260;",
        "Giornalismo e mafia, pp. 274-285; Guerre di mafia, pp. 290- [...] 546;",
        "Trattativa, pp.551-561; Voto di scambio, pp. 571-584;. In: (a cura di):",
        "MANUELA MARESO LIVIO PEPINO, Nuovo dizionario di mafia e",
        "antimafia. p. 1-143 in totale, TORINO:EGA, ISBN: 978-88-76706-68-4"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "58",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-105",
        "titolo": "Un sapere per la democrazia",
        "ISBN": [
          "978-88-568-0321-1"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-568-0321-1",
        "opera": "(a cura di): S. DI NUOVO E G. FALGARES, Per una psicologia psicologica. Scritti in onore di Franco Di Maria. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "DINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DINO A (2008). Un sapere per la democrazia. In: (a cura di): S. DI NUOVO",
        "E G. FALGARES, Per una psicologia psicologica. Scritti in onore di Franco",
        "Di Maria. p. 97-105, Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-568-0321-1"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "59",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "5-12",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "978-88-568-0116-3"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-0116-3",
        "opera": "(a cura di): Dino A, Pepino L, Sistemi criminali e metodo mafioso. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Dino A, Pepino L"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Dino A, Pepino L (2008). Introduzione. In: (a cura di): Dino A, Pepino L,",
        "Sistemi criminali e metodo mafioso. p. 5-12, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-568-0116-3"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "60",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-304",
        "titolo": "La mafia devota. Chiesa, religione, Cosa Nostra. p",
        "ISBN": [
          "978-88-420-8520-1"
        ],
        "csp": "Roma-Bari:Laterza, ISBN: 978-88-420-8520-1",
        "anno": "2008",
        "autori": "DINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DINO A (2008). La mafia devota. Chiesa, religione, Cosa Nostra. p. 1-304,",
        "Roma-Bari:Laterza, ISBN: 978-88-420-8520-1"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "61",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mafiosi, politici, pentiti",
        "ISSN": [
          "1828-4973"
        ],
        "journal": "STUDI SULLA QUESTIONE CRIMINALE",
        "csp": "vol. 3, p. 83-101, ISSN: 1828-4973",
        "anno": "2007",
        "autori": "DINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DINO A (2007). Mafiosi, politici, pentiti. STUDI SULLA QUESTIONE",
        "CRIMINALE, vol. 3, p. 83-101, ISSN: 1828-4973"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "62",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "217-243",
        "titolo": "Crimine organizzato transnazionale e sindrome securitaria,",
        "ISBN": [
          "978-88-464-9635-5"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-464-9635-5",
        "opera": "(a cura di): F. LO VERDE, G. CAPPELLO, Multiculturalismo e Comunicazione. COMUNICAZIONE, ISTITUZIONI, MUTAMENTO SOCIALE, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "DINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DINO A (2007). Crimine organizzato transnazionale e sindrome securitaria,.",
        "In: (a cura di): F. LO VERDE, G. CAPPELLO, Multiculturalismo e",
        "Comunicazione. COMUNICAZIONE, ISTITUZIONI, MUTAMENTO",
        "SOCIALE, p. 217-243, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-464-9635-5"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "63",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-86",
        "titolo": "Symbolic Domination and Active Power: Femal Roles in Criminal Organizations,",
        "ISBN": [
          "978-0-387-36537-4"
        ],
        "csp": "NEW YORK:Springer, ISBN: 978-0-387-36537-4",
        "opera": "(a cura di): Fiandaca G., Women and the Mafia. Females Roles in Organized Crime Structures. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "DINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DINO A (2007). Symbolic Domination and Active Power: Femal Roles in",
        "Criminal Organizations,. In: (a cura di): Fiandaca G., Women and the Mafia.",
        "Females Roles in Organized Crime Structures. p. 67-86, NEW",
        "YORK:Springer, ISBN: 978-0-387-36537-4"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "64",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-136",
        "doi": [
          "10.1007/978-0-387-36542-8"
        ],
        "titolo": "Female visibility in the Mafia World: Press Review 1980 to 2001",
        "ISBN": [
          "978-0387365374"
        ],
        "csp": "NEW YORK:Springer, ISBN: 978-0387365374, doi: 10.1007/978-0-387-36542-8",
        "opera": "(a cura di): FIANDACA G., Women and the Mafia. vol. 2007, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "DINO A, MILIA R, MILITO AM, OLIVERI AM"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DINO A, MILIA R, MILITO AM, OLIVERI AM (2007). Female visibility in the",
        "Mafia World: Press Review 1980 to 2001. In: (a cura di): FIANDACA G.,",
        "Women and the Mafia. vol. 2007, p. 107-136, NEW YORK:Springer, ISBN:",
        "978-0387365374, doi: 10.1007/978-0-387-36542-8"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "65",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "289-323",
        "titolo": "Da stranieri a clandestini: tappe di un processo di esclusione",
        "ISBN": [
          "978-88-464-8323-2"
        ],
        "ISSN": [
          "0390-4725"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-464-8323-2, ISSN: 0390-4725",
        "opera": "(a cura di): A. ANGELINI, Mediterraneo. Citt\u00e0, culture, ambiente, governance, migranti. COLLANA DI SOCIOLOGIA URBANA E RURALE, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "DINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DINO A (2007). Da stranieri a clandestini: tappe di un processo di",
        "esclusione. In: (a cura di): A. ANGELINI, Mediterraneo. Citt\u00e0, culture,",
        "ambiente, governance, migranti. COLLANA DI SOCIOLOGIA URBANA E",
        "RURALE, p. 289-323, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-464-8323-2,",
        "ISSN: 0390-4725"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "66",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Clandestini a Lampedusa:isolati, segregati, invisibili",
        "ISSN": [
          "0394-4115"
        ],
        "journal": "MERIDIANA",
        "csp": "vol. 56, p. 129-145, ISSN: 0394-4115",
        "anno": "2006",
        "autori": "DINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DINO A (2006). Clandestini a Lampedusa:isolati, segregati, invisibili.",
        "MERIDIANA, vol. 56, p. 129-145, ISSN: 0394-4115"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "67",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-158",
        "titolo": "Il sapere capovolto. Mafia e organizzazione politica del sapere",
        "ISBN": [
          "88-7670-528-7"
        ],
        "csp": "TORINO:EGA, ISBN: 88-7670-528-7",
        "opera": "(a cura di): PEPINO L., NEBIOLO M., MAFIA E POTERE. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "DINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DINO A (2006). Il sapere capovolto. Mafia e organizzazione politica del",
        "sapere. In: (a cura di): PEPINO L., NEBIOLO M., MAFIA E POTERE. p.",
        "121-158, TORINO:EGA, ISBN: 88-7670-528-7"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "68",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "IX-XXXIII",
        "titolo": "Il silenzio infranto",
        "ISBN": [
          "88-6036-095-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Donzelli Editore, ISBN: 88-6036-095-1",
        "opera": "(a cura di): DINO A. , Pentiti. I collaboratori di giustizia, le istituzioni, l'opinione pubblica. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "DINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DINO A (2006). Il silenzio infranto. In: (a cura di): DINO A. , Pentiti. I",
        "collaboratori di giustizia, le istituzioni, l'opinione pubblica. p. IX-XXXIII,",
        "ROMA:Donzelli Editore, ISBN: 88-6036-095-1"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "69",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-32",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "88-8483-342-6"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 88-8483-342-6",
        "opera": "(a cura di): A. DINO, La violenza tollerata. Mafia, poteri, disobbedienza. ETEROTOPIE, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "DINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DINO A (2006). Introduzione. In: (a cura di): A. DINO, La violenza tollerata.",
        "Mafia, poteri, disobbedienza. ETEROTOPIE, p. 11-32, MILANO:Mimesis",
        "Edizioni, ISBN: 88-8483-342-6"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "70",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-172",
        "titolo": "Confini e dimensioni del crimine mafioso: alcuni problemi metodologici",
        "ISBN": [
          "88-8483-342-6"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 88-8483-342-6",
        "opera": "(a cura di): A. DINO, La violenza tollerata. Mafia, poteri, disobbedienza. ETEROTOPIE, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "DINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DINO A (2006). Confini e dimensioni del crimine mafioso: alcuni problemi",
        "metodologici. In: (a cura di): A. DINO, La violenza tollerata. Mafia, poteri,",
        "disobbedienza. ETEROTOPIE, p. 141-172, MILANO:Mimesis Edizioni,",
        "ISBN: 88-8483-342-6"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "71",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "569-605",
        "titolo": "Le mutazioni di Cosa Nostra: il cambiamento nella continuit\u00e0",
        "ISBN": [
          "88-14-11362-9"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-11362-9",
        "opera": "(a cura di): FEBBRAJO A., LA SPINA A., RAITERI M., CULTURA GIURIDICA E POLITICHE PUBBLICHE IN ITALIA. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "DINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DINO A (2006). Le mutazioni di Cosa Nostra: il cambiamento nella",
        "continuit\u00e0. In: (a cura di): FEBBRAJO A., LA SPINA A., RAITERI M.,",
        "CULTURA GIURIDICA E POLITICHE PUBBLICHE IN ITALIA. p. 569-605,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-11362-9"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "72",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "209-256",
        "titolo": "''Ai pentiti non credo...''. La percezione sociale dei collaboratori di giustizia in Sicilia",
        "ISBN": [
          "88-6036-095-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Donzelli Editore, ISBN: 88-6036-095-1",
        "opera": "(a cura di): DINO A., PENTITI. I COLLABORATORI DI GIUSTIZIA, LE ISTITUZIONI, L'OPINONE PUBBLICA. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "DINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DINO A (2006). ''Ai pentiti non credo...''. La percezione sociale dei",
        "collaboratori di giustizia in Sicilia. In: (a cura di): DINO A., PENTITI. I",
        "COLLABORATORI DI GIUSTIZIA, LE ISTITUZIONI, L'OPINONE",
        "PUBBLICA. p. 209-256, ROMA:Donzelli Editore, ISBN: 88-6036-095-1"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "73",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-323",
        "titolo": "Mutazioni. Etnografia del mondo di Cosa Nostra. p",
        "ISBN": [
          "978-88-8128-07-11"
        ],
        "csp": "PALERMO:La Zisa, ISBN: 978-88-8128-07-11",
        "anno": "2002",
        "autori": "DINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DINO A (2002). Mutazioni. Etnografia del mondo di Cosa Nostra. p. 1-323,",
        "PALERMO:La Zisa, ISBN: 978-88-8128-07-11"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "74",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ritorno a Mafiopoli. Conversazione con Felicia Bartolotta Impastato",
        "ISSN": [
          "0394-4115"
        ],
        "journal": "MERIDIANA",
        "csp": "vol. 40, p. 43-73, ISSN: 0394-4115",
        "anno": "2001",
        "autori": "DINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DINO A (2001). Ritorno a Mafiopoli. Conversazione con Felicia Bartolotta",
        "Impastato. MERIDIANA, vol. 40, p. 43-73, ISSN: 0394-4115"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "844",
        "titolo": "A colloquio con Gaspare Spatuzza. Un racconto di vita, una storia di stragi. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-15-26524-1"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-26524-1",
        "anno": "2016",
        "autori": "Dino A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Dino A. (2016). A colloquio con Gaspare Spatuzza. Un racconto di vita, una",
        "storia di stragi. vol. 844, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-26524-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "346",
        "titolo": "L\u2019impresa mafiosa? Colletti bianchi e crimini di potere. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-238-7"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 978-88-5753-238-7",
        "anno": "2016",
        "autori": "Dino A, Macaluso M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Dino A, Macaluso M. (2016). L\u2019impresa mafiosa? Colletti bianchi e crimini di",
        "potere. vol. 346, Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 978-88-5753-238-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra ambiguit\u00e0 e malinteso: schermaglie di una \u00abbattaglia per l\u2019identit\u00e0\u00bb in una conversazione tra mafiosi",
        "ISSN": [
          "1120-9488"
        ],
        "journal": "POLIS",
        "csp": "vol. 1, p. 33-58, ISSN: 1120-9488",
        "anno": "2015",
        "autori": "Dino A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dino A. (2015). Tra ambiguit\u00e0 e malinteso: schermaglie di una \u00abbattaglia",
        "per l\u2019identit\u00e0\u00bb in una conversazione tra mafiosi. POLIS, vol. 1, p. 33-58,",
        "ISSN: 1120-9488"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-198",
        "titolo": "Mafia, politica e democrazia: il potere e le stragi in Italia",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25397-2"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25397-2",
        "opera": "(a cura di): Marco Santoro, Riconoscere le mafie. Cosa sono, come funzionano, come si muovono. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Dino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dino A (2015). Mafia, politica e democrazia: il potere e le stragi in Italia. In:",
        "(a cura di): Marco Santoro, Riconoscere le mafie. Cosa sono, come",
        "funzionano, come si muovono. p. 177-198, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "978-88-15-25397-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "321-334",
        "titolo": "Women and transnational organized crime: the ambiguous case of the italian Mafias",
        "ISBN": [
          "978-0-415-57979-7"
        ],
        "csp": "London:Rotuledge, ISBN: 978-0-415-57979-7",
        "opera": "(a cura di): Felia Allum and Stan Gilmour, Routledge Handbook of Transnational Organized Crime. vol. 2012, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Dino A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dino A. (2012). Women and transnational organized crime: the ambiguous",
        "case of the italian Mafias. In: (a cura di): Felia Allum and Stan Gilmour,",
        "Routledge Handbook of Transnational Organized Crime. vol. 2012, p.",
        "321-334, London:Rotuledge, ISBN: 978-0-415-57979-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-121",
        "titolo": "Organisierte Kriminalit\u00e4t. Die Mafia: globale Szenarien und internationale Connections",
        "ISBN": [
          "978-3-89974643-3"
        ],
        "csp": "Schwalbach:Wochenshau Verlag, ISBN: 978-3-89974643-3",
        "opera": "(a cura di): Siegfried Frech und Boris K\u00fchn, Das Politische. Italien. Gesellschaft, Wirtschaft, Politik & Kultur,. vol. 2012, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Dino A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dino A. (2012). Organisierte Kriminalit\u00e4t. Die Mafia: globale Szenarien und",
        "internationale Connections. In: (a cura di): Siegfried Frech und Boris K\u00fchn,",
        "Das Politische. Italien. Gesellschaft, Wirtschaft, Politik & Kultur,. vol. 2012,",
        "p. 97-121, Schwalbach:Wochenshau Verlag, ISBN: 978-3-89974643-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma-Bari:Laterza",
        "titolo": "Gli ultimi padrini. Indagine sul governo di Cosa Nostra",
        "ISBN": [
          "978-88-420-9516-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-420-9516-3",
        "anno": "2011",
        "autori": "Dino A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Dino A. (2011). Gli ultimi padrini. Indagine sul governo di Cosa Nostra.",
        "Roma-Bari:Laterza, ISBN: 978-88-420-9516-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Narrazioni al femminile di Cosa Nostra",
        "ISSN": [
          "0394-4115"
        ],
        "journal": "MERIDIANA",
        "csp": "p. 55-78, ISSN: 0394-4115",
        "anno": "2010",
        "autori": "Dino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dino A (2010). Narrazioni al femminile di Cosa Nostra. MERIDIANA, p.",
        "55-78, ISSN: 0394-4115"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-304",
        "titolo": "La mafia devota. Chiesa, religione, Cosa Nostra. p",
        "ISBN": [
          "978-88-420-8520-1"
        ],
        "csp": "Roma-Bari:Laterza, ISBN: 978-88-420-8520-1",
        "anno": "2008",
        "autori": "DINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DINO A (2008). La mafia devota. Chiesa, religione, Cosa Nostra. p. 1-304,",
        "Roma-Bari:Laterza, ISBN: 978-88-420-8520-1"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mafiosi, politici, pentiti",
        "ISSN": [
          "1828-4973"
        ],
        "journal": "STUDI SULLA QUESTIONE CRIMINALE",
        "csp": "vol. 3, p. 83-101, ISSN: 1828-4973",
        "anno": "2007",
        "autori": "DINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DINO A (2007). Mafiosi, politici, pentiti. STUDI SULLA QUESTIONE",
        "CRIMINALE, vol. 3, p. 83-101, ISSN: 1828-4973"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "217-243",
        "titolo": "Crimine organizzato transnazionale e sindrome securitaria,",
        "ISBN": [
          "978-88-464-9635-5"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-464-9635-5",
        "opera": "(a cura di): F. LO VERDE, G. CAPPELLO, Multiculturalismo e Comunicazione. COMUNICAZIONE, ISTITUZIONI, MUTAMENTO SOCIALE, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "DINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DINO A (2007). Crimine organizzato transnazionale e sindrome securitaria,.",
        "In: (a cura di): F. LO VERDE, G. CAPPELLO, Multiculturalismo e",
        "Comunicazione. COMUNICAZIONE, ISTITUZIONI, MUTAMENTO",
        "SOCIALE, p. 217-243, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-464-9635-5"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Clandestini a Lampedusa:isolati, segregati, invisibili",
        "ISSN": [
          "0394-4115"
        ],
        "journal": "MERIDIANA",
        "csp": "vol. 56, p. 129-145, ISSN: 0394-4115",
        "anno": "2006",
        "autori": "DINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DINO A (2006). Clandestini a Lampedusa:isolati, segregati, invisibili.",
        "MERIDIANA, vol. 56, p. 129-145, ISSN: 0394-4115"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "569-605",
        "titolo": "Le mutazioni di Cosa Nostra: il cambiamento nella continuit\u00e0",
        "ISBN": [
          "88-14-11362-9"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-11362-9",
        "opera": "(a cura di): FEBBRAJO A., LA SPINA A., RAITERI M., CULTURA GIURIDICA E POLITICHE PUBBLICHE IN ITALIA. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "DINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DINO A (2006). Le mutazioni di Cosa Nostra: il cambiamento nella",
        "continuit\u00e0. In: (a cura di): FEBBRAJO A., LA SPINA A., RAITERI M.,",
        "CULTURA GIURIDICA E POLITICHE PUBBLICHE IN ITALIA. p. 569-605,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-11362-9"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-174",
        "titolo": "For Christ\u2019s Sake. Organised Crime and Religion",
        "ISBN": [
          "0-415-46727-6"
        ],
        "csp": "LONDON-NEW YORK:Routledge Taylor & Francis Group, ISBN: 0-415-46727-6",
        "opera": "(a cura di): R. SIEBERT, F. ALLUM, Organized Crime and the Challenge to Democracy. p",
        "anno": "2003",
        "autori": "DINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DINO A (2003). For Christ\u2019s Sake. Organised Crime and Religion. In: (a",
        "cura di): R. SIEBERT, F. ALLUM, Organized Crime and the Challenge to",
        "Democracy. p. 161-174, LONDON-NEW YORK:Routledge Taylor & Francis",
        "Group, ISBN: 0-415-46727-6"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Donne, mafia e processi di comunicazione",
        "ISSN": [
          "0486-0349"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 4, p. 477-512, ISSN: 0486-0349",
        "anno": "1998",
        "autori": "DINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DINO A (1998). Donne, mafia e processi di comunicazione. RASSEGNA",
        "ITALIANA DI SOCIOLOGIA, vol. 4, p. 477-512, ISSN: 0486-0349"
      ],
      "anno": "1998"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C3",
    "progr": "3966",
    "nome": "DINO Alessandra",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Consulente della rivista \u201cGlobal Crime\u201d (Frank Cass, website: http:/www.tandf.co.uk/ journals/titles/13577387.asp).",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "MEMBRO DEL COMITATO SCIENTIFICO DELLA RIVISTA \"NARCOMAFIE\" (ISSN: 1127-9117).",
        "periodo": "dal 01-06-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "MEMBRO DEL COMITATO DI REDAZIONE DI \"MERIDIANA. RIVISTA DI STORIA E SCIENZE SOCIALI\" (ISSN: 0394-4115).",
        "periodo": "dal 01-12-2005 al 01-07-2012"
      },
      {
        "content": "COMPONENTE DEL CONSIGLIO SCIENTIFICO DELLA \"LIBERI EDITORE\" DI NAPOLI.",
        "periodo": "dal 01-07-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "MEMBRO DEL COMITATO DI DIREZIONE (DAL 2009) E DEL COMITATO SCIENTIFICO (DAL 2012) DI \"HISTORIA MAGISTRA,. RIVISTA DI STORIA CRITICA\" (ISSN: 2036-4040).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "MEMBRO DEL COMITATO SCIENTIFICO DELLA RIVISTA \"SEGNO\" (ISSN: 1974-9945).",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "MEMBRO DEL COMITATO SCIENTIFICO DELLA \"RIVISTA DI STUDI E RICERCHE SULLA CRIMINALIT\u00c0 ORGANIZZATA\" (ISSN: 2421-5635).",
        "periodo": "dal 01-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "MEMBRO DEL COMITATO SCIENTIFICO DELLA COLLANA \u201cContrappunti\u201d \u2013 Quaderni di Avviso Pubblico e del Master APC (MASTER IN ANALISI, PREVENZIONE E CONTRASTO DELLA CRIMINALIT\u00c0 ORGANIZZATA E DELLA CORRUZIONE) - Universit\u00e0 degli Studi di Pisa.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Ha partecipato al 3\u00b0 Congresso Nazionale ESPRIMERSI (Ente Sperimentale per la Ricerca sul Suicidio) sul tema \u201cInurbamento e suicidio\u201d - svoltosi a Perugia il 17 e il 18 marzo 1989 - presentando una relazione dal titolo \"Per un approccio antropologico alla problematica del suicidio\".",
        "periodo": "dal 17-03-1989 al 18-03-1989"
      },
      {
        "content": "Per conto della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo ha organizzato il Convegno sul tema \u201cLa donna nell\u2019universo mafioso\u201d, svoltosi a Palermo l\u20198 e il 9 febbraio 1997, nel corso del quale ha presentato una relazione dal titolo \"Ritualit\u00e0 religiosa ed universo mafioso. Il ruolo delle donne nella trasmissione culturale dei valori e nella gestione dei processi di comunicazione\".",
        "periodo": "dal 08-02-1997 al 09-02-1997"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Convegno di Studi \u201cDonne a sud e pi\u00f9 a Sud\u201d svoltosi a Palermo dal 13 al 15 marzo 1998 \u2013 e organizzato dalla rivista \u201cMezzocielo\u201d, con il patrocinio dell\u2019Assessorato alla Cultura del Comune di Palermo \u2013 presentando una relazione dal titolo \"Processi di esclusione e rivendicazione di nuove identit\u00e0 tra le donne di Cosa Nostra\".",
        "periodo": "dal 13-03-1998 al 15-03-1998"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al Convegno di Studi \u201cLe donne, la mafia \u2026 Fra rottura e continuit\u00e0\u201d, svoltosi a Terrasini (Pa) il 13 marzo 1998, tenendo una relazione dal titolo \"Sentire mafioso e religiosit\u00e0 comune\".",
        "periodo": "dal 13-03-1998 al 13-03-1998"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte alla 4^ edizione della \"Settimana Alfonsiana\" sul tema \"Religione, Violenza, Vangelo\" svoltasi a Palermo tra il 19 e il 27 settembre del 1998. In tale occasione, il 23 settembre 1998, ha presentato una relazione dal titolo \"Modelli di religiosit\u00e0 e sentire mafioso\".",
        "periodo": "dal 23-09-1998 al 23-09-1998"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Convegno \u201cAnteros\u201d sul tema \u201cCentri a Bassa soglia: un confronto tra le realt\u00e0 nazionali e internazionali\u201d, svoltosi a Palermo il 23 e il 24 aprile 1999, nel corso del quale ha presentato un intervento dal titolo \"Scenari sociali e tossicodipendenza: l\u2019esperienza del Corso di Formazione per la realizzazione di una Newsletter.\"",
        "periodo": "dal 23-04-1999 al 24-04-1999"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte Convegno di Studi sul tema \u201cPolitica, Istituzioni e Sviluppo. Un approccio sociologico\u201d svoltosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Calabria in Arcavacata di Rende il 17 e 18 giugno 1999, presentando una relazione sul tema \"Chiesa, mafia. Giustizia divina, giustizia terrena\".",
        "periodo": "dal 17-06-1999 al 18-06-1999"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte Convegno di Studi sul tema \u201cApprocci alla quotidianit\u00e0\u201d svoltosi presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Lecce il 23 e il 24 marzo 2000, presentando una relazione dal titolo \"Vita quotidiana delle donne di Cosa Nostra: la normalit\u00e0 della devianza\".",
        "periodo": "dal 23-03-2000 al 24-03-2000"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte alla Tavola rotonda sul tema \u201cSe il mafioso va in psicoterapia\u201d svoltasi presso l\u2019Aula Magna del Palazzo di Giustizia di Palermo il 2 giugno 2000, presentando una relazione dal titolo \"Visibilit\u00e0 e presenza in Cosa Nostra tra cambiamento effettivo e cambiamento rappresentato.\"",
        "periodo": "dal 02-06-2000 al 02-06-2000"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al Convegno di Studi \u201cProgetti Formativi e Relazionali per una Efficace Previdenza Pubblica\u201d organizzato dall\u2019I.N.P.D.A.P. (Istituto Nazionale di Previdenza per i Dipendenti della Amministrazione Pubblica), svoltosi a Palermo l\u20198 e il 9 giugno 2000, presentando una relazione dal titolo \"Comunicazione e Pubblica Amministrazione\".",
        "periodo": "dal 08-06-2000 al 09-06-2000"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato alla seconda edizione del Convegno \u201cAnteros\u201d svoltosi a Palermo il 19, il 20 e il 21 ottobre 2000, nel corso del quale ha presentato una relazione dal titolo \"Comunicare la tossicodipendenza tra stereotipi sociali, processi di esclusione e territori della normalit\u00e0\" e un intervento dal titolo \"L\u2019esperienza del progetto Idea Anteros: ricadute e valutazioni su un percorso di formazione e di intervento\".",
        "periodo": "dal 19-10-2000 al 21-10-2000"
      },
      {
        "content": "In occasione della Convenzione delle Nazioni Unite sulla Lotta al Crimine Organizzato Transnazionale, (svoltasi a Palermo dal 12 al 15 dicembre 2000) ha coordinato la sessione di lavoro del 13 dicembre 2000, organizzata dall\u2019ISPAC (International Scientific and Professional Advisory Council of the United Nations - Crime Prevention and Criminal Justice Programme) e da LIBERA, sul tema \"Le Strategie della Prevenzione contro il Crimine Organizzato Transnazionale: il ruolo delle ONG\" e ha presentato una relazione dal titolo \"Attivit\u00e0 e strategie di prevenzione contro la criminalit\u00e0 organizzata\".",
        "periodo": "dal 13-12-2000 al 13-12-2000"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al 1\u00b0 Ciclo di Incontri sul tema \u201cDialoghi \u2026 dal Concilio. Nostalgia o profezia?\u201d, \u2013 svoltosi a Palermo tra il dicembre del 2000 e il febbraio del 2001 \u2013 presentando, il 10 gennaio 2001, una relazione dal titolo \"Pastorale religiosa e fenomeno mafioso: un\u2019indagine tra i parroci della Diocesi di Palermo\".",
        "periodo": "dal 10-01-2001 al 10-01-2001"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al convegno \"Mafia tra politica, economia e societ\u00e0\" organizzato dal Centro Studi \"La Primavera Liberale\" in collaborazione con il Comune di Bagheria e la Provincia Regionale di Palermo e svoltosi a Bagheria (Pa) il 7 aprile 2001, presentando una relazione dal titolo \"La raffigurazione delle donne di mafia nella fiction televisiva e cinematografica\".",
        "periodo": "dal 07-04-2001 al 07-04-2001"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al Seminario Nazionale organizzato da Magistratura Democratica sul tema \u201cLa mafia fra tradizione e innovazione. Globalizzazione, criminalit\u00e0, istituzioni\u201d, svoltosi a Palermo il 23 e il 24 Novembre 2001, presentando un intervento dal titolo \"La mano tesa: nuovi scenari nei rapporti tra istituzioni, opinione pubblica e organizzazioni mafiose\".",
        "periodo": "dal 23-11-2001 al 24-11-2001"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Convegno \"Informazione in guerra. Guerra all'informazione\", patrocinato dal Ministero degli Affari Esteri Italiano -Direzione Generale Cooperazione allo Sviluppo e realizzato nell'ambito di un progetto di Educazione allo sviluppo dal titolo \"Educare, Informare, Comunicare\", promosso dal C.I.S.S. (Cooperazione Internazionale Sud Sud) in consorzio con APS Torino, DISVI Asti, NEA Napoli e svoltosi a Palermo il 15 dicembre 2001. In questa occasione, ha presentato una relazione dal titolo \"Informazione mass mediatica e ruolo dell'opinione pubblica nella costruzione dell'immagine dei nuovi conflitti: il caso della guerra del Kosovo.\"",
        "periodo": "dal 15-12-2001 al 15-12-2001"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Convegno \"Donne e Mafie. Il ruolo delle donne nelle organizzazioni criminali internazionali\", organizzato dal Dipartimento di Scienze Penalistiche e Criminologiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo con il patrocinio del Comune di Palermo e svoltosi a Palermo il 28 giugno 2002, presentando una relazione dal titolo \"Dominio simbolico e potere agito: il ruolo delle donne nelle organizzazioni criminali di stampo mafioso\".",
        "periodo": "dal 28-06-2002 al 28-06-2002"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Convegno annuale della SISP (Societ\u00e0 Italiana di Scienza Politica) svoltosi a Genova dal 18 al 20 settembre 2002 presentando - all'interno del workshop sul tema \"Criminalit\u00e0 Organizzata Transnazionale e Agenda Politica\" - una relazione dal titolo \"Trattative, dissociazioni, soluzioni concordate: nuovi scenari nei rapporti tra istituzioni, opinione pubblica e organizzazioni mafiose\".",
        "periodo": "dal 18-09-2002 al 20-09-2002"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Convegno di Studi sul tema \u201cPotere Politico e Globalizzazione\u201d organizzato dalla Sezione di Sociologia Politica dell'Associazione Italiana di Sociologia e svoltosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Calabria in Arcavacata di Rende il 26 e 27 settembre 2002, presentando \u2013 all\u2019interno del workshop \u201cPotere politico e differenze di genere\" coordinato da Donatella Barazzetti, Carmen Leccardi e Renate Siebert - una relazione dal titolo \"Ambigui intrecci e giochi di potere nel successo politico di una donna in Sicilia: il caso di Margherita Bontade\".",
        "periodo": "dal 26-09-2002 al 27-09-2002"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Convegno di Studi sul tema \u201cCultura giuridica e politiche pubbliche in Italia\u201d organizzato dalla Sezione di Sociologia del Diritto dell'Associazione Italiana di Sociologia e svoltosi presso l'Universit\u00e0 di Macerata il 28, il 29 e il 30 novembre 2002. In tale occasione, ha presentato una relazione dal titolo \"Le mutazioni di Cosa Nostra\".",
        "periodo": "dal 29-11-2002 al 29-11-2002"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte all'incontro di studio sul tema \"Evoluzione della criminalit\u00e0 organizzata ed efficacia dei mezzi di contrasto\" organizzato dal Consiglio Superiore della Magistratura (Referenti per la formazione professionale decentrata per il distretto della Corte di Appello di Palermo) e dall'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Dipartimento di Scienze penali e criminologiche) e svoltosi a Palermo il 13 e il 14 dicembre 2002, presentando una relazione dal titolo \"Gli spazi di Cosa Nostra tra le mafie del nuovo millennio\"",
        "periodo": "dal 13-12-2002 al 14-12-2002"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Convegno di Studi \u201cUomo e ambiente. La societ\u00e0, il governo e lo sviluppo sostenibile\u201d, organizzato dalla Sezione di Sociologia del Territorio dell'Associazione Italiana di Sociologia e svoltosi a Palermo il 10 e l'11 aprile del 2003. In tale occasione, ha presentato una relazione dal titolo \"Cittadini invisibili. Una vita senza dimora\".",
        "periodo": "dal 10-04-2003 al 11-04-2003"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato all'incontro sul tema \"Donne e politica\" organizzato dalla F.I.D.A.P.A. (Federazione Italiana Donne Arti Professioni Affari) e svoltosi a Partinico il 21 giugno 2003 presentando una relazione dal titolo \"Partecipazione politica femminile a Corleone tra gli anni '70 e gli anni '80.\"",
        "periodo": "dal 21-06-2003 al 21-06-2003"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al IV Seminario Estivo di Spiritualit\u00e0 e Politica organizzato dalla Scuola di Formazione etico-politica Giovanni Falcone sul tema \"La politica come profezia la profezia come politica\", presentando una relazione dal titolo \"Profezia e politica al Sud\". Il seminario si \u00e8 svolto a Piano Battaglia (Petralia Sottana - Palermo) dal 28 al 31 agosto 2003.",
        "periodo": "dal 28-08-2003 al 31-08-2003"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata componente del Comitato tecnico-scientifico e del Comitato organizzatore del Simposio internazionale sul tema \u201cCosa Nostra e le mafie del nuovo millennio\u201d, organizzato dal Dipartimento di Studi su Politica Diritto e Societ\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo e dal Centro di Studi \u201cPio La Torre\u201d di Palermo, svoltosi nel capoluogo siciliano dal 15 al 17 gennaio 2004. In tale occasione, ha presentato una relazione dal titolo \"Reti globali e politiche locali: uno sguardo attraverso il tempo nelle attivit\u00e0 di Cosa Nostra\".",
        "periodo": "dal 15-01-2004 al 17-01-2004"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al \u201cCorso di Studi sul Fenomeno Mafioso - Cronache di mafia\", organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo e svoltosi a Palermo dal 23 al 26 novembre 2004. In tale occasione, il 25 novembre 2004, ha presentato una relazione dal titolo \"La riproduzione delle mafie\".",
        "periodo": "dal 25-11-2004 al 25-11-2004"
      },
      {
        "content": "In occasione della Conferenza Annuale dell\u2019Association for the Study of Modern Italy svoltasi a Londra il 26 e 27 novembre 2004 sul tema \"The Second Italian Republic ten years on: Perspect and Retrospect\", ha presentato, insieme a Felia Allum, una relazione dal titolo \"The politics of organised crime in the Second Italian, Republic: 'Visible or Invisible enemy?'\"",
        "periodo": "dal 26-11-2004 al 27-11-2004"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al Convegno di Studi dal titolo \u201cI Diritti Umani Oggi\u201d organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo e svoltosi a Palermo il 13 dicembre 2004, presentando una relazione dal titolo \"Donne, politica, diritti\".",
        "periodo": "dal 13-12-2004 al 13-12-2004"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Convegno Nazionale sul tema \"Mafia e potere\u201d organizzato da Magistratura Democratica in collaborazione con \u201cLibera Associazioni, nomi e numeri contro le mafie\u201d, C.G.I.L. e \u201cGiuristi Democratici\u201d, svoltosi a Palermo il 18 e il 19 febbraio 2005, presentando una relazione dal titolo \"Il sapere capovolto: mafia e organizzazione politica del sapere.\"",
        "periodo": "dal 18-02-2005 al 19-02-2005"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Convegno Internazionale sul tema \u201cCome cambiano le istituzioni sociali\u201d svoltosi a Milano il 12 e il 13 maggio 2005 presentando - all'interno del workshop sul tema \"Violenza e controllo\u201d - una relazione dal titolo \"Terroristi: una questione cognitiva o un problema \u201cpolitico\u201d?",
        "periodo": "dal 13-05-2005 al 13-05-2005"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Convegno di Studi sul tema \"La mafia del salotto buono, gli intellettuali, la questione morale\" organizzato dalla rivista \u201cSegno\u201d e svoltosi a Palermo il 19 e il 20 maggio 2005, presentando una relazione dal titolo \"Il posto della mafia nelle parole e nei silenzi della chiesa\".",
        "periodo": "dal 19-05-2005 al 20-05-2005"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato all\u2019VIII Seminario Estivo di \"Spiritualit\u00e0 e Politica\" organizzato dalla Scuola di Formazione etico-politica Giovanni Falcone sul tema \"\u00c8 praticabile un\u2019etica pubblica in Sicilia?\u201d, presentando una relazione dal titolo \"Senso delle istituzioni, rappresentazioni della giustizia, nodo mafia/politica: le opinioni della \u201cgente comune\u201d attraverso un\u2019indagine sul territorio siciliano\". Il seminario si \u00e8 svolto a Erice dall\u20191 al 4 agosto 2005.",
        "periodo": "dal 03-08-2005 al 03-08-2005"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Convegno di Studi sul tema \"Le Metropoli del Mediterraneo\", organizzato dall\u2019AIS (Associazione Italiana di Sociologia) \u2013 Sezione Sociologia del Territorio e dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, e svoltosi a Palermo il 27 e il 28 ottobre 2005, presentando una relazione dal titolo \"Clandestini a Lampedusa: isolati, segregati, invisibili\".",
        "periodo": "dal 27-10-2005 al 28-10-2005"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Convegno organizzato dalla Rete antirazzismo dal titolo \"OCCHI SUL CONFINE\" (Assemblea/Video/Dibattito su: Attuazione della Bossi-Fini, migrazioni e diritti, repressione delle lotte sociali), svoltosi il 24 novembre 2005 presso l\u2019Istituto Gramsci di Palermo, presentando una relazione dal titolo \"Cornici normative e cornici cognitive nei processi di esclusione sociale dei migranti a Lampedusa\".",
        "periodo": "dal 24-11-2005 al 24-11-2005"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Seminario di Studio \"Verso un diritto penale del nemico?\" organizzato da Magistratura Democratica e dalla Rivista \u201cQuestione giustizia\u201d, svoltosi a Roma il 24 e il 25 marzo 2006, presentando una relazione dal titolo \"I media e i \u00abnemici\u00bb della democrazia\".",
        "periodo": "dal 24-03-2006 al 25-03-2006"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Convegno di Studio sul tema \"Mafie e identit\u00e0 collettive. Tra stereotipo e criminalit\u00e0 etnica\", organizzato dalla Facolt\u00e0 di Lettere dell\u2019Universit\u00e0 di Palermo e svoltosi a Palermo il 20 aprile 2006. Nell\u2019ambito di tale convegno ha presentato una relazione dal titolo \"Apologetiche della mafia: le opinioni dei sacerdoti\".",
        "periodo": "dal 20-04-2006 al 20-04-2006"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Convegno di Studio su \"Mafia e Costruzione della Democrazia\" organizzato dalla Facolt\u00e0 di Scienze Politiche - Dipartimento di Sociologia e Scienza Politica dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria in collaborazione con l\u2019AIS (Associazione italiana di sociologia) Sezione Scienza Politica e svoltosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Calabria in Arcavacata di Rende nei giorni 10 e 11 maggio 2006. Nell\u2019ambito di tale convegno ha presentato una relazione dal titolo \"Vecchie e nuove strategie di contatto tra Cosa Nostra e istituzioni\"",
        "periodo": "dal 10-05-2006 al 11-05-2006"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Convegno annuale della SISP (Societ\u00e0 Italiana di Scienza Politica) svoltosi a Bologna dal 12 al 14 settembre 2006 presentando - all'interno del workshop sul tema \"Mafie e sistema politico italiano\u201d - una relazione dal titolo \"La percezione del nesso tra mafia e politica: un\u2019indagine sui collaboratori di giustizia\".",
        "periodo": "dal 13-09-2006 al 13-09-2006"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Seminario di studi sul fenomeno mafioso dal titolo \u201cPianeta siciliano\u201d organizzato dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo e svoltosi a Palermo dal 30 novembre al 1\u00b0 dicembre 2006, presentando una relazione dal titolo \"Il rapporto mafia politica tra dimensione etica e responsabilit\u00e0 penale\".",
        "periodo": "dal 30-11-2006 al 01-12-2006"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al Convegno di studi sul tema \u201cMulticulturalismo e comunicazione\u201d organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo e svoltosi a Palermo dal 15 al 17 marzo 2007, presentando una relazione dal titolo: \u201cCrimine organizzato e sindrome securitaria\u201d.",
        "periodo": "dal 15-03-2007 al 17-03-2007"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Seminario di studi sui nuovi diritti dal titolo \u201cUn Pacs avanti. I nuovi diritti di uno stato laico\u201d organizzato dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo e svoltosi a Palermo il 17 aprile 2007, presentando un intervento dal titolo \"Criteri di regolamentazione della moralit\u00e0 pubblica e fondamento politico dei diritti\".",
        "periodo": "dal 17-04-2007 al 17-04-2007"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata promotrice e organizzatrice del Seminario internazionale di studi dal titolo \"Il metodo mafioso: dalle mafie tradizionali ai sistemi criminali\", svoltosi a Palermo tra il 19 ottobre e il 14 dicembre 2007. Nel corso del medesimo seminario \u2013 il 7 dicembre 2007 \u2013 ha tenuto una lezione dal titolo \u201cDalle mafie tradizionali ai sistemi criminali\u201d. Nel corso del convegno conclusivo del percorso seminariale sul tema \u201cIl metodo mafioso\u201d, svoltosi il 14 dicembre 2007 presso l\u2019aula magna del Tribunale di Palermo, ha presentato una relazione dal titolo \u201cIl metodo mafioso: un modello vincente?\u201d",
        "periodo": "dal 19-10-2007 al 14-12-2007"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte alla seconda edizione del \u201cCorso di Studi sul Fenomeno Mafioso - Cronache di mafia\", organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo e svoltosi a Palermo dal 13 al 16 novembre 2007, coordinando la tavola rotonda dal titolo \"Sicilia. Siamo ancora all\u2019anno Zero?\"",
        "periodo": "dal 16-11-2007 al 16-11-2007"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato all'incontro di studi sul tema \"Il ruolo della Donna nelle organizzazioni mafiose\" organizzato dalla F.I.D.A.P.A. (Federazione Italiana Donne Arti Professioni Affari) e svoltosi a Nicosia il 29 marzo 2008 presentando una relazione dal titolo \"L\u2019evoluzione dei ruoli femminili nelle organizzazioni criminali mafiose italiane: un\u2019analisi comparativa.\"",
        "periodo": "dal 29-03-2008 al 29-03-2008"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Convegno \"Le pari opportunit\u00e0 in magistratura: un\u2019attuazione possibile\", organizzato da Magistratura Democratica e svoltosi a Palermo dal 10 all\u201911 ottobre 2008, nel corso del quale \u2013 l\u201911 ottobre 2008 \u2013 ha presentato un intervento dal titolo \"Donne e universit\u00e0: tra discriminazione e esclusione simbolica\"",
        "periodo": "dal 11-10-2008 al 11-10-2008"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato il seminario di Studi dal titolo \"Il mito come evento ciclico nella cronaca del quotidiano\", svoltosi presso la sede del Rettorato dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo il 17 ottobre 2008, nel corso del quale ha presentato una relazione da titolo: \"Antigone e la \u201cgiusta trasgressione\u201d\"",
        "periodo": "dal 17-10-2008 al 17-10-2008"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al III Convegno Internazionale di Studi sul tema \"Religione e politica in Italia dal Risorgimento al Concilio Vaticano\" organizzato dalla Fondazione Luigi Salvatorelli e svoltosi a Marsciano dal 5 all\u20198 novembre 2008, presentando \u2013 il 7 novembre 2008 \u2013 una relazione dal titolo \"La mafia, Danilo Dolci e il Gattopardo: chiesa cattolica e problema mafioso in Sicilia (1963-1993)\".",
        "periodo": "dal 05-11-2008 al 08-11-2008"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata promotrice e organizzatrice del II \"Seminario internazionale di studi sul Metodo mafioso\", dedicato al tema: \"La criminalit\u00e0 dei colletti bianchi\", svoltosi a Palermo tra il 19 novembre 2008 e il 7 marzo 2009. Nel corso del medesimo seminario, il 28 gennaio 2009, ha tenuto una relazione dal titolo \"Poteri criminali e libert\u00e0 dell\u2019informazione\".",
        "periodo": "dal 19-11-2008 al 07-03-2009"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Convegno Regionale in memoria di Padre Pino Puglisi \"Spes contra Spem. Il coraggio e l\u2019impegno per una Sicilia nuova\", svoltosi a Piraino (Me) dal 12 al 13 maggio 2009, presentando, il 12 maggio 2009, una relazione dal titolo \"Laicit\u00e0, libert\u00e0, disobbedienza\".",
        "periodo": "dal 12-05-2009 al 12-05-2009"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Convegno internazionale di studi dal titolo \"Mafiosi eroi o criminali - La rappresentazione della Mafia nel cinema e nella fiction\" organizzato dalla Fondazione Banco di Sicilia di Palermo in collaborazione con la Fondazione \u201cProgetto Legalit\u00e0\u201d e svoltosi a Palermo il 26 e il 27 giugno 2009, presentando il 27 giugno 2009, una relazione dal titolo \"La forza delle immagini e la costruzione del mito mafioso \".",
        "periodo": "dal 26-06-2009 al 27-06-2009"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Convegno di Studi dal titolo \"Il ruolo della donna nel contesto della mafia\", organizzato dal Comune di Trapani - Commissione Pari opportunit\u00e0 e svoltosi a Trapani il 7 novembre 2009, presentando una relazione dal titolo \"Il ruolo della donna nella famiglia di Cosa Nostra\"",
        "periodo": "dal 07-11-2009 al 07-11-2009"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al V Congresso Internazionale della Societ\u00e0 Italiana delle Storiche \"Nuove Frontiere per la storia di genere\", svoltosi a Napoli dal 28 al 30 gennaio 2010, presentando - il 29 gennaio 2010 \u2013 una relazione dal titolo \"Storie di mafia: narrazioni al femminile dell\u2019Universo di Cosa Nostra. Testimonianze e racconti dell\u2019ultimo decennio.\"",
        "periodo": "dal 28-01-2010 al 30-01-2010"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Convegno internazionale di studi dal titolo \"Organized Crime \u2013 Dark Sides of Globalization \u2013 14 Karlsruhe Gespr\u00e4che\", organizzato dal Centre for Cultural and General Studies del Karlsruhe Institute of Technology e svoltosi a Karlsruhe (Germania) dal 5 al 7 febbraio 2010, presentando una relazione dal titolo \"Die Wandlung der Rolle der Frauen in der Cosa Nostra: eine diachronische und vergleichende Analyse\".",
        "periodo": "dal 05-02-2010 al 07-02-2010"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata promotrice e organizzatrice del \"3\u00b0 Seminario internazionale di studi sul Metodo mafioso\", dedicato al tema: \"Poteri criminali e crisi della democrazia\", svoltosi a Palermo dal 12 febbraio al 25 giugno 2010, nel corso del quale ha coordinato i lavori, intervenendo con due relazioni introduttive il 12 febbraio e il 25 giugno 2010. Il 13 aprile 2010 ha presentato una relazione sul tema \"Intercettazioni, controllo dell\u2019informazione e rischio democratico\", nel corso dell'incontro svoltosi a Caltanissetta.",
        "periodo": "dal 12-02-2010 al 25-06-2010"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato all'incontro sul tema \"Il cammino del rispetto nella realt\u00e0 culturale, socio-economica della donna\" organizzato dalla F.I.D.A.P.A. (Federazione Italiana Donne Arti Professioni Affari) - Sezioni della Provincia di Palermo e svoltosi a Palermo il 17 aprile 2010, presentando una relazione dal titolo \"L\u2019immagine della donna in politica. Trasformazioni nel tempo, tra processi di esclusione e rappresentazioni stereotipiche\".",
        "periodo": "dal 17-04-2010 al 17-04-2010"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Convegno di Studi \"Mafia e mancato sviluppo. Studi psicologico-clinici\", organizzato dalla cattedra di Psicologia Clinica della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo e svoltosi a Palermo dal 20 al 23 maggio 2010, intervenendo, il 23 maggio 2010, sul tema \"Oltre il pensiero mafioso clientelare \u2026 verso quali prospettive di sviluppo?\"",
        "periodo": "dal 23-05-2010 al 23-05-2010"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte all'incontro di studio sul tema \"Sotto le due Cupole Chiesa, religione, mafia\", organizzato da Cdb San Paolo, Noi Siamo Chiesa - nodo romano, Adista, Koinonia, Gruppo di controinformazione ecclesiale, Liberamentenoi, la Tenda e Cipax e svoltosi a Roma il 17 settembre 2010, con un intervento dal titolo \"Chiesa e mafie in tempi di secolarizzazione\".",
        "periodo": "dal 17-09-2010 al 17-09-2010"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Ciclo di Seminari organizzati dal Ministero della Giustizia - Dipartimento della Giustizia Minorile, Ufficio IV del Capo Dipartimento Studi, Ricerche e Attivit\u00e0 internazionali sul tema \"Svincolarsi dalle Mafie. Pratiche di lavoro con minori coinvolti nella criminalit\u00e0 organizzata\", svoltosi tra il 21 settembre 2010 e il 6 maggio 2011. In particolare \u00e8 intervenuta durante la sessione di lavori svoltasi a Marsala il 22 settembre 2010 presentando una relazione dal titolo \"Il pensiero del padre. Emulazione, obbedienza e processi di identificazione nell\u2019esperienza dei giovani che vivono in contesti mafiosi\".",
        "periodo": "dal 22-09-2010 al 22-09-2010"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte alla VI Edizione del \"Forum Nazionale contro la mafia\", svoltosi presso il Polo delle Scienze Sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze il 12 e 13 ottobre 2010, presentando, il 12 ottobre 2010, una relazione dal titolo \"La sociologia della mafia\".",
        "periodo": "dal 12-10-2010 al 12-10-2010"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato alla VI Edizione della manifestazione \"Festival Storia\" organizzata dall\u2019Associazione Nazionale Festival Storia con il patrocinio del Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali e dedicata al tema \"Eroi o canaglie? I protagonisti del passato visti da opposti fronti\". La manifestazione svoltasi tra Torino, Saluzzo, Savigliano e Monforte d\u2019Alba tra il 14 e il 17 ottobre 2010, ha ricevuto dal presidente della Repubblica, on. Giorgio Napolitano l\u2019invio della medaglia presidenziale. Nell\u2019ambito dell\u2019iniziativa ha presentato il 17 ottobre 2010, una relazione dal titolo \"Eroi o criminali? La costruzione del mito mafioso attraverso le sue rappresentazioni.\"",
        "periodo": "dal 14-10-2010 al 17-10-2010"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato all'incontro sul tema \"La trasformazione del ruolo femminile in Cosa Nostra\" organizzato dall\u2019International Inner Wheel Club di Palermo e dal P.A.S.F.A. (sez. di Palermo) e svoltosi a Palermo il 3 febbraio 2011 presentando una relazione dal titolo \"I nuovi ruoli delle donne di mafia tra pseudo-emancipazione, desiderio di normalit\u00e0 e rischio di normalizzazione\".",
        "periodo": "dal 03-02-2011 al 03-02-2011"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte alla III Edizione della manifestazione\u201cLe Settimane della Politica\u201d dal titolo \"Criminalia\" organizzata dalla Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino con la collaborazione dell\u2019Associazione Festival Storia e svoltasi a Torino dal 21 al 25 febbraio 2011. Nell\u2019ambito dell\u2019iniziativa ha presentato il 24 febbraio 2011 una relazione dal titolo \"Il governo dell\u2019organizzazione mafiosa\".",
        "periodo": "dal 24-02-2011 al 24-02-2011"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte all\u2019iniziativa \"L\u2019Italia unita a scuola\" organizzata, dal 15 al 17 marzo 2011, dalla casa editrice Laterza in 10 citt\u00e0 italiane in occasione dei 150 anni dell\u2019unit\u00e0 d\u2019Italia, intervenendo \u2013 il 15 marzo 2011 a Palermo \u2013 con una relazione dal titolo \"La disobbedienza e le regole. Dialogo su libert\u00e0 e legalit\u00e0\".",
        "periodo": "dal 15-03-2011 al 15-03-2011"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte all\u2019incontro di studi organizzato dall\u2019Associazione tra i Familiari delle Vittime di Via dei Georgofili in occasione dell\u2019anniversario della morte del giudice Gabriele Chelazzi, svoltosi presso l\u2019Aula Bunker del Tribunale di Santa Verdiana di Firenze il 16 aprile 2011 presentando una relazione dal titolo: \"Il \u201cmetodo Chelazzi\u201d e le dichiarazioni dei collaboratori di giustizia\".",
        "periodo": "dal 16-04-2011 al 16-04-2011"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al Convegno regionale di studi su \"Famiglia e Giovani. Crisi, problemi, prospettive e impegni\", organizzato dalla Fondazione Progetto Sicilia e svoltosi a Palermo \u2013 il 4 giugno 2011 \u2013 presso l\u2019Auditorium della Magione, presentando una relazione dal titolo \"Disagio della famiglia, incertezza dei giovani\".",
        "periodo": "dal 04-06-2011 al 04-06-2011"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al Congresso Nazionale di Unit\u00e0 per la Costituzione dal titolo \u201cLa Magistratura nel cambiamento\u201d, svoltosi a Palermo dal 17 al 19 giugno 2011, con un intervento dal titolo \"Le risposte del giudice alle domande della societ\u00e0\".",
        "periodo": "dal 19-06-2011 al 19-06-2011"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte alla VII edizione del Festival \u201cLector in fabula\u201d dedicato al tema \"Il Potere. Chi comanda in Italia?\", organizzato dalla Fondazione \u201cGiuseppe di Vagno\u201d in collaborazione con l\u2019Associazione Nazionale \u201cPres\u00ecdi del libro\u201d e svoltosi a Conversano (Bari) dall\u20198 all\u201911 settembre 2011. In questa occasione ha tenuto \u2013 il 10 settembre 2011 \u2013 una Lectio Magistralis dal titolo \"Le vie del potere: l\u2019Antistato\".",
        "periodo": "dal 10-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Convegno di studi organizzato da Libera (Associazioni e nomi contro le mafie), sul tema \"Mafie al Nord. Dall\u2019infiltrazione al radicamento. Limiti, analisi, prospettive della lotta alla criminalit\u00e0 economica\", svoltosi a Torino il 7 e l\u20198 ottobre 2011. In questa occasione ha presentato una relazione sul tema \"Formazione ed educazione alla legalit\u00e0\".",
        "periodo": "dal 07-10-2011 al 08-10-2011"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata promotrice e organizzatrice del seminario di studi dal titolo \"Le donne di mafia\", svoltosi a Palermo il 10 novembre 2011, realizzato in collaborazione tra il Dipartimento di Psicologia, il Dipartimento di Studi su Politica Diritto e Societ\u00e0, il Laboratorio delle differenze, l\u2019Associazione Libera. Nel corso del seminario ha coordinato una sessione di lavori e presentato una relazione dal titolo \"Un mondo in frantumi: le donne di mafia e la collaborazione\".",
        "periodo": "dal 10-11-2011 al 10-11-2011"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al convegno internazionale di studi in memoria del giudice brasiliano Patr\u00edcia Acioli organizzato dal Centro de Integra\u00e7\u00e3o Empresa-Escola (CIEE), dall\u2019Academia Paulista de Letras Jur\u00eddicas (APLJ), dall\u2019Academia Paulista de Hist\u00f3ria (APH), da R\u00e1dio CBN e dall\u2019Instituto Brasileiro Giovanni Falcone de Ci\u00eancias Criminais e svoltosi a S\u00e3o Paulo (Brasil) il 23 novembre 2011, presentando una relazione dal titolo \"A criminalidade de matriz mafiosa, suas v\u00edtimas e a infiltra\u00e7\u00e3o no Estado e na pol\u00edtica\"",
        "periodo": "dal 23-11-2011 al 23-11-2011"
      },
      {
        "content": "Il 24 novembre 2011, su invito della Escola Superior do Minist\u00e9iro P\u00fablico do Estado de S\u00e3o Paulo ha tenuto una conferenza sul tema \u201cEconomia do Crime\u201d, presso l\u2019Audit\u00f3rio \u201cJulio Fabrini Mirabete\u201d di S\u00e3o Paulo, sede del Centro de Estudos e Aperfei\u00e7oamento Funcional dell\u2019Escola Superior do Minist\u00e9iro P\u00fablico.",
        "periodo": "dal 24-11-2011 al 24-11-2011"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al \"XIX Congresso Nacional da Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira do Minist\u00e9rio P\u00fablico,\" svoltosi a Belem (Par\u00e0) dal 23 al 26 novembre 2011, dedicato al tema \"Amaz\u00f4nia, Direitos Humanos e Sustenibilitade\", organizzato dall\u2019Associa\u00e7ao Nacional dos Membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico e dall\u2019 Associa\u00e7ao do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Para. In tale occasione, ha presentato \u2013 il 25 novembre 2011 \u2013 una relazione dal titolo \"Reflexos sociais do crime organizado e a posi\u00e7\u00e3o da mulher nas organiza\u00e7\u00f5es criminosas\".",
        "periodo": "dal 25-11-2011 al 25-11-2011"
      },
      {
        "content": "Il 28 novembre 2011, ha preso parte al \"Seminario sobre o Crime Organizado\", svoltosi presso la Confedera\u00e7\u00e3o Nacional do Com\u00e9rcio di Rio de Janeiro e organizzato dall\u2019Associa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Rio de Janeiro in collaborazione con l\u2019Istituto italiano di cultura do Rio. In tale occasione ha presentato una relazione dal titolo \"Criminalidade organizada e crime dos poderosos\".",
        "periodo": "dal 28-11-2011 al 28-11-2011"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Seminario di studi sul tema \"Studiare le mafie. Esperienze e prospettive di ricerca a confronto\", organizzato dall\u2019Istituto Carlo Cattaneo di Bologna e svoltosi a Bologna il 9 e il 10 febbraio 2012, presentando una relazione dal titolo \"Mafie e paradigmi della ricerca sociale - Modelli organizzativi, stili di leadership e logiche combinatorie\".",
        "periodo": "dal 09-02-2012 al 10-02-2012"
      },
      {
        "content": "In occasione della tappa palermitana del \u201cCortile dei Gentili\u201d, organizzata dal Pontificio Consiglio della Cultura in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 di Palermo e l\u2019Arcidiocesi di Palermo, ha fatto parte del comitato scientifico per l\u2019organizzazione delle sessioni di studio e coordinato la sessione mattutina del 30 marzo 2012 dedicata al tema \"Diritto divino e giustizia umana\", presentando una relazione introduttiva dal titolo \"Dalla legalit\u00e0 alla giustizia: Chiesa e Stato di fronte al problema mafioso\".",
        "periodo": "dal 29-02-2012 al 30-03-2012"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito del ciclo di seminari \"Ricordare per educare al futuro. Itinerari della memoria e percorsi formativi. A vent\u2019anni dalle stragi di Capaci e di via d\u2019Amelio\" \u2013 promosso dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, dalla Fondazione Giovani e Francesca Falcone e da Confindustria Sicilia \u2013 ha tenuto una lezione, il 19 aprile 2012, dal titolo \"L\u2019identikit del mafioso: strategie comunicative e immagini pubbliche di Cosa Nostra\".",
        "periodo": "dal 19-04-2012 al 19-04-2012"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata promotrice e organizzatrice del convegno di studi dal titolo \"Educare alla Responsabilit\u00e0. Percorsi di Ricerca-azione per Formare alla cittadinanza\" che ha chiuso le attivit\u00e0 del progetto di ricerca intervento realizzato in partnership con ICS Antonio Ugo di Palermo. Il convegno si \u00e8 svolto presso la sede del Rettorato dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo il 2 maggio 2012. In tale occasione ha presentato una relazione dal titolo \"Socializzazione politica ed educazione alla legalit\u00e0\".",
        "periodo": "dal 02-05-2012 al 02-05-2012"
      },
      {
        "content": "Il 22 giugno 2012, ha preso parte alla conferenza organizzata dal Kiwanis International di Erice e svoltasi presso l\u2019aula \u201cPier Santi Mattarella\u201d del Palazzo del Governo di Trapani sul tema: \"Nel ventennale delle stragi cosa \u00e8 cambiato in Sicilia e nel Paese?\", presentando una relazione dal titolo \"Stragi e misteri nell\u2019Italia repubblicana\".",
        "periodo": "dal 22-06-2012 al 22-06-2012"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte alla terza edizione della \"Festa della Legalit\u00e0 Noicontrolemafie\" promossa dalla Provincia di Reggio Emilia in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia e svoltasi a Reggio Emilia dal 13 al 18 maggio 2013. In tale occasione, il 16 maggio 2013 nella sede dell\u2019Universit\u00e0 di Reggio Emilia ha tenuto una lezione dal titolo \"Tra mafia e politica: stili di leadership e sistemi di governo in Cosa Nostra\". Sempre il 16 maggio 2013, ha partecipato al convegno sul tema \"Vittime o complici? Le tante facce dell\u2019universo donna nelle diverse mafie\" organizzato dalla provincia di Reggio Emilia in collaborazione con il Forum Provinciale delle donne, presentando una relazione dal titolo \"Sospese tra due mondi: ruoli femminili in Cosa Nostra\". Il 17 maggio 2013, ha preso parte al convegno in memoria di don Pino Puglisi \"Chiesa & Mafia: una coabitazione troppo pacifica?\", svoltosi nell\u2019aula magna dell\u2019Universit\u00e0 di Reggio Emilia Modena presentando una relazione dal titolo \"Una religione capovolta: la Chiesa di fronte alla sfida dell\u2019illegalit\u00e0\".",
        "periodo": "dal 16-05-2013 al 17-05-2013"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Convegno di studi dal titolo \"La forza delle donne oltre la mafia oltre la violenza\", organizzato dall\u2019Associazione donne contro la mafia, dall\u2019Istituto Gramsci Italiano, dall\u2019Associazione Mezzocielo e dal Centro Impastato e svoltosi a Palermo dal 23 al 25 ottobre 2013, intervenendo il 24 ottobre 2013 sul tema \"Come le donne scrivono di mafia\".",
        "periodo": "dal 23-10-2013 al 25-10-2013"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte all\u2019incontro di studi dal titolo \"La mafia nel XXI Secolo\", organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, all\u2019interno della manifestazione \"Le vie dei Tesori \u2013 Festival di Luoghi e Idee\", intervenendo Il 26 ottobre 2013, con una lezione dal titolo \"Potere mafioso e stili di leadership tra continuit\u00e0 e cambiamento\".",
        "periodo": "dal 26-10-2013 al 26-10-2013"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte all\u2019\"Encontro Nacional sobre Pol\u00edticas Criminais, Penitenci\u00e1rias e Experi\u00eancias Internacionais\" organizzato dal Centro de Integra\u00e7\u00e3o Empresa-Escola (CIEE), dalla Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo, dall\u2019Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de S\u00e3o Paulo, dalla Funda\u00e7\u00e3o Editora Unesp, dall\u2019Universidade Santa Cec\u00edlia da cidade de Santos e dall\u2019Instituto Brasileiro Giovanni Falcone de Ci\u00eancias Criminais, svoltosi a S\u00e3o Paulo (Brasil) il 2 dicembre 2013, presentando una relazione dal titolo \"O governo da Cosa Nostra\" in occasione del lancio dell\u2019edizione portoghese del proprio libro \"Os \u00faltimos Chef\u00f5es. Investiga\u00e7\u00f5 sobre o governo da Cosa Nostra\".",
        "periodo": "dal 02-12-2013 al 02-12-2013"
      },
      {
        "content": "Su invito del dott. Fabio Ramazzini Bechara, Promotor de Justi\u00e7a e Assessor do Procurador-Geral da Justi\u00e7a presso la Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo, il 3 dicembre 2013, presso la Faculdade de Tecnologia de S\u00e3o Paulo, ha tenuto una lezione rivolta alle forze di polizia da Seguran\u00e7a P\u00fablica sul tema de \"O Crime Organizado\".",
        "periodo": "dal 03-12-2013 al 03-12-2013"
      },
      {
        "content": "Il 4 dicembre 2013, su invito della Escola Superior do Minist\u00e9iro P\u00fablico do Estado de S\u00e3o Paulo ha tenuto una conferenza sul tema \"Considera\u00e7\u00f5es sobre o Combate \u00e0 M\u00e1fia Italiana\", presso l\u2019Audit\u00f3rio \u201cJulio Fabrini Mirabete\u201d di S\u00e3o Paulo, sede del Centro de Estudos e Aperfei\u00e7oamento Funcional dell\u2019Escola Superior do Minist\u00e9iro P\u00fablico.",
        "periodo": "dal 04-12-2013 al 04-12-2013"
      },
      {
        "content": "Il 5 dicembre 2013 ha tenuto una lezione presso l\u2019Universidade Santa Cec\u00edlia da cidade de Santos, Faculdade de Direito sul tema \"Reflexos politicos, sociais e econ\u00f4micos do crime organizado\".",
        "periodo": "dal 05-12-2013 al 05-12-2013"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Convegno dal titolo \"Legalit\u00e0 e linguaggi mafiosi \u2013 Semiotica, identit\u00e0 e appartenenza\" organizzato dal Comune di Riccione - Assessorato al Turismo, in occasione della V Giornata della Legalit\u00e0, presentando il 17 maggio 2014, una relazione dal titolo \"Ambiguit\u00e0, malinteso e tecniche di neutralizzazione della violenza: il potere del linguaggio e del simbolico nei contesti mafiosi\".",
        "periodo": "dal 17-05-2014 al 17-05-2014"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Convegno di studi dal titolo \"L\u2019immaginario devoto tra organizzazioni mafiose e lotta alla mafia\" organizzato dal Dipartimento di Scienze Storiche, Filosofico-sociali, dei Beni Culturali e del Territorio dell\u2019Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata e svoltosi a Roma il 20 e il 21 novembre 2014, presentando \u2013 il 20 novembre 2014 \u2013 una relazione dal titolo \"Religione, mafie, chiese: un'analisi diacronica di un rapporto ambiguo tra devozione e secolarizzazione\".",
        "periodo": "dal 20-11-2014 al 21-11-2014"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato, coordinato e introdotto il seminario di studio dal titolo: \"Alle radici del\u2019Islam politico Le rivolte arabe, il desiderio di democrazia, le derive terroristiche\", svoltosi a Palermo il 9 aprile 2015, in collaborazione tra il Dipartimento di Scienze Psicologiche, Pedagogiche e della Formazione e l\u2019Assessorato ai Beni culturali della Regione Sicilia.",
        "periodo": "dal 09-04-2015 al 09-04-2015"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al ciclo di seminari su \u201cLa violenza di genere\u201d, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo in collaborazione con Amnesty International e svoltosi tra il 25 novembre 2014 e il 26 maggio 2015, intervenendo il 19 maggio 2015 con una lezione dal titolo \"Dentro le mafie: donne, violenza, potere\".",
        "periodo": "dal 19-05-2015 al 19-05-2015"
      },
      {
        "content": "Il 25 novembre 2015, ha preso parte alla Giornata Internazionale per l\u2019Eliminazione della Violenza sulle Donne, organizzata a Palermo dall\u2019Associazione ComeUnaMarea onlus, in collaborazione con la Regione Siciliana e la Citt\u00e0 Metropolitana di Palermo, presentando una relazione dal titolo \"Codici d\u2019onore, violenza e potere: uno sguardo dentro l\u2019universo femminile mafioso\".",
        "periodo": "dal 25-11-2015 al 25-11-2015"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte ai lavori della First General Conference dell\u2019ECPR Standing Group on Organised Crime sul tema \u201cOld and new forms of organised and serious crime between the local and the global\u201d svoltasi a Napoli l\u201911 e il 12 Dicembre 2015. In questa occasione ha presentato una relazione dal titolo \"Duplicity, Ambiguity and Misunderstanding as Survival Strategies in Cosa Nostra: Analysis of the \"Battle for Identity\u201d during Judicial Confrontations between \u201cMen of Honour\u201d\"; ha svolto il ruolo di discussant in un panel sul tema \"Organised crime, Religion and the Church: a Relationship between tradition and Change\"; ha partecipato alla Tavola rotonda sul tema \"La violenza mafiosa\".",
        "periodo": "dal 11-12-2015 al 12-12-2015"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Convegno internazionale di Studi \u201cTradurre la migrazione nelle arti visive e nella scrittura contemporanea\u201d organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo \u2013 Dipartimento di Scienze Umane e svoltosi il 29 e il 30 marzo 2016 a Palermo presso il Museo Internazionale delle Marionette, presentando il 30 marzo 2016 una relazione dal titolo \u201cL\u2019inferno sono gli altri\u201d\u2026 Rappresentazioni, memorie e narrazioni violente di stranieri e migranti.\"",
        "periodo": "dal 29-03-2016 al 30-03-2016"
      },
      {
        "content": "Su invito del Laboratorio MaCrO (Laboratorio interdisciplinare di studi sulla mafia e le altre forme di criminalit\u00e0 organizzata), centro di didattica e ricerca del Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, il 15 aprile 2016, ha tenuto presso il suddetto Dipartimento una conferenza dal titolo \"Il governo di Cosa Nostra. Fenomenologia del potere mafioso da Salvatore Riina a Matteo Messina Denaro\".",
        "periodo": "dal 15-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito del ciclo di incontri dal titolo \u201cCento passi all\u2019Universit\u00e0\u201d organizzato dall\u2019Udu Firenze / Sinistra Universitaria col patrocinio di Libera \u2013 Associazioni, Nomi e Numeri contro le mafie, il 29 aprile 2016, ha tenuto - presso il Polo delle Scienze Sociali di Firenze - un seminario dal titolo \"La mafia devota. Come mafia e Chiesa convivono e si legittimano a vicenda\".",
        "periodo": "dal 29-04-2016 al 29-04-2016"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al ciclo di manifestazioni dal titolo \u201cLa memoria e l\u2019impegno\u201d organizzate dal Comune di Cinisi, dal Centro Siciliano di Documentazione \u201cGiuseppe impastato\u201d e dalla \u201cCasa Memoria Felicia e Peppino Impastato\u201d, in occasione del 38\u00b0 anniversario dell\u2019assassinio mafioso di Peppino Impastato (9 maggio 1978 - 9 maggio 2016), presentando - l\u20198 maggio 2016 a Cinisi \u2013 una relazione dal titolo \"Mafia e antimafia dal maxiprocesso a oggi\".",
        "periodo": "dal 08-05-2016 al 08-05-2016"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato, coordinato e introdotto il seminario di studio dal titolo: \"A trent\u2019anni dal maxiprocesso\u2026. Una storia ancora attuale\", svoltosi a Palermo il 20 maggio 2016, in collaborazione tra il Dipartimento di Culture e Societ\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, il Master in \u201cAnalisi Prevenzione e Contrasto della Criminalit\u00e0 Organizzata\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Pisa, la Questura di Palermo, la sede Rai Sicilia e l\u2019Associazione nazionale \u201cLibera \u201d.",
        "periodo": "dal 20-05-2016 al 20-05-2016"
      },
      {
        "content": "All\u2019interno del programma delle attivit\u00e0 didattiche della Summer School sul tema \"Antimafia perch\u00e9 Antimafia come\", - svoltasi dal 12 al 16 settembre 2016 presso il Dipartimento di Scienze Sociali e Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano e diretta dal prof. Nando dalla Chiesa - il 13 settembre 2016 ha tenuto una lezione dal titolo tema \"Il movimento delle donne. Protagoniste, culture, linguaggi\".",
        "periodo": "dal 13-09-2016 al 13-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di ricerca per conto della Sviluppumbria spa nella realizzazione della V\u00b0 edizione dell'annuario Sviluppumbria Aziende Industriali dell'Umbria.",
        "periodo": "dal 01-03-1987 al 30-04-1987"
      },
      {
        "content": "Per conto dell'Istituto di Etnologia e Antropologia Culturale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, ha ricevuto un incarico per la conduzione di una ricerca dal titolo \u201cL\u2019assetto delle medicine non ufficiali nella regione umbra\u201d (ricerca approvata con deliberazione della Giunta Regionale n. 8931 del 22/12/1987 e riconfermata per l'anno 1988 con delibera della giunta Regionale n. 9818 del 22/12/1988).",
        "periodo": "dal 01-01-1988 al 31-12-1989"
      },
      {
        "content": "Per conto dell\u2019Istituto di Antropologia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia ha partecipato al gruppo di ricerca del Progetto finalizzato allo \"Studio dei fattori di rischio socio-ambientali dell\u2019aumentata incidenza dei suicidi nel territorio di Gubbio\" commissionato dall\u2019Unit\u00e0 Sanitaria Locale Alto Chiascio - Gubbio (1988/1989).",
        "periodo": "dal 30-06-1988 al 31-12-1989"
      },
      {
        "content": "Collocata nell'albo di ricercatori juniores, ha collaborato in qualit\u00e0 di intervistatrice alla ricerca \"Servizi pubblici a Perugia e cultura dei servizi\" realizzata dall\u2019IRRES (Istituto Regionale di Ricerche Economiche e Sociali) (1988/1989).",
        "periodo": "dal 01-11-1988 al 31-12-1989"
      },
      {
        "content": "Per conto del Comune di Custonaci (TP), ha partecipato al coordinamento dell\u2019indagine conoscitiva sul tema \"Rappresentazioni della condizione giovanile tra un gruppo di studenti medi ed elementari del Comune di Custonaci\".",
        "periodo": "dal 12-05-1997 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "Nel dicembre del 1997, ha ricevuto l'incarico dalla Presidenza della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 di Palermo di collaborare al coordinamento della ricerca scientifica organizzata nell\u2019ambito dei Progetti di Educazione permanente dell\u2019Assessorato dei Beni Culturali, Ambientali e della P.I. della Regione Siciliana, sul tema \u201cPatrimonio Ambiente e tutela della natura in Sicilia\u201d; all\u2019interno della ricerca, ha curato il coordinamento dei gruppi di lavoro, nonch\u00e9 la stesura del progetto formativo e del piano di comunicazione. Nel dicembre del 2000 e nel novembre del 2001, la Presidenza della Facolt\u00e0 le ha rinnovato l'incarico a collaborare nell'attivit\u00e0 di studio, progettazione e messa a punto della seconda parte del progetto di Educazione permanente \"Patrimonio Ambiente e tutela della natura in Sicilia\u201d.",
        "periodo": "dal 24-12-1997 al 30-06-2002"
      },
      {
        "content": "Su indicazione della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, ha ricevuto dalla Cooperativa Sociale \u201cFenice\u201d di Palermo l'incarico di \u201cCoordinatore delle attivit\u00e0 di Ricerca\", di \"Coordinatore del Corso di Formazione per l\u2019Edizione di una Newsletter\u201d e di \u201cProgettista delle attivit\u00e0 della ricerca \"Rappresentazioni sociali e processi comunicativi connessi alla realt\u00e0 della tossicodipendenza: un\u2019indagine sul territorio siciliano\", nell\u2019ambito del Progetto Iniziativa Comunitaria \u201cOccupazione e valorizzazione delle risorse umane\u201d \u2013 Settore INTEGRA \u2013 Progetto 1960/E2/I/R per il periodo 1997-1999, Asse 3 \u2013 Regione Siciliana \u201cIdea Anteros\u201d. Per lo stesso progetto, \u00e8 stata inoltre membro referente per l\u2019Universit\u00e0 di Palermo nel gruppo di valutazione partecipata (periodo 1998-2000) e componente della commissione di esami del Corso per \u201cOperatori della Prevenzione per le Tossicodipendenze\u201d (10 e 11 luglio 2000).",
        "periodo": "dal 30-06-1998 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice per la regione Sicilia del gruppo di ricerca interuniversitario sul tema \"Il mestiere di insegnare. La condizione professionale degli insegnanti nella transizione all\u2019autonomia\". Il progetto di ricerca, finanziato dall'IRRSAE-Liguria e coordinato a livello nazionale dal prof. Alessandro Dal Lago (Universit\u00e0 di Genova), ha coinvolto le universit\u00e0 di Genova, Bologna, Napoli, Padova, Palermo.",
        "periodo": "dal 23-11-2000 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Ha ricevuto un incarico di consulenza per attivit\u00e0 di ricerca e di progettazione, in qualit\u00e0 di membro componente del comitato tecnico scientifico presso il Centro Ricerche Sociali di Palermo \u201cGiuseppina Arnao\u201d.",
        "periodo": "dal 30-06-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Referente, per l\u2019Ateneo palermitano, del progetto \"Laboratorio cittadino di educazione alla legalit\u00e0\" promosso dall\u2019Amministrazione Comunale di Palermo \u2013 Ufficio Educazione permanente e interventi di promozione culturale nel territorio e finanziato dalla Comunit\u00e0 Europea (nota del Rettore dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo del 15/12/2008). Il progetto - che si \u00e8 svolto tra il 2009 e il 2014 - si \u00e8 articolato in pi\u00f9 edizioni di un \"Corso di Formazione per docenti sul fenomeno mafioso\" e in una ricerca-azione (di cui \u00e8 stata coordinatrice) sulla percezione del fenomeno mafioso tra gli alunni di alcune scuole palermitane",
        "periodo": "dal 15-12-2008 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico per conto dell\u2019Universit\u00e0 di Palermo del progetto di ricerca intervento \"Cittadini sovrani. Educare alla responsabilit\u00e0 e allo sviluppo\" realizzato in partnership con ICS Antonio Ugo di Palermo, capofila del progetto e titolare del finanziamento. Il progetto \u00e8 stato finanziato dalla Regione Sicilia \u2013 Assessorato regionale dell\u2019istruzione e della formazione professionale. (Finanziamento a valere del P.O. F.S.E. 2007-2013).",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 02-05-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico per conto dell\u2019Universit\u00e0 di Palermo del progetto di ricerca intervento \"Cittadini attivi e responsabili\", realizzato in partnership con IC Ninni Cassar\u00e0 Partinico, capofila del progetto e titolare del finanziamento. Il progetto \u00e8 stato finanziato dalla Regione Sicilia \u2013 Assessorato regionale dell\u2019istruzione e della formazione professionale. (Finanziamento a valere del P.O. F.S.E. 2007-2013).",
        "periodo": "dal 20-05-2011 al 30-11-2011"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Segnalazione della tesi di laurea da parte dell\u2019Accademia Nazionale dei Lincei in \u201cRendiconti delle Adunanze Solenni\u201d (seduta del 19 giugno 1987), vol. VIII, fasc. 11 - \u201cRelazione sul Concorso al Premio di laurea \u00abLuigi Casati\u00bb per una tesi in discipline umanistiche, per il 1987\". Argomento della tesi, \"Schopenhauer: la filosofia, la morte, l'assoluto\" .",
        "periodo": "dal 19-06-1987 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socia e componente della Societ\u00e0 Italiana di Antropologia Medica (S.I.A.M.), di cui \u00e8 stata anche segretario-tesoriere.",
        "periodo": "dal 29-09-1988 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal giugno del 2004 \u00e8 membro del Comitato Tecnico scientifico del Centro di Studi ed iniziative culturali \u201cPio La Torre\u201d di Palermo.",
        "periodo": "dal 20-06-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Con delibera del Comitato Direttivo n. 15 dell\u20198 maggio 2009 \u00e8 stata nominata componente del Comitato Scientifico della Fondazione \u201cProgetto Legalit\u00e0 in memoria di Paolo Borsellino e di tutte le altre vittime della mafia\u201d.",
        "periodo": "dal 08-05-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito del Concorso \"Lavoriamo insieme\": interventi e progetti per una migliore P.A., svoltosi nel corso dell'edizione del 2009 del FORUM P.A. di Roma, il 14 maggio 2009 \u00e8 stato premiato il progetto di ricerca-azione dal titolo \"Laboratorio cittadino di educazione alla legalit\u00e0\", da lei coordinato per la componente universitaria (su delega del Rettore dell'Universit\u00e0 di Palermo) e realizzato in partnership con il Comune di Palermo - Settore servizi educativi e territoriali.",
        "periodo": "dal 14-05-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Targa di riconoscimento rilasciata dal Centro de Integra\u00e7\u00e3o Empresa-Escola \u2013 CIEE di S\u00e3o Paulo do Brasil e dall'Instituto Brasileiro Giovanni Falcone de Ci\u00eancias Criminais per la relazione \"A criminalidade de matriz mafiosa, suas v\u00edtimas e a infiltra\u00e7\u00e3o no Estado e na pol\u00edtica\" presentata in occasione del convegno internazionale di studi in memoria del giudice brasiliano Patr\u00edcia Acioli svoltosi a S\u00e3o Paulo (Brasil) il 23 novembre 2011.",
        "periodo": "dal 23-11-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal gennaio del 2012 \u00e8 componente del Consiglio di Amministrazione e Consiglio Scientifico dell\u2019Association CIRCAED (Collectif international de recherche sur le catharisme et les dissidences) con sede a Villemur sur Tarn (France)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito delle celebrazioni per la sua XII edizione, \u00e8 stata insignita del Premio \"Rocco Chinnici\u201d. La Commissione giudicatrice, ha cos\u00ec motivato la sua scelta: \u201cStudiosa dei fenomeni criminali di tipo mafioso, in questi anni ha dedicato particolare attenzione all'osservazione delle trasformazioni dei ruoli e delle pratiche sociali e all'analisi dei processi simbolici e comunicativi all'interno di Cosa Nostra contribuendo con la sua attivit\u00e0 didattica, un ciclo di seminari sulla costruzione sociale della devianza, la sua collaborazione alla rivista Narcomafie e le sue pubblicazioni sulla Etnografia del mondo di Cosa Nostra, i collaboratori di giustizia, il rapporto Chiesa e Mafia, il ruolo della donna nell'universo mafioso, alla comprensione del fenomeno mafioso e alla diffusione della cultura della legalit\u00e0 e del contrasto al fenomeno mafioso\u201d. La cerimonia di assegnazione del premio si \u00e8 svolta a Piazza Armerina il 19 maggio 2012.",
        "periodo": "dal 19-05-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio scientifico del Master di II Livello in Analisi dei fenomeni di criminalit\u00e0 organizzata e strategie di riutilizzo sociale dei beni confiscati promosso dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, di cui \u00e8 attualmente coordinatrice la prof. Monica Massari",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Con decreto del Rettore dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (prot. 57528 del 5.8.2013) \u00e8 stata nominata membro del Comitato esecutivo dell\u2019Editorial Board della Casa Editrice Springer International Publishing per la pubblicazione di lavori di ricerca sotto il nome di \u201cUniPa SPringer Series\u201d.",
        "periodo": "dal 08-08-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Diploma rilasciato dal Centro de Integra\u00e7\u00e3o Empresa-Escola (CIEE), dalla Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo, dall\u2019Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de S\u00e3o Paulo, dalla Funda\u00e7\u00e3o Editora Unesp, dall\u2019Universidade Santa Cec\u00edlia da cidade de Santos e dall\u2019Instituto Brasileiro Giovanni Falcone de Ci\u00eancias Criminais, per la relazione \"O governo da Cosa Nostra\" presentata in occasione dell\u2019Encontro Nacional sobre Pol\u00edticas Criminais, Penitenci\u00e1rias e Experi\u00eancias Internacionais svoltosi a S\u00e3o Paulo (Brasil) il 2 dicembre 2013.",
        "periodo": "dal 02-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Certificato di riconiscimento rilasciato dalla Escola Superior do Minist\u00e9iro P\u00fablico do Estado de S\u00e3o Paulo per la relazione \"Considera\u00e7\u00f5es sobre o Combate \u00e0 M\u00e1fia Italiana\", presentata presso il Centro de Estudos e Aperfei\u00e7oamento Funcional dell\u2019Escola Superior do Minist\u00e9iro P\u00fablico de S\u00e3o Paulo (Brasil), il 4 dicembre 2013.",
        "periodo": "dal 04-12-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del dottorato di ricerca in \u201cSociologia del Territorio e Sviluppo Rurale\u201d, presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, XVII ciclo.",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 01-10-2005"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca \"Sociologia, territorio e sviluppo rurale\", Universit\u00e0 degli studi di Palermo, XVIII ciclo.",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 01-10-2006"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca \"Sociologia, territorio e sviluppo rurale\", Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, XIX ciclo.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca \"Sociologia, territorio e sviluppo rurale\", Universit\u00e0 degli studi di Palermo, XXI ciclo.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca \"Sociologia, territorio e sviluppo rurale\", Universit\u00e0 degli studi di Palermo, XXIV ciclo.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca \"Sociologia, territorio e sviluppo rurale\", Universit\u00e0 degli studi di Palermo, XXV ciclo.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca \"Scienze Psicologiche e Sociali\", Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, XXVI ciclo.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Su invito del \"Laboratoire Cultures et soci\u00e9t\u00e9s en Europe\" de l\u2019Universit\u00e9 de Strasbourg e all\u2019interno del ciclo del \"S\u00e9minaire doctorale sur de Le malentendu\", ha tenuto - il 25 aprile 2013 presso la Facult\u00e9 des Sciences Sociales de l\u2019Universit\u00e8 de Strasbourg \u2013 una lezione dal titolo \"Dans le royaume des discours incomplets: ambig\u00fcit\u00e9 et malentendu dans la conversation entre mafieux\".",
        "periodo": "dal 25-04-2013 al 25-04-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti (componente del gruppo dei 16) del Dottorato di Ricerca \"Scienze Psicologiche e Sociali\", Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, XXIX ciclo.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti (componente del gruppo dei 16) del Dottorato di Ricerca \"Scienze Economiche, Statistiche, Psicologiche e Sociali\", Universit\u00e0 degli studi di Palermo, XXX ciclo.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti (componente del gruppo dei 16) del Dottorato di Ricerca \"Scienze Economiche, Statistiche, Psicologiche e Sociali\", Universit\u00e0 degli studi di Palermo, XXXI ciclo.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato di Ricerca \"Studi sulla Criminalit\u00e0 Organizzata\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano, XXXII ciclo.",
        "periodo": "dal 02-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Dal 22 novembre al 30 novembre 2011 ha trascorso un periodo di studio in Brasile per partecipare a una serie di riunioni di ricerca, convegni e lezioni. In particolare: ha preso parte al convegno internazionale di studi in memoria del giudice brasiliano Patr\u00edcia Acioli organizzato dal Centro de Integra\u00e7\u00e3o Empresa-Escola (CIEE), dall\u2019Academia Paulista de Letras Jur\u00eddicas (APLJ), dall\u2019Academia Paulista de Hist\u00f3ria (APH), da R\u00e1dio CBN e dall\u2019Instituto Brasileiro Giovanni Falcone de Ci\u00eancias Criminais e svoltosi a S\u00e3o Paulo (Brasil) il 23 novembre 2011, presentando una relazione dal titolo \"A criminalidade de matriz mafiosa, suas v\u00edtimas e a infiltra\u00e7\u00e3o no Estado e na pol\u00edtica\". Il 24 novembre 2011, su invito della Escola Superior do Minist\u00e9iro P\u00fablico do Estado de S\u00e3o Paulo ha tenuto una conferenza sul tema \u201cEconomia do Crime\u201d, presso l\u2019Audit\u00f3rio \u201cJulio Fabrini Mirabete\u201d di S\u00e3o Paulo, sede del Centro de Estudos e Aperfei\u00e7oamento Funcional dell\u2019Escola Superior do Minist\u00e9iro P\u00fablico. Ha preso parte al XIX Congresso Nacional da Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira do Minist\u00e9rio P\u00fablico, svoltosi a Belem (Par\u00e0) dal 23 al 26 novembre 2011, dedicato al tema \"Amaz\u00f4nia, Direitos Humanos e Sustenibilitade\", organizzato dall\u2019Associa\u00e7ao Nacional dos Membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico e dall\u2019 Associa\u00e7ao do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Para. In tale occasione, ha presentato \u2013 il 25 novembre 2011 \u2013 una relazione dal titolo \"Reflexos sociais do crime organizado e a posi\u00e7\u00e3o da mulher nas organiza\u00e7\u00f5es criminosas.\" Il 28 novembre 2011, ha preso parte al \"Seminario sobre o Crime Organizado\", svoltosi presso la Confedera\u00e7\u00e3o Nacional do Com\u00e9rcio di Rio de Janeiro e organizzato dall\u2019Associa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Rio de Janeiro in collaborazione con l\u2019Istituto italiano di cultura do Rio. In tale occasione ha presentato una relazione dal titolo \"Criminalidade organizada e crime dos poderosos\".",
        "periodo": "dal 22-11-2011 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "Su invito del \"Laboratoire Cultures et Soci\u00e9t\u00e9s en Europe\" de l\u2019Universit\u00e9 de Strasbourg e all\u2019interno del ciclo del \"S\u00e9minaire doctorale sur de Le malentendu\", ha tenuto - il 25 aprile 2013 presso la Facult\u00e9 des Sciences Sociales de l\u2019Universit\u00e8 de Strasbourg \u2013 una lezione dal titolo \"Dans le royaume des discours incomplets: ambig\u00fcit\u00e9 et malentendu dans la conversation entre mafieux\".",
        "periodo": "dal 24-04-2013 al 25-04-2013"
      },
      {
        "content": "Su invito dell\u2019Heinrich Heine Universit\u00e4t di D\u00fcsseldorf, il 18 luglio 2013, ha tenuto, presso l\u2019Istitut f\u00fcr Romanistik dell\u2019Heinrich Heine Universit\u00e4t una lezione dal titolo. \"Die Rolle von Sprache in den Bau von der Macht der Mafia\" (\"Il ruolo del linguaggio e del simbolico nelle strategie di costruzione del potere mafioso\").",
        "periodo": "dal 18-07-2013 al 18-07-2013"
      },
      {
        "content": "Dal 30 novembre all\u20198 dicembre 2013 ha trascorso un periodo di studio in Brasile invitata per partecipare a una serie di riunioni di ricerca, convegni e lezioni. In particolare: ha preso parte all\u2019\"Encontro Nacional sobre Pol\u00edticas Criminais, Penitenci\u00e1rias e Experi\u00eancias Internacionais\" organizzato dal Centro de Integra\u00e7\u00e3o Empresa-Escola (CIEE), dalla Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo, dall\u2019Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de S\u00e3o Paulo, dalla Funda\u00e7\u00e3o Editora Unesp, dall\u2019Universidade Santa Cec\u00edlia da cidade de Santos e dall\u2019Instituto Brasileiro Giovanni Falcone de Ci\u00eancias Criminais, svoltosi a S\u00e3o Paulo (Brasil) il 2 dicembre 2013, presentando una relazione dal titolo \"O governo da Cosa Nostra\" in occasione del lancio dell\u2019edizione portoghese del proprio libro \"Os \u00faltimos Chef\u00f5es. Investiga\u00e7\u00f5 sobre o governo da Cosa Nostra\". Su invito del dott. Fabio Ramazzini Bechara, Promotor de Justi\u00e7a e Assessor do Procurador-Geral da Justi\u00e7a presso la Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo, il 3 dicembre 2013, presso la Faculdade de Tecnologia de S\u00e3o Paulo, ha tenuto una lezione rivolta alle forze di polizia da Seguran\u00e7a P\u00fablica sul tema de \"O Crime Organizado\". Il 4 dicembre 2013, su invito della Escola Superior do Minist\u00e9iro P\u00fablico do Estado de S\u00e3o Paulo ha tenuto una conferenza sul tema \"Considera\u00e7\u00f5es sobre o Combate \u00e0 M\u00e1fia Italiana\", presso l\u2019Audit\u00f3rio \u201cJulio Fabrini Mirabete\u201d di S\u00e3o Paulo, sede del Centro de Estudos e Aperfei\u00e7oamento Funcional dell\u2019Escola Superior do Minist\u00e9iro P\u00fablico. Il 5 dicembre 2013 ha tenuto una lezione presso l\u2019Universidade Santa Cec\u00edlia da cidade de Santos, Faculdade de Direito sul tema \"Reflexos politicos, sociais e econ\u00f4micos do crime organizado\".",
        "periodo": "dal 30-11-2013 al 08-12-2013"
      },
      {
        "content": "Su invito della Otto-Friedrich-Universit\u00e4t di Bamberg e all\u2019interno di un contributo per l\u2019avvio e lo sviluppo di collaborazioni internazionali dell\u2019Ateneo di Palermo (Bando Cori 2013 - Azione D Outgoing) \u00e8 stata chiamata svolgere dal 26 novembre al 2 dicembre 2016, un ciclo di lezioni sul tema \"Language and Symbolic in Mafia Power\u2019s building Strategies\" e \"Religion, Mafia and Church: an ambiguous relationship between devotion and secularization\"",
        "periodo": "dal 26-11-2016 al 02-12-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Ha curato la traduzione, le note e la bibliografia del volume di Thomas Haushild \u201cIl Malocchio\u201d, edito nel 1988 da \u201cLa Casa Usher\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-1988 al 31-08-1988"
      },
      {
        "content": "Ha ricevuto 3 incarichi di consulenza e 2 incarichi di docenza nel settore Formazione dalla Societ\u00e0 \"Progetto Terziario Spa\" di Spoleto (1989-1990). In particolare, ha svolto attivit\u00e0 di docenza nel \u201cCorso per la Gestione dell'Innovazione Tecnologica dell'Impresa\u201d, realizzato per conto della Regione Umbria, e nel \u201cCorso di Formazione per Agenti di Sviluppo Turistico\u201d realizzato per conto della Provincia Regionale di Agrigento, con il contributo del Fondo Sociale Europeo. Per conto del medesimo committente, ha elaborato una Collana di Quaderni didattici per aree e funzioni aziendali: \u201cManagement e cultura d'impresa\u201d, \u201cOrganizzazione aziendale\u201d, \u201cGestione delle risorse umane\u201d, \u201cMarketing e ricerche di mercato\u201d, \u201cComunicazione e tecniche pubblicitarie nel turismo\u201d, \u201cCaratteristiche del fenomeno turistico ed analisi del territorio\u201d, \u201cSociologia della conoscenza e tecnologie informatiche\u201d.",
        "periodo": "dal 20-09-1989 al 05-03-1990"
      },
      {
        "content": "Ha ricevuto un incarico di docenza nel settore della formazione dalla Societ\u00e0 I.GE.A. (Istituto per la Gestione Aziendale) di Perugia.",
        "periodo": "dal 16-10-1990 al 17-10-1990"
      },
      {
        "content": "Ha ricevuto un incarico di \"addetto alla formazione industriale\" nel settore formazione dalla Societ\u00e0 ANCIFAP \u2013 Gruppo IRI (aprile-ottobre 1991).",
        "periodo": "dal 02-04-1991 al 31-10-1991"
      },
      {
        "content": "Ha ricevuto un incarico di Responsabile del servizio progettazione nel settore formazione dalla Societ\u00e0 L.O.G.I.C.A. (Laboratorio di Organizzazione, Gestione e Innovazione per la Competitivit\u00e0 Aziendale) di Roma, societ\u00e0 sorta per iniziativa di Federmeccanica e del FORMEZ per la realizzazione del Progetto per lo sviluppo e la diffusione dell'innovazione tecnologica ed organizzativa nell'industria meccanica del Mezzogiorno. In questo ruolo, ha partecipato ad un\u2019indagine socio-economica promossa da Federmeccanica, finalizzata a conoscere il contesto e le strategie di sviluppo delle imprese metalmeccaniche. Si \u00e8 occupata, inoltre, della ricerca e dell'analisi dei fabbisogni formativi, della progettazione, del coordinamento didattico delle attivit\u00e0 di formazione, della verifica dell'efficacia raggiunta, della valutazione degli interventi (12/11/1991-30/04/1993). Per conto del medesimo committente, ha progettato e svolto attivit\u00e0 di coordinamento didattico e di gestione di un progetto di formazione per \u201cAddetti all'Archivio specializzato. Responsabili del sistema informativo di una societ\u00e0 di servizi avanzati alle imprese\u201d. Ha, inoltre, progettato un percorso di formazione specialistico per \u201cAddetti al Servizio Europa. Esperti in politiche comunitarie per la promozione di progetti di cooperazione transnazionale e l'offerta di servizi avanzati alle PMI del Meridione\u201d.",
        "periodo": "dal 12-11-1991 al 30-04-1993"
      },
      {
        "content": "Ha ricevuto n. 2 incarichi di consulenza nel settore della formazione dalla Societ\u00e0 A.C.M. Servizi Scrl (Autocomponentistica Mezzogiorno) di Roma, per operare nel campo della promozione culturale del progetto e della comunicazione di impresa; ha curato la realizzazione di una collana di \u201cQuaderni di Formazione e lavoro\u201d, elaborando il progetto e realizzando la stesura dei testi del primo numero della collana.",
        "periodo": "dal 01-07-1994 al 31-12-1994"
      },
      {
        "content": "A seguito di pubblico concorso, \u00e8 stata assunta con contratto di lavoro a tempo determinato, quale Collaboratore nell\u2019organizzazione delle attivit\u00e0 formative, presso il CEFPAS (Centro per la Formazione Permanente e l\u2019Aggiornamento del Personale del Servizio Sanitario) di Caltanissetta.",
        "periodo": "dal 07-01-1997 al 06-02-1997"
      },
      {
        "content": "Per conto del SER.T dell\u2019Azienda U.S.L. n. 6 di Palermo, ha partecipato al progetto \"Attivit\u00e0 di informazione sui Servizi socio-sanitari rivolta agli studenti delle Scuole Medie Superiori\"; in quest\u2019ambito ha coordinato la progettazione e la realizzazione di \"Guida Blu \u2013 Come servirsi dei servizi\", opuscolo informativo sui servizi socio sanitari offerti dalla A.USL 6, realizzato dagli studenti del Corso di Diploma in Tecnica Pubblicitaria della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 Palermo.",
        "periodo": "dal 25-01-1997 al 31-01-1998"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte alla 1a edizione del \u201cCorso Universitario Multidisciplinare di Educazione allo Sviluppo\u201d, organizzato dall\u2019UNICEF e dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (a.a.1997-1998), tenendo una lezione sul tema \"Razzismo e intolleranza\".",
        "periodo": "dal 26-02-1998 al 26-02-1998"
      },
      {
        "content": "Docente nei Corsi di Formazione per il conferimento della qualifica dirigenziale ai capi d\u2019Istituto (D.M.P.I. 5 agosto 1998) per conto del CERISDI (Centro Ricerche e Studi Direzionali) di Palermo e del CUOA (Centro Universitario di Organizzazione Aziendale) di Vicenza. Le attivit\u00e0 di docenza hanno avuto come tema \u201cLa Comunicazione tra i soggetti dell\u2019autonomia\u201d.",
        "periodo": "dal 12-10-1999 al 28-10-1999"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019agosto del 1999, l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo le ha conferito un incarico di docente nell\u2019ambito del Corso di qualificazione professionale \u201cEducation 2000\u201d destinato agli operatori delle Segreterie studenti, nell\u2019area dedicata al tema \"Aspetti relazionali e comunicativi della professionalit\u00e0 dell\u2019operatore delle segreterie studenti\".",
        "periodo": "dal 15-10-1999 al 03-12-1999"
      },
      {
        "content": "Per conto del Centro Teologico di Torino, ha tenuto \u2013 il 19 novembre 1999 \u2013 una conferenza dal titolo \"I volti sacri della mafia\", all\u2019interno di un ciclo di seminari dal titolo \u201cImmagini, storie, cose di mafia\u201d, organizzato dallo stesso Centro torinese nell\u2019autunno del 1999.",
        "periodo": "dal 19-11-1999 al 19-11-1999"
      },
      {
        "content": "Ha ricevuto un incarico di docenza dall\u2019Istituto Comprensivo di Scuola Materna, Elementare e Media \u201cEzio Contino\u201d, all'interno del corso \u201cL\u2019Autonomia Scolastica: motivazioni, problemi e prospettive\u201d. L'11 dicembre 1999, ha tenuto una lezione su \u201cAutonomia e processi di comunicazione: Il contesto scolastico \u2013 I rapporti con il territorio\u201d .",
        "periodo": "dal 11-12-1999 al 11-12-1999"
      },
      {
        "content": "Ha diretto il Corso \"Promozione ed educazione alla salute\" realizzato per conto del CEFPAS (Centro per la Formazione Permanente e l\u2019Aggiornamento del Personale del Servizio Sanitario) di Caltanissetta e svoltosi nel febbraio-maggio 2000.",
        "periodo": "dal 07-02-2000 al 18-05-2000"
      },
      {
        "content": "Referente per l\u2019Universit\u00e0 del Gruppo di Valutazione del Progetto di Formazione-intervento triennale \u201cForze dell\u2019Ordine e Peer Support: una possibile integrazione\u201d (triennio: 2000-2002), realizzato dalla Prefettura di Palermo con finanziamento sulla Legge n. 45/1999 (art. 127, D.P.R. 309/90 \u2013 Fondo Nazionale per la Lotta alla Droga).",
        "periodo": "dal 03-05-2000 al 02-07-2001"
      },
      {
        "content": "Ha diretto la seconda edizione del Corso \"Promozione ed educazione alla salute\" realizzato per conto del CEFPAS (Centro per la Formazione Permanente e l\u2019Aggiornamento del Personale del Servizio Sanitario) di Caltanissetta e svoltosi tra il settembre del 2000 e il gennaio del 2001",
        "periodo": "dal 18-09-2000 al 25-01-2001"
      },
      {
        "content": "Ha diretto il Corso \"La costruzione sociale della salute e della malattia: corso base di educazione e promozione della salute\" realizzato per conto del Cefpas (Centro per la Formazione Permanente e l\u2019Aggiornamento del Personale del Servizio Sanitario) di Caltanissetta nel gennaio-aprile 2001.",
        "periodo": "dal 29-01-2001 al 06-04-2001"
      },
      {
        "content": "Nel febbraio del 2001, su incarico dell\u2019Istituto Professionale di Stato per l\u2019industria e l\u2019Artigianato \"E. Ascione\" di Palermo, nell\u2019ambito di un progetto sull\u2019Educazione alla legalit\u00e0, ha tenuto una lezione sul tema \u201cLe donne e la mafia\u201d.",
        "periodo": "dal 06-02-2001 al 06-02-2001"
      },
      {
        "content": "Ha diretto il Seminario \"Introduzione all'epidemiologia per la rilevazione e l'analisi dei bisogni di salute\" realizzato per conto del CEFPAS (Centro per la Formazione Permanente e l\u2019Aggiornamento del Personale del Servizio Sanitario) di Caltanissetta nel maggio 2001.",
        "periodo": "dal 02-05-2001 al 04-05-2001"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 didattica nel Corso \"Nuove droghe e policonsumi giovanili\" realizzato per conto del CEFPAS (Centro per la Formazione Permanente e l\u2019Aggiornamento del Personale del Servizio Sanitario) di Caltanissetta nel maggio 2001, tenendo una lezione su: \"Strategie di costruzione dei messaggi per le campagne di prevenzione primaria e secondaria\".",
        "periodo": "dal 09-05-2001 al 09-05-2001"
      },
      {
        "content": "Ha diretto il Seminario \u201cValutazione e partecipazione in educazione alla salute: i progetti come situazione di apprendimento\u201d realizzato per conto del CEFPAS (Centro per la Formazione Permanente e l\u2019Aggiornamento del Personale del Servizio Sanitario) di Caltanissetta nel maggio 2001.",
        "periodo": "dal 29-05-2001 al 31-05-2001"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito del Corso di formazione propedeutico alla costruzione di un giornale scolastico e di quartiere, organizzato dall\u2019Istituto comprensivo statale \u201cPadre Pino Puglisi\u201d di Palermo, ha tenuto una lezione sul tema \u201cComunicazione giornalistica e fenomeno mafioso\u201d.",
        "periodo": "dal 21-03-2002 al 21-03-2002"
      },
      {
        "content": "Nel mese di ottobre del 2002 ha ricevuto dal DAP (Dipartimento Affari Penali) del Ministero della Giustizia, un incarico di docenza all'interno del corso \"L\u2019uguaglianza nelle pluralit\u00e0 delle culture e delle etnie\", indirizzato alle figure professionali dirigenziali in servizio presso le carceri siciliane. Il programma delle giornate formative ha approfondito la condizione degli immigrati nelle carceri italiane.",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 04-10-2002"
      },
      {
        "content": "Ha ricevuto un incarico di docenza nel modulo di \"Sociologia e organizzazione del lavoro\" all'interno del \"Master in Pari Opportunit\u00e0\", promosso dall'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo in collaborazione con Arcidonna Onlus e finanziato dal Fondo Sociale Europeo.",
        "periodo": "dal 04-04-2003 al 29-05-2003"
      },
      {
        "content": "Con decreto del 4 luglio 2003 del Ministero della Giustizia (Dipartimento dell\u2019Organizzazione Giudiziaria, del Personale e dei Servizi \u2013 Direzione Generale del Personale e della Formazione), ha ricevuto un incarico di docenza all\u2019interno del corso \u201cLa comunicazione efficace\u201d, rivolto a tutto il personale dell\u2019Area B in servizio presso gli Uffici Giudiziari del Distretto di Corte di Appello di Palermo. Tale incarico \u00e8 stato svolto tra il settembre e il dicembre del 2003.",
        "periodo": "dal 17-09-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Ha ricevuto l'affidamento degli insegnamenti di \"Sociologia della Comunicazione\" e \"Sociologia della devianza\" (per un totale di 24 ore) nell\u2019ambito del Progetto n. prot. 926/116 Asse III Misura III.6 COMPU \u2013 \"Corso per esperte in Comunicazione Pubblica\", organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo.",
        "periodo": "dal 28-07-2004 al 31-03-2005"
      },
      {
        "content": "Nel maggio del 2005 ha ricevuto l\u2019affidamento dell\u2019insegnamento di \"Sociologia dell\u2019Educazione\" (per un totale di 9 ore) all\u2019interno del Corso di Formazione MIUR \u201cComunicazione nella Pubblica Amministrazione\u201d organizzato dall\u2019I.P.S.S.A.R. Cascino di Palermo e rivolto a dirigenti della pubblica amministrazione.",
        "periodo": "dal 01-05-2005 al 07-05-2005"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata tutor di un assegno di ricerca \u2013 attribuito nel 2005 e rinnovato nel 2007 \u2013 dal titolo \u201cConsultazione on line e politiche pubbliche. Un confronto internazionale\u201d, assegnato alla dottoressa Marilena Macaluso (Settore culturale 6 - Scienze giuridiche, economiche, politiche e sociali - Area scientifico disciplinare 14 - Settore scientifico-disciplinare SPS/12 - Dipartimento di Scienze Sociali, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione - Universit\u00e0 degli Studi di Palermo).",
        "periodo": "dal 01-06-2005 al 31-05-2009"
      },
      {
        "content": "Nel novembre del 2005 ha ricevuto dal Consorzio Forum di Palermo l\u2019incarico di svolgere un seminario dal titolo \u201cIl linguaggio della legalit\u00e0. L\u2019educazione linguistica per la partecipazione del cittadino alla vita democratica\u201d , nell\u2019ambito del \u201cProgetto Educazione alla legalit\u00e0 rivolto al sistema scolastico di Alcamo\u201d e finalizzato alla formazione dei docenti del comprensorio scolastico di Alcamo (Pa).",
        "periodo": "dal 25-11-2005 al 25-11-2005"
      },
      {
        "content": "Per conto del consorzio antiracket ACIO di Capo d\u2019Orlando (Associazione Commercianti e Imprenditori Orlandini) e all\u2019interno del \"Progetto di Educazione alla legalit\u00e0\", il 18 marzo 2006 ha svolto un seminario dal titolo \"Ruoli femminili nelle organizzazioni criminali mafiose\".",
        "periodo": "dal 18-03-2006 al 18-03-2006"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di docenza all'interno del ciclo di seminari sul tema \"La questione sicurezza e le sue tre dimensioni: locale, nazionale, internazionale\" organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina (giugno-novembre 2006) in collaborazione con Transcrime, Universit\u00e0 degli Studi di Trento \u2013 Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano, affrontando il tema: \"Il ruolo delle donne nelle organizzazioni criminali italiane e straniere\".",
        "periodo": "dal 09-06-2006 al 09-06-2006"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al meeting nazionale \"Contromafie. Stati generali dell\u2019antimafia\" organizzato dall\u2019Associazione Nazionale \u201cLibera\u201d e svoltosi a Roma il 17, 18 e 19 novembre 2006, presentando - all'interno del workshop sul tema \"Per un sapere di cittadinanza. Il mondo dell\u2019Universit\u00e0\u201d - una relazione dal titolo \"La costruzione del sapere accademico sulla mafia e il ruolo della ricerca nel contrasto al crimine organizzato mafioso\".",
        "periodo": "dal 17-11-2006 al 19-11-2006"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte alla terza edizione del Corso di Studi \u201cDonne, politica e istituzioni. Percorsi formativi per la promozione delle pari opportunit\u00e0 nei centri decisionali della politica\u201d (2006) organizzato in collaborazione tra il Ministero delle pari Opportunit\u00e0, la Scuola Superiore di Pubblica Amministrazione e l\u2019Universit\u00e0 di Palermo, presentando, il 26 febbraio 2007, un intervento dal titolo \"Donne, politica e stereotipi: la comunicazione politica nei mass media\".",
        "periodo": "dal 26-02-2007 al 26-02-2007"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Seminario di studi \"Mafie e antimafia nella societ\u00e0 civile italiana\" organizzato da \u201cLibera. Associazioni e nomi conto la mafia\u201d, in collaborazione con la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna e svoltosi a Bologna dal 2 marzo 2007 al 25 maggio 2007, intervenendo - l\u201911 maggio 2007 \u2013 con una lezione dal titolo \"Donne nella mafia e nell\u2019antimafia\".",
        "periodo": "dal 11-05-2007 al 11-05-2007"
      },
      {
        "content": "Ha ricevuto un incarico di docenza dal Consiglio Superiore della Magistratura \u2013 Commissione per il Tirocinio e la formazione professionale, all\u2019interno del seminario su \"La giustizia penale premiale\", svoltosi a Roma dal 24 al 26 settembre 2007. In tale occasione ha tenuto una lezione dal titolo \"La percezione sociale dei collaboratori di giustizia in Sicilia\".",
        "periodo": "dal 24-09-2007 al 26-09-2007"
      },
      {
        "content": "Il 10 ottobre 2007 ha tenuto una lezione dal titolo \"Organized Crime and Immigration\", all\u2019interno del programma didattico dell\u2019International Summer School \"Migrants, Human Rights and Demo-cracy\" promossa dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo e dalla Fondazione Banco di Sicilia e svoltasi a Palermo dall\u2019 8 al 12 ottobre 2007.",
        "periodo": "dal 10-10-2007 al 10-10-2007"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Seminario di Studi \"L\u2019uso sociale dei beni confiscati\" organizzato da \"Libera. Associazioni e nomi conto la mafia\", all\u2019interno di un progetto nazionale P.O.N. svoltosi lungo l\u2019arco temporale del 2007, presentando il 14 novembre 2007 a Palermo una relazione dal titolo \"Culture mafiose e orizzonti transnazionali del crimine\".",
        "periodo": "dal 14-11-2007 al 14-11-2007"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte alla quarta edizione del Corso di Studi \u201cDonne, politica e istituzioni. Percorsi formativi per la promozione delle pari opportunit\u00e0 nei centri decisionali della politica\u201d (2007) organizzato in collaborazione tra il Ministero delle pari Opportunit\u00e0, la Scuola Superiore di Pubblica Amministrazione e l\u2019Universit\u00e0 di Palermo, presentando, il 15 novembre 2007, un intervento dal titolo \"Donne, politica e stereotipi nei mass media\".",
        "periodo": "dal 15-11-2007 al 15-11-2007"
      },
      {
        "content": "Nel novembre del 2007, ha ricevuto dalla Regione Siciliana \u2013 Area Interdipartimentale, Formazione e Qualificazione, un incarico di docenza all\u2019interno di un corso su \"Pari opportunit\u00e0 e differenze di genere\". Il 28 novembre 2007, ha tenuto una lezione dal titolo \"Donne, politica e processi di comunicazione: immagini stereotipiche delle figure femminili da parte dei mezzi di comunicazione di massa\".",
        "periodo": "dal 28-11-2007 al 28-11-2007"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al programma \"Scuola e legalit\u00e0\" organizzato dall\u2019IPSSAR Paolo Borsellino e svoltosi a Palermo dal 14 al 19 gennaio 2008, presentando una comunicazione sul tema \"Le donne di mafia vittime di violenza\" al meeting \"Donne a confronto: insieme contro la violenza!\", svoltosi presso il Grand Hotel villa Igiea di Palermo il 15 gennaio 2008.",
        "periodo": "dal 15-01-2008 al 15-01-2008"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di docenza all'interno della quarta edizione del Corso \u201cDonne, politica e istituzioni. Il cammino delle donne verso la parit\u00e0\u201d organizzato in collaborazione tra il Ministero per i Diritti e le Pari Opportunit\u00e0 e l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina tenendo, il 5 febbraio 2008, una lezione \"Donne, mafia e processi di comunicazione\".",
        "periodo": "dal 05-02-2008 al 05-02-2008"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte all'incontro di studio organizzato in occasione della presentazione del libro \"Con-vivere la legalit\u00e0. Un itinerario educativo dalla violenza alla prosocialit\u00e0\" (Torino, Ega Edizioni, 2007), a cura di Pia Blandano e Maurizio Gentile, svoltosi presso il centro culturale Biotos di Palermo l\u20198 febbraio 2008, presentando una relazione dal titolo \"Giustizia sociale e ruolo delle agenzie formative\".",
        "periodo": "dal 08-02-2008 al 08-02-2008"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Seminario di Studi \"Conflitti e Poteri. Viaggio interdisciplinare tra la realt\u00e0 e le sue rappresentazioni\" organizzato dalla Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova e svoltosi a Padova dal 13 marzo al 5 maggio 2008, presentando, il 13 marzo 2008, una relazione dal titolo \"Mafiosi, politici e pentiti\".",
        "periodo": "dal 13-03-2008 al 13-03-2008"
      },
      {
        "content": "Insieme all\u2019associazione culturale Alcatraz e con il patrocinio della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, ha organizzato un ciclo di incontri dal titolo \"Muri da abbattere. Incontri sulla condizione carceraria, la politica securitaria e il declino dell\u2019ideale riabilitativo\", svoltosi a Palermo dal 17 al 21 marzo 2008, coordinando anche la giornata conclusiva di studi sul tema \u201cOltre la pena\u201d.",
        "periodo": "dal 17-03-2008 al 21-03-2008"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte all'incontro di studio organizzato in occasione della presentazione del libro di Salvatore Scalia \"La punizione\" (Venezia, Marsilio, 2006), svoltosi presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo il 31 marzo 2008, presentando una relazione dal titolo: \"Rituali di degradazione e potere mafioso\".",
        "periodo": "dal 31-03-2008 al 31-03-2008"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al seminario di studio dal titolo \"Uno sguardo psicoanalitico\", organizzato dall\u2019Udu (Unione degli Universitari) e svoltosi a Palermo dal 2 aprile al 6 maggio 2008, intervenendo, il 10 aprile 2008, con una relazione dal titolo:\" Aspetti socio-antropologici e dimensioni simbolico-rituali della cosiddetta cultura mafiosa\".",
        "periodo": "dal 10-04-2008 al 10-04-2008"
      },
      {
        "content": "Tra l\u2019aprile e il maggio del 2008 ha svolto un modulo di \"Sociologia della devianza e della marginalit\u00e0 sociale\" (10 ore) all\u2019interno del \"Master Residenzialit\u00e0 e cura. Comunit\u00e0 per l\u2019infanzia, l\u2019adolescenza, la salute mentale\", attivato presso il Dipartimento di Psicologia dell\u2019Universit\u00e0 di Palermo.",
        "periodo": "dal 18-04-2008 al 09-05-2008"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al seminario di studio \"Parola di boss. Codici e simboli del linguaggio mafioso\", organizzato dalla Fondazione Giuseppe e Marzio Tricoli di Palermo e svoltosi il 19 maggio 2008. In tale occasione ha presentato una relazione dal titolo \"Ritualit\u00e0 e simboli in Cosa nostra. La sacralit\u00e0 del pizzino\".",
        "periodo": "dal 19-05-2008 al 19-05-2008"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata tutor di un assegno di ricerca \u2013 attribuito il 9 luglio 2008 e rinnovato nel 2010 \u2013 dal titolo \u201cRuolo e presenza di Cosa Nostra nelle indagini sulle stragi e sulle trame neofasciste del dopoguerra\u201d, assegnato al dottor Giuseppe Intilla (Settore culturale 6 - Scienze giuridiche, economiche, politiche e sociali - Area scientifico disciplinare 14 - Settore scientifico-disciplinare SPS/12 - Dipartimento di Scienze Sociali, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione - Universit\u00e0 degli Studi di Palermo).",
        "periodo": "dal 09-07-2008 al 09-07-2012"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al seminario di formazione dei docenti referenti per il progetto educativo antimafia del Centro Pio La Torre, svoltosi il 24 ottobre 2008 presso il Liceo Classico \"G. Garibaldi\" di Palermo, affrontando il tema: \u201cRuoli femminili nella mafia e nell\u2019antimafia\u201d.",
        "periodo": "dal 24-10-2008 al 24-10-2008"
      },
      {
        "content": "Nel corso di un ciclo di incontri organizzato dalla Diocesi di Palermo sul tema \"Legalit\u00e0 e impegno pastorale\", il 6 dicembre 2008, ha presentato presso il Seminario Arcivescovile di Palermo una relazione dal titolo \"Istituzione religiosa, ruoli femminili e fenomeno mafioso in Sicilia\".",
        "periodo": "dal 06-12-2008 al 06-12-2008"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Seminario di Studi sul tema \"Un Segno lungo 35 anni\" organizzato dalla rivista \u201cSegno\u201d e svoltosi a Palermo dal 15 al 17 dicembre 2008, presentando, il 15 dicembre 2008, una relazione dal titolo \"Interventi e testimonianze della Chiesa palermitana sul fenomeno mafioso\".",
        "periodo": "dal 15-12-2008 al 15-12-2008"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Progetto Educativo Antimafia 2008-2009 organizzato dal Centro di Studi e iniziative culturali Pio La Torre, svoltosi a Palermo dall\u201911 novembre 2008 al 6 marzo 2009, presentando \u2013 durante l\u2019incontro del 13 febbraio 2009 \u2013una relazione dal titolo \"Le donne nell\u2019antimafia\".",
        "periodo": "dal 13-02-2009 al 13-02-2009"
      },
      {
        "content": "Il 3 aprile 2009 in occasione della presentazione del libro di Paolo Jedlowski, \"Il racconto come dimora. Heimat e le memorie d\u2019Europa\", Torino, Bollati Boringhieri, 2009 ha coordinato il dibattito svoltosi presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 di Palermo, presentando una relazione introduttiva dal titolo: \"La sociologa della narrazione\".",
        "periodo": "dal 03-04-2009 al 03-04-2009"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al ciclo di incontri dal titolo \"Il fine giustifica i mezzi?\" organizzato - dal 16 al 28 aprile 2009 - dall\u2019Associazione Studentesca palermitana \"Psicologia, Scienza e Cultura\" con il patrocinio della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, intervenendo, il 28 aprile 2009, sul tema \"Mafia e politica\" in occasione della proiezione del film di Paolo Sorrentino \"Il divo\".",
        "periodo": "dal 28-04-2009 al 28-04-2009"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al ciclo di incontri su \"La Massoneria\" organizzato dal 6 al 15 maggio 2009 dall\u2019Associazione Studentesca palermitana A.S.U. con il patrocinio della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche intervenendo, il 15 maggio 2009, sul tema \"Poteri occulti, massoneria e mafia\".",
        "periodo": "dal 15-05-2009 al 15-05-2009"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte alla II Edizione del meeting internazionale \"Contromafie. Stati generali dell\u2019antimafia\" organizzato dall\u2019Associazione Nazionale \u201cLibera\u201d e svoltosi a Roma il 23, il 24, e il 25 ottobre 2009, elaborando e presentando - il 25 ottobre 2009 a Roma presso l\u2019Auditorium della Conciliazione - la relazione di sintesi del gruppo di lavoro \"Per un sapere di cittadinanza\".",
        "periodo": "dal 23-10-2009 al 25-10-2009"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte all'incontro di studio organizzato in occasione della presentazione del libro di Dacia Maraini, \"Sulla mafia. Piccole riflessioni personali\", (Giulio Perrone editore, Roma, 2009) organizzato dalla Libreria Moudsvivendi di Palermo e svoltosi, a Palermo, il 15 novembre 2009, presentando una relazione dal titolo: \"Dimensioni mitiche e modalit\u00e0 anti-eroiche delle donne di mafia\".",
        "periodo": "dal 15-11-2009 al 15-11-2009"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata tutor di un assegno di ricerca (della durata di sei mesi) \u2013 attribuito nel dicembre del 2009 \u2013 dal titolo \u201cConsultazione on line e politiche pubbliche. Un confronto internazionale\u201d, assegnato alla dottoressa Santa Giuseppina Tumminelli (Settore culturale 6 - Scienze giuridiche, economiche, politiche e sociali - Area scientifico disciplinare 14 - Settore scientifico-disciplinare SPS/12 - Dipartimento di Scienze Sociali, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione - Universit\u00e0 degli Studi di Palermo).",
        "periodo": "dal 01-12-2009 al 01-06-2010"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte alla giornata di studio organizzata dal \"Laboratorio Cittadino di Educazione alla Legalit\u00e0\" per la presentazione del programma di Attivit\u00e0 promosse per il 2010, svoltasi presso il Rettorato dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo il 15 gennaio 2010. In tale occasione ha presentato i risultati dell\u2019indagine dal lei coordinata sul tema \"Legalit\u00e0, cittadinanza attiva e fiducia nelle istituzioni\".",
        "periodo": "dal 15-01-2010 al 15-01-2010"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Progetto Educativo Antimafia 2009-2010 organizzato dal Centro di Studi e iniziative culturali Pio La Torre, svoltosi a Palermo dal 23 ottobre 2009 al 24 marzo 2010, presentando \u2013 il 20 gennaio 2010 \u2013 una relazione dal titolo \"Il ruolo femminile nell\u2019organizzazione criminale e nell\u2019antimafia\".",
        "periodo": "dal 20-01-2010 al 20-01-2010"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte all'incontro di studio organizzato in occasione della presentazione del libro \"Le due guerre. Perch\u00e9 l\u2019Italia ha sconfitto il terrorismo e non la mafia\" di Gian Carlo Caselli (Milano, Melampo 2009) svoltosi presso l\u2019aula consiliare del Comune di Trabia il 14 febbraio 2010, presentando una relazione dal titolo: \"Le verit\u00e0 prevalenti\".",
        "periodo": "dal 14-02-2010 al 14-02-2010"
      },
      {
        "content": "Nel corso del progetto \"Praticare la cittadinanza. Difendere la legalit\u00e0 a partire dai banchi di scuola\" realizzato dal Consorzio Oscar Romero e dalla Regione Emilia Romagna, durante l\u2019anno scolastico 2009-2010, il 20 maggio 2010 ha tenuto \u2013 presso il Liceo Scientifico Tassoni di Modena \u2013 una lezione dal titolo \"Simboli e riti in Cosa Nostra\". Sempre all\u2019interno del medesimo progetto, il 21 maggio 2010, presso la sede di Confcooperative di Reggio Emilia ha partecipato all\u2019incontro di studi dal titolo \"Simboli, riti e appartenenza mafiosa\" presentando una relazione dal titolo: \"Simbologia e ritualit\u00e0 in Cosa Nostra tra dimensioni religiose e processi di secolarizzazione\"; ha preso inoltre parte all\u2019incontro di studio organizzato dal \u201cCentro Documentazione Donna di Modena\u201d e svoltosi a Modena il 20 maggio 2010, nel corso del quale ha tenuto una lezione dal titolo \"Donne, mafia e antimafia: le tante differenze\".",
        "periodo": "dal 20-05-2010 al 21-05-2010"
      },
      {
        "content": "Con nota del Rettore dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo del 30/06/2010 (prot. n. 44686) \u00e8 stata delegata, per l\u2019Ateneo palermitano, a coordinare la progettazione delle attivit\u00e0 seminariali \u2013 programmate dal Comune di Corleone \u2013 sul fenomeno mafioso e sulle sue implicazioni nella vita culturale ed economica.",
        "periodo": "dal 30-06-2010 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte all\u2019incontro di studio organizzato dall\u2019 Associazione culturale Peppino Impastato - Casa Memoria di Cinisi in occasione del sesto anniversario della morte di Felicia Bartotta Impastato e svoltosi a Cinisi il 7 dicembre 2010, presentando una relazione dal titolo \u201cIl ruolo della donna nella societ\u00e0 mafiosa\u201d.",
        "periodo": "dal 07-12-2010 al 07-12-2010"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte all\u2019incontro di studi sul tema \u201cScuola \u00e8 legalit\u00e0\u201d organizzato a Palermo dall\u2019IPSSAR Paolo Borsellino e svoltosi il 19 gennaio 2011, presentando un intervento dal titolo \"Oltre l\u2019educazione alla legalit\u00e0: il sapere come arma di pacificazione\".",
        "periodo": "dal 19-01-2011 al 19-01-2011"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Progetto Educativo Antimafia 2010-2011 organizzato dal Centro di Studi e iniziative culturali \u201cPio La Torre\u201d di Palermo, nel periodo compreso tra il mese di ottobre del 2010 e il mese di marzo del 2011, intervenendo, il 28 gennaio 2011, sul tema \"Mondo cattolico e impegno antimafia. Le chiese locali e le prese di posizioni ufficiali della Chiesa: da Luigi Sturzo e dal partito popolare alla DC e ad oggi\".",
        "periodo": "dal 28-01-2011 al 28-01-2011"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata componente del gruppo di ricerca-intervento del progetto PROSPETTIVA QUEER collegato al \u201cSicilia Queer Film Fest \u2013 Festival internazionale di cinema GLBT e nuove visioni\u201d e indirizzato alle scuole secondarie di secondo grado e agli studenti universitari dell\u2019ateneo palermitano. Il 29 aprile 2011, ha tenuto una lezione dal titolo \"Essere diversi al sud: uno sguardo tra cultura machista e cultura mafiosa\".",
        "periodo": "dal 28-01-2011 al 30-05-2011"
      },
      {
        "content": "Con nota del Rettore dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo del primo febbraio 2011 (prot,. n. 8242) e in attuazione alla legge 328/2000 \u00e8 stata nominata referente del Tavolo Tematico H \u201cSicurezza sociale e sostegno alle politiche penitenziarie\".",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato all'incontro di studio organizzato in occasione della presentazione del libro di Giuseppe Fava, \"Un anno. Scritti per la rivista \u201cI Siciliani\u201d\", (Mesogea, Messina, 2010) organizzato dalla Libreria Moudsvivendi di Palermo e svoltosi, a Palermo, il 16 febbraio 2011, presentando una relazione dal titolo: \"Il crimine dei potenti e i suoi riflessi sul sistema democratico e sulla vita dei cittadini\".",
        "periodo": "dal 16-02-2011 al 16-02-2011"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte all\u2019incontro di studi - svoltosi il 18 maggio 2011 a Palermo presso il Kursaal Kalhesa - organizzato dall\u2019associazione \u201cle Agende rosse\u201d, intervenendo sul tema \"Stragi del 1992-1993. Chi \u00e8 Stato?\"",
        "periodo": "dal 18-05-2011 al 18-05-2011"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte alla 3\u00b0 edizione della Festa nazionale di Avviso Pubblico - Enti e Regioni per la formazione civile contro la mafia, svoltasi a Corleone dal 26 al 29 maggio 2011, presentando \u2013 il 26 maggio 2011 \u2013 una relazione dal titolo \"Le responsabilit\u00e0 della politica e il ruolo delle amministrazioni locali nella lotta ai sistemi di potere mafioso\".",
        "periodo": "dal 26-05-2011 al 26-05-2011"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al seminario di Studi \"La libert\u00e0 di essere donna\" organizzato dall\u2019Associazione studentesca \u201cDelta, Mi, Sigma\u201d e svoltosi presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo il 30 e 31 maggio 2011, presentando \u2013 il 30 maggio 2011 \u2013 una relazione dal titolo \"Ruoli, immagini e presenze femminili nelle societ\u00e0 contemporanee\".",
        "periodo": "dal 30-05-2011 al 30-05-2011"
      },
      {
        "content": "Il 22 luglio 2011, ha preso parte all'incontro di studio organizzato in occasione della presentazione del libro di Francesca Barra \"Il quarto comandamento\" (Milano, Rizzoli, 2011), all\u2019interno della rassegna Lib(e)ri Liberi organizzata da Libera Palermo presso la spiaggia di Mondello Valdesi a Palermo presentando una relazione dal titolo \"Il potere salvifico della parola: memoria e testimonianza contro il silenzio mafioso\".",
        "periodo": "dal 22-06-2011 al 22-07-2011"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte all\u2019incontro di studi - organizzato in occasione della presentazione del libro \"Alleanze nell\u2019ombra. Mafie ed economie locali in Sicilia e nel Mezzogiorno\", Roma, Donzelli, 2011, (a cura di Rocco Sciarrone) - svoltosi il 22 giugno 2011 a Palermo presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, intervenendo sul tema \"Aree grigie e reti criminali mafiose\".",
        "periodo": "dal 22-06-2011 al 22-06-2011"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte alla prima edizione del Master in \"Analisi, Prevenzione e Contrasto della Criminalit\u00e0 Organizzata e della Corruzione\" organizzato dal Dipartimento di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Pisa, nel corso del quale - il 15 luglio 2011 \u2013 ha tenuto una lezione dal titolo\" Simboli e codici mafiosi\".",
        "periodo": "dal 15-07-2011 al 15-07-2011"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte alla terza edizione della Festa Nazionale di Libera (Associazioni e nomi contro le mafie), svoltasi a Firenze dal 21 al 26 luglio 2011, svolgendo \u2013 il 23 luglio 2011 \u2013 un modulo formativo dal titolo \"Come si cambia per non morire: se le donne si pentono\", indirizzato ai referenti nazionali dell\u2019Associazione sull\u2019interno territorio nazionale.",
        "periodo": "dal 23-07-2011 al 23-07-2011"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Seminario di Studi su \"Libert\u00e0 di Parola\", organizzato dalla rivista \u201cLa Cittadella\u201d con il patrocinio della Regione Sicilia e svoltosi a Capaci il 22 ottobre 2011, presentando una relazione dal titolo \"Un sapere per la democrazia tra apologetiche e miti sociali.\"",
        "periodo": "dal 22-10-2011 al 22-10-2011"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Progetto Educativo Antimafia 2011-2012 organizzato dal Centro di Studi e iniziative culturali Pio La Torre, svoltosi a Palermo dal 10 ottobre 2011 al 17 febbraio 2012, intervenendo \u2013 il 17 febbraio 2012 \u2013 sul tema \u201cL\u2019economia criminale nell\u2019era della globalizzazione\u201d.",
        "periodo": "dal 17-02-2012 al 17-02-2012"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al ciclo di seminari e video proiezioni dal titolo \u201cProspettiva Queer\u201d, svoltosi a Palermo dall\u201911 aprile al 30 maggio 2012, presentando, il 18 aprile 2012, una relazione dal titolo \"Sessualit\u00e0, norme e societ\u00e0\" (a partire dal film di Pedro Almod\u00f2var \u201cLa mala educac\u00econ\u201d).",
        "periodo": "dal 18-04-2012 al 18-04-2012"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito del Corso di Formazione per docenti sul fenomeno mafioso realizzato dal Comune di Palermo \u2013 Settore Servizi Educativi in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 degli studi di Palermo, ha tenuto un ciclo di lezioni: il 20 aprile 2012 una lezione dal titolo \"Cultura, linguaggio e ritualit\u00e0\"; il 16 maggio 2012 una lezione dal titolo \"Il crollo del muro dell\u2019omert\u00e0: i collaboratori di giustizia\"; Il 16 ottobre 2012, una lezione dal titolo \"Il ruolo dei mezzi di comunicazione\"; il 29 ottobre 2012, una lezione dal titolo \"Famiglia: genere e generazioni\". Il 12 gennaio 2013, ha preso parte alla Tavola Rotonda sul tema \"La cultura come esercizio di libert\u00e0 e democrazia\", presentando un intervento dal titolo \"Saperi e diritti democratici\"",
        "periodo": "dal 20-04-2012 al 12-01-2013"
      },
      {
        "content": "Il 5 maggio 2012, ha preso parte al seminario di Studi dal titolo \u201c1992-2012. L\u2019impegno contro la mafia a vent\u2019anni dalle stragi\u201d organizzato dal Centro Studi Giuridici e Sociali Cesare Terranova e dall\u2019Istituto Salesiano Don Bosco di Palermo, presentando una relazione dal titolo \"Uno sguardo antropologico sull\u2019universo di Cosa Nostra. Codici, linguaggi e simbologie mafiose\".",
        "periodo": "dal 05-05-2012 al 05-05-2012"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito del ciclo di seminari \u201cAdolescere \u2026 chi non \u00e8 pi\u00f9 ma non \u00e8 ancora \u2026\u201d organizzato dall\u2019associazione culturale Udu con il patrocinio della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (e svoltosi a Palermo dal 19 aprile al 10 maggio 2012), \u00e8 intervenuta, il 9 maggio 2012, con una lezione dal titolo \"Adolescenti e devianza: crescere in un contesto mafioso\".",
        "periodo": "dal 09-05-2012 al 09-05-2012"
      },
      {
        "content": "Il 12 maggio 2012, durante la giornata conclusiva del progetto di studio su \"Mafie e terrorismo\" organizzata dal Liceo Classico \u201cG. Meli\u201d di Palermo, ha presentato un relazione dal titolo \"Il potere delle parole: processi di manipolazione culturale nei contesti mafiosi\".",
        "periodo": "dal 12-05-2012 al 12-05-2012"
      },
      {
        "content": "Il 30 maggio 2012, in occasione della presentazione del libro di Vincenzo Ruggiero, \"Il delitto, la legge, la pena. La contro-idea abolizionista\" (Torino, Edizioni Ega, 2012), ha coordinato il dibattito svoltosi presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 di Palermo, presentando una relazione introduttiva dal titolo: \"Abolizionismo e principio della laicit\u00e0 dello Stato\".",
        "periodo": "dal 30-05-2012 al 30-05-2012"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito della manifestazioni del Palermo Pride 2012 organizzate in collaborazione con Libera, ha partecipato, il 20 giugno 2012, all\u2019incontro sul tema \"Racconti di famiglia. L'(anti)mafia tra le mura domestiche\", presentando una relazione dal titolo: \"Genere e generazioni: genitori e figli nelle famiglie di mafia\".",
        "periodo": "dal 20-06-2012 al 20-06-2012"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte all'incontro di studio organizzato in occasione della presentazione del libro di John Dickie, \"Onorate societ\u00e0\", Roma-Bari, Laterza, 2012, svoltosi la Libreria Kursaal Kalhesa di Palermo il 26 giugno 2012, con un intervento dal titolo: \"Le tre mafie: aspetti comparativi e prospettive diacroniche\".",
        "periodo": "dal 26-06-2012 al 26-06-2012"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte all'incontro di studio organizzato in occasione della presentazione del libro di Laura Anello, \"L\u2019altra storia\", Milano, Sperling & Kupfer, 2012, svoltosi presso la sede del Rettorato dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, il 27 giugno 2012, presentando una relazione dal titolo: \"L\u2019arte dell\u2019ascolto: la microstoria come forma narrativa e come tecnica di indagine sociologica\".",
        "periodo": "dal 27-06-2012 al 27-06-2012"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte alla seconda edizione del Master in \"Analisi, Prevenzione e Contrasto della Criminalit\u00e0 Organizzata e della Corruzione\" organizzato dal Dipartimento di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Pisa, nel corso del quale - il 6 luglio 2012 \u2013 ha tenuto due lezioni dal titolo \"La prospettiva della sociologia culturale nello studio della criminalit\u00e0 organizzata\" e \"Donne, Chiesa, comunicazione mafiosa\".",
        "periodo": "dal 06-07-2012 al 06-07-2012"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 didattica nel Corso di Formazione \u201cDonne, politica e istituzioni. Percorsi formativi per la promozione delle pari opportunit\u00e0 nei centri decisionali della politica\u201d (anno accademico 2011-2012) organizzato in collaborazione tra la Presidenza del Consiglio dei Ministri - Dipartimento per le Pari Opportunit\u00e0 e l\u2019Universit\u00e0 degli Studi i Palermo, tenendo, l\u201911 dicembre 2012, una lezione dal titolo \"Donne, politica e processi di comunicazione: immagini stereotipiche dei media e processi di socializzazione politica\".",
        "periodo": "dal 11-12-2012 al 11-12-2012"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte all\u2019incontro di studi - organizzato in occasione della presentazione del libro di Licia A. Callari, \"Lungo il filo di Arianna. Voci del mito al femminile\", Palermo, Navarra, 2012, - svoltosi l\u20191 febbraio 2013 a Palermo presso l\u2019Auditorium della sede Regionale della Rai, intervenendo sul tema \"La scrittura e teatrale come strumento di decostruzione delle relazioni di potere fondate sul genere\".",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2013"
      },
      {
        "content": "Ha ricevuto un incarico di docenza da A.C.A.S. \u2013 Associazione Centri Azioni di Sviluppo, di Palermo all\u2019interno di Corso di formazione per \u201cMediatore interculturale\u201d ricompreso nell\u2019AVVISO 20/2011 Asse II Occupabilit\u00e0 \u2013 Obiettivo specifico D \u2013 Ambito Formativo FAS progetto \u201cImpegno sociale\u201d, cofinanziato dal FSE e dalla Regione Siciliana con D.D.G. n. 2079 del 31/05/2012. Dall\u201911 al 19 febbraio 2013 ha tenuto un modulo formativo di 20 ore su \"Forme e modi della comunicazione sociale.\"",
        "periodo": "dal 11-02-2013 al 19-02-2013"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di docenza all'interno del progetto formativo \u201cSicilia Queer. Meticciato culturale e differenze nella costruzione dell\u2019identit\u00e0 siciliana\u201d svoltosi a Palermo dal 21 febbraio al 27 marzo 2013, tenendo, il 7 marzo 2013, una lezione dal titolo \"Stereotipi di genere e cultura mafiosa in Sicilia fra tradizione e innovazione\".",
        "periodo": "dal 07-03-2013 al 07-03-2013"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte alle manifestazioni in occasione della XVIII \u201cGiornata della memoria e dell\u2019impegno in ricordo delle vittime delle mafie\u201d, organizzata dall\u2019Associazione Nazionale LIBERA a Firenze dal 14 al 17 marzo 2013. Il 17 marzo 2013 \u00e8 stata relatrice in due seminari di studi il primo sul tema \"Donne che resistono alle mafie\" e il secondo dal titolo \"Per un lessico comune\".",
        "periodo": "dal 17-03-2013 al 17-03-2013"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte all'incontro di studio organizzato in occasione della presentazione del libro di Renate Siebert, \"Voci e silenzi postcoloniali. Frantz Fanon, Assia Djebar e noi\", (Roma, Carocci, 2012) organizzato in collaborazione tra il dottorato in Scienze Psicologiche e Sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo e la sede Rai della Sicilia e svoltosi a Palermo il 21 marzo 2013 presentando una relazione dal titolo: \"La vertigine della violenza. Colonialismo e postcolonialismo in Algeria\".",
        "periodo": "dal 21-03-2013 al 21-03-2013"
      },
      {
        "content": "Su invito dell\u2019Associazione Culturale Caff\u00e8 Italia Off, ha tenuto il 25 aprile 2013, presso la sede dell\u2019Associazione a Strasburgo, una conferenza dal titolo \"Ruoli femminili nelle mafie: tra essere e apparire\".",
        "periodo": "dal 25-04-2013 al 25-04-2013"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte alla terza edizione del ciclo di seminari e video proiezioni dal titolo \u201cProspettiva Queer\u201d, svoltosi a Palermo dal 15 aprile al 20 maggio 2013, presentando, il 6 maggio 2013, una relazione dal titolo \"Forme di invisibilit\u00e0\" (a partire dal film di Yarif Mozer \u201cThe Invisibile Men\u201d).",
        "periodo": "dal 06-05-2013 al 06-05-2013"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito delle iniziative programmate all\u2019interno del Festival del Libro \u201cUna Marina di libri\u201d - svoltosi a Palermo dal 7 al 9 giugno 2013 \u2013 \u00e8 intervenuta il 7 giugno 2013 sul tema \"Le collaboratrici di giustizia: donne sospese tra due mondi\".",
        "periodo": "dal 07-06-2013 al 07-06-2013"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di docenza all'interno della III edizione del Master in \"Analisi, Prevenzione e Contrasto della Criminalit\u00e0 Organizzata e della Corruzione\" organizzato dal Dipartimento di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Studi di Pisa, nel corso del quale, il 29 giugno 2013 ha tenuto due lezioni dal titolo \"Approcci sociologici al sapere sulle mafie\" e \"Donne, Chiesa, simboli e ritualit\u00e0 in Cosa Nostra\".",
        "periodo": "dal 29-06-2013 al 29-06-2013"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte alla III edizione della \"Summer School on Organized Crime\" della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche ed Economiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano, diretta dal prof. Nando dalla Chiesa e svoltasi dal 9 al 13 settembre 2013 a Milano, intervenendo, il 12 settembre 2013, come discussant di una sezione di lavori sul tema \"Il sex trafficking in Italia. Le reti criminali nord africane ed est europee\".",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 12-09-2013"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di docenza all'interno della seconda edizione del Corso di Formazione \"Donne, politica e istituzioni. Percorsi formativi per la promozione delle pari opportunit\u00e0 nei centri decisionali della politica\" (a. a. 2012-2013) organizzato in collaborazione tra la Presidenza del Consiglio dei Ministri - Dipartimento per le Pari Opportunit\u00e0 e l\u2019Universit\u00e0 degli Studi i Palermo, tenendo, il 19 dicembre 2013, una lezione dal titolo \"La costruzione politica del genere tra violenza simbolica, mass media e socializzazione differenziale\".",
        "periodo": "dal 19-12-2013 al 19-12-2013"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte all'incontro di studio organizzato in occasione della presentazione del libro Goffredo Plastino, \"Cosa Nostra Social Club. Mafia, malavita e musica in Italia\" (Milano, il Saggiatore, 2014), svoltosi il 24 aprile 2014 presso Museo Internazionale delle Marionette \"Antonio Pasqualino\" di Palermo con un intervento dal titolo: \"Il ruolo della musica nella costruzione del mito mafioso\".",
        "periodo": "dal 24-04-2014 al 24-04-2014"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di docenza all'interno della IV edizione del Master in \"Analisi, Prevenzione e Contrasto della Criminalit\u00e0 Organizzata e della Corruzione\" organizzato dal Dipartimento di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Studi di Pisa, nel corso del quale, il 19 luglio 2014, ha tenuto due lezioni dal titolo \"La prospettiva della sociologia della cultura nello studio della criminalit\u00e0 organizzata\" e \"Donne, Chiesa e Comunicazione\".",
        "periodo": "dal 19-07-2014 al 19-07-2014"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte alla XV edizione di \"Asiatica. Incontri con il Cinema Asiatico\", svoltasi a Roma dal 26 settembre al 4 ottobre 2014, nel corso della quale \u2013 il 28 settembre 2014 \u2013 ha condotto un incontro intervista con Jhumpa Lahiri sul tema: \"Sradicamento e bisogno di appartenenza nelle esperienze degli immigrati di seconda generazione\".",
        "periodo": "dal 28-09-2014 al 28-09-2014"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte alla III edizione del Meeting nazionale \"Contromafie. Stati generali dell\u2019antimafia\" organizzato dall\u2019Associazione Nazionale \u201cLibera\u201d e svoltosi a Roma dal 23 al 26 ottobre 2014, coordinando il workshop sul tema \"Sapere universitario e ricerca a servizio della lotta contro la mafia e la corruzione\" e presentando una relazione dal titolo \"Money is Speech: la \u201cmorale pratica\u201d del denaro\".",
        "periodo": "dal 23-10-2014 al 26-10-2014"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al ciclo di seminari dal titolo \"Una, nessuna centomila. Donne di ieri e di domani\", organizzato dal Comune di Capaci e dall\u2019Associazione culturale \"Suoni dalla terra\", intervenendo l\u2019otto novembre 2014 con una relazione dal titolo \"Il potere della parola tra le donne di mafia\".",
        "periodo": "dal 07-11-2014 al 08-11-2014"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte alla II edizione del Master di II Livello in \"Analisi dei fenomeni di criminalit\u00e0 organizzata e strategie di riutilizzo sociale dei beni confiscati\" promosso dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, nel corso del quale, il 30 gennaio 2015, ha tenuto una lezione dal titolo \"Nel mondo di Cosa Nostra: metodi e strumenti per la gestione del potere mafioso attraverso il tempo\".",
        "periodo": "dal 30-01-2015 al 30-01-2015"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Progetto Educativo Antimafia 2014-2015 organizzato dal Centro di Studi e iniziative culturali \u201cPio La Torre\u201d di Palermo, nel periodo compreso tra il mese di novembre del 2014 e il mese di marzo del 2015, intervenendo, il 19 febbraio 2015, sul tema \"L' evoluzione dell\u2019impegno della Chiesa contro la mafia dal XX al XXI secolo\".",
        "periodo": "dal 19-02-2015 al 19-02-2015"
      },
      {
        "content": "Insieme ad Italo Spinelli, ha preso parte all'incontro di studio organizzato in occasione della presentazione del libro di Jhumpa Lahiri, \"In altre parole\", (Milano, Guanda, 2015) organizzato dalla libreria Modusvivendi di Palermo e svoltosi a Palermo il 10 aprile 2015 presentando una relazione dal titolo: \"Attraversamenti: il potere demiurgico della parola\".",
        "periodo": "dal 10-04-2015 al 10-04-2015"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Seminario di Studi dal titolo \"Parlare & Scrivere di mafia\" organizzato dalla Rete Universitaria Nazionale e dall\u2019Associazione Kepos e svoltosi a Palermo presso la Scuola di Scienze Umane dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo dal 31 marzo al 15 aprile 2015, presentando il 15 aprile 2015 una relazione sul tema \"Mafie tra stereotipi e paradigmi\".",
        "periodo": "dal 15-04-2015 al 15-04-2015"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Seminario di Studi dal titolo \"Codice d\u2019onore. Apologia di una leggenda mafiosa\" organizzato dall\u2019Associazione \u201cLiberi Tutti\u201d e dall\u2019Istituto Comprensivo \u201cBiagio Siciliano\u201d di Capaci e svoltosi a Capaci il 16 maggio 2015 presentando una relazione sul tema \"Tra leggenda e realt\u00e0: Processi di costruzione e di decostruzione del mito mafioso\".",
        "periodo": "dal 16-05-2015 al 16-05-2015"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte alla V edizione del Master in \"Analisi, Prevenzione e Contrasto della Criminalit\u00e0 Organizzata e della Corruzione\" organizzato dal Dipartimento di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Studi di Pisa, nel corso del quale, il 3 e il 4 luglio 2015, ha tenuto due lezioni dal titolo \"Lo studio delle mafie secondo l'approccio culturalista\" e \"Mafie, donne e comunicazione\".",
        "periodo": "dal 03-07-2015 al 04-07-2015"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte alla Conferenza \u201cRestart Talk \u2013 Esperienze, idee, punti di vista e prospettive contro le mafie e per i diritti\u201d, svoltasi il 27 settembre 2015 a Roma, powered by Twitter Italia e organizzata dall\u2019Associazione antimafie daSud, presentando un intervento dal titolo \"Donne, mafie e diritti\".",
        "periodo": "dal 27-09-2015 al 27-09-2015"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Progetto \u201cGiovani cittadini consapevoli, attivi e responsabili\u201d organizzato dal Centro di Studi e iniziative culturali \u201cPio La Torre\u201d di Palermo, intervenendo, il 17 dicembre 2015, sul tema \u201cL\u2019antimafia della Chiesa \u2013 la sua evoluzione dal XX secolo ad oggi, da Sturzo a Papa Francesco\u201d.",
        "periodo": "dal 17-12-2015 al 17-12-2015"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Seminario di Studi sul tema \"Donne di mafia\" organizzato dall\u2019Associazione \u201cLiberi Tutti\u201d e dall\u2019Istituto Superiore \"Ugo Mursia\u201c di Carini presentando, il 19 febbraio 2016, una relazione dal titolo \"Violenza agita e violenza subita nel quotidiano mafioso\".",
        "periodo": "dal 19-02-2016 al 19-02-2016"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte al Progetto Educativo Antimafia 2015-2016 organizzato dal Centro di Studi ed iniziative culturali \u201cPio La Torre\u201d di Palermo, nel periodo compreso tra ottobre del 2015 e marzo del 2016, intervenendo, il 29 febbraio 2016, sul tema \"L\u2019antimafia della Chiesa \u2013 la sua evoluzione dal XX secolo ad oggi, da Sturzo a Papa Francesco\"",
        "periodo": "dal 29-02-2016 al 29-02-2016"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte alla VI Edizione del progetto formativo \u201cSicilia Queer FilmFest 2016\u201d \u201cProspettiva Queer e percorsi delle differenze\u201d svoltosi a Palermo dall\u20198 febbraio al 25 maggio del 2016, intervenendo, il 2 maggio 2016, con una lezione dal titolo \"Vite al bivio: una prospettiva sociologica sulla devianza\" (a partire dalla proiezione del film di Paolo Sorrentino \"Le conseguenze dell\u2019amore\").",
        "periodo": "dal 02-05-2016 al 02-05-2016"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte alla VI edizione del Master in \"Analisi, Prevenzione e Contrasto della Criminalit\u00e0 Organizzata e della Corruzione\" organizzato dal Dipartimento di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Studi di Pisa, nel corso del quale, il 22 e il 23 luglio 2016, ha tenuto due lezioni dal titolo \"Linguaggio e simbolico nelle strategie di costruzione del potere mafioso: la prospettiva della sociologia della cultura\" e \"Ruoli femminili nelle mafie, tra essere e apparire\".",
        "periodo": "dal 22-07-2016 al 23-07-2016"
      },
      {
        "content": "Ha preso parte all'incontro di studio organizzato in occasione della presentazione del libro di Rosario Giu\u00e8 \"Vescovi e potere mafioso\" (Assisi, Cittadella Editrice, 2015), organizzato da \u201cMarineo Solidale\u201d e \u201cCircolo Auser Marineo\u201d e svoltosi a Marineo (Pa) presso la Parrocchia di San Ciro e San Giorgio il 27 luglio 2016 con un intervento dal titolo: \"La Chiesa e il potere mafioso\".",
        "periodo": "dal 27-07-2016 al 27-07-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Collaborazione alla rilevazione e all\u2019elaborazione dei dati della ricerca \u201cL\u2019ascolto radiotelevisivo in Umbria. Dati e modalit\u00e0 di consumo\u201d, svolta presso l'Istituto di Etnologia e Antropologia Culturale della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia e presso l'Istituto di Studi Sociali della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia.",
        "periodo": "dal 01-05-1987 al 30-09-1987"
      },
      {
        "content": "Componente del Gruppo di studio internazionale di ricerca sul tema Natura e ambiente nei sindacati europei - Ricerca comparata in Italia, Francia e Germania (cofinanziato dalla UE). Nel progetto sono stati coinvolti: INFIS (Berlino - D), ALLTAG Cerp (Bologna - I), EUROS Geie (Strasburgo/Paris 10 - F).",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-12-1995"
      },
      {
        "content": "Componente del progetto di ricerca (fondi ex 60%, 1999) dal titolo \u201cStrumenti regolativi, cultura giuridica, scienze sociali\u201d di cui \u00e8 stato coordinatore il prof. Antonio La Spina, dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-01-2001"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca sul tema \"Corleone dai Fasci siciliani all\u2019antimafia. Associazionismo, reticoli sociali, storie di vita\", coordinata dal prof. Paolo Viola, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, 2000/2003.",
        "periodo": "dal 01-03-2000 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Membro del Gruppo di Ricerca Internazionale sul tema \"Il ruolo della donna nell\u2019ambito della criminalit\u00e0 organizzata\", realizzata dall\u2019Istituto di Diritto Penale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (2000/2003).",
        "periodo": "dal 28-11-2000 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Componente del progetto di ricerca (fondi ex 60%, 2000) dal titolo \u201cComunicazione, istituzioni, mutamento sociale\u201d di cui \u00e8 stato coordinatore il prof. Antonio La Spina, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca internazionale su \"Crimine organizzato e democrazia\"; il gruppo - coordinato da Felia Allum (Universit\u00e0 di Leeds \u2013 GB) e Fabio Armao (Universit\u00e0 di Torino) - si \u00e8 costituito a seguito della XXIX sessione di studi dell'ECPR (European Consortium of Political Research), svoltasi a Grenoble nell\u2019aprile del 2001 e dedicata al tema del rapporto tra criminalit\u00e0 organizzata e democrazia.",
        "periodo": "dal 11-04-2001 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Collaborazione (come ricercatrice esterna) al gruppo di ricerca del progetto interuniversitario COFIN (2000-2002) sul tema \"L'impatto delle 'nuove' guerre: aspetti sociologici, comunicativi e mediatici\", coordinato a livello nazionale dal prof. Alessandro Dal Lago (Universit\u00e0 degli Studi di Genova).",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 30-11-2002"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca del progetto COFIN 2001 (cofinanziato con fondi 40%), coordinato a livello nazionale dal prof. Alberto Febbrajo (Universit\u00e0 degli Studi di Macerata), dal titolo \u201cStrumenti regolativi, dinamiche istituzionali e processi di legittimazione nelle convergenze dei sistemi giudiziari\u201d. All\u2019interno del suddetto progetto biennale, ha partecipato ai lavori dell\u2019unit\u00e0 di ricerca coordinata dal prof. Antonio La Spina (Universit\u00e0 degli Studi di Palermo) sul tema \u201cPolitiche pubbliche, istituzioni e nuove forme di partecipazione politica nell\u2019epoca della globalizzazione: il quadro generale e il caso siciliano.\u201d",
        "periodo": "dal 12-12-2001 al 19-01-2004"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca del progetto (finanziato con fondi ex 60%, 2001) dal titolo \"La qualit\u00e0 della regolazione: la comunicazione, l'analisi d'impatto, gli organismi regolativi\", di cui \u00e8 stato coordinatore il prof. Antonio La Spina, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca del progetto (finanziato con fondi ex 60%, 2002) dal titolo \"La consultazione nell'analisi d'impatto della regolazione\", di cui \u00e8 stato coordinatore il prof. Antonio La Spina, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Membro dello Standing Group on Organised Crime of ECPR (European Consortium of Political Research) (website: http:/www.essex.ac.uk/ecpr/standinggroups/ crime/index/htm).",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato tecnico scientifico del gruppo di studio internazionale costituitosi presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo sorto per la promozione di iniziative didattiche e di ricerca sul tema della criminalit\u00e0 organizzata di stampo mafioso. Il gruppo \u00e8 stato coordinato dal prof. Salvatore Lupo, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo.",
        "periodo": "dal 17-06-2005 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca del Progetto Innovativo dell\u2019ateneo palermitano dal titolo \"Salute e societ\u00e0 in Sicilia: istituzioni, norme, valori e stili di vita negli ultimi trent\u2019anni\", di cui \u00e8 stato responsabile il prof. Fabio Lo Verde, Universit\u00e0 di Palermo.",
        "periodo": "dal 01-06-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Collaborazione (da ricercatrice esterna) al Progetto di Rilevante Interesse Nazionale (PRIN 2009) dal titolo: \"Dalla campagna urbanizzata alla \"citt\u00e0 in estensione\": le norme compositive dell'architettura del territorio dei centri minori\", di cui \u00e8 stato coordinatore nazionale il prof. Luigi Ramazzotti (Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata) e responsabile di un'Unit\u00e0 di Ricerca il prof. Andrea Sciascia (Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Palermo), sul tema: \"Tra Palermo e l'aeroporto. La citt\u00e0 in estensione e la dialettica fra centri minori e nuove infrastrutture\". ll filone di ricerca in cui \u00e8 stata impegnata, ha approfondito il ruolo delle organizzazioni criminali nel definire e nell\u2019orientare le trasformazioni e la pianificazione abitativa e produttiva lungo l\u2019asse di espansione a nord della citt\u00e0 di Palermo.",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca del progetto \u201cThe use of violence by organized crime. A socio-economic analysis of the case of Camorra clans in Campania\u201d, finanziato da Unina e Compagnia San Paolo nell\u2019ambito del Programma STAR-Linea 1, 2014 e di cui \u00e8 Principal Investigator la professoressa Monica Massari dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca (finanziato con ex fondi 60% - 2003) dal titolo \"Processi di cambiamento nel ruolo e nell'immagine dei collaboratori di giustizia. Aspetti sociologici, politici e giuridici.\"",
        "periodo": "dal 06-04-2004 al 06-04-2005"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico di un\u2019Unit\u00e0 di Ricerca del Progetto Cofinanziato come Programma di Rilevante Interesse Nazionale (Prin 2004) \u2013 Comitato 11, dal titolo \"Collaborare stanca: vissuti e motivazioni dei collaboratori di giustizia tra dimensioni individuali, dinamiche sociali, scenari normativi e politici.\" Il progetto \u00e8 stato coordinato a livello nazionale dal prof. Girolamo Lo Verso, con il titolo: Come pensa la mafia. Relazioni, autonomie e dipendenze nella mente degli uomini di Cosa Nostra. (Approfondimenti clinico-sociali e modelli per il cambiamento).",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 22-12-2006"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca biennale (finanziato con ex fondi 60% 2004) dal titolo \"Le trasformazioni della criminalit\u00e0 di tipo mafioso nell\u2019era della globalizzazione\".",
        "periodo": "dal 01-05-2005 al 01-05-2006"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca biennale (finanziato con ex fondi 60% 2005) dal titolo \"Le trasformazioni della criminalit\u00e0 di tipo mafioso nell\u2019era della globalizzazione\".",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-05-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca biennale (finanziato con ex fondi 60% - 2006) dal titolo \"Criminalit\u00e0 organizzata e strategie della tensione\".",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 01-02-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico di un\u2019Unit\u00e0 di Ricerca del Progetto Cofinanziato come Programma di Rilevante Interesse Nazionale (Prin 2006) \u2013 Comitato 11, dal titolo \"Le tre mafie: intrecci, ibridazioni culturali relazioni di potere tra Cosa Nostra \u2018Ndrangheta e Camorra\". Il progetto \u00e8 stato coordinato a livello nazionale dal prof. Girolamo Lo Verso, con il titolo: \"La mafia dentro: la mente, le autonomie e le dipendenze degli uomini di Cosa Nostra, Camorra, 'Ndrangheta\".",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 10-03-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca biennale (finanziato con ex fondi 60% - 2007) dal titolo \"Criminalit\u00e0 organizzata e strategie della tensione\".",
        "periodo": "dal 01-08-2008 al 01-08-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile di un progetto di ricerca CoRI (2011) - Contributo per la mobilit\u00e0 di studiosi stranieri per lo svolgimento di attivit\u00e0 didattiche e di ricerca presso le strutture dell\u2019Ateneo di Palermo. Il progetto ha previsto un ciclo di lezioni del prof. Vincenzo Ruggiero - Full Professor of Sociology presso la Middlesex University di Londra, sul tema \"Conflitto, mutamento sociale e violenza politica\" e la realizzazione di iniziative di ricerca comuni orientate a pubblicazioni in ambito internazionale.",
        "periodo": "dal 20-08-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico di un Progetto dell\u2019Ateneo di Palermo a valere sul Fondo Finalizzato alla Ricerca (FFR) bando 2012/2013 dal titolo \"Mafia e impresa tra relazioni politiche e reti clientelari: alcuni casi studio nel territorio siciliano.\"",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico per conto del Dipartimento di Psicologia dell\u2019Universit\u00e0 di Palermo del progetto \"Root - Research On Organized Trafficking Systems. The involvement of Organized Criminal Groups in the Trafficking of Women for Sexual Exploitation: the case study of Palermo\", di cui \u00e8 stato soggetto promotore il Ciss \u2013 Cooperazione Internazionale Sud Sud. Il progetto \u2013 cui il Dipartimento di Psicologia ha partecipato in qualit\u00e0 di Associate Partner \u2013 \u00e8 stato finanziato dalla Commissione Europea all\u2019interno del Programma ISEC 2012.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 31-08-2015"
      },
      {
        "content": "Assegnataria di un contributo per l\u2019avvio e lo sviluppo di collaborazioni internazionali dell\u2019Ateneo di Palermo \u2013 Bando Cori 2013 - Azione D Outgoing. Il progetto approvato finanzia lo svolgimento di un ciclo di lezioni sui temi \"Language and Symbolic in Mafia Power\u2019s building Strategies\" e \"Religion, Mafia and Church: an ambiguous relationship between devotion and secularization\"- che saranno tenute dal 28 novembre al 2 dicembre 2016 \u2013 presso la Otto-Friedrich-Universit\u00e4t di Bamberg.",
        "periodo": "dal 05-11-2013 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico per conto del Dipartimento di Psicologia dell\u2019Universit\u00e0 di Palermo del Progetto \"Il rovescio della migrazione. Un\u2019analisi comparata su tutela e diritto alla salute\" di cui \u00e8 stato soggetto promotore il Centro Frantz Fanon di Torino e a cui hanno aderito \u2013 tra gli altri \u2013 l\u2019Universit\u00e0 di Amsterdam, l\u2019Istituto di Scienze sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Lisbona, l\u2019Instituto per la ricerca antropologica in Africa (IARA) dell\u2019Universit\u00e0 di Louvain (Belgio). Il progetto \u2013 cui il Dipartimento di Psicologia ha partecipato in qualit\u00e0 di Soggetto Aderente \u2013 \u00e8 stato finanziato dalla Commissione Europea all\u2019interno dei programmi FEI \u2013 Azione 10, nel marzo del 2014.",
        "periodo": "dal 01-05-2014 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico di un'unit\u00e0 di ricerca del progetto \"F.O.CU.S. MIGRAZIONE E CULTURA. Formazione, consulenza e sensibilizzazione\u201d, presentato all\u2019interno del programma FAMI 2016 (OS2/ON3: \u201cCapacity building \u2013 Fondo Asilo, Migrazione e Integrazione 2014-2020 \u2013 Ministero dell\u2019Interno \u2013 Dipartimento per le libert\u00e0 civili e l\u2019immigrazione) e di cui \u00e8 capofila l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino. Partner del progetto, oltre all\u2019Universit\u00e0 degli Studi Palermo sono anche l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Siena, l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, l\u2019Universit\u00e0 degli di Studi di Roma Tre, l\u2019associazione Franz Fanon di Torino e la cooperativa Dedalus di Napoli. Il progetto \u00e8 attualmente in attesa di approvazione.",
        "periodo": "dal 30-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico di un\u2019Unit\u00e0 di Ricerca del Progetto Triennale di Rilevante Interesse Nazionale (Prin 2015) \u2013 Area 14 , dal titolo \"Rappresentazioni sociali della violenza sulle donne: il caso del femminicidio in Italia\". Del progetto \u00e8 coordinatrice la prof. Pina Lalli del Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali dell'Universit\u00e0 di Bologna. Il gruppo di lavoro che vede insieme le universit\u00e0 di Bologna, Torino, Palermo, Padova e l\u2019Universit\u00e0 del Salento ha come coordinatori delle unit\u00e0 di ricerca: Pina LALLI (Universit\u00e0 di Bologna); Alessandra DINO (Universit\u00e0 di Palermo); Marinella BELLUATI (Universit\u00e0 di Torino); Stefano CRISTANTE (Universit\u00e0 del Salento); Renato STELLA (universit\u00e0 di Padova). Il progetto \u00e8 stato approvato con decreto direttoriale del 20 settembre 2016.",
        "periodo": "dal 20-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}