{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019autorit\u00e0 religiosa e il potere politico nell\u2019Islam",
        "ISSN": [
          "1723-0284"
        ],
        "journal": "AGALMA",
        "csp": "vol. 28, p. 86-96, ISSN: 1723-0284",
        "anno": "2014",
        "autori": "Salman W"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Salman W (2014). L\u2019autorit\u00e0 religiosa e il potere politico nell\u2019Islam. AGALMA,",
        "vol. 28, p. 86-96, ISSN: 1723-0284"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Memoria e tentazioni. Heidegger e Agostino",
        "ISSN": [
          "0033-9644"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI TEOLOGIA",
        "csp": "vol. 55, p. 91-110, ISSN: 0033-9644",
        "anno": "2014",
        "autori": "Salman W"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Salman W (2014). Memoria e tentazioni. Heidegger e Agostino. RASSEGNA",
        "DI TEOLOGIA, vol. 55, p. 91-110, ISSN: 0033-9644"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Desiderio e grazia. Levinas e de Lubac",
        "ISSN": [
          "1128-5478"
        ],
        "journal": "DIALEGESTHAI",
        "csp": "vol. 15, ISSN: 1128-5478",
        "anno": "2013",
        "autori": "Salman W"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Salman W (2013). Desiderio e grazia. Levinas e de Lubac. DIALEGESTHAI,",
        "vol. 15, ISSN: 1128-5478"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Heidegger e Agostino. Teologia ed ermeneutica",
        "ISSN": [
          "2036-637X"
        ],
        "journal": "REPORTATA",
        "csp": "vol. 10, ISSN: 2036-637X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Salman W"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Salman W (2012). Heidegger e Agostino. Teologia ed ermeneutica.",
        "REPORTATA, vol. 10, ISSN: 2036-637X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La dottrina Trinitaria di Wolfhart Pannenberg",
        "ISSN": [
          "2036-637X"
        ],
        "journal": "REPORTATA",
        "csp": "vol. 9, ISSN: 2036-637X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Salman W"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Salman W (2011). La dottrina Trinitaria di Wolfhart Pannenberg.",
        "REPORTATA, vol. 9, ISSN: 2036-637X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il rapporto tra filosofia e teologia nel pensiero di H.-G. Gadamer",
        "ISSN": [
          "2036-637X"
        ],
        "journal": "REPORTATA",
        "csp": "vol. 8, ISSN: 2036-637X",
        "anno": "2010",
        "autori": "Salman W"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Salman W (2010). Il rapporto tra filosofia e teologia nel pensiero di H.-G.",
        "Gadamer. REPORTATA, vol. 8, ISSN: 2036-637X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cons\u00e9quences du tournant herm\u00e9neutique de Claude Geffr\u00e9",
        "ISSN": [
          "1286-9449"
        ],
        "journal": "TRANSVERSALIT\u00c9S",
        "csp": "p. 137-152, ISSN: 1286-9449",
        "anno": "2010",
        "autori": "Salman W"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Salman W (2010). Cons\u00e9quences du tournant herm\u00e9neutique de Claude",
        "Geffr\u00e9. TRANSVERSALIT\u00c9S, p. 137-152, ISSN: 1286-9449"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Claude Geffr\u00e9 superamento della teologia del compimento",
        "ISSN": [
          "1120-8333"
        ],
        "journal": "RICERCHE TEOLOGICHE",
        "csp": "p. 321-337, ISSN: 1120-8333",
        "anno": "2009",
        "autori": "Salman W"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Salman W (2009). Claude Geffr\u00e9 superamento della teologia del",
        "compimento. RICERCHE TEOLOGICHE, p. 321-337, ISSN: 1120-8333"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Salman W (2014). Relecture de la tradition arabe \u00e0 la lumi\u00e8re de",
        "l\u2019herm\u00e9neutique gadam\u00e9rienne. THE DIALOGUE/DAS GESPR\u00c4CH/IL",
        "DIALOGO, vol. 6, p. 175-187"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il mondo del testo. Heidegger, Gadamer e Ricoeur",
        "ISSN": [
          "2280-5028"
        ],
        "journal": "THEOLOGICA LEONIANA",
        "csp": "vol. 2, p. 35-53, ISSN: 2280-5028",
        "anno": "2013",
        "autori": "Salman W"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Salman W (2013). Il mondo del testo. Heidegger, Gadamer e Ricoeur.",
        "THEOLOGICA LEONIANA, vol. 2, p. 35-53, ISSN: 2280-5028"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019uomo e il tempo. Heidegger e la teologia",
        "ISSN": [
          "2280-5028"
        ],
        "journal": "THEOLOGICA LEONIANA",
        "csp": "vol. 1, p. 71-99, ISSN: 2280-5028",
        "anno": "2012",
        "autori": "Salman W"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Salman W (2012). L\u2019uomo e il tempo. Heidegger e la teologia.",
        "THEOLOGICA LEONIANA, vol. 1, p. 71-99, ISSN: 2280-5028"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "47-63",
        "titolo": "Perspectives th\u00e9ologiques sur la nature",
        "csp": "Italia:EDUCatt",
        "opera": "(a cura di): E. Garalschelli, G. Salmeri, P. Trianni, Ma d\u00ec soltato una parola... Economia, ecologia, speranza per i nostri giorni. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Salman W"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Salman W (2012). Perspectives th\u00e9ologiques sur la nature. In: (a cura di): E.",
        "Garalschelli, G. Salmeri, P. Trianni, Ma d\u00ec soltato una parola... Economia,",
        "ecologia, speranza per i nostri giorni. p. 47-63, Italia:EDUCatt"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Salman W (2012). Gadamer e i teologi. Intorno alla teoria della storia degli",
        "effetti (Wirkungsgeschicht). . Citt\u00e0 del Vaticano:UrbanianaUniversity Press",
        "6 2012 Traduzione di libro",
        "Salman W (2012). Al-Hiss al-Kathuliki. Dar el-Machreq"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Gadamer dans la th\u00e9ologie de Claude Geffr\u00e9",
        "csp": "David Tracy et Wolfhart Pannenberg. ROMA:Gregoriana",
        "titolo": "La Wirkungsgeschichte de H.-G",
        "anno": "2010",
        "autori": "Salman W"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Salman W (2010). La Wirkungsgeschichte de H.-G. Gadamer dans la",
        "th\u00e9ologie de Claude Geffr\u00e9, David Tracy et Wolfhart Pannenberg.",
        "ROMA:Gregoriana"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La th\u00e9ologie des religions de Claude Geffr\u00e9",
        "ISSN": [
          "1188-7109"
        ],
        "journal": "TH\u00c9OLOGIQUES",
        "csp": "p. 225-244, ISSN: 1188-7109",
        "anno": "2009",
        "autori": "Salman W"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Salman W (2009). La th\u00e9ologie des religions de Claude Geffr\u00e9.",
        "TH\u00c9OLOGIQUES, p. 225-244, ISSN: 1188-7109"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C1",
    "progr": "10734",
    "nome": "SALMAN Wasim",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "docente di teologia e di filosofia presso Istituto teologico leoniano di Anagni",
        "periodo": "dal 01-02-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente invitato di islamistica al PISAI",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "La dottrina Trinitaria in Wolfhart Pannenberg, in Convegno La Trinit\u00e0, all'Universit\u00e0 di Tor Vergata, in Reportata. passato e presente della teologia 9 (2011).",
        "periodo": "dal 26-05-2011 al 28-05-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cPerspectives th\u00e9ologiques sur la nature\u201d, in E. Garlaschelli (ed.), Ma d\u00ec soltato una parola... Economia, ecologia, speranza per i nostri giorni, EDUCatt, Piacenza 2013, pp. 47-63.",
        "periodo": "dal 18-05-2012 al 20-05-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cReligion et \u00c9tat, public et priv\u00e9 dans la pens\u00e9e islamique moderne\u201d, In Fogli di filosofia, 5 (2014), pp. 43-60. in Convegno Publico, Privato e Comune, Universit\u00e0 di Tor Vergata",
        "periodo": "dal 23-01-2014 al 24-01-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cRelecture de la tradition arabe \u00e0 la lumi\u00e8re de l\u2019herm\u00e9neutique gadam\u00e9rienne\u201d, in The Dialogue 6 (2014), pp. 175-188. (Constellations herm\u00e9neutiques: interpr\u00e9tation et libert\u00e9. Congress at the Academy of Hungary in Rome (30-31 January 2014).",
        "periodo": "dal 30-01-2014 al 31-01-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cLe visage humaniste de l\u2019islam selon Na\u015fr \u1e24\u0101mid Ab\u016b Zayd\u201d, in L\u2019humanisme en Islam. Journ\u00e9e d\u2019\u00e9tude internationale (Le 10 d\u00e9cembre 2015), Universit\u00e9 d\u2019Artois, Maison de la Recherche - salle des colloques.",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cLe tournant de la r\u00e9volution iranienne et la fin du nationalisme arabe\u201d, in XIII Annual Conference of the Italian Society for Middle Eastern Studies (SeSaMo) 17-19 March 2016.",
        "periodo": "dal 17-03-2016 al 19-03-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cDialogo islamo-cristiano. Il ruolo dei Gesuiti e della Chiesa di Roma nel teatro mediorientale, con particolare riferimento alla Siria\u201d, in Dipartimento di Scienze politiche Jean Monnet, 28 aprile 2016.",
        "periodo": "dal 28-04-2016 al 28-04-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cIl ritorno del Califfato. L\u2019interpretazione ideologica dell\u2019islam politico\u201d, Forum Islam-Cristianesimo, Pontificia Universit\u00e0 Gregoriana Roma 9 maggio 2016.",
        "periodo": "dal 09-05-2016 al 09-05-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Vice-direttore dell'Istituto teologico leoniano di Anagni",
        "periodo": "dal 12-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}