{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Torino:Nino Aragno",
        "titolo": "Like a rolling stone",
        "ISBN": [
          "9788884198112"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788884198112",
        "opera": "Oswald Spengler, L'uomo e la tecnica. Contributo a una filosofia della vita",
        "anno": "2016",
        "autori": "Raciti G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raciti G (2016). Like a rolling stone. In: Oswald Spengler, L'uomo e la",
        "tecnica. Contributo a una filosofia della vita. Torino:Nino Aragno, ISBN:",
        "9788884198112"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "No Man's Land. Freud, l'economia, la guerra",
        "ISSN": [
          "0039-2952"
        ],
        "journal": "STUDI GERMANICI",
        "csp": "vol. 7, ISSN: 0039-2952",
        "anno": "2015",
        "autori": "Raciti G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Raciti G (2015). No Man's Land. Freud, l'economia, la guerra. STUDI",
        "GERMANICI, vol. 7, ISSN: 0039-2952"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Ho dipinto il diavolo sul muro\". Il comunismo secondo Heinrich Heine",
        "ISSN": [
          "0039-2952"
        ],
        "journal": "STUDI GERMANICI",
        "csp": "ISSN: 0039-2952",
        "anno": "2015",
        "autori": "Raciti G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Raciti G (2015). \"Ho dipinto il diavolo sul muro\". Il comunismo secondo",
        "Heinrich Heine. STUDI GERMANICI, ISSN: 0039-2952"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Mimesis Edizioni",
        "titolo": "\"Massa\" e \"comunit\u00e0\" negli scritti freudiani tra le due guerre",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-346-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-5753-346-9",
        "opera": "(a cura di): Amato P, La filosofia e la Grande Guerra",
        "anno": "2015",
        "autori": "Raciti G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raciti G (2015). \"Massa\" e \"comunit\u00e0\" negli scritti freudiani tra le due",
        "guerre. In: (a cura di): Amato P, La filosofia e la Grande Guerra.",
        "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5753-346-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "LAVIS (TRENTO):La Finestra",
        "titolo": "Social Network. Due studi sulla socializzazione",
        "ISBN": [
          "978-8895925-62-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-8895925-62-2",
        "anno": "2015",
        "autori": "Raciti G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Raciti G (2015). Social Network. Due studi sulla socializzazione. LAVIS",
        "(TRENTO):La Finestra, ISBN: 978-8895925-62-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Mimesis Edizioni",
        "titolo": "Per la critica della notte. Saggio sul \"Tramonto dell'Occidente\" di Oswald Spengler",
        "ISBN": [
          "978-88-5752-515-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-5752-515-0",
        "anno": "2014",
        "autori": "Raciti G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Raciti G (2014). Per la critica della notte. Saggio sul \"Tramonto",
        "dell'Occidente\" di Oswald Spengler. MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN:",
        "978-88-5752-515-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Karl Marx e Ernst J\u00fcnger. Una coabitazione",
        "ISSN": [
          "0039-2952"
        ],
        "journal": "STUDI GERMANICI",
        "csp": "vol. 2, ISSN: 0039-2952",
        "anno": "2013",
        "autori": "RACITI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RACITI G (2013). Karl Marx e Ernst J\u00fcnger. Una coabitazione. STUDI",
        "GERMANICI, vol. 2, ISSN: 0039-2952"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Mimesis Edizioni",
        "titolo": "Ho visto J\u00fcnger nel Caucaso. Jonathan Littel, Max Aue, Ernst J\u00fcnger",
        "ISBN": [
          "9788857517711"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788857517711",
        "anno": "2013",
        "autori": "Raciti G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Raciti G (2013). Ho visto J\u00fcnger nel Caucaso. Jonathan Littel, Max Aue,",
        "Ernst J\u00fcnger. MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857517711"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Mimesis Edizioni",
        "titolo": "Cabala e anarcato. Su Ernst J\u00fcnger, Thomas Mann e alcuni motivi dell'esoterismo ebraico",
        "ISBN": [
          "9788857509761"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788857509761",
        "opera": "(a cura di): Guerri M, La mobilitazione globale. Tecnica, violenza e libert\u00e0 in Ernst J\u00fcnger",
        "anno": "2012",
        "autori": "Raciti G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raciti G (2012). Cabala e anarcato. Su Ernst J\u00fcnger, Thomas Mann e",
        "alcuni motivi dell'esoterismo ebraico. In: (a cura di): Guerri M, La",
        "mobilitazione globale. Tecnica, violenza e libert\u00e0 in Ernst J\u00fcnger.",
        "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857509761"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Verit\u00e0 senza certezza.Teoria della certezza e verit\u00e0 della prassi nella \"Fenomenologia dello spirito\" di Hegel. ATTI DELL'ACCADEMIA DI SCIENZE MORALI E POLITICHE, vol",
        "ISSN": [
          "1121-9270"
        ],
        "journal": "CXXI",
        "csp": "ISSN: 1121-9270",
        "anno": "2011",
        "autori": "RACITI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RACITI G (2011). Verit\u00e0 senza certezza.Teoria della certezza e verit\u00e0 della",
        "prassi nella \"Fenomenologia dello spirito\" di Hegel. ATTI",
        "DELL'ACCADEMIA DI SCIENZE MORALI E POLITICHE, vol. CXXI, ISSN:",
        "1121-9270"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il comunismo secondo Boris Groys. ARCHIVIO DI STORIA DELLA CULTURA, vol",
        "ISSN": [
          "1124-0059"
        ],
        "journal": "XXII",
        "csp": "ISSN: 1124-0059",
        "anno": "2009",
        "autori": "RACITI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RACITI G (2009). Il comunismo secondo Boris Groys. ARCHIVIO DI",
        "STORIA DELLA CULTURA, vol. XXII, ISSN: 1124-0059"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "BERLIN:Peter Lang",
        "titolo": "\"Wir steigen sehend hinab\". Historiographie und Zivilisation in Spenglers Denken",
        "ISBN": [
          "978-3-631-59356-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-631-59356-1",
        "opera": "(a cura di): Gangl M, Merlio G, Oph\u00e4lders M, Spengler - Ein Denker der Zeitenwenden",
        "anno": "2009",
        "autori": "Raciti G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raciti G (2009). \"Wir steigen sehend hinab\". Historiographie und Zivilisation",
        "in Spenglers Denken. In: (a cura di): Gangl M, Merlio G, Oph\u00e4lders M,",
        "Spengler - Ein Denker der Zeitenwenden. BERLIN:Peter Lang, ISBN:",
        "978-3-631-59356-1"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "LAVIS:La Finestra",
        "titolo": "Un'ordinata ambiguit\u00e0. Per una genealogia dell'anarca",
        "ISBN": [
          "88-88097-64-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-88097-64-3",
        "anno": "2006",
        "autori": "RACITI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RACITI G (2006). Un'ordinata ambiguit\u00e0. Per una genealogia dell'anarca.",
        "LAVIS:La Finestra, ISBN: 88-88097-64-3"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Vite parallele. Potere e persona nelle politiche di Max Stirner e Ernst J\u00fcnger. ARCHIVIO DI STORIA DELLA CULTURA, vol",
        "ISSN": [
          "1124-0059"
        ],
        "journal": "XVIII",
        "csp": "ISSN: 1124-0059",
        "anno": "2005",
        "autori": "RACITI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RACITI G (2005). Vite parallele. Potere e persona nelle politiche di Max",
        "Stirner e Ernst J\u00fcnger. ARCHIVIO DI STORIA DELLA CULTURA, vol.",
        "XVIII, ISSN: 1124-0059"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "LAVIS:La Finestra",
        "titolo": "Cinque scritti delfici",
        "ISBN": [
          "88-88097-53-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-88097-53-8",
        "anno": "2004",
        "autori": "RACITI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RACITI G (2004). Cinque scritti delfici. LAVIS:La Finestra, ISBN:",
        "88-88097-53-8"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Raciti G, Hamann Johann Georg (2003). Aesthetica in nuce. Una rapsodia",
        "in prosa cabalistica. NAPOLI:Guida, ISBN: 88-7188-630-5"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gelo in Dio. Su Ernst J\u00fcnger . ARCHIVIO DI STORIA DELLA CULTURA, vol",
        "ISSN": [
          "1124-0059"
        ],
        "journal": "XV",
        "csp": "ISSN: 1124-0059",
        "anno": "2002",
        "autori": "RACITI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RACITI G (2002). Gelo in Dio. Su Ernst J\u00fcnger . ARCHIVIO DI STORIA",
        "DELLA CULTURA, vol. XV, ISSN: 1124-0059"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Torino:Nino Aragno",
        "titolo": "Like a rolling stone",
        "ISBN": [
          "9788884198112"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788884198112",
        "opera": "Oswald Spengler, L'uomo e la tecnica. Contributo a una filosofia della vita",
        "anno": "2016",
        "autori": "Raciti G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raciti G (2016). Like a rolling stone. In: Oswald Spengler, L'uomo e la",
        "tecnica. Contributo a una filosofia della vita. Torino:Nino Aragno, ISBN:",
        "9788884198112"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Ho dipinto il diavolo sul muro\". Il comunismo secondo H. Heine",
        "ISSN": [
          "0039-2952"
        ],
        "journal": "STUDI GERMANICI",
        "csp": "vol. 8, ISSN: 0039-2952",
        "anno": "2015",
        "autori": "Raciti G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Raciti G (2015). \"Ho dipinto il diavolo sul muro\". Il comunismo secondo H.",
        "Heine. STUDI GERMANICI, vol. 8, ISSN: 0039-2952"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "No Man's Land. Freud, l'economia, la guerra",
        "ISSN": [
          "0039-2952"
        ],
        "journal": "STUDI GERMANICI",
        "csp": "vol. 7, ISSN: 0039-2952",
        "anno": "2015",
        "autori": "Raciti G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Raciti G (2015). No Man's Land. Freud, l'economia, la guerra. STUDI",
        "GERMANICI, vol. 7, ISSN: 0039-2952"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Mimesis Edizioni",
        "titolo": "\"Massa\" e \"comunit\u00e0\" negli scritti freudiani tra le due guerre",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-346-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-5753-346-9",
        "opera": "(a cura di): Amato P, La filosofia e la Grande Guerra",
        "anno": "2015",
        "autori": "Raciti G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raciti G (2015). \"Massa\" e \"comunit\u00e0\" negli scritti freudiani tra le due",
        "guerre. In: (a cura di): Amato P, La filosofia e la Grande Guerra.",
        "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5753-346-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "LAVIS (TRENTO):La Finestra",
        "titolo": "Social Network. Due studi sulla socializzazione",
        "ISBN": [
          "978-8895925-62-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-8895925-62-2",
        "anno": "2015",
        "autori": "Raciti G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Raciti G (2015). Social Network. Due studi sulla socializzazione. LAVIS",
        "(TRENTO):La Finestra, ISBN: 978-8895925-62-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Mimesis Edizioni",
        "titolo": "Per la critica della notte. Saggio sul \"Tramonto dell'Occidente\" di Oswald Spengler",
        "ISBN": [
          "978-88-5752-515-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-5752-515-0",
        "anno": "2014",
        "autori": "Raciti G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Raciti G (2014). Per la critica della notte. Saggio sul \"Tramonto",
        "dell'Occidente\" di Oswald Spengler. MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN:",
        "978-88-5752-515-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Karl Marx e Ernst J\u00fcnger. Una coabitazione",
        "ISSN": [
          "0039-2952"
        ],
        "journal": "STUDI GERMANICI",
        "csp": "vol. 2, ISSN: 0039-2952",
        "anno": "2013",
        "autori": "RACITI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RACITI G (2013). Karl Marx e Ernst J\u00fcnger. Una coabitazione. STUDI",
        "GERMANICI, vol. 2, ISSN: 0039-2952"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Karl Marx e Ernst J\u00fcnger. Una coabitazione",
        "ISSN": [
          "0039-2952"
        ],
        "journal": "STUDI GERMANICI",
        "csp": "vol. 2, ISSN: 0039-2952",
        "anno": "2013",
        "autori": "Raciti G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Raciti G (2013). Karl Marx e Ernst J\u00fcnger. Una coabitazione. STUDI",
        "GERMANICI, vol. 2, ISSN: 0039-2952"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Mimesis Edizioni",
        "titolo": "Ho visto J\u00fcnger nel Caucaso. Jonathan Littel, Max Aue, Ernst J\u00fcnger",
        "ISBN": [
          "9788857517711"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788857517711",
        "anno": "2013",
        "autori": "Raciti G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Raciti G (2013). Ho visto J\u00fcnger nel Caucaso. Jonathan Littel, Max Aue,",
        "Ernst J\u00fcnger. MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857517711"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Mimesis Edizioni",
        "titolo": "Cabala e anarcato. Su Ernst J\u00fcnger, Thomas Mann e alcuni motivi dell'esoterismo ebraico",
        "ISBN": [
          "9788857509761"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788857509761",
        "opera": "(a cura di): Guerri M, La mobilitazione globale. Tecnica, violenza e libert\u00e0 in Ernst J\u00fcnger",
        "anno": "2012",
        "autori": "Raciti G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raciti G (2012). Cabala e anarcato. Su Ernst J\u00fcnger, Thomas Mann e",
        "alcuni motivi dell'esoterismo ebraico. In: (a cura di): Guerri M, La",
        "mobilitazione globale. Tecnica, violenza e libert\u00e0 in Ernst J\u00fcnger.",
        "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857509761"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Verit\u00e0 senza certezza.Teoria della certezza e verit\u00e0 della prassi nella \"Fenomenologia dello spirito\" di Hegel. ATTI DELL'ACCADEMIA DI SCIENZE MORALI E POLITICHE, vol",
        "ISSN": [
          "1121-9270"
        ],
        "journal": "CXXI",
        "csp": "ISSN: 1121-9270",
        "anno": "2011",
        "autori": "RACITI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RACITI G (2011). Verit\u00e0 senza certezza.Teoria della certezza e verit\u00e0 della",
        "prassi nella \"Fenomenologia dello spirito\" di Hegel. ATTI",
        "DELL'ACCADEMIA DI SCIENZE MORALI E POLITICHE, vol. CXXI, ISSN:",
        "1121-9270"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il comunismo secondo Boris Groys. ARCHIVIO DI STORIA DELLA CULTURA, vol",
        "ISSN": [
          "1124-0059"
        ],
        "journal": "XXII",
        "csp": "ISSN: 1124-0059",
        "anno": "2009",
        "autori": "RACITI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RACITI G (2009). Il comunismo secondo Boris Groys. ARCHIVIO DI",
        "STORIA DELLA CULTURA, vol. XXII, ISSN: 1124-0059"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-175",
        "titolo": "\u00abWir steigen 'sehend' hinab\u00bb. Historiographie und Zivilisation in Spenglers Denken",
        "ISBN": [
          "978-3-631-59356-1"
        ],
        "csp": "FRANKFURT:Peter Lang, ISBN: 978-3-631-59356-1",
        "opera": "AA.VV. . (a cura di): GANGL, M MERLIO, G OPHAELDERS, M, Spengler - Ein Denker der Zeitenwende. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "RACITI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RACITI G (2009). \u00abWir steigen 'sehend' hinab\u00bb. Historiographie und",
        "Zivilisation in Spenglers Denken. In: AA.VV. . (a cura di): GANGL, M",
        "MERLIO, G OPHAELDERS, M, Spengler - Ein Denker der Zeitenwende. p.",
        "165-175, FRANKFURT:Peter Lang, ISBN: 978-3-631-59356-1"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "LAVIS:La Finestra",
        "titolo": "Un'ordinata ambiguit\u00e0. Per una genealogia dell'anarca",
        "ISBN": [
          "88-88097-64-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-88097-64-3",
        "anno": "2006",
        "autori": "RACITI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RACITI G (2006). Un'ordinata ambiguit\u00e0. Per una genealogia dell'anarca.",
        "LAVIS:La Finestra, ISBN: 88-88097-64-3"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Vite parallele. Potere e persona nelle politiche di Max Stirner e Ernst J\u00fcnger. ARCHIVIO DI STORIA DELLA CULTURA, vol",
        "ISSN": [
          "1124-0059"
        ],
        "journal": "XVIII",
        "csp": "ISSN: 1124-0059",
        "anno": "2005",
        "autori": "RACITI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RACITI G (2005). Vite parallele. Potere e persona nelle politiche di Max",
        "Stirner e Ernst J\u00fcnger. ARCHIVIO DI STORIA DELLA CULTURA, vol.",
        "XVIII, ISSN: 1124-0059"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C1",
    "progr": "1246",
    "nome": "RACITI Giuseppe",
    "fascia": "Prima"
  },
  "titoli": {
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al convegno di studi \"Die Gegenw\u00e4rtigkeit Johann Georg Hamanns. 8. Internationales Hamann-Kolloquium\", Martin-Luther-Universit\u00e4t Halle-Wittenberg",
        "periodo": "dal 03-03-2002 al 07-03-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno di studi \"Oswald Spengler. Tramonto e metamorfosi dell'Occidente. Universit\u00e0 Statale di Milano e Palazzo Feltrinelli di Gargnano\".",
        "periodo": "dal 04-04-2002 al 06-04-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno di studi \"La filosofia e la Grande Guerra\" (Messina)",
        "periodo": "dal 26-11-2014 al 27-11-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Prin 2003 (ente: universit\u00e0 di Catania; coordinatore scientifico: Fabrizio Lomonaco; responsabile scientifico: Paolo Manganaro; protocollo: 2003117188_002; titolo della ricerca: Umanit\u00e0 e soggettivit\u00e0: dimensioni storiche, antropologiche, analitiche della modernit\u00e0; area 11; durata: 24 mesi)",
        "periodo": "dal 20-11-2003 al 14-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Prin 2004 (ente: universit\u00e0 di Catania; coordinatore scientifico: Giuseppe Cantillo; coordinatore scientifico: Francesco Coniglione; protocollo: 2004117574_007; titolo della ricerca: Il problema dell\u2019individualit\u00e0 e la fondazione epistemologica della conoscenza etica e storica; durata 24 mesi; area 11).",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 29-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Prin 2005 (ente: universit\u00e0 di Messina; coordinatore scientifico: Giuseppe Cacciatore; responsabile scientifico: Girolamo Cotroneo; protocollo: 2005111478_004; titolo della ricerca: Origini storico-filosofiche del problema dell'interculturalit\u00e0 nella cultura occidentale moderna e contemporanea; area 11; durata 24 mesi).",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 27-02-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Prin 2007 (ente: Universit\u00e0 di Catania; coordinatore scientifico: Francesco Coniglione; responsabile scientifico: Francesco Coniglione; protocollo: 2007RJ73T4_001; titolo della ricerca: Cultura storica e cultura scientifica: sviluppi e interazioni in et\u00e0 moderna e contemporanea; area 11; durata: 6 mesi).",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 22-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN 2010-2011 (ente: universit\u00e0 di Catania; coordinatore scientifico: Franco Biasutti; responsabile scientifico: Giuseppe Santo Bentivegna; protocollo: 2010RXPK8N_004; titolo della ricerca: La riflessione morale di fronte al mind/body problem. Problemi storici e prospettive teoriche; durata: 36 mesi).",
        "periodo": "dal 01-08-2013 al 01-08-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio 2015: Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di MESSINA - Titolo: \"FILOSOFIA\" Anno accademico di inizio: 2015/16 - Ciclo: XXXI - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio 2009: Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di CATANIA Titolo: \"SCIENZE UMANE\" - Anno accademico di inizio: 2009 - Ciclo: XXV - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio 2010: Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di CATANIA - Titolo: \"SCIENZE UMANE\" Anno accademico di inizio: 2010 - Ciclo: XXVI - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio 2013: Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di MESSINA - Titolo: \"FILOSOFIA\" Anno accademico di inizio: 2013 - Ciclo: XXIX - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2015"
      }
    ]
  }
}